<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Myt het Leger voot Bouchain dea 19 Augufti. Voorleden nacht heefi men de Sappe» aen de rechter Attarque 10: aen de kim van it Gracht van de Fieche defeo avont ftaet men defc Flechs i&apos;aiiacqueren : Men treckt een Linie aen de Liockei Auaccjue tot aen het Moeias : Meo foude niet verJej konncn «v:pce&gt;co als met SappS. nhjrn ,om de Mijnen, die de Vinden onder het Glacis hebbïo ,i&lt; onideckcn : Defen Nacht hebben wy 7 Oooden en 7 cicquetlirn.mec «n extraordinaire Ingenieur : Alles is gereet, om de Sad te befchiei ten ; w*ct m«de men morden ochtcnt een aenvang ftaet te tnak«n:\Vy continueren onfe fiatteryen tot het Canon ea f.lortkrs op te rechten: Asu tfc rechter Atiacgus aija wj tot 49 FaQca via 4: I&apos;aliiffiden , gó-</p>
	<p>lijck oock Mn d&lt; Hacker Atticq«egeavanceett;enttfgende Beneden- Stad zijn wy tot op 6 Schreden van de Gracht: Heden hebben wy een Batttry geteet, waet op tegenwoordig reeis bet Canon gebragt wert: WyTullen aenSaeode piaendag uyt al ons Canon en Mortiets Vuur konnen geven. Douay den 50 Augufti. - De Belegering van Bouchain avanceert noch dagelijcks met veel fucce», en men (al heden de Plaets roet verfcheyde S ucken Canon beginnen te bcfchieteo, &apos;t welck men morgen van alle Baiterycu (het ie doen. Gent den pAujufti. Van Bergen inHeoegouwea were gcfchreven, dat aldaer noch cunrinueel Deferieurs aenkimen, dewekke rapporteren, dat&apos;er meerder fouden volgen, ingeval fy beter occatia daer toe hadden, en dat ie Viiencijn een extraordinair groot Magalijn Granen opgerecht wert, ten welcken eyode men &apos;al de Granen , die dt Boeren daet binnen qjiraen Talveren, aenhielt, alhoewel fydaet voor betaelt wierden, maer veel onder de waerde : Aen al de Koeren van de Proviutie van Henegouwen en de Chateleny van Aerh wat op Lercnsfttafverboden eenige Granen of andere Levensmiddelen binnen valencijn of Condé te brengen. &apos;s Gravenhage den 1 September. Aenftaende Donderdag of den volgenden dag ftaet de Engelfie Minifttr, de Graef van Peterboroug, van hier na Ftanekfort tevettreckeo : Sijn Excallentie verfcheen gifieien middag omtrent 1 uur in &apos;t Congres van de Miniflers der Geallieerden, en was nadechant mat Heeren Gedeputeerden van haer Hjoj; M ig. ingelpreck. Van middag is de Baron van Dalwich, Envoyé vsn den CeutvOrft van Hano*«r, met den Heet Raed PenÜonaxis Hcynlms in gefpreck geweeft j gelijckoock ie vooren iodeflclfs Hu;s JïH:erde Matueof, Ambafladeur van fijn CzaaiHê Majefteyt van Viücovien, met fijn Hoog Ed. in Conferentie : Siju Excellentie, die deler dagen een Vifite van den Graef van Pceiboroug ontfing, h:«fi tot noch toe geen Exprefle noch Brieven van lijn Hof met alle de P arr rcu&apos;.ariteyttn van &apos;t flaen der Turcken en van de gemaeckte Vrede btkotnen j maer vervacht defelre alle dag, ea h«efi defe onderllaendef.lifllve, gefchreven door den Graef Siniattsky, Gioot Generael v:n a &apos;Armee van de Croon Polen, omfangen: De Grsefvaa Golofkin, Ambaflideor van fijn Czaarfie Majefteyt aen &apos;t Pruyflife Hof, &quot; heeft oock aen den voorfz. Heer de Matueof gefchreven , dat hy mede e:n Blief van den Groot Cancelierfiin Vader had omfangen vaa den 16 July met de confirmatie van de bfvoch&apos;C Vi&amp;orie op de Turcken. De Heer verfchuur, gewcfe Opper-Hofmeefter van den vetoogeluckten Vorft van Naflau, Stadhouder van Vricflaot, is van Lccuwaerden hier gearriveert, om na Engelant te verirecken. Haer Hoog Mog heb- Extraft van de Brief, gefchreven aen den Heer de Matueof AmbalTadeurPleaipoieniiaris van (ijnCzaarfleMajeft.,door den Gisef Sieniawsky, Groot Vcltheer van de Kroon Polen. ,11/ r h:t Leger te Naklo den 16 Augufti, 1711. DE Mrscov.itets den r 9 July aen geen zijde Jaffy gecampcert ftaende, foo quatr.en de fu&apos;cken op haet af met de Sabtl indeVoyft, om haer Vriefie Pierden te forceren ; maer fy wierden (eer wel ont- Aldus pafTeetde defe Aftie : &apos;1 Anderendaegs qaim de Tuickfe lofantery lbo wtl ais de Moscoviffii aen , en de i\»ec Legers raeclcten hamge.neeo ; en de MoscOriteri hebben Gg foo wel gedragen, dat fy de Turcken gcflagea hebben : Den 1 r wilde de Vizier nocli een Torn doen &gt; maer uyt vrees , dia hy had , van fijn geheele Armee re verlieten, en confidererende, dat hy rects meer als ajoao Man en t Ballas verloorenhad , behalvende Gequeiften , liet hy den Genetacl Velt Marlchal Czeremetof vragen , of hy Volmacht had ,~x&gt; u over de Vrede tehande&apos;co ? De Heer de Czeremetof liet van lijn kant d :o Vizier vragen, ot hy fulckshad ? Na malkander daer Over?,e!ntwoor&lt; te hebben, font de Vizier 1 talLs tot PlenipotentiatilT.-a ia &apos;» Moicovis Leger, alwaer ly tegenwoordig noch zijn, en de Heer deCzctemetoflom den Heet de Saphirofen fijn joon in het Tircks Leger; watt oyt fy den 17 paffaio na Coortintiaopolen ver- z;jo,om den Gtooicn Heer het gtflioten VttfdeasTiaftait te ! laten ondertekenen. De Moscoviteis hebben de derde pait van f,et [ Volek nift verlooren , dat de Turcken wel verlooren hebben; mm fy hebben den Genetael Major Wideraan en eenige andere Oflicicjea t: doot, ende Generael Hallart is aendclincker Artngtqucilt : Hei . ■ giootfte gedeelte van de Moscoviffe Cavallery ii genooifaecktge: 1 weeft te Voet te rechten, ter ooifake dat haet Paerden in 8 Dagen tij» niet als feer wcynig t&apos;eeten hebben gehad : De MoscoviffaAr-1 mee disponeett fig, om na dit Rijck ie komen : si jn CzaauTe Majeftejrt wett te Jaioilaw verwacht ; alwaer rato roor hem 5 Vaenuygen prepareert, om te Water tot Thoora af te fackeo en aen die kant te komen. DeSwcden zijn nyt het Vredens-Traftaet uytgeflooten: De Vizier hetft den Czaar om een viye Paffage voor den Koning van Sweden met een Escorte vetfoebt } men ftaet hem 1000 Paerden 10e. . Amfterdam den z September. Volgens fchrijven van den 11 July «f Bordeaux lag het Schilde Stad Alkmaer, Schipper Sieven Ip/fen, daer gearrefteert geweeft en gerelaxeert, gereet, om met a-eetöe &quot; goede Wint herwaerts zeyl tegaen i ooek lagen noch i Hollantfe Schepen, na Rotterdam gedeftineert, van haer Arreften ontflagen Van den 19 Augufti wen van Duynkercken gefchreven.dat dcDeeuiTc Caper, Capiteyn Hans Anders van Gaerd.aldaer ingeloopen geweeft weder was in Zee geftooken.Tot Calais is opgebracht een Holftryniïi Hoecker, zijnde van Dronthem na defe Stad gedeftineett, co geladen met Koop.r, Salra,Stockvis en Traeo. &apos;s Gtavenbage tien i September. Haer Ed. Groot Mog. de Heeren Staten van Hollanten Wcft-Vrieflant ftaen toekomende Woensdag (van daeg over 8 dagen) alhier weder te vergaderen, »aer toe de Po in- • ten van Befchtijving van avont of morgen na dcStedcn defer Provintie ftaen afgefondea te werden. De Keyferl. Minifter, de Graef van Zinzendorf, is defen middag met de Heeren haer Hoog Mog. Gedeputeerden boven in de Treves-Kamer ia Conferentie geweeft&quot; Ter felver tijt was de Heer vaa Hijmmen, Geheyme Raed en EnvOvi van den Koning van Pruyffen, oock boven met den Heerßaed-Pen. fionans Heynfias in gefpreck. De jonge Prins vaa Saxen- Weymar eenige dagen alhier geweeft, i» beden weder veniocken; en Mvlord Fiox uyt Italien alhier gearrivteit.</p>
</text>
