<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>B »&quot;■ &quot;&quot;D TlUUlil, De PoSwagen van &apos;sGtavcnhagc rp Amft. vice verta fal toekomende Week xma el daegs&apos;» morgeas ten 6 «n&apos;» middags ten i uutafriidea. Donderdag,den 10 September,fal iot Middelburg in Zeelant in dc Heiberg de Goudc Letu publijk geveylt werden een conGdetable fchone Hof tede.gememt Brrlenbos; vootiicn mei Hetre en Boere-Huys.Stallinge.Taynea en Plantagieni groot omtient co Gemeten; eeleeea in &apos;l E/Unt Walch.-ren : N &gt;ch een fclioooe hechte ttetke welbeboud» Bocre-Wooning,met omtrent 100 Gemeten Lant,gelegen in NieaSt looft la ni, waer op B Kil Ja i» Willem AdrUen&apos;z.; als mede feer veel confiderable Partyen van Koorn-Thiendea, gelegen in Out en NieuNoorJ Brvciant; diverfle giooie Gedee&apos;.rens in Ambich eo j mitsgaders noch omtrent 50 apparte Partyen van Zaey en Wey-Landen alle eeleeaa binnen den Ej,lande vin Waicheten : De Verkoping fal (vermits de Partyen feer confiderabel en veel zijn)&apos;» Namiddag» vroeg beainßca. Matndi »,den 19 Oüober, 1711 ,fal Pi:ter huiTon.Boekvei koper in &apos;t Gravenhage,verkopen een feer uytmuntende Biblioiheecq ia alle Ta len en Wetcnfciappen.als rh:ol.,Jurid.,Polit,,Cosmograph.,Geogiaph.,Topograph.,Geneal.,Heuld.,Nua&gt;ism.f Chronol., Aniiq Hiftor &quot; Itahcos,Gallicos.Hifpan:coslLuütanicos,Be!gico»,Gerininicoj&gt;Indicos,PhiloC,Med.,Cbimic.,Mathem., Rei Militarii Scriptores PoSta»&apos; Oruores.Lexicogtaph.,Liuer*t.,Criticós,E alios.Miicell.; als mede vetfebeyde Manufctipten,deftige Prentkonft.al» ook eeniee Romevnfa Antiquiteyt;n: Waer van de Catalogus ie brkomen is t&apos;Amflerdam by Wetfteyn , Humben en Oofterwijck J Haerlem van Keflèl • Ltvdea P. van der Aa; Gouda Kloppenburg ; Rotterdam Fritfch.Bobm en B. Bos; Alckmaer Welhem,Utrecht van de Water,Aernhem Smits Leeuwaerden F. Halffi«,Franikct W. Bleetk, Groningen Barlinkhof, Hamburg P. Moulies, Antwerpen Wed. HuyfTens, Brutfil Fritfch Doornick Vincent,RijiTel Pourché,Parijs J. Eilinne,Londen I. Vaillant en t. de Varaurae, Leypyig Ftitfch, Franckfoit F. Knoch, Hanover Forfter Sec, Item, by de bovengan:! Je Picter Huflon is gediuckt en wert uytgegevcn : Een curieus Werck, genaemt la Tbeotie Sc Piatiqaedu lardintee* ou I&apos;on traite a fond des beau* Jardins , appdlez communemtnt de» Jardins de proptetez, comme fiy» les Parterre*, les Boiquets, les Bolf»? j;rin3,&amp;c.;co:)tenant plufims Plan» tres proprement definez &amp; gravéz, desdispofitions geoerales des Jardins &amp; nouveaux defins des Parterre, Sales,Galeries,Por.iqu;s, Cabinets, de Trilages.Teraflcs . E&apos;calliers, Fontaines , Cascade» &amp; autre» ornemenis, fervant ala Decoration &amp; &apos;imbellifement des Jariks, &amp;c.: Alles curieus gcdruckt en in &apos;t Koper gegtaveert in 40 Figuren. :,en « September eerftfcomeode &apos;al ie Leeuwaerdeu op de StsdsDoelea verkocht werden een feet cwieufe Bibliotheek,meeö vaa uytmuni&apos;n ie Nederduytfe Boeken; waer onder een Atl.s van Elacu co.npleet, heerlijck afgefet, en met alle de befte Lant-Caerten tuffchea bevden, u\ Funue Banden,neveus dc voornaemfte Stedcbocken en Lam Bcfchrijvingen met Platen ; nagelaten by wijlen dc Heex SufFiidus Doeoga »or YUI: Waer van de Catalogi te bekonen zijn te Leeuwarden by F. Halma en F. Nauta.Amfterdam Ooflerwijci.Haerlem van Keflcl,Rotter Bos, Delft Brman.Leydcn Vivié.Hage Gefeile,Utrecht van de Water, Groningen van Velfen.Ftaneker Heins.Scc. Vrydag is van Heyloo weggelopen et» witte gee&apos;e Teef, zijnde een Haes-Hott, met etn Hoekje van &apos;t eene Oor af : Die defolvc viat, en it • iccki brengt ten Huyfe van den Schout tct Heyloo, fal een goede Veteering genieten. t&apos;Alphen is uyt&apos;er hant te koop een vermakelijke Woooinj.genaemt de Vergulde Byen-Korf, bequaem tot alle Hanteringen, waer ia eenige Jaren de Mee-kokery met goet iucces is en noch gedaen wtrt; gelegen aen de Lagezijde,achter uytkomende op denßhijn : Die Gading hoeft, adrsfïtrefig in &apos;t voorfz. Huys, ofte Gouda aen Ant. Lachtroplus in de Blaeuwe Haen; fullende van alles grondig onderricht werden.. Ilsac en Jacob Baffan doen nochmaels btkent maken.dat by hser te koop is extraordinair puyk van Spaenfle Chocolade, vooi 16 en 10 ft. ©ockmei Banilles en Ambtrgris voor 15 «n }6 ft.; houden haer Chocolade-Winckel op de Joodc Brecfttaet over de Catholijcke K:r:U in de Coffy-Stamprr van Ualfan t&apos;Anifterlam. Tot Rotterdam in dtn Oppert is uyt&apos;er hant te koop «n Huys en Erve,met een Hordemakers-winkel dier achter, en alle deflelfs Gerectfchappen , waer in die Neering jö Jaren met goet lucce* is gedaen : Die Gading heeft,adreffere (3g aen J. Bodel. &apos;tLoterytje van Wadwey.i ft./ondet Korting,trekt compleet den 11 Scpt.,ofdeDire&amp;.A. vasDamme verbeurt roco Gl. aen deCiuf. Aimen.fooniet trekt den 18 dito: De 6 hoogfte lulegjers genieten yder een Prannie van 50 Gl.: De Inleg tot den 18 September. 1 DeLotery vanZeveabergen, a 8 Gl., treckt den 14 September te Rotterdam, op poene vaa d&apos;ingelegde Gelden te reftitnëteoj waer toe d( Caüffteuts gevolmachtigt wetden.cn 4c o Ducatons aen de Rottetd. en Amft. Getef. Diacony. De Inleg niet langet als tot den 11 dei». _ Den 8 Sept. trekt de Lotery van de Riip.l 5 Gl.,ofde Regenten en Ratelbant verbeuren aen d&apos;Amft.Geref.Discony.Armen 600Ducatons, indien den r j dito niet trekt: De Inlej; en Korting tot morgen ochtent 10 uuren., Trekt vol,op poen» van x; Gl. acn de vóorf»;&apos; Diacony. 1, langer als tot van Avont ten 6 uuten duurt d&apos;lnleg in de Lotery van Noort Scharwout, *4 Gl.; Yder zy verfekert, dat de Tteckiof vH»7,den 14 September, compleet fal voortgaen, achtervolgende de gefielde Boeten», die onovcitrcdelijck zijn. Qedrucfet tot Haerlem AlTirM^XstELEYN^adj-Drucbw, op 4c Warckt ia de Biyc-Druck Pen 3 Septetr &apos;•»*• .•*,- - &apos; j &apos;• &apos; X&apos; &quot; - • &apos; •</p>
</text>
