<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De Paris le 11. Janvier.</title>
	<p>On mande de Cadix du 17. Décembre* que le même jour la flote de Buenos Aites mit à la voile avec quatre vaifleaux François qui alloieilt à la mer du Sud, &amp; qu&apos;il y étoit arrivé de la Martinique une corvette qui a raporté que Mr. du Gué-Trouin en étoit parti avec Mr. du Cille, Si qu&apos;ils s&apos;en revenoient tichement chargés. On aprend par des lettres de Calaf qui ont fuivi celles de Madrid du 4. les circonftances fuivantes, touchant la levée du fiége du château de Cardonc. Ce château auroit été pris malgré les efforts des ennemis, fi on y avoit fait brèche dans un endroit acceflible , Si 11 dans le temps qu&apos;on éleva une autre batterie pour faire une nou-1 velle brèche, la plus grande partie du &apos;•&apos; non n&apos;ût pas été inutile. Le Général Stat&apos; rembergvoiant que cette place étoic à I** trjrmité faute de vivies-&amp; de munition!) renforça le détachement qui étoit près d* Saligariga, &amp; s&apos;en (ervit le n. pour tef ter le fecours de ce château : Mais il &apos;ut repouflé trois fois avec beaucoup de pc&quot;f De notre côté il-y ut 60 hommes tués 0» bleflés. On trouva parmi les morts, outf* I le Comte de Me&apos;un, le Sergent Ma;or G&apos;&quot; néral,i Capitainesdu régiment de laCo»&apos;| iontie , &amp; un autre Capit. de grenadi*&apos;&apos; de la Compagnie dcs Gardes Efpagno&apos;1 les à pié. Le Comte de Statremberg o*&apos; tré de cc mauvais furcès revint le 11. i &apos;* charge, Si nous attaqua avec tant de (*&quot; rie, qu&apos;il fe fit jour , 8c jera mille ho mm&quot;&apos; dans cc &lt;h*âte.u. La perte fut égale &apos;*• part &amp; d&apos;autre. Nous y urnes 150 homiu&apos;&apos; tués ou bleflés. Le Comte de Muret e»&apos; voia auflitôt avertir le Duc de Vendôme&apos;&quot; ce qui t&apos;étoit paflé , reftant toujours da&quot;&apos; la tranchée pour en défendre les polies j&quot;&apos;&apos; qu&apos;à ce qu&apos;il ut envoie demander au GO&apos; vcmeur du château une S uvegarde po» les maladesqui étoient dans l&apos;Hôpital de&apos;&quot; ville. Il fe retita enfuite avec les troup&apos;* du fiége fans être pourfuivi par les enn*&apos; mis, à qui il abandonna 8 pièces de eaft&quot;11 &amp; 4 mortiers faute de voitures. Sur ces t&gt;ot&apos; velles le Duc de Vendôme retira fes rro»&apos; pes des Camps deCalaf&amp; de Pratsdel ffi pour alJer à Agramunr où il étoit arrivé. Il nous manque trois maies d&apos;Angleterre.</p>
</text>
