<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>QUoique l&apos;Empereur n&apos;ait pas donné de nouveaux rcglemens pour remettre en train la Diète dcßatisbonne, on aprend qu&apos;elle ne laiilbit pas de s&apos;aflcmbler tous les Vendredis. Le bruit couroit qu&apos;elle feroit transférée a Augsbourg, mais on a peine à le croire, d&apos;autant que cela retarderoit de beaucoup les délibérations dans les formes, au lieu qu&apos;on les doit reprendre avec plus do chaleur, les conférences fur la paix étant fur le point de s&apos;ouvrir à TJtrccht. C eft ce qui engage l&apos;Empereur a concerter avec les Etats de l&apos;Empire les mefures néceflâires pour pouffer la guerre avec plus de vigueur, Se à difpofer toute chofe pour entrer de bonne heure en Campagne. Pour cet effet, il doit fe former un Réfultat afin d&apos;exhorter les i&apos;rinces &amp; Etats à tournir de bonne heure leurs contingens en hommes &amp;en argent. Quoique les Cercles foient du même avis de fe mettre en bonne pofture, il ne Jaifle pas d&apos;y avoir beaucoup de plaintes de ce que les Etats ne paient pas leurs arrérages, en forte que le Directoire du Cercle de Franconie a menacé de procéder par exécution militaire contre ceux de ce Cercle qui ont Négligé de paier. Le Directoire de Maience aïant reçu ordre de la Cour de porter a la Dictature publique, les lettres que la Reine de la Grande JJrctagnc &amp; Meilleurs les Etats Généraux ont écrit depuis peu a la Dicte, cela fut exécuté le 16. de ce mois.</p>
	<p>Suivant les avis du Nord, l&apos;armée Danoifc marchoît fur trois colonne» vers le Holftein, l&apos;une par le territoire de Lubek, la féconde par celui de Saxe Lauwcnbourg, &amp;la troifïême droit vers le Holftein. Ces trois cors dévoient fe rafTemblcr dans un jour ou deux à Grande. Il eft refté dans plufieurs portes de Pomeranie, 6000 Danois, 6000 Saxons Se un pareil nombre de Mofcovites. Le commandement général de ces troupes eft donné à Mr.dc Wackerbaart Général Saxon : Il a pris fon Quartier àGripfwaldc.où deux régimens Danois &amp; un de Saxons deFlemming font entrés en gamifon. Les lettres de Carelskron portent , qu&apos;on y tenoit 10 zégimcns de cavalerie chacun de mille chevaux, &amp; 10 régimens d&apos;infante&quot;c de 1200 hommes, prêts à s&apos;embarquer pour paffer en Pomeranie.</p>
	<p>Suite des nouvelles de Paris du 22. de ce mois.  Depuis la levée du fiége du château de Cardone, on publie que le Duc „ de Vendôme avant fa retraite à Agramunt, avoit laifle une nombreufe „ garnifou à Ccrvera, en forte qu&apos;il efpéroit de conferver ce pofte. On 3, avoue que les troupes,principalement les Elpagnols, ont extrêmenr fou_, tert la Campagne dernière en Catalogne que toute leur cavalerie eft 3. ruinée, &amp; que leur infanterie eft aufli en fort mauvais état. Le Duc o, de Vendôme étoit ocupé à mettre fes iroupes en quartier d&apos;hiver,aprèsi „, quoi il devoir fe rendre à Madrid. Ce Prince pour garder le pofte de _, Calaf, y a mis 5 bataillons avec an régiment de dragons qui n&apos;ont 3, pas tant fouffert que les autres pendant la Campagne: Les ennemis ne „ 1 ont nullement inquiété dans fa marche. On travaille ici à faire le „ procès au Sr. de Lifle pour s&apos;être vanté de favoir changer les métaux, „ en q.oi il n&apos;a pu réuflir. Le Bailli de Noailles a été dangereufemenc a, malade, mais il fe porte mieux. Mr. Clément Garde de la Bibliothc„ que-du Roi, &amp; Mr. ThieriConfciilcr au Grand Confeil font morts. On „ a publié un Arrêt du Confeil d&apos;Etat du Roi, concernant l&apos;exemption „ du dixième pour les rentes apartenant au Clergé.</p>
	<p>Nous aprenons de Flandres, que les ennemis font mine de vouloir affemblcr quelques troupes aux environs de St. Orner, dans le deffein d&apos;inquiéter nos travailleurs fur la Scarpe , mais les Alliés ont (ait les difpofiiions néceflaires pour s&apos;opoicr à leurs dtflcins. Il a parte à Bruxelles encore quelques perfonnes de la fuite des Plénipotentiaires de France. On a prend de Namur, que l&apos;Electeur de Bavière a reçu avis que le Due d&apos;Oflune &amp;= le Comte de Bergeik partirenr de Madrid le .. fefant état d&apos;arriver à Paris avant le premier de Février. Le bruir court que leurs paffeports iont arrivés à Verftilles, &amp; c&apos;eft ce qui aparemment aura fait hâter leur départ de Madnd.</p>
	<p>Onécritd Jrrecht , quc!e2&lt;,. Meffrs.dc Polignac Se Ménager Plénipotentiaires e France fc rendirent à la Maifon de Ville pour voir la Chambre où fc doit tenir h: Congrès : Ils doivent régler avec les Plénipotentiaires des Alliés,l&apos;ordre qu&apos;on obfervera dans cette grande Affemblée. Oa travailloit àde nouveaux réglemens de police pour la rranquiliré de la ville. Meffrs. . ander DufTen Se Goflinga y artiverent le zc au loir, &amp; l&apos;on y attend Mr. de Randwyk Samedi prochain.</p>
	<p>On attend de jour à autre à la Haie les Comtes de Rcgreren &amp; de Kniphuyfcn pour fe rendre aufli à Utrecht en qualité de Plénipotentiaires de l&apos;Etar. Le Cor.fcil d&apos;Etat a expédié de nouveaux ordres aux Généraux &amp; aux Gouverneurs des places de Flandres, &amp; L. H. Puiflaiices en ont envoi» aulC aux Amirautés des Provinces.</p>
</text>
