<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De la Haie le 17. Janvier.</title>
	<p>tha &quot;n la Rfla[i°n qu&apos;on a pub&apos;ié toU. dey&quot;&apos; avantage remporté fur les ennemis &lt;fr3nt Cardone ,on voit aufli une lettte *OonCve Barc&lt;/lône le 16. Décembre , par ■v. v&apos;ncente de Miro. En voici la te«*eur.</p>
	<p>A I ExceU *°ux&quot;tt&apos; ,t&lt;&quot;&quot; .&apos;&apos;&quot;&apos; /&quot;&apos;&apos; *&quot;*&quot;&quot;&apos; a vet&apos;* ne e&quot;ce que l&apos;ennemi a abandonné Car ottUi 9&quot; I*l&quot;&apos;^.qu&apos;il en a été chnflé , j&apos;ajoute I}Ut&lt;&apos;.qu&apos; efl cor.firmêe auffi, favoir que le &quot;&apos; V&apos;ndomt a décampé de nuit avec axwc beaucoup de précipitation à la faveur d&apos;un gros brouillard , aiant pris fin chemin au travers des montagnes. Avffiiôt qu&apos;on en ut avis, le Général Neb&apos;fit fui commandé pour ciu;er quelques fa (/âges eux fuiards, aux endroits où l&apos;on croit qu&apos;il finira les arrêter. Le Comte d&apos;At&apos;la/aja a été commandé pour infutttr Parriértgardt des ennemis avec un gros détachement , &amp; le refle de l&apos;armée fuit avec toute la diligence pcffiele: De foi te qu&apos;on attend à toute heure avis d&apos;une affaire férieufe. Cependant nous avons nfjès otigné. Le Duc de Vendôme qui menaç it d&apos;affliger Barcelone , n&apos;a pu prendre Prats dcl RiJ : H n&apos;a ofé attaquer Oflalrik, &amp; il eft contraint de s&apos;enfuir de devant le petit château de Cardone, après s&apos;être emparé de la ville par trahifon :Il eft décampé àla fourdine &amp; prend la fuite, quoiqu&apos;il Ht hommes plus que nous en campagne. La nouvelle Lortcrie de 11 millions eft compolée de tîooco billets chacun de 100 florins avec les prix fuivans. i. Lotsde too mille florins: - 100000 i, de 7$ mille fl. - - - i ç0000 4. de 50 mille. •• 100000 4. de 40 mille. - - - 160000 6 de 30 mille. - - - 180000 14. de 10 mille. - - - - 180000 10. de 10 mille - - - - 200000 40. de 5000. - - - • - 100000 100. de zooo. - 100000 700. de 1000. ----- 700000 3714. de 500. ----- IS6IOOO 4616. gooo. Bil.b&apos;ansà 110.fl. 1 .Clafle: 168000 e» 8«,oo. dits a no , a. Clafle: - - 1870000 $800. dits a 133 , 3. Clafle: - - 10^0400 9000. dits à i«,°&gt; •+• Clafle: — 1150000 10000, dits à 170 , «,. Clafl. : - - 1700000 11084. dits à 190, 6, Clafle: • - 3114360 60000. Bill à 100 fl.font n Mill. 18096760 Chaque Clafle eft de &lt; ans: L&apos;lntérêt des Prix à 1 pour cent, &amp; celui des Billets blancs à 4 pour eenr. Les obligations qu&apos;on donnera rour les prix , feront fur la Province de Hollande paiahles par le Receveur Général. Elles feront exentes de toute charge , &amp; ne feront non plus que l&apos;intetét,fojettes à aucune tune faille ni confifeationi L&apos;intérêt commencera à courir du jour qu&apos;on aura mis àla Lotteric. On la tirera ici au moisde Juillet. Le Comte de Metternich Plénipotentiaire du Roi de PrulTe fait travailler à fes équipages pour fe rendre au Congrès d&apos;Urrechr. Mcffrs. vander Duflen &amp; Goflinga partirent hier au matin pour la même ville, mais Mr. de Moermont eft refté ici à caufe d&apos;une indifpofition qui lui eft furvenue. Le même jour le Lieutenant Général Cadogan fut er. conférence avec les Députés du Confeil d&apos;Etat , qui fut .idemblé extraordinairement hier au foir. On écrit de Bàle , que le Marquis de Rochegude étoit fur le point d&apos;en partir pout venir en ce pais.</p>
</text>
