<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De Vienne le 13. Janvier.</title>
	<p>On écrit de Perriwatadiri , qu&apos;on y avoit arrêté deux efpions François, avec plufieuts Jettres écrites en la même langue qui étoient cachées dans une canne. On y a décourent pliifiëurs intrigues de la France pour exciter les Turcs à frire la guerre à l&apos;Empereur, Si à fomenter une nouvelle révolte en Hongtie. Un de ces efpions qu&apos;on dit être de bonne famille en France , dit débouche plufieurs affaires importantes, &amp; qu&apos;en allant à Conftantinople , ils&apos;étoit arrêté ici enviion 3 femiines. Ils n&apos;étoient plus qu&apos;à une journée de Belgrade, lorfqu&apos;ils firenf arrêtés par un Capitaine Rafcien fur un fimple foupçon.On dit que ces lettres ont été envolées à l&apos;Empereur. Comme l&apos;on a avis que S. M. Impériale devoit partir de Francfort lu. de ce mois, l&apos;lmp&apos;* j rattice Régente a réfolu d&apos;aller à h ren- I centre à quelque diflaftee de cette ville,OU I a reçu une lifte dcs ttoupes que l&apos;Em reur a réfoju de mettre en Campagne con- I tre l&apos;ennemi, laquelle le Prince Eugène * I communiquée aux Alliés, Elle monte * &apos;91000 hommes de troupes réglée , &amp; * I plus de cent mille, avec les Italiennes, I* Efpagnolcs &amp; autres Nationales. On n&apos;t&quot; pas ici fans inquiétude que la guerre n8 j recommence entre les Turcs Si les Mofcovîtes, C3r ils paroit que les deux partis s&apos;/ préparent, &amp; le Vaivode de Kiovie menace de venir faire une nouvelle irruption en Pologne avec les Tartares de Budzia«t &amp; fes adhérans Polonois. Le Comte Ke* venhullet prêta fermât la femaine paliée en qualité de Gouverneur de la bafle Autriche. On a reçu avis par un Exprès venu d&apos;lnfpruk , que la Pnnccfle Epoufe dv Prince Charles de Nieubonrg, y &lt;ft mort. Le bruit eft répandu que l&apos;Empereur pouf dcs raifons forr importantes , a téfolu d* cafler la Dicte à Ritisbonne, &amp; d&apos;en convoquer unr nouvelle à Augsbonrp.</p>
</text>
