<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De Madrid le 5. Janvier.</title>
	<p>PAr les lettres de Sarragofle du 19. du mois dernier on aprend, que les ennemis aiant beaucoup renfotcé leur détachement deftiné i tt introduire du fecours dans le châ-1 ude Cardone, ils tentèrent d&apos;y réuflir y 11; tâchant de forcer quelqu&apos;un de nos partie,j. i|s furent tepouflés ttois fois, •«c une valeur incroïable de nos troupes, 3IS étant revenus le lendemain à la charte r &apos;&apos;&apos;. trouvèrent moïen de faire entrer &quot;ours dans ce château. On dit que , °«nier combat dura 4 heures , &amp; que ennemis y ont perdu 500 hommes, «Se n°us 300 outre aoo hieflés. Nos troupes Cotribattirer.t avec beaucoup de vigueur, Principalement les régimens de la Couron,e &amp; deTruxillo, qui ont le plus foufr_t. On regrete le Comte de Mclun qui &apos; eré tué avec un Capitaine de grenadiers ~!s* Gardes Efpagnolcs, &amp; quelques autres officiers. Ce qu&apos;il ya de plus fatheux, . j&apos;&quot; que la nuit du 13. «v 14. le Comte °&apos; Muret décampa, &amp; fe retira à Calaf, abandonnant toute l&apos;artillerie &amp; les muni. *i°n«, : Il y eft arrivé fans avoir été inquié- Par les ennemis. On dit que ce décamçment a été fait fans otdre du Duc de Veti&lt;iôme qui n&apos;étoit pas infotmé de ce p auvais rurcès. Quoiqu&apos;il en foit ,ce rince à fon arrivée, décampa avec toute armée, 8c fe rendit à Agramunt, où il I ribuera les ttoupes en quarrier d&apos;hiver. e&apos; ennemis font la même chofe. On atr °ue tout cela àla difette de vivres. On ravaillojt à Sarragofle à un Convoi de !&apos;e &apos;acs de farine qui partira le 30. &apos;* la &quot;le fournit pour cet effet les chatettes, kilc,.;. .</p>
	<p>fans diftinction de perfonnes. On dit que le Duc de Vendôme eft attendu ici cette femaine. On aflute que nos Plénipotentiaires partitont auioutdhui ou demain pour le Congrès d&apos;Utreehr. Le Roi a donné la charge de Lieutenant Colonel du tégiment Roial de cavalerie des Aftories, à D. Antonio d&apos;Oviedo Commandant du même régiment. Le Préfident des Finances a commencée entrer en conférence dans la maifon du Préfident de Caftille avec le Marquis de Bedmar &amp; le Comte de Bergeik, qui font nommés pour dreffer le Traité touchant la livraifoh des provisions à l&apos;armée. Il paroit que ce Comte a changé quelques articles de fon nouveau plan, pareequ&apos;il n&apos;a pas trouvé la facilité qu&apos;il s&apos;imaginoit dans (on exécution. A l&apos;égard du Confeil des finances, il ne craint plus d&apos;être fuprimé. Plufieurs Provinces ont potté leuts plaintes à la Cour au fujet du choix des Intendans qui doivent exiger une piftole de chaque fujet des villes &amp; bourgs du Roïaume: Ils ont reprefenréque la mifére mettoit la plupart d&apos;eux hors d&apos;état de paier : Et quoique cette taxe ait été impofée dans la vue de les exenter du logement de gens de guerre,on n&apos;a pas laiffé de l&apos;exiger d&apos;eux , afin que les troupes puffent être mieux à portée d&apos;agir. Cependant comme cette taxe patoît infuportable, on a v égard à ces plaintes &amp; l&apos;on a en» voie ordre aux Intendans de donner con- . lentement aux fujêts, Si de les foulager en tout ce qui fera jufte &amp; raifonnable. Le Marquis de Bay Capitaine Général d&apos;Eflremadoure .continue fes conférences avec le Comte de Bergeik fur les affaires delà Campagne prochaine contre le Portugal , le H Roi</p>
	<p>Roi ai&apos;an; réfo&apos;u d&apos;agir avec une puifîante armée de ce côté-là, Se de pouffer vivement la guêtre contte les Portugais. O.i travaille aux difpofitions néceflaires pour ce fujet^ &amp; à leur faire divetfion du côté de Ja Ciftille, afin des les obliger de partager le peu de forces qu&apos;ils ont fur pié. Mais comme on manque d&apos;argent , on attend avec impatience celui qui eft arrivé pour Je compte du Roi en Galice , fur un vaiffeau de guerre François, Si on le croit en chemin. Don Ventura Landa Confeiller de guerre eft revenu de Bilboa, en vettu de la permiflion qu&apos;il avoit reçue du Roi, mais il n&apos;a pas reufli élans la Commiflion dont il étoit chitgé. Sa Majefté ne laiflera pas de le réconape-iifer de fes fervices , en confidération des dépenfes qu&apos;il a faites pour aMer &amp; venir, fins f.rvoir s&apos;il en feroit rembouifé. Il eft parti pour France que&apos;ques bigiges du Duc d&apos;Oilune. Le Koi a ordonné de lui côm,uer 40 mille écus pour fes équipages &amp; pour les fraix de Con voiage. Il aura 3000 érus par mois. Au Coni&apos;C de Bergeik trente mille écuf, Si 2500 par m v.s, Si au Marquis de Monte- Jeon 10 mille , &amp; 1000 écus par mois pendant qu&apos;ils «(lifteront aux conférences de paix. Nonobftanr le Décret dont il a été parlé, le Roi a permis à l&apos;Envoie de Parm&quot;e de riftc ici aufli long-ternes qu&apos;il voudra , mais fins caractère, &amp; comme un Gentilhomme étranger. Le Minilfre de Tofcniî apréhende roujours que S. M. ne lui faiTe figtiiiïer auffi de fe retirer de la Cour.</p>
</text>
