<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. Stae t.en j. Sraeti&apos;de jonge, Makelaen te Amftciaam, zullen Viydag den 17 April veikopen, in de Ne» in de Biakke-good &apos;s avondi t« j uicn.onrtcat 25 L (ten Rigafe, cc 34Laden Koningbeigfe Weed-A», alsmede ontient 40 Vaten befchadigdeChriftiaenftadfc Weed-Ai. Dc Makelaars Hendi.k van Giootvelj en Actnout Verbeek, zullen maendag den 27 April, &apos;» avondi ten 6 uien , tot Amfterdam , ten huyze van Chriftiaen Mett inde Kalveiilraet inde Keyzen Kloon , veikopen , een Kabinet van t (tukken puyki puyk curieuze oude Hochmet Wynen , leggende onder hei Hm 1 van de Heer Joao van Lcnnep. J. F. Zomer, M-kelaer, zal rot Amftcidam den 22 April int Oude Heere Logement veikopen, uytftekende konftige en plaizante Schilderyen, van deze giote Mecfters, als Jasomo lalmo, Gio Salaro, Spanjolet, Bibiano, Rembrant,N. Betghcm, Kiab, Badens, van Balen, L.Bakhuyzen, A. van Oftade, Bega, Jo.daem, J. van de Kapelle, van Nooit, Spilbeigen, Bieugel, Saviy, Nie-uland, A. Willen, Stecnwyk, vin Vliet. J. Li&gt;, vanden Bos, Vinkeboomi, A.von Eveidingen, Palamedes, Percellei, Vioom, Franks, Honthotft, van Luft, Kuypei, J.M.Molenaci otc. EenClavecimbdvan A. Rukkers, diveile Fiolen, enz. nagelaten by wylen de Wed. van de Hr. en Mt. Izaak van Thye, in zyn leven Hl. van Opmeer, en nog uyt een voorname Imbod: alle» daegi te voren te zien. De Catalogucn zyn ie btkomen by J. P. Zomir. T. Remfchct Vendumr. van &apos;» Gravenhage, zal dingidag den 21 April en volgende dagen , ten zynen Huyze verkopen, allerhande fraiyc Meubtlen en Huys cieraden. Maendag den 20 April en volgende d.agen.zal men in &apos;s Giavenhage by A.de Hondt, veikopen, de tieffelyke Bibliotheek van de Hr. DAVID AMIA, in zyn Ed.leven Bedicnaei des GoddelykenWooidi in &apos;1 Gravenhage, beftaende in fchone Thcol., Patr. Auct. Giarc. Lat., Hifi-, Mrfcel,. 8c Litteiar. De Caia!. zyn te bekomen t&apos;AmSerd. by Boom en van Damme, Haeil. vaa Keflel, Leyd.Bomefteyn en Dykhuyzen.Delff Beman, Rott.vandei Veer, Don Gpril, Utrecht van deWater, Amh.Smit», Middelb.Rubert, An.w.Verdutfeo, Biufl&apos;.Serfteven», Lond.Vaillant Den 16 eu 17 April zal men te Leyden by Kocmaet Wi»hof veikopen, de nagelate Boeken van L. v. W.,be(laeodein Tbeol.Jc id.,Medic. en Mrfcdlanei: En dtn 1» dito dc nagelate Bibliotheek van de Hr. J. A. Graft, beftaende in zeer fiaeyc en welgeconditiooeerdeTheol.cn Mtfcel. DC Cataleg. t&apos;Amft. by J. van Leeuwen, Haerl. van Kcfl&apos;tl, Delft&apos;Bool, Hage Wilr, Rolt. Hofhout, &apos;Jtrecht Broedelct en Faddenburg. Den 27 Apiil en volgende dagen.zal tot Leyden dooi C. Bouteftcyn en S. Luch.mans vctkogt werden.de nagelate Bibliotheekvan de Hr. J.Mallerni.iozyc leven Bedienaer dei Godd. Wooidi in dc Hoogduytfc Gemeente aldaei,be(laende in fiaeyc Thcol.,Hiftor. en Mifcell. Dc Catal.t&apos;Amft.byWetfteyncnßoom.Haeil.vanKeiTel,Delff Bénian,„ag*deHondt,Rott.Doeibuig,DoitGoiis,Uii.vandtWaiei,A-nh.Smiih,tScc. i- -t de band te Koop een wel-bezeyld Smal fchip, nu oud ontrent J jaren, lang over fteeven J7,en wyd 14 voeten , met 2 Kabels ,2 Ancien , en vadert Gereedfchappen al» Mstiaflen en Dcekcnstoi het vooifz. Schip behorende. Die gading heeft adieCerre zig aen Mi. Abraham Roze, wonende op het Spuy ovei de Veeikacy in &apos;1 Giavenhaje. 1 •Amfterdam by J. Loots Boek- en Kaertvcikopet in de Nieuwebrug-fteeg.in dc JongeLootsman.werden uyigegeven j rrieu«e grote Zee- Xaeiten, al* de Nooid-Zse, Muskovien en Gtoenland, Schagetiak en Belt, de geheele Ooft-Zee, en een van agter lerland om; afes in f toot bedek&apos;, met een klaie befchry ving over dezelve. Als mede hoe en op wat maniere men dc miswyzing dei hcdendaetfe genaemdc legtwyztnde Comyaffen nog Nooidwdteiing moei reekeoen.zynde heel dienftig voot Murkovit- Groenland»- en Ooften-andcrsen ook voor Kooplieden om die in Voothu»zen op re hangen. Alles naukemig gedaen et byeen gebragt doot den Wel-Ed.Heet Chriftoff--| Middag: _■ Schoutby-Nagt wegen» het Ed.MogCollege tei Admiialiteyt van Fiieflaud. NB. De HeeiSchout-by Nagt verzcekerd alle Liefi.cbberi van s-Zeevaert ,dat tot nog toe zulke cotrefte Kaerten by niemand zyn uytgegcven , eo zo iemand fuflinceide met goed fundsment reden te hel ben om kontrary te kunnen bew.zen.die weid verzogt zyn nacm op te geven ten hu y ze van J. Loon, dcHeei Schout by-Nag. zal den zei ven by 7yn ovetkomft met (rroor pleyzier horen fpreeken. Hatnilton eo Blank zullen uyikeeren aen de Amft.Gei.Diac.Aimen jooo g1.,t0 zgoude ducatom vooi ydti Lot indien de gtoteLctery der Slad Putme.end,niet 2» dezet of cci ondei Oppergezag van dc Heeien Buegerm. dei vooin.Stad niet riekt, tot 17 dc laetftr Loier fee. De Lotery rot Wormer trekt vaft compleet 20 April.by pene vao 1000 ducatons d&apos;Amft. Geref. Diac. zo 28 April niet voortgaei. üc &apos;nleg tot r« dito. NB. DegeichreeveLyft&apos;sandeicn daeg»&apos;smoigeni by A. van Damme, en by H. vaa Eyl, int Koffy-huy* van wylen ScrpéiHe. Tor dca 10 dezer nog Loten inde Lotery van Nieuwetad&apos;am van ijoooLotcn a 7 gl., mer 2 Prezen a «000,2 84000,2 a 2000.en 1 jaioeojl. «cc. nekt 27 April, of de Wed. Haaius zal aen d&apos;Amlteid. Gctcf. Diac, Armen verbcuier, 500 goude dukaten ,en 10 vooi ydci inge Lot. De Inleg der Lotery van Zwaeg a j gl. ouzeekeilyk voort laeift tot 16 April; de Trekking den 20 dito,by pene van giote boete. N,&gt;. Die niet al te begeeiig ia tot heele hoge Ptyzeo, maer liever na veel Pryzcn vao 1000,400, 200 gl. ca mindere wil loreo.ipoede zig mer inlei -n. Dc Lorery van Winkel a}o fis., met Pryzcn va» «000,4000,2000, ei; I2ar oooj].„en dat io&apos;r getal raa.24oo* Loter,ttekt 2 May,of &apos;e-Wed. Hmiuszal verbeuren 1000 g!. acn d&apos;Amft. Gc&apos;vef. Diac.Aimen, en &lt; voor yderLot,indien 26 dto niet voortga/-! nier lam&gt;eiLoten al.3 Apil,</p>
</text>
