<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Duynkeuken den tt Ju&apos;)-. Hei fuuifc ouiiuiiórn is dco 19 hier avigcuork- in 4 Bmaillons waei van eso 01 Vturoe, en aii4:r na St. Wyncxbcrgcn en J. t 0 eiigr met &apos;co Cjavaandaut «1» Yperengeramtue 1 zija; end osinc im aediaet &apos;olTci» (ie vau &lt;1 «e Polteil, Forten *n Magauiorn nu d&apos;odinjirc ibtcmriteyt, alt in diergelijke occific -;óu!ijek i«. Hier iswrgrnsdcn Co.iiog van Vranckrlick niet gebleven,als Mr. Ie Blauc.lniend.n&apos; »sn de riatti j dc Imeniaat van 4c Mar tic , de Comuanji&apos;tii van de Galeen en een Chef d&apos;Eiquadre, mei haer DomeOiq&apos;ien j :naet rcco Militie. D; A Jmioiftutie ia df C&quot; le Sakeii Weit op 4&apos;ouir voei jecon&lt;inu:cit, De £ag«l(Tc hebben niet als &apos;1 Recht vaa Guarn&apos;.toem Sy publiceerden gifteren een Ta if &quot;»• d&apos;E°a unied&apos;.r peeicp om haer ai proportie van be&lt; FraafTc «ielt cuuts ge*eo. Ut Engeiüe Offici.r» latco haer riuyfea wubiUren : OaJe&apos;tu3cn»n z&lt;ja ff alle dag met m*gmficeati&lt; d.ot de lirtnlafici ten 5-1111 gewoidcn : Mco driockt ald«ci ftcrck op de f! jede \tteeniuio,;: ulfcbe» Eogelanica Vtancknjck. Dc Admiuel L ake isn&gt;ch blrt m i fijn Schepen , afwicbmd- d O&apos;dr:* vao dc CnO&apos;»;io. Dc 1 weren , dat ff nooyt »an hier fullea uyureck.u, eoda&lt; Reen Mcnfch machtig genoeg lalcija, om haer daer uyttc verjagia : gro&lt;»c d peoü» co doen alle* wit ooodig ia, om tig vao 4e Bur &gt;eis tc doen beoiicaeo. Gent dco 14 July. Gifterca tiin alhier •ndtt &apos;t driemaal loOchen vao&apos;t Canon aeageknmcn 4e Hertog tanOumd, de Gracf vao SnafFart, ae G:ncraet» Lamlryio Oikic ,ie Lt Generacl Witkeiid divcifTcandcrcvOOroim-Officieren, du dabei MUdagwigenomen tc hebbeo ten Huyf» eau den ln&gt;en Jint Jfoo , dooi 4&lt;a Migifttaet defcr S&apos;ad gfc-htipÜTieoteci&apos; warden.c&gt; trien de-» t&gt;o 1 »e». irockenfy wetroodti&apos;. |&lt;: Uien •an&apos;!C*ooan«&apos;t»a npemest leNaur. te Morge i verwachten wy gcmUic Troupca etnirroi OM&gt;ngcuero »»a--ri.k trken dicht &apos;&gt;jr Vad : Me» wet noch uiei w iwaens fy ha;r Maifch .erjc» fut., n rOor&lt;f&lt;uen : OadertufTch nis het mfo*&quot;. üp &apos;t Ciftcel tiK! &quot;rnige Cnmpay.nieo vetfterekt. Men i&apos;cjtijft vanYperen, dat de 1 ttmiü&apos;oos, dicaldacruyt Ouyuktrtksn •* a« ren gekn nea , na het gror/i Leger gfroarcheeit lijn : De In rmtant van de Matine was noch in dc iaett «rziclte Stad ?eble*en om Sakcn atei &lt;ie Eageslli &quot;om&apos;ïvffjf&apos;ff o te rcjutertq : De Intendant »?nde Politie, dic&apos;et lig o-.-ck nocb be»out, tuaeckte uaet van oc Ip«ren te komen. BruQct dco 15 Ju&apos;f* Ala mco roetade , dat .ie H:rto,{ van O mont Cjn viar&apos;ch na Arracntien op de Leye &apos;ooi fettejle, Ou na dcCadeleny van Ypcien tcgaeo; fooi» inenfeer verwoad:tt «e weeft van te vernemen, dat hy vaa totitc verandert heeft, cn &gt;&gt;it hy,hebbende gefarceerle Maifcheogedaen , eergWtcicn te Gent arriteerdi:, en lijn A m:&lt; op de Brugfê Vacrt liet ea.npcrea: Dc Officiers , die hier watca, tij» na Gent vcrtrockco; W &apos;waen de Chevaliet Hanmer fig giftere» «noiuenoockbei.af, ooi met den Hertog v»n Otm »nt cn d-cnGiaef van «naffm t&apos;ab. ucherea. vr;dag nicht onifing deGrs via van Fels een Erpreffe vaad:a üeactaei haer &apos;.emiel j watt opfy &apos;s andcieodaegt &apos;s motgcm o&gt; d&apos;Armee vei roek; wrrwacru ratn op oieu joo Wagena, die in Btsbant opontbodenzn&apos;o .gelboden hrefi, 00 de Vivres en d&apos;Am ouiiiie aen te voeren tot 4e Belceerio* raa&apos; Landteehiet,alwaer o.ifcTioup»n lig w»l geretrenche&quot;n h bbra,aifoo de Matefchal dc Villara cks mime mi»kte,on defr te witlea verhinderen: Hyhad (iio n» St. Qjiniin ca&apos; tijade onfe Armee npdc Sa:nh»e komen ca&gt;Dpeieo.heb&gt; bende rctfchcyde rooo Pasciinen laten m)ken,oti Ji«r R vie; ie ftoppen eo dc Maraffeo te vulien : Mtn (al in&apos; t kon fien,w»e: op (ijnßerveginser. fu&apos;lenujf&apos;k &gt;m:n,e&gt;iofde Vyandtnccn Onecht fullendurrta hasaidcrca, gelijck als fy rdtijoco dc In ft te hebacn. Volgens 4t b:iichteti ftoodt» de Treachcen voer Lan«!i«cy giftacn svom ef heden gcopent ie werden. Den 11 is &apos;tConvoy Schepen met allerhande Ammunitie van Doomick na Marchiconc» vertrocken oad:r Escorte Van &apos;t Regiment van Haróiliou en dit van Vtgelin. P. S. Msnkiijgi ep dit moment tydingv, dit de MaiefchaldeVillarsmetGjngeheele Leger opgeirochcn zijnde , Dl &apos;t Campenjeut te D&apos;Etisondti d(ti Grief van Albemarle getrocicen was, oin &apos;t felve «&apos;atiacq itrcn.ea dat men al belig was met op malkander ie eanonncten. Antwerpen den ïj July.- De Engelffecaroptren te Nizarsth tuffen deLry&lt;endeSc!jclc&lt;:tegeno»eiDiynfe : Sy liaen verder na&apos;t Vrye Van Brugge te tiiUCheren! De Engelffe Genetaelj zijn te Gent. Hier vetfpreyt lig eeaflecht gerucht vau deTroupen , die te Denain onder den Gcneiael Gracfvan Albemarle tampeeiden. Volgen» fchrijven van Duynkercken van den was h:t Frans Guarnifoen, nt dat d&apos;Officier» acn d&apos;Eagelffe alle bedcnckclijcke Vrintfchap en Gene&apos;cnthejt hadden beoefen , co de Gouverocui de Forten en Maaafijneo overgelevert had , na Veurne en St. Omar gettocken : De Admiiael Leake heefi oock in die Stad geweeft, en defelve na het betichtigen bOOiT geptefen : Men hielt&apos;er noch open Tafelf», ydet van 25 Schotels &apos;op ordte van den Koning : De Commercie en Politie wiett als noch door de vooiige Franffe Regeering behandelt : Daer «aren geen Schepen opgebracht. ■ Utrecht den aójuly. Gifteien whti» «n Cocfetemie tnffchen de Geallieerde Miaiftcrs gehouden; roaer men gelooft niet, dat&apos;etiets van importantie lal voorgtftelt zijn, &apos;t uelck mee echter verwacht, dat ten eeiften wel mocht K&lt;fchieden , alfoo de rneefte Minifters weet herwaetis komen. DeGraefvan Kircbbu-g.Aeii» BiffchopVan Praag, is gille.en hier dcot na Duufiaat gepeffcert. Men verneemt, dat de Cturvorftin vsn H?novcr sea den Micifter, die laetl» van wegens de Coningin van GlOOl Brinagoe ae» baet gefooden is , klachten gedaen beeft, dat men tonder eeoig ondet(6eck geleden hetfi, dat te Londen in faveur va» «icn Ptetendent Libellen zijn gedruckt en gepubliceert, hew verlotckehde vao haer Sentimenten acn dcCooingin daer over te willen te kennen geven. •« Gravenhage den 16 July. Van den ocbient omfiog men tyding door reu Eipreffe uyt b&lt;t Geallieerde Leger in Vlaendeten.dat de Maicfchal dc villais, hebbende eehige dagen, en fpccialijck tuffchtn den 21 en 24 dcfes &apos;s nachts , gtoote Beweging gemacckt metdcTroapenvan fijn Armee, en defelve hier en daer uyi de Guarntfoenen taerckelijck vtrftercki, voorleden Sondag de» voormiddags hei quartier van den Gra&lt;f van Albemarle tot Denain is komen attacqueten: Het Gevecht was eeo&apos;gen tijt fcherp &gt; dan de Vyandeo vier m«cl meer* der in f etal zijnde, waten d&apos;onlc genootfacclci te retireren &gt; waer in inen fegt, dat de Graef vao Albematle gequetft en gevangen wiert; de Gracfvan Naffatifeude mede gevangen zijn, envetmit* dc Brag doot het paffeten van ae menigte Bigage gebrooken wiert,zijn eenige vand&apos;onl&apos;e verdtoreken, daer ODder men fegt, d» Graef vao Dhona ën ten Prins van Holfteyn tezijn: Men vei wacht noch dc nette en ware Patt iculatiteytcn van alles met een nader Couriet; al» mede, of 4e Prins Eugene, die met de geheele Armee gematcheett was, de Vy• anden fal nebben koenen achterhalen 5 dcwelcke men legt, in dc v»orn. Aftie mede veel Volck hebben verlooren. Ondertuffchen fegt men, dat de Biffchop van Bti(*ol, Plenipotentiati» van Groot Brittannien, foude te kennen gegeyea hebben , dat by eenige Sakenaen de Geallieerden voor te dragen had; dethalven zijn de Minifters van Savoyen, van Lotthaticgen , vanTtieren andere Gevolmachtigden van hier de Keyferlijcke Minifters, de Graven vanZinfendotfenvaa laCorzana, na de Conferentien tot Uiretht gevolgt: Menftaet dc hooien , of de Franffe Minifters oock ie&lt;s fullen voortbrengen. Van middag hebben de Heeten Staten van Hollant en Wcft-Vrieflani haet Vergadering gecominueeit. Van avont waren de Hceren Staten Ge«rad tn mede de Raed van Stite «rgadüt. Amfterdain den 17 Ja!y. Tot St. Maetten is gearriveert &apos;t Schip j» i Gduftersjochem Br&apos;l.vin F&lt;cdrickftad j ec te Bordeaujm&apos;tcbt*. de Hambdfger Schepen &gt; /t Schip it Ma»!b*&gt;roug Galejr, Cap. jofcpi* Cbapelle, Tan Mallaga tot Marülien j dat van Antoaio Labatt!cre«ia Canarien te Mallaga; de Jefui Maria Anua van MaiGlien tot Maföm; &apos;t Fiids Schip la Gcn:rcalë,Cap. JaqutsW illote.vaa St. Domingo tot Rochel} en&apos;t Schip de Hertog van Luxeaburp; tot Harte dïGrtce, By Bergen ia een Schip,naßandcts gaeodr.door fviaerWe&apos;er gcSlevso» &apos;t Schip je St. Johannes , Paulus Volckertfz., is in Teficl geartiviett. Het Hufemet Schip de Ringtnde JacOb , Pieiei W rangelbeyb , it vjc Dionihemvoordele Siad gearriveert, zijode voorleden Sosdag aec dees zijde h« Dogjerfant op 18 Vadem Wattt Noorden ten Ooftea Teflel geweeft by dc OofteilTe Vloot, alsdoenin goede Staet zijnde, en op Maeodag haer noch gelaten niet verte van Oafe Wal; foodat men vermoet, dat fy gilleren of beden filbinneü gekomen zijn s Ö&lt; «oom. Schipper heeft deun defet 10 Mijlen beuoordeo het voota. Sant geweelt by een FranfTe Caper, zijode ecoHoecker van Caliis. Te Lieotno ziju gearriveert de Schepen de Hallifidd-Gale», Cüpiieyo John Ruhs , van Londen ; de Vryheyt-Galcy , Capit&apos;. Richard Niveg. non,van Dublio; de &amp;t. Nicolo.Cap. Chriltoffel FiicOvich,vaciin;t-na ,en de Unie-Galey, Thomas Bratfley, van Londen.</p>
</text>
