<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Roma din 9 July. Xoeosdaghad de Marquis it Vie root een madAudientie by d:n Paus en wiett alsAmbaffadeur geira&amp;ecrt.uaa uyt b&apos;ijckt.dat het Different Over het Ceremonieel bygdegtis: Hy laet een htetiijeke Tteyn gered maken.om daer mede in &apos;t publijck te vet. fcl)ijnen : Dien morgen wiert d&apos;Arobaflatfrur vanMilaen dootfija Excellentie tot d eetfte Auiientieby Cleménsgeintroduceert. , ~ Livorno den 8 July. Ket Schip San Roco en Principe, Ferdicando Toscaoo.is in 1 j dagen van Tunis gearriveert,met beticht, dat aldatr dc Capitane van Algiers met noch een feet befchadigt aengekomeo waren, alfoo fy niet Zee konden houden; en met andere bcrichtea heeft men, dat tfl 4 Malteefle Schepen in haet Haireb tc rug gekomen waren, fonder eenige Prijs mede gebtacht te hébben. Op «it momtot atriveert dc Prios de Santo Buona , die met een Galfcy na MarGlicnfal gaen, om Gg verder oa fijn Viceroyfchap van Peru te begeven. ... Vtnetienden if July. DondcrOg is deHiet Hicolo Duododocr den Raed tot Ambatfadeur tc Romen verkoren. &apos; &apos; . Schaf haufen den zo July. De Cantona Luern en Ucjr hebben bet Vrcdcos-Projeft gcratificeerr, en lig daer by verbonden, dat,wanneer ZutichcnEern wegens den Abt van St. Gal door vreemde Vyaod mochten aengetaft werden ~fy haer met hnlp fouden byftaen : Zug, Schweytz en Underwalden hebben noch nietgerefolveett, fchoondc Pauiïcl. Nuncius baer tot Vtede aeamaeat: Tot morgen is haertijt gegeven : Anders fat men haer met Gewelt daer toe brengen; ten wdeken eynde reets eenige Detachementen na dt Gtenfen geavaacettt zijn. Op dit moment ontftaet een gerucht, dat een deler Detachementen , fletck 7 a Sooo Man, door eenige 1000 Roomffe op dc Zugget Grenlen onvootiiens aengeraft en gcflagen is , wacr van de fekerheyt verwacht weit: OndertulTchcn is &apos;t feket, dat een Party Under* walders in &apos;t Eernfe gevallen zijn en 300 Schapen gelicht hebben: Het Guatnifoec van Rappenfcbweyl heeft een Uytval gedaenj en rorfi twijffdt niet of die Haetsfalhaeft belegert tierden. . . Weentn den 16 July. Eenige Hof. Kamer-Raden, na Presborg onn boden geweeft,zijn ten eeiftea weer tc tuj ge&apos;.onden , alfoo fijn Keyfetlijcke Majefteyt na lijn te tugkomft alhier de Kamcr-Saek ten vollef wil by der bant vatten: De ; Katner-Regiftraturen fouden op de votige voet gebleven zijo,d&amp;g met vernietiging yan d&apos;iagevoetdt Abulen, Fraackfott den 14 JUI7. Onfe Armee mocht wel ftil blijven leggen,&lt; tot dat deHcoy-Repartitie ia volkomen ltantis, «n alsdan wel na Spiets treckea. De Vyant hout fig Kil.</p>
</text>
