<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytfland en d&apos;aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Rfgtmbiifii dco 17 July. Men liet wcge®» d* te Sifgcu gepleegde ; gtooic G&apos;w lJaéigaeyi een oadtucktlijck&apos;Jchiijveo w &lt;w «.tui- 1 vottt vanHatoeetaenden Keyfer» waet in hy vaft ventoude.iat üia Mijeft»yi niet miadet é&apos;Em&apos;ngtliffe als de Roomffe Stagen , by h:» geen de Rijcks Statuien iiaet tocleyden, foude maintineiea : Hy »er- Ummei Ueiwefca , dal dc Roomde acn alle kaaien verder indringen, tn door geen Rijcks-Statuten fig willen laten af houden, owci gcwelt pioccdecfdeo ■ oock tot bekoraiog van b«tt oogmeitk alle Gcjtelaadigc Middtica gebtuyekten : Mca bad dcthalveo üjo Kcyfetlijcke Majefteyt» Juftitie co Oppei- Rectactlijck Ampt te•11 fulckc ia &apos;i Rijckvoorgekomea iliangmiddeifo ca Gcwtldeairyen ie voortien &gt; wijl aodcis niet m.»geli ck i*, dat d EuangcliTe ta &apos;t Rijck op defe vrijlc langer koeden beftaea &gt; fijn Kcylcc.ijkc Majefteyt wilde cao dit KCht iafien co dele diogca eeo» *03» al terne diitc» op dit bet niet io .&apos;i Rijck we&apos;et tot bet Vu.a-i.cht mocht ko.ien, noch het oofchuldige Bloet tcidct vergoten wetdeo, noch een jdtt ét Rijcks Stam ca oadet deVoctca tredea ca alles aa fija welgevallen d-&gt;eo. 0/&lt; iiet Hotfleynfc den sa July. De Brieven van Staden melden dat dooi den ö uvetu&apos;.of Gcaetael ia &apos;1 Biemifc alle noodige disro(i-tien tot &apos;tn fo&gt; midabie Rrfifteotie in cit van ecu Invafie, oock vetfcheyde Pofleuagca van de Lan.luyaeo acn d&apos;Elf gemaeckt wielden: Gemclte Genetici Gouverneur ha* oock door 1 grdruckte Patenten | naden 11 ea 16 defu alle Amp&apos;f Icditaden, Hu&gt;i- tn Hout Voogdea. Schuiten ca Jigeti.reidct alle Oadetdaacn co logefctenen.einticlijck laten Minneren, vaa bacrfciwMigc Laats-Plicht (onderweder(jtaunigbeyt na tekomen en figtcnceiitcnn*deaengc«eije Pofieringtnte begeren : De Lama-Bedienden fju«cn op &apos;t tp»edig»e een VOlkome Lijft tan dcMaofchap ia ydet flaet», die wegce» OoCcrdom.oavctmogenthcyt of ktaukheyt niet te veronilcbuui6eD cijo.inkrengen : Oock wett aea alle Onderdanen, die willij! veilchi|u&lt;nen tcapaiig Haaibaftigc Tegenweer doca, Vryheyt ca ontflaning &gt;an ule Coattibutica co Uyt|(iftca , wat Ntrm ly oock mochten htbbm,»cot (Macadea tot beloning belooft : Dcgccnc, die lig wedenpaoaig lonen, wadeaaochauilietnftclijcltdaetinaeogemicnt, vaa bact fchu&apos;digbeyt voot baet Cooing tiet ic vergeten. wijl *o4cri hacr dc Mtycr-Gcxcchtigbcdca ca tiovca foudca ontnomen werden : Oock •tri aea dc gecae, die wegens oa»ermogentbeytGg op de Pofteting Mt dc benodigde Onderhout aio kunaco voorGcn, dcaootdtuf&gt; ttn Btoot nyt de MagaGjoco belooft» alt fy maeiWagens medcbiag- M. Dc Brievco na Lubcck melden, dat dea te alaaer bet BattaillonvandcnOreiftenEyffeteideTravegepaffeeit i« ca hae-Mufch aa Wiitnat genomen heeft J Integendeel waa dacgs te eoorea tfc Lt. Ge■etacl Kcaghc met S Battaillons vaa dacr komende. dc Ttave imge lijcki gepafleert, om d(01} in &apos;t Campciacnt by Itachoe acn te ko &gt;ta : Het felvc beftoat tegenwoordig ia ) Esqiudtont Guatdc tn 6 na dea Orciften LCritoa, s Battatllom vaa dcGtaaadicri du coips, *»*■ de Guatdc ic Voet, s vaa den PriniCbriftiaea, 1 vaa dcnOretftto Arooldi, t van dea OvciQcn Frii t t van dea Gencrael Ma&gt;or »a Bofeaanet, t van den Gcacracl Major Moefting, 1 W) butgi ca 1 typerhuGs Battailloa. By Bcntbarg campcren dc ißcgimentco vao ?°nep ia Larwig t By Wcdel Tal het Regiment vaa den Gencrael Mai°&apos; Jue&apos; vaa daeg ofmorgea aenkomen &gt; en by Bramftede ttjo 6 Ei- Jfudioai van dea Brigadier Balait • het eerfte Battailloa van&apos;t Lijf- van dc Cooiagia, ca d&apos;andcre van den Brigadier Kragbe, 1 Battailloa vaa &apos;t Regiment dc Matiac, 1 vaa dea Orcrftto Zepclin, J&apos;tßdto Ovetftco Birkholft en s vin den Gencrael Ma jor vao Eyn***« Oc Stad Lubcck foudc wcgcu &apos;i Itmea van &apos;i noodlgc *ca dc Ttoupca, &gt;e«lOatigbcdenmaken ; DtOrerfteLi. ]tuif«i»jioa Domurr grgaca , om de uyt S;x n ko:nen*e Artillcty «e decken. By Wiiuiaifnu&gt;«cenCoiimiando van 8;oo xan onder de Generatl Ris nu Itaen, wiet mede dc (luie conti.&apos;oëre». De Cs&apos;aiflc Cioons Ptin» co de Voxli Mtnzikof bicl«&lt;a tig porhic Gans op &gt; cd (ehoon de Belegering van Siciijo peie(blve&lt;i. ua:,foo f&apos;g wcacoch niet van windt Artilleiy foud« i.om.n : Mca haa Cf f&lt;fl iteert ; van veel u»i Serlijn ic fuUrn b&apos;k .intn , doch dc Cuniag vau PiuvflVa IcuJc n«rj in willen conlemetcu. Hamburg drn n Juïjr. Van Riga heeft men dat a&apos;eaer &apos;i Cmmifoeo van A&apos;op.i aangekomen »n , en ia de Tenen »ooi 4ie Stad campeerde : ay rappottctrdn , d»t de v.zaate:n (J&apos;d.nlt-?t.T.iiog weseo» de Battatlle vao Pultwa bad laten fl et,i aet via yJn Oppft- O/fieict een vani&gt;out(demiitoceco va* Si:»e&apos;,enG&quot;neene&gt;i er» van Tia, op 4e Bord diagen. Het vcroor acck&lt;e te Pcteiibu Canftctoaie, dat de S weden alle Hullamfc Schepen, die md* Moacovife Havens ind&apos;Ooftsce gacn, opbrengen; waet over d&lt; Envoycaende Regeiinj ie Stokbolm giooie XliC*i en b d j&apos;darn, ®aei geca Aotwoott na genoegen bekomes. Volgens fchmv.ii uyt Polen loude de Volmacht van den Tu-ckéo Aga ni&apos;t gdci zijn , o n dai d«le&apos;v&lt; aen de Woy wode van Beits , als vootdeftn -rao« V«lihcci.geadrtirecrr was : De Craar is i&apos;Eiüing tnctmi t aengtkomen, mier dc Gemalin vao den CsjarlT n Eif Prins had hier Oppei Hof« mecftci Baton van Schen&gt;una ConingsbergenpeC nun , otnfiin Czauflc Majeflcyt aldaet in baei Nicta te cJmp nuenteun i De CzaarfTe Guaide ii rcets Schwcd g»palTffr», en fe. hut Matfch diieft na Pomcitn vtort. Vaa B«t!i?iv wttt gffcMev;n , »»i men feyJe, dat fijn Coniorkl. Maj-.fhyi dc Char-e van 0; p-r Catne h:et aen deo Gtaefvan Dhonifoule&lt;*eco.if;re?i&apos; h bh;n.</p>
</text>
