<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>•- &lt; . A- IV fWtIIVWMU* s ■■ r ■ ,»•• q, -j Alfoo eenigen tijt geleden uythet &apos;s Lants Magafijn tot Sluys in Vlaenderenr.ijn geftolen 74 Root Koper» Lepels totGanons.van de Calibre &gt; weit by defen belooft aen alle en een iegelijk, die defelve weet aen te brengen,een Prxmic van 40 Gl.,&apos;t lelve bekent te maken aea de Heet Clement van Aftelen,Commis van gcmelte Magaliinen te Sluvs.riie de Ptzmiefai voldoen, en fijn Naera geftcreteert blijven. •&apos; Alfoo bionen de Stede Vlaerdinge in Auguftijyio.is koir.en t&apos;overlijden Ariaentje Dircx Baiê.in haerLcvenWed. «anPiVierJanfTcnDegen, die by haer Teftatnent.gepaffeert voor den Nots. Jicobus Bract en lekére Getuygen oldaer.in de wederhelft van hare Nihtenfcfiip&apos; hjdde geinftitueert hare Erfgenamen ab Inteftato, dewelcke na het Gemcene Lants Vtrfterf-i Récht,aldaer vigerende,bevonden foud&lt;: wérden gerechtigt &gt;c rijn; weiden alle en een iegelijck bakent gemaekt ,dat de gene,die Üiftinerrti ab Inteftato, &apos;t zy verre, het geheel of ten deele gerechtigt ie lija tot de voorfz. halve Nalaten(chap,fig met behoorlijcke Betcheyden voor den i Febtuary,t7t 1 , moe&apos;en a ;ngeven ter Secretary van Vkerdiirgs of aen Geriit Toppen de Willige en Corn. Ktijncn van Adricheni mede aldrer.als gefielde Executeurs Van de voorfz. Tcftaitiw»te&gt; fulknde na ui* tijt de vootfz. hilve Boedel,met Verftek van de gebiekige, aen de gerechtigde, die haer fti&apos;4cn hebben aongej»evcn,uytoedeelt werden! ■*&apos;&apos; * U/ter hant te koop een feer fchoone.fterke en welgecon litioneerdc Brotiiwy.génaemr de Kandelaevrigelegen op &apos;t beite-van de BakcrifflVr- Gracht binnen de Stad Haerlem &gt; voorfien met eenfterek en Kopt&apos;re Ketels,waer van d&apos;eene maer u eyrijg L»fen geleien nieu is gefet; een Kopete Onderback,een Geylkuyp met Loot beklcet.&apos;Xoelbacken, een wèrck-Kuvp ,en verdere Gereetfchappen, rot: Brouwety behoorende ; dan noch een Dra&apos;y-verk.waer door het Va ter in&apos;en het Bier uyt de Rrou-K-itcl binnen -&apos;s hüys met weynijr ro£eyfe wert gebracht en gehaclt j item een nieu fierken weldooitiijim-rrt Pjrkhüys,ftjcnde narft de Btouwery i&apos;nocli een feer groote en fchoöneTurf-. Schuur, Bierhuyfcn, Kelders, Kuyphuys.en al &apos;t geene vader aen dr Srouwery dependcrendc is : • Du* gctirgenis dc Brouwery , cum annrxi»,, cyt&apos;tr hant te kopen.adreflcre fig in de voorfz. Brouwer)-;, of aen Mclchior van&apos;Cleynsnberg , Notaris en Procutuu binnen de Stad Haetlem, aUvaer de Conditiën en Vooiwaerden fullen kunen uefien. o t J&gt;!&apos;. a * ■\-h r£&apos; ƒ&apos;»•&apos; &apos; . De Lotery van Nieuwendam.van 15000 Loten.a 7QL,verdeelt io 7. Priifeti a 8000 GI/,2 £ 4600,1 a 1000, en in rdcr 10rp LO&apos;en 1 5 io&apos;iö, j a 400,1 a ïoo &gt; tteckt fonder Poenaliteyten op,&apos;t\Vqóiji va&apos;v BtKgermeefteren &apos;den&apos; 19 January : De Inleg voor &apos;ilactft tot den 17 dito, waaneer dc Colleöeurs moeten fluyten, en haer laetfteCopy effenden. 1- •••« . - . &apos; - Doordif nde Lotery van 6 Gl.,feer ver is gejtvanceert, fsl de nu abfolnit voorraten den 16 January :De weyotge Lo-. ten noch to: den 15 dito &apos;s avonts ten 9 umen &gt; op onverHeurliicke poen« s yjer wacht % voorOi&gt;gfh,alfo &apos;t n»by i*. •• &apos;j Hamilton en Hlank hrbbsn go?tgevonden c Loury van Monnikendam beter ren .veynig te verfthuyvrn;dan deelheef- ■ lijke Lotety te.fpliifen.lal derhalven op aenftaennc tre&apos;cVen : Tot heden ten 6 utirennocli Loten,&apos;r ?.y mei otTor.d{fO,»»elr. .- Alfjo tot coir&apos;pleet trecxen der Lo»ery van ecnije Loten manqueren,hebben deßtge;n»eii gertfolveett defelve abfoluit te dorn ticcken den 16 January , op onovertredeiji.k&apos;p&apos;jL&quot;&apos;? : Niet langer Loten londerOpgelt als toi &lt;3;n i; d!t?. . ■&gt; . -..i De Re*enten van hebben geiefolveert haer Lotery, a5O ft., abfoluit compleet te doen trecken den jo Janusry: &apos;t Re:je Loten tot den *9 dito; defdve is voorfien metTPiijs a 6000 Gl., 1 \ .y.oo, 1 &amp; ïooo, ii a iooo, &amp;c. . , . f Gcdruckt tot &lt;»&apos; V, vj ACK S(TR&gt;I- Sttds;Drucker,*~l op&quot;de Marei:t ia dc Blye-Druck. Dca t January, 171»»- , &apos; • - .1&apos; • /m» • • - • &quot;&quot; &apos;</p>
</text>
