<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parijs den 26 December. Volgen* de Brieven uyt Spange was de , Generael Stanhope, die fig te Privega opgebonden had,om lig Vivtes enVoitures te doen geven, dooi de gettoave Inwoonde» mifleyt: De Koning marcheerde in alle fpoctvan Guadalaura, op advys , het geen Hem en aen den Hertog van Vendóme gegeven wiui, dar fijn Majefteyt, als hy fchielijck voorttrock, den EngellTen Generaelea fijn geheele Guarnifoen , &apos;1 welck in 3 34000 Man beftont, konde lichten : De Koning liet fijn Troupen de geheele nacht met een extraordinaire (poet marcheren, en quant den B&apos;s namiddags ten 4 urnen voor de PI .ets, liet de Bruggen over de Tajuaa afbreken , en (ommeerde de Vyanden, om lig over te geven, &apos;t welck ly affloegen, hopende aen den Generael Starremberg, die na Siguenza avanceerde, tijt te geven, om hacr te fecomeren 9 Den 9&apos;s namiddags was alles klaer, om de Storm te doen op de Plaets , dieby na open is &gt; en niet als een oude gedcmantcleerde Muur fondèï Gracht heeft: De Storm was fcherp en bloedig ,cu duurde tot den avont; men won daer by niet meer als de Bres van de Muur: Onderruflcheu liet men den Generael Stanhope weten , dat hy geen Quaritr moeit verwachten, fo® hy lig obftinaet toonde met lig langer te defendeten j fulcks konde niets helpen j men hervattede de Storm } &apos;s Konings Troupen drongen eyndelijck in de Stad, als het reets (eer laet was; en op een twee* de Sommatie lier de Heer Stanhope de Chamade flaen, tri gif fig met fijn Guarnifoen Krijgsgevangen ovet, mits behoudende fijn Paerdtn, Bagage en Equipage &gt; t welck hem tocgeftaen wiert,onder conditie, dat ly gevifiteert fouden weiden , en dat men daer uyt foude nemen* &apos;t geen bevonden wiert in de Kercken gerooft.of Effcöen aen deSpangiaeru toebehoorende te zijn s Den 10, als de Capitulatie geëxecu-&apos; teert wiert,en men de Bagage visiteerde, wiert de Koning van Spange geinformeert , dat de Generael Statremberg tot Secouts van den Generael Stanliopé avanceerde: Sijn Ma jefteyt liet aenflonts de Troupen marcheren; men raeckte by Hinajocofa met de Vyanden inAftie, en het Gevecht gefehiede met een grooiefutie , van&apos;s morgens ten 11 uuren tot den avont toe : 0e Batuil je was leer hatmeckig en langen tijt twijffelachtig j men vreesde ïllfs voot een quadeuytflag: De Vyanden deeden Wonderen aen haertechier Vleugel.alwaer de Generael Starremberg was,die de Lincket van de Spaenfle Armee overhoop wierp,alwaer de Hertog van Vendome comtn.ndccide.en die in groot gevaet was &gt; maer de Ctvallery tan de rechter Vleugel der Spanjacrts, alwaer de Koning Was, wierp:eyndtlijck de Vyantlijcïte Cavallery ovet hoop, cn bhek defelve % foo men fegt, t&apos;ccneroael : Het was reettfeer laet,endcVervAlgitig »kh tot &apos;s anderendaegs uytgeftelt: Men verwadit noch deaHeer de Zuniga.die het Detail van defeA&amp;ic fal brengen : Don Pedro Ronquillo was gefneuvelt, als oock deHee • ren de MarimOnt cn Don Ambrofio de Sigarclle, nevens den Grief •l® B-apelmonde j weidende alle feer bek!aegt,om dat (y van de befle Officiers van &apos;t Leger waren. • Den 19 lal men het Te Deum over defe groote tyding fingen. De Kftningin van Spange,die den 17 of 18 de-, fes ran Vittdria ftont te vertreckcD&apos;, om de Baden van laniere in de Pyreneeategaeagebtuyckenhad gerefolveert, om den Prins van Afturien mede te nemen &gt; maer de Gtandes hadden fulckr afgeraden. Vrydtg lade Hertogin van Maotoua overleden : Oock is de Matquia de Lonvignio,Gouverneur van Let ida.aldaerßtftorveo. P. S. De Heei de Xuaiga u gilleren n»o gen&quot; tc# uuutea te Vet&apos;aillcs gearrirctxr. &apos;•</p>
</text>
