<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>vaiinaiuuuig » *. . ~■.«.•• &apos;s Gravenhaee den » Mam. Gifteren avont zijn de Heeren Buys en van der Duffen, Commiffa riffen van defen St.et alhier ee„ keer herwaem komen doen . en waren defen v.ormiddag ten Huyfe van den Heer Raed-Penfionans Heynfius} al we, de Keyferl. de GraefvanZinfendorf, de Hertog van Marlboroug, endeLordTownfend, Ambaffadeurvan Groot Brmannien, eenigen ti,t t&apos;fametï de , * hebben Ce na de eehoudene Conferentien in de Jachten na Geerttuyd«nbcrg begeven,: Gemelte z.jngeweeft : De Franffe Muuflm hebben « g htbbende aen den Hcer d{. Ma(u van&apos;fifn CMwffe MalefteytVan gegeven, foo heeft fijn Excellentie aen den (elven weder een contra ViGte afgelegt., De Heer van VhliShof heeft van middag ter Vergadering van hier Hoog Mog. den Eed in Perfoon afgelegt als Li. Generael van de Cavalkry. Heden heeft de Lt. Generael Hompes Hg van hici na fijn Poft tot Leuven begeven. —— . 717Z7r&apos;^00 Bantam in Oaft-Indiën is komen foverlijden Pieter Boffu, Jongman, geboortig van Haerlem.Adfiftent in Dlenft Alioo in den Ja e 1705 p deffelfs Boedel door de Ed. Achtb. Heeren Schepenen der voorfz. Stad Haerlcm is geftelt onder V-de &apos;Svan VSmene Un» Smptoiraldaer Willem van Stammen • foo wertee, yder bekent gemaekt, dat allcdc de Sequeftratie va d » AftlcofPretenfieopdenvoórfs. Boedel te hebben.haer binnen den tijt van i Maenden fullen hebben bekent geene,die vermenen eenig Aftwof aen J?&quot; d Haerïem of aen de voorn. Commis van Stammen; alfo, den voorfz. tijt Achtl&gt;. ov« Nalatenfchap fal werden gedisponeert als defclve fulfcti bevinden te behooten. , «,h«,.r w«meffteren en Reeeerders van Schoorl notificeren en wacrfchouwen een yder by defen, dat haer aloude geprevilegeerde Palm- Schout, Burgermee e frhanen Varekens &amp;c.,van nu voortaen altoos fal gehouden werden op de eerfteMaendag na den 10 Maert, Marckt.foo van Koeyen,P « P &apos; foodanige yryheden in &apos;t komen en gaen fal genieien,als men op alle Markten gewoon is. dat nu weten fal den 24 Noormans, Wed. Leendert Daens, voor de vierde en laetfte mael ex fuper abondanti gedt«r?aUel neefiegclijck, die eenige Aft ie of Pretenfie hebben ten felver Boedel, om die met de Verificatien over te brengen en met Eede te Citeert aite en een icgui,tK, &quot; 6 Vlaendcren op Donderdag, den 17 Maert, 1710, &apos;s Morgens ten ro uuren, op pcene.dat . en Verltecq ... We,brengen bae.de. PïetenGcn&apos;, ei&apos;l&quot;11&apos;&quot;&quot; |e&quot;&quot;l&apos;Ie Or«w«n lijn van meening den 17 Maert Ie verkopen 4*o Ichoone dicke en hooge _J!e Hceren d&apos;Fffekade bv haer Ed. Gemeene Lantshuys in den Elfthout onder Leckerlant aen de Rivier de Leek; itonnende ge-&apos; Eflche-Bomen,ftaende op d Effekade by üa« JO. &gt; begeett,ldrefferC fig in &apos;t Gemeene Lantshuys van d&apos;Ed. Hceren voornt. mackcl&apos;ik met weynig | raycnh Qde Gtoote Zaci van &apos;t Hof publijck verkocht werden het beroemde ComncklXabiner, In t laetft van i kiert, 17 &gt; Laden van koftelijck Hout, van binnen en buyten ingeleyt met veeklcrhande Soorten van Antiqne ftaende op een Bureau met Perfpeft,wa « Uto van ko , fnedcn A&apos; ,bdc &apos;ront gtëmai;iccrt met Silver Draetwerck, a!s Moderne feer konftige gefneden Gefteentens, en ie L..ft b G]as oilltrent 2 Ellen ftaend. op 2 fchoone Y&quot;f^J^beko&apos;nfn b t Schopman,eerfte Deurwaerder van den Ed.Hove van Hollant,u-oom in de Toornlhaet. hoop;: Kader Onderrichting Kamlddaes ten i uuren, fal men tot Hacilem op de Zael var. &apos;t Prince-Hof verl-open een «roote Party» Den 16 Maert, s Morgensteng g qualitcytieenfchoncParty HollantfcenGulikfe witteLywatcnen AlkmaerleSlsytingen} • ruwe en witte 7 » &gt; en Illlantr&lt;. Couleurde Lakeuetl • breder in de Biljet- Y Haetlemlè .Servetten, de Makelaer ri.:ter de Munek. ~;v „ ten gefpecificeett: Daegs voot °f ;e p Lkelaers fullen Vrydag.den 14 Maert,t&apos;Amfterdam in&apos;tOudeHeeren-Lo;ement verkoprn ; Balen . van Haemftede en Jan He Briwn.Maketoni,Uiiwi v Hf No,thenius op dc cinget over d&apos;Appel-Markt. Coacheiille Meft»qüe,en met een Raffneerdery daet achter.alwaer onlangs die Necring is gcdien, hebbende fpatieule Alfoo de Verkoping van t ff&apos;roote ouantitevt Getouwen tot Manufaöuren.&amp;c.; ftaende tot 6011 da (in voorde Couranten &apos; Koorn-Solderj.bequaem tot het ceu v ,ƒ Seeret aldaer den 17 February om redenen niet is vonrtgegaen; &quot;wert een vdcr gewaerfchout wicm T„w,s w;j;, V„&gt;,v-„to t Lor: De Trecling fa! £efclueden daegs na de tegenwoordig trecl«ndiej«d)£i^^_ —1 ,« -</p>
</text>
