<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN</title>
	<p>F * »*&quot; Gent den 9 Maeir. Al de Detachementen, voorlede Woensdag uyt dele Stad, Brugge , Meenen, Cortrijck, Audenaerde,&amp;c. gedaei*,- • verftaet men,-dat lullen dienen, om d&apos;Arbeyders, dieaen t fortificeren&apos; van Warneton, Comene en Werwick fullen arbeyden, te decken : Te Warneton had men reets een begin met den Arbeyt gemaeckt i en als defe Plaetfen verfterekt waren, waer toe men de Pal reets aenbefteet had, ftonden dcfeTroupen fig langs de Leye te pofteren, om de Hooy Schepen en andere, die noch op t Zas leg- I&apos; gen en alle te gelijck bier door hoger op fullen vaten,, tegen alle Vvantl. Ondernimingen te decken. Te Yperen zijn cenige 1000 Franffe aengekomen, die alles daer omtrent h;bbena%evourageert. Heden Is van hier een groot Convoy met Buffels voor de Deenlïc Troupen onder een fterek Escorte na Brugge vertrocken. . BruQel den 10 Maert. Satutdag morgen ten 8 uuren arriveerden hier de Franffe Pknipotentiariffen.dcMarefchal d&apos;Uxelles en de Graef de Polignac.in een Caros.die de Piinces van Ifenghien haer te gemoet gèfonden had : DS Lt. Genetael Villatte is haer wefen complimenteren &gt; waer na dele Minifters ten 9 uuren haer Reys te Poft na Antwerpen en verder na de Moerdijck en Geertruydenberg vervolgden. Saturdag namiddag is de Lt. Genetael Cadog-im van Mons hiergereverteert. De Cavallety der Geallieerden, die in dit Lant is, begint een ig mouvement te maken ; en, nadien men in differente Plaetfen van &apos;t Lant belig is met Hooy te fpinnen , gelooft men, dat het is,om vroeg eènige Entreprife t&apos;ondetnemen. _ &apos;s Gravenhage den 11 Maert. Van de middag arriveerde hier een Expreffemettyding, dat de Heeren Buys en van der Duffen, Commiffariffen van delen Staet, de Franffe Minifters voorleden Sondag omtrent de Meerdijck in de Jachten hadden ontmoet, en malkander gefalueert; dat fy dien avont noch de Conferentien aengevangen en gccontinucert hebben : Men legt,dat gemelte Heeren Commiflariffen Tan avont of morgen een keer van daer herwaerts lullen komen doen, om het geproponeerde van de voorn. Franffe Minifters te rapporteren. &quot; De Heet van Metternich, Arobaffadeur van den Koning van Pruyffen Op de Rijcksdag tot Regensburg, wert in &apos;t kort alhier verwacht, om, foo de Vredens-Negotiatie voortgaet, daer in te alfifteren, eninhet Huys van den Pruy Hïffen Minifter, de Baron Smettau, te logeren, en . fijn Excellentie fal op het Oude Hof in -t Noort Eynde fijn Refidentie gaen nemen. De Keyferlijcke Pleniporennaris, de Graef van Zinlen( dorf, was defen voormiddag boven met den Heet Raed-Penuonaris Heynfius in gefpreck j en naderhant isdeHettog van Marlborough in de Treves Kamer met de Heeren Tiaer Hoog Mog. Gedeputeerden een ken tijt in Conferentie geweeft. Van namiddag lijn de Poinaen van Befchrij ving voor de Vergadering van haerEd. GrootMog.de Heeren Staten van Hollant en Weft-Vrieflant na de Steden afgegaen, om den 18 defes in de Logementen te zijn, enden 19 te vergaderen Vol&apos;ens verfcheyde Brieven uyt Vlaenderen waren 160 Granadiers van Koning Philippus tot die van Koning Carelmet haer Monture komen overloopen. Amftcrdam den 11 Maert. &apos;t Schip de St. Jacob.Rut Taen, u van hier te Gibraltar gearriveert. Uyt Engelant heeft men ty ding ,dat van n Engelffe Schepen,naViana gezeylt,4 op de PortugeeffeKuft z&apos;tnver«necluckt. &apos;t Convoy van Londen is gifteren behouden in de Maes eeairiveert met de Schepgn van Londen, Nieucafteel,Hul, Jarmuyden en Stokton. Eergifteren is in &apos;t Vlie binnen gekomen het Hollant* Cor.vo/ vinHamburg met deMuscovisvaerders.die op d&apos;Elfoverwintéij hebben, als de Jonge Liefde, Andrifs Picbes; de Vrc.Je, TJion,,, 1 Pieictburg, Teunis AUcreps; dc i Gelullet», Symoa Joij:». C &gt;dc Clapr.ius , wiebeAnr.es i &apos;i Htiys Oudsen , Pieur w. iiicmlcu óc I i-Vriés; d&apos;Engel Michaël.HendrtckMiihiilicn.ende LiaudeKop.^l,,CJ I i Burflhoten; engiftcteniiiTclicldeSchcpendcHoog-.-iiboom, Cut. I |, nelis Knecht van Rochel ;• de Gcertruy, GeerlofT. Baclt-r; d Ai&apos;,rl) I Claes riaay; de Concoidia, Claes Swart, alle jva 11 Bordeaux, en Oc I , Neptimis.Jan Vérfteven. Menverftaet, dat de E. E.&apos;Herren Ecuini. I hebberen van d&apos;OoHindife Compagnie geielolvceri hebben, om p:i. I mo Aley een Uytdceling van 25 ten Hond fit t-c doen.; Amlterdam den 1 ï Masrt. Gifteren is hei Convoy , van Londen herwaerts gedeftineert, behouden, in Teflcl geairivcctj niet dè volgende Koopvaerders J als de 1 Wolven , Diick Jacobkn &gt; de jónge Willem, WideCalf; Ovetnes.Cornelis Drayer; &apos;t vliegende Va»it) Hendrick van Bael i de Salomon, Meeuwis Jacobfen, d&apos;Eendrachi, Atfe Hiddes j de St. Pieter, Claes Heytj«s; de Njort-Stcr , Jan Jacobfen} de St. Andriés,Roelof Andrieirenj de witte Va!cl&lt;, fredrik Mulder} de Catharina, Carften Pietetfen; de Jacob, Hatmen Kiki de St. Pieter, Claes Worms jde Patiëntie, Jan Siruykman; d Eenigheyt, Claes Albertfen ; de St. Jan, Dirck Roodenburg; de Liefde, Jan Knodk } d&apos;Eenigbeyt, Jan Pael; de Liefde, Lolke Aunes ; Altona, Cotnelis van der Hont, komende alle van Londehj &apos;(de« St. Jan.Bouwe Jant&apos;en , en de Carolus XII. zijn Tcflel voorby gefeyli) El Rey Gaspar,Pietet Fuyek,van Livorno; dcWalvis, Reyer vauGcntj de Cupido,P.eyndert Moftert j &apos;t.Hof van Eeden.ïijs Gerriiieri.alle j van Rochel; d&apos;Adriana.CornelisClok jde Magdalena.Albert Maertfen van Suddtes} de Vrede,Dirck Harmenfen.van Bordeaux ;de Maria,Adriacn Spaerpot, van St. Maerten; Nieucafteel.Msynd&apos;ért Spijcker &gt; deCoopluy.Willhm Drooper&gt; deGcorge.Samuel Stokton; Am- Öerdam,Thomas Booth,alle van Nieucafteel; de Catrina, John Wilkes; Rotterdam, Jan Peifeft j deChrillina.Jan Clock; N.W illanfonj de St. Jacob, Louis Fredrickfen, alle van Huil, en &apos;t Wapen, Tonus Pexcefter, uyt Engelant. Te Daynkeicken was opgebracht hec Schip de Conftapel.Coert Jacobfen Croefe.voor weynig dagen uyt het Vlie na Noorwegen gezeylt. Te Ooilende is een Schip uyt VrancKrijck gcarriveert,&apos;t welck den 6 defes op de hoogte van die Stad is geweeft by de z fware Duynkerckfe Capers van de Capiteyns Saus en Bateman en een Nienpoortle Caper met 26 Stucken : Defe Capers hadden op hier Kruystocht niets als een Hoecker met Vis genomen , en zeylden daer mede na Huys. De Hoecker de Mode, Pieter Vifler, van Pórt a Port herwaerts gedeftineert,is tot Diepe opgebracht. Te Livorno&apos; zijn gearriveert de Schepen de Wincanton.William Annef.van BriftoJ, en de Judith, Pietet PetiinatVenetiaen,in 2 Maenden van Smirna.</p>
</text>
