<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijeken.</title>
	<p>Regensburg den 18 Mejr. Den x j &lt;juam een Brief van deo Hertog wnwtmembergaen de algemeene Rijcks-Vergadering.en in deVorlulijcke Deputatiooi-Raed ter Diftatare, waet in fijn Hoogvo/ftel. Dootl. fijn aengenome Commando over de Rijcks-Armee, en de ge-• &apos; .oane Vifitatie der Linien bericht, met byvoegiog, dat Hjr defelve op j •enige Plaetfcn in tedclijcken flechten Siact had gevoadtß,&apos;&lt;Joch voor flerfetver Reparatie alle mogelijcke Sorg wilde dragen; mier,wijl volgens fekerc Brieven de Franflc Macht aen den Boven Rhijn lén •erften met 17 Battailloas en r 8 Esquadrons foude vetftetkt werden, wo wüectt fijn Hoogroiöelijcke Doorl. op &apos;t benodigde Geit tot de. Operations-Kas, nevens de noch ntanquerende Rekruten tot deCoai tingenten, fondet eeriig tijt verlies i verwachtende binnen 4 Dagen uyr Beyercn de Regimenten te Patrt vaa Nieuburg en Croix.diè dooi&apos; de z Regimenten van Lobköwitz en jonge Savoyen uyt Silefien ge-, volgt fóuden werden:Op den fel ven Dag wieft ook eenSchrij ven van&apos; den Markgraef vanßareythaen dit Rijcks-Conrêntgelefeni waêr ia hy wegens lijn Ampt van Rijeks-GeneraelVelt-Martchal nardruckilijk; laet recommanderen, dat tegenwoordige gevaeilijcke COO-&apos; junöuren de Rijcks-Contingenten tot de Rijcks-Armee ten eerftüï van alle kanten na dtn Boven- Rhijn mochten afgefonden weiden, en dat menop &apos;t (poedig byeenbreogen van het nodige Gth wilde be-&apos; dacht zijn j en wijl men fekcre naricht had, dat de Ftanffe Gg merkelijck verfterckten, fbo moeit men foig dragen, dat door het gebreek det Nootwcndigheden ons niet een ongeliickige A&amp;ie overquam, wAet van de Hooge Geneiaüteyt de Schuit niet wilde dragend, Nevens dioa hebben de Heeren StatcoGenerael der Vereeüigde Neder» landen een Brief,gedatcm den 17 April,aen den Ceurvoilt vaa Mcait gefchreven&apos;. dieoockden rj terDi&amp;aturegecomquiniceert ii, waet in Sy na&apos;t overlijden van fijn Keyfetl. Alajefteyt i opdat fiilcksaeoi de goede SaecSt det Hooge Geallieerden geen nadeel en inde genome mafures geen verandering mocht toebrengen, een goede harmonie, cenigheyt eii ftaitvaöigheyt tudchcn de Hooge Geallieerden en het Rijck recommanderen, wijl Sy den Oorlog met al haet overige krachten tot een geluckig eynde fochten te brengen,in hoope, dat d&apos;overige hooge Geallicetden insgelijcks fuHen doen, doch infoaderheyt hep Ri|ck, door &apos;t affenden van allerzijds Contingenten na den Boven- Rhijn,Op dat den Vyand alle hoop benomen irfocht wcrdeö.om ran defe gelegeniheyt ie profiteren ef eenige avantage te treckerï. Van Ceur-Paltz zijn de Vicariaex Patenten hier reets aengekomen : Oock wert van eenj Ceur-Mentfis Uytfchrijvcn na Fiancktorr tot de ÉleÖie van een nieuwen Keyfet gemelt i &apos;t Is lêker,dat d&apos;Elcöie van eeai Room» Coning tot bevordering van eenen Keyfèt te Ftanckfort fal gefchiedcn, alfoo ingevolge de Galde Bulle en d&apos;otide herkomftea die Siad dacr toe gedeftineert en haer deswegen het Predicaét van des I H.Rijcks Eleftie Stad gegeven Is j efl fchoon in voorige tijden&apos; fomwijlen na veteys der nootwendighèyt diergeüjcke Elegie ergens anders is gedaen, foo is &apos;t echter fondet nadeel van,&apos;&apos;t Recht .van. die • Stad gefchiet, gelijck wijlen Keyfet Leopoldus I. den ao December 1689 verfekert heeft, als delaettt overlede Keyfctjofephus lijn Sooo in &apos;t Jaer 1690 te Augsburg tot Rooms Coning (oude verkoren werden. Wegens de Rijcks-vicariiTcn heeft men te obferveren, dat ingevolge de Gulde Bulle yder een feker Diftrift te regeerén heeft, als Ceür-Paltz de Landen daer het Franckit Recht, en Saxen de geene» J daer het Spxjs Recht geoefient is geweeft en noch ten deele is : Der&apos; hal ven wert aen Ceur-Paltz toegefchrcven Swaben, francken, den&apos; j Donauftroom met de BeyerlTe cn Óoftemijckfe Landen tot aen de j Hoogarilè Grenfen, insgelijcks den Rhijnftroom van fijn oorfprong ; tot den eynde, nevens alle daer aen leggende en aoch tot Duytflant behorende Landen : Integendeel heeft Ceur-Saxen den ganifchca 1 Opper- en Neder-Saxifen Cieytz en wat datt toe behoort, nevens de | Lausniiz, Silefien, Bohemen en Moravien: De Rechten en verrichtingen det Affairos van de Vicariflanbeftaen hier in,dat de Rijks-Ka) ncr in beyder Namen recht fprecckt en beydet Zegels gebruyekt &gt; dat,&apos; j wijl de Rijcks-Hof-Raed byhet overlijden van eenKeyfer opboat, j ft ,&lt;« ae&apos; toe behoorende Sa ken in haer hoogfte Tribunal kannen efc, pedieren &gt; dat het Hof-Gericht teßothweyl, &apos;t uelck geen alge-1 meen Rijcks-Gericht is cn in het Ceur-Paltfis Vicariaet behoort, nu in de Nac.m ran den Paltz Graef fpreeckt en zegelt j dat dé j Notariflen in Infirumenten den Naem van den Vicaris moet noemen; | dat een geringer Rijcks-Stant oorfaeck hebbende, om gedurende het t Interregnum een Lèen t« verfoecken, (ulcks byde VicarilTen moet döen 5 doch d&apos;Aerts- eo Bisdommen,deVotftelijke Abdyen én Proftdyen, de Hertog- en Vorftendommtn werden dennieaven Keyfet voorgeöelt j dat fy Privilegiën, Yfere Brieven en bardon verleenenj Edelluyden, Domoren en Nocariflen maken i Onecht-Gebooren legitimeren, &apos;t Recht van primariaepreces ia EcdeGaftjjke Beneficien exerceren, cn pock een Rijcjudag beroepen koanen, alhoewel daet geen exempel ran ié. ;; 1.. . Dresdeo dep 18 Mey. Men ob&apos;ferveert,dat fijn Konincklijke Ma je, fteyt van Polen na de Titul van Koning eo Ceurvorft fig tegenwoor•; dig de Naepj alt Vicaris des Rijeks by alle Oodettekcfimgen laèt iafeteren. j Dagelijcks gaen Couriers ran dit Hof.oadeo Czaar van Moscovien, die fig noch tot Jawotow btvónt i ea men gelooft root vaft.dat fijn Majcfteyt, niettegenftaende fijn gtöoteaeogelegentheyt by het Intetregnum, een toot voor een korten ti(t na dpn Ctaar fal doen. Men yeet noch niet, wat de Biflihóf van Cujariea •&gt; die uyt Polen by den Koning is aengekomei^, medegebracht eh te negotiërec heeft. ,De Lant-Militie begint oa.de Frontieren te tree hen y alwaec reets de noodigc rootforg tegeq alle Vyaatlijcke Ooderneminget rcmaeckt is. , . •.</p>
</text>
