<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>! Bergen in Henegouwen den 11 Mey. Eergifteren en gifteren tijg alledeGeeltelijcke Staten vergadert geweeft : Het verlchil lunchen de HeerenGedeputeerden van defe Provifitie én denGraef van beigejk is bygelegt door de Interceflie van de Heéren Opper-Generaéls van &apos;t Geallieerde Legertot dewelcke de Gedeputeerden van Henegouwen een Expreilc gefönden hadden; fuo dat &apos;de Heeren Prelaten, die Cg herwaerts geretireért hadden,&apos;uyt vrees voor de Dr4ygeménten van den Graefvan Bergeyck , na haet Wpon-plaetfen gekectt *ijnj enracfl fiet de Meyers en Bailli w, die de franflTe gelicht en na Chatleroy gevoert hadden,ten eYrftcs we&apos;ei tc getaott. Het dcfetterea 4t(t%*aTv Vtoup«n cOivinufiri dagtlijcks evenfterek : E:rgifler;narriveerden hiet meer ali 43 Dererteurs, meeft Ruyters, met volle Montufe i- Sy feggen, duty allegeprelt wa&apos;en; dat in &apos;t Fianfle Leger gróojge. bceek&apos;ten Léyccsmid Jeleo wis , en dat het met de Beuling, teer fltchi giog. • &quot; J Gent den Mey. Te Oaftende zijn onder Convoy der Capiteyns Ibelet eo Moot fa z Engel (Te Convoyers uyt Ercgelant ingekomen 10 Engelffc Coapvaerdert nevens een van die Stad m:t Wijnen, &apos;t welk inEngeUot w»« ingelopen geweeft, en een Prijs met Granen, die Ctpiteyn Q*ao«! in Engelant had opgebracht, alwaet deCaperCap&apos;iteyn JoantiÉs Willems ooek had opgebracht 1 kleyne ftijfea, die liy met fijn &apos;genomen had. . . .■ BruQci den 15 M-y: Volgens de Brieven van Namen prepareerde fig de Graef viri Bcrgheyk, om heden fijn DLcys na Spange aea te nemen. De Prins Eugene van Savoyen was eergisteren van Ooornick in *r Geallieerde Leger aengekomen ; enmenfprack, dat het felve vrel haeft «locht opbreken; * .&apos; &apos;f Gravenhage den 16 Mey. De Courier, die Dingsdag avont de Brievea van Barcelona en van Koning Carel 111. gebracht heeft, is na j den Prins Eugene van Savoyen in &apos;t Leger ia Vlaenderen vertrocken; waer uyt alt noch niet mders ingekomen is. • Pe Keyferlijcke Mini- j üers, die gifteren met &apos;hier Hoog Mog. Gedeputeerden in Cooferentie zijn geweeft,, hebben in &apos;t Congres van de Minifters der Gedllieerden geaflifteert, &apos;r geen van middag inplaets van gifteren is gehouden; &apos;t welck oock van den Graefvan Schonborn.Envoyé van Menrs, is bygewoont. De Gtaef van Zinfendorf ftaet morgen een • keer na Nitnwegert te gaen doen. Gifteren aamiddag wietden uyt het midden van ftaer Hoog Mog. Vergadering gedeputeert de Heeren van de Larhmit,R.aed-Pênlioiiaris H=ynGus,van Clerersfcerk,van wéede, ! ftoeritty Uytterwijck, Gockinga eo de Griffier Fagel, deweltke tos- ; fchen 5 en 6 duren na &apos;t Huys van Mylord Raby , Ambafladeur van Groot Briitannien, met eenige Karotten reden, en aldaet omtrent den tift van een uur met (ijn Excellentie ih Conferentie waren. De ?ouriet van &apos;t Hof des Konings van Pruyflen, die over al de Logementen eh ftelaifen voor die Majefteytsßeyfe beftelt heeft,is gifteren a&apos;hier gejmveert, en fil weder na &apos;t gemelte Hofvertrecken ,&apos;t geen Vrydag of Saturdag tot Wtfel ftaet t&apos;arriveren. Van middag heeft de Heer Sloot wegens de Provintie van Omjflel in den Raed van State Seffie genomen, zijnde aldaer door den Heet van Uytterwijck geintroduceert. Volgens de laetfte Engelfle Brieven was d&apos;Erf Prins van Heffen-Oarmftad voor eenige dagen te Londen gearriveerd, en had zedsrt de Vifites van al de vreemde Minifteis en de vodrnaemfte Heeren ontfangen : Hy had den 17 d&apos;Eer gehad, van een particuliere Audiëntie by de Koningin te hebben, zijnde door den Ópper-Kamerling ,de Hertog van Shrewsbury , gcintioduceétt; vervolgens wiert hy &apos;1 middags heerlijck door den Graef van Gallat, Keyferlijcke Entoyé estraordinair, getraöeett:: • Amftetdam dén 17 Mey. Volgent Brieven over Jamaica enLondeo *an een r i April vanCuraflbu was&apos;er den 4 Maett van hier gearriveert *e: Schip de Anna.Cap. Baiïot, zijnde onderweeg van Cap. Hendrick Stockvis grfcheyden, en waren aldaer geen Schepen of Barcken van de ruft aengekomen. De ZecuflTe Caper de Griffioen was in Vaelmuyden Ingelopen, • hebbende een groot Frans Schip onder Schoort gehad, Öoch had het fëlve op &quot;t lien naderen Van&apos; 1 groote Schepen moeten rerlateo &gt; maer dele 1 Schepen genaden zijnd:, beront hyfe Engelfle r» ■ up. .* ■ ij -üt&apos;.■ • ■</p>
	<p>vte uefihi. De Caper de Vliegende Mercurfos.Cap. Willem Willemfe nt heeft genomen een van Breft uytgaende Maiteoiqucsvaerder,gen&lt;« mt te Cottfttiinyé , als oock ia Compignie van Capic. Gommtrs gerant(benneeh een Fran» Schip, gaenJe oa de Baucken van Teirariuf. Mm heefi hier naricht, dat hei Z&apos;euftè Capertje de Soa , Capiieyn , Vinck, gemsnteert met 14 Siucktn , om de Nooit doordeDuynkereket Capers veto vei t is. Ecu Capettje van Niciipoort j zijnde eea Chaloup met 10 Man ,is indé Bocht van Atnelao; geliraot. Gifteren is in Tefiel geatriveert de Margateta , Oele Burrjr van Ceudie». &apos;s Gravenhage den 17 Mey. Gifter avont is eeo Ejcorsfle van den Graef van Tacocca, ArobaO&apos;adeur van Porrügael, na Engelan» gegaen. De Keyferl. Ambafladeut, deGiaefvan Zinzendoif, is vanochtenr omtrent 4 uuten van hier vertrocken, om tot Utrecht her Middagmael te houden eo t&apos;avont tot Nimwegen te zijn; &apos;t feggen is, om aldaet met een van de Gcheymeßaden van den Ceurvorll van de Palis t&apos;aboucheren , en dat fijn Excellentie in &apos;t laetft van defe Weeck we« der hier ftaet te zijn. Wegens de gehoudeoe Conferemieo over de Saken van de Nalttenfchap van wijlen den Coning william is een Eg. : prefle na den Prins van Naflau , Stadhouder van Vtieflant, in &apos;t Leger gefonden. Van daeg of morgen ftaen alhier met den Oiuck gemeen ; gemaeckt te werden alle Artijckelen van Vrede tudchen den Keyler | en die van Hongaiyen, zijnde gefloten den 29 April en ondertekent door 14 Leden van Hongaryen en zi wegens Zevenbergen.</p>
</text>
