<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Alle Geintereffèerden werdén vei fekert, dat de laeifte Verdeeling van dc Lotery det Stad Haèrlem Tonder eenig verder nytftel ten langden Op den io Juny, 1711 .compleet fal getrocken weiden; bsftacnde inl joooo Loten,\ 10 Gl. &apos;t Lot,waer voor te winnen zijn 4 Prijfen a 10000, 4 * 10000,4 a 6000,434000, 8 a xooo, 11 a 1500, looi 100 i 200,100 a 100, 3580360 Gl., en verders de Przmien. • X&gt;ie io LOl en.fo wel by de Colletteurs als ter Secretary der Stad Haerlem.op 1 Biljet inlegt,kort 1 per Cent. Tot den 7 Juny de taetfteLoren. ■ Burgermectf eren en Raed der Stad Groningen, geinformeert zijnde, dat in twijifel wert getiocken , of Joden tot bet treeken van baet Banck van Leening,loo aen de Mceftbiedende gedenken te verpachten,toegelaten Tullen werden, hebben daerom aen een iegelijck willen bekent maken,dat foo wel jaden als Chriftenendaer toe Tullen admitteren,volgens Refolutic,en de Verpachting dievwegen uytgeftelt tot r Juny, 1711. v v Alfoo eenige weynige Perfoonen noch nalatig zijn gé weeft aen den Rentmeeftct J. G. Schermets te betalen het verhogen en nalien van hare Graven en Keldeis in dc Kercken der Stad Rotterdam; werden voor de laetftemael alle en een iegelijck gewaerTchout, om &apos;t voorn, nafien en verhogen te komen voldoen en te betalen voorden 1 September, 1711,0 p poene,dat deGraven en Kelders derNilatigen daer voot Tullen werden «engeihgenengeëiecutccrt, volgens de Refolutie van de Ed. Groot Achtb. Hceren van de Wet der vootfz. Stad j en Tal de voorfz. Rentnsefter tot den Onifang vaceren &apos;s Maensdags, Dingsdags en Donderdags , &apos;s Morgens van 9 tot 11 unren. . Men laet alle Liefhebbers van fraeye Gewaffen weten,dat men voartaeo geen publijke Verkoping van Larix-Bomen meet houden Tal&gt; maet oyt&apos;et hantyder tot lijn gerijf accommoderen} en kunnen dcfelve nu in haereerfte Groen, waer van Teer veele met haer purpete Bloeyfcls ftien.gcüen u-irden op de Plaets, genaemt het cloofter, buyten de Kennemer-Poort der Stad Haetlem over de Clever-Laen, Voormiddag* van to tot it uuren, de geheele Somer door, om dan inde Herfit te konnen verplant werden. •&lt; • ~, . •&apos; ~ t „ Joh. du Vivté, Boekverkoper, Tal den 29 Juny tot Lcjrdcn op het Stecnfcbnur ten Huyfe van de Wed. wijlen P. Herman pnbli jek verkopen het vermaerde en welbekende Cabiner,nagelaten by Paulus Herman, in fijn Leven ProfciTor in de Medicijnen en Botany in d&apos;Univctfiteyt tot Leyden ; befttende uyt veeldeihande vremde Dieren en Gewaflèn.na Natuurlijcke Levensgeftalte in een BalTame Vogt gefonferveert; nevens &gt; veel dtooge Curieufueyten.als Infe&amp;en,Mineralen,Gefteeritens,&amp;c. j als ook een fchoone VerTameling van Hoorni jes, Schulpen,Corael, en tneer andere ZeegewaÜën: Dewelcke 3 Dagen voorde Verkoping geilen konnen werden &gt; doch tot gemack der Liefhebbers Tullen defe Rari«eyten van nu aen voor een civile Prijs te Tien zij»: De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amfterdam by A. Klumper en Oofterwijck,Haerlem van Lee.Hagé vin Thol en van Lom, Delft Beman &gt; Rotterdam Bohm,Frits en Doesburg; Dort van Braem, Alkmaer Blom, Gouda Stftel,Utrecht Broedelet, Aernhera Smits, Deventer Fronten, Franeker Halma, Leeuwaerdcn Nauta, Antwerpen Huyflcns, Bruflel Serftevcns, Gent Palfijn, Ceulen Metternich,Londen Vaillaot,Parijs de Mcffis. AnifTonen Porniel.êcc. . Dingsdag, den 7 Julv, Tal in de Boekwinkel van vijlen Pieter Mortier t&apos;Amfterdam verkocht werden alderhande Sootten van Mufijck: £0 &lt;«• &apos; Woensdag,den 8 dito,tal ia de Telfde Winkel verkocht weiden onder de Boekverkopers alle de Mufijck,door den Ovetledene Teif gedruckt,nevens her Recht van Copy,Flaten,Nooten,Matiijfcn en Stempels &gt; alles heel nieu en Tchoonder als oyt geilen zijn; als mede alle deßeptibliquc* des Lettres,foo camplecte Exemplaren als enkelde Maenden: De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amfterdam by deWed.Mortier,Hage van Dolt» Rotterdam Frits en Bohm,Leyden riaek,Utrecht van dé Water,BrufTel Serftevcns,Leypzig Frits,Antwerpen Gran^,Londen D. Mortier, &amp;e. ■&lt; Donderdag,den 4 Juny,fal tot Leyden by S. Luchtrnans verkocht werden de keurlijcke en uytgefochte Bibliothecck van dt Heer Heoriiuy . ,van Heyroenbcrg,in fijn LevenTxedicant te Schiedam} beftaende in extraodinaire fraeye Theologifech Mitcellanei Boeken :, De Catalogi *&gt;jn te bekomen te Haerlcra by van Keflel,Amft. Wetfteins en Boom, Dort Goris, Rotterdam Doesburg, Delft Beman,Hage deHont, Ut 1 echt van de Water, Gorcum Haensberge ,en in andere Steden meer. • . &lt;■_. Johannes Starts, Jan en Jacßb dé Brjjyn en Joh. Staets dc jonge,Makelaers,Tullen Vrydag.den 29 Mey,&apos;s Avonts ten 5 uuren, t&apos;Amfterdam ja dc Set in de Bracke Gront verkopen een Party van omtrent 100 Setoenen,foo onbefchadigde als een weynig befchadigde, Alieantfc Soada. Vrydag.den i 9 Juny,trekt compleet het cierlijck Loterytje van Zwaeg, waer in voor 3 Gl. te trécken&apos;sijn 210 Prijfen van ioco tot 50 GL, en andere na advenant:. De Inleg Tonder Opgelt noch tot den 17 dito, alsdan gelieven de Collefteurs haer laeifte Copy af te Tenden. . I*,&apos; &lt;,Om de Lotery vin Egmont-Binnen,£ec.,a 5 Gl. (fondet Nieten)compleet te hebben,is den Inleg vèrTchoven tót den 6 Jqny,om compleet te &apos;treeken den 8 dito,op peeqe. van ieoo Ducatons aen 4&apos;Amft. Geref. Diacony-Armen, indien defclve niet den 15 dito gettocken wert. Indien de beknopte Lotery der Stad Edam.i 20 Gl. &apos;t Lot, niet Dingidag.den 2 Juny,of eer getrocken wert, verbeuren Balmiltoncn Blaak 4ÓOO GL aen d&apos;Amft. Geref. Diacony-Armen: Tot heden noch Loten,en de Korttog van 1 per Cent, die io of meer op 1 Biljet inlegt. &apos;&apos;&apos;&apos; De Loterjr van Langer-Aer iio Gl.,Tal binnen Leyden compleet getrocken werden deo 20 defer.of den Direfteui H. van DammeTal 1000 Gl. ten dc Lëy iCc en Atnfi. Diaconyen.en 4 Ducatons voor yder Lot betalen, foo niet den 7 July tieekt.&apos; Tot Saturdag de laetfte Loten. V &apos;Decompjeete Lotery van 4 Gl.,fal abfoluit treeken in de Macnt Juny , ot Uend. van&quot; Dammt Tal 1000 Gl. aen de Leydre cn Amft. Diaconyen.en t Ducaet voor&apos;yder Lot betalen,foo de Ttecking den 14 of 21 July niet begint: Tot den 25 Juny de laetfte Loten. De Lotery van Schermerhorn.i 8 Gl.,trekt vol by Amfterdam den 12 Juny onder Oppergefag van Burgermeefteren.of F. Hanius verbint fig particulier te brtalea 4000 Gl.: Dc laetfte Loten tot den 6 Juny,na dien Dag 10 ft. Opgelt: Voorden met 38 Prijfen van 15000 tot iooo GL Al tijt Wat en nimmer Niet,dus beftact de Lotery van Hauwen,en echter loot men voor 6 Gl. na Prijfen,als 20 a 1000,4 a 1500,2 a 2000, - sè|ooo,l i 6000,1 &gt; ioooo,l * 20000 Gl. &gt; ttekt compleet in defe Macnt te Hooin, of Kerkmr. vetbearen icoo Ducatons. Noch Loten. _ Gcdruckt rot H»crletn,byAßß AH AMa STELEYN , Stadi-Druckci, op dc Warcktin d« Blye-Druck. Den s 8 Mcfi 17* &apos;•</p>
</text>
