<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Roma den 9 Mey. Sondag was de Paus befig met de afvaerd iging van nieuwe Brevetten na Duytflant aen de Roomffe Ceurvorften, om &apos; haer te perfuaderen fig te interefleren voor de herftelling van deCeurvorftcn van Beyeren en Ceulen tot verftereking van de Chriften Party: De Prins Pamfilii is na Duytflant vertrocken, om d&apos;Eleftie van eea ! nieuwen Keyler by te woonea. Venetien den 15 Mey. Donderdaggefchlede de Plechiigheyt van de Tronwing der Zee. Weenen dea 16 Mey. DeGraef vanMolard öaet op fijn vertreck na Barcelona,medenemende 500000 Gulden,zijnde re Napels en Milaen andere gtoote Sommen gereet: Men fegt.dat deOnkorttn tot dcßeyc van fijn Cathel. Ma jefteyt en de Crooning tot RoooisConing op een Millioen belopen. Men wil,dat Mongatz en d&apos;andere HongariCe for* treflen reets ingeruymt zijn. Volgentfthrijven vanConltaminopolen was de Primo Vizier den 9 April met de Janitfaico.Spahis, &amp;c, 366 Velt-Siucken ,40 Mortiers, ficc. na Adrianapoira gettockca, en de Tmckfe Vloot,ttetck 30c Zeylcn, lag zeylrede. Praeg den 16 Mey. De Ccut-Mentliue Gefant Scadian, in de Vergadering der Stadhoudery een Schrijven overgelerett hebbende, waet by fijn Ceurvorft de nodiging tot d&apos;Ele&amp;ie van een Roomi Keyler tegen den lo Augufti doet, met recommandatie van defe Brief (poedig aen den Koning af te fenden, is na Dresdeo vettrocken. Meteen na Saxen gepafieerde Courier verneemt men, dat een Stilflant v«a Wapenen voor 4 Weken tuflehen de Potte en Moscou, door bemiddeling van d&apos;EngeKTe en Hollantfe Minifters, getroffen is. Landau den 1 j Mey. Oofe Armee flaet noch te Muckenfturm ea (al daer blijven ft aen, tot dat d&apos;overige Velt-Anillety nevens al d&apos;andere Regimenten daer by gekomen zijn. De Franflè Cavallery campeert aen dees zijde den Rhijo in der Wanzenau, de Infantcry by Ro • dein en de Dragonders en Swirfers by Salmbach : De Marefchal de Bezons is Woensdag te Straetsbnrg aengekomen. In weinheym weri alles voor Ceur-Paliz gerocubileert.</p>
</text>
