<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>PArijsdenizMey. . VanZiragotzawert van den6defèige fchreven, dat de Koningin van Spange de Koorts geheel op nieu en met meer gewelt als voor dcfcn gekregen had , op de tyding, die Sy eyadelijck had vernomen van de Doot van Monfeigneur deo Dauphijn, dewelcke men niet langer had kónnea verborgen honden : Men had getracht haer Majefteytiot &apos;t ontfangen van defe tyding te prepareren, met haer aenftonts te notificeren de tyding van de Doot des Keyfers, en eenige uuren daer na die van Monfcigneur den Dauphijn; waer op haer Majelieyt een groot gefchreeu van lig gaf, en de Koorts tafte haer opltaende voet met racer hevigheyt aenals voor defcn : Eenige Brieven feggen, dat de Siêckie van haer Majefteyt nochtans Tonder gevaer is; dat de Koorts lig in een detdendaegfe verandert heeft, én dat die Vorftin, die feet veel Tranen geftort had,reets als getrooft was, doot de hoop, die men haer gaf, dat de Doot van den Keylet van een feer groote avaniage voor de Monarchie van Spange fal zijn: De Hertog van Vendome is haer Majefteyt wefen Cco,en heeft haer verfekert, dat Koning Carel Catalonien ging verlaten, om na Düytflant te keeten, en fija Ele&amp;ie tot Keyfer in de plaets van wijlen lijn Heer Broeder te bevorderen; en dat hy inftont voor de Verovering van Baicelona , en van den Oorlog van dien kant in defe Campagne teneyndete fullen brengen s De Ingenieur de la Cour heeft roet verfcheyde andere de Reys van hier na Spangeaengenomen, om, ingeval men een Belegering ondernam, daer in gcëmployeert te werden : Eenige Advyfen willen, dat ter oorfake van des Keyfers Door wel eenige veranderingen inde geprojecteerde Krijgs-operatien in Catalonien mochten gemaeckt werden; te meer, daer de Hertog van Vendome foo fterek infteerde op de Betegeling van Barcelona, willende voor den «5 defes dt Plaets geiovefteert hebben; maer het is feer apparent, dat wat voorgeviogen men oock doet van groote Preparatien, wy aen die kant niet veel fullen uytrechlen, als de Vyanden haer Renfoiten uyt Italien bekomen hebben: De En gel (Te Generael Stanhope te Zaragosza gearriveert Éijiide, was aldaer door den Hertog van Vendome en d&apos;andere üerieiiels feer deftig gerecipieert: Hy ftont den 8 defes van daer tc vertrtcken, om na Barcelona te keeren, en arbeyde aen &apos;t reguleren van een Cariel tot het uytwiflelen der Gevangens, &apos;t geen reets ver geavanceert wat. Volgens de Biifcven van Cadixhad men eenige Vaeriuygen met Militie en Proviant na Ccuta gefonden, om. die Plaets op nieu « vooffien. De fchaetsheyt van Geit fet feer achter uyt de Pioje&amp;cn.die men gemaeckt heeft, om een groot Detachement uyt Vlaenderen na dé Elfas te doen, en aldaer het Leger tot 60000 Man re vermeet deren: Wen begint felü te twijffelen, offulxfalkoonen uytgevo?rt werden: 9e Dauphijn was (eer fterek voor her doen van een InvaCe in &apos;t Keyferrijck; en nadien men hem in .den Raed opponeerde &apos;t gtbrcck aen Geit, foo is dit een van de redenen, die defen Prins heeft doen refoU veren, om de Staetder Finantien Op té nemen enna tc Hen, lig niet op iemant willende vertrouwen. De Hertog van Alba, Ambaffadeur van Spange, sedert eenigen tijt gevaerlijck fieck ge weeft zijnde; is nu aen de beterhant. Men heeft gefproken van de Troupen, die uyt het Leger van den Hertog vanNoailles ten getale van 20 Battaillons en 25 Etquadrons gedetacheert zijn gewotden , om van defe Campagne in &apos;t Dauphiné tegen d&apos;Armee van den Hertog van Savoyen gecmf loyeert te werden, na Catalonien ie rug te fendeti &gt; maer fulcks is noch niet gerefolveerr, wat inftantian deConing vin Spange daer toe beeft gedaen, allegnerende onder andere, dat dit ItjnCathol. JMajefteyt in ftaet fonde Rellen, om den Oorlog teeyridigèn; De Hertog van Berwijck is noch niet, gëlijck men reets voor defen heeft gefegt, na &apos;t Dauphiné vettrocken, om fi|n Leger byeen te ver fa meien. De Brieven van Matly hebben zedert langen tijt van de Gefontfctyt des Conings gefwegen : De Dauphijn treet in &apos;tblnnenfte van al de Saken, en wil al de Depeches van de Minilters hebben , door dewelcke die Prins &lt;ïg feer laet vrefen en refpe&amp;eren: Hy heeft Mr. de Cambray, die men eerftdaegs aen&apos;t Hof verwacht, terug ontboden ,en wit een Raed, t&apos;eenemael onaf hanckelijck van de Minifters, hebben. De Prins Emanuel van Naffau-Siegen troude den 14 defes tnet Madamoffelle de Neelle van den Huyfé Mailly, eenige Dochter van den Marquis de Mailly en de Gravin de Coligny. Wijl de Geallieerden dien denßiflchop van Dooroick de petmiffieom weer in lijn Bisdom te keeren, afgeflagen hebben, foo is die Prelaet van Camerijck te rug gekomen, en gaet in een kleyne Abdy * die hy in Nortnandyen heeft, fijn verblijf houden. r Men fpreeckt van d&apos;aenftaende aetraite van Madame de Maintenon in een Convent, maet fonder om. handigheden. Uyt Lottharingen heeft men tyding, dat die Hertog « PrincefTcn en een Prins aen de Kinder-Pockjes verloren hebbende, «g met fijn Familie uyt Nancy op een Lnflhuy s 1 Mijlen van daer had ♦egeven. De tydingen uyt het Leger inVlaenderen zijn dagelijtkj eeo en defclve, vermits niet uytgerecht wert Het Terreynis feer gerui•aeert omtrent de Legers en ongemackelijck door de ftank.die daer is: Men gelooft, dat d&apos;een of d &apos;ander wel haeft foude decamperen.</p>
</text>
