<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ed. Mo». Heeren Gecommitteerde Raden ter Admiraliteit in Zcelant lullen den 14 April, 171 i,&apos;s Morgens ten 10 uurrn, te vliiïin&quot;efl ia de Heiberg Je Bycnkorfaen de Mceübitdcndc verkopen&apos;omtrent 70 a 8o Bonden Moscovife Hennip , gelott uyt her Engels Schip de Mary, üe Fraufle ontnomen door den Capitcyn Danicl Sandeilz. Noch lullen haer Ed. Mog. binnen defelvc Start in dc Heiberg de Peer verkopen z fra rille Suyker-rrijfen.als den 10 April het Schip Lauiantin niet lijn Lading.bcftaende inomtient 66000 bruyne Marteniqs Suykti, 77000» &amp; Jito -vitte iuyker, toooo Caciu, 1300 c w Cainpechihout, g Balen Catoeo, 1 Oxh. Indigo en 1 Anl.er Catet, door Capii.P.Gilejnflo verovert: En der» 17 dito, s Morgens ten 10 uuien.hei Fianflc l&apos;Amiable.met omtrent iïooco witte Marteniqs Suyker, ioccoo $ bru/ti v ditoSuyker.ióooolg- Cacati.ioooo &amp; Gengbïr,i4 Balen Catoen,iB Inlve Oxh.lndigo et) goede P.rty Catet,door Caji.J. de Pi ince verovert, Burgstmcefteien en Raed der Stad Groningen gedencken op den eerften Mey acnftaende aen de Mïellbiedende te vrrpacliten hare Bank van I.eeniug , met een O&amp;toy van ic Jaten &gt; waer van dc Atticulcn en Conditiën tot ydets getiit Tullen te bekornen zijn te Gr.xiirgen ter Stads Secretary, t&apos;AruUerdam by A. van Damme, Haetlem van Keitel, Leyden H. van Damme , Hage Bouquet, Rotterdam B. Bos , Mida Ibutg A„ Weftetuijck,Utrecht W. van Poolfum.Aernhem A.;Smits,Leeu&lt;»aciden Halma,Swol B. Hakvuort en Embden Tremel: Yman-.s Gading zijn-» tic, kan fig op dc voorfz. tijt te Groningen op het Heeren V ijt.kuys laren viuden. J De Magiftraet van Gccrtruydenbcrg tal tegen Mey aenlUende aldaer oprechten een Frans en Duy ts Koft-School,en ten dien ?ynde cfnbcquame Woning,van outs het Latijntfe School, onder Oiredie van Matthijs Goetzee, Voorlefcr en Srads Schoolm.etter, on&apos;angs „enge. flelt.om te keten Schtijven, een goede FranfleTad.met bchu&apos;p vaneen FranlTe Juffrou, Hantwrrkrn, als BotJuuren, Kintnacyen,Stickcn,Breyen,Scc.; voor een civile Prijs : De Xind.m fuilen in alles met genoegen wél grin&apos;ïrueerr engeotffent werden. Sawrdag , den 11 Apiil, &apos;s Na.uiddags ten 5 uuren, 01 men rot Haeilein op de Offcn-Marckt publijckby de stock verkopen ten Patiy van tulïchcn de 50 en 60 fehoone Dicnfle Oflcn , als mrde Paerden ; zijnde even te Lant uyt Deneaiarcken overgekorren. Wet: brken&apos; gemackt.dat binnen Wefel in &apos;t Cleef by d • Heer Pels, &amp;entmr. der Hoogl. Riddert. Mal heler Ordens Commandetie St. Jan»,te k&gt;ijgenzijnde Franfle Pallen voor alle Paflagiers en haet Voimres,Goedcen,Coopmanfchappen ook eertêt Geit foo te Water als te Lant; als mede voor alle Mirquctcnters en S &gt;e&gt;elaers, die na &apos;t Leger der Geallieerden in Vbenderen of elders gt denken te reyfen; mits dat defclvefig niet haer Voiturcb, Bagige en Goederen niet ondereen Militaii Efcortealsdanfullen mOt&gt;en btgeven , noch laten vinden. Wilhelmus van K;flel lalden 14 en 15 Aptiltoi Ba:rl&lt;-m verkopende nageUte Biblio;he k van Do. Maurltiu? Stantius.io fijn Leven Pe di- Cïnt te Haeilem; beliaende in drfiige Tlicol en H ftoi. Boeken :De Catalogen zijn te hekomen tot D rt bv van Bracm , Haerletn vati Keffèlj Leyden Boutefteyn.Hsg&quot; Gefclle.Ro ierdam s.\ 1 ler, Amiierdam Wol.&lt;rs,Boom en Borftius ; A&apos;ckmaer Welhcm.Ut echt Pool&apos;um,Btc. Den ij April fal by Pirck te Leyden,veikacht werden hei uytmuntende Csbinet.btftaendeinGoude.Silvereen Kopere 9Rtique Medili-n,met feer vitl tnóeytcn en koft .n byeen vergadert dooi de hooggikerde H. er Snab:liu«, in fijn E. Leven S. S Theol. Dr. en Profeflorte Breinm : De Catalogus is te bekomen ie Londen by Monier,Hamburg Koening, Franckfort Wilt, Leypzig Fritfch, BrulTe) Sued, Antwerpen Verduflen.Aernhfm Smits,Nimwegcn vanWefel.D ventet Schutten,Zurphen Spijck Swol rijdeman, Middelburg R&apos; bert.Dorr van Braem.Amfterdatn de Coup, Rotterdam de Vri s.Hage Wed.Uyt»eif,Dtlfi Buyfler,Haerlem v Lee.Utrecht van Welhem,&amp;c. J. Magnus, H. Sorgrn P. Raket,Makt&apos;aets,lui en den g len volgende O gen t Amfterdam in &apos;t Oude Heeten-Logeme .t verkopen een gtoote Patty oude Ktaek en oieiiwe Porce&apos;eynen van alle b:denke.ijke Soorten , foo hoog als plat uerek j curieiife Japanfle Lakwerken, Sp&apos; kfteenen, Sandclhoute en andere Soorten vi.i Beeltjes en Becsjes, en d iverlTe Rariteyten tneer i alles door een voornaem L»ef hebber in veel Jaten byeenveigadert; geliick daegs voor de Verkoping gdien lal kunnen « eden. Maendag.den 23 April,en volgende Dagen fal men in &apos;s Gravenbage by Abraham de Hont verkop-n de treffclt jeke Bibliotheek van de Heet David Amia,in fijn Leven Bedienaerdes Godl.&apos;* oons in &apos;sGtavenhage &gt; beftaende in fchione Th o!,,Patres,AmftoresGr.Lat.,Hift .Mifrell. B &amp; Literat. :De Catalogi zijn te bekomen t Amfterdam by Boom en van Damme , Haeilem van K:flel, Leyden Boutefteyn en Oijckhuyfen, || Delft Beman, Rotterdam van det Veer, Dort Goris.Uirccht van de Water.Ae&apos;nhem Smits, Niidde burg Rubert,Antwetpen VerdufTen.Jc;. Alfoo de Verkoping van de Taxis-Bomen den 15 en 16 Maert op het Ruftenburget Pat buyten A&gt;ntlerdam door &apos;t quade We&apos;er uytgertelt is tot des 8 April, werden de Liefhebbers vcrfocht alsdan op de voorn. Plaets te komen : De Bomen koiinrn dagelijcks gefien werden : Die c:nige Bomen uyt&apos;et hant begeett te kopen, adrclTre lig op de voor&apos;z.Tuyn of Op de Blom Markt over dejonge Roelofïteeg by t;. wnOoften. Vrydag.dtn 10 April;fal men te Dotdrecht ptibliid: verkopen een fch &gt;one en van outs verimetde Garen-Bleeckery , met een groot&apos; Thuyn,&apos; Boomgaert en Thtiynhuys daer aen} voorts Melk-, Loog. en Garcnhuys,Lootfen met de verdere Timmerage, en alle foodanige G re»fchappenals tot een Bleekety nodig zijnj rtaende buyten de Vtiefle-Poort det Stad : Die (ïading heeft, of de Conditiën requireren te fien» ttdreflète fig aen den Notaris en Procureur Bartholomtus vari Gelsdorp op de Vatcke-Matckt binnen Dordrecht K«#rnt. ■ . Te Rotterdam is te koop een Party puyx puyk Saleombfe Schaliën, nti eerft uyt Zee gekomen en ftaen geloft tl werden, yder fijn gerijf: Te bevragen by Richaxd Davyes in de Boomtjes. ... .&lt; . &lt; Tot defen Avont noch Loten in deLotery yn deßijpa 4&apos; dl.; trekt deß ir April,óf de Reg»nten en J. Ratelbant verbeuren J7j Vlarm» , « aen d&apos;Atnft., Hierl.cn Rotte.d. Geref. Diaconv- Armen. NB. Defelve fal apparent 5000 Loten meer als compleet trecken. u Deiotery van Woimer, a 6 Gl.,fal compleet treeken den jo April,&apos;ofde É. Regenten fullen io9o.pucatons aen d&apos;AmS. Geref. DTac&gt;nyj fl Armen vetbeureoJndicndeTreckiogop Dingsda)!,din 18 April, ntetjvopr gaet. De Inleg tot Saturdag,den t 8 dito. ~ . ~j&gt; I Tot den 10 rle let noch Loten in de Loiety van WitJ&lt;èl,a 50 ft.&apos;; trekt den 1 ofuyterlijckden 26 Mey ,of de Wed. Hanius Tal 1000 GÏ. aea n d&apos;Atnft. Ceicf. Diacony-Armen terbeuren ; H iet toot men voor 50 ft.&apos; na&quot; Pti)fen van 6o;o Gl., 4000, 1000,1000, &amp;c. t:j Gedruckt rot H*ericut» hy ABR AH \ M.p aSTE L Ê Y N | op dc öflargkün d« Blyèjjgrüdi IJèn 7 Aprit, ijiu M</p>
</text>
