<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>POLEN, PRUYSSEN &amp;e</title>
	<p>-&apos; Warfchou deu 15 February. Na dat het Scnattis ConcUiiim dm 4 begonnen , doch tot den 10 , en alsdoen tot den 1 j defcs griimiieett was , heeft het felve dien dag volkomen een genomen :. f&gt;*t | ontftont een diftcrent tufTchen de Senatoren en Lanibodeu w.&apos;gens de Stemmen, alfoo defe onder anderen de Provinciale Byeenkomften pretendeerden, eerde Senatoren tot de Stemmen {ouden&apos;ticden j die echter daer toe getreden zijn : Den 10 had de Groot Cancelier de Pointten van Deliberatie in den Naem van den Koning ovorgelevert, als 1. Dat fijn Koninckl. Majefteyt en het Rijck malkander fouden vetbinden tot het bekrachtigen der Statuten en verfckeren der Vryheden. z. Dat fijn Majefteyt niet wilde twijfFclen aen de Lietde van alle Standen, dat fy bedacht (uilen zijn,om Hem op de Poolfle Troon te maintineren,de Roomde Religie te behoudende, en dac alle Magiftraten, Scc. in haer yoorigen Srant fullen geftett werden, om d&apos;oude Muyteryen niet ongeftraft te laten. j. De Stad nanzich wegens baer heymelijcke en openbare Pra&amp;ijcten met den Vyant en Traftaten met uytheemiïé Machten , fonder kennis van de Republijck, te dwingen , en in het toekomende dietgcli jeken te verhoeden. 4. Dat men d&apos;uyihecrafle Affaires obfertrere, op dat dcfen Oorlog mer Swej den op &apos;t fpoedigfte geëyndigt mocht w*rden. 5. Dat de Republijck ; haer eygenMilitie oprcgte,en middel uytvinde, omfe t&apos;onderhouden. 6. Dat het nodig was met deuMuscovifen Miniftcr te conf»reien, óp dat deCzaar alle Pointen volgens de gcfloteAlliantien en Trachten voldoe, fijn Troupen in Discipline laet houden, de beloofde Subfidien betale en de Steden en Veilingen, die Hy den Vyand ontnomen heeft of noch ontnemen fal en voor delen aen de Republijck toebehoort hebben,reftituere. 7. DarmeneentxtraordinairGefantlchap aen de uytheemfe Hoven wil (enden, om met haer een goet verliaot te cultiveren. 8. Dat men bedacht mocht zijn; om de Grens-Veftiti• gen, infonderheyt Caminieck en de Schans de H. Drievuldigheyt vat) ; alle nootwendigheden te voorfien; en c. Dat men toekomendeCami pagne e«n ordentelijcke Velt-Artillery in &apos;t Velt brenge. j Mittauden 19 Pebruary. Uyt het Leger voor Riga heeft men, dat , 40 Mortier* en 150 StuckenCanon aengekoroen waf en ; foö dat men | nu we! van een fware Bombardering mocht hooien.</p>
</text>
