<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANGIEN.</title>
	<p>MAdrid den ri fc&apos;ebruary. Meii combineert te léggen , dat de Koning in &apos;t Vel: lal gacn , zedert dat men gelprooken heeft, dat de Coning van Vunckrijck een Reutlm van 28 Battaillons na Rou&apos;.liilon ltiude willen lenden : Onderiuffchen bomen tot het Cominandemoit van&apos;d&apos;Armee in Catalonieti in &apos;conlideratie dePrins van ,&lt;lc H érlbg vanßerwijk en deMiir&apos;cJUisdeßay; inaerdelc laettle, die de riontieren van Andaiulien is gacn belichtigen , heeft.de minfle appareritic, om dat hy betuygt heeft, dat hy liever in Eftfamadura wildeconunandeten. Woensdag vertrockcn van hier veèl Legcr-Kiilên cri andere équipage naAttagon. Saturdag wiert een Ordonnantie gepubliceêr:,cn daer by aen alleüifi&apos;cieren, daer onder begrepen decoilonels, bevolen, van lig voor den 25 dei&apos;es na haerQuartieren te begeven, op poene vin CalFatie. De Coning heeft acn den Brigadier bon Marcos d&apos;Araziol het Regiment van de Cooinkl. Ariillery , dat 2400 Man fterek lal zijn,gegeven en van verfcheyde andere Regimenten gedispoiieetr. De grooie Vervingen van Spanjacrdcn onder oude Oificicrs zijn voornamentlijckgeèmployeert, omtwetde Baiiaillóns te maken, gclijek men zedert onlangs aen zz oude Regimenten gedaen heeft,: De z lialiaenfTe Regimenten teVoet van üvoli en Vico en hetWalffe van Adam Menz, onlangs uyt RoulliÜon gekomen, maken Hg compleet met Recruten van defelve Natiën : De Compagnien Cavallery cn Dragonders , die boven het getai geforraeert werden , fnllen dienen, om yder out Regiment met 4 Esquadious te vei meerderen.: Men werft noch een nieu Regiment Dragonders en : te Paert : De Provintien vanßucaeyen hebben 3 tcVo;t gefourneert : U.it van Hulfaren is in Dragonders verandert, en men maeckt daer b/ ec.i vermeerdering van Vreemdelingen : De Steden van Andaiulien en Njeu Caftilieh, alwaer de Paerden tot den Oorlog bequaariit zijn, hebben reets een co&apos;nliderable quantiteyt gefourneert, eonige voor niet en andere voor eenige Recompenten, uoor welck middel.d&apos;oude cn nieuwe Regimenten in &apos;t kort gerccriKcert lulien zijn, fónier dat hét aen denüo- Aing veel fal koitcn. De Granen zijn in dit Lant, cn infondciiieyt in Andaiulien , wel de helft beier koop als over 2 Maèndén. Inde Havens van Andaiulien en Biscacycn arbeyt men met y ver aen &apos;t équiperen van Schepen tot het en veriekercn van ohfc Commercie \ op Indien. |</p>
</text>
