<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>O&apos; . w ~ Heter Schouten,onlangs in &apos;s Gra venhage zijnde overleden ongetefteert, etn Wei. fonder Kinderen nalatende; «1, alfoo fig tot noch toe geen Erfgenamen van fijn kant hebben geopenbaert.wert op Ordre van Schout en Schepenen van &apos;s Gravenhage een ydcr.dk tot die Erffenifle gerecht igt meent te zijn,geadverteett.dat fy binnen den tijt van 6 Maenden met bfchoorfijeke Bewijfcn ter Secretary van &apos;s Gravenhage Hg fulfon hebben bekent te maken, alfoo na verloop van die tijt van de voorfc. Erffcnilfc fal werden gedisponeert. Donder das, den 6 Ma eu , fal tot Haerlem in de Herberg &apos;t Vergulde Vlies publijck verkocht werden een fecr f-hoone en welbcphnre Tuyn, groot iio Roeden, zijnde vry eygen Gront, met fijn befchilderde Zalen, Kamers, Stallingen, Koets- en Wagenhuys j leggende in &apos;t aldeibefte van de Groote llaerlemfe Hout,genacmtiafOS.nspi)Out, achter uytkomende in de Mr. Lotten-Laen. Woensdag,den 11 Maert.&apos;s Morgens ten 9 urnen,&amp;l men tot Haerlam op de Zacl van &apos;t Prmcen-Hof beginnen te verkopen een groate Party HaerleinfeModclTeZydeen&quot;HalfzydeStoffen. ... . . ~ , • .. Alfoo de Verkoping by Executie van &apos;t Huys en Boomgaert met een Sptelhuys , ftaende en gelegen ia Spierwoude, toebehoorende Dawd. Kops 2-condemneerde en geëxecuteerde op den 11 Oftober, 17.-,9, om redenen niet heeft kunnen voortgaen; wert by defen eer. yder gewaerfchout en verfekcrt.dat de voorfz. Verkoping by Executie fal voortgang hebben Saturdag.den 8 Maert, 1710, in t Reciithuys van Spierwoude: Die Gatline hebben,kómen aldaer&apos;s Namiddags ten j uuren priyijs, alfoo de Verkoping voor juurengedien fal zijn. w, . &lt; Alfoo buvten Dordrecht tuflchen den 19 en 20 February &apos;s Nichts door Boosaerdigheyt oen Steuder Mout- en Kiorn w ,tit-Mo!en 1$ aea Brant eefteken en afgebrant, end&apos;Eygenaer genegen is «n andere ofdiwgelijck in deflclfi plaers te (lellen i wert een yder, die een Kooru-. Molen mocht te ko&lt;?p hebben, geadverteert,dat fig kan adrefleren iade Brouwery de ; Leiyen binnen Dordrechr. . . De Inlez en Overtckenine in de L*:ery van Catwijck en &apos;t Zant duurt voor &apos;t laetft tot Dtng&apos;dag avont, den 11 Maert, cnnadic n,rgecn toten als «net Opeslt&apos;j treckt immediaet daer na b •• Amfterdim, Volgens gewoonte van Hamilton en Blank,compleet mm meer of mirt. De Overtekerin- der getrocke Prijfen uvt Wijck in een noyt fo in &apos;t licht gebrachte Lo:e:y als Ooftgratiii.,r!;,a 11 G!.,&lt;vcgms fiin cipitalc «1 middelmatige Prijfen,feer voordecüg vior Reders,Afluradeurs en Particulieren,werr gecommucert tot den 1, Maert: De Trcelung lalonder Directie van de Wed. Hanius by Am&lt;t. beginnen den 18 dito.&apos; NB. Wegens fijn groote Toeloop machte fi* een yder voor Op_;eir A van Damrne en T. Ratelbanc v&apos;crfekeren op haer Woort, en een Boete van 1000 Dneg!. ien d&apos; Ainft. Geref. Dneony Armen , indien de lÓ&gt;tery van Outkirfpel en Koedijsk.a 6-12, niet treckt den 10 Maert of uyterlijck den 17 dito sDe Inleg en Korting duurt tot den 7 Maerr De na de konft verdeelde Lotery van Nieuwerkerck op d&apos;Y(Tc!,i 4 GL &apos;t Lot.voorfien metconÜdetablc hooje PnjU-n, fat gerrocken werdta J«n 14 Maert,op poene, die noyt zijn overtreden ; Dèn Inleg tot den t 6 dito. ; &quot; ... &apos; &quot; &quot;&quot;&quot;{jftjrügfrt tot Haericro t&gt;y AAK*» . ia&apos; te ÏÏVt&amp;BMib £&amp; S&apos;Mêert, i-no.&apos; &apos;</p>
</text>
