<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos;sGravenhage den ï Maert.De Hr. Pettecum.Minifter vanHolfteyn Gottorp, is van Amfterdam alhier weder gekeerr. De Krijgs-Commiflaris van de Proyfliflc Troupen.de Heer van Meyndotihagen,heeft ] ter Vergadering van hier Hoog Mog. fijne Credentialen overgelevert, om alhier in qualiteyt van Refiaent van den Koning van PiuyfiTcn te redderen. De Generael Murray, uyt Vlaenderen gearriveert, ftaet ia , eenige dagen een keer na &apos;c Britranniflê Hof te gaen doen. Gifteren zijn de Heeren Steenhuys van Heumen, Men te en Ham, ter Vergader ; ring van haer Hoog Mog. SelCe hebbende, na Gelderlant vertrockeoi als mede de Heer van Herrevelt, *lwaer de Lantdag eecfidaegs ftacr aen te vangen. Amfterdamden j Maerr. TeLivorno is in ij dagenüytFoggi» gearriveert het Hollants Schip de Hooft-Galey, Pietet Hooft, met tyding.dat de Napolimenfe Galcy, Jan Bolhuyfen, van hier den 21 January tot Smirna gearriveert is, en dat noeh eenige Fr&apos;anlTe Schepen dacr omtrent kruyftcn,waer door de daer leggende Schepen niet dorften vertrecken: In &apos;t opkomen van Livorno «aren eenige Schepen, daer onder de Zeeufle Caper de Griffioen met een Prijs, men meende metGraen : Hyhad te vooren een andeie met Granen opgefondem In de Sont is gekomen Heffel Getbrantfen Haen.van hier na Coppenhagen en met het laetfte Convoy vertrocken.waer mede het op&quot;t Liet &apos; van Bergen heeft gelegen j als oock Tsbrant Pieterfen van Harlingen,&apos; van hier na Windou, en eenige Ooltersvaerders, die te Coppenhageti overwinnen hebben, als Frans Randel, Douwe Jacobfcn , Wopke Dirckfen, Symon Corneliflèn , Frans de Beurs en ïsbrant Pieterfen. Vrydag arriveerden in Teflcl de Concordia, Nicolaes Springer, van&apos; | Rochel} Saturdag het Sweeds Schip de drie Kroouen, Chtiftiaen Gathe, ven St. Hubes , en Sondag de Zeeman , Pieter Frtdrickfen , van Rouaen , en de groene Linde, Andries Straman.van Suddres. &apos;s Gravenhage den $ Maert. Gifteren avont arriveerde weder een Exprefleuyt Vranckrijck aen den Heer Pettecum , Minifter van Hol. fteyn-Gottorp.zijnde d&apos;eerftè van de tweelattft alhier gefonde Cabinet-Coutiers, en Vrydag ochtent van Verfaiiles herwaerts vertrockeifj men meent, dat d&apos;AmbafTadeurs van Vranckrijck 2 ï j dagen later fullen arriveren, «lfoo groote Treyn by haer fullen hebben. Van de Voormiddag waren eenige van d&apos;aen vefende Miuiftcrs bv gemclteri Heer Pettecum, die van middag boven in &apos;t Congres van de Mini (lers der Geallieerden was j alwaet de Keyfcrlijcke Plenipotentiaris, Graef van Zinfendorf, co de Lord Townfond, Ambafladeur van Groot Brittannien, haer mede hebben bevonden.</p>
</text>
