<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ttcmcn ien 22 ontfing dé Paus den Couiiei, welken dc Ht. Albani weekelyks fend met betigt van &apos;t geene &apos;et wegens de veikiefing eens Kcyfeis&apos;pafleert; en daci óp wiért de Abt Scailati Agent des Keuivoifts van Beyeien ontboden: Mén ftiet ni Fiankföit liveiyen te zenden acv den Hr. Albani, immei zoo koftelyk alv die waer mede hy na Weenen trok. Venenen ien z% Augufty. Van Dalmarien word bciigt dat de Montenegiincn , ondeiddneil vin den Tuik , waién geiévolteeid in fa- Veui van de Moskovireis. Weenen den 29 Augufty. Brievef. van Conftantinopolen van den 7 deiét melden, dat de Talken verzekerden zb véél voordeel te lrebben bevogren op de Mofcöviters, dat deze lactften de vieede daei op haddeh véizögt.én pibyifióheelykveikiegen: De Sweedfe Refident Stemhok zegt een uytvoeiiyk verhae) van de victorie dei Turken, van den Swpedfea Miniftei Funk, aeil de Potte lefiderende, te hebben bekomen.De Koning vauSwcdtn zoude met een genoegzaem efcoitc in zekérhéyd ni zyiie landen geleyd weiden. Brievcii uyt Bircelöni van den 20 melden,dat de Bnrtaiirtife en Hollandfe ooilogfchepen daei leggende, miei wagteden om den Koning vaa Spanjen Karel dén Derden na l-i-iul ovei te voelen. FrmkJ-rt ien 6 S&apos;ptfinter.Mca zegt dat onticnt de veikiefings Capitulatie iceds 3 heylfame punten afgehandeld zyu.Gifteren begaf de Kcurvorft vaa Trier zig na D.irmtlaJ, 0111 een jagt dooi den Landgraaf alditct aengeftelt, by te woonen. De Makelaers Johannes Sraets, AHudldus dc Jagei, Jan Lemmet, éi| Joharines Stads de Jonge , zullen op Dondeidag den 17 SepT. &apos;s avonds ten $ uuren, r&apos;Anifterd.ir.i in dc Nes in de Brakke Grond verkopen , 47 zakken Huyfenblaes of Vislym, en 10 pakken, daer in 400 ftuks fwarte Canedafe Beere-Huyden ; de gemelde 47 zakken Vislym is de geheele party die dc Hr. Öfip Sotoffioff onder zich heeft, waer op de koopets vaft ft act kunnen maken. Marrhys Smecrs enComelis Kenncwcg.als Executeuis vao denTeftamenré van Sufanna Btouwéis.in haei léven gewoont hebbende t&apos;Amfteiilam in de Palm dwailli.fet.notiiiceeien alle bekende en onbekende Crediteuren van defclve Boedel, dat zy hunne actiën en pretenllen voor Novemb. ae&apos;nft.end. gelieven op te geven,want als dan repartitie op dc vooifz. Boedel fal weiden gemaekt. Alfó Jac. dcßier.Waetdin de piayfanté Heiberg .n &apos;t Bos by Viiaén, op May 1712, na 24 j-Jtendaei in gewoont te hebben.uit die nceiinge ftact te fcheyden, komen die gcuc die defe Heibeig vooi etlyke jaicn zoude willen huuren.fig addieffciea aen den Rentini. van de Domynen tot Vianen, en die &apos;t gene dit tot hét houden van defe Hérbetg nodig is willen kopen , aen de voorn, de Riet. Te Amfteidain bv Maicelis van Hecms Bockverköpct öp &apos;t Rokin tuffchen dc Ecurs en de Vispooit , weid boek gehouden vaa de Hollandfe Lotery,|én aengetoont ep wit lyft en in wat claffé dc loten (&apos;t zy piys öf niet) zyn getiokken , voor een ftuyv. &apos;t lot. Te Crerrimenje is uyf de hand te koop ecu Kleci-Vérveiy rtlei zyn K.ctels,cii Géieedfchappen.om teiftond t&apos;aenyaetden. Die gading daci in hebben addrefteic lig by Marie Jans Raapk.nft, Wed. Ysbiand Nannix, of by Coin. Nannix, Verver tot Commenye. Pietei en David Raket Makelaers , veikopen op deezen dag in &apos;t Oude Heere Logement, &apos;s moigcns ten 9en &apos;s namiddags ren a uuren, een giootepatry nieuwe&apos; modefc Stdffén.joo geblomdéen effcii Pcliiigs,fijne Citfén, Spieyeu,diverfe Neteldoekcn.en andere Ooftindifche Waaren meer, Oo&apos;.Hndifche Rariteyten van 2 Schilderyen vin Sandelhout, mét Spekfteen cierlyk ingeleyd , Ooftindifciie Schutjes , Japanfe Schuddebollen &amp;c. , . , r rieteren Ddvid Raket Makel-Cis,fullen op&apos;Döndeidag den 17 Septembei iri dc Kalverftiaet in dcKeyfeiskróon vetkopeo, de nagelaten Winitelwaien vau Abraham Keyfei.beftaeade in Rouwe witte en blaeuwc Liunens.Rou hedens en Vlaffen, gecouleurde witte en gedrukte Linnens,Servetten,Boiiten.Dicmitten, bénevens_*en party Kameidoeken en andere goederen meel. Joh. Staetsjan Lcmmcis.Joli. Staters dc Jonge,Makelaeis , zullen op Donderdag den 24 September , &apos;s avonds ten c uuien, tut Amfterdam irt de Nes in de Brakke Grond veikopen, omtrent 2$ a 30 pakken zo gave als wrakke Mofcovife Jugtcn. Te Imui een vermakclyk Huvs gelegen tot Alphen&apos; aen de lage zyde, &apos;t vieide huys vau de brug,komt van agtcren op den Ryo uyr,&apos; genaemt de Byekoif.bequacm tot alle hanreringen, of tor plazier te béwoocn,waei irt ecriige jaien riier goed fucces de Meekokery ia is gedaen en nog gedaen woid , vacant door &apos;t overlyden van Nicolauü Lachtropius;en of imand gading in die functie had, en &apos;t zij niet veiftond,kan grondige oadcirigt bekomen.Te beviagen aen &apos;t felve&apos; huys,of te Gouda aen Ant.Laehtropius in de Blauwe Haen. Op Woensdag den 30 Septémb.zal tot Frinekéi ten huyfé van deSecretaris derAcadciriie verkogt weiden.de nagelate Bibliotheek vin *w)e de Hr.lfaacus Muys Mrd. Dr. en Buigernu. der ftad Vollenhove.beftaende uytTlieologife.Juiidici, Medici, Mathematici, Fhilöfö-hici,Géogiaphici,cn Mifcellinei.De Caralogen zyn ié bekomen t&apos;Amfterdam by Waejbergen.Lcyden Lugtn.ans.HageKit»**, io.Üiteex Piddenbure.Leeuwierde-i Halma.Groniu.en H. Ottoma, Deventer Schutten.en io andere fteden by de Boèkverkoopers,</p>
</text>
