<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT-BRITTANNIEN.</title>
	<p>Ednburg don I 4 February. Hrtr i* bevtl van het Höf gekorhen e\*3 «krett&apos;Jivn vooi de Sthoiic itgimtnitn ia Vlttr.deita , zondci ly vttzuym der vaerdste zenden. De gcbooitc-dag «in d* Koningin it kiel mei icti veel plcg&apos;igheyd gtvieid s dog in het uytleelcn van zo veel rokken &gt;n peaa.agcn als hait Mag. jatta heeft, ten de aime luydea, »a &apos;ei rolkeo gedsang va.i hei gemteac volk, datkei diie minnen en twee «rouwen toni blttvrn. P.rttmouth dm %-Htaen. Viydag-aeond auivetidto ,t S,. Htlten* de ooilogfcheepen dt Waifpijt tn dt Bstdt me, ten gedeelte det fcheepen die van Lubou gek men zyn ,ca alle koopgelden die te PltymoJtli lagen. Heden 1. dt Baron «an Ghend mei s Hollantfchc ooilogfcheepen en 1* koopvatidy- ca tiaufpoii-fcheeptn , (zynde een gedeelte van de Vlooi die vooi eenigen tyd uy, Goe.ee na L sbon Vtitrokkta was) lt Spilhcad ingelopen: hy is in de Bacy van Bifcaytn dooi eca zwart ftotmovctvallee geweeft , waci dooi deze fcheepen vin de ahdtte veiftroyd witidea. Hei fchip van dea gcmelden Baion Vaa Ghend heefi a maften verloren 1 een «nd.-i ooilogfchip vao zyn Ifquadte i* met verliet vtn «lic (Vu* maften ie Plcymouih gekomen; dog men i ao.d nog niet waei zig de 1 overige oorlogfcheepen en de andcit koopvaerders gcfalvcetd hebben. Linden den | Mam. Zaïuidag aicid in het Lagcihuys ttn Bil om het Jagen fche per te vcibiedcn , vooi de ectftcmael geleezen ; en «ene tweede leetnrg tegens dondeidsg gcoidoonceid. De Koopluyden vin de Sta* i-oudoogiven een d.eigelvk Verrotk fchtift ovet als die &gt;an Wefimunrttt gcdatn nadden.om tt klagen ovei hei vilfch dic.illntemtr. ondei ac Gunde*, vin tv kt die zig doo- dat middel vooi de rei volging van hunne Crediteuren , zogtee te dekken. Datr ■a las men een and.t Requeft van de Dtapreis in htt Giatffchap van Olocedei , klagende ; da, de Ooftindilt Ccmpagaie eene gioic quantircyt Lakenen lot een gciingc pryi van haei gekogt neb&apos;jcnde , hiei ged«Oogen had om in plaets vin geld Obligatiën van die Compagnie «en te neemen ter zelvci tyd wennet »fe zeer veel zilver uyt &apos;t &apos;l Itad zond: .n,erkende dit hciHuvs d*rc jak io ove,weging wilde neemtu , en hiei vin die Obligatiën bcv-vten. Mta del** tent Committé tra , om dit Requeft na te zien en om den ftaet dei wolie Manufacturen ia bet algemeen te onderzoeken. Vooiti wierd mtt eenparige ftcmmtn , dit Mrt. Simeon Siuan , Evcisfeild en Vecnoa eca Bil zullen ia bicugea cm de opcabaic Reektningen van dt Koaingryk tedotn examiaéico ro opmaken. Mt. Moftyn deed dterot weten* de Commit,* overde vilfcbc Monftcringe , berlgt 1 dit 4* kolunrl Camisdtn Seijaci p.tomaa had geflagea , om dat hy ten die Committé eenige miillageo had ooidekt: wact op bev.den wtVrtd, dal de gemelde Koloucl door den Srijam det wapenen 10 bcwaiiig -oud h ito genomen, en mtn meend dit hy geta-&apos;eerd zal witden. Giftere lat mto voor dt eeiftrmael een Bil rot C« - i ué ing tan Je Acte tot teeiuieiing vaa haci Majts. Laad-C. Z. eri.aclrten root her&apos; part 1711.; * , mtn o donnceide ook eene B lm te ere.i.e to, cc. . -éiing dei Acte om dt Muytcmikcis co O er op 11 tr ftcatfc- ,Co om bet Leges en deQuaitieien betci re betalen. .4. Lowué&lt; gaf vervolgens een over van del onifa e, uytijaef, fa o crgefci.ote geld dooi &apos;i Piilcmcnt voot &apos;t jaet 17ie toegedacn, zodanig als mn&apos;tin de Excheqtier gevonden hetft wanneer de iaetfte 1 tcfo.iei o rila,.en wicrd.eo tot dtn 21 Aug. 1710. Het Huys vcivolgens in een torc Committé geticcdeo fyn da, markre ceoigen vooiigang la de Loteiy-nil van r joo doyzerd (g Steils., t&gt;n b&lt;floot daei voo, aen haie Majt. loc ie ftacn isisoofg, a&lt;i mede d- e,i.i de jae.iikfe fomme van 4jc.ee. g} , dewelke aic vao de Bank v 101 dezen hebben vooigcftcld , goed ie maken , dezelve fom&gt; . ■Bic ja-rlyjis gccontiaueeid til worden, ,01 dat mtn de Exchequci &apos; Piirfjecs, dit alle | mttadco te betalen zya , ingewifictd heeft; et tyndelyk da, «nen zsl tntftnen een rnüliocc fg Steil*. , zynde een gedeelte dtr as-ut. duyicnd _} Steils, van het ecifte piincipacl, htt welk genomen zal worden uy, ac Foadzcn die doot de vorige Aetcus vad hei Pailcment vadgtfteld zya ; zullende die van de Bauk uyt dcetea boofde vtipligt fvn om allt de Ekcheejuet Biiefjent voor gereed geld lt doen ciiculéieß , mits dat zy zullen mogen coniracttitn voor so veel geld al* zy zullen goedvinden. Heden i* men in het Lagcibuyt benig met hei txaminéitn vao tenen Brief, gezonden door de Hf. Tamel Monilgut atn dtn Bifi&apos;chop van Carliflc , rakende zyne verkilzing en cene gifie van loco QJ Statls. &apos;s ja«is vooi dtiTelfsuyiftOling uyt htt Ampt van Procurc. r-Gcnericl; den uyiflag daer van zal men mei de niette Poft eerft kunnen melden. De Lord* hebbe» de Bil der Quaüricarit vin de Lccdcu om iv het Lagerhujue zineo , giftcien &apos;ooi dê ceiftemael geleien, en de tweede leerln* tegent dondcidtg geordohneerd ; wanneer alle de Lords gefommectd ryd om tegenwoordig té wezen. De Heer Chctwlnd Refidént vtn de Koningin te Genua, is tol Extisor. Eavoyé by die Republyk aengefteld. Kip,. Wiight Commifiaiii vao htr Schccps-Dok te Plymouth ia door die van de Admiralitcyt van die bediening afgatet. HtrcMatt; heeft dt Cömpagny Guaidci te voet ?ta den oveilceden Lieatcntai- Gcneiael Sciwcn atn dtn Loid Qulilndon oudftc Soon dt* Gineft vta Sitchfeild , en de Kapellicnt Plaets van dtn gcftoiven Mr, Bukt) ien Mi. Edwird F.irch gegtvtn.</p>
</text>
