<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bur gcrmetftcicn en Ried dei Stad Gioniogen gedenken op den ecittcn May amftlcnd* ita dt asttfsbitdeodf t« Vcipigten.aiiißink Vb* leeaing met den Oetioy vin ie. jatca, waei vaa de Aiticulcn en Coediiicn lot yder* geryf *nll*a tya tt btkoaiee te Gioaiagta ,tt Stcitta* jye , t&apos;An.ftetdim by A. vaa Damme, Htetlem van Keüel, Leyden H. vin Damme , Hige Boucqutt, Rotteid. B. Bos, Middtlb. VofWrwyk, Vit echt W vin Poolfum , Arnhem Smit, Leeuwaeréea Halma , «&gt;ol Hakvoit, EmbdeaTitmtl. Itntaadigtding tyadt ,kta op dt vooifz tyd tt Gioningtn op htt Heeien Winhuys zig laten vinden. De Hceten Dikgiaef en Heem.aden dts Ciiculs van dei Oy , tya vla tnttningl aan dt mtcftbitdc&apos;adeia htt Optnbier te Vtipigten, &quot;eeaen zeei fchonen en wetgtconditionecidco Looy-Moltn , tticndc buyten de Hotadtr-Pooit dei Sud Nymegea ita den OyfenDyk; ta zuiks voor den tyd vin tiagtei««tn volgende jaren , ftcdig to vaft. De Vcrpigiingc til gcfcbjcdin op diagidigdea ta Mitit 1711 . saa&apos;middig* ten 2 men , ten huyze van den Schout Diik Rycken , wonende atn de vooifz Hocndci-Pooit in htt Kleieita-blad. Dt Conditieo zyu ondeituflclien ie leezen by Dr. tngeibait Beekman , Secretaris dei voornoemde Ciiculs , woßtndstc Nymegta. N. Poft en J. Sirock, Mikelacrs, tullen op vrydag dea 17 Miert tot Aradtidam vcikopca ia dt Oudt-Buig ia de Dykttiact by deHitawa- Xnkt&apos;sivonds ten 5 men, etn fchone pany extia puyk vin tt 1 t»*eo ftuki Htvaai-Hnydta nttterft uyt dt Mafcarillai gekomen. N. Lemmers -vlakt**!, »*l volgens Apointrment van de Ed.Agtb. Heticn Schepenen, te Amfteid. veikopec.op dondc:dlg den 1» Miert, !• het Nieuwe Heeren Logcme.., op de Hieilemmer-dyk , &apos;t morgen* ten o mtn, «tn party gtaicktt Juwtelea , Pieilen , Medailles ,du. &apos;alles diegstt voren &apos;s morgenster, t uien in bet vooin. Logement tczitn. N. de Sietke en J. vandtt Koere, Mikclatts te Rotttidam, tullen dondtidlg dta 19 Matit, &apos;1 tvondsrta } atta.ia de Herberg de Zwirtt- Leeuw verkopen , eeaSciecpt-Mdiag van uatitoi «00 Vaten txuaoid. puyk uytgtxogtc aitowt Virgiay-btidtlia Baey-Tabak, vau &apos;t gtwtt lyof, iv roet hei Convo&apos; va . Loodo 1 gekotncn.ca dit ltggta zullen io dePakhuyzen vaa dtHttitoJteob Scnfetf en Zoon.in dcßoompjea». T&apos;Amft id. by P etrr Maelbie , iv de Nes het twttdt huys ran de Lombacrt-ftctg , ia dt Gioot-Htltog vaaTOikiata, zymc btkomia Tuberos-Bollen , vers rn gioot, over Land uyt Iralieo nu terft gekomen. Leenden de H tei Thuyndcr, wontndt buyten Rotterdam ten den Binnenweg, prezentet&apos;d tt koop ttn party curieuze Ttxis-Firimldia via 1,1,14 !,i 101 10 votttn hoog , rood tn vittkant, met tn zondct voet ; ook fchone Palmbomen vm 4101 7 voeten hoog. Nl. Amftaenoe dj.ideidsg dtn tl dezer, ta! E. Boucqutt Bockveikopt, in&apos;iG,avechlge,ap ée Giote Ziel van&apos;t Hof, agte, ée Boeken en Ptpifrkonft van dta heer J. H. van Zonn, verkopen , eenige cxrn fchone Teykeningen van dt befte oude Itiliienfe ca andere Meeden: Alle gekomen uyt een Vorftelyk Kond-Kabinet. Nota, Men fal defen morgen de Boeken,cn woensdag de Fapieikrmft beginnen te veikopta. DeCatal is tt bekomen t&apos;Amft. by Mie. ien Hoorn, Haerl. van Keflel, Lcyd. via Damme, Delff Beman, Rott. Hofhout, Utrech, Vilch. Maeadig dra ij Maert eu volgende dagen tal uva in &apos;i Gta&apos;Cnhigt by Abt. de Hondt vcikopen , de Bibliotheek vindt Hr. Petr. Stalpart &apos;vinder Wiel, in zyn Ed. leren Doctor lade Medicynen .beftaende in Medici, Thcolog. Sec. wati by gtvotgd is etn fiteye Bibliotheek , beftaende in juni., Hiftor., en Mifccllanei. DcCaiiloguea tyo in »lle d* Steden ie bekomen. Wtrdb-ktnd , dit Ge,rit ViCchet Hofpes, wonende tot Amfterdam inde Valk op de Kolk over het Koornmeeters-huyijc .heeft gehuurd de voor «me Herberg de Zvaen , op den Nicuwcndyk r egt over de 1 Morianen , il waer zig rttdi met&apos;tr woon heeft begee ven ; en weid vciztekerd ten alle Hecen , Koopluyden, Fiutgicisen Burgc.-s, datze acnftondi ihiatr via goede Logementen en commadircytea aollen veradrgd woiden roo, een civileptysi en wo,deu dezelve voo, de laetftematl gewicrfcliouwd, dit nog ctnigt Ksijens ia dtvaota. Htiberg hebben . dezelve binaca I digen tig te komen-xcagtrven , of tullen ïaécifinti geopend worden. T*Ai-ltctd. b Izaic Tro vel Boekverkoper op&apos;t Rokkia by de Wye-ftceg ,is gtdrukt en weid veikoft de WondeilyVe Gevallen vnn Apotlonius vtn Tvt, iv t. &apos;1 Let :n van Mevtouw Olimpia Maldachini, dit te Romen heerfehsppy voerde onder de hecifching vlo lacoctntic* itX.; watt inde toorfleependde Saerzugt en onbepaelde G.eiigheyé dier Mevrouwt, uevtnide kuypery van het Roomtc Hof naikttlyk ontdekt woid t befchreevendoof deo Abt Guiildi, en vtttield doot W. S. int. Te Rottetd. by P. de Vries Boekdrukker te de Krjtrc-Hoofdlleeg , il gediukt en weid nyigegceven, en in veele Steden »e bekomen, Levdea Verirjft.T-e irfoel; door Mr. K. 8000 van Engeland, in t. Ook werd by hem gedrukt Cs ftaet int kott uyt te komen, Plaut ia nus, Treur fpei; do er Mr. G. f. L. i&quot; t. Nog iiby Je toom. de Vrirs «e bekomen vec&apos;erhzndeSchootgocd.Comedicn en Klugtcn, by deßirm en by&apos;t Stuk. Ii &apos;sGra-.-elrhagebeJ&apos; Kitro.is cedrukt en werd alomwytgegeven P.T.aunslifcr Frcd.rot Zot Ito en dtrde Prcd.totThiel;GodsKc.k tettooft, of P&apos;rvphttifeV ibttyd-, goer d-n z| Pfatm,tn t. All me dt Ver handeling van de Euanjtlfe Beloften; En Bi _ui o• er dt Geboorte J.C. in 4. Tot leren avood nog Loten i.i&apos;t Rediat der Lotery van de Ryp a 4 gl., trekt onwiikbati compleet i« Maeit 1 de Collefts. geliexahiit Copy lydclvk ie zenden , en tt ontbieden hoe veel Lyften nodig hebben , dewelke ]. Ratelbant den lt dito zal uytgecven.</p>
</text>
