<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>tmfftldn f Maart. Eenige gcrugica willen , tl* of tes vytrrdlyk detachement onder dea Ridder van Luxemburg bycen trok , cm iet* tegens it. Amen, te ondemeemea ; dog men hetf, die, tegen! goede ordtc gefteld. De Officieren lot het nieuwe Bribtodfc regiment van dm Gtaef vaa Mildcgcm benoemd , zyn door dCzea Raed van Staten nog aiet gocdgekeuid; ca tctle vaa dezelve tullen VtlwOJpen woidto. ..tmiltriam dtn J Moert. Tt Mallagi wat v*r Rotterdam gearriveerd het fchip de St. Jan Putifti, ca van Maifeillc dn via Kapt. Jeronimo Cimpion. Ondei de fcheepen beceéen de Elf gekomen , waicn de z Himburgei Moskovit-vierder» eo nog tendcide , welkers aaem men niet wift ; mier die een Sweeéfc kac-ct aea boord had. Te Duynkeiken waren opgebragt t Engelf, fcheepen mtt Wynen van Baicelona ta Pott a Pott at London gttndc; tlsmcdetta Hamburger met Zout van St. Übts na de Elf willende. De brieven vtn Bouideaux melder, dat wegens de gedurige ftormwindca dié men fcdert i wetken daet gehad hid, geene fcheepen hadden kunnen in zee lopen; dat men aea de geene wiens Pafpooiten vciftrceken waien wel anderen had gegeven, dog|dat men aog eiet icgt wift hot het daet mede gaca zouw. la Texel is biaatn&apos;t fchip d« Wiltitm fchipper Joha Htdfoa ta ttn Bifcaytr wiens aaem niet gameid word. Het ys dit ia de Zuyder-zec nog dreef wasoatrcot het Enkhuyter-zand op ccc gekruyt, so dat het op fommige plactzen wel id voctca hoog lag. Oeticat bet gemelde Zaod zouden i fchttptn uyt Texel komende viftgcrickt zyn. &apos;t Gravenhagt dtn » Moert. De Hees Btrthold van Slingerland it voorleed* viydag uyt de veigadtiiag vaa de Hccica Staten Gtnciatl in den Raed van Statta gtiatiodocatld, ca beeft ïlditr Sefiïe genomen. Giftere morgen waren dt Grief via Sinfcnéorf en de Loid Towashtnd mtt dt Httita Gedepuieeiden vaa bttt Hoog Mog. ia conferenrie ; ta dita «vond waien dt Henog vin Maiibotoug , da Graef van S.nftndoif&quot;, dt Lotd Towashtad, aevens dt Miniltcta vaa Piuyüaa, Htaovti, Piltz , Mtatt ta Wolf«obu,tel met dt Htticb baer Hoog Mog. Gedeputeerden ia dt Treves kamer ia CtaO lange confcrcßtic; 10 mtn zegt ovei he, wtik dts Duytfe Proiiaiita ia htt Nooidta.</p>
</text>
