<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DUYTSLAND en d&apos;aengrenzende RYKEN.</title>
	<p>• ..r.r»jrv. üiftetcc i* hier wederom een Placaei .\ v-,u-w. rem de Genenle Stadhouder en Regeering des Hertogdoms Pomeicn , afgekondigd, toi ojrbod van dcv Adel , Boigcrs en Schutters , om allen oeetVal van de kant van Denmalken en ] Polen af te weeren. Welk Placsttbyna vau den zelven inhoud is , al* hei gene &apos;t welk ien felvta tyr.de den i July 17 re afgekondigd wieid. . ■ Bcrlini.n 17 February. Men beeft hier tyding elat de Czaet van Mosko v.itn door dtn Prin* van Menzikof bczii heeft doen reenen van Couiland voor de Hcrroginne Weduwe , diezeekerlyk zwangti zoud /.yn. Daer fchynd vtel bekommering te weten voor eenen aea» ftaenrlen marf&apos;cli der Zw.-rdfe troupen uyr pomcren. In het lloljleynfe den 27 t tbr stary . Den opiluiid der Boeien in het Stitrßrecmen, is geooegzaem gedild ; de Gouverneur vin Staden hebbend; doen afkondigen dat den opbod vau den itsdc man, om buyien &apos;1 Landste gaen , zonder ordre door de Commifiarif.cn gefcl.redwas; vooits waren de Landlnyden regens den 6 Maert befchreetch , warneer men bare bezwaernifitn zoud horen, zonder dat zy vooi iets te vieczcn hadden. was dl, volk gercaolvecrdom een regiment dragonders op haer eyge kotten op de been te brengen , mit» dat hei haie Voorrechten van hei jaet lei?! zoud behouden. H.anbnar dtn } Maert. De blieven uyt Polen maken nog al gewag van de grote toerudingen dei Tuiken tea Oorlog. De Biichop van Pozen bevond zig dm zo der voorlede maend nog ,c Waifchao , de Moikoviteri eyden van da: Gebied zeet veel conttibuticn : ca de Lt.Gr-n. Btuee had wegens den Czaer ookele volgende betwaerniflen aen die van Dantnik overgegeven j aamcoilyk 1. D*t de Stad den Stan ftaus Lefzigsky vont Koning van Polen had eikend. x. D.tt zy dm zelven met penningen en op veifeheyde manieren had bygefprongeo. 3. Da, zy integendeel de gtenc die ia den ditnftfla&apos;zyn Czacrfe Majt. waren gegaen , hard had gehandeld; daer ,0: bybirnjende het voorbeeld van den Geheymcn-Rted Goltz. 4. Dit zy dr Courieri van zyn Crae.fe Mijcft. In haer doorrcyzen , Op allerhande manieren hebben opgehouden en verhinderd, j. Dat zy den Pooliclien Rezident Botfchci rocn ter tyd mer zyn huytgczin en goederen in verzeckering hebben willen neemen, om dat hy mer den Geiieiael Ronne een mond-gefpteck had gehouden. En iep «. Dat zy Wacicn vande Moskev.fchc Handelacrt had doen aen houden , en dezelve doo, optntlyke of bedekte middelen in hinden va-, de Zweeden doen vallen. Indien de Magiftratl hiei e-p geene 1 voldoening gaf, dreveden de Moifcoviteit dat »V zie dietelf zouden &apos; bezorgen ; en oneJenuOchen hadden ty vaayder Landhotf 42 Rykidirlders aen Coniriburien voor « maendea geéyl&apos;ehr, ca begeerden dat die penningen binnen 1 dagen zouden betaeld worden. Keulen den | AtVurr. Heden is de Vergadering der Gravt* vinden &apos; Wettphaelfen Kreyrs, hier begonnen. Het Keur-Falizife Hof heeft dtn zwaren Rouw aengenomen ovei de dood vau den geweezen Kardinael dt Medicis -, zynde Oom goeed van de Keurvoiftia.</p>
</text>
