<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Burgermeefteren, Schepenen en Raien der Stede Sneek hebben göctgevonden.haer Jaerlijckfc Xruys-Marckt wezens de Bededag te verletten Op Donderdag,den 15 Mey, waer na een y.der fig gelieve te reguleren,alfo in de Leeuwaerder Almanacksn van Karft Tjallings de Sneker Beeftr- Marckt geftclt wert eenmael op Dingsdag , den 13 Mey, fonder meer, veel min van de Kruys Marckt te melden, daer haer Beefte-Marckt alle &apos; Jaren begint met d&apos;eerfte Dingsdag in Mey,en van Dingsdag tot Dingsdag gedurende die Maent en langer continueert; zijnde niet te min op Kruysdag.de voornaemfteHöofr-Beefte-Markt.die altijt op den 14 Mey valt.behalven op Sondag,wanneer defrlve op d« volgendeMaendag ii» In den Dorpe en Heerlijckheyt vau Stryen dicht by de Stad Dordrecht ab Inteftato en Tonder wettige DeCcendenten overleden zijnde dc Heer Coentaed Wclborn, foo wett een ygelijck, dié fuftineert mede Recht te hebben tot deflelfs ErfFtjnifle, verfochr, haer met behoorlijke Befcheyden binnen den tijt van een geheel Jier tadrefleren aen Simon van Heffel, Secretaris aldaer, als by Schout en Schepenen van Stryen voorfz. aengeftelt tot Sequefter van dc Goederen van den voorn. Heer Coenraed Wclborn, of dat anderfints, die tijt overflreken zijnde, met de Verdeelinge en Schevdin;e der Godcrcn fal werden voortgegaen. Weit bekent gemaeckt.dat uyt&apos;er haiu te koop is een fchootie Chirurgijns-, Apotheker»- en Drogift-winkel, met deffelfs Gereetfchappen en Waren : Die Gading heeft,adrcffcre fig aen Jut Fr. Sulahna Cornela Parem,Wed. van Momï.H. Arents in deCapelftraet tot Sluys in Vlaenderen. VVcrt bekent gemaekt, dat t&apos;Amftctdam by Piet«r de Coup, Boekverkoper Bezuyden het Stadhuys, is gedrud&apos;t en wert uytgegeven : Le 10 Tornc de l&apos;Hiftoiic Sc Memoires del&apos; Academie Royale des Sciences par I&apos;illuftre Mr. de Fontenelle, contenant I&apos;Anné 1708, in rz, 11. Vol.j foo dat dit overdeftig werek nu met der. Pari&apos; (Ten Druck gelijck en compleet is , waer van noch feer weynige Exemplaren overig zijn s Die van de befte en uytgelefenr Pla-tdrucketi t.rli*veii cedient te zijn, adrefferen fig&apos;aen voorn, de Coup; by wien noch is gedruckt s Les Oeuvres de Horace de la traduftion du R. P. Tarteron,4 Editionou ona jont des Remarque» Critiques fur la traduftion par P. Cofte.in «,IL Vol.slEcoledu Monde Nouvelle ou les Promenades de Mr. le Noble.in 11.: Des Avantures Galantes dudit Mr.le Noble Nouvelle Fdition augmen;&lt; des Nomdtes Africaines, in t ï.» : I&apos;Efprit de Guy Patin , tir» de fes Converfationt, de fon Cabinet, de fes Lettres &amp;de fes auires Ouvrages, avec fni Portrait Hiftorique.in rï. Noch is by defelve te bekomen : De 3 Jarige Reyfe na China, te Lande gedaen door den Msscovifcheu Af»efant P. Ysbrants ldes,van Moscou af over Groot Uftiga , Sitiania, Permia,Sibirien,DaOur, Groot Tartaryen tot in China ; met een Lanr- Caert, door Jen Gefant op lijn Revfc na de &lt;vare gelegentheyt der Plaetfen getekent, en met veel fchoone Prentverbeeldingen verciert: Waer by noch is jevoept een Bcfchtijvinc van ;hina, dooreenen Chineeflcn Schrijver t&apos;fa men geflelt, in 4. Aen de Liefhebbers van Flora wert bakent gemaekt.dat zedert 1 a 3 Jareh uy« het Zaet va» de Coulenren vam fekere !e Ciep gewonnen zijn over de zooo nieuwe gevlamde Tulpaen.tot verwondering van veele,waer onder foo fijne ziin als in langen tijt zijn gefien geweeft.foo Violetten als Eizard&apos;-n, in de 3c Soorten van dcf-lve Coulturen.die by niemant anders te vinden zijn : Die van defelve Coulenren of gevlamde Tulpaf n gelieft te hebben,met dc nieuw e Turkfe Rantxicutes vin dc befte Soorten,&apos;en andere Blomgewaflcn.adrelTere fig aen Thomas deCafmeyer, woonendeinde Brouwery het GuVr Vlies tot Bruffel. &gt; .* ; Daer is op den j X dcfer verkeert beitelt een Quart fwart Drap dc Dame ter» Httyfe van Gerard van de Riip, Lakenkoper t&apos;Amfterdam op de Kiruu-endijek tufich.n de 1 Harrlemmer Sluyfen in de i witte Sleutels en roo; Leeu: Die met goede Bcwijfen kan aentonen, dat hem &apos;t felve toebihónrt&quot;, kan &apos;t voorfz. aldaer wederom bekomen. &apos;f; Frar.co Corde&apos;ois ca Jan de Vryer, Makelaers.futlen Dingsdag,den 6 Mey.&apos;s Namiddags ten 4uuren.tot Rotterdam in de Swarte Leeu ver»o&apos; de farty curieus Krins Glas,van diverfle Sortementen en Merckeri.foo dubb.-lt Kruys alc anders,en een Party Mecke!burgsG?as: T-. vj;! Mt ToHoon in de Lor ■y vi&quot; n G1.,f0 groot is, wert noch een Hagof4 tot het gerect maken vercyft; treckt aen» \Vs&gt;eqftUg .0 &quot; - pleet met 1 i iooco,} 110500,8 cc.: Om dc Liefhebbers te gerieven tot van avont noch Loten. &apos; - /yrarilem by ABRAHAM CAST£LEYN,Stids-Drucitr» .&apos;. &gt;• ■&quot;iVUr«it is d* Iftw&amp;TUfr Bf» t 9 april, i?io. r \ •&apos; &apos; 1 &apos; I0ê&apos;• • ■ &apos; t</p>
</text>
