<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ceulen den 25 April. De Heffen-Caffelfe Troupen, beftaenden in 9 Regimenten te Voet en 6te Paert, t&apos;famen 11000 Wan uytmakende, alle feei wel en Nieu gemonteett en fchoon Volck, zijn na de Nederlanden in volle Marfch, en fullen volgens.haer Ordre den zof 3 Mey de Maes pafleren , en dan met de Geallieerde Armee ageren. Coppenhage den zz April. De Vice-Admitael Rave is onverrichter faken te rug gekomen, doch ftaet&apos;iwNoorvl&apos;egcn tot het afhalen van Matrofen te zeylen: De Admirael van Stoeken fal met één andet Esquadre van 16 fware Ootlogfchepen r.ytlopcn, om in d&apos;Ooftzec op &apos;t Sweedie Esquadte te Carelscroon te kruylTen : Eenige Bombardeer-Galiotten leggen op de Rheede gereét &gt; en , wijl de Galeotteii roede fullen gaen, willen eenige, dat fy de Sweedfe Schepen iaCarelscroon wel mochten attacqueren. UytNoorwegen heeft men,dat deGenerael Tritfchler vernemende» dat omtrent 1000 Sweden by SwinH- Sund niet ver van Frederickshal befig waten met aldaer een Schans op te werpen, om die Stad daer door alle Paflage af te fnijden, een Detachement uytgefonden had, omhetfelve te verhinderen,~ &apos;rgeea fy niet alleen uytgeraert, maer veele aeergemaeckt en in de zo Opper- Officiers nevens jooGemeenen tot Krijgsgevangen gemaeckt hadden. Hier is een Sweedfe Tambour met veel Brieven van onfe Gevangens aengekomen,. die feer over het flecht Onthael klagen, óock dat men haer gedreygt had na Maftrand en andete afgelege Plaetfen te vervoeren, foa fy lig niet rantfoenneerden; weshalven fulcks verfoecken; maer wijl de Sweden voor yderGemeen&apos;e 16 Rijcksdaelders envooi d&apos;Officiers een groote Somme eyflehen, fal daêi in niet getreden werden,-en fy gevangen moeten blijven. Hamburg den 2 5 April. Van Coppenhagen heeft men, dat ten Hove het gerucht liep, dat de Koning in &apos;t kort wel een keer na Holftcytt mocht doen tot het vifiteren der Magafijnan : De Heer Carflen, Secretaris van de Stad Lubeck, was aldaer aengekomen. De Groenlantsvaerders, nevens de z Moscoviflè Schepen, die men meende,dar den 18 in Zee geloopen. waren , verftaer men, dat door tegenwint beneden 4&apos;Elfnoch opgehouden werden, en dat 2 Groenlantsvaerders, door Storm wat befchadigt,weder herftelt waten. Een Hollants Oorlogfchip of Convoyer, na d&apos;Ooft-Zeegedeftineert, inZee een Leek hebbende gekregen, is op d&apos;Elfgekomen, om gecalefatert te werden: Oock zijn gearriveert Pierer Mansdael uyt Vranckrijck, maerlaetft van Bergen, nevens Often Olfertfen. Het Convoy van Capiteyn Guitet is den 2; met fijn Smacken op d&apos;Elf gearriveert ,en fal aenftaecde Maend ag.den zB, weder van wevelsvliet op &apos;t Steur vertrecken.</p>
</text>
