<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Wecnen dein 6 April. 40 Gevangens van &apos;t Regiment van Nehm, die mente trgen eengelijck geial van de Coruzzcn uytgeuiflelt heeft, zijn hiergetemonteert, en ftae.&quot;i gereet, o.n wvcr 1.1 haer Regiment te gaen. Gireren arriveerden hier uyt Bohemen de nodige Paerden voor de Récruien van &apos;t Regiment Woltskehl. Men gaet de Campagne in Hongaryen ten eerften openen : In Neuheufel was gfoot eebreck aen Hout. Gifteren is de jonge Graef van Rabutin uyt Zevenbergen hier aengekomen, om in de Nederlanden te gaen dienen. Triei d:n 11 April. De Rccruten, die men in de Bisdommen Metz, Toul en Verdun werft, moeien ten eerften gefourneert werden, om de Troupen ihdefcQuartietcn , dis in &apos;r kort na.Vlaenderen fullen opbreken ; te cotnpletcieij : Te Metz zijn veel Rtiyters geworven, alwaei de ]&lt;*dcn op n:eu vóór d: Rcmonteer-l&apos;.ierden een Sotnnic Gelrs bekomen hebban : De Tro&apos;jjen van de Moefcl en de Saar, 11a Vlac.i-deren gedeftincen, Gvjiicn alJa?r hacr Jctaling ockoincn . I c Hoih • xbufgjatcn 4dc,Franflc Vlees ch andere Nootwendigheden byeen brengén, om Guarnïlbm van &apos;t bedelen at ie hoii.ien. Onfe Cavallery, dacr ónder veel Rtiytcis te Voet.i? dele morgen vroeg tuflehen ; en 4 uutcn nvtgeirocken., Volgvns de Franfle Brieven waren , behllven de voor dces 6 MiHwen, poch 4 na de Nederlanden gefowden: j »e Marefc&apos;nal de Villus had een Chaifc Roulan* , Piiaëton geni-m:, latei maten,wier tr.cd? hy &apos;t van noden was.foo gennckelijk als of iiy it Paert fat,kon ie b.&apos;geveu: De Troup?n,die na Spanje geddlineert zijn, en in d&apos;Elfas byeen fullen komen,om doat Bourgondien te mirchcren, zijn noch niit vertrockut. _ - f-Mnckfort den 23 Af ril. t&gt;« Ccneracl GronjfcM isWaoodaj hi« &apos; aengekomen, en heeft het Commando van &apos;t Leger ien den Graef de la Tour gelaten. De Bagage van den Prins liugcije is vin V&gt; cu.eii aengekomen, en gaet verder r.a beneden. Ue Vyandtn houdci: l-.£ n&quot;»ch i.i haer Canionncmen:eu itil, de Cavallery langs het Cauael vsil Dichliein, end&apos;lnfanie.y Hagcnau : Soohatli de Troupcij die uyr Bourgondiër) en van elders tea getale van 15 BaitaiÜons e;i 10 Esquadrou* verdacht wietien; aengekomen wateu, löade het 111 Viaenderen gedeltiiKeit Detachement opbuken. Dullcldoip den 24 April. Als toekomende Weeck de cömtnandetende Gencrael Graet van N&apos;aiTltu-YVijtburg van lljnaendc Lahn gelegen Slo; hier aengekomen lal zijn, Kae; men meerder vaa de Maifch der Truupen te hooien : Alen u il, dat de Regimenten van Ylidbacli, Aleynuiige», Freitdetibirg,Sulizbac!j,\Vitgenitcyn en Hiztcld ten eeri iUn na oatalonieajlulen gaen. De jcoo Reerjcen voor de in de Nederlanden ttamde Ceur-iaxiire Troupen zijn te Keylerswaert dut Rhijri gepaflèert, en letten haer Maifcll door het var Xanpen voon. Cculendenij Apiil. Gifteren zijn 7 He(T:fle Battaillons in en 0111 Siegen aengekomen : Van dcfelve Ttoupen komen 6 Regiotemen te Taeit en j te Voet over Hadanrar cq Aldenkirehen , die Alaeiitlag te Bon den lUiijn lullen palieren ,en 6 andere te Voet&apos;te N?u» ih: De I-aüt-&apos;-or.uuifl&apos;iris Gpdenau lat ha, r door di: Aerts Stift gdeyden. De WeltphaellTe Creyts-v&gt;cdfpureetden bicn ;&apos;g leer gelegen legden, omecn Accointnodement tullclien dei» Koning van IJiuyllcn en dele s&apos;ad ie maken. De Poollle en Ceur-Saxille Envoye ,uc fc&lt;uori van Schenk, bevin: lig hier, en gaet na &apos;t Ceiu-Paltiili&apos;e Hof. Het ju Bon leggend Hollaars Regiment, &apos;t welck in &apos;t Velt lyude gaen, a&gt; gecon. tiaiuindeert, en la! aldaer blijven. • • Luyck den 15 April. Alaendag ftacn de Staten van dit Lam over eenige gewichtige AlFaires we&apos;et te vergaderen. 1</p>
</text>
