<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>jCn &apos;f Macrt* Vo&apos;g&quot;&quot; dclaetflc Brieven van riterustadi|n had men lyker advyj, dat de, Sultan den Grierkfen p&apos;atriach te ,Conitani inopolen, fooder te weten uyi wit ootfaeck, (oude hebben latari neerk.ippen: Men heeft advyfen, dat in die Hoofi-Stad ondei de Turcken een giooie vrees en munrurering over de gepubliceerde: Oorlog tegen Moscotien was &gt; vander» y.&apos;^!e&apos;a e/etlen : Panden, die door ct€ Portc van de Wallachifle Frontieren geëyfcht waren en gereec ftonden,moeiten tot&apos; het Uetft van Maert in&apos;t Lont blijven : Met het- leveren van 24000 Hoornen tot hst waken vaa Bruggen ging hit mede hngfamet voost; Ji • &quot; &apos; . ■ ; ■ &apos; i J 5« rreefe vtn de Tarcken (oude dntftaen rijn aft d&apos;Aenfpraeck van den Keyferl. Refident Talman met den Primo Vizier , die fijn Saeck wegens den Oorlog met Moscou rechtvaerdigde j doch de Heer Reüdent had daer op ,met klare Woorden geantwoort, dat iukks ootrécht was, alfoo Moscou gepn gelegentbeyt tot den Ooilog had gegeven } als mededat dé Rooms Kevfer met Moscou tegeq de Tuicken geconfederecrt was y waer over de Vizier lig by den Biert had gegrepen, en feer confuus was geworden, zijnde aeottonts na den Sultaa gegaen, die oock een grooie toorn op het rapport van den vizier liet bl ij eken : De Infantcry , die uyt Egipten over Zee ca Conöantinopolen (oude komen, bad ordre, om lig niet voor nader bevel te bewegen , als wanneer fy over L&lt;nt foude gaen, &apos;t geen in 4 Maenden byna onmogelijck was. De Tutckfe Aga , die herwaerts komt, foude al op de CroarifTe Grenfen zijn. De Ambaflideur, deßaron Urbich , diens Saxen vertrocken is, fal oock een tour na Venetien doen, ingeval hy niet na Moscou gaet, &apos;t geen van &apos;t fuccet fijaer Negotiatien te Diesden fal afhangen. Voor; dagenis de Graef van Fels , Generael en Commandant van Spilberg, oveiledenj als oock gifteren avont ten 10 uuten Lcopold Matthias ,-Lamgracf van Leuchtenburg, en Voift van Lamberg , dcc. Ridder van &apos;t Gulde Vlies, Keyferl. Geheyme Raed, Kamerheer en Opper- Stalmeefter. Satordag verttock de Generael Wachtmeefter Graef van Thaun na Hongaryen, om &apos;t Regiment van Salm, dat hem gecoofereert is, over te nemen. De Brug over de grooten Arm van den Donau, onlangs door het Ts weggedreven, is gilleren we&apos;er volkomen gefet. Den 27 pa dato is inde Saeck van de Romhildle Succeflie een favorabel Befluyt voor alle Vorftelijck-&gt;_ein.ereff&apos;. tegen Sixea-Meyningen uytgevallen. franckfort den 18 Maert. De joden alhier hebben van den Keyler een relpijt van 12 Jaren verkregen , om haer Crediteurs te betalen: De Differenten, die&apos;er tufTchen de Magiftraet (die de joden feer toegedaen is en haer permitteert, de Synagoge weei op te bouwen) eu de Buigery overdefejodeozijn, vermeerdeiendagelijcks. De lUciuten voor de Keyferl.Regimenten in de Nederlanden zijn na defe Courtieren in volle Alatfch. Men heeft met het repareren van d&apos;Etlinger Linie noch niet begonnen : DeFranlTe maken mijnenom dcfeive t&apos;attacqutren en de Campagne met defe Expeditie te openen. Men wil , dat de Keyfer 1 rooo Man eyge Troupen aen den Boven- Rhijn lal leveren. Ceulen den 20 Maert. DeWeftphaelfe Creytz-Vergadeting fal toekomende Wecck eyndigen. Van Oiuabrugge is de Syndicus met 2 furgerroeetlers én een Domheer aengekomcu en verder na lobientz gcreyft, om in de Naem van die Stad en &apos;t Capittel de Ceurvorft van Trier over het aenvaerden vau de Regeering te complimenten. De Keyferl. Commiflari» heeft uyt de 600 Paerden, hem door de Joden Overgelevert, 130, die te kleyn waren, uytgcmonllert, en d&apos;overige feiten de Marfch na beneden voort. Luyck deu 20 Maert.Hier zijn aen 2 Regimenten ordres gekomen, Otn na Huy te marclurea j dat vau Spaen te Voet fal Woensdag dcrwaerts gaed. Men heeft aen ons Guamifoen de Tenten, en alles wat nodig is om te marcheren, uytgedeelt. Coppcnhage den 16 Maert. De uytrufting van 5 Oorlogfchepen wert fterek gepufleert; Maendag moeten de Matroofen na Boort gaen, foo dat het Ejquadre ondetden Vice-Admirael Seeftad haeft na Noorwegen fal ztyl gaen. De Vice Admirael Barfus h eft nu de Plaets van wijlen den Admirael van Stocken als Admirael bekomen. Betlijn den 17 Maert. Mylord Raby, die na den Haeg gaet, heeft ! •• •. | &apos; • •■ . . ...: - p . &apos;~j; • heden Eja Affcheyt-Audiehue gehad; en mengefooft, dat d&apos;Ëarö/4 Pultney van Coppenbage hier fal komen. Maendsg gaet de Baron vaa Lceuwendael na Dresden. Alen wil veifckeren, dat de Tartaren met Booco Man in &apos;t Muscovis Ukraniegevallen zijn. • ; •i&apos;• «i , . Hamburg den ïoMaert. De Kehdinger Boeren in ,&apos;t Bremife zijn noch dict ftil en willen Goet en Bloet tot het behouden van liaer ViyT heden opfetten en Gg ten dien eynde retrcncheren : Sy waren bertyt | hei Lan t-Volck op te brengen tot Defenfie van &apos;t Lant, maer niet ons in de Steden gelegt te werden. ; . .</p>
</text>
