<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Burgermeefteren en Regeerders der Stad Haarlem hebben goetgevonden uyt te fchrijven de laetfteVerdeeling v«n dcLotery ten behoeve van de gemeene Atmen binnen defelve Stad , welcke fal trecken den i» Mey, 1711 &gt; offoo veel eerder als defelve compleet fal zija j beftaende ia 1 joooo Loten,a zo Gl. &apos;t Lot; alles breder in de Biljetten : Die 10 of meer Loten op 1 Biljet alhier ler Secretary inlegt, kott 1 per Cent. Heeren Eutgcrmeefteren en Raed der Stad Embden notificeren, dat feketjvarent Geftl, Jan Lammer* van Santen of gemcenlijck Jan mets van Bommel genaemt.tamelijck lang.vaerdig van Ledcn,fwatt fluyk Hair, fcheel fieade, dragende een bruyn Schippers Rokje, ondciftaea heeft een Juffrou t&apos;ontvoeren, en met defelve met eenen Schipper Frerik Janfen nyt de Streeck na Enchuyfln te varen; belovende dcrhalven, dat foo iemant gemelde Ontvoerder ergens in Handen van Juftitie weet te leveren, defelve met verTwijging van fijn Naern 100 Gl. Hollants tot een Vetecrihg fal genieten; oock werden alle hooge en lage Gerechten vetfocht, gemelde ontvoerder te doen apprehenderen,cn tót verlet Naricht in Hechtenis te houden, en den Aenbrenger de behulpfamehant te bieden. _ • ; Uyi&apos;ei ham is te koop ofte huur een Neeringrijcke Heiberg, genaemt &apos;t Zeehart, ftaende in &apos;t Dorp Santvoort, fiende van vooren in deZte» voorlienmetgtoote Kamers Vettrecken,Keukens en Stalling voor wel ij Paerdcn, zijnde nu d&apos;eenigfte en lange Jaren verroaetfte H«berg aU daer, waei in oock &apos;t Rechthuys is; mitsgaders omtrent 4 Morgen fchoon Wey-Lant aldaer: Tmant, Gading hebbende,om de vootfz. Uéf&lt;j berg en Lant te kopen ofte huurcn.adreff.re fig aen Jan van der Mey, Schout aldaer, of t&apos;Overveen aen Jacob Schoon aen Tuylenbmg- Oc Liefhebbers van Blom-Gewafièn wert bekent gemaekt, dat alle de Bloemen van Abraham de Haes tot Haetlem verkocht fullen Wttieai Tonder iets van &apos;t befte achter te houden,alfoo vooru. de Haes gants uyt moet fcheyden wegens Ouderdom en Swackheyt,zijnde een det outfte Liefhebbers in Haetlem, die in de jo Jaren altijt het befte en fijntte Goci gehouden heeft, en oock veel Jaren in de Bloeytijt fijn Goet gevifii teert,en daer wat aen fcheelde of niet goet was.uytgetiocken en ftucken gedaen, om nette en fijne Soorten te houden, gelijck in Haetlem b|T de Liefhebbers bekent is; foo dat dit Goet beftaet in de befte en fijnfte Soorten van veeldtrhande Baguetten.Violetten, veel nieuwe Soorteq» Secondes. Dubbelde ën vroege Tulpaen, alle befte Soorten; eenige dubbelde Jonquilles en Zaeylingen, Hyacifithen, Kroon Imperialen bont Lof; al &apos;t Gereetfchap, 3 Blom Kaften, 7 Deck Backen voor de \\ inter, die net fluyten, 7a 8 Plant Backen, 2 Siften.Zeylen voor de Son.&amp;C. Den prscijfen Dag van Vetkoping fal nader met de Bloeytijt bekent gemieckt werden. Donderdag, den ï April,fal tot Middelburg in Zeclant in &apos;t Schutters-Hofde Voetboog publijck verkocht werden een Party cutieiflè Ratiteyten.Premkonft en Schilderyen van voorname Meefters.a&apos;s H. Holbeen,A. van Dijk,G. Don,W. van Mieres.A. van der Werf.J.D. deHeem, D Tyniers.&amp;c.; nagelaten door de Heer Hendrick van Dufleldorp.in fijn Leven Muntmeefter van de Gtaeflijckheyt van Zeelant. Dingsdag.den f 1 Maert,fal men t&apos;Amfterdam verkopen de uagelate Bibliotheek van wijlen de Heer Penus Beets.io Leven Leeraet onder de Proteftame Chrifteneo.dle men Mennom.en noemt; beftaende uyt de voornaemfte Theol. Latiinfle en NedetduyiTe Bot ken: De Catalogu# is te bekomen t&apos;Amfterdam by Botftius,Haetlem van Keflel,Hoorn S. J.Korting en Beuketroan.AlkmaerWelhem.Euchuyfen Wed.van Stralen, Levden Cotn. Bou efteyn,Delft A. Bemin, Rotterdam R. van Doesburg en B. Bos, Utrecht Th. Appels,Bcc. Den i« en 26 Maert.&apos;sMorgcns ten 9 en &apos;s Namiddags ten 2 uuren.fal men buyten d&apos;Utrechtfe Poort der Stad Amfterd. Op &apos;tßuftenburges Pat voor aen voórby de Beetebijt verkopen 3000 Taxis-Piramiden, van 4,5,6,7 i 8 Voet hoog; $000 platgefe&amp;oore Taxis tot Hagen,van jl4 Voet} 500 Palttt-Piramides, van 4.5,687 Voet; 100 Ca (lange Aquina, van 41 j Duym dick; 200 Camperfoelies op Stam, en een goed* Party Taxis-en Palm Bomen, tot Figuren gefchooren, &amp;c. • , . Pieter Onkelboer, Douwe Wiggetts en Dirck Bontekoning, Makelaers, Tullen Maendag, den ja Maert, t Amlterdam in t Nieuwe Heeren-&apos; Logement vetkopen een gtoote Party Houtwaren,beftaende in 1200 Grene Pruyfle Deelen, 5000 ÊlfenvOUe en Coperwijkfe Deeleö,2oo EykC Planken en Carvelen.aooGreene Hamburger Balken,r 300 Elfenvoffe Bal ken,Boo Stroomftadfe en Langefontfe Maften, 7,10 ali Palm. 1 &gt; t&apos;Amfterdam by Joannes Loots , Boekverkoper in de Nieuwebtugfteeg in de jonge Lootsman, is gedrukt en weit uytgegeven Inftru&amp;ta van het Italiaens Boeckhonden, met een Memotiael, toegepaft op de hedendaegTe Negotie particulier, in Commilfi: en in Compagnie, dooï Abraham de Graef; zijnde deTen Druck van den Autheur fclfs&apos;nagefien en verbetert. Item : Abraham deGraefkleyne Schets van het Italiaen* of Coopmans Boekhouden, beftaende in een kort Memotiael Jomnael en groot Boek; ais mede een beknopte Onderrichting, hoedanig met» een Boek moet fluyten en de Balans daer op formeren,met een Alphabeth achtet aen gevoegt: Noyt voot delen meet in Druck geweeft ,en 11 &apos; oock mede in andere Steden by de Boekverkopers te bekomen. * «. , Tot Rotterdam by Reynier van Doesburg is gedruckt en alom verfonden : De Vryheyt van; Europa bewaert en vetdedtgt door de Prote ; ftanten,tegen d&apos;Opper- Heerfchappy der Spaenflè en Franfle Coningen &gt; door M. Leydecker»Profcüoi t&apos;Utreeht. In 8.# Item: Joh. Weflelll oratio inauguralU, de vatia Pauli Apoftoli Excellentia , publicc di&amp;a , cum ProfclHonem Thcolog. Sc Hift. Ecclcfiafti 10 illuftrt Scofa fodimeofi aufpicarctur. In 4. Defelve is oock in &apos;t Duyts (overgefet door D. Havart, M. te bekomen. In 4. Al* mede een Brieft ai N. N. aen N. N. ovet&apos;t Boek van Do. Perizonius van Chrifti Borgtocht, tegen de Heet Prof. Leydecker. In 8. j ■ De Gout-,Silver en Geit Lotery van Nieuwetkerck op d&apos;Yflêl,! 2» ft.,waer voor 1800 Gl. te winnen uitrekt compléét den 7 April,ter BOets van tooo Ducatoniaen yd« Geref. Diacony, daergecolleaeert wert, en 200 Gl. yder Inleggeren Collefteur. De Inleg tot den 28 M»&quot;- . &apos;tßeftaat der Lotery v*n 4Gl.,trekt compleet of meet den 28 Maert,of deCommifTmllen en J.Raielbant verbetiren 27$ jtcod&apos;Aaift., Haerl. en Rottetd. Geref. Diacony,indien defelve niet Paes-Dipgtdagofden 11 Aptilueckt. De Inleg tot dep ij ~ GcdxtcktfoTHterletn&gt; hyABRAHAM CaSTELÈYN ,Stads-DruCketj op de Mardttio do Blye-Druck» Den 24 Maeft^</p>
</text>
