<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>s Gtavenhagè den tz Maèrt. 1 De Heeren Staten van Ööllant ca \\elt-Vrieflant zijn gifteren middag tot nader befchrijving gefchey«en : HaerEd. Gxoot Mog. hebben den Heet Hooft tot haer Gedeputeerde te Velde genomineert, om neven» andere Heeren Gedept»- teerden van wegens ha et Hoog. Mog. het Leger van den Staet te vol* gen : Haer Ed. Groot Mog. hebben oock z Capjteyns Plaetfen begc» ven, een aen den Heer Lindeman in &apos;t Regiment van ünjhefe en een aen den Heer Andrey Gray in dat van wooth.. De Heeten Gedeputeerden van d&apos;Admiraliteyten, gilleren mede vertrocken, werden Woensdag weer verwacht. Dagelijcks komen noch Expreffen : Gititt quam een van Bruflel met Brieven aen den Raed van Staie. .. , Amfterdamden zj Maett. Volgens Brieven van Carifloti was&apos;et geairmert het Schip de Carolus Secondas met6oo Slaven van de Kuft van Gtiinea, en Capit,, Jan Arnouts vandeKuft van Caraques; de Jofias, Capit. van dei Doos , foude IÉBe Beneden-Kud reyl gaen» Capit. Jacob van Wijier, den Z4 December van de Grutte van Portoi Btllo na Curafiou vertrocken, wiert&apos;er alle uuren te. gemoet gefieas ln de voorn. Grotte lagen een Engels Oorlogfchip, BNareken en Capiteyn Pieter Janfen Zeewolt. Het Schip de Prins Eugenius, Watnaei Rotgers, is van Bordeaux t&apos;Embden, en jan Bolhuyfen uyt Yil?nt nevens diveifle andere Koopvaerders tot Liffabon aengekomen. •&apos;t Galjoot Klarenbeeck, Jan Corneliflèri, is heden voor defe Stad gearrivctrt, komende van den Z4 palTato van Lifl. bvn met bericht, dat het Hollants Esquadte van den Vice-Admirael Pieterfort alsdorb van daer noch niet na de Stiaet was vertrocken, maer dat defielfi OüilogJ fchepen met de Mars-Zeylen loslagen, om ten eerfiea derwaeits zeji tt ga?n. Vrydag zijn van Bordeaux inTeflll gearriveert de Schepen d« goede Vrinden, Ippe Fibles j d&apos;Anna, Pieter Volkcfis} de Petronella» JanOirkfeVonk.ea de Piloot, Frans Janfen: Saturdag enSondag niets. &apos;» Gtavenhige den ij Maett. De Heer James Wishart is met de Heeren haerHoogMog.Gedeputeerden indeTreves Kamer defe vOot-&lt; middag weder in Conferentie geweeft, voor &apos;1 acngaen van &apos;t Congres van de Miniftets der Geallieerden. Aen den Baroa van Gersdoif, Envoyé van Polen, is een Staffette uyt Sax.-n, enaend.nMarquis da Elte een Expreflè van Bruflel geatrivcert. Delen voormiddag is ovei het Regiment Blaeuwe Guardes Paerden buytcn Reveu gedaen, die overmorgen (laengemonflert te werden. Heden flaei een Placcaet van de Hce.en Staten van Hollant enWeft-Vricfljnt na de Steden enPlaetfen deler Ptovi.it ie af ie gaen, om gepubliceert te werden,waer by ver-, boden wert het fpcelen van de Retorijquets, hét omrijden door d| Straten en langs de Wegen met Trommelen, Vaendelen , Sotskappen en diergelijcke op Sondagen, Bedendagen en Bedenftondén, of vet» bturte van de Trommelen,Vaendelen, Wagen en Paerden, alle andere Inftrumenten en Klederen, &amp;c. en daer en boven een boete van Gl. voor d&apos;eerfte reys, Btc.: Alles breder in &apos;t Placcaet geëxpreflteit^</p>
</text>
