<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SWITSERLANT.</title>
	<p>Napcis den 15 Maèrr. Deièr dagen is van B.ucdona órdre aendcn &apos;Viceroy gekomen ~&quot;oind&apos;e.Stqiié!iv#uV, die voor langen tijrgeiegt isop.de Revenuen en &apos;door&apos;den Hertog van I&apos;arina fn dit Rijck ,in te treefcen. , iClèn disponeert alifcs tot de Marfch der i Keyferl. Regimenten vau Thaün en Vaubonne, om in Picmont te gaeu dienen. &quot; Ronu den 19 Maeri. De Paus , iig niet willende van d&apos;Affaires afhouden , bevint Jig tegenwoordig/weer niei in die GeTbntluyt , als tf il geweïifcht \ve:t: Voorleden .Weet* &apos;wiert &apos;d: Cavalier Foutana met andete ervare Luy&apos;éen a|&gt;cionJtVi, &quot;om te fien , &apos;ófhet Paleys van Caftcl Gindolfo goet voor ae&apos; CJiTóïith.jrt vam&apos;denl&apos;.iis&apos;toude iiin;cn &apos;de Reys falin Mey voortgaen : OuJcniiEclien&apos; beginnen de Minitfers &apos;der Krüonen hatr InftiWnLïii/ttit tfe&apos;ïtöuwtk der O.Vrdinalen te vernieuwen :&apos;t Huys All&gt;ju! n»&lt;:W( grddte Iniréften voor dén Heer van die Naeni ,&apos;die te\Veen&apos;cn is. NicUegenflaende alfc~ apparéntien tót een Accomitiadement 1 üiictieti deïioveit van Romen en Madrid, legt :men, dat &apos;ALöntr. Moliiiés d&apos;ordiè&apos;ien de oin van Romen tè.vertrecken, vémieut iitéft. &quot;Na &apos;rc&gt;enfj&gt;vükijgé Inïtaniieh van Koning Caril lII.&apos;, om&apos; he: lficvet van-de Crufajeie hebben, heeft de Psus cytidelijck gerefolveert, dèlclve toe te llaen in del&apos;elve fonïie, ats voor 6 ja&apos;er aen Koning Philij.pus V. gegèvénis ; waér op&apos;de Marquis •de Ptid delen nacht een Courier na Barcélona heeft afge&apos;fonden&apos;: Men fegt, dat de Macht van &apos;t Brevier Gg&apos; 11 iec alleen exténóeert over de Plaetfen, die lijn Ma&apos;efleyr iubcfit, macrTcifs in het toekomende lal mogen befitten; en d&apos;Extcuiiè van&apos;t Brevet is aen dén nieuwen Eilïchop van Solioca toevertrout: De Qnkoften van &apos;t fclve , die op jooooo Scudi bdoop«i,;fuHinin3 Termijnen bctaelt werden jde Marquis dejPriehe^ft.d&apos;eerllc van betaelt.en voor de reft Borg gcftelt. Reetsbeginnen Spangiaefts na haer Vadeilant te keéren. Zedert het gehouden Congies -övei d&apos;Affairé van Conticliiö heeft men gplegp&apos;, dat de H. Stod y&amp;ipó&apos;Djjubloénec voor Je aldaer gemaeckie fortificatiën fal betalen u.fóAlat qe Ücitog &quot;vanï.lQdena alsdan van lijn Pretentie fal moeten afiiaèn. 1. . i</p>
</text>
