<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>y4 O WH jiißwwn»»» &apos;••• O 7/ ; , . ■ , :&gt;■- - —- -—.._ .. , Saturdag, den 19 April, fa! d£ Polt op &apos;t Leger beginnen te rijden 2 mael &apos;s Weecks, Woensdag» en Saturdags, &apos;sAvonts tenlo nuten nyt &apos;s Gravcnlia-e: De Brieven kunnen aen &apos;tHuys van den Poftinr.Dorp in deVeneftraet ofop &apos;t Hofin de Bos by de Bodes Huys befte!t werden. De Regenten,Lantrijcken en Ingelanden van Hem en Venhuyfen lullen Vrydag.den 1 Mey, tot Venhuyfen op de Hooge fiudtt in de Herberg &lt;fc Vergulde Vis bededen een achtkante Water-Molen,te weten,het Hout.Timmerloon en Spi jckeis in een Koop j hst Riet, Roop en Deckloon m een Koop,«n de Matrialen van Steen,Scment,K*lcfc en Sant in een Koop :De Beftecken zijn te bekomen t&apos;Amftetdam by deNieuwe-Brug irt de Kop en in de Nes in de Bracke Gront, Haerlem in &apos;t VerguWe Vlies, Monnikendam in de Doelen,Edam in &apos;t Heeien-Logament, Alckmacr in &apos;t Paerts-Hooft,Sardam in den Otter op den Dam.Purmerent in de Roskam, Medenblick in de Roode L*ett,Hooin in &apos;t Huys van Gematk, Enchuyfen in &apos;t Hof van Mollant by de Koepoort, en tot Bovenkarfpel in &apos;t Root Hart. De Heet Evethardus wieliriga, Ontfanger Generael der Lijfrenten wegens de PrOvintie van Vrieflam, gelogeert ten Hnyfe van Getard de Ruytet in Groningen en Oinland«n in de Warmoesftraet t&apos;Amllerdam, doet een itgelijck bekent maken, dat hy tot het betalen der Lijfrenten, vervallende in de Maenden September,oaobcr.November.DccemberJjnuary.February.Maeit en April, vaceren &amp;1 van den 28 April tot de» 1 Mey incluys ,&apos;s Morgens van 9 tot 1a uuren j waer na een yder Hg gelieve te regulere». Den 1 % April, 1710, lal meil tot Haerlem verkopen alle de konftige Schilderyen, nagelaten by Siewert Albertfi., foo als dcfetve met veelc rrioevten en liften door den Overledene zijn byeen verlamelt van de voornaemfte Nedeilantfe Meefters, als Bamboois , Crabbetje, Adr. van Oftade, J. Bste.Xar. tfiJ jatdin.N. Berchem, Mierens, de Vois, Wenin*, Pynacker, fceugel, van der Heyde, Bega , Yerdoes, GlauStr, Huchrcnbürè, D. Maes, C. cfi; Sart, Juffr. Oofterwijck, Lingelbach, van Nikkelen, Vermeer en andere. Deitto April fullen t&apos;Alckmaer ten Huyfe van wijlen de Heer Theodorus Übink.infijn Leven Predicant werden deflelfs nacelate Boeken,bettaendtfTÓornamentlijrk in Theologici.Philologici en Mrfcellanei j in alderhande Talen : De Catalogen zijn te bekoraeu tc» Alkmaer by Welhem.Koorn Beukelman.Haerfem Van Keflèl.Leyden Lucbtmans,Delft Beman, en Amfterdam Borftiu» en van Damme. Dinesdae den 2i Apr3,fal tot Gouda in &apos;t ópenbaér verkocht werden een van outs befaemde en Neeringrijcke Suycker-Rafinaderjr, met aTle de Gereetfchappeü, die tot een welgeliefde Rafinadery zijn be&amp;oorendc, flaende op de Weftzijde v*n de Haven binnen de vdorfz.Sud: Nader Onderrichting is ia de voorfz. Rafinadery te bekomen. &gt;- Pictcr Ohkclboci en Joannes Bontekoning, Makclaers,(lillen Dingsdag, deft ai April** Arotfeidam yi cetyitte Swaen op de NicuA*»dijcK verkopen een grootc Party fware Gxeehe Hamburger en Brantsheyfe Balcken , Denne en Fredncküadte Mafterf, en Eycke en Greens Plankei» lettende aen de Catrenbtirger-Brug voor het Pleyn. .... Claes Groenvelt.Toli. Ge-keer,C. Laft en M. Poel,Makclaers,lullen \Vo?nrdag, den 2 J Aprd/s Middags ten 1 uur, tot Sardam m den Otter op den Dam verkopen een exttaord. gtoote Party puyx puyk Rhijnfle Eycke Bakken, en gropte en gemeeue Krommer» cn Knies j leggende by het Horner-Sluysie «n de Werf van Arent Pieterfz. Sluyck. &quot; Claes Groenvelt, Johinnis Ge-kerr, Cornelis Laft en Maerten Poel, Mikelïers, fullen Donderdag,den 14 April,&apos;l Middageten 1 uute.tf* Sirdam in den Otter verkopen een Party puyx puyk van 5 Ï6OO RhijnfTe eft Rapijnffi; Denne en Greene Bakken en Maften, iu eerft anngekorrien &apos; lessende aen de \Verven van Jan.Louwerens en Cornelis Louwe&gt; Ari» van Broeck.Jan Kift en Jicob Albertfe. Ha&apos;müton en Blank (als Lieden van Woort) fullen de Lotery vanCat wijck P*s-Dingsdag epHalU-egen-jn otdre aenvangen :&apos;«Morgen* tea . to uuten fullen de Schuyten ten di.rnfle der voornaemfte IntrelT. buyten de Haeil. Pooit gerect leggen t D&lt; laeifte Lftten tot yao avunt ten 9. &apos; ocaruczi tot Haerlem by CASTÉI.EYN,Srêds-Drucfetr 1 00 4.0 Mvcll ia dé I&apos;»» /spriU 1^10»</p>
</text>
