<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Wêériêri den 5 April. Alfoo eergilleren we&apos;er een Couricr uyt den Haeg wegens hetgépafleerde inde Conferentie te Gcertruydenberg &apos; ,aengekoinen is, zijn zederr verfcheyde Raedspicgingen acn &quot;i Hof ge.-houden.: .Alotgen of overmorgen lal defc Couri&apos;or we&apos;er ie rug gelonj den wérden. Alen verneemt , dat liet Paspoort voor den Koning van iS weden, oindoordeKtyfeilijcke Erflanden te paillren , noch niet 1 verfochc, veel minder afgevaerdigt is , alfoo de Sweedfe Secretaris • Stemboek de finale Relblurie en ordre van lijn Koning dien aengaen- •&apos; Ve verwacht. De Hertog van Wmcinberg heeft dit Hof verfocht, om * :_.de biiFeienten, tullchen Hem enden Ceuryorll Lvan Hanover ont.. ftacn, te bem.ddelen; &apos;t welck hier aengenomen is i Alen hoopt noch al, dat gemelde Ceurvotlt het Commando over de Rijks Armee k*e!er °P.fiS nemen. Van Naih.ufel heeft men , dat Anioay Elter, haty door den Ragazty na Calchau gefonden was. - , i,.s ïtarick&amp;rtden (5 April. De fianfl&apos;e Ttoupen. tullen figvande Wecck omtrent Straatsburg by een vcrfainelen; d- ch m n verneemt, dat hier rneefte Regimenten te Voet, diender S j Man llcrck fouderc I zijn , noch niet compleet waren : Ifl d&apos;lilfas zijn,z. Regimenten te Voet men acn deTroupen 4000 a • Livres betadt had. Onfc ver afgelegen Troupen avanceren llcrck na de Etlirigër Linie. De jonge Prins van Daripltad , die te Gieken (lui heeft de vacante Generael Majors Plaets by de Boven- Rhijnfle I Créyts bekomen , en Donderdag de Gelanten van dien Creyis&apos;alhier ■ heérlijckgetra&amp;eert. Heden wert het Byleger tullchen den Graef van j Oettenburg en een Princes van Naflau Ufingen voltrocken. Volgens j Schrijven uyt Switferlatit hadden de Franlle met een Koopman te Solothurn gecontratteert, om noch 4000 Paerden,tegen. 13 a 14 Goude ; Piilolettcn het ;tuck, te leveren. Te Gcnoua had de Hertog van Turfis 60000 Stucken van Achten van Madrid , om fijn Esquadreuyt te ruftep, : . ,- Coblentzden rj April.. De Guarnifoenen te Luxemburg , Arlon en Echteruach lullen toekomende Weeck na .Vlaenderen uyt trecken; die op de Moefti en de Saer hebben oock ordre tot de Marfch bekomen ,en lullen,foo men fuftineert, tufïchen Ziik en Konigsmacheren een Corps formeren,om daer &apos;t van noden fal zijn te marcheren. / • • Ceulen den 15 April. De WellphaeliTe Crcyts Gedeputeerden zijn zedert eenige dagen wegens &apos;t afdoen der Ditfercnten tuiïihen den Coning van PruyiTen en dele Stad in Deliberat ie geweeft • &apos;t Verfchil over de vliegende Brug is afgedaen , en defclve fal in &apos;t kort weer va-, ren. rz Heffifle Regimenten zijn In 3 routen na de Nederlanden in Marfch &gt;&apos;4 d;»cr van fulJen heden omtrent Siegen, 10 Mijl van hier, aenkomen; 4 andere komen over&apos;t Weftcrwald , en deieltoverdc Witte Toorn lan?s den Rhijn : De Marfch der Ocur-P.iltlTïfle Tronpen nyr het Bergïe en Gulickfe blijft noch uytg&apos;eftelt. Veele van de Palt/li ffe,die na Engelant geweeft zfjn ,om na Carollna te gaen.zijn hier te rug gekomen, om na Huys te keeren. Luyck den 1 j April. De Collonel del Supïxhe , denir metoïfs Guarnifuen ttytgetrocken, en te Tongeren gekomen zijnde, is akfaér, a&apos;lbo fijn oude Qiietfuren we&apos;er opgebroockén en een ft e rek Coïijefe daer by gekomen was, overleden. De Staten van dit Lant zijn tót na Paellchetlgefcheydcu. De Affaires met de Staten van Limburg zijn eeniglints verandert, alfoo die van gemelde Proyinlie gonncn hebben eenige Koopmanfchappen weg te nemen, fonjerde Rechten van dit Lant te betalen. ; ;</p>
</text>
