<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos;s Gravenhage den iyApril. Men hoort als noch niet,dat de Franflc Mini Hm ie Geemuydenberg haer Courier vin Veriaillcs te rug ont- hebben. Vanmiddag waren de Mtyll&apos;rlijcke Pienipoietitjaris, deGraefvan Zinlendorf j de Lord Townlenj , AmbalTadéur vait Groot Brittannirn , nevens d«i Marquis del Borge en den Maiquis dc Mellerade,Minifters van Savoyen,boven en met de Hecren liacr Hoog Mog. Gedeputeerden in Conferentie. Van avont vi-rtreckt de Secretaris van den Keyfcrl. Envoye , de Baron Hceiris, na Wecneri , zijnde laetft op lijn Reyle na Bprlijn van den Prins Étigcne van Savoyen tot Bylevelt ontmoeten doennueU voor af alhier te rit.». gefonden geweeft. Men verwacht in &quot;t kort de Gracf van Tarwonio alhier, die eenigen tiit in Engelant isgewceft , .om wegens Portiigael in Plaets van wijlen den Heer Envoyé Pathieco te rcfideren. Van middag heeft dc Heer Ailua ter Vergadering van haer Hoog Mog. den Fcd om in een van de Collegiai ter Admiraliteyt wegens ds Ptovintie van Vrirflant Seflïe te nemen. Haer.Ed Groot Mog. deHceren Staten van Hollant en Weft-VrieiJant ftaen to»komende V\ oensdag , den i j j cefer, alhier te vergaderen ~waec toe de Leden bclclireveu ende B;je-r ■ ven van daeg qa dc Stedïn afgegapt zijn, om Dingsdag avont in dc</p>
	<p>r- -r;*—-—:• s. . 1 &apos; . &apos; ,\ » &apos; &apos; &apos; &apos;• - • . &apos;1. i Lögememen te a?if». Volgens het rappo*t der VitTrrs waren giöcren 2Franfle üapertjes, &apos;teen met 6 en &apos;t ander met 4 Stukjes,in deMacsY&apos; tn cracii en een \Vat:r-Schip, dat ledig was, weg te nemen &gt; nuer die &quot;fetten&apos;t óp Straiit : Vats ochtent namen fy tullche.i Schevflingenen ter Hry een Viflèrj Pinckje, zijnde het felve , dat voor eenige dagen daci omwent de opgeboeyde Franfll- Sloep of Heek-Boot met io a i i Man verovert tn te ithcvclingen opgebracht heeft. , Ooltende den 16 April. Gifteren zijn d&apos;ErigeliU&apos;Convoyers roet eenige Coopvaerders van hier na Engelant seyl^cgaen. Gerit den i (5 April. Macndag trock ons Guarnifoen uyt en marcheerde dien dag met de Deenffe Trottpen na Heurne by Au &apos; :n.»erde, Gitieren pa (Teerden doot dele Stad n Hollantfe Battaiilaiis die de- Telve route namen. Heden moet het tneefte gedeelte van &apos;t Leger te Helfthin aènkoilisn &gt; cndcConjunftie met de Troupenuyt Brabant (al te Pont Espiers gelchieden. Sondag trock het in&apos;tniengekleet Spaans Regiment van Aremberg uyt Meenen na Mons , óin daer in Guamifoen te blijven. Morgen fullen de Befettlngen van Cortrijck en Harlebeke ia» &apos;t Leger uyttrecken. Men verltaet, dat de Franlft alles iu de Linie ruineren, en dat een Detachement, uyt Rij (Tel en Doornick Motragne heeft ingenomen,700 Franfle gevangen genomen én zoo neergemaeckt.. De Vyanden hebben alle Paspoorten,om Hoy en Haver na onfe bellcK« Steden te voeren, herroepen. TeWarneton rijn noch al verfcheyde nieuwe Wercken tfgelioken. Die van Doornick laten allengskens het Water affacken, &apos;t welck fy gedurende de Wintet opgehouden hebben. De Prins Eugene van Savoyen en de tlertogvan Marlborough, die in &apos;t pafleren door&apos; Antwerpen door den Graef de Maldegem en den Vicomte van Audenaerde in de Kaem van de Staten van Brabant gecomplimenteert zijn, arriveerden hier delen middag ten een uure onder &apos;t driemael loden van &apos;t Canon: Haer Doorluchtigheden traden aen&apos;t Huys van den Intendant Hudfon af, wierden aldaer treffelijck onthaelt, en door de Magiftraet en Corps gecomplimenteert, klommen ten half4uuren weet te Pacrt eu vertrocken te Poft na Audenaerde. BrufTel den 17 April. Maendag morgen decampeerde d&apos;Armee van Anderleeht na Ninove : Ter fclver tijt trocken hier uyt de z Engelfft Regimenten te Voet en Dragonders, met dat te Paert van St. Laurent cn dat Dragonders van Smettau , gevolgt van den Generael Tilly en andere Officiers Generael : Het Leger trock eerg ifteren na de Schelde voott; al»aer&apos;andeteTroupenuyt Vlaenderenfigconjungeerden. Gifteren morgen deed men veel Wagens met Haver en Hooy vertrecken voor de Troupen, die ten getale van 40 Battalllons en 51 Esquadrons van de Maes komen, eaaen dees zijde van Waveren gepaflêert zijnde, gilleren nacht te Promek, en defen nacht te Soignies gelegtn hebben, om van daer na Leufe te marcheren , en met het Leger te . conjungeren. Gifteren kreeg men tyding, dat d&apos;onfe Mortagne, Het welck de V/anden gefortificeett hadden, om aen&apos;t Hooft van haer Linie aen de Scarpe te zijn, geattaequeert en verovert hebbeó : Gifteren tegen den avont hoorde men het Canon j &apos;t geen doet dencken, dat men een andere ?oft (al geattacqüeeft hebben. Amfterdam den 18 April. Volgens fchrrjven ran LivOrnO hadden cenige Venetiaenfe Schepen, aldaet met Koorn uyt de Levant geatrive;tt, geweeft by Serigo by eenige Engelfle Oorlogfchepen,kruyflendeop de Franfle Schepen, die met Granen uyt de Levant ftonden te komen; en had een Franfle Caper.te Livorno gearriveert,ontmoet diverfle franfle Schepen , zeylende na de Levant, om Koorn te halen, die wel in handen der Engelfle konden vallen. Van Coppenhage heeft menr dat de Deenffè Vloot, fterek 16 Zeylen.na d&apos;Ooftzee vertrocken was en zedert een goede Wint had gehad, op d« geruchten,dat eenige Sweedfe Oorlogfchepen fig onder Bornholm hadden laten fien; foo dat men wel haeft van een Aftie ter Zee racende te haoren : Een aengekome Hollantfe Hoecker had in &apos;t Kattegat tufleben Lefou enAnout 1 Sweedfe Capers gefien, die een Hollants Schip, uyt Noorwegen komende, hadden genomen en na Gottenburg opgefónden, onder votfr- Mvndfel.dat fijnCognoscementen niet goet waren. Gifteren is itlTeifel gearriveert het Schip d&apos;EekebOom.Carften Holterman.van Bergen inN oorwegen; en integendeel zijn divetflèOofters enNoortsvaetders i van daer vertrocken. Volgens de Brieven van den 11 van Elfeneur waren 9 Coopvaerders de Sont gepafleert i daer onder Hendrick Pons | Van hier na Coningsbergenen Cornelis Claeflen Swaen van hierna Danzig : Defe Brieven melden oock,dat den 8 defeJ 11 a 14 Sweedfe Ooorlogfcnepen door een Deens Fregat by Meun zijn gefien; uaer op den 11 &quot;s middags een Deens Esquadre van 9 Oorlogfchepen en « a 6 Freeatten en Snaeuwen van Coppenhagen na dc Bocht van&apos; Kuyk ; -4S — - - . , &apos;V&apos;,r , . i &apos; *v » 4 . , &apos;.• f. i isgcicylr; doth in&apos;t iiyifeyleri wis inde P.cfa vaft getittlt een Via &apos;de Oorlóglchcpcn, daa fonder gevact; en Jud men rccts de lydiog, dat de 2 voorn. E quadies al aen malkander fouden geraevkt zijn i alhoewel andere feydcn.dat de Swedeu op hei lien der Deenen inCarcls. kroon waren binnen gcloopen &gt; lbo dit men van&apos;t ten of t andet nader fvkerheyr verwacht • TotiGtfneoburg w&amp;n ooc.V een Esqiudte -S weedfe Oorlogfchepen geëqiripeert i aUaer een Schip mei HoUautfc Vlaggen met Tabak,&amp;e. foude opgefondenzijn. &apos;s Gravenhage den 18 April. - De Jkieven uyt Vlaenderen confit meren, dat de Prins Eugene en de Hertog van Marlborough giiierea avont tót Doornickftoiidcn t&apos;arriveren j dat de Troupen der Gul. lieerden in &apos;t kort by een (ouden 7ijn.cn met 2 Corpfen iets &apos;van confidentie ondernemen, &apos;t ty in &apos;t forceren der Vyantlijcke Linien of anders : ■ De Troupen van den Staet,door Heeren Coininiflaiille;) genienftert, waren in góeden ftact en meeft compleet bevonden. Alk dag werden Gedeputeerden&gt; die wegens haer Hoog Mog. te Veld: gaen, en &apos;t Leger flaen te Volgen,alhier verwacht, om in 1 kon der. waerts te vertrecken. Het Cónvoy en de Jachten ftaen volgens ordre, We&apos;er en Wint di.neflde, weder na Engelant te feylen. D e Secretaris vari den Keyferl.Envoyé Heems is eerft delen voormiddag na Weenea 4 vertrocken ,en die van den Kêyferl. Ambafladeur, de Piins van Labach, gaet ofmorgen na Poitugael. Eenige Eiïgelfle Offi. cieren;onlangs overgekomen,ai jn van ochtent na Caialoniea vertrocken; Dc z Franfle Capertjes hebben voorlede nacht hctViflcrs Pinkje weder laten varen , &apos;t geen tot Scheveliag is aengekotneh , na dat fy gifteren eenig Volck daer in gefet hadden j ea icis in Ue Mae* willen ondernemen, &apos;t welckhaeim:sluckt waï.&apos; ~x .s</p>
</text>
