<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Parijs den 14 April. Van ’t Hofheeft men, dat de Nominatie net eerdet publijck is getna.edu, als ter oorfake vai &apos;t Misnoegen en Inttigues van eenige Fcrfoonen van den hoogften Rang : De geene, dje tot bet Commandement benoemt zijn, hebben al over lang haer Ou dres gehad &gt; «enigezijn reets na haer Poften vertrocken, en de andet re gaen dagelijcks Geit in&apos;c Coninckl. Trelor ontfangen , vertreckende na niate.dat men haer afvaerdigt. Het nodige Geit tot de Revci van &apos;s Conings Huys Troupen konde niet als op den 10 byeen verfameltzijn; maei, wijl op de Subfidie van de Gtcftclijckbcyt op nie* Geit opgefchoten is,heeft men deFranflè enSwitfcrffeGuardes bctaeh, en eergifter de Reveu over haer gedaen :Sy gaen ten eerften na Vlacadeten. Men heeft tyding,datConing Philippus van Madrid vextrockca is, om fig aen &apos;t Hooft van lijn Armee te begeven} dat Hy voikomon. * 5 gerefolveert is,om aen de Vyanden Slag te leveren en haer t&apos;attacqueren.daer Hyfe fal kunnen vinden : Sijn Majeöeyt had aen Coning Carel gefchreven.dat Hy fig aen &apos;t Hooft van de Armee ging begeven,en hoopte, Hem ook aeri &apos;t Hooft van de fijne k Cen: De Span* giaerden verfatnelden fig onder Lctida en de Catalanen by Balaguext Te Madrid was al het gemunt Silver, voor den Coning met de notitie uyt Nova Spange overgekomen, gebracht. Ons Hof fchijnt feer gemortificeert over de Stantvaftigheyt van Coning Philippus, en dat Hy ablóluit weygert, d&apos;Expedienten, die onle Koning Hem heeft laten aenbieden, om cen eynde van den Oorlog,foo met Spange als met onc,te makea, aen te nemen: Men verfekeit ,dat Mr. d&apos;lbct. ville een tweede Reys derwaerts fal doen, en dat by fulcke preüante laftrufticn fal hebben, dat men daer van een beter uytflag als van fija eerfte Reys fal kunnen hebben. • Coppenhage den j 1 April. Eoo Sweeds Xsquadte van 16 Oorlog&apos; (chepen is in de Kuycker Bocht,4 Mijl van hiet,geilen } en alfoo noch een ander van 10 teGottenbutg legt,foo konnen onfe Oorlogfchepcn, die na Noorwegen gaen, en iooco Man afhalen foudea, niet vaade Rheede aflopen. De Generael Re vemlan heeft nu de Gcnetaels Cb*- ge afgelegt en d&apos;ander* behouden : Behalvcn de betft gemelde mochten Uoch wel eenige foo in Civileals Militaire Bedieningen&apos;baei Dimiffie bekomen » die d&apos; Admirael Guldenleeu en de Graef Lat wig me» de fouden verfoecken, ingeval geen verandering in.&apos;t CommilTasiarc gemaeckt wert: Integendeel zijn de Generacl Majots Hohendorfea Schwtrtzel in Brabant tot Luyts. Generael gcavanceert} oock de Generacl Major Schonefeld tot Luyt. Generael verheven. Men wil verfckeren, dat de Gcheyme Raed van Fleflfen Groot Cancelier, end* Baron van Leeuwendael Viceroy van Noorwegen fal werden j dat de in Hollantfen Dicnft ftaende Generael Siangenberg en de Luyt. Geo»- rael Scholtz herwaerts beroepen zijn; d&apos;eerfte om als Generaliflump* en d&apos;andete ali Generael van d&apos;lnfantery te commandexn. -</p>
</text>
