<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Uyt het Lege: véor Bouchain den 17 September.&apos; De General Ma- ! iot Gtoycfteyn,,Gouverneur, poffcflie van de Plaetsger.oaun heb- • Bende, heeft aenftonts ordre gelitlc,om onfe Attaequcs ec dt (chade acn de Wdteken te repareren, en het lal wel ioan rijten acnltipen, êerdé-Stadioftaet van Oefenfieis : Ondenuflchen kurucn w/aiet opbreken. Morgen falonfe Cavallery ia de Dorpen vat Oroy , Hem, tailly,Willem,Templute en ToulHers een Vourageiir.j doen. Cr \&apos;yantlijcke Officiers en Soldaten , foo Siecken als Gequetften , die niet mei bet Guarnifotn hebben kunnen uyttreckcn, zijn ren ge«;e van 7 a 820 na Camsrijck gebracht. &apos;s Gwveahagedcn 20 September. DeHeeren Staren Geaeraelheb- 1 beo Het Peterfchap over den jooggebare Prins vaa Naflau ; Sooti van , den laetft overlede £tf Stadhouder van Vrieflant,atngenoraenfea een f* . r J »t j. * 1 &quot;•« r ■ T ~ i&quot;&lt;~i« . Pdlegtfti Tini 4000 Guldens Jaeilijcks toegclegt, &amp;c.: Men vetftaet oock, dat 4c Heeten Staten van Hollant en Welt-Vritflaut bet i&apos;dvs hebbenigcdaen met een Fenlioen van 1000 Rijxdaelders JaeiliJcks; rt&quot;. . zijn gifteren »oot eenigen tijt en toinadeißc! lchtiiviog gelcheyden, en hebben Vrydag namiddag tot Capiicyc?u 10&apos; t Regiment Guardes te Voet aeogettch de Hecren Ctommdmc* Mabooy, enaenden Luytenant Pcflers inde Üuardes gegeven. Capneyns Plactj van den vooifz. crommelin in het Regiment v*&lt; St. Alauiice. De Graefvan Albemarle isgrfteren noch inde Veraam f 1115; van haet Ei. Groot Mog. geweeti: Men legt,dat lijn £xailemi noch afwachtende «de t*p,cot, die hy voor 2 dagen na den «er.» van Manborough gefoodeu heeft. De Heet van Keyfetsfelt, Envo&apos;yé van den üeutvorft van Trief ,* is van Ftanclcfort alhier ,»eder te ,u, gekomen. Gitteren middag is de Gtaef Tafocca . Ambafiadeur va» fonugael, boven co mei dc Hceieo v&amp;o dc Rcgccrir.g jn gcl&apos;prcck ccweeft. De KcyferlijckeEnvOyé.dcßaronHtems,heelt den Stalweelter van den titaef Gallas, vooxltden Donderdag avoni alhiei uvi Engc-1. ra« e«&apos;Se Depcches voor Koning Carcl XII. ceaiiivccn&apos;gillefeu «enige Brieven na Batcqtona mede gegeven. Amtterdamden ai September.Ee/giftc.en zijn dc volgende fran». 1 vaetdtra in TefTel gearriveert, als de Stad Alckmaer, Steveu Ipcs.van Bordeau*, Rochel, Roelof Janfcn, van Rochel, de jonge lobias. • Matten Groen, van Kanies, en dc Anna, Sytuon iybrantt&apos;tn, van Chitanten i en giftereu tuyra 40 Hatingbuyfcn, en waren uoch eeoi■ ge «et dc Convoyera buyten gebleven, dewelcke , m gciegt »eit, 5 ®ock fou&lt;len binnen gekomen zijn. Men bericht, dat in het , Viie 2 Fregaitenuyt Weft. Indien foudeningevaJlcowtlen. Schipi-et : Pie;er Hop is van Koningsbergen tot gearriveert, nevens noch ren Engels Schip, na dat (y lang by Domtisneft hadden gekruyil, fonde:«enig onraet vet nomen te hebben. Volgens deßrievenvanElfe! neut hielfer deSterf-e op.ea de Hoilantfe Vloot was noch niet eefeyir. In de Sont waien den 11 en 14 nog gekomen 13 Sciiepeo, uaer onder 8 van Londen, als James DaÜcn, Robbert Gottatt, Robbert catitr, Jarnes Barman,Jofeph iinir,Raphel Read.Samuel Holman en \\ ül«m j Hodfon. t Engels Coovoy, van Hatwitznad&apos;Elfgez:ylt, quain nou met te vooffctti/D. Tat Flensburg Konden den 11 Oóiober ueGotderen, uyt Oolitndien geauiveett, verkocht te werden. Van den e defes wertvan Genouageichreven. dat 1 Engelfle Oaxlogfchepcf» metdU vciue .&quot;icneptn met Granen van daer behouden tot Barcelona gearriveeit wjn, en dat eenige andere Engelfle Oorlogfchepen op de Kuft van Barcelona kruyffen, wekke vericheyde Franffe Vaertuygen met Vivtei en Ammunitie, na Roics gedettioeert, genopen en tot Barcew?i* CPw 1. iBn&apos; Üc Su,ee-ft Sehepcn van de SiKppers Jan : EbPe&apos; &apos;ani. kkerfon en Cornelis Andtt&apos;on, uyt Vrankiijcfc herwaarts gedett meert, zijn op de hoogte van de Maes door 1 Mosco»ifl« Capets genomen, en «6019 Augufti tot Macdahl in Noorwegen opgebracht. • •sGravtnhageienïi September. De laetfte Brieven van Franckrort confirmeren, dat men leets 18 Artijckelen van de Rijckstèapim-. latie nad afgedaen, en men niet twtjffeide of de Veikiefing van een Rooms Keyfcr (oude oP den elften Oftober gefchieden. De Heer Clißfengtaef, Hofrart en Refident van den Ceuttotft van Broris. &apos;» rl.» fftT Hanovet weder..ckeert,en van middag in het Congres van de Miniftets der Geallieerden geweeft : Voor &apos;t aenaaea »an t lelve was de Graef van Albematle boven en met den Heußaed. Ptnüoaaris Hcynnus en andere Heertn vin de Regeerina in «foreck.</p>
</text>
