<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SWITSERLANT.</title>
	<p>Schaf haulen denij September. Dc Fianffe AmbaflTadeur heefc Mr. de ia Martiiiiere , fijn Secretaris,&apos; na Bern gefonden gehad , om •p oicu by dat Gamot) van wegens lijn Cooin«&gt; de fotreltca van den Muquis, voor dcfeu hb&gt; dc Tcflc , jongfte Soon van den Marelchal tan die Naemtc recommanderen tegen eenen Caftan, voor defen Coopnaan te Lions , die na &apos;t Banquerot van Bcrnard én Nicolaes fig •a Vivay in &apos;t Lant van Vaad met verfcheyde Millioenen aen Goederen geretireert heeft : Dele Caftan had lijn eenige Dochter aen gemelde Marqais belooft, ingeval hy dooi het Credit van lijn Viinden hem hielp om fijn Goet uyt &apos;t ttoninckrijk te krijgen,» de laetfte alles Vat hy kon ie daer toe geconttlbueert en fig op &apos;tWoort van Caftan verpotte hebbende, verliet, al fijö Beneficien en qua ra te Vivay, op hoop van defc tijeke Dochter te trouwen : j.len ontfing hem ia&apos;t begin feerwel, doch de Dochter verktaerde eyndelijck, hem (Ot h&gt;er Man niet te willen betben } waer «p Mr: dc Teiïc fig aenftonu aen &apos;t Canton Bern adreffieerde en vctfochtdar men gemelde Caftan foude laten artefteren en Bootfaken fijn beloften te voldoen of de febade van &apos;t Verlies fijner verlate Beneficies te vergoeden, net hem een Somme van joocoo Livres te geven: Het gemelde Canton liet CaUan in&apos;et daet artefteren en na Bern brengen, alwaer hy dc Stad tot fijn Gevangenis had met een Wacht, die hem alom volgde Zedert was een Commiftie aengeftelt, om defeSaeck t&apos;examineren; maer men verneemt, dat Mr. dc la Marteniere van Bern al te rug gekomen is, zijnde wcynig voldaen over het fucces vaa Gjn Commilfie: Hy fcuie niet alleen 700000 Livres, die hy voorgeeft, dat Mr. Caftan den Coning fijnen Meefter ontnomen heeft, gereclameert, maer oock fijn Perfoon felfs gteyft hebben of ten minften , dat men &apos;cm gevangen fette ; maer men heeft hem het een en het ander aeoftonts glat afgtflagen : OndettuflTchen heeft Mr. Caftan conti«meel een Guarde van 16 Man by fig, foo tot fijn eyge fecuiiteyt &apos;tgen deVetvolgingen van den Graef de St. Loc, alstotfecui&apos;tejrt van den Marquis de Teffé: Menfrgt, dat dc Major van de Ju&quot;iiie te Lions eérftdaegs te Betn fal komen, om defe Perfoon op nieu Crimineel te vervolgen of hem te reclameren, op dat hy hem op de Galeyen mocht brengen, waer toe de Prefidiael van Lions hem rceu Voor fijn retraite uyt het Koninckrijck had gecondemneert.&apos; Ba(cl den ij September. De Koning van PruylTcn heeft aen d&apos;Euan. gelifle Cantonsde Doot van fijn Soons-Soon genotificeett. Vootledco Weeck is de Sententie, door het Straf-Gerichtt&apos;llants&apos;tegen den 8«t Masner nyigefprooken, aen fijn Effigic geësecutcett: By het Mrentarifetea van fijn Goederen had men na het aürecken der Schut&apos; dui voor }0000 Gulden aen Etfe&amp;en gevonden: OndettuflTchen had Begeering van de Grifons by de Stad Feldkirch d&apos;o verlevering van Heer Masner begeert; maef het antwoort daer op is noch onbe«nt: Gemelde Masner atbeyde fterek, om een Apologie tegen de *&lt;ocednren van het bewuftc Straf-Gcricht en tegen hier ujrtgcfptoo«o Sententie ia&apos;t licht te brengea.</p>
</text>
