<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d’aengrensende Rijcken.</title>
	<p>Wetnen den 9 Scptembec. Gtftcicn h»d de Panflèlijckc Nuocias v Keyfctianc Ktgcate AudiectJe: Dc Keyfctin Doaaücre Amalia ftcdiGg noch wel 3 Wecken te.Pockfius ophouden. Deo 6 i* dc &lt;W&gt;e)r«£ lUctf cft Fkaipotcarfiiit JBwoa rin Ucb/cb net | een kleyne Suite van hier te Po&amp; na Bohemen in &apos;t Carelsbad vertrQf r ken. Dep fel ven dag quam een COuiier van Fraacktort roei Btievcn voor de Keyferinne Rtgentr. Den 7 wiert de Gcbooueodsg van de Koningin van Portugael Mat ia Anoa geviett. Giteien beefi aeKeyferia Regente met biet Acris Hertoginnen haer Godsduntt in da JCeyfetlijcke Hof-Capel geplcegt. llyt Polenheeft men, dat, ni&lt;4»t de Moscovifl*c Armee hei Tutcks Gebied vctlaten bad, de Tutcken en Tartaren na Waliacbyengeinaicheert waten,alwa«r I) niet aileeu alles wegnamen ; maer felfj ,&apos;t geen hier ontmoette, uccrauecki«u. Eerlijn den is September. Men heeft ceu.Placcaet gcpubliceert, waer in fijH# Majeficyt niet alleen aen de Btandtubutglc Omfcifautn, maer oock aen de Vreemde de viye Paflage door het Brandeiibiuglë toefiaec, om na den Koning van Polen alk Toevofr voor lijn en d:&gt;- felf» Geallieerde Armee inPoiuere.n «e Water eo ie Lint ie doto, zijadc nirts uytge/loten.en aen den Bieoger fclfs alle bevordering belooft. D&lt;. MoscovHTe Envoye&apos; extraordinair, Heer Gollot kin, maickt gecugehcyment» wegens de uitiiutie vaa Afoph aendeTurckeu, en dat de 3 Veftingcn, dooi dej Czaaiacnde 6&apos;waite Zee gt bom , geraiecri 10uien werden} &apos;t welek nimmermeer t&apos;ouJe gci&apos;chiet zijn, indien de Atmee niet t&apos;ceneroscl van Levensmiddelen was ontbloot geueeli. Regensburg den 14 Septembei. Heden wert de PtttyllilTe Gelant ie Weenen ,de Graef van Metternich , t-i Poft hier verwacht: Hy fal dé Plaers van wijlen den Ceur-Brandenburgfen Gefant, Heer van :;er&gt;- ning»,te Franckfort gaen bekleden j en wijl fijo Familie binnen S dagen van Wteri-n ttaet tc volgen , foo gelooft mea , dat hy hici we&apos;et als &apos;.enr-Biaadcnburglc Gtfant fal komen. Uyt het](eyferl. Hopfiquartiet te Spiets den ij September. Mea verneeait, dat de Vyand ordre gegeveu heeft,, om voor de Troupeo, die in d&quot;Opper-Elfas flaen, foo Infantery ah Ca vallery., Baracken te «naken: Achter de Lautetbutger Linie hebben fy de Infantery nade{ laten aentucken; doch de C&lt; vallery camouneert in de naefte daex aenleggccJe Oorpen. Wegens&apos;het noch cominuctende Regenachtig We&apos;erkom,enwyoock niets vndeu ondernemen : Het vourageren gaet Hecht aen, ailoo het Gias fchaets is. De Prins Eogene is van Stutgard bitr gereveitcett.</p>
	<p>Laodau den 15 September. Men verleken, dat de Hertog van Berwijck 5 Regimenten tc Pjcii en 4 van Dngonders uy t lijn Ai mee na. d&apos;Elüs fal ie tug doen komen, (00 haelt d&apos;Airoee vao den Hertog van | Savoyen na Pieraontte rug .geitockin fal zijn: De Franfle vreefeti I fecr, dat 4c Ger.ciael Urarfde Metcy met de by it. Pietet op &apos;t Swatte Wald fiaende Trouprn we&apos;et in d&apos;Opper-Elias moebt iobtcken; weshalven fy haer Volck vaa daérntet oa de Laqtcibujger Linie te rug durven laten t recken, taaei tot bewaring van de Pittige eenige Trotlpen by ©tmatsheyra moeten laten Itacn. Franckfort den 17 Sept. Men weet noch niet wat Maendag tn beden OpdeConfertotien in de üapttufetions-Saek Gilleren eergifter Conferentim gehouden. Mylord Peter boiöug Is als Engelflè Gelaat hier atDgekomeaj en men twijffelt niet of by lal iets in faveur van den Hertog van Savoyen iu Commilfie hebben, Ceur-Paltz wert Maeadag hier verwacht en een Biug uyi fijn Quartier tot O.L Vrouwe K.erck verraetdigt : De teseereode ftooinüc Votft, van Naflau-Siegen is wegens ft)n Intreden ouck geaiiiwcrt, Met den Heer Albani flaer het als vooren : Hy retwaebt van Rotn:o, by alle Weecktn een (Soutier afftnr, een Sufct ie rug met ordie , bot hy fig fal gedragen en wat Chatafter hy (iatt aen tc nemen : Hy heeft byfonder het Cooinkl. Ceremonieel van Polen laten allegeien, alwaet de Coning hem by d&apos;Audiemie toegeftaen heeft te fitten en lig te decken.. Men fiet een Memorie van den Minifter des Gtpot H:rtogi vaa Toscanen, waet in hy in de Naem van fijo Ho ogen Principiel k&apos;aegt over de groote Contributien , aie fijnen Heer en Meefter in lialien afgeperftzijo, waer over tnen inigelijcks te Milaen geklaegt, dier tegengeptotetteert en oock aen &apos;1 Keyfetl. Hof in.&apos;tanrien gedatn had, doen alles fooder effcö; we»halven hy het Cemvoiftel. Collegie ver-&quot; fochr, dat niet alleen fijn Schade vetgoet, maet oóck lorg gedragen werde, dat Hy in&apos;t toekomende voor dierge&apos;ijcke niet te viefen had, en dat derhalven ieis daervan in deCapitulaiie mocht werden gebracht, fig offererende, alles war Hy van wegens lijn RijcluLccnen ic huldig is te prefleren ,&apos;gaerne en willig te voldoen. Coblentz den 17 September. Op de Moefel en in de Rhijngau fal d&apos;aenitaendc Vendaoge niet foo abomtant en de Wijn, infonderheyt de witte, foo goet niet vallen, als men wel gedacht had, vermii» dt Begen te lang heeft geduurt. De Ceutvoift van Beyeren ftaet noch foo haeft niet van Luxemburg 11a vlaenderen ie keeren; roaerwil aldact afwachren, hoe de Keyfetl. Ile&amp;ie fal aflopen s Hy matcktc aldtrhande nieuwe Reglementen in de Politie. . ..Ceulenden r 8 September. Voorleden Dingsdag zijn hier weer 7 Schepen van Dufleldoip met Bagage aengekotuen en verder na ïrankfort gevaren: Öp den (elven dag arriveerde de Cturvom van de Pairs met Ujo Gemalin en de geheele Hofftoet met jo Karaffen., ydeivan 6 Paerden , op fijn Slot Beusbérg j Sijn Ceurvorftel. Doorl. overnachte aldaer, en heeft &apos;s aodereodaegs fijn Reys na Franckfort over Stegen voongefet, fchoon men ovet de Warth op poene van 50 Gour- Guldens de Wegen had g&apos;tieparéert: Hy heeft eergifteren i&apos;Orerrtth geflapen , en (al dagelticks 6 uuren marcheren, om overmorgen of den volgenden dag te Franckfort te zijn : De Koninekl. PoolOe Minitter, Baton vao Schenck, ia met fijn Haat Factdcn vao Dufleldorp tu Franckfort gevolgt. , , ■ ! Lnyck den 18 September. Öo» Dom-Capittel beeft aen Ceur Palrz&apos; gercfcribeett, dat de; voordeel gemelde Graven haez fufpeft waren , alfoo defelve ftétck tegen haet follioiteerden, en dat fy dcrhilven geep Caodidaten konden zijn ,om een uythaertot het Burg ft. meerterfchap tc ballotterêè. Men begint voöt duHßraef Mean een Ac gimentte7#ct, &apos;tbóogeQ#*llJtfidcoïal zijn:&apos; te wexroi). &apos;</p>
	<p>Uyt het Deens Leger in Batus Leea den 7 September. Sedert lieitt hebben \»y noch 6 a 8 Marfchen gedacn &gt; waeropde Vyant te mg trock, ca de Bruggen achtet tig af brande ; hebbende oo&apos;ck de f«- • yoiabcMte Poll va» Ójiitrum na &apos;t ruineren det Schanffen en Bruggen verlaten, en fig&apos;acUtet ht( Retrebichement vao Odewalt jepoftccn, &apos;i welck wy in deu acnvang wilden aentalten j maer de Gencrael Guldenlecu, aen wien de Koning de Ridder Ordre toegert}ea heeft, tefolveerde, ter dat wy te ver van onfe Provia&apos;nifchepei» waren, 2 Marfchen te tüg te treekea&gt; en wy zijn nu teQuiftrumbroc 11 Mijl in Sweden , met intentie, om de Sweden hier af tc wachten,feboofl de Gentrael S.ecabock met 8 a 13000 Man uyt Schoonon in Marfth en ifce&apos;.s t&apos;OJe*ald aengïkomta is : Wy hoopea het geheclc Laot Wigen ónJer Cortnibaiie te feiten , endoor h:t confumeren der Vourageeo Vivres dia Vyant de Subtiileffic in &apos;r toekomende ie benemen. Uyt het Meckclenburgli den 17 September. In Pora-ten ftaen de Legers by Suaeilbni: Men wil, dit nj de 18000 Man Mosco&lt;ife Iniintery gewacht wen s De Contribu ien werden in Pomcren t&gt;p de-I&apos;clve voet, als de Sweden in Sascn gedaen hebben , uyigefchrtven. Gifteren heeft de DcenflTe Cavallery alle Dorpen om Wismar uyigevouragee/r 5 integeudtel heeft een Party uyt Wismac &apos;s mdefe Landen gcltroopt, den Amptman ie Redtnthin 150 OfTnen . $00 Vatckeus o;itnomen,en &apos;t Dorp Surau geheel uytgejflundert. Haivib.irg den 18 September. DeCziarisden 11 defes mei lijn Ge. mnJiu , den Votft Ragotzy , fijn Groot Canceiier en veel andere Miniftct» te Elbing aeogïkomen : Wijl by de gefiote Vrede tufichcuMuicou en de Porie deConing van Sweden uyrgefloten is en tegenwoordig gefegt wen, dit tu*n van de Turekfe zijde daer roede nier re vitdtn is, maet in fa*etr van gemeltenConing meerder bcgerrt wert.foo heeft de Czaai fijn noch op de Grenfen liaertde Troüpen bevolen, opiaer hoede te zijn , en lijn Cziarflc Majefteyt fal niet het miufte voor d&lt;*h Coning van Swedrn verder confenteren }&gt;en alfoo Afrph noch nier gerertitueett is, lal Hy eerder den Oorlog contihucr-h, aisnoch meerder toegeven. Men debiteert noch, dat de Coning van Denemarckrn Wismar fal belegeren, en dat een gedeelte der Deenfle Vloot ten dien eynde na de Po:iserf: KuA fal gaen. De Graef van Schonborn Itaet op brdre van&apos;r Rijcks-Vicariaet ie Dre»denhier weer te komen, om de ; Commiflie te helpen eyndigen. De Ceurvoift van Hanover heeft aen onfe Joden gcpsiiuitteett, door fijn Territorium na deLeypaigcrtf is se reyfen; ifoeh fy moeten 10000 Rijcksdaeldcrs Cautie liclleu , dar geen andere Waren, als die gedurende de Peft in Hamburg-iiebben ge, légen , door gevoert werden.</p>
</text>
