<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>L&apos;Ondtn dén 15 September. Men fchrijfi vin Dublin . «lat&apos;er eeo Proclamatie was gepubliceert, wiet by geordonneett w«t, dat alle Schepen-, komende uyt «e Sont of a&apos;Ooft-Zce, Quarantaine moeten houden. Gilleren heeft de Biilchop vaa wirtol Jen Eed *ls ha er Majelkyw Gebeyme Zegelbewaerder afgetegt, en i:t le&apos;.vet tijt heeft het hact Majefteyt bcbaegt bet Geheyroe Zegel acn lïju Lordfchap inbewating tegeveo: Men verl&apos;ckeit, dat hy na de Dooi van den van Cafltelberg , die noch blijft deck lijn, Piimaet van ÉngcUnt lal werden. Dc Charter van deZuvd-Z&apos;.e Compagnie ij htt Zïgel gepafleert &gt; waerbyde Lotd Tbefauriei tot Gouverneur, Sr. James iateman tot Vice Gouveroeur, en Sam. Ungley tot Onder-Gouverneur met jcßire&amp;eurs aer.gtftelt is.Dingsdag wiert te Windfor Racd gehouden , en men prefumeert, dai&apos;cr eenige veranderingen ia dc Charges foo in Engelaai als Schstlant bcflooseu zijn. Te Hampionconjt weiden. d&apos;Appauemtnten gereet gematckt,&quot; alfjo haer Majefteyt in &apos;t begin van d&apos;«eatlacnde Maent haer verblijf aldaer meent ie gaen netneo. Dc Utaef varfStutford lal defe Weeck tnetdecïcige Daeliter van Sr. Henty Johofons , met .dewclcke hy joood Ponden in vïelt cn zooo Ponden&apos;* Jaecs ten Hawelijckfal bekomen , trouwen , en Sondag of Maendag na &apos;s Grmnhagc vertrecktn , om iUatr met de vooa,je Chara&amp;er weder te gamtetideren. Sr. Thomas HarJy,-hebbende ae RulUfc Vloot tot hst Niorden van tcho&apos;.lant geconyoyurr, is me: d: mcite jcn?pM »an &apos;ijó Ejquadre in Ouyns te rug gekomen. Sr. John Naais weit met 14315 Ooriogfchepsn, «ieomueo; 3 Jarenuyigevêeli zijn, uyt de Middcllantfe Zee te rug verwacht, cn tal de Tuickfie Vlooi onder fijn Con?oy medebrengen. Di London-Fregat,de Pcüic -en, d: L;ne cn de Wtich;- tiaky zi|n van de Barbados, en ae Jofeph en Je Triutuph van Jamaica óp de Rivier eeatriveer&apos;, zijnde ach.eronrgeuomen. Hiei is een ?roclamtticgepubiiccert,&apos; dat alle, die hei K&lt;cht hebben , omAmptcn cn bedieningen te begeven, delêlve niet InUtu mogen verkopen tegen het Staiu/t, geruaeckt in &apos;t vijfde Jaer van Eduard VI., tegejhei kopen van Araptcn. Nadien de geruch&gt;en liepen, dat Mr. Prior, vooi detén Secretaris van d&apos;AmbsfTade ie Parijs, over eenige Ntgotiaite in Vranckrijck is geweeft,foo heefi de Lord Thefauiier aco den Graef vaa Galas in een conferentie verfekert.dat haer Majett. noyt in een Vrede met Vtauckciick lal toel&apos;ammen , fondet concurrentie van al haer Ge«Uiccrdflfi. De Atlien vaa dc Eanckzijn 102 cn d« Ooitindife Compagnie 110.</p>
</text>
