<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. DoEd. Mo£. Hceren,4e Gecommitteerde*Radêbter Aamiraliteyr in ZeefantrJulleß c.*n,.—MÏ-s*. binnen Viidïnjcn in de Herberg de Peer verkopen omtrent &amp; puykDoitiicpo bruvne Sufkrr \■« • &quot;&quot;Sens teJ} uuie9» C«ia Fibula,loco # Ocau en ,i Balen Cattoen j miugaLsecuTuTentïffih&quot;* 9°°Cf Marie u/t welcke de voorfc. Goederen zijn geloft en in Zee verovert door 4e Capiteyns jacobus Su v&apos;enffc en J:cobu« S? &quot; „ Alloocp achtent, den u Au2ufti,i7i i,buytcn &lt;!c St*4 Gouda Water v^fn-nnrr;« Ia aernncc. in een Por.uur, dai fy van haet fcifs op die wijle daer in niet heeft konr.en vallen *en «ai ccnea Arycn Tacrsveii Bicker 11&apos;v&apos;al? defdve Stad.hacr &quot;s Avonts ,e vooren daer buyten hadde geapp o-nAeer:, e, daer door ?/£« ,Ï^Tfb,nn? tenteert, en op de Gtrechteli jeke Citatie niet compareert j toa bclovta de Heeren van des Gerechte der Siad rom J »»« heeft geabfelve in hare Handen doet geraken, 100 Silvere Ducatons.te betalen u/i hare Thefaurie, tn lecretelTe wan filn Na«n • u V&quot; S&quot;&quot;e?&apos; .e dea maiig van Lengteerigefet.vol en blofent van Aengeficht, en heeft gtkrult bleek btuynHiir. &apos; Jaersve,t &quot; mwdcl: Hendrickenlacob Sorg, Makelaers,fullen Woensdag,2co7 Oitober&apos;jMoroensïen r*»n-c v,r^-...» « Keyfers Gracht tulTchen de Leydfe-Gracht en Straet vetkopen een koltelijcke Imboel • ;• i, r « * uJJreB»I *tn^.er&lt;&apos;am °P &lt;*e teo« Ka (Ten,Tafel»,Geridons.Tapijte en andere Sioelen, AlL.vcn ea &apos; &gt; en Dek-ns , Stoel-kufïcri», Koperen Tin j aldethande Soorten van oudeen nieuw- PoSn™ „fi.v 8 Vl,&apos;&apos;&quot; öank &apos; eenige Ju veelen, kónflige Schilderyen van voorname Mn., nevens een fchoone Clavecjmbai.zijnde eL SiSwkwn Couchfr K]?deK,,i Mtn piefenteert uyt&apos;ér hant «e koop een grooie qiuotiteyt Bomen, als okrién ian 5 tor ,6oS ÏÏrtH,ï£&apos; &apos; Bomen, en Huift tor Hagen : Die Gading h:efr,kom:n inde Hcei!ijckh:yt Heemft«.derp de Hof lef Bi&gt; fchr,i k. , i &apos; L&apos;Dden* * - Uyt&apos;er hint te koop een Woning met 66 Gieten,gebraykt byßaftiaon DhckCz. uSr? ker Krijn Jinfz. Roos : Noch ) Gemeten rSo Roeden, Bruykcr Coinelii Vcrduyn i al!* onae. dt I jrisdi&amp;ie ven m&apos;lh nf&apos; 0c^,cn&apos;Bm7- Qverfl;cqutf : Noch een Stuk Lants.groót 2 5 Gemeten URoeden, Btuyk\ r Pi^rS^emanl£S T » van Morgrn 280 Roeden, Bruyker Leenden Wegoek: Nochmym 27 2 Woning met rayn. 1, Morgen, en noch 8 Morgen foo Plantage als anders, m den Birck oude: BruykLr Jaepi&apos; WÏ ° Taant daer tn Gading hebbende.adrefcere fig aen den Advocaet Johan Hooft den Oud : in de Boekhorfluet in &apos;I GravL.are &apos; . Maendag,den 19 oaober,171 i.falPieterHuffbn,Boekverkoper in •sGtavenhaee.vtrk.iDen de r • . .. Talen en Wetenfchappen :Be Catalogus is te bekomen t&apos;Amftcrdam by Wetfleyn, Humberr en OofterwiTek 1! Canj[o&quot;&quot;nitin®,le P. van der Aa j Gouda Kloppenburg j Rottetcfam Fritfeh.Bohme.B. Bos; AlckmaerwX™ \l &quot;l&quot; Keffe,.i L^dea berden F. Halma,FranikerW. Bleeck, Groningen Batlinkhof, Hambure P MoS l ï&apos;l V&quot; t Vh««.ma T. EIM.ri.,L...L I. Vaillan, &apos; . Den j, 6en7oftober,faldoorCornelisßoatefteynen Joh. duVivié.Boekverkoperetot Levden te» a..a- ! 1 &amp;c. Bibliotheek van wijlen Do. Petrus van Hoeke.in fijn &apos; «• andere Boeken : Waet van de.Catalogus té bekomen is t&apos;Araöeidam by Waesbergen en Boom Haerlem j° u&apos; «r! &apos; Beman.Rotterd. Doesburg en Hofhout, Dort Br»em,Alkm.Welhem,GoudaStael,Ut«ch&lt;Water Leeuw Nauta enHai™ mv!&apos; v J, . ,D= Êrfgcnamen onder Beneficie vao Inventaris van Antony van Vanenburg ftllen DiJsSt\nlaÏSr &quot; m t Rechihuys tot Loenen Staten Gerécht verkopen de helft vaneen fchoone Huyfingeeu Boomzaert en de htlfr van &lt;.» v uure?&apos; Vecht i noch dé helft van ftkere kl.yne Huyfïnge en Erf, kunnende de voorf,. ££$2£ïffi £ helft van 1 Morgen Wry Laat} alle gelegen onder Loenen Staten Gerecht: Dc Conditiën zijn te fien t&apos;Amfterdam b»&apos; U&apos; e op de Burgwal, t&apos;Utrecht by den Notaris Vofch van Avefaet,te Loenen by Rutger Bolcb, en te Maeriltn b AétCff* 7 ,t Alphén is nyt&apos;er hant tékoop een vermakelijke Woonine.eenaemt dc Vereulde Bveo torf J, J &quot; . jaren de Mee-kolftry met goet fucce. is en noch gedaen W&quot; TT* adreflire fig in &apos;t voorfe. Huy», ofte Gouda aen Ant. Lachtropius In de Blaeawe Haen , fnllende van alles hoJ»,!, • r,a^n?.heeft« . t&apos;Amfterdam op de Hoek van de Joode Breeflraet aen de Smoufli Beun ten Huyfe^ï. MoS i Wt,d&quot;n&quot; Jv &apos; Vatinasen St. VincentfeTaback.door malkandergekutven,tot i» en iTft. &apos;tet kOO/ en Brafiliaenflè Snuyfvoor een civile Prije, als mede puyk v«n^Cbocotadc *t ióTü 10 £&quot;. » ooVkt» iÏV &apos; ® P&apos;t&apos; »ojt voor defen foo goet voor die Prijs verkocht alsnup.efent. &apos;° &apos; &apos;9&apos; 00Ck mel Biniikl tot &quot; &amp; fi- &apos;ƒ #&apos; Raephorftj Treckdag is én blijft v&apos;aft onverandetiijek den t Oftober, echter vint men TwiifFelafers •Om j&apos;, ™ . -rt r ,k&apos;«r . fig Bi ank,«Jat hy allé de Prijfen.die in def. Lotery op fijn College gettodten wetdenSe^ ,&gt;;R TJ&apos;r r ï De Inleg.Overtekemng en Kortidg in de voorleelige Lotery van Goedetee.i 6GI u-en .edttn ,nr\t,r.na ?■&apos; * 1 j• •&apos; de Dlrefteursfullen icoo DU.aendf Leydfeen AmftBDiae.,4JDue.^^voprSSUtSS\£c?l2k Vtt»k&apos;d&quot; »9«-0/ Den ij Sept. trrkt tot Rotterdam compleet de uytmuntendc Lotery van Geertruydenbere i6GI op dmji van0&apos; t\a- T&apos; &apos;&apos;l&quot;J gecollefteert wert,en dubbelde ReftitmieVan &apos;r inlegde Geit, indiL ,n y&lt;i&quot; S&quot;d&gt;d&quot;&apos; bMBRAHAM C AST E LË Y N, SttdvDrucicr, &quot;&quot; PP ifiv&amp;ktffx dc BJye:Druck pea ai Sep:cmfcer? i;ii|</p>
</text>
