<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANGIEN.</title>
	<p>MAdridden iO Decerabct. zedert de Retraite der Vyanden, zijn hier verfcheyde Grandes en andere voornamePetfonen te ruggekomen, die weer in hier Huyfen gekeerc zijn : De Raden zijn oock op weg , om van Viitoria weer herwaerts te komen. Schoon&apos;nun hier dagelijcks Granen en andere Prorifie uyt al&apos;de Piaê&apos;.fen van Caltilien en Andalufien aenbrengt, foo is echter d; overvloei in dele liooft-Stad noch niet hctftelt t om dat de Vyanden by haer retirade alom foo veel Graoeu, als fy hebben kunnen vinden , weggenomen hebben. Men heeft tyding bekomen van het veroveren van Brjl:uega op cfen 9 en van de bloedige Bauaille, die den ro lulTchen Brihuega en Fnntes is voorgevalleu, en waer in wy een complete Vi&amp;otie bevoclr.cnhebben : Over defetydingen heeft men in &lt;:efe Stad Illu ninaiien gemaeckt en de Connetlabte van Caltilien heeft h:t fclve In &apos;t Paleys laten doen cn het Te Deum in de Coninkl. &apos; Capcl (ingen) en gifteten met meerfolemniieyt in de Kerck van N: Dam: d&apos;Aioche in pretentie van al de Grandes en Coninkl. Officiers: De Gevangens, in dele Aftien gekregen, werden in de Steden van Caltilien en een groot getal in Toledo gelrgt: Daet onder bevinden fig de Generael Beicaftel, commanderende de Ho&apos;.lanife Troupen; ae B.uon van St. Amand, Genetici Major der fel ver Troujjen ; de Generael Franckenberg, &amp;c.: De Genetael Hamilton en verfcheyde , andere voorname Officiers waten gefneuvelt, cn men begroot bet getal van haer Dooden op 1500 Man : De Gencnel Starrembcrg, die licht geqtietft foude zijn, was met d&apos;overblijffels van tijn Leger na Cifuentes cn vetder geretireert, werdende door j Detachementen ender den Marquis de Valdecana,, den Graef de Mahoni en Don Joieph Vallejo vervolgt. Onle Coniog arriveerde den 1x te Fuentes en - heeft zeden de Mari&apos;ch met fijn Leger voortgefet langs dc Weg.die de Generael Starremberg heeft ingeflagen.</p>
</text>
