<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Herren Burgetmeefteren der Stad Nimwegen notificeren mitsrdefen, dat feker Perfoon, geniemt Frans van Bylevélt.Mr. Chirurgijn, geboortig van Grol,middelmatig van Lengteen Dikte,met kort fwart gekrult Hair, out omtrent 50 Jsren.den 13 Decemb.,i7io,Biiui,n voóifa. Stad fijn Huysvtou met een Mes foodanig heeft gewont.dat defelve weynig Dagen daier na aen die Wonde is overleden : Die defelve Pcribon&apos; weet aen te brengen,dat in Handen van de Juftiticgerakf,fal 300 Gl. genieten,en fijn Niemgefecreteen blijven. &apos; &apos; &lt; Alfoo eenigentijt geleden uyt het &apos;s Lams Magalijn rot Sluys in Vlaendeten lijn geftole»74 Root Kopere Lepels totCanons,van «rfcheyde Calibre; weit by defen belooft aen alle en een iegelijk ,die defelve weet aen te brengen,een Przmie van 40 Gl.,&apos;t felve bekent te maken aen de Heet Clement van Affclen,Commis van gemelte Magalijnen te Slirys,diede Prsmiefal voldoen, en fijn Naem gefecreteert b&apos;ijvtn. Wert bekent geraaeckt.dat t&apos;Amfterdam by de Heet Ofip Soloffioflf, voorna? m Moscovis Coopnnn» woonende op d&apos;Achtcr-Bürgwal het fevende Huys van de Hoogftraet naeft de Goude Lely.t* bcGen is eenige Rarit.ytets,nevens divetfle Soorten van uytftehend fiaey Geweer, die&apos; in Ruflant inde Stad Alonetsdooißufliffe Meeüers gem&apos;aecktzijn. t : Sondet de geringfte Splitfing treckt de.capitale Lotery der Stad Monnikendam dsn 19 cfefer,dan om de kortheyt des tijts jets manqueren&apos;de,&apos; foo verfekeren Hamilt.on en Blank op haet,\Voort,dat defelve uyterlijck Maendag.den 16 dito,in ordre fal uecken.en dees Belofte foo p&apos;r&apos;otnpt werden nagikomcn,dan of gem. Diiefteurs 100 Gl. voor ydet foude moeten uytketen : De Loten, Korting en Overtck. tor den ró.danOpgelr Doordien de Lotery van Overveen.a 6 Gl.,feer ver is geavanceett, fal d? Trecking nu abfoluit voortjaen den 16 Januaty : De weynige Loten noch tot den 1 j dito &apos;s avonts ten 9 uurenj trekt abfoluit compleet op onverbeurlijcke poene : Yder wacht (ig voor Opgelr.alfo &apos;t naby i«. Donderdag, den 15 Januaty , begint de abfolute Trecking dei Lotery van Gieffen.a 6 Gl.,aen den Overtoom «ven bu/te;i Atr.ftcrd.im in de Valck: De overige Loten zijn noch te bekomen tot den 10 dito&apos;s Avonts ten 6uuren. &apos; Die noch van &apos;t Reftant der Loten van de Rijp,a 4 Gl.,begeert, kunnen (1&apos;» defelve fo ver (hecken)tot geholpen uérdenj treckt compleet den 14 Jinuaiy.ofde Regenten van de Rijpen J. Ratelbant fullen verbeuren iooó Gl. aen de Amfl. Geref. Diacony-Atmen, en 400 Gl aen die van Haerlem,indien den 20 dito niet treckt j zijnde alsoochfoodanig een Lotery niet bekent. Tot 3 Coningen-Dag &apos;s avonis ten 7 uuren &apos;t resje Loten in Wij&apos;ck-op-Zee,a 6 Gl. 515 Loten op een Bitjet.knrt 1 per Cer.f } is rcets byr.» compleet j tteckt Saturdag.de&apos;n ro Januaty , yder wert prefent vetfocht &gt; Ma&apos;enlag aenvolgnrdifal de eeifte Lijd uytgegeven werden. Dc Lotery van Uytdara.a 7 Gl.,treckt compleet met 1 Ptijfcn i 10000 Gl. den 10 January :De Inleg tot drn tT dit 6 ; dieft Avont moeten, de Co&apos;.le&amp;eurs haer laeilte Copy affenden aen F. Hanius in de Nes ovefde Halfleeg , daet den 11 dito deLiillen fulleft te t ek«men rijn. Op verbeurte van 100 Du«atons voot yder Colle&amp;eur en Inlegger,trekt het Loterytje tot \Vate&lt;lng, l joft., den 17 Januaty,B Dagen onbeiiepen : De Prijfen zijn vry onder ten van joooGl. : De hoogde Inlegger op een&apos;Bitjet geniet rco Gl. . D: Inleg en ©vertekening uyt Utk in de capitale Loteiy van Alphen duurt niet langer als tot den ro January , 17 ft J ttcckt Oppeigt fa.&apos;* der Wel-Ed. Heeren Commiflariflen compleet den 10 dito binnen Leyden, of den Direcleur H.&apos;van Dimme fil tóoo Gl. aen de Leydie cn.Amft.Geref. Diacony,en io Ducatons voor ydet Lot betalen,foo de Trecking Dingsdag.den 17 dito,nier voortgaet. Dc Co&apos;lcfleun moeten dagclijx hier Copy oveifenden ,en d&apos;alderlaetfte den 10 Jan&quot;ary : De Liefhebbeis werden &apos;s MHdigs ten 1 tmfen by &apos;t trrcken verrochr, • Alioo tot compleet trecken der Lorery van Ooftgiaefiijck noch eenige Loten m;jnquefen,hebben deßrgenttn c;cre!i&gt;&apos;,&apos;fpTt dcl;&apos;ye ahf iljft&apos;/ tedoentreckendeo 16 January, op onovertredelijcke poene : Niet langer Loten fonder Opg&apos;li als tof den 15 dim : PefcLntery be9»ctin 7500 Loten.a 10 Gl.&apos;t Lot, vetdeelt in 1 Prijs a 15000 G 1.,1 lnooo.ïi 6000, i a 4000,1 a aooo, ic i tbro, ?cc. De Regenten van V inkel hebben gerefolveert haer Lotery, a5O ft., abfoluit compleet te doen trecken den 30 Jimuty : &apos;t Resje Loten tot den 19 dito; dfftlve is vooruen met 1 Prijs i 6000 Gl., x i 4000,1 i ïooo, n a icoo, scc. Dc Lotery van Siemvendam.vannooo Loten £ 7Gl.,verdeelt in 1 Prijfen a 8000 G 1.,1.34000,1 iocr.cn fn tdT icb 1 3 1 a4&quot;,ö,r i i~a ; treckt fonier Poenaliteyten op &apos;t Woort van Bureermeefteren den 19 January ; De Inleg voot &apos;t iaetft tot dec 17 diio, +i.5- ncer de Colledeu&apos;s moeten (luyten, en haei laetftc Copy oveifenden. Gcdmckt tot ...bv ABR A H *&quot;M;,G a STF.I.ï&gt;TN» Stftds.OrucV.cr, cd de Mardet ia de Den 8 January, 17x1, * •• •: -• v ■</p>
</text>
