<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Eetgen jn Hentgouwen den i January. Men vteeft hier ten platten Lande.dat deGuarnilojnen van dcSreedjes &apos;t felve uilen komen voiirageren.cndei pretext,dat d&apos;Atmiemcrs der Vourage aen defeivc geen genoegfame Levering doen &gt; dcihalveti hebben de.State:i defer Provintie de Heer van Dandelci, Viscomte de Loo, al; Gedeputeerde na &apos;s Gravenhage getbnden, om daer ia te voorlien.. De Ceurvorft van Ceulen heeft te Valeocijn gtoote Vreugde over de. Vi&amp;orie in Spange laten bedrijven , hebbende aen den Adel een groot Fetiijn gegeven, cn voor &apos;t Volk z Stucken Wijn uyr een Balcon laten lopen. &apos; Mtenen.den 4 January.. * De Genera l Graef van Albemarle, die Saturdag in fijn Gouvernement van Doornick weer aengekomen is, - heeft aen den Lt. Generael Murray, die te Cortrijck commandeert, cn aen onfen Commandant Heer van Linde gefchreven , van üg morgen te Rij££el ie laten vinden , alwaer hy oock lal komen, ominet Eaer t&apos;aboucheren en de noodige mefures te beramen tot het byeen trecken derTroupen, ingeval deVyanden willen tenteren, cenige Poften op de Leye of aen de Scarpe te forceren, gelijck als fy het getocht daer van laten lopen. Hetfchijnt, dat de .Ftanfl&apos;e een extraordinaire luft hebben ...QmonfeHooy-Schepen in Brant teflekenj ten dien ty nde hteft de Lt. Gen. Graef de Villars den 19 weer ócoMan met al de Partifans uyt Ypetea gedetacheert &gt; maerdelelve hebben al foo raio uytgerecht, als het Detachement, &apos;t geen deni6paflT.no uyt-&apos; gefonden wiert, vermits men de 11 Schepen, di: op weg waren, te &apos;li &apos; 4 i &quot;s&gt; &apos; 3&apos;{&gt; * | , r .« . \ ~ rüg liet koraen : Cé FranOest hacr prgicgca vcfjdt&apos;r fienctc,&apos;,&apos;fïLtVti hu op andeie b-&gt;cg gewent en nscli:en doot omgckoiliilVclck t&apos;b Hooy-Schepen in Bram tedocn&apos;ttektn , en iner du/&apos;. hcfÜcrijy ic commincs Volck gevonden , dat &apos;s njchts luöchcti den itj en jo&apos;ald-cr in brant fiack 1 Schcpcn t die in de Kom en io&apos;t ini.&apos;deo der Wachten lagen, daei geen Vyaiid tconde bykomen , kso waei&apos;jiy • s nachts alken als Voletiï qua 111; nuer de Iïrlnt wiert aer iionts eblirchi; lbo dat&apos;er geen lel» de veroorfaeckr is.1 Ecreil&apos;eicn&apos;t-cmoeken al de 5o Schepen in } Vmyen&quot;, en zij,n fotjder ee&quot;nig ongeluck te Commir.es gearriVeerc O.ife Pcorten \i aien den gtheelcn&apos;dag gefloten , op dat uicmant eenig advys van &apos;t vrrtreck der Schep».!, jen den Vyanj mocht brengen &gt; en de Troupen , tot veiflerckiog dei: Pollen geconnnan deert , zijn na haer GuatniCoenen terug gekt ert. Gent den 4 January. &apos;Vrydag heeft de Heer Vale.itijn Stauihatb * Soon van den Vice-Prefident van onfen Raed , in de plaess vin cica Baron :Catuargo als Onder-Bailliu deler Stad inbeyde de Collegim van onfe Magillraet poflellie genomen. Her fchijnt, dat het Reglement van &apos;t Jaer 1706 ■ tot beter Gouvernement en van het platte Lant opgeftelt, wel w ederom mocht herlevend Deßaedilfoö wel als de Magillraet 1a 5 dagen vergadert gewteft, en heeft,&apos; foo men legt, Gedeputeerden na &apos;s Gtavenliage en {truffel gronden.- Tc Ooltende z:jn uyt £ngelant ingekomen 6 Schepen met Boitt en Kto- . len onder Escorte van &apos;s Lams Convoyers van dc Capiteyns Gèfrebiants tn Hebelet i enuytYilant Capiityn Johannes Willetns en een Swtfds galjoot, beyde met.Eoier. ; • . -j , liwflel den 5 January. Men heeft advys, dat dcCfutvotl van Ceulf n van Valencijn na Comp.igr.e vertiocken is, om (ig met den \ Ceuivarlt van Beyercn lijn irocder na Paiijs te bfgoven. { De Lt. Gen:r.el Cadogam is voor ; dagen uyt &apos;s; Gravenhage hier gereverieert. &apos;s Gravenhage den 6 January. De Zeetuyden grlooven.dat de Hertog van Marlboroug de Reyfe lal volbracht hebben *n legenjvooidig in fingelant aengekomeu zijn &gt; te meer, dewijl fijn VoriV 1, tigheyt gilleren avont en de voo,leden uachr noch een Zuyd-Ooiïe-* I&apos;jcke Wind gehad heeft. Hier zijn verfcheyde Officieren uyt Vlaendsren geartireeit, en wcaei dcrwaerts vcrtiocken. D&lt; Gedepu-V teetden van Luyck zijn delen voormiddag eenigen tijt met de Httrec haer Hoog Mog. Gedeputeerden in de Treves Kamer in Conferentie geweeii. Voorleden nacht is dc Heer Slingertan!, Selïte hebbende wegens Hollant in den Raed van State , alhier ovetleden. - Amlterdam den 7 January. yan Coppenhage wert gefchteven,&apos; dat het aldaer feefiiart W&apos;e&apos;er nadgemaeckt, waer door verfcheyde iche* pen vin haer Anckers waren? gefpoeltj &apos;doch -echter geen byfondere lchade gelchiet was. Schipper Jan Haren, gaénde na CÓningiberpen, is by Hellingburg geftranten hei Goet mreft geborgen, gelijck raea het Schip mede hoopte te doen.De Hoecker van JanTaru é.van hiet na Riga.is j Mijl beweltenSchagen verongeluckt en z Min verdroncken. Het Convoy met de Sniackcn en andere Vaertuygen,omtrent 70 Zeylenftetck, van Hatnburg en,andere Planfen herwaerts komende ,&apos;i* behouden in &apos;t Vlie gearriveert, zijhde&apos;verfeheyd&apos;e. Schepen reen voor dele Stad opgekomen. Uyt Vtanckrijck zijn&apos;tydinien, dat de Koning grordonneert hecfr.dat voortaen geen HÓllantfeKoopvaerdy.&apos; fchepen meer in fijn Rijck fullen mogen komen , en dn aen die in fijn Havens leggende gepermittéert is , c&apos;m met d&apos;eerfte occafie te mogen verttecken. In TefTtl is niets gepaffeert. , &apos;s Gravenhage den 7 January. De Brieven van Befchr ij ving van de&apos; Vergadering vanhaei Ed. Groot Mog. de Heeren Staten van Hollant en W eft-Vrieflant.die van daeg over 8 dagen,den 14 defer,alhier flaec I aen te vangen , zijn na de Stedendefet Provintieafgefonden. Defen voormiddag is de Heer Meu&apos;.enuéfler, Conttolleur Generael van d-n Coning van Spange in Vlaendéren en Brabant, met de heeren hm Hoog Mog. Gedeputeerden in deTreves Kamer in Confcreniie geweeft. Ter félvertljt u-a&apos;s de Baron Dalwich.&apos;Envoyé van den Hetr tantgtaefvariHeflen-Caffel, boven en roei Heeicu iugefprtck.</p>
</text>
