<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;s Gravenhage den 4 April. Paflagters , defen morgen van Geertruydcnberg hier geamyeert, feggen.dat dc Coiuier van Verfcillc» nut Be peches aen dc Franfle Minifters voorleden Woensdag avont ten 8 uaren aldacr arrivcetde : De Heer Pettecum.Minirt er van Holileyn- Gottorp&quot; wat noch alle uuren van daer alhier tc gemoet geilen. Men hoort noch niet, wanneer Ue Heeren Staten van Hollant en \\ eft-Viieflant (uilen vergaderen, al foo liaer Ed. Groot Mog. als noch niet befchreven zijn. De Transportfchcpen, met de Recrumu en Pacrdet» lattft u/t Ên-elant gekomen, zijn na Willemftad gefey It, om aldaer gedebarijueerr te werden. Maendag&apos;den 14 April.fal men tot Rotterdam ten Sterfhnyle van de HceT^lrVGulllial^BidloT,m fijnLefen R.iedên Vróedfchap der felver Stad,&amp;c.,verkopen deflelis nagelate.Schilderyen van voorname Meeflcrs,a!s Tisian,J. BaiHin.V. Malo, A. van Di.ck, P Wouwerman R van Rijn.A. van der Velde,Poelenburg,Jan Steen, Pynaker,de Lormc,?&lt;c.; als mede cutieufe oadc Kraeck-Porcdeyucn, dacr onder voo:.&gt;ame&quot;tote hooge Stucken J een Oonincklijck Cabinet van Gelleentens ingeleyt van Onix, Sardonix, Jaspis ,£merande, £cc., voi-ens dckonftkfte Atchite&amp;ure, ftaendeopcenSilvereVoet, en vfrdcrui Itubucl. 0 , . ° Dingsdag, den 15 April, Tal men tot Haerlem jn &apos;t Vcrgukle Vlies verkopen een groore vermaerde en NeerlógriickeErouaerr. cenaemt de Oly-Pgt.met fijn Huytingc.Erf.en al de Gereetlchappen.daer toifbehoorende ; ftaende op de Oude-.Gracht by &apos;t anaernelihkerr Die eeircaen is defelve Btouwery uyt&apos;er hant te kopen,adrefieteJigaen Dame! van der Heyde,Makelacr,\icont op de Oudf-Grach&apos; by de Sioofliece Donderdag, den 10 April, fal men tot Haerlem op deZael van &apos;t Prir.cen-Hof verkopen Caffaes, Fclpen, Tnjpren.mitsoaders onveiwerck-c Stoffigie en Gereetfchappen.tot die Fabnjeq behorende; nagelaten by Jndith Spruyr.Wed. Ditck Gockels : Daegs te voren te Gen. . Willem van den Berg, Notaris en Rentmr. in &apos;s Gravenhage, fal i.i qualiteyt als Executeur van ce;i wijlen de H.ér Toh Fred.&apos; Hclvetius.in fijn Leven der Med. Dr. in &apos;s Gravenhage, den 21 April en volgende Dagen ten Htafe va:!«d&apos;OA;r!ciJer.r verkopc verfchjyde Cabinetrcn,met feer keurlijke Hoorns, Schelpen euZeegewaflen; gemackte Feftonncn j feer rijcl-c UcuJs,Silvere,Tiii:,e,Kopcrê,Loode,Yfere &amp;c. Mineralen; Coralen.Rotfen.Bergwerckert, Scc. J alles door d&apos;Overleden- byeen vcr&apos;fatneli: De Catalogen zijn tc beltomen in &apos;s Gravcnhaeé by voorn, van den Btrg, Dort Bracm, Amtterdam P. Rotterdam, Rotterdam B. Bos , Leydeii van der Aa , Uireclit I&apos;oolfuin. Weit aen de Lief hebbers van Flora bekent getnaeckt, dat inen in d&apos;aenftacndt Moeytijt bayt-n ds Sud Rotterdam&apos;fal verkoken een tiytmuntendi Lief hebbery vanTulpa met veel moeyteo b&gt;een vergadert door Jacob Top :Dc prtcijfen da« van de Verkoping&apos;lal aca de Litf hebbers met de Courant mder bekent gemaetkt uerden. 0 Te huur tegen primo M:y,i7io, de Riddermatige Hoflhd of Huyfing Killefteyn, gelegen l&gt;y Lexmonde 111 de Landen van Vinnen. voorfi#n met verfeheyde Vertrecken, foo gelijcks d&apos;Aorde als boven, en fchoone groore verivulfde Kclde, een Hofje binnen Dijcks ,en iroch omtrent ; Morgen (eer fchoon Vruchtdragende Boomgaerd.foo binnen als buyttn Dijcks, of wel het Huys btiyren de iloo t !»nérd, na Comenteinent van dfen Huurder : Nader Onderrichting is&apos;tot Lexmond aen Andries \\ illcmfz. dc Eruyn, Bouwman op dc Kofftad Killefteyn; tot Dotdrecht aen den HïerPjvter van der Werf, en fAmfterdam aen Ilaac de la Planque.Makelaer in vafte Goederen. * C.Groenvelt.J. Ge-keer,C.Ljft en M. Poe!,Mahelaers,lullen Dingsdag,den 8 April,&apos;sMiddags ten 1 mirc.tot Sardam in&apos;den Orter verkofen een extra Party vsn 4a5 00 Rhi j nfle Greene en Denne platte en ronde Balcken; leggende aen de Werven van Jan en Arent Pieterfz. Sluyck. • Woensdag , den 0 / pril, fal men tot Haerlem op de OfleMarckt,&apos;s namiddags ten 2 uurwi pre jijs ,by de ?tock verkopen ruym 40 Olli» dn y Patrdun nu eerft uyt Denernareken overgekomen. Al tor» de lotv.-y van Ooft-Graefdijck, all Gl. &apos;t Lot, op weynig Loten na compleet is, .om met de beloofde z Trijftn a ïccoc Gl., tot Nicu*-indam .e trccket&apos;, we.rt de Inleg en Korting niet langer gecontinueert als tot Satiirdag avont ten 7 u\iren. &apos; De Lnotjes in&gt; Toegif: opdeLotery van Nooddorp,a ; GJ., fullen voor &apos;t laetft tót SaturJag, den 5 deler, uytgegeven werden; en uijl d 4 Lotcry toekomende Weekeyndigt,lal dit Toegift immediact beginnen,op poent van j&quot;Ducaet voor ydcr°ln!eg»cr. . Tot WoensdJ.a avcntl.annoch i.igelcjt werden in dc Lotery van Watmont.a 50 ft. &apos;t Lot.trcckt den April,of KerckmeeflerenVullenaeit ydè: Trilcgi&quot; vo »r yt« Lor een Col.de Dttcaet betalen : De Colleftctus werden verfochr.dien avont hacr Hcifte Copven over te feilden. - Vrydag.-lcii i r Aptil.trccla compleet, niet min of meer, de beruchte Lotcry ven Canvjjck op Hilfwrgen on &apos;cr debckende Dktftic van Hiniilrcr&gt;&quot;-n \rX : Toe d:n Bin Amft. alle;:i noch Loten,doch onfcker.wijl &apos;t getal weynig,en de Toeloop ftVrk is :&apos;t Menden ten 11 uuren. , T&gt;l- u&gt;:..f&apos;?tite Treckdrg va;» &apos;r ciétüjckc Lorctytje tot Zwae», aii ft. &apos;t Lor,is vaftgeftelt Maendag.den ïS April, of vuorydtr Lot fal «en Gou-T»-Ouciet geteftimeert wordfn » Den Inleg duurt toi den 19 dito, foo de ngch dc ©verige Loten foo ver tocrcyckcn. &quot;t Góut , Silver en Gelt-Loterytfc van Nieuwer! crck op d&apos;Yflel, az2 ft. &apos;t Lot, wiens weerga noyt is in &apos;t Licht gekontcn, en wa« in reetó rccl Lo teu trccken den 14 April,op poene vin 1000 Ducatons aen de Gercf. Diacony. Arinen :De lulcg tot den 8 dito. __ : itt Hücricï^ ÜRA&apos;H&apos;&apos;KM &apos;GASTELEV~N7&quot;ï&apos;tadi op de Marcktin de -Des $ /jpril, i7~io.</p>
</text>
