<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Burgerraeefleren en Raed det Stad Groningen g«dencken op den eerften Mey aeoöaende aen de Meeftbiedende te verpachten hare Bank val Leening, m:t een O£hoy voor zo Jaren; waer van de Articalea en Condiiien tot yders gerief fullen te bekomen zijn te Groningen ter Stads Secretary, t&apos;Amfterdam by A. van Dinrnie, Haetlem van Keflel, Leytkn H. van Damm*, Hage Boutpet, Rotterdam B. Bos , Middelburg A,- U&apos;cfterivijck.Uuechi W. van Poolfnm,Aernhem A. Smits,Leeuwaerdon Halma:Swolß. Hakvoorten Embden Tremel: Ymaots Gading zijnde,kan fig op de&apos;yootfz. tijt te Groningen op het Heereo W ijnhuys laten vinden. De Geintereflêerdens in de Lijfrenten Ao. 1705 tot Amftetdam, met coofent van de £d. Groot Mog. Heeren Staten vaaHollanten Weft- Vrieflant, door de Heer Jean Paul Bonibatda genegotieerr,werden veifocht.oname op Woen&lt;dag,zijnde den 18 February,1711, &apos;a Avonts ten 4 uuren prat^ijs,te compareren in dsn Doels op de Cingel by de Oude LuthcrlTe Kerck t&apos;AnilUrdam.omme aldaer te dtlibaurcn over een Sack van aengelegentheyt, de gemelde genegotieerde Gelden betreffende. &apos; Den 16 Febiuary fal t&apos;Amfterdam in &apos;t Oude Hecrea-Logement geveylt werden een Hofftede.genaernt Wed(r-Meer, met fijn HuyGnge.StaU- Inge en Plantage, gelegen in de Heerlijckheyt van Heemftedetayten Haerlem: Die defelve uyt&apos;er hant begeert te kopen, adicflère fig aen Lucas de Schepper, MakdacrtotAmfterdam: Alles br;derby de Biljetten. Joannes Staets,Abraham de Gramer,Daniël Roofekrans.Leendei Hy man, Joannes Staets de jonge cnAbrahamMacs,M«kelacrs,fi#en den 4 Maett,*s Avonts tens uuren,t&apos;Amfterdam in de Nes in de BrackeGront verkopen omtrent 160 Packen.fo gave als wracke,MofcovifeJugten.&apos; Den 16 Maert aenftaendsen volgende Dagen fullen te Leyden inde Boeckwinkel van Joh. duVivié by Au&amp;ie verkocht werd &amp;n } cutteMtc JJibliothtken, van voorname Heeren van Studie nagelaten &gt; welcke te famen, in een Catalogus begsepen, uytleveien een fraye ColleAic van yteldetbande nytmuntende rare Boecken, in alle Faculteyten en veelderhandt Talen : V aer van de Catalogus den 1 &lt; Februarv aeoflaentfc te bekomen fal zijn t&apos;Amfterdam by Fr. van der Plaecs en Oofterwijck,Haerlem M. van Lee,Hage f. vanThol en CTvan Lom, Delft Beman, Ro:- terdam Dr«esburg,DordiCcht van Braem,Gouda G. Su«|, Utrecht W. Broedclet.cn in andere Sudcn meer. &apos; • . Doordien de Lotery van Overveen in ftaet is gebracht, om compleet te trecken, foo. verbint fig du de Wed. ftanius.om tc verbeuren 1000 Ducatons aen dc AmfterJ. Geref. Diacony-Armen, en 10 Gl. voor yder Lot uyt tc keuen, iudion niet wert getnocken dcu 23 Fcbtuary : Het wcynige getal Lotfu tot den 14 dito, foo defelve foo verre ftrecJkcn. Tot den 14 February noch Loten io de voordeelige Lotery van Hafcrswoude, waer Io onder anderhalve Niet tegen een Prijs fo veel confidv sihle Prijfen van r 0000,5000,1000 en 1000 Gl, te winnen zijn j tiekt compleet den 16 February,ofde Regenten fulpen loop Gl. acnd&apos;Anur. Geref. Diacony en 5 Ducatons voor yd:r Lot betalen,lbo de Ttecking niet Woensdag,den 15 dito,begint. De Inleg in de Gom-, Süvcr-en Geit-Lotery van Nieuwerkerck, al 2 ft., wert om het befloote Water geeö*inucert totden 15 febmarjj wordende §e C illtftcursexpKff lijckverlocht alsdan hateCopyen over te leoden. , - &apos; v Indien het pu;kje der Lotwyen van Wijck op Z&apos;e, kleyn van Inleg en groots voorfien met hcoge Prljfra, niet op Saiurd3g,deii 28 defsiofi eer getrocken ivett, fullen de E. Com.uiflYrifltn d« voorn. Dorpe acn d&apos;Amft. Geref Diacony-Arunn verbeuren ioco Ducatons , en voor yder togïlegt Lor 1 GouJe Ducaten. NB. Indieo&apos;er Loten zijn tot den 20 van 6 Gl.,foe lulknfe werden uytgeceve:i. Tot Macud»£,den ï Maert,ea geen dag verder fullen de Loten w:rden uytgegeven in de gtoote Lotery der Stad Pumtrem, a2O Gl. *t Lot, rcrdeelt {04 Priifen a 24:0 j G 1.,4 a 12000,8 a 6000,8 ;k 4000,8 a 2020,80 11000,80 i 400,&amp;c.: D&lt; Conditie&quot; zijn in Frans (101 de verfctidüig Op Po S pap.) op .i;\Yed.Haurlton,lj!ank en elders te bekomen. 1$ Lotqp op 1 Bil je-,kort 1 pt( Cent. Noyt is defiiget L&lt;ai«y geltei». In &apos;t Reftmt der Lotery van Cl ys* ijck,vin 2500 Loten,* 11&quot; Gl., kan noch werden tot den 16 d^lcr; trekt compleet den 25 di:o, Oppa-ni van 3000 Gl. voör vder niacony- Armen,daergecollefteert wert.en ico Gl. voor ydcr Colleftiur eg Inlcg;er,t&quot;oodin niet t«-ckt. Tot \Votn»d2g,don r 8 February, eo geen dag lanterde Loten in de Lot ;ry van Uytdam,! 7 Gl.; treckt Vry4as,den 27 dito,of F. Hani:» fal 1000 Gl. A.n d&apos;Amftfrdimfe Dia-ooy verb;uren,eneen Duraet voox yder Lot uytkeren, iudien de Trecking uiet den 18 Macrt voott^aet. &apos; Gcdruckt tor oy A l&apos; M CAS!&apos;P LËY N,S&amp;ds-Cmcfceri. op de Warrkt in de Den ik February» i;u.</p>
</text>
