<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>— r-y — — ■ - ®r -~3- / Leypfig den 5 February. De Koning, vertrock den ji palutona Oresden « om op de Lamdag , die den 6 daer fal beginacn.de Ptopofitie ie doen.en koit daet oa fijn te rug-reys naPolen aeti te nemrn:Sijn Majefteyt vermaant de Polen in fijn Univerfalia, dat wijl d&apos;OuomannilTe Porte voornemens is , aen den Koning van Sweden den bloedige n Weg door Pojen na lijn Landen met .een groote Macht te banen, •en &apos;t Koninckri jek Polen groote Gevaren onderworpen weit, alle goede Patriotten en Xn»efetenen van&apos;t Rij:k.mochten contribueren, op datd&apos;Armee , op het VVarlchOuwer,Cancilium beflooten , in Stant gebracht, werde, omd&apos;Eer en Vryheyt.van &apos;t PooMe Rjjck met gewapeoder hant te konnen defenderen: Men heeft met den Hanqverflen Envoyö , de Heer Fabricius, verfcheyde Conferentien gehouden : Hy geeft alle bedenckclijcke verfekering van de goede: Oispolitien van lijn Heet ;Ceurvorll tot de gemeene. Saeck , ingeval .deielve gtoote Af breuck mocht lijden,wanneer de Koning van Sweden met de Tutc- Kenen Tartaren in fijn Dtffeyn «ufiVerde. De raeefte Mimlters zijn den Qoning van hier gevolgtDe Secietaris vand&apos;Ambaiïade van de Coningin van CpgeUnr, uie onlangs van Danzig aengekqmen Is, gaet oock na Dusjen. t Berlijn den 3 Ffbruaty. De Opper-Cameiheer Is. weer herwaerts ontboden , lijderden welcken de Opper-Maifchal niet verder (oude willen antwoorden. Oe Ipge(ctenen defer Stad , die het Geit tot de Vuur-Kasvan dit Jaer betaelt hebben , Tullen haer Quitantie al da er te &apos;rug briqg en, cn haer lal tegen defelvc alles gereftiiueert werden; Cao dat gewelde Kas t&apos;eenemael vernietigt is : D« Raed Muller fit noch in Artért : De Raed Wipptrinan wett befchuldigt, dat hy fig tot het halen van een Sen.entie van d&lt;[ Univerfiteyt te Rortock togen den Gcheymen Raed Hamrath heeft laten gebruyeken, en de Profefforen aldaer (ouden tegen de Sententic geftemt hebben. Uyt Pomeren heeft men de volgende Lijft van de Sweedfe Troupen , die buyten het g?en in de Veilingen gelaten mocht werden, !!&apos;i cas van noot fal kunnen matcheien : Cavallery, Velt-Marfchal Gracf Mellin 800 Man , Graet&apos; Carcl Mellin ncc, de Lt. Generad CraflTau Dra. gonders ijooYidet Overftens Mardefelds Dragonders rsoo en de Overfien Mstfclial ijoo : Infantery, de Generael Major Schultze ïioo, d&apos;Ovetiie Stuatt 1100, Homs Regiment rBoo&quot;,&apos;een Battaillon van Eckeblat 900 , het Regiment van Schwerin Dragonders loooen het nieu -Regiment Dragonders van den anderen Overften Schwerin 1000 , t.&apos;famen 1 j6ooMan.,f Men heefi tyding, dat de Muscovife Generael Janus met een Detachement van ióopo Paerden ®l «en►gehcymeiExpeditie gecomrrian&apos;deert is, en het konde wel zijn, dat het op Bender aengefien was. &apos;De Czaar had de Rtys van Petenburg naMuscou acngenomen. Onfe in Italien ftaende Troupen werden niet gerectuteert, wijl de Italianen geên Recruteii- willen laten pafleren, ter oorfacck, dat fy wegens de befmettelijckheyt in Duytflantbevreertziin. &apos;y- ■ &apos; &quot; &apos;r :</p>
	<p>Coppenhage den j Fsbruary. Men wil, dat de Vice Admiraël Barfus in de plarts van den Heer van Stucken Admiraelfal werden: Hy heeft Cin Ejquadre Oorlog- en ISO foo geluckig uyt Noorwegen in de Sant gebracht, dat hem niet een Schip raanqneert&apos;: Dc Baron van Leeimendael, die met het felveEsquadie overgekomen is en bydenConing een Audiëntie van i uuren gehad heeft , »il in weynig dagen fijn Reys van hier na Dresden aennemen i Sijn Getadin is wegens indispofitie te Chriftiania in Koor* **gen gebleven. Men ve/fekert noch, &lt;iat dé Baron van Rantzau in de plaets van den Envoyé Heer van Juül na Muscou fal gaen, en dat defe de Vloot van den Czaar als Admiraël flaet te commanderen. Men heeft defer dagen 10 Deenflc Officiers tegen een gelijck getal Sweedfe uytgewiflih : Defelve kunnen niet genoeg uytdrucken hoe fiecht de Detnfli Gevangen! in Schoonen gehouden warden, waer vin veele uyt elende geflurven waren. Ih Deneroarcken fal Van ydei Adelijck Goet in de plaets van een Schutze 60 Rijiksaaeldtrs bcuelt werden. Sijn Coninkl. Majeiteyt hetft her Graeffchap Leuenholm !a Jud&apos;ant voorden jongen Gtaefvan Ranzauin polüflie laten nemen} wijllljn óutlte Broeder hera fijn Appenage-Gelden niet geven wil. De Overfte Sct.aVk va«\* iitenau* bekomt het Regiment Guarde vad wijlen den Oveirien Eychïier, en d&apos;Overlié Arnold , die een Regiment Lant-Milirie gehad heeft krijgt dit van Schack : Yder Compagnie van de Conirijs (juarde te Paert fal met 10 &apos;Man Verfterekt werden.</p>
	<p>Hamburg den 6 Fcbruary. Gifteren was de Raed met de Birgcry u-e&apos;er vergadert wegens bet verftereken van ons Stads üTfên ii;e:i ract4ooMan,&apos;tgeendeHoogeCommiflieabfo!uyt begeert, en &lt;it Engelfle Envoyé Heer Wigh heeft het ooek door een Memorie deßorgery aengeraden , om !oo vt! te eerder de Hooge Commiflie te doet! cyndigenen &apos;t venrtck der Creyts-Troupen van hier le&apos;verkaftten; maer hei is in geen van de 5 Kerspels geconfenteert: Het is ïclnei appa rem,dat fy daer toelullen vctftaen, vermits gehi.C&apos;ómmiÜic dae.&apos; op blijft int(erentnadien mén,als deCreytsTroupen vcot defeStad men waten,24oo Man in Die nlt gehad , en daer van foo veel by h;t inirecken deler Tiouptn afgedanckt hseft. &apos;Giilerenattivcerdc hier de Deer.flë Envoyé Baron Schack van Oresden, en gaet heden na Coppennagen. In Swèden is we&apos;er een Rijcksdag tegen de Maent Kb:uary uytgefchreve.i, om de Aiiddeleu tot den Ooriog uyt te vinden: In dat Rijck wert fterek geworven,; en men vermoet, dat wanneer fy bet Transpdft uyt Schoonen na Ponieren tot het Crafiani Corps doen, (y deficits plaets we&apos;er met andere Troupen lullen Jtipplf/en. Het is leker, dat alle Deehflè Troupen in Hollieyn ordre hébben; ora lïg Marfchvaerdig ié houden j alsoock&apos; hef Brokcforfs Regiment Cavallery, dat noch niet volkomen in ftaet is : De Aitiliery uyt Gelurkllad lal vooreerft na Fredericfcsoórt gevoert werden;. en wat de Ammunitieaengaet&apos;.die men naDeriemarcken fal brengen,daer mede is reets een begin gemaeckt; en defe \\ eeck&apos; zijn óver de 400 Wagens van Geluckltad na Fredericksoort gevoert,otn defelve te Vater na Coppenhagen te transporteren. De Sieédt&apos;e GraefLeemvenhooft.die ie Siadcn Commandant is geworden&apos;, legt te Lubeck lieck. Daer is noch geen apparentie, &apos;dat het Swecdfe Coips in J-omtrui foo hacft talkonnen marcheren , wijlde Sweden hcr leive noch met 3a 4 Regimenten willen verftereken. By de Mccktknburgfe Cominilïïe alhier doen Cg wegens dé Volmachten ecnlge Swarigheden op, die de Gedeputeerden van den Ad.èl maken, aifoo&apos;det&apos;e Volmachteri nu door beyde de Creytfcn &apos;óridértekcrjt zijn. .Ket isde Herto* Ru.&apos; dolph Lodewijtk van Wólffenbuitél,die lieck is&apos;geweeit, m.ierlig ru beter bevini. Brieven van Stockholm van den iojanuary melden dat men aldaer reets wift.hoe veel van yder Regiment in Schoonen i,i Pomcren rot verllercking van &apos;t CralHus Corps foude overgebracht werden : De Feft was in die Stad méreketijek vermindert; tn zedert de Macut O&amp;ober waren volgens een gehqude accura:e Annotails Op fijn hoogft 16000 Peifotyien geftotven,&apos; darr onder gten 150 van voorname Koopluyden of Stants-Ferfoonen, die lig «Kift na andere I&apos;lacrï&apos;en geretireert hadden :Tc Stettijn, Straellpr.d, Woltin, Golno; Paie » alck en Uckermunde hout de Peft t &apos;eenetnacl op. &apos;</p>
</text>
