<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Bergen in Henegouwen den 4 February. Volgens de rapporten lietfendeVyandenonopiièudeiijckaeniiier nieuwe Linie, die ly van Arras tot aea St. Omar treckenjfterck arbcyden,en de Grachten van &apos;t nieu Fort, &apos;t geen fy tuflehen Atras en Mont St. Eloy opwerpen, fou - den leet s lo Voeten diep zij» :£ergiftcr is oud v een ttuk Escorte een groot Convoy van Oor logs-Ammunitie , meelt Bomben , van Valencijn rn Bouchain en Camerijck vertrocken : In Vaiencijn wiett Ceur&gt; Ceulen voor de Vaften verwacht. Heden zijn de Heeren Staten hier weer vergadert. • ♦. Aeth den j February. Voorlede Do *»rdag is onfe Gouverneur toet den Commandant na denHaeg vertrocken , ondereen Escorte van tco Man tc Vuet, om dat fy geen Paspootten hadden. Gilleren vernam men met Rèyfigers van Éeaupaiime, dat de Werckluyden acn de nieüwe Linie en het groote nieuwe Fort wegens de felle Vorlt zedert Sondag afgedanckt zijri Menfprack, dat eenige Troupea van de Geallieerden Gg fouden byeen verfamelcn, om het Oefleyn der Vyanden te verydelen. In Vranckrijck foude men in alie Dorpenva n 20 Jongman* 1 r tot des Conings Dienft nemen, &apos;t wélck in de vafte Plaetfen ook gefchiede: Dit Volk foude to.Militie dienen.om de gemelde Linie te bewaren.</p>
	<p>Gent den 8 Febiuaiy. Den 5 was de Collatie we&apos;er vergadert,en &apos;t Refaltat was, dat fy vei wondert waien, dat de Magitiiaet haei audermael foodet teële en effe&amp;uëleVöldoeniag van al haer voorgaf ude Verloeckcn hadden gaconvoccert j waer by fy wel cxpreflclijck perfi ft er en en oock infttren , dat baei Veifoeeken van den 14 January laetftleden in defe hare Kefolutie van Woorttot Woort weiden ge • voegt en voorgelefen, mitsgaders byde Magiftraet het volkomen effeft van «ien beforgt; met te meet reden, om dat alfoo de nodige Penningen fondet overlaft van d&apos;arme Gemeente fouden werden gevonden , en geprevenieert, dat «enige Officien aen Brabanders of andere Vreemde geconfefeert weiden: Eyndelijck macckten fy den Magtfhast indachtig het voltiecken van de Kaey Op &apos;t Meerhem : Ingevolge defes wielden haer Verloeckcn van den 14 January, nu in Re/uitat gevallen , voorgelefen, waer van Kt dier tijt reet» menrie gemaeckt is : Sy vecfoecken d&apos;Augmentatie van den Taux d&apos;Officie(dit xaeckt alleen Officien,die geen byfondete indu&apos;ltie vercyftcheu) wil lende na het verkrijgen van &apos;t Odtoy de noodde Penningen accorderen : Oock begeeren fy,dat op de naefte Convocatie getoyeert werde een Re&lt;ju;ft, &apos;t welckden 10 O&amp;ober laetftleden van wegens den Onder-Bailfiu,immersöp&quot;jnnaetn, dooiden Procureur d&apos;Oi&amp;ce geprefeoteeri wis, vol injurieufe Termen &gt; als ftrijdig aen hau Eer en Reputatie: Vorders feyden fy te vertrouwen geootloft te zijn.de Refaltaten als in Engelant en Hollant aen d« Gemeente, &apos;t zy met den Drück of anders, kenbaer te maken : Eyndelijck verfoeckea fy, dat defe Stad met de Steden van Hollant gelijck weide geftelt ten resaarde aarde van de Rechten , concernerende hit vetfenden van Goederen, Ie uyt Hollant komen, na de geconcerteerde Plaetfen&apos;, na betaeldc aytgaende Rechten en alhier gepackhuyft te zijn gtweeft. Bruflèl den 9 Febroary. De Luyt. Genrrael Cadogam, die Vrydag morgen na &apos;s Gravenhage vertrock, heeft alvorens ordres aen d&apos;Engelfle Troupen gefonden j als mede aen de Prov.diteurs, om fig te prepareren tot het oprechten van de Magafijnen. Men fehtijft van Namen, dat de t CcurvorftcA, Geit ontfingen hebbende, met allen yver aen&apos;t remonteten en recruterenvan haerTroupen lieten arbeyden. &apos;s Gravenhage den 10 Febxoary. Gifteten middag omtrent it uuten is de Genetael Cadogam van BrufTel alhier gearriveert, en ftaet in eenige dagen na Engelant re vertreefcen. De Heer Jeffreys, Envové Van haer Majefteyt van Groot Brittannien.gacnde na den Coning van Sweden in Turckyen, ftaet van avont of morgen vtoeg de Rey fe der- . ■ ■ &apos; &quot; vvaérts vóott lefetten. Vahivórit heeft tie GiatfvïhZir-zendbrfdcq</p>
	<p>Keyl&apos;êiJ. Couiirr.voor 334 dagen van den vjn Gallas uyt En- gekomen , n,et blieven na Wna.n af,c»ae:di£t. De Heer de ALmitof, Ambadadeur van lijn Czaatfle Mijcilryt van Mo.covicn, is deien morgen , ea de Lord TownfeiKi vin middag inei den Hett ftaed-Penliouaiis Hcynlius in gtfpreck geueeit. Morgen tvom omriem 5 uuren ftaec he% Lijik van deu Baron vin Sinjtuiij Mimlter cn Plenipo.entiaris van den üoning van Pruyflèa, uyt hei Oude Hof alhier na Nacltwijck,by Houflaerdijck gelegen, gebracht te w-*rden mei een Lijck Koets,en een gevolg van 5 an.ltre F\oi»-Kocrfen,ydcr mtt 6 Paerden befpanncn, nevens 14 Fackcldtaecrs te Paeit, om a&apos;daer ia een Gwfitede in dc Kerck bygefet te werden; lullende alle de Koninklijcke Bedienden en Domeltijcken in de Koetlen fitten, lboiler dat verder eenige andere Ceremoniën lullen gebmyekt werden, cm dat d&apos;Ovcrledene begeert heeft, fonder Pompe ter Aerdc beftelt te werdea. Amlterdam den j 1 f\.bruaiy. Volgens de Brieven vanEifeneur waren in de Sont maer 1 Scheepjes gekomen, als Bent jenfen en Sevxri Jurgens.die noch behoorden tot net E;qijadre van den Vice-Admirael Barfus : Wijl r voor Coppenhage toe lag , moeiten alle d&apos;acngekome Schepen binnen de Boom ge-yft werden, &apos;t Schip van Chrrfïiaen Harens, van hier na Straelfont gaende,was door een peens fregat g«no&lt; nomen en te Langefont opgebracht en voor goede Prijs vetklaei t. Het Deens Scheepje de Hoop.jürgen Laerfen, na de Belt gaeude.was dact omtrent gebleven ; en uyt het by Uytfted verongeluckre Schip van Antooy de&apos;Grieick van Danzig wierden eenige Goederen geborgen, ■t Frans Schip l&apos;Entrepide.Gap.Soie le Jeune,niet 24 Stuckcn,was van Maxtcniqwr te Bordeaux gearriveert, alwaer op nicu ceu goei geial Schepen was aengekomen.dacr j&gt;ndei de Laurier Boom,Jasper Jacol»- fen; d&apos;Ecnhoora, Pieter Grijs, eo dc Juffr. Leonora &gt; en tor Rochel de Laftdrager, V- illem filaeu, uyt de Maes : De Schepen te Bordeaux maecktea groote fpoet.om weer met haet Laft na Huys te zeylen:Mén had van Bilboa tyding, dat&apos;er een Decreet rafi Coning Pói lippus fotide komen waet in aen de Biscaeyfle Cape» foudc verholen werden, om in 6 Maenden eenige Hollantfe Schepen,mei Fraafle Pafltn voorlien.te molefteren. Tc Mackclijck-Out is binnen SchipparGabbeCorneliflèn van Riga en d&apos;Eeras. Diftgsdag ziju in Ttïel gearrivecrr de Schepen de x Gebroeders,Huybert Jacobien, en dc 1 GefuAers, Jaeol» Vifleher, van St. Valery : Verfifceyde Schepen, die aen &lt;»oZuyd-Wal iagen, wiren weer op de Rheede van Teffei Bilboa waren noch uyt Teflel geen Schepen gekomen noch van daer vertrocken. Te St. Malo was &apos;t Engels Schip dc Sr. Jaques met Boteren Vlees uyt Trlant opgebracht. Te Bordeaux waren nog van aefe Stad geerriveert de Schepen van Direk JanfenVoock, Douwe Wiekte Gramer en Inke Fredericks &gt; eo tot Nantes van Danzig en laetfi uyt Pleymuyden de Schepen de Vogel, Coinelis Martenfe; de grooie Molen, Jacob Biakes, cn tot Studies de Schol, Paulus Janlen. CARGA van de Goederen, die met het Retourfchip van de Coninkl. DeenfleOoftindife Compaguit tMCoppéuhzge gearriveert zijn. 78309 $ Caliatounhout. 14412 # Salpeter. &amp; Potyer Suyoker. 10816$? Cauris. 17766 en een half Candy-Sujcker. 1496 ff Rabat bel. Bïi eneen half $ pénjuyn. 118? fg Radix China. 11747} $ Peper. 8147 ps. Hamrottingen. 8866 ps. torcelrynent van diverflè Soorten. 1160 ps. CafTa dc Bengaic. j6o ps. üaffa de Malta. 360 ps. Patula. 140 ps. Donriaflen. 890 ps. Mabodewanl. 300ps. Mallemolens, nopt. Atm .fij.icndiveifle. 10c ps. Mamet Hayatti. 4xlB ps. Fanocomprcdo. 4497 ps. Salamporis. 1876 p«. Madrepac. 16 ps. Percallcn. 146 ps. Roiadef. 1417 p». Gingam» diverffe. 303 ps. Gefchildejrfe Chhfen. 90 ps. Snoerdom. 310 pa. Canari Commiswits. 160 ps. Beven. 3110 ps. Neusdoecken. 980 ps. Bethillea. 600 ps. Panocomis. 130 ps. Panofiale. 640 ps. Dal Ten. &apos;s Giavenhage den 11 February. Van middag hebben haer Ed. Groot Mog. de Heexen Staten van Hollant cn Weft Vrieflint een aedvaag van haet Vetgadeting gcmaeckr. Van avcct weiden de Heerea Gedeputeerden van de Adwairalittytcn verwacht, om morgen tiaei | Befoignes over de Zee-faken te continueren. De Heer van Lingen, Controüeur van d&apos;Artillery, Scc. is clhrer overleden. Van middag was de Gen. Maj. Huffel boven in geTpieck.Tcr felver lijt arriveerde cenExprcffe.van Btuflcl met particuliere Depêches.</p>
</text>
