<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANGIEN.</title>
	<p>MAdrid den zó January. lDs sjoning heeft S.Battaillons en 7&apos;Esquidrons gedetacheert, om &apos;t Leger la&apos;Ertrèmadiua te verftereken j de rcli vair &apos;i Leger was den &apos;i z dcQuaitieisa oa dekuit&apos; v&lt;n &apos;t Graefichip rUbagorji bctrecken. Men fchrijft vii Jen 13 vail ,du dc lig ecnige dagen te caiahoria op d Ebio,4 Mijl bovenTudela,opj&gt;ehou.tCu had, om dat de Piifls via Afturien verkout was geworden: üont gilleren te vertrecken , &apos;s nachts op &apos;t i.altiel v.in Mallen te llipen.cn den 10 reCaUhorra ie zijn,alwaar luer Majetle/ic.i noch 1 a J dagen fouden blijven, en vervolgens na Zaragozza gaen : Jöy haer Aenkomlte fóude mea een niéuwe Foimeaen de Regering van At ragon geven.&quot;&apos; Door Boeren eu 4e Defti.eufs liecft men lydirig : du deGcnetacl Siatterrtbergge elülvecit had BJaguer tc verlaten, na alvorens de Feriificaücn te hebber» la:eu ipringen, om t:g tufl&apos;.n Tarlagona en Barcelona te retireren. I&gt;e Raed van Caftilien beeft een Decreet gepubliceert, waet by men vernietigt en vangecner waerde verkhett al de Comxa&amp;en en Aotcni&apos;, die 100 voor &apos;t Civileals voor &apos;tCrimineclein defe&apos;Siadeii andere Plaetfèn vau&apos;tßijclc gedurende de Heeifehappy der Vyanden inde Nae-.n van den Aerts-Hertog , fijn Ceneraels , Olficicrs van cn&apos;Piililiè ,&apos; door dien Prins aenjeftelt, gepafleertzijn; enailed&apos;Aitbns , gtpifleett voorde Rechters van d&apos;otdnaire Rec!U-Bancken ..ot&apos;uonventien , tulTchen Particulieren belchréven op gezeg&apos;clt Papier YV welck in dit Rijck ingebracht is, moeten op Pipier met liet Zegel &apos;i es Conings overgefchreven en d&apos;OrigineeJen roera! t ahdcr gepelt Papist vetbrant werden : Ook is de Cours van de vreemde Specien ~ die de Vyanden in dit Rijck gebracht hadden, verb»dei). Ue Couing heeft DonFrancisco Gurienezde Medinella Infpe&amp;tur Gioerael ]Cavallety in Valencia, tot Lt. Generael acnaeftelr. * ... O _</p>
</text>
