<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parijs den 6 February.De tyding van &quot;t veroveren der Stad Gironne is hiergearriveert opeen fijt, dat men een geheel andere Satk vèrwachtede : .De Brigadier Plantjue bracht defclve eergifterrn aen den Koning, die daer over alle bsdenckclijcke Vreugde bitoant iieefis Defe Brigadier rapporteert, dat ds Hettog van Noaillcs at lijn Silvcrwetcken dat van de Generacis to; Geit had laten maken , o;naende TroupenMildadightyttcbetoonea, enhaer t&apos;eiiccuragcicn tot-&apos;hee repareren van&apos;t geen door de Regenen d&apos;lnnondatier! van de Ter oinver geworpen was ; dat hy al fijn Provilie gegeven, en fijn Kelders nevens die van d/andere Officiers Generaal geleoigt had , om da Sicckeo en Gtquetftea te foHlageren, terwijl hy wicluc, d:t&apos;cr andere Levensmiddelen quamen, waer toeJiy byiijts lijn ordregegevcn had; zijnde door al dc Parochiën ei» Dórpen , die by fijn Cainpeninit Itggen.gefecondeert geworden :• Defe goede Dispolitic gaf aen o&apos;e Troupen we&apos;er fulcken Moet, dat het Werck gerepareert, «n de Eelegeting m:t een groote Kloekmoedigheyt en met mceryver voortrekt wiert; alloo een Secours der Vyanden in de Vlakte van Vicq gearri veert was, om Volck in.de Plaets te werpen: Mr.de Noaillesfont 403 c Patri den,om de Vyanden t&apos;obfet.vertn : Hy atbeydezcdeitden 17 tot den 11 aen &apos;t vergrooten der Brtfllhen; en hebbende den Mineur aen het Corps van de Plaetj geattacheert, Liethy den ij eenMiin al&apos;t effcö deed , &apos;t geen men daei van wensteden latende ter fel ver tijt den Storm doen, pouiïeorde hy de Vyanden voor by &apos;t Bolwerck, alwaerfijn Troupenfig logeetdisn tegen over hc.t Retrehchement, her geen het Guarnifoen had gemaeckt, om lig foodanig te dccken, dat de Plaets niet ftormenderhant mocht ingenomen werden: Den 14 ftont de Hertog vanNoailles op djt Retrenchement een Storm te doen; maer de Generael Tettenbach, Gouverneur van de Flaets, liet de Chamade flaen, en den 2; wiert de Capitulatie voorde Stad alleen gefloten, dewelcke feer honorabel is : Dc Vyanden hadden j a 4000 Man gereguleerd* Troupen en veel Militie inde Vlackte van Viecj byeen verfaraelt : Sy tenteerden felfs verlcheyderaalen S.&apos;cour» in de Plaets te werpen; maer fulcks geJuckte haer niet wel; want 500 Man, die een weynig nader als d&apos;anieiegcko.Ticn waren, wier. dengeatucqueerten g&apos;flagen , fond;r datdegeepc, die achter haer waren, goet ootdeelden, &lt; Cig in&apos;een Gevecht t&apos;cngsgeren : Mr.de Noaillcs heeft aen den Coning gefchreven een leer ChrifUliieke Biitf, vol van Danckfcggingen tot God , die hem had doen te boven l&lt;o! meö d&apos;Obftaculen ,&apos;diehy gemrétit had, dat van den Hctccl qutmea. 031 hem te befchairch, «ft dié eyndelajcfc tot Glorie vaadjo M)jefctyis Wapenen keertn. Dc bovengemelte Capitulatie vanGironnc laaie opUefe voet geieguleett zijn , dat bet üuarnifotn u?« de Stad óg de Potten fcude reiÏKren tot den 51 Jinuary j en dat, fóo fy niet binnett die tijt docw een Araue gefecomeert wiett, fy opdien dag uyttrecken , eninetalle Eerteeci&lt;eneü in Barcelona geconduifecri foude werden; &apos; ~-</p>
</text>
