<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Aenftaende zaturdag den 23 January ten 1 2 uien presü , zullen te Schevelingen ten huyze van Marth. Spuytenburg int Jajterrje , publyk en contant verkogt worden 3000 fluks Edammer Kazen, by kaveliegen ; i of 8 Laden zo Zeeuwfe Tarw als Rogge , eenige Sivfzel , veeleihande foorten van Houtwerk , van Tafels, van Theebakjes , Spiegels Bcc. en Viftualy , mitsgaders Scheepsgereedfcaappen van Zevlen , Anckers, Touwen, Jee. Alle gebot ge Goedeten uyt het geftrande Freg-at. De Executeuis van den Teftamentc vaa wylen de Hr. en Mi. Izaak Snevens, in zyn leven Advocaet voor de refpective Hoven van Juftitie in &apos;s Gravenhage, zullen vrydag den 2» January &apos;s avonds ten j uren in de Kaftelenye van den Hove van Holland, veikopen, 3 000 gis. oud Capitael A&amp;ie in de Ooft Indife Compagnie tïi Kamer van Delff, ftaende ten namevan den voorn. Hr. 1. Snevens. Nog zekeie Huyzinge en Erve met een Agtethuyzinge daer aen, ftaende op de St. Anthonis Butgwal in &apos;s Giavenhage, waei in gem. Hr. Snevens laetft gewoond heeft. Nader onderregting is int vooifz Steifhuys, of by den Procureur vander Werve op de Plaets , en den Notaiis vandet Smaling in het Noordeynde. Te Koop ofte Huur zeeker wel geleegen Huys, met zyn Boomgserd, Tuyn, Lanen, Stallingen, Koetshuyzen, en Boeienhuys op devoot Baflecoutt, zo als het zelve in zyn geheeien ommetrek is leggende bezuyden &apos;t Haegfe Balch , van ouds genaemd &apos;t Huys Ter Noot: Te bevragen aen de State-Bode A. Veivloet in &apos;s Giavenhage. Mr. Reyniet Bongatt en Jacobus van Zanten , als gefielde Cutateurs in den Boedel van Latuis van de Weteringe , zyn van meeninge (ten overftaen van Schepenen) in &apos;t publyk ,op de Oude Weteringe onder Alkemade , te verkopen ; 3 Zaegmolens , een achtkanre , een Wi£- en een Paltsrok-Molen , met al de Geteedfchappen daer toe behorende ; nog 3 Woonhuyzen. Houtwerven en Lootfen , alle by den anderen op&apos;t Zuyd-eynde van de Oude Weteringe : vooits by de Brafemei-Meer, zeet bequaem tot die Hoiit-neeringe . veele jaien daet gedaen , gelegen ; Nog 11 Woonhuyzen, Tuiffchuten, en ontient 112 Margen Wey-, Hooy- en Teel-land , gelegen in Alkemade , Rhyn- Satetwoude ,of daer annex; waer van men Koopdagen zal houden ontient half Februaty 1712 ,en de ptecife dagen nader met de Couranten gemeen maken. Werd te Huur geptezenteetd het Riddermatig Huys en Hofftad Oudaen,gelegen tuflchc&apos;n Breukelen en Maerflen, op de Rivier de Vegt met zyn Plantagte, Boomgaetd.Tuyn, Otange-huys, Biouwetye, Stallingen en Koetshuys, als mede de Duyvevlugt en acnhotige Viffcheryc en Houtgewaflen; zynde de Huyzinge voorzien met vcifcheyde fiaeye Kamers,een Stalling vooi 4en een tweede voor 6 Paerden, een fchone Boomgaerd van ontrent anderhalf Margen,als verder kan gezien werden, konnende met gemak met de Schuyten van Amfteidam op Utrecht, als andere, vetfeheyde reyzen daegs af en aenkomen lemand gading hebbende die vervoegezig by P. de Bertoul Nots. op&apos;t ©ude-Ketkhof t&apos;Utrecht, by J.Goes te Bteukelen, of t&apos;Amfterdamby de Makelaer C. de Roos; tetftond of May 1712 in te varen. Woensdag den 27 Jan. 1712 zal men in &apos;s Gravenhage by Cht. van Lom , Boekverkoper op de Grote Zael van &apos;t Hof, verkopen ; een curieuze Bibliotheek , beftaende in allerhande Faculteyten en Talen ; als Giicks, Latyn, Frans, Itaüaens, Spaens en Nedeiduyts, waer onder veele rare Backen en Drukken. DeCatalogne is te bekomen t&apos;Amfterd. by J. Oofterwyk , Leyden Vivie , Delffßéman , Rott. vandet Veet,Utiecht vandv W.itcr,Arnhem Smits.Sec. en in den Haeg by den voom.vanLom op de Zael,en aen zyn htivs in de Nieuwe-Molftraer. Geetlag van Laei tn lekt nogiv.acls bekend, dat by hem word gemaekt en verkogt extra puyk van SpaenfeChocolade voor i« fts. &apos;t fjg; •ok metiianilles enAmbergris voor 20,24,30,36 a 42 fts. &apos;t fg; als ook mede puyk van Zeeuwfe Chocolade in quatt ponden tot 18 ftuyv. &apos;t fg; en Zeeuwfe, fterk met Kaneel, Banilleseu Ambergris, mede zonder Suyker, voor 28 fts. &apos;t [£, tot dato nog by niemand zo gemaekt. Hy houd zyne Chocolade-Winkel op de Nieuwe-zyds Agterburgwal op de hoek van de Lynbaen-fteeg t&apos;Amfterdam. T&apos;Amfter la;-.i in de Boekwinkel van Robert BlekUnd ftaet binnen een dag of twee uyt te komen , Verdcediging van deEngelfe Minifteis , 6cc. de tweeden dtuk veimeeideid met een Extract van een Blief, behelzende een antwoord op eenige viagen, nopende den tegenwoordigen toeftftand : Uyt het Engels vettaeld door W. Séwel. T&apos;Amfterd. by Izaak Trotel Boekverkoper op &apos;t Rokkin in Marcus Antoninus, is gediukt ca wotd veikogt, Zederyke Zinnebeelden vertoond in io» Kouttplaetjens, doot kragtige Redenering en Maetdicht, ten nutte van &apos;s menfehen Leven toegepaft door E. Verrvke, ». By&apos;dezelve zyn ook nog te bekomen eenige Exemplaren van &apos;t Leven van Mevr. Olimpia, die ie Romen heerfc happy voerde onder lnnocentins de X. &amp;cc. befclireven door den Abt Guialdi, i» 8. Als ook de Gevallen van Apellonhis van Tyi, in t. Tot van avond nog Loten te bekomen in de Lotety van Zevenbeigen. Ora de fuffiiante redqn trekt de Loteiye van Koedyk !i j gl.den 23 Jan. of Strander enßatelband zullen uytkeeren 1 roo gl. aen deGer. enLuyt.Diac. Arm.t&apos;Amft.,indieH dezelve den 1 Feb.i7i2niet wert aengevangen.Den Inleg tot 22Jan.: joLoten opißiljet kotti pe-Cent. De E. Regenten en Ditefteuts D. vanden Dalen en A. van Damme veibeuren ioao Daeldeis aen de Amft. Geief. Diac. Aimen, indien di&apos; weergaloze Lotery van Wormer a 44 fts. (zynde maer 3 Nietjes) op Vrouwendag deii2Febr. niet trekt. D&apos;lnleg tot zjjanuary &apos;t lanzft. Alzo de Lotery van Nieuwcndam a 3 gl., in ftaet van nekken is, duuid den Inleg voot&apos;t allctlaetft tot 2 j dezer, om abzoluyt te trekken 3» dezer of uyterlyk s Febr. zynde Vaftenavond.cf d&apos;E. Regenten veibeuien 1000 aen de Arnftetd.Ger.en Lurerfe Diac. en 6 voor elk Lot boven d&apos;inleg: wier tocColis.zo niet irekt tot uytkeeiing van de voorn, t gequalifïceeid worden.Daet in 2 a 10000,2 a «000,2 a 3000&amp; C. In de grage Waer of Loterye van Bicyswyk a 3 gl. &apos;t Lot, werd voar&apos;t laetft den Inleg nog geprolongeeid tot den 30 dezes. Tiekt compleet oVn 2 February, op atltveorgieude gefielde penen. De Lotery van Kouderkerk.w iet in den toeloop gioot en de mee-fte Loten reets veiziet zyn,doordien &apos;t getal klevn is.en maer ;Nieten wver tegen te winnen beven alle andere van 4aogl.lcc.zPly ze vau r ooeo.za 5 000,20 a ïooagl.,niet anders als compleer rrekr,bes int 2 «Jan&apos; fiz.Den Inleg tot 24 dii&apos;o.wannrer de Collett. haer laetfte Copy moeten afzenden en fluyten, 2oLoten «p een Biljet kort r reai hnndert&quot;</p>
</text>
