<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d’aengrensende Rijcken.</title>
	<p>»V«rJ Eeneoden 19 Aaguftir.Gifteten arriveerde bier eenEx\V7;-pffffg Vin.*. Comtantinopolen&apos;jmet defurpreaantety&apos;iWsWs» &apos;dé rarticutaiiteyten van diefden 19; &apos;T 1 •iocnit Juiy tuffchea de Legers der TurckeneaMoico-&gt; &quot; vïters in Moldavien voorgevallen zijn, e« van de fchielijkeVrede, &apos;f j{. daeï od &apos;gevolgt is; ailoo{vólgens defe Brieven fijn Czaarffe &apos; Ma:iftendooidé Mongeisooot en d« Macht fijaer Vyandeb genootfkeclt waieewordep de Vtede «e verfoecken, die geflooten ii totongenoegen *an den Koning van Sweden en den Tartariffcn Han jalbocwel&apos;er apparentie is; dat de Potte voot d&apos;Oïetleveiing van de Ratificatie; die jen 6 defe» van Conftaorinopoten afgefonden&apos;was; nochi fora 61 diaten voot den Koning van Sweden: De Vrcdens-Articulen bcbelfen: l. Dat Afoph fal weiden geteftitucert. a.&apos;jTaiganrog, . Catnenchi (Caminieck) en &apos;t nieuwe Foit aen den Inham van de Rivier Samat gedemolieerr.en &apos;t Canon en d&apos;Ammunitic vanCaminieck &apos; ten de Tattken we&apos;et gegeven weiden t op wskkg Plaets men in her | toekomendegeen Fortres meer fal maken. &gt; j». Dat- de j Czaar lig niet. mei de Polacken.noch Cofacken noch Tartaren fcl betnoeyen. 4. Dat ie Koopluyden de vrye PaSage fullen hebben » mier dat geen Moscoviffe Ambaffideut aen d&apos;Ottomanniffe Potte fat teGdereo. j. Dat &apos; alle Turckfe Gevangen». we&apos;er gegeven fnllen werden. 6. Dat de vryè cn vtyligé Paffage aen den Koning van Swéden fal werden toegcftacn, en dat fy t Tarnen de Vrede fullen maken {| foo fywilleru1 Dat men van wegzijden geen Overlaft fal! doen iiwaet op de Primo Vizier &apos; de Ratjfiïnie van den Gtooten Heer vèifocht: i En ÏINI de Executie hier van fullen dê Cztatfle Oftagiers, als desoons&gt;soon Van den Geacrael Czcrcmetof cn de Cancdicr Saphitof, weder overgegeven verden. CeTntcktn vreefen.dat de Czaar het Ttaftaet niet fit houden: Sf nemen haer Precautien niet fijn Armee door 12090 Turcken cn al de Tartaren te laten accompagneren en korte Marichen doen, gevende baer niet meer Vivtes als 1 fy van nooden hadden. Z&apos; De Ottomannen geven im niet duyftet te kennen, ditfyi nade getroffen Vrede met Moscovienhaie op de been hebbende.ftöcke. Aimatute wel tegen de Republijck van Venei ien mochtfen wcoden.wijlfy veel BefwacrniOen tegendefdvehadden.v.... &lt;v \ • •• v;*£&apos;*^ Uyt het Legej by Spiert den 4 De Prins Engene van Saveyen fal aeiTout na Landau doen, om de Fortificatiën aldaer te befiebttgen, cn het een en ,&apos;t ander «&apos;ordonneren. H De &gt; Vyanden hebben noch eeijige Ttoupen i*yt Straetsburg, Ontken Nien-Biifack en andere Guarnifoencn na haer Linien getrocken; om-defelve by alle voorval. te konnen defenderen j; oock mochten wel &apos;eenige Tronpen ■ m bet Danphinl te rug •&gt; • Mublberg den 4&apos; September. ; Gifteren avont wiert aen de Cenr- PaltlHffe en aqdere Tronpen te Paert en te Veer,die onder den Gtaef 1 Vcblen cn de Prins Lobkowits in de Linien leggen ~ördre gegeven, om fig met Baracken en Stallingen re vootfien: Men fegt, dat morgen noch t Regimenten te Paert dacr van na het Leger.by Spiets fnllen opbreken, 1 wi;l de Voqnge biet fchaera is cn mea defclve 4 Mijl verfoeckenmoet., - Franckfort den 6 September. | De Confetemien werden dagelijcks, behalven Saturdag en Sondag, kecontinueeit.en duuren ydermael van 10 tot half) unren -: Men heeft reeti g Articulen va» de eeuwigdurende Capitulatie atgedaen j? dat van de vernietiging van het 4de Artieul in &apos;t Rijjwijckfe Traftaet, beeft eenige tegenfpraeck geleden,foo dat men &apos;t felyf fljtgefleJt heeft ft om met? &apos;t geen dé Religie conccr&apos; aeerr, in *r vervólg gepróponcett te weiden ::De Heer Albani, Neef tan den Patts,vint noch veel Obftacnlen, foo ten opfichte van &apos;t Ceremonieel «Is van fijn Sollicitatlen in favenr van de Centvotrten van Bcyercn en Cenlen, en van de Pretemien fan den Paus op Comachio; hebbende een Chtonologife Caèrt tüet een klcync DeduAie doen drucken, waerby hy wUbewijfen. dat d&apos;XnTefliiurevanditLcenal •;* tijtfp een clandeftine wijfe aen *t Hof van «ten Keyfer gefchiet was; . maer men hoort al Cjn Pretentien met döove Ooren aen, cn men gelooft, dat by wel fig van bier mocht réiirëren iïonder andere Caraftet • aen re nemen,&apos;of voor te ftellênandere Saken , die men hem niet fou-&apos; de Wéten the tt ftaen : Men ineént tegenwoordig » dat de K&lt;yfetlijke Eleftie den 1 Oftober fal gefchteden&gt; óp welcken dag Coning Carel ia fijn 15 liet fiaet te «reden.&apos;v Het Cötlegie der Rijcksfteden heeft het obfervcten van haer Intreft by de tegenwoordige Saeck vin Eleaie aen dele Stad opgedragen; maer defelvé heeft fig geëxcufeert en der■ halyen voorgéflagen, dat men een Deputatie op gemcene kotlcn ber•aerts fenden mocht. Morgen fal bnie Mis beginne» s De Ccremo• uien, &apos; waer mede de vréémde Cooplnyden na&apos; gewoonte1 in de Stad door het Quatiiër der Bütgei&apos;y te Paert eb op&apos;eèn wijfe gekléët inge- Toett zijn feer remarqnabel om te aenfehouwen geweeft. De KolUntfe EnVofl ex raótdinait, dé Giaef van Recbreren, heeft by it geafibcieetde Cteyizen foo veêl tiytgëwerektl,&quot; dat fy de te Nortliagca ope er echt e All ia litte met de Heereb Staten Generael&apos; der Vercem&apos;gdeN:detlandcn vernieut hebbén.&quot; &lt; J -fi Dufleldorp den 8 September/Zeiert&apos;de te rugkomltvan den Con- I tiet, die door onfen Ceur»orft na weenen gefonden is geweeft , beeft | fiiqCeurvorftel. Doorl. de refolmie genomen, om den 15 defes na l &apos;ooekfori te vertrèckeo , en aldaer in Petfooo de Keyferl. Eteftie by 1 &apos;«woonen, ten welcken ëynie fijn Bagsge van de wèeck voornyt ) /•&apos; gsen : De Ceurvorft laet een nieuwe Mum met bet Vicatiaets Wa/ fUflaen} en eenige Vilten,dat KëÖU wdéen keer w Weenen tilocht doen. De&quot; Ceur- PaliÜßflè CaßDet-Prefidéttt Baron i i *»t&gt; Hild&apos;eshéym&apos; is van defe Stad na iléydélbcrg gekeetr. &quot;&apos; De Graef »» Sain co Wltcinflcyn *, gewefeOpper-Hof-Marefchal aen •tPrays-. Hof,is nu door onfeCenfrorft tot fijn Minifter van Staet vetklaerr. Centen d«n t September. ? Tolgeni dé Brieven van den 4 is op de ; Woefdallea ftilbehalven dat men de palTagé van dén Prins Engene - «*« den Rhijn feer vreesde, vermits by ccn machtig Leger onier Gf \ &apos; &gt; . .t .&apos;J *. ■ &apos; ■ :&gt;»£}_- - v :U bad :; Men had van Lusemburg tydmg,, dat de Adel continueel haet Hof by Ccur-Bëycrén maeckte , én dat (y foud: refolveren,, om. b Ai beha!ven de ordinaire Conttibutien een Don. Gratuit tc gevtn. &gt;, QTck. den 8 De Ceurvorft, fan, Beyeren jieeft een Trompetter aen onfen Commandant gefondên, . met ordrc, dat men den;Baron dc Rahicr,- die bier gevangen is over het niet executeren van d&apos;Ordres van wijlen fijn Keyferlijcke Majefteyt, binnen ) dagen fal hebben te relateren&apos;, of dat hy anders Reprefail je tegen defc Sta4 «&apos;i Lant faJ gebruyeken t Hy heeft te Namen een Verbod doen pu- : blicereo, dat niemant binnen ) Jaten (al mogen jagen, als dé geene, , &apos;die de Privilegie hebben,&apos;doch alleen met een Knecht. Tufchen de Geeftelijckbeyt en dc Staten van dit Lant it een dUfcieat , om dat de lactfté de Goederen van d&apos;ecrflè willen belaftén. i 4, V&quot; .</p>
</text>
