<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>: U/t het Leger voor Bouchain den 7 September. Ni dat de Vyand &gt;» l»et&lt;l meteen Detachement over de Schelde wts gekomen cd in&apos;t CJuatticr van Hotdain gevallen, ca &apos;a andcrendaegs jncei Baittrjcn te &gt;vavrcchin opwierp»jom de Trenchécaen 4e rechte» Attacque ftercker te befchiesen, foo liet4e Generael Fagel dé Troupen, foo wel die tvao de Belegering alt d(§jfefelve dccken,van Campement veranderen, orale by alle furptife beter by det bant te hébben/1 Men vctftont den 1 volgenden dag, dat de Vyand &apos;* morgen* alle Granadten gecomman- J deert had, om daer mede op nieu iet» ayt tc roeren } &gt; mier vernemen[ de de bovengemelde beweging:,&apos; foo zijn fy weer gecontraman* deert.&apos;, Onderi uflehen pouQcen de Generael Fagel Teer üerek de Bete-1 gering door dé Mefurety&apos; die fijn Excellentie dagelijcks neemt met de Directeur Generael dé Rocquea en dc Directeurs van d&apos;Aprocbes Moersbergen en la Grave neven* den Commandant van d&apos;Artillcry de Brigadier Yflel ,1 fchijnende over haér Conduite en goede y vet (eer I vergenoegt: * sijn Excellentie doet niet minder in &apos;t aanmoedigen van de Sappeur»,|Mineurs en die op de Batteryen werekeb, gaende alle * dag in d&apos;Aproches •: Gilleren morgen qqam Hy in de sappe*, al wei ; de Franflè en d&apos;onfe malkander met Gtanaten wierpen, en fotawijlen Ipraken. *\ De FranlTe soldaten vroegen oia&apos; een weynig Taback voor haet Geit : De Generael gaf ordre, dar men aenttontt 6 f Ö» Tabak &gt; foadehalencndefelvein kleyne Potticn haet voor niet gevenftcl- * jende aldaer beqname Ferfoonen, Om de FranlTe, ala haér Officier* &apos; éen weynig aen een kant waren,: te vragen, waer omtrent de Mijnen lagen en of daer voor oock te vtefen was I&lt; &apos;t welck bet fucces had, i ,&apos;t geen men daer van konde verwachten : Ten laetftèa feyden 4laaft&apos; aen de Franfle , dat de commanderende Generael daer gepafleert «jnde f, gefegt had * dat, indien het Guatnifoen op heden den 7 niet capituleerde, het felve Krijgsgevangen foude weten, &apos;t geen baer niet . aenftont., Giftcrtn middag lieten de Belegeraets noch een Mijn atn 4e rechtci Attacque fpringeq i Tonder echter veel febade toe te btepi gen,} _ Voorlede nacht beeft men aen gemelde Attacque in de Place de Armts Poft gevit, en men atbeytomde a Logementen met een open Sappe t&apos;famen te voegen en in ftaet té ftellen: &gt; Men is nn Meefter van de gebeele bedcckten Weg. Aen de lincker Attacque heeft men oock de Place d&apos;Arme* verovert en een Logement op een uytfpringenden ; Hoeck geuueckt, om den Vyand het hernemen van die Poft te belet-* ( ten: Ook is men door Sappcringen meefter van de oytftckende Hoeck&quot; voor &apos;1 Ravelijn &gt; en de Sakcn zijn foodaniggeavancéert,dat men het Guarnifoen in weynig dagen tot reden hoopt te brengen. * * ■ ■-&gt; Uy t het Leger voor Bouchain den 7 September. Aen de rcchtet At* tacque de Oiipofitie gemaekt zijnde, om d&apos;nytrpringende en de we&apos;et , inloopcndc Hoecken van den bedcckten weg voor hei Ravelijn, loopende na de Seofet, t&apos;actacqucren, foo beeft men gifteren avont ten 9 uuten de Vyanden aldaer aengetaft, en lig na een lichte defienfie te* gtn da Pallifladen van de we&apos;cr inloopende Hoeck en langs 4e Punt van4en nyifpnogcnden Hoeck gelogeert: Acn&apos;de lincker Attacque * meo ter rechter cSvcr linker zijde d&apos;ny kep van de Contrefcherpen 5, Men noótfaeckte&apos;den Vyant daeruytie retireren i ma er een half nor 4aer na q namen ly te rug, en dreven ons. weder daer uyt&apos;t fy wierpen&apos;eenige onfer wolfacken omverOnder* . &apos;tirfTchen hérnamen }of Grenadiers defen &apos;morgen&apos;ten half juutchdie, &apos; Poft achter onfe Wolfacken: Onfc Arbeydérs avancéerden én logeer*&apos; den Gg tegen de Fallifladén van dén uytfpringende Hoeck: Men heeft &apos;f&apos; oock een Logement&apos; tegéa de Place d&apos;Armes van den uytipriagendê&apos;&apos; Hoeck ter lincker zijde gemaekt&gt; tnaer 4e Hoéck it noch niet genoeg omvat, óm den Vyant daer nyt te konnen verjagen: Oadettuflchett - hftópt mén het tégen dén avont&apos;te konnen doen: Men is doot middel van onfe Sappes genoegfaem meefter van den uytfptingenden .Höeck voortiet Ravelijn:Men meent wel baeft t&apos;ontdécken,&apos;of &apos;er noch Mijnen zijn Of niét. Aén 4e Benéden-Stad heeft men bevondendat het: gebeele Hoornwerck der Vyanden geinnondcert is. . | •&apos; Uyt bet Leger voor Bouchain den 7 September.. Wy hebben onfe - Approcbes met goet fucces voortgefet.en gifteten avdnt tuiïchcn g en, 9 nuren&apos;de Sappes aen 4e rechter Attacque gropent/om een Logé-&apos; [ment in den bedekten Wég té maken ,* waer toe 100 Atbeyders, onderfleunt doorde Granadiers vaode j Battaillona, die in deTren- ; cheenzijngecommandcert wierden :De onfe, vindende degelegeot* beyt favorabel, poofleerden de Vyanden nyt haér Traverfen en Place d&apos;Armês; alwaer wy een MagaCjn Granaten vonden t De Vyanden. deden aen déllnker Attacque z Uytvallen op onfe Atbeyders, mser wierden trn eer(lengetepoaflTe^rt, en mén marekte ten Logement&apos;op: den uytfptlngeaden Hoek voor &apos;t Baftion 1 Aen de Benedenftad hebben wvotïsden j &apos;süaehtsmeeftervanhHoomwerckgemaekt &quot;dert zijn d&apos;Approches Bolwerk&apos;vöoitgcfet r &apos;Dat^zijn&apos;i teryen vobi Canon cn een voor Moniers voltoyt ,em &apos;t Facie det BaftiOdl té bélcbieten. D: Marefchal de Villars legt als voorin?&apos;Op advys.dat de Vyanden &apos;t Goarnifoen van verftetkt hebben, f efi dc Herto» van Marlbotoug de Ci cumv&apos;allatie van &apos;r * orp Roeit tot aen Lourché doen verlengen; en de Trotipen ï d ié Uy *&gt;7-, - ••• r • vtrtrocken , is grfleren avont van daer Over Calais cn Douvres te rug gekoimn.fondet d.tioen dc reden weet,wa*torr&lt;i&gt;y vetttocken is.</p>
</text>
