<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Maftricht dtn 4 Sept. Onfe Detachementen , den z$ patoto op de femelde Rendevcus gcko.nen zijode, matcheerden fonder tijt verlies na de Vyaotl. Linie op de Ciiiers cn quanten daer den zó &apos;s morgens: De Poli wiert aenftonts geattacqucert en geFarceert, fclioon «te Vyanden alle mogelijcke rcfirtentie deden : Men moeft wegens hacr hartticckijheyt alles neermaken : Vervolgens marcheerde men na Sailly, &apos;twelck men in biantftack, wijl de Boeren daer uyt in&apos;t Bolili geretite«t waren , en vandaeroahetVleckMoulins, welckers Inwoon der» na &apos;t doen van cenige rcfiftemie cn bet quetfen van cenig tolck lig in &quot;t Holch retireerden ; weshalven men 4e Plaets acn de Plondeung overgaf code Brant daer in ftack, behalven d&apos;Abdyvan ft. Hubrtcht, die onder Contributie» : Wen detacheerde 4 Esquadrons ni de kant van Ivoi met ordre, om al de Oorpen, die men kor.de betcjickcn, ie executeren : Dele Cavallery conjungeerde z auten daer na weer met dc Infantery, hebbende in die tijt vetfeheyde Dorpen in bract gcftüken, waer na men t&apos;famen voor de Stad Mou. *011 trock, die men door een Tambour liet fommeren , aen denwel». It«p gcantwoort wiert, dat men reeis aen dc Heeren Staten Oeneriel gefehreven had , om over een Traftaet van Contributie te conveniëren i waer op de CollonelColijn Lambcrt voor ecoige digea met lijn Tolck te Huy te rug gekomen is. Ooftende den 4 September. Giöerea zijn weer Schepen on. der &apos;t Convoy van de j Oorlogfchcpen na Engelani gezeylt. Men heeft hier met verwondering veriiacn, dat de Heer Boury, Vicaris | Genera él van &apos;t Bisdom Stugge,» de Baron van Haversketke, beyde j van de Leden van Vlaenderen/t groot Schip Flandria, &apos;t welck in de j Vaert by Plaffèndale in &apos;t Sant gtwelt lag, in een halfuur door hun &apos; beftier weer hebben weten vlot te maken, en ih j uurea tijts te brengen in de Kommc van Brugge; na dat al&apos;r Zeevolck co de Schippers van die Stad, na aen lange Examen, aen de Gecommitteerden van dqn Rard van State verklaert hadden, dat het vlot maken van &apos;t felve Schip byna onmogelijck was, maet dat het daer ter Plaetfcfoude moeten gtfloopt werden. Aeth den 4 September. Dc Partyen det Geallieerden leven hax met den Lantman.die fy denken, dat cenige Granen in Valencijn of Coudé foude willea btengen; alfoo fulcksopLevenslhifvetboden is. Saturdag quanten 160 FranlTc tot Op een Musqttetfchoot van dc Stad , en lichte uyt een Hetberg 17 a 18 Soldatea,hebbende teMaffle een Quartietuurs van hier Ootk zLuyts. «0627 Soldaten van ons Guarmfoen gekregen. De FranSe brtngcn noch alle Vivres inCondé. Uyt het Leger vooi Boüchain den j September. Giftcren nacht heeft men aen de rechter Attacque x Ziegebgen door onfe Sappes gefnatckt en z Mijnen doen fpriagen.om deGront daer omtrent fchoon temaken: Meaaibeyt dagelijcks aen andere. Aendelincker Attacque wierpea dc Vyanden ctrgifteren een gtoóte quantiteyt Bomben uyrhaer Armee in&apos;tFlanc van o:.fe Tteachfcn van deßattery, die fy op de kant van &apos;t Moetas hebben beneden bet Dorp Wavtechin, waer tegeojover wy een Battery hadden opgeworpen; doch fy hebben heden niet een Schoot gedaen j foo dat men niet weet of lyhaer Canon afgevoert hebben; cn aengaeade het Canon uyt de Stad, het fdve heeft in z dagen niet gefchoten. Aen deßeneden-Sta4 veroverde men d&apos;eetlle Hotck van &apos;t Hoornweick. Voorlede aafihx zijn dc Sappes tot by de Faltifladcn voottgefet en cooyt fao veel Borsbenca Granaten geworpen als toen : De Belegerden fonJtn foo ve«!Geguetften hebben , dat iyfe niet witten te bergen. De Brts aeu de rec{i:er Attacque ij al feer groot; en de Vyanden hebben de Hoornwegen aen de Beneden-Stad verlaten. Douay den 6 September. De onfc vont Bouchaio hebbea gifteren ayont den bedeckten Weg nevens de halve Manen, die dc Communicatie tufllhcn de Boven- en Beneden-Stad dcckren, veroïett. &apos;s Gravenhage den 8 Septembet. Van de voormiddag is een Ex* prefle van den Keyferl. MiniftcrGtaef Gallas uytEngelaut giariiveett, enftaet morgen of overmorgen den GraefvanZiijündoir&apos; m Wsenea te volgen. De Heer van Wtlderen is vau de Lantdag in ücldetlant hier getevetteert,cn van middag ter Vergadeiiog van hart Hoog Mog. geweeft. De Heet van den Berg, die na Uruflbl ftaei te vettrecke», bevintfig no6hhier, foaderdatdc piecijfeodag van lijn vtritecitgehoort weit. DeGraef van Petctbotoug verweckt morgen na Frankforr. Amfteraam den 9 September.Te Liflabon zijn met het EngelsConvoy uyt Pleymuydeu gearrivcert de Hollantfe Sth peo de Bonichonr, Jacob Ktamer, van Stockholm en laetft uyt Tcflcl en Engelant i de Conftapel.Coert JacobfenCroefen j &apos;t Nieu-Eylant,Aldett deßuyiet; &apos;t Caftecl van Negtoponte.Cornelis Meyndenfcn i de Meermin,Douwe Minaes, alle van hier en in 7 dagen van Coik, en Willem Janfea Wefterdijck. &apos;t Schip de Stad Alckraaer, Steven Ipfen, it den 30 All van voor Bordeaux vertrocken, om vervolgens Kerwatns zeyl te gaen. Eergifieren is in Teflcl en heden voor dtfe Stad geaniveert htt 1 Schip de Prina Fredrick Hendrick, Symon Gers, van Vlillingen, zi,n--; deuytZeclantna Archangcl vertrocken gewreft onder h;t Geleyde I vaneenijeZeeuOe Ktayflcrs; maer, na dat hy 2 dagen dact van wa* ! afgexacckt, omtrent 14 dagen voorleden benoorden Hitlant op de hoogte van 60 Graden en 10 Minuten door j Duynketckers Capct» van 20 tot 18 Stucken genomen en gerantfoeneett, onder conditie, dat niet na Archangel (oude mogen voort zeyleü, tuaer na Hollaar of Ztclant moeten te tug keuen, oader bedreygiag, dat andetdnts het Schip wild» verbranden: Defe Capers gaven voor,dat fy da et ktuyflen opeenige verwacht werdende Surinaemsvaerders : De Schipper heeft ia &apos;t affejlcn van da Breeveertienen noch ï Franfle Capers van 28 en 16, en z van 16 Stucken ommou j en is oadertunt by een Sweedfe Caper roet 6 BafTen geweeft, dit hem cenigGnts heeft geplondertj oock heeft by met ver van on* Lam gepteyt dc Zceuflc c,per» gecommandeert dooi Capiteyn Credo. Jens Ipfen li vaa Fredrickshal voor defe Stad geaniveert. &apos;s Gravtnhage den 9 September. Van middag zijn Iner Ei. Groot Mog. de Heeren Staten vaa Hollant en Weft-Vrieflani vergadert «■» weeft. Alfoo de befmettclijcke Jicckte in andere Landen noch grasfetende ii en fig riieer en meer vetfptcyt en déle Landen nadetr, 100 hebben haet Hóóg Mog. de Heeten Statea Genetad haer Placcaet vaa den 24 November dés voorleden Jaers tegen het inkomen der Goederen van befiaettelijcke Plaetfen geemaaeert, vetaieut, gealteresrt ea, geamplteert met fpecificatiedcr fclver Goederen j alles breder daer by «ytgedrnckt, enhetfelve is na de tefpeftive Pioviatkn afaefonden&apos; om gepnbliceert tc werden. De Expreffe, giüer.n van den KeyfetL Minifter, den Graef Gallas, nyt Engelant gearriveert, flaet van daer van hier na Bnytflant te vettrccken.</p>
</text>
