<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Aöma den 21 Augufti. Aen MOfifr. Salvijti, 4lc ia Vranckrijck is, heeft mca het Vice-Legattfchap van Avianoe «tbnJen Vcnetito dea ïo Auaufti. Over Napels heeft mm van «ucoltonei ae i/ara gevangen erCn »-i« mm r j , ... xiïiitKron aen o sefember. Op 4e Conferentien is men met 4 Articnlen der Eleftions-Lpimlatievaerd;? 5X « ?tcl.,,«ent,e--&gt;len verneem,dat de voor defea te Norilinge opgcrechte Alliantie det geafföciecrd» Creytfrn Lt de Hce&quot;rlsivIT* d°&quot;r Tor Leyden by A. DijckhuyCui en S. Luchtmans fal men den 1 November verkopen de termmmde n&quot; V&quot;metU &quot;* ïaldxus,Out-Schfpen dei Stad Rotterdam i beltaende in aytuemende eo welgeconditioneerëe Boeken iïrtteËÏ T . ***&apos; P&lt;tru* wacr ondei uytblinken veel late Theologi,Patres,Hiftorii.Ecclefiaftics Sc Pcofans Scriptores, Turidici Meï• &quot;&quot;J??&quot;tn Ta,CH« Au.o:es Grzci &amp; L«ini,Literat.,aliique Mifcell.: De Catalogen zijn te bekomen «firn&apos;ffv.i T&quot;&apos; C&apos;Uuhea&quot; Atckmitr Weibem,Hoorn Beukelman.Knchtiyfen Wed. Stralw.Franiker Blek en Heins Lecuwaerden TlïffZ&apos;n &quot;dI&quot;P en Boom, Wiick.Hage de Hont, Delft Beman, Rotterdam Doesburg en Htf hom, Utrecht van d« Water en Broedelet ?ten&apos; ZmPLen van «óruichem Haensbcrgc, Aernhem Smits, Middelburg van Hueke,Breda Evermans, Antwerpen Verduffen &apos;bSi SP ™5&apos; G°/!&apos;s» derp,Geulen Mctternich.Hanover Furfter, Frankfort aen Oder Hartm«,Frankf. aen Main Ripseny,£,sïSïS-n W&apos;D,,?ïbui» Afen&quot; Den 2 8 September en den 50 dito Tullen te Leyden door Joh. du Vivié verkocht werden dfrnwt«. » *&gt;Loa d 5&quot; Vaillant en Varenne.&amp;c. len Do joh. van der Ouy iTrt.in fijn Leven Predicant in PhilippLam; «n Sen Sf Ifb van ledenberg ,en van wijlen de Heer en Mr. Joh. van Leeuwen Sim. Filii, in fijn Leven Secretaris te SoeterwoJe&apos; h fl&quot; L&apos;v™ Pf.edi&quot;nt te Hartendc Boeken , dacr onder uytblinken al de beft.- Fans. Thefaur. Antiq. Roma». S,«ïïü &amp;U&apos;lnsun~ alle van ilc befte Diucken en extraord. fchoon gebonden j mitsgaders een «ootc qnantitevt UTtmunw.il.?. u i C,e *cfcken&gt; lofie Prenten en Tekeningen van d&apos;aiduberoemfie Meefters: Dc Catalogen zijn te bekomen fAtritdT hl* vi &apos; I Pren,l&gt;oekcn vauLre, Higev.Tholen van Lom, Delfs Beman, Rottctdam Doesbure Dort 3r«m fiooda cr3,i tu&apos; f _ umPer*nF-v&apos;Flaetj,Haerletn t&apos;Amfterdam by de Wed.N.Viffcher op den Dam in de ViflèrÏ2SB&apos;04deI«&apos;M;dd.e!i&gt;- &amp;c. njek en de Nederlanden,4 Blader, groot; voorts is nieulijx gedrukt: Het vermaetde Patck van Heemfledf KSa°P Floot:erc»&gt; &quot;n Vrankne Bladen, getekent en geetft do. J. Mottcheron; ook is bydefemebS!Ss• De• ,be?HM,c3 groote tD 28 kleï* beftamde in 150 Bladeu halfßoyael.getekent en geëtft en noehis 1&quot;^icuwc Teflamenr, Htftoncn van &apos;t Oude en Nieuwe Tettament.in vijfderhïnde Taal.feer dieo.lie voer alle Huvsvadera en n &quot; bekomcn : De B)belfe ven gciruckt: De voottieffdijcke Wercken van de vermaerde Meaflers G. Uireffe tn J. Biffchop op eroot W? C_J&apos;n&lt;!ell&apos;c^is by »ens een Caert van de Stoel de» Oorlogs in Polen,Moscovien.Turckven.&amp;c.,groot 14 Voet; nod&gt; i! n!rni!t™P l &apos;P&apos;&quot; edruckt&apos; ne&apos; Bouthain, en een Caett van die Lantftrecck; en is ook by defelven gedtuckt: De Caert van Miekelenhu? »y,g me&quot; : Een Phnvsa groot: De voo:fz. Caerten en Bybeffe Hiüorien zijn mede re 1&quot; &quot;&quot; half BUd , &quot; »•*—*«. ■» *»«•«« Canaduzc Beer r-Huy Jen :De gemelde 47 Sacken Vislijm is de geheelc ParJ die de Heer OGd SolcfKaff &apos;&quot;J.5 &apos;c Packeo&apos;dael in 4&lt;» Johannts Staors, Jan Lcitomits«n Joh. Staers de jonee, Makc.aers bfefr. in de N:s iu de Bracke Crost verkopen ren Party vao owrreat aé i ao Packen foo lira I vT&apos;V&quot;1 5 ««&apos;&quot;M&apos;AmAv# T«v Rotterdam in den O,pM i, uy:&apos;er hant te koop een *lo,coriU:he Kteafchappen, «erin die Kee.Vl Q.ct goet fucces is godua: Die&apos; Gading heeft,adreffere fig aen JbÓSÏ ■&quot;&apos; allcd£ffelf« Geieet- Ift-e en Jacob BaOjr, doen ncchmaels maken.dat by haer te koopis extraordinair pavk van sLnff- a - bet oock met Banrilcs cu Ambergri, voor 2jen 56 ft. j houden haer Chocolade-Wiockel og de Joodl Smêlr u f °?&apos; Kerck in de CofTy-Stamper SafTiu t&apos;Amilerdam. &quot; «•eiua.t otflde Caiholijcke Tot commodireyt dit HoUintfeó Milliaei Gis. Lotery Geinterefleerden werr ten Huvfe M H«inin» j., ,i », Atnftfrd:.m prompt aengetooiit. welck&apos;: Lotert ert Frijfcn dageliicks zijn getrocken ; wie Htlcks in de v&apos;&quot; &apos; S&quot;dbuV « te hebben,v-i&apos;.doe .na Difcretie. NB. Voorydtr Errata een OucVe &quot;o&apos;diïArmba&quot; | om«ft, IVn. Tot &lt;iefen A»ont ren t&gt; uitren \oor jGL noch Loten in de Lotery van de Rijp; trekt den r&lt; Sent « ,L a*a4&apos;Amft.Getef.Diaconv-Armea 6coDis.,en 11 en r hajfper Cent vo« vder Lor Trelrt rol «n &apos; Rei&lt;™en en Ratelhant veiieuren &apos;«dien de Lc:e,y van Langer niet «yterlljck Saturdag.den o iS« «troclln Je? T 2 5 G&apos;&quot; V To&amp;,f2 D!a««r. ztco Gl. -Aift cmf. Op a 5 LoL TOOM- &quot;</p>
</text>
