<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Ccuuijck d--.n ? November. Maendag arriveerde hier de Luyt. Generael Murray , enfe Commandant, die Sondag onder een hscot.e van Cavallc.y na de kam van Meenet) vctiiocken is. Veel Ticupeo * zijn hief gepafleeu,omhad tweedeCocvoy , &apos;t \velck.» foo noen legt, na Arlen te decken. AldeTicupen, die hier van de Somtr gelegen hebben , ftaen op haer yenieck na haer Regimenten. Sondag nacht is te Haiewijn een fwaren Eran; geweeil. - Gent den 4 November. Den 1 en 1 is oos Guarni oen ingekomen, beftaende in 11 Battaillons en 18 E quadrons Engelus noupen 5 fy 1 fuX&apos;ll van de Viniet door den Heef t aJoga.n en in deue f» ab.cn ie I door den H:et Sabine gecommandeerd werden : Of dc 1 Esquadioos van Wefletlo , ofdc } van Daudigu hier fullen blijven, is noch onfeder : Een gedeelte van de eerlte is hi 1 aeogekoincn,rn de reit noch ;v. ?■;* : v ■ (c.Biuffilj dji van Diudignjr,. die hier rl?n r prjienderen oodt n* BruSTsi ;e gaen v ijl ty op iSrabactfe Soldy fta:a-, -en da; d&apos;aciWf, flaeuJcop de Repartitie-van VlseóaeraT, • iierwj&lt;i:s foud; k.iraeu. De van Miribotcu» , e:rgifte:ca namiddag tca i uu\tu i&apos;Audènaerds sengtkomen zijnde , vertiock van a&apos;ier weer&apos; tui &lt; uuren, ea arriveerde hisr&apos;s avonts omticot 8 uuren ondri &apos;t IylTln v;n \ Canon , n;in lijn Logement by den ucii.Tiel iu.-Jey, ontfiifgvdc Con.i pümer.ten van de Msgiftraet.en is gifieren mo&gt;gen ten 8 uur*ti »etdct na &apos;s Graver.hrje gereyft. Dien dag zijn hier veel Tiuupen na hier Wimerquariieccn , , -• r Bm.T:i den 5 November.&apos; Marndng avonr arriveerde hier de Gtaef vanTiily, die in ueynig dagen na lijn Commandeutoit van Loyck ftaet te vertreden. Giüetoi namiddag qusm onsGuainifocn bfriocn: &apos;t Regiment van Benthem mocht hier uel bliiven, wijl niet meer ais 7 Battaillons, daer onder 1 van d&apos;£ngeHT&lt; Guarde, die buyun de j ordinaire deiaille blijven, hier zijn gefonifen en daer by niet sis &lt;ta Hollants Rtgiment, &apos;t welck is d2t vsn Heyde : Men fprecckt , dat onfegeheelc Bcfetting van de Winter niet (ierck:r foade blijven als S Pat witloos en 1a Esquadrons. De Guainiibensn ca de Maes . Bcc. fullen van datg hierdoor paffcren, om een uur buyien de Lcu&apos;ccfc Poort te camperen, alwaer door een Commando van dit Guamiforo het noodige Hout, Haver, &amp;c. voor haei weit bewacit. De Gracf viu Wracgél is (&apos;chielijck na Duyiflant vettrocken. Menfiet hia continucel CfHciers en Bagage paforen. De Hertog vatfMailborotig quant eergifteren avont te Autwerpen, fliep by den Cardinael de Bouillco, hielt gifteren bet Middagmael by den Matquis d-: Tatacena , en (lont defen morgen na den liaeg voort te reyfen.&apos; &apos;s Gravenhage den j Noveaiber. De Brieven van Londen van den 30 paflato melden,dat de Heer Penfionaris Buy» , extraordinarii Ervoyé van delen Staet, aldaet den voorigen dag aeopekomen w4s , en deVifites van d&apos;uytheemlle Miniftets en andere lii&amp;sa outfaugen bad 7eo ettftdaegs Audiemie by haer Majeilcyt de Koninginnt ftor.t te hebben. Giftetcanamiddag zijn de Ktyfetlijcke ASinifUu Gta&lt;f Coes en de Baron Heems met de Heeren hacr Uoog Mog. Gedeputeerden in deTreves Kamer ceuigen tijt in Conferentie gcuccft. De (Jraef Tarocca, Ambafladeur van Portugaei, een keer na Amflerdam hebbende vcfendoen, is alhie/wedergekeert. De Gmciael Oikney is | uyt Vlaenderen gearriveert, en ftaet in ten dag of twee na Engelar:t ; re vertrecken.De Heeren Staten van Hollant en\\eft-Vricfiant,dewf!Le | van daeg wedet vergadert zijn geweeft , ftatn haer Vergadeii.ng toe&apos; komende Week te continueren. Dé Heeren Ge4ef.itffr.ien van d&apos;Admiraiiieyten hebben mede haer Befoignes over de Zee faken vervoegt. Amfterdam den 6 November.» TeLivoroo zijn gearriveert d&apos;En._ gelffc Koopvaerders de Sorswefe, John Taylcr, vsn Londen; de Granadier Gaiey, Jofias Coomb ,en de Hetbert»Galey , Valentijn tt ay, { btydi van Tcrrancuf; dtFaem, JohnAmaud, van St. Jan d&apos;Acti; i de Peurbotwg-Galey, Willem Davii, vsn Napoli di Rotnania, en het I Hollants Schip de Koring Caspar-&lt;3aley , Piet&lt;rr Fuyck , in 10 We! ken van Archangr!. Gifteren is in Teffel gearriveert de Hoop, Dircfe j Benftn, van Drammen. De Scheden de Eeckeboom, Catften Holrcrj man, en de Engel Gabriël, Affur Laerfen , zijn van Be&apos;gen in Noor- I wegen in &apos;t Vlie binnen gekomen ,en, na mén fegt, noch een derde,. 1&apos; \»elck;r&lt; Naem men noch niet w:er. De Schepen van Capiteyn Sa- I mutl Tcylcr en Geoige Walker, van Hul na LiCabon gedeftineen, &apos;) zijn door dc F/anfft Capers genomen, zijnde het tetftetót Vigo» en het andere ia e«n andere-Haven van Gallicien opgebracht. Volgens de Brieven van Hamburg was &apos;1 Hollants Convoy met haer Schepen, laetfi t»yt het Vlie gezeylt, op d&apos;Elfgearriveert, en foude ten cetften met de gereet leggende Schepen herwaerts weder ketrenj foo dat mrnfe met defe Oïften Wint hier alle momenten verwacht. &apos;» Gravenhage den 6 November. Vanavont ftaen afgefondin te werden de Btieven van Uytfchrijvinge van de Heeren Staten Gcnerael tot het houden vancenalgemtene Vaft-, Danck en Bede-Dag, in aiic de Geünieerde Provintien en Lantfchappen, op aenftacncfe VK o-rsaaj over X dagen, ful&gt;cnde zijn den 18 dtfet Maent November. De Heer van Ophemelt is uyt Gclderlanr.en de Heer van Renswou van Utiecht gearrivtért, en zijn van midnag iet Vergadering van haer HoogMog. verfcheencti. De Hertog van Mailborough ftaet van namiddag alhkt aen te komen. Gifteren is de Grsef van Sttafoldo uyt Engelant gearriveert. De Keyfetiiicke Miniftcr» ade Gracf Goes en de Baron vaa Hecms. mitsgaders de Baron van Gersdotf en de Graefvan Altfch, f.lin fters vsn IVenen van Decemarcken t zijn van middag roet dt Heeren haei Hoog Mog. Gedeputeerden in de Treves-Kamer in Conferentie geweeft. N</p>
</text>
