<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londen den 30 Oftobct. Het gerucht van Vtede continueert hier , poch ; matr de Ptcliminaiie Aiticulca, die Viaockrijck proponeert, ïiin niet tot genoegen v«n eeo ydet: Eenige pretenderen, dat foo toen in Onderhandeling treed op de voet als de Franfle vootfttllen, de Vrede niet honorabel en feet disavantagieus, niet alleen vooral de Geallieerden in &apos;t generael, mieroock voorde Natie in &apos;t patrieulirr fa[ zijn,die de Commercie opfciexico niet feonnende doen dooi de We? ran Spanje, geliick alfle voot defen.deed, het groot getal Maoufodiureu , die men in dit Rijck maeckt, niet fal konncn de&gt; biicteo, &apos;t geen een totale Ruine foude iija van veel Menfchen , die alleen daer van bcftjcn: Door deft Raifonnementen aijn d&apos;Aftien gedaelt; maer van d&apos;andeie kant wert beweert, dat foo men fig na de Articulen , die jubtijek F,rin&lt;rckt sijn, moet fchicken, men integendeel (&apos;al bevinden , d;t Enfant haer Commeicie niet alt in Mexico flabilecrt, :en miofttn iii ,&apos;t ftlve aengrenfende Lam, cn in een Lant, dat niet min Kijck is, en d:er men onfe Mar.ufifluien fal konnen debiieien; oock d?t veidrrs uyt deftlvc Atticulen blijekt, dat Enge linteea Guarnifoen in Caaix fil houden&apos;, tot verfekering van haer Commeicie mei spande, epdat vervolgens d&apos;Engelflè Kaopluyden «ei Wolle Manttfiftuien fullco konaeo debiteren ca Handel op Mexico drijven gelijck vooi den Ootlog dooi njjdtl Tin haet Spaenflc Correspondente» &gt; maer men fal in&apos;( kou nader verlicht werden , als tnen verneemt, wat hier Op in Hollant fal getefolveers werden. De Heer Buys , Envoye extraordinair van de Hcerco Staten Generael, arriveerde hier gifteten, en ging aeadonts denGrasfvaa Darthmouth , Secretaris van Staet, opwaebteu, ora eerrparticulieie Audiëntie by de Koniqgin te verfoccken , die hy niet toot o vettnorgen fal hebben: Ken veiltker.dat fijolr.ltiu&amp;ien infondeiheyt deïakeu van de Vrede ca dat hy oock onder andete in Coturniiïte heeft, ftereke Inftantlen te doen over het fubjett van de Zee-faken, ten opfichte van de SpaeniTe en Levantfe Handel, op dat de Hollanders in die Geweden veylig fouden konoen handelen. De Graéf Gallas heeft :een Brief aen een det Secretaflea vw Staet over het fubjeft van de Vrede gefchreven.waet van veel gerucht: geinackt weit. De Lord Theraurier Gratfvan Oxford is zedett; dagen aen een Ver. koutheyt onpalTelijck geweeft, foo dat 117 de Sakcn van de Thelaury niet kan waernéroen. De Heel Bavenant, hacr Maje.leyts MiniUer te ftanckfort.is hier oock aengékomen. DeMarefchal de Tallard was tot gifteien morgen noch te Green vich, van waer hy ni Douvres ging: Den (elven dag wiert de Graef d&apos;Azzarfni, een Italiaen,die hier ceni&apos;gen tijt &apos;gewéed ii.door een Met Tenger gearrefteett.op fuspitic, dat hy Correspondentie gehouden heeft,en men bracht hem na Uonvrcs,oiu met Mr.de Tallatd óver te gaen. De Coningia fal Dingsdag vaa Windfor té Hamptoncoun komen, om aldaer tot de tijt van de Vergadering des Pailements te blijven. Niettegenftaende meo in een grootc verwachting van e«n geflfcale Vrede is, ibo vert&apos;uymt nochtans de Regering niet het minde in de Krijgsprepat atien , én al &apos;t geen tot de Vloot behoort ,k zeden Michaël-Mis laetdleden met gereet Geit gekocht: De Schulden, voor die tijt gemaeckt, fulleuin de Zuydzee Compagnie ïngetekent werden. Met het gelpionge Schip d&apos;Edgac rijn 6 a 700 Menfchèn omgekomen, daer onder gerekent de geene, die aen Uoort waren, om haet Vrinden en bekende te fien j daei waer geen Commiflie-Officier aen Boort: Dit Ongeluck foude veroorfaekt zijn door&apos;t veibrengan van Kruyt uyt de groote Ktuytkamer na die van den Conftapel en door &apos;t dotten van «enig Kruyt, &apos;t welcjc foude aengegaeo zijn. Gideren zijn te Deptford 1 nieuwe Schepen van de lesdc Rang afgelopen ,&apos;d&apos;eene genaemt Porto Mahon en d&apos;andere Gibraltar. Den 17 is de Ruflife Vloot, bedaende in 56 ïjB Zeylea met 8 Convoyers.vootby Shields Zuydwaetts gepaffeert: Een Franfle Caper van 10 Stucken had een Schip dact van, &apos;t geen na Ramgate ging, genomen. Zedert onlangs ii hier een extraordinaire Eavoyé van den Coning van Swedcn gearrivcert, die men fegt, dat diteft van Bcoderkomt : Hy had voorlede Sondag fijn eerde Audiëntie by de Cooingin, Tonder dat men het tubjeft van fijn Commiflie hoort. De Adfflitael Walket is van Portsmuyrfcn hisr aengekomen. De Aftien van de Banck zijnjoB, deOodindife Compagnie urencenhilf ea de Zuyd-Zee Compagnie 7J. t</p>
</text>
