<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>Wcenen den 14 O&amp;ober. Dingsdag is de Wurtembergfe Envovc Graef van Wutben met den Bremilïèn Gedeputeerde van Sehutz, die , oock Coraraifiic van lijn Hoogvorflel. Dood. heeft, van hier na Milaea vertrocken, om Keyfer Caiel ia de naem van haet Heet en Meefler te complimenteren en te congratujeren: Donderdag zijn ten fel-&quot; ven eynde oock detwaerts gereyft de Gtaefvan Welt* in de naem van de Keyferinne Regent», eo de Gtaefvan Noftitt van wegens de Keyfetinae Douaiiete Atnalia j de Gtaef Adam van Paer is oock gevolgt. Een gedeelte dei Keyfctlijcke Livtey, Bagage en andere Nootwendigheden zijn teeiste Water enteLant na Franckfort tot de Ktooning van den Keyfer afgefonden, waerbyde Bruyds-Caros van de Keyfetin Atnaliagebrnyckt fal werden; en den 16 fal de Votft vanSwattsburg met de Stal-paity oock detwaerts vettrecken: wijl de Rijcks- Vice-Cancelier een Zegel, «aerop Keyfer Catel als Rooms Koning geg&apos;aveert is, mede genomen heeft, om Gg daer van by d&apos;eetfte Expeditien in &apos;t Rijck te bedienen, foo gelooft men, dat fijn Majefteyt voor de Ktooning de Titul van Rooms Keyfet niet fal aennemen. By het acnftaende nieuwe Ke/fetlijcke Hof mocht de Vorft van Swartsbutg by de Keyfctin wel Opper- Hofmecfter, de Graef Louys van Harracb Opper-Hofmarfchal, de Graef Philip van Dietrichfteyn Opper- Stalmr. ,de Genetael vanllhlcfeld Hooft man der Hellebatdiers, de Chevalier van Dietrichfteyn Hooftmao der Trawanten, de Gtaefvan •Molard Opper-KeukenmcCfter, en de Guefvan Kevenhuller Stadhouder van Weeneo werden. Giöeren is de Coadjuteur van Mentsen Groot Duytsmeefter met een groote Suite uyt Silefien bier aengekomen, en in een Appartement van &apos;t Keyfetl. Paleys gelogeert. Dc Graef van Schlick is befig, om met de Hongarifl» Gtfpmfch»ppen over de Winterqitattiercn en&apos;t onderhout detTroupen te cgavenicren. Regensburg den 19 Oftober. Men verneemt, dat beyrfe de Zee- Mogentheden nu op &apos;t Augmentations-werck by degealTocieerd# Creytzen, namemlijck op de verftereking van hare reets op de Been hebbrn#: Manfchap met noch ióooo Man of zo Battnilloos , met meerder cadiuck laten infteren.en deswegens &apos;tProjeft aen haer 0 vergefonden hebben; waet infyoffcreten , gedurende defen Oorlog om het Vierendeeljaers &apos;ioooco Hollantfe Guldens nevens toccco Rijcksdatldets &apos;s Jaers tot d&apos;Artillery en Koflen te betalen} daer integendeel de geaflbeieerde Creytzen Jaetlijcks vot* yder Battaillon 40000 Rijeksdaeldeis en deihalven voorde 10 Bat• taillons Bcoooo Rijcksdaejden en daer by noch 100000 Rijcksdaelders tot d&apos;Artillety eo extraordinaire Operatior*- Kofton begeertn.efl daer by bedingen, dat fulcke Ttoupen nergens anders als aen dca Boven-Rbijn en in de Nedetlandeo gebruyekt fuücn wetden. Men fiet Brieven van Bender van den 19 Au^udi, dewelcke melden , darde Primo Vizier met ernft lijn gevoelen tegen d&amp;n van Sneden , begon te betonen, met Hen» de Wacht te ontnemen en alleCoireipoodcotie op Conftansinctpoleo tc vwbiiieo : Sij:i Tulcl? c?»&apos; J 2***s**%*&apos;t&apos;*f&gt;&apos;;\£}C£•&apos;J&apos;J&apos;ii i xVü oock gelicht en na der. Vizier gefonien: 13: Baffa van 3ecd£r ea ( eco ander, die gekomen was, om iijn Majeiieyt te conduiferen, fou-v yen dien dag fijn Kajelleyt van wegens dec vizj-r gieo vooifle&apos;leo,- «iai Hl het Turcks Gebied geheel moift v:i!iün ef lig in&apos;r.Turcks i Leger begeven , slloo Binder niet langer in ftaet was, oiahem d: no. dijjt ?.o»ii?e ie vetforgen. &quot; « frankfort den r November. De van Mectz cjuam Don. j detda&apos;j» indisp-oft hier aen , en lal foo haeii héiftelt is lig na Allchaf- j fcuburg of Gtibic1) beseven , om aliiaer tot ii: rijt det Crooning te ! . blijven.. De OiKvriften van Trier en de I&apos;altz komen toekomende ,\Vtetk hier weer te tug , en vcrvo&apos;gers cock&apos; de «..eutvorftel. Gefanten. De Cetir SaxilT. Geftoten hebben de na haer Coning gefonde Cout&apos;er te rug bckomtn : De tweede Gerant, Uraef van Werthern, fouie te beroepen zi.n. Ceu ea den j November. DeVendange is atn d&apos;Opper Moefti gedaen en go:t bevallen : De Commar.d-.ui vaa Traeibach heeft weer j die van ons Dom-Capittd te Zellingen bcfchtrmt, tn fal een goet | Eicoite geven,om defe Wijnen in veyiigheyt na Ccbleniz te brengen, i Uyt her OcenfTe Leger voor Suaelfont den 3 t O&amp;ober. Ka dat de j grootc Vloot aeugekomen is, zijn ecnige Sch.-pen daer van gefonden, ■om te dienen tot Coovoy der Ariillery , die c ntrchecpt wert, en vól- , gtns een Lij li, die men fiet, in 75 Battety S.ucken ,-ij Mortier;, 400 Hjnt-Monitrs , ncoo groote en 16000 mindere Boinben beilaet : De Sta-d Sttaelfont fal nu teo eetiien aen 1 kanten te gelijck aenj&gt;etaft weiden : Alen heeft etnPaeqjet toot, die van dtfe Stad na Statie wilde, voor de Mout genomen, en men »ift na&apos;t Valies ntct de gewichtige De;:echts , wclck in &apos;t Water geworpen is. Een &apos; Sweeds Oorlogfchip vaa Co Smeken faudeop &apos;t droog fitten , cn men fal het fuecken in biant te fttken. Hamburg den ; November. Giftei avont ten 10 uuren ontftont te Altona in (Je Brcuwery de Vos een fchrick.&apos;lijcke Braot, waer door wel jco Huytén in d&apos;Ad&apos;che zijn getacci&lt;t : De geheele Joden Straer &quot;en de Joodie Synagoge is verbram ; en l et loude noch llirnmer geweeft zijn, in«ien onfe Aiagiitraet def:n morden vroeg niet 6 Brant- Spuyten , die daer gebreck waren , &apos;jmet de Timmetluyden en Metfelaers derwaetis gefonden had, die van namiddag ten j uuien de Braot eeift Meevier wierden : De Schade falconlitfcrabelzijn,endaet foudfn oock etnige Menfchen zijn geftiiki en gebleven. Sondag is op d&apos;Elf gcanivetrt bet \ionvoy uyt Hol&apos;ant ; maer daer tan zijn voor Stade acn»ehcujeo Jan Symonfen en O&apos;f.rt Kulotien.op pretext foo men fcyde, vau Kruyt injel &gt;dtn te hcbbsn.dat volgens Connoffemeot tot Al 011 a n.otft omladen werden : Oock wis van Rouaeii op d&apos;Elf aengekomen Clacs Albenfeu.</p>
</text>
