<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>NAptl» dra i} Oclober. Dcfe Stad hebbende van fijn Catho- Jijcke Majeilevt d&apos;Eei bekomen, van in &apos;t getal det Gcandes van Spanje geiftelt te weiden, foo zijn Gedeputeerden van wegens dèfelve daer van Poffeflie ia &apos;t Paley* van den Viceroy gaen nemen, alwietly onihaelt wietden met alle Prerogativen, die raen gewoon is aea de Gtandes te geven. Men heeft tot fpaiing vanöocoScudi&apos;sJaers het Tnbunal van de bewaring van &apos;t Meel weggedaea. Hiet is de Oly feet duur, wijl de Olijven niet wel aytgevaltcn lijn. Tc Baya zijn verfcheyde Schepen acnjekornen, om na de Levan: tegaen. ... .. • Roma den arriveerde een Courier vanGenoua sen den Cirdiuael Imperiali met tyding, dat Coning Catel te Vado aeogekomen was /en met vetfcheyde Btieven, als een aen den Paus, andere aen d&apos;OoSentiickfe Minifters en een aen fijn Eminentie, w aer ia met een PoWctipt verfekert wert.datfijn komft aengenaem Ibu zijn, tn by wei otufjngen werden:De Paus font di:n racht fijn Coutier aen d;nlleer Aibani met dit beticht,.Op dat hy fijn mefures mocht nemen ,om lijn Majefteyt in &apos;t gemoet te gaen :, De Hertog van Gaëtaniis d&apos;eeriie, die van hiet na Milaen ,venrocken is, om fijni Majefteyt tecomplimenteren.:. Dingsdag deed de Matquis de Prié met 4 Poft-Calcflen en Donderdag morgen de Piins d&apos;Avellino het felve. Woensdag hielt Clemens lecrete Cónfiftotie, waei in Hy den Cardiiijcl linp:ii:li xot Legaet a Latere by ConingCarel nevens de verdere Bedienden benoemde : Sijn Eminentie fal Maendag de Reys aennetnen : clemens gttfi hem 20000 Scudi tot de Reyskoften ; maer fijn familie gaet met de Galeyen na Genoua. Voorlede nacht ztjn dtWapens vau tien Hettog van Uzeda van voor&apos;t Paleys van Spange afge- Ibiaen, opadvys, dat hy fig Coning Catel onderworpen heeft, en dat een Duytfe Wacht is gefonden, om Gjn Paleys te St.Pietted&apos;Arena te bewaren. De Conneftab&apos;e Colonna , kunnende wegens Indispofiiie gemelten Coaing niet gaen complimenteren, heeft fijn Broeder Dan Maric Antonio van Bologne detwaens gefonden, om fulcks van fijnentwegen te doen. Men neemt alle mefures, om de Differenten met Spange, die onfe Datgry feet befwaren, af te doen j en men legt, dat aen den Heet Molines peuniflie is verleent, van ia fijn Captlprivatelijck te f celebreren. Livorno den 16 O&amp;ober. Gifteren avont ten 2 j zijn hier van voor Genoua aengekomen 16 Oorlogfchepen, • als 17 Engelffc en 9 Hollantfe,onder haer Admitaels: Morgen lal men de gewoonlljcke Salvo van Canon uyt de Stad doen, gelijck als gepraftifeert is geweeft , als de Vloot onder den Admirael Shovel quam: Men gelooft, dat ly fig eenigen tij t biet fal ophouden, om Proviand in te nemen: &apos;t Schipman den Admirael is een vandefchoonfte, datmenooytin ftefe Haven gefien heeft, zijnde gemontcett met 90 Stucken en 800 Man, op &apos;t welck Coning Carel overgekomen is, die onverwacht fig te Pierred&apos;Arena, alwaer geen de minfte preparatien waren gemaeckt, aen Laniliet fetten, om dat de Republijck van Genoua het Ceremonieel tot fijn Majefteyts erkenning niet hadden toegeftaen: Selfs hid fijn Majefteyt fig van de geoffaeerde Genoueeffe Galeyen niet willen bedienen noch der felverGenerael hooren fpreecken; maei men fegt tegenwoordig, dat gemelde Republijck Ambafiadeurs na Milaen fal fendeti, om fijn Caihol.Majefteyt te erkennen. De Zeeuflè Caper de Concordia beeft hier opgebracht het franj Schip van Cap. Fogaffe, komende van Alexandria en Cyprus herwaerts en gefchat op 30000 Stucken van Achten. Bologne den 20 O&amp;ober. Saturdag ten 4 uuren arriveerde hier te Poft van Romen die Maiquis de Prié, dia &apos;s anderendaegs &apos;s morgens de Rcys na Milaen voortfettedej gelijck oock gifteren ochtent deed de Prins d&apos;Avellino, Arabaffadeur van Koning Carel: Alhier is mede deiwaensgepafleeit de Heet Impetiali, Neef van den Cardinael, die in Petlbonderuaeris foude volgen, endefen morgen de Hertog Segni Cefarini, om aen Koning Catel fijn Complement afteleggen; *0 heden een Coutier na Romen met tyding,dat die Majefteyt den 11 dtics tot Keyfer verkooren is. Venetien den 24 Oftober. De 2 Atr.bafladeuts extraordinair.door dtfe Republijck benoemt, om Koning Carel ie Milaen te gaen oam(limemeten , zijn gifteren derwaerts vertrocken, hebbende een Suite van 240 Petfoonen, die } Liveryen hebben. Te Dttlce in &apos;t Veronees is een Bmjovetd&apos;Adice gtflagen , waet omtrent fijn Catholijke Majtfttyt na Duytflant ftont ie pafleren, om fig te Franekfort als Keyfer te laten ktaonci. Ia *c Vicentins , Veronees en andere PUetfen van dcfen Staet continueert de Sietfie onder het Vee.</p>
</text>
