<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Weenen den 7 February. Men fchrijft van Atrath van den 1 r pasfato,dat de Graefvan Leeuwenburg, Commandant van Groot Waradijn, na dat hy St. Job weer onder de Keyfeil. Gehoorfaemheyt gebracht en de Plaets van alle Nootwendigheden wel voorlien had, het Slot Czargatth op den 11 paflato, nevens de Cafteelen vanEtschet en St. Andre movert beeft j dooi welke Veroveringen aen de Keyferfle een fekerc Weg foo wel na Arrath, Zegedin en Zolnock, als na Zevenbergen geopent, en aen de Coruzzen de raeefte Communicatie met Turckyen benomen was: Men wil oock, dat Zathtnar, Calo , Podack en Karol door de Ktyferffe fouden geoccupeert zijn. Te Temiswat was de Jood, die van daet als Tolck met den Sweedfen Genetael Meyerfelt na Bender gegaen was, gerevetteert. Men diverteert fig hiet met de&apos;Carnevals-DivertüTeiaeiuen j maer des niettegen. ftaende wetden de Krijgs-Conferentien met alle vlijt voortgefer. De Prins Eugene van Savoyen is tot de Sledevaert, die den $ defes gehouden wiert, mede genoot ge weeft, maer heeft fig beleefdelijck daer van geïxeufeert, alfooHy/ijn tijt feer kort vont, om al de nootwendigheden tot de toekomende Campagne (e kunnen gereet maken: SijnHoogheyt hout fig infondeiheytbefig wegens bet Kéyferlijck Secouri van 8000 Man, &apos;t welck na Spang* gedeftinectt is, en in een Compagnie van ydet Regiment, dat in Italien en Beyeren is, fal beftaen i oock bemoeyt Hy fig feer » dat de Ttoupcn tot dc Meutraliteytt Armee bytijts tTamen getcocken en op degedeftineèrd* Reudeyons gcfowneert mocht werden, fie Engelfle cn HollaatfeMi■ ie&lt;ft ,het Hooft »«tlicfen, &apos;t geen eeifldaegi publijck ftaet te gefchlt- Jca, en foo men fegt op aenltaende Donderdag.&apos; . • • v &quot;Hamburg den 13 February. : Detcn middag is Doftor Krumholts publijck uyt fijn Gevanckem&apos;s voor bet Gericht op het Stadhuys gebracht : Hy wiert op een Wagen uyt het Hoornwcrck afgehaelt; voor liein fat de Opper-Örockvoogt en achtet hem d&apos;Onder-Brockvoogt; voor en achter de Wagen marcheerden de Dragonders, en aen beyde de zijden eenige gecommandeerde Granadiers te Voet; vorders wa- | xen in de&apos; Stad ftereke Poften te Paerr en te Voet geftclt: Na dar men he.n fijn Sententie voorgelefen had, omlijn Leven lang gevangen te 1 blijven bayien acces van iemant, wiert hy we&apos;er na fijn voorige Plaets j gebracht, en fal morgen voor eerlt na Hacrburg gevoert werden , van &apos; wier men hem vervolgens wel na denKalkbetg ot in een andere Plaets aen de Hanz mocht brengen: Sijn Sententie ftaet door den Druck gemeen gemaeckt te werden; Tot onderhout van Dr. Krumholtz en voor de bewaring is men voor 500 Rijxdae&apos;.dcis overeengekomen. Van den 5 January heeft men Brieven uyt Bender, dewelke melden,dat de Lt. Generael Aleyerteld den 1 van die Maent aldaet by fijnKoninklijcke S weedie Majeiteyt uyt Sweden aengekomen was t en fijn Majefteyt in goede Gefontheyt had gevonden. Van Geluckftad en Rensburg werden noch dagelijcks veel Wagens met Ammunitie, oock de Anillery en andere Krijgs Noorwendigheden, na Fredeticksoort ge- Aoert. De Hertog van Schwerin ftaet motgen van hiet te vertrecken. Soo de Koaing vaa Denemarcken niet verhindert de Conjun&amp;ie van de 11000 Sweden, die te Water uyt Schoonen na Pome*en fu!len getransporteert werden, om aldaer het Corps van den Gencrael Craflau ie verftetcken , ftaet na alle apparentie dit Leger een Invafie in &apos;t Ceurvot Acndom van Saxen te doen j maer Koning Au. guftus ftelt fig in Start, om fijnVyandente repouflèren: Ondertusfchen febijnt het, dat de Sweden noch weynig reflexie maken op de NeurraliteytendeijcooMan, die defelve in &apos;t Rijck tttflehende Naotife Kroontn lullen hamhaven. Uyt Liitauwen heeft men, dat de Czaii van Petersburg na Moscou was vertrookqp, met intentie, om binnen een Maent «e&apos;er aen &apos;1 hooft van fijn Leger te zijn.</p>
</text>
