<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>t&apos;Amfterdam by Jacobus Borttim,Boekverkoper op de Hoek vao de Nieuwendijck acn den Dam,is gedruckt en wert uitgegeven :De Send- Brlefvan Pau&apos;us aen den Hebreen; ontledet .uytgebrcyt en verklacrt door Johannes d&apos;Outrein.Phil.Doft. Scßedienaer des Heyligen Enangelii t&apos;Amfterdim j behelfende de j eerfte Hooftdeelen nevens de nodige Voorbereytfelen. In 4. Het Vervolg ftaet ia &apos;t kort oock uyt te komen. By den felven is noch onlangs ook herdruckt: De Nurtigheyt der Carechifatien.en lier recht Gebiuyk dei Sleutelen omtrent de Kranken, Scc., niet verfcheyde gewichtige Aenmfrckingen vermeerdert; door den felven Autheur. In 8. ■ * -w &gt; :i.i. 1 Den 16 Maert aenftaende en volgende Dagen fullen te Leyden in de Boeckwinkcl van Joh. dn Vivté by Auftie verkocht werden $ curieufe Bibliotheken, van voorname Heeren van Studie nagelaten j welcke te (amen, in een Catalogus begrepen, uytleveren een fraye Colle&amp;ie van veeldethande uytmuntcnde rare Boecken, in alle Faculteyten en veelderhande Talen : Waer van de Catalogus te bekomen is t&apos; Atnftordam by It. van der Plaers en Oofterviick, Hierlem M. van Lee, gage P. van Thol en C. van Lom» Delft Beman, Rotterdam Doesburg, Dordiecht van Br&apos;aem,Gouda G. Stael, Utrecht W. Broedcler, en in andete Steden meer. &apos; &apos; - Ifaac en Jacob Baflan,wonende t&apos; Amfterdam op de Joode Breeftraet in de Coffy-Stamper van Baflan,maken nochmaels bekenr.dat by haer te koop is atra puyck van Spa en (Te Chocolade,voor 16 en to Stuyvets &apos;tfg-, oock met Banilles en Ambergtis, root ij en j 6 Stuyvers j als mede puyck van Banilles, wegende 5,6 en 7 Oneen &apos;t Bos, &apos;tot een civile Prijs, r*/ ■. % **.&apos;■■■&quot; •&quot;••• S ■« •?- u &gt;•••&gt;• Tot van avont ten 9 uuren voor &apos;1 laetft noch Lorén in de Lotery vao Ovcrveen,a 6 Gl.; treekt ded ï j February.of de Wed. Hanius fal verbeuren 1000 Dueatons aen d&apos;Amft. Geref. Diacony Armen,en 10 Gl. voor ydet Lot. Ydet wacht fig voor Opgelt, alfoo &apos;r voor handen is.&quot; &apos; Den Gerechtc van Hillegom heeft uytgefchreven een capitalc Lotery,van josoo Loten,a j GL, waer in te winnen lijn j Prijfen 16000 Gl., 2k:ooo,; a ijo&apos;oirja 1000,8cc.,en voorgenomen té trecken den j Maert: Niet langer Loten als tot 18 Feb.,waer op yderftaet kan maken, i &quot; Tot Maendag.den 2 Maert,en geen dig verder fullen de Loten weiden uytgegeven in de groote Lotery der Stad Purmetent, ülO Gl.r &apos;t Lot, verdeelt IV4 Piijreo a 14000 G 1.,4 a 1 ïooo,B a 6000,8 ï 4000,8 i 1000,80 a 1000,80 i 400,8ce.: De Conditiën zijn in &apos;i Fipns (tot de verfendin? op Poftpap.) op deWed.Hamilton,Blank en elders te bekomen, jij Lotea op 1 Biljet,kort1 per Cent. Noyt is deftiger Lotery gefitn. Alfoo de Lotery van Gieflên verre is geavanceert, foo belooven de Dire&amp;eurs A. van Dammeen A.&apos; van Ormont defelve fpoedig te laten voorrgaen en compleet te treeken aen den Overtoom in de Valck den 17 February, waer van alle Liefhebbers fig konnen verfekeren : De Collefhure moeien heden haer Copy afienden ,en haer laetfte den 14 February. * J ?•&apos; • • ■&lt;-*-£ ; • Wijl de Lotery van Haferswoude,&apos; dis alle andere in voordeel overtreft, abfolmt op den if February fal get rocken werden, of de Regenten fullen ioco Gl. aen d&apos;Ainft. Geref. Diacony,en 5 Dueatons vooryder Lot betalen, weiden voor het laetft tot defen Avont Lóten iiyigegeven. De Colle&amp;curs moeten haer Copycn defen Avont afrenden. • - • &apos;.&apos;V , V - &apos; -1&apos; •. - &lt;:B Gedruckt tor Heerlem by ABRAHAM CASTE LE YN,St»d*-Dnicke% op de Marrkt in de Blye-Druck. Den ip Februaryti7ii&lt;</p>
</text>
