<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Betgen iii Henegouwen den 11 February. • De laetft gehoade Vergadering van de Heeren Staten foudegcfchicd uefen , om &apos;t Middel tot het voldoen van de geaccordeerde 90000 Gulden uyt te vinden. Zederi 3 a 4 dagen heeft men hier &apos;s nacht* op de Wallen dubbelde Patrouiije laien gaen , om dat de Grachten toegevroorenzijn; en by dag laet men de Soldaten het ïs open kappen. Eergifteren was byna ons gthecle Guatnifoen uytgetro«ken, omlig by die van Nivelle, Brainc Ie Co -nte. Halle, Soignjes , Bcc: te voegen , welcke mede uytgetrockeii waren, om een Convoy , &apos;1 geen de Franfle van Namen na «hatleroy wilden fencJen , t&apos;atiacqueren j maer fulcks is mifluckt.en ons Guunifoen gi:leren namiddag hieigereverteert &gt; gedurende haer afweten bleven al de Stads Pootten dag en nacht geflootcn.foo dat&apos;er nienunt korde in-&apos;of uyikomen. TeSt. Ghiflain wert hei Ys in de Gracuien C&apos;.»ntinu:cl oprri gehackt uyt vreefê voor een Surprife. Aeil) den 11 Fibriuiy. Al de Troupen der Geallieerden , die zedert eenige dagen van omtrent de Maesiengekomen waren» om op de bewegingen der Franfle een wakent oog te houden,zijn op de felle Vorll binnen Douay , Berhunc, Rijflel, Meeoen ca defe Stadgetroc- j ken, doch kunnen in Z4uuren weer b) een ziin. , j Ooliende den 13 February. Cap. Canon heeft met fijn halveGaley een Schip met Granen genomen en in Engelant opgebracht; oock l Schapen inet Vy,jenen RoCjnen verovetr, die hier opgebracht zijn. Cortrijek den r &lt; February. Den 9 vertrok de Lt. Generael Murray fchielijck nt Kijflfe!, om aldaer nevens eenige andere Generaeheen Ktijgs-Conferentie by ie woonen : Hy beef, ordre gelaten, dat 40 Man pet Compagnie van ons geheel Guarnifoen , foo Carallery alt Infantery.fig gereet moeft hóuden,om te marcheren, waer toe de Cawllery oock al Hooy herfi getponuen; maei tot noch toe is&apos;er geen Volck uytgeuoclten. Gen; den 15 february, Eergifteren was deGollatte weer op &quot;t Stadhuys verg,ade&apos;t, in dewelcke vetlcheyde nieu»e ttscren waten, in de plaets van andere, die de Magi.&apos;lraet ihuys gelaten had s Echter perfi. fleerde tJefelve als vooren Aot het bckemen van haer voorgaende verfocck- n,en dat de Magift(iei bcquamo middelen foude aen de hant geven , rni Penningen te viiijcn toi het betalen van de Stads Schul- I den : Sy veifoecken oo:-k , Jai&apos;de Troupen de» Conings, die uyt 1 de Penningen dele&apos; Proviniiebeutlt werden, met de Fabrijekcncn Ma nufa&amp;iiren , *iie binnen defe Provintie door de Wol wevers gemaeckt werden, en niet met de geuie, die uyt andere Quartieren komen , gekleet (ouJen werde;. , Bruflel Jen 16 F.bruary. üe Marefehatde Villars was voor 3 dagen te Camer jek , om een begin te maken met het viöteten der Plaetfen en n op de Front ieren, en om de noodige dispofitien tot i de Campagne te ordonneren : De Vyanden geven voor, dat Cy hét eerft geieet fullen zijn en in dit Lant tnet ijoooo Man ageren &gt; maer men gelooft, dat daer aen veel fal maoqueten. Men fchrijft yanNamen, dat aldaer liet gerucht lo^pt, dat 10 Battaillons W alfï Troupen van Coning Philippus wel in Dienft van den Coning vanVranckxijck mochten treden, in ds plaets van een gelijck getal FranfftTróupen, die lijn Majefteyt in Spange aenConing Philippus (oude geven. Men hout hier het Canatl open tot meerder fecuriteyt van onfc Hooy- Magafijnen. Dc Yrfe Collonel Devenits is over particuliere Affiiies | na Engelant vettroeken. Men (iet bier de Capitulatie, die de Heriog I van Noailles aen &apos;t Guarnifoen van Gironne toegeftaen heeft : Dc| l&apos;elveis te Parijs gedruckt en beftaet in a 6 Artijckelen , diefoo honoi rabel zijn, als de Belegerden hebben kunnen wenlchen, terooifaeck van haer kloeckmoedigheyr, die (y getoont hebben in &apos;rdefenderea van de Plaets, waer van de Marelchal de Camp Mr. de Brancas Gouverneur voor Vranckrijck was gemaeckt: De Brieven van Parijs tnanqueren j foo dat men noch nie s weet van d&apos;cvacuatle der 4 Forten, die den 31 paflato (lont te gefchieden : Met de Brieven van den 9 melt men met een Poft Scriptam, dat dien avont een Courier vanZaragozza aengekomen was met tyding, dat de Hertog van Vendome met de SpaenfleArmeena de Vfeckte van Barcelona was gemarcheert; werwaerts de Hertog van Noailles hem met de fijne fiont te volgen, om Barcelona naeuwer in te fluyten en den Generael Gtaefvan Starremberg, die lig met fijn Troupcn omtrent die Plaeis in de Quanieren onthielt en aldaer met eenige 1000 Miquelets geconjungeert was, verder té poufieien. &apos;s Grarenhage den 17 February. Van middag is de Coutier,voor eenigen tijt uyt Savoyen met Depeches na &apos;r Brittannife Hof alhier gepaficert,weder te rug gekomen, dewelcke verder door den Marquis del Borge , Eovoy é van den Hertog van Savoyen, met Brieven na Turin ftaet afgevaerdigt te werden : Oock is ter fclver tijt met het Pacquetboot een Expreiïe aen den Ambafladeur Lord Townfend gearriveert,die gefegt wert.dat na Genoua ftaet te vertrecken. Vermits de Hettog van Marlboroug eerftdaegs alhier te gemoet gefien wert, ftaet de Generael Cadogam voor eerft niet derwaerts te gaen : Sijn Excellentie was defe middag op &apos;t Feftijn, waer mede gemelde Ambafladeur Lord Town(end, d&apos;ytheemfle Minifters, de HeereD van de Regeering en andere Heeren uyt confideratie van de Verjaring der Geboortendag van haer Majefteyt oe Koninginne van Groot Brittannien heeft geregaleert: Van avont zijn aldaer mede veele Heeren en Dames op her Bal. De Generael Graef van Tilly is gifteren tegen den avont omtrent 435 uuren alhier van Luyck gearrivcert, en defen voormiddag met eenige Heeren van den Raed van State in Conferentie gewceft: Van avont waren eenige van gem. Heeren van den Raed van State boven met die van haer Hoog Mog. in de Treves Kamer in Conferentie. Haer Ed. Groot Mog. de Heeren Staten van Hollant en Weft-Vrieflant waren van middag weder vergadert. DeHeeren Gedeputeerden van d&apos;Admiraliteyten werden morgen avont weder verwacht.om Donderdag haerßefoignes over deZeefaken te continueren.1 Amfterdam den ig Febr. Van den 10 deftr wett van Duynkercken gefchreven, datdeMarefchal deVillarsdiendag aldaer noch wiert verwacht; niets was&apos;er opgebracht, &apos;t Schip van Schipper Hendrick &apos; Michielfz. is van Lubeck tot Nantes geatriveerr. &apos;t Schip de Jager, &gt;&apos; | Arent Jacoblz., géiaden met Tier , is van Stockholm in&apos;tVliebin| nen gekomen en het Mackelickont gearrivcert. Eergiftcien arriveerde de St. Francois, HendrickTymonfen, van Duynkercken in Teffcl, al waer het gifterea met dc Schepen noch wel was. De Franfle Brieven manqueren noch. &apos;s Gravenhage den 18 February. Heden is de Heer]deMatueof, Ambafladcur van fijn Czaarflè Majefteyt,met den Heer Raed Penfionaris Heynfius in Conferentie ge weeft. Men meent,dat haer Ed. Gr. Mog. overmorgen oock fullen disponeren van *t vacante Regiment Blaeuue Gaarde te Paert/t geen deGraef van Gaüouay gehad heeft. In &apos;t laei ft van de toekomende ofin *t eerft van de daer aenvolgende Weech ftato de HeerenGecommiiteerden van den Raed van State tot het doen van de Verpachting,het viüteren van de MagaGjnen en Fortificatie- Wercken in dc Steden en Plaetfen op de Maes te vertrecken, en insgeli jeks oock na die van Staets Vlaenderen en Wcft woldingerlanr. v . «TV &apos; &apos; &quot; * *</p>
</text>
