<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>■k Apels den 17 January. De verkorcne van defe Stad hebben te Barcelona Inftantien laien doen , om van den Coning te verkrij»en de Confirmatie vaß den Viceroy, die met alle &apos;.•T- * vlijt &apos;t welvrefcn van defe Stad ,en &apos;I hotkden van de ruft on&lt;l -r &apos;tVolk beyvert i oock de Raden.die mén hout,by woont. isoooo IVicatcn zijn byeen gebracht, omfe na Barcelona te fenden, als de t 091 dees gemelde Regimenten derwaetts geëmbarqtM«t werden. ; !cn fcóriift van Reggio, dat woensdag van 15 tot 16 uuren 3 Acidl.:vingen gevjelt waren, moet dat&apos;cr geen Ichade gefchtet was: Den 14zi;aindeProvintie vanAbruzzozfwate Aerdbevingen gevoelt, ni.ict oock fonder fchade. ■ &apos;• _ aoma den 3 1 January., Maendag hielt de Pa«s een geheyme Conli lori:, waer in Hy, na &apos;t geven vaft Audiëntie aen de dcu Cardinael Aquaviva tot Camerling van &apos;t S. Collegio voor dit }aer verkoor en de Cetemonie deed van de Mont aen den Catdinael Conti te fluyten: Vervolgens wierden rerfcheydeKe/cken en B;jdommen geproponeert : De Cardinael Paolucci preconifcerde ten verfoecke vao Coning Auguftus bet Bisdom van Lijflant vooiChriftoffel Cwmbeck, en eyqd«li|ck ftoat de Paus de Mantel ten den Aerts- Biflchop van Rheims toe: Men heefi&apos;er oock gefproken van eeuNuncius aen Coning Carel te (énden, en men öeltvoor vaft, dat het de Heerßoromeo,.Broeder van den Vifcetoy van Napels, fal zijn, niettegenftaende d&lt; Cardinalen va* de Party vao Coning Pbilippus tig fteick dacr tegen opponeren. Men (egt, dat deconfidetabl:Abdy van &apos;t Moatfetrat, toot de Doot van den Cardinael Grimani vatan t, door den Kcyfer aen den Heer Albani i» gegeven, hebbend» fijn Keyfcrï. Maj. de Nominatie van deßcneficien in die Staet voor fig Weiét veert, als Hy laetft de Inveftiture daer van aen den Hertog van Savoycn gegeven hteft. Men fchrijft van Napels.dat te Baya 4 Engelfle Oorlozfchepeii, als a van 71 cn x van3s Stuckea, aengekomen vaten , om Monikolt, die d&apos;Engellfe Cooful teets had laten kopen, te laden j als mede een Barck met Riemen ten dienfte ?an deiGaP leyen, die aldaer uytgcull w?rd?n. &apos; Venetien den 6 Eet?:uaiy. Donderdag nacht was &apos;t fulck onftuymig W&apos;e&apos;er.dat vetfclieyde kleyne Vaertuygen, komende uyt Dalmatjen en andere Gewefteu,vet§aen en veel Menfchen verdroncken zijn. Men fchrijfi van Fwrara, dat dc Saeck van de Reftitutie van Comachio foo toet als gefloten en afgedaen was door de bemiddeling vaa den Heer Albani by den Keyfer.cn door den Kïyfeil. Ambafladeur by den Paus, mits een uytkcering van 30000 Scudi en van een Jaer Inkomften van gemtlde Piaets j welcke Somma aen den Keyferl. Amkafladeur in Roma foude betaelt werden: Dc Collonel Medici ftont met het Regiment, &apos;t geen in Ferrara lag, pofleffie van Comachio te gacn nem;n. Over Dalmatien heeft men Brieven vao Conftaminopolcn van den 6 patoto, dewelcke confirmeren dt grooie Kiijgsprcpwatien der Turcken te Water en te.Lant, en dat. fy continueerden de Troupen, die uyt Afien quamen, by Corpfen na de kant van Bendet te lénden : Men voegt&apos;er by, dat de Heet Fetial, FranfiTe AmbafTideut aen het .Turckfe Hof, op fijn vetueck ftont, om na Vrancktijck te kecten&apos;, wijl fijn Succcfleur aldaer reet» aengekomea was. •&gt;</p>
</text>
