<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>. Parijsden ij February. Men heeftop ordrevan&apos;tHofgepubliceert het Relae» van de Belegering en de Capitulatie van de Sud Gitonnej over welckers Verovering men gifteren het Te Deumfoog, fondcr af te wach&apos;en ds tjrding van d&apos;Evacuatie der Forten, die den )i Jaouaty voor &apos;s middags ftont te gefchieden : Men is nochtans in eenige ongeraftheyt, vermits men noch niet verneemt, dat dele Evacuatie in &apos;t werek geüelt is, waer acn nochtans aen &apos;i Hof niet getwijffelt wert, allo de Capitulatie daer op gtflooten is: &apos;t Gee» defe ongeruftheyt veiootfaeckt, is, dat de Brigadier Planque, die de tyding van d&apos;Overgaef van Gitonne bracht , en den zjpallatouyt het Leger vemock&gt; gerapporteeit heeft , dat de Graef van Starreniberg fijn Macht tot ioooo Man gereguleerdeTroupfti vcrfteickt bad, mijne makende, van de Plaets, waer van hy niet meet als 6 Mijten af was, te willen fecoureten: Men fegt nochtans, dat hy &apos;t uiet Tal hebben durven doen. De Brieven van zaragoxza van den zdefes, door een extraordinaire Coutier gebracht, meldcn.dat de Hertog vanVendome daegs te 700 ten van dier vertrocken was, om met een gedeelte der Ttoupem na Lerida te gaen , op de tyding, dat de Vyjuden Balagtiet demolieerden, om die Plaeti te verlaten: Hy wil d&apos;Eer hebben, van defelve te herwinnen » waer na hy d&lt; Troupen in Catalonien fonde doen ttecken, en defelve na de Vlackte van Vicq uytbreyden , om en concert met den Hertog van Noiilles te konnen ageren: De Koring,de Koningin en de Prins van Aftutien waren van Z&apos;tagozza oog niet vertrocken j en nadien die Stadep d&apos;andere van Arragonalte feer uytgeput waren, omaen&apos;tHofMildadigheytte betoonen, tot het doen vergeten van &apos;t gepaffeerde, foo had de Koning van Spange geOrdonneert, eenige Reglementen op te flellen, tot het uytbreyden van een gedeelte hater Privilegiën en Pretogat iveti, om de Gtmoederen van &apos;t Volck te winnen, door een voorbeelt van Sachtmoedigheyt, en met het goede voor&apos;tquade te doen : De Troupen hadden ©rdte, de Catalanen niet te molefteren , maer de Gemeenlihappen, dieiïgquamen onderwerpen, met fachtmoedigheyr en respeft te «afteren. Men fpreeckt onopboudelijck van de Preparatien tot de Belegering van Barcdona, foo haeft als de Tro«pen een weynig uytgexuft fullen hebben, om aen de Vyanden de iijt te benemen van de Sccourflèn, die men haer belooft, te krijgen. Men atbeyt hier dagelijcks even krachtig aen de Krijg»-faken : Men heeft veel Arreften en JDeclaratien gepubliceeu, omde Finantien ie vermeerderen, als oock om te reguleren de wijle van&apos;t lichten vao dea reden Penning de&apos;( Renten op h&amp; Siadhuys; om de Gages van een gtoot getal civile Officiers te verminderen , en om de Gagei van aade&apos;te t&apos;eenemael ia « houden &gt; &apos;t geen groots Sommen moet opbrengen: Daer is oock een Ordonnamie, om 23000 Man Recrutcn door de Parochiën det Provintien en General itey ten vao &apos;t Konincktijck aen d&apos;lnfaniery van &apos;s Konings Leger ia Vlacnderen te doen fourneren: Defe Ordonnantie is in delelve termen van die van de voorige Jaren, en even rigoureus. Men heeft hiet tydiog bekomen van een löort van Confpiiaiie, die te RijlTcl door Misnoegde gelmect is, om aldacr, lbo men (egt, de Magalijnen te laten fptingen : Men hoort noch niets van &apos;t Projeft van den Marefchal de Villau, die men feydc, dat expres vertrocken was, om een gtootc Onderneming dp&apos; de Frontieren uyt te voeten. De bovengemelde Capilutatie van Gitonnc behelft onder ande~ te,dat men den 25 January &apos;s morgens de Stad Gironne met al wat&apos;er in is, fal overgeven, nevens de i Reduytcn van &apos;t Capiuel en van dc Stad.alsFortih&apos;catien tot deStad behoraodejdat op die dag deSpaentle en PalififlTe Troupen op dc Forten det Conn&lt;fcble,der Koningin Anna,der Capucijnen en van Calvarien lullen retireren, maet defelve «Jen 31 &apos;s morgens,indien fy na die tijt niet door een Macht,bequaem om het Leger tc bevechten, ontfet zijn , op defe Conditiën overgeven j dat men ondertnllcheo geen Hoüiliteyten lal doen ; dat dea 16 de Equipage van &apos;t Guarnifoen en de Paltlifle Ruyters ,150 Paeiden fterek, met haet Officiers Tallen uy tttecken, en tot aen Otlalrick geconduifeett werden, en verder foo fy het begceron ; dat de Graef vaaTctteabach,loo het ootfet den jr &apos;s morgens niet gekomen is» alsdan de Forten fal overgeven, cnmet het Guarnifoen uy tttecken met alle Tekenen van Eer, 4 Smeken Metael Canon ~als 2 van 12 en z van 6&amp;, nevens 2 Mortier*, ter keute van gemelde Graef&gt; Ktuy t tot 10 Schooien voor ydet Soldaet, en foo veel voor yder Stuck van 4&apos;Attillery j Broot voor j dagen } 12 bedeckte Wagens; de noodi. ge Paciden en Voitutes voor d&apos;Anillery en Bigage, omfe langs den koralen Weg na Barcelona tc bteogeo, Bcc.; dat de Lantluydên, die door den Graef van Tettenbach gedwongen zijn ge weeft, om dc Wapenen op tc nemen, deswegen niet fullen gcltraft of achtcrhaelt werden, noch mede d&apos;ln woonden van Gironne, die in defe Capitulatie begrepen zijn, en niet fullen genootfacckt werden, om de Wapenen bnyten hacr Muurea te voeren, cn dat al die willen, binnen 2 M jenden haet Goederen mogen verkoopen, cn fig retireren, daer (/ het eoctvindcu. &amp;e.</p>
</text>
