<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN</title>
	<p>Deernikjttn ix --AprH. Den »o deze. arriveerden hiel wedeiom van ByfTel 2S iiukk. kanon fchic.ende 14 e., ri fg yzer .beneffen» 4 houwitzee»; Daet waten ook in de 50 wagen» geladen met alderhande amuuine mii o.&lt;i!oj : Dit alk» zal bici blyven ftam tot dat de grote A.tilletv aengekomenil, cm dao geaamenilyk oa het Leeger det zin m ba&apos;eft formeren zal geioerd te werden , zullende de ttoupen van de Meet voor dewelke al brood gebakken word , binnen z of 3 dagen hier zyn. Hier leggen nog verfcheyde fcheepen me. koo.n , meel, hooy en havei die na. Douav moe.enen door de troupendie langt de Scarpe camperren derwae d» zullen worden gclcyd. Ecrgiftcicu zyn nog » ponton» vaa biet na St. Am&apos;D&apos; gevoerd, om daet tot nader bevel te blyven. De Generael Graef van Albemarie heeft giftetca een keei na Hanon gedaen , om de cantonnementen ovct al te bezigtigen ; de Intendant Peftei» quam gifteie-middag van Ryffel hiei en hv i» dezen morgeo wed«iom deiwae&apos;di gegacn. fjftl den xx -April. Voorleede mae.idag zyn nog in de zo ftukken kanou , verfcheyde pentont en cc» gioot getal wa&lt;r*ni met amuni tic van Oorlog van hiet na Doornik gezotden. Gifteien anivcetde hiei de Genctael Keppcl en vertrok heden vcidci na zyn Gouvernemen. van Bethun&apos;. Na dat de Heeren Gedeputeerden van dc n Staet dezen morgen vcifcheyde acnbedctdingcn der Foitiücriiicu • laddta gedaen, ii de:Hcei »an Gddermdfem na Meenen , Kortryk tn Oudenatiden, en de f-eci Tiefoiifi-Gcnerad Hop na Douay en Doornik gegaen , om de noupen te monderen. Dc voo.ltc tchccpc n vau het groot Convoy zyn deze morgen hiei gekomen , en alle de Keiigijwoidenhcden tegemoet gezien, pc z ban. Hollandfe Gu. «del zullen dezen namiddag odk dooi dczcSiadgaenen nog eenige d. .gen in dc omleggende dorpen cao.onne&apos;reo. Op de Boven-Dcule wor. Ua veele fcheepen met hooy, havei en kooin geladen die na Doi »y moeten. Hiet beginnen nu dagclyks wcci vcclc Fianfle dtfcitcu.t* acn te komen. Meenen den 22 -4pril,. Eergifteie-moigcn zond men eene party vin 30 ruytcrs van hier na dc kant van loeren , dewelke re rnggtkomeu zynde, en berigt gcbiagt hebbende dai&apos;cr geene vyauddykc rroupen in beweejiog waren, zo deed men aenltoo.t 11 fcheepen opwaerdt varen , die in 1 verfcheyde icyzen dooi een gelyk goal gevolgd en van poft tot poft gcefcoiteetd wieideu. De Gcsciacl Muitay en dc Genctael Major Weiiroullet begaven zig na Comrrir.es , poftceideo ved volk langs de Lyc tot acn Ocullemont co zonden eenige gecommandccidcn langs dc Deulc. Giftcico vcitiokken alle de ovciigc fcheepen van het Convoy, en men deed dc x efquadion» dtagondeti die van Koitiyk gekomen waren , met 150 paeidcn van het tegiment van &apos;s Giavemoei na Weiwyk gaen om zig aldaci op dc hoog.eo» te polleren , en gedurige partyen uyt te zenden na Sandvooit en na dc kant van Ryflel.Ondeuuflchen avaneccideo dc fcheepen zo wel dat zy alle dezen moigcn ten o uren al inde Dcule waren, weshalven dc detachementen die van hier gedaen waren , wederom binnen gekomen zyn ; zondci eenige vyandelykc troupen als alleen - lykc kleyne partyen die recognofctcrdcn gezien te hebben. Dc Genetici Munay is dezen dag wederom doot deze Stad na Komyk gekeeld , en het tegiment van Juniut na Oudenae.dcn. Detiouprn vao dc ar.dcie guatoizocnen zyn mede na hunne vorige pottcu gegaen. Volgen» de bcrig.cn van Faflagic.t ryn vcifcheyde vyandelykc regimenten te paeid van dc geenedie by Ipcien campceidcn en dit in de Srad waren uyt gebrek van vouragc tldeis gciiukktn , zo men meende aa Sr. Omcr en Anai. Gmdden 22 -Aptil. Ce Engtlze Veld-artilleiy ftaet hier gereed on* motgen neffeni deze bezeil ng na Orchitt uyt te nekken. Brufel den »» -April. De rroupco van de Macskanr gekomen hebben ccigiftercn hunnen tnaifch van hiei onticnt na Doornik looitgezet, alwaei zy den 2 j meenen ie zullen zyn. -Am/lerdam den x$ -April. Te Bergen in Kooiwegen i» vin Bourdeaux gearriveerd Schipper Zacharia» Hoofdman. Tot Koningsbergen wa» gekomen Schipper Jacob Nagtcgacl en andere ; en te Daotz-k Adriaen Janfz Htflclien Corneli» Knegt. Dc Fianfle kaper die tegen het fchip van Kapt. Opmeer had Hacg» geweeft, wa» zo dia by te Genua acn Land qua— , acn zyne wonden overleden,cn men zeyde tot Genua dat het Fiamootlogfchip doot dc Engclfc genomen,dc Fcmbtoke genaemd wai- De brieven van den 30 Maeit van Cadix milden nieti van&apos;i aiiivement van eenige fcheepen uyt Nova Spanjen , dog die van den 6 deze* van Madrid dat dc Capitana van iailovcnte te Cadix gekomen wa» , ali mede dc St. Fiancifco van London. &apos;t Advy» na Cariacena wa» iced» vertrokken ; en met het Advyt van Cartagena te Paffage gekomen , zoud tyding ayn , dat aldaet gepubliceerd was, dat in gecne Haven» eenige Fianfle fchepen meer zouden werden gcadmiucerd. Gifteren i»&apos;t Convoy vin Lisben met dc lerfe en Fianfle fcheepen vooi en in de Maei gekomen. To» Makkelykoud is binnen uyt dei Memel Schippct KJae» Sleevoogd , die vao dc F tanden gerantzoeneeid il geweeft. &apos;s Gravenhage den 16 -April. Dc Heeren Staten vin Holland en Weft- Fiiciland zyn glfteicn tot nader befchtyving gcfchcydca ; Tcrtelvci tyd wai dc Hen Salifch Eovoye&apos; van de Grifoni met eenige Heeren van dc Sra.cn Generael in gefprek. De Graef »ao Regieren is uyt dc Ftovintie van Over-Yffel alhier gearriveerd , en t«n vergadering vin hier Hoog Mo. verfchecneo. De Htcren van Ingen en Smit* die weegcel den Racd van Staten na Weftwoldingciland in Commiffïe zyn gewceft, zyn alhier re rug gekomen ; weidend* de Hectcn i van Caftiicum en Sminie mede in een dag of twee te gemoet gezien. Deze middag a.tivecid dc Baron van Hohcodorf Adjudant Genctael van den Print Eugcniut van Sivoycn , met tyding dat zyn Hooghcy d voorleede donderdag van Wetenen te Mentz wat gearriveerd, ca morgen of ten langden overmorgen hier zoud wezen. Gemelde Adjudant Generarl tapporteeid , dat wannecizyn Dooiluchtighcyd van Wccoco vertrok , zyn Kcyzcilykc Majt. wegen» zyne ziekte buyten alle gevaer wierd geoordeeld.</p>
</text>
