<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>. Regensburg den n January. Zedert 8 dagen is hier nietveel op ét. Hijcks-Vergadering voorgevallenalfoo noch veynig Géfanten van Ceuivotftcl. Collegien aepgekomen zijn:Giflêren gafhet Ceur-Mentfis Oiteapiium aen de Vorlleli jcke Gefantcn in de nftem van &apos;i Ceur-, vórftelijcke lollegie »e verftaen, dat wijl in &apos;t felve d&apos;eert (tl d&apos;andeié Gefant ocet de onderbanden hebbende Materiën niet geinftrueert eijn, of eeltige derfeUcr niet gelegitimeert ofabfent varen, gemelde Qeutvoiftelijjckc Collegie qiet in Staet was, om iets Jby dei hant ctf vatten} derhalven moeft men v?n de Ceurvorftelijcke zijde met hac? poch eenig gedult nemen, tot dat het (Jpllegie,beter in Staet Tal zijn, alsdan wilde men tig oret ;t een en &apos;tander na genoegen vctklaren; dech het ifhijnt, dat noch foohaeft niets in de publijckc Saken fal paforen,wijl men van de Votfteüjfcezijde beftendig blijft petlifteren; dat men voot het afdoen van de.Capiruhtions-Sacck, niet tot eenige andere Materie fal concurreren: Het is bekent, dat defe Capitulatie aen &apos;t Poiut van de Poftery hapert, &apos;twdekmen des te moeyelijcket fal konnep afdoen, alfoo vetlcheyde Heeren Ceurvorften fdfj, als Ceur-Saxen, Ceur-Btandenburg en Ceur-Bronswijck, wegens de in baer Landen eygen aengefteldePoften daet in fterk geintereficert zijn, foo dat wanneer de meerdfrhèyt van Stemtn:n in &apos;t Vorftelijck Col. légic de intentie van Ceur-McflU hjet in fecondeert, het in den Ceurvorften Raed dien aengaende veeljdifficulteyun fal veroor&amp;ken: Soo lang men over dit Point niet overeengekomen ismochten alle tpdete voorgebrachte Saken wel uytftel lijden, &apos;t welck aen de Standen , die fig foo wegens moderatie als andere Verfoccke» aen &apos;t Rijck geadrelTcert hebben , hart fal vallen. Macndag proponeerde het Ceutvorltel. Dire&amp;oriura, dat men in de Mojierations-Saeck der Stad Spiets fondei deliberatieeenpefluyt fou opftellen.wijl defe wijle iq diergelijcke gevallen gebruyekt is, infonderheyt by.deVorllelijeke Lobkowitle Moderatie , waer ovet men geen beiveiilaging genomen , maet als in een Creytz een Befluyt geadjufteert had, doch &apos;t vont by de Vorftel. Corresponderende Gefar.ten geen ingres; maet fy veiklaerden, daify van haer laeifte Declaratie niet konden afgaeo, wïjldaer door de Gerechtigheden van haer Hooge Principelen (ouden benadeelt werden, en fulck een wijfe in het toekomeode appaient tot meerder fchadelijcke Confequentien konde fhecken. De Sw«edfc Wervingen in het Tweebrugfq continueren met goet fuccesj en wijl fy groote toeloop van de FranfTe vrye Goropagnien hebben, klagen de Vyanden daer over aen de Tweebrpgfe Regeering.-. . Dresden den 1} January. Sijn Coninckl. Majêfteyt mocht noch «El in d&apos;eerfte 8 dagen hier niet aenkomen &gt; maet fal alvorens op een Jacht te wermftorf met den Couing van Pruyflfen een Enireveitü houden, waer toe de Votft van Furltemberg reets alledispofitien gemaeckt had : Men fpreeckt , dat&apos;et iets Hoofifakeliicks tuffchen Onfen Coning, de regeerende Hertog: van Saxen-fïOiih» », den Hertog van Eyflenach en de Lantgraefvan Deflen-Darmftad gefloten is: Men tijfFelt niet of men fal voor de Securiteyt van de Opprr-Saxifle C/eyts wegens de gevreesde geheyme Ondernemingen van den Graef van Guldenftern defelve mefures nemen, als yoor de Noder-Saxife Qreytz gedaen is. De Hettog van Saxen Gotha wil het Ampt Bprna tan onfen Coning weet lofTcn i en het is lekei, dat hy aen lijn Cor &quot;• •• &apos;•&gt;«. j ;v.&apos; j - r *&apos;•!• icoo Manfal overlaten } &apos;«toch of fy met 4* ia Brabant ftaende rerwifialt f Aan na rplen gefocden fullen wstétè, is noch niet gerefolrecrr. De Werving*» in deteXeitfvoifleL Lendca weiden met goet fucce» gccontinseett, end&apos;Êierciiicnin&apos;tCeur* vorftendora Sanen cn de |eineor£oreerde tanden hebben poek goeden voortgang. Men heeft ityt Polen geen paiiicwlaiiteyten: ndertuflehen is wegen het SaHöcn niet te vrefen, dat dc Tartaren (ca Exeurfie in£odolicn kunnen doen, wijl aldaer geen LcreoMniddc-» len of Vourage te yinden is. Dt Czaarfle Groens Prim hésfv cenfn longen Edelman TanlijaHofftoet, wfchtiduongcoaenh, m PoWn gefonden : Deflèlf» Depeches rijn van gewichtige importantie, ed hjr wen tot op de Poolfle Frontieren ran 10 Ruytcrs van. Póli tot ppft géleyt : Het fal oock onder andere het Htiwelijck van dan Ctitofk* Croons Prins concerneren j en, wijl d&apos;Exprefle ftaet naeckty ötn in 6 Weken te reTerrtren, lal men alsdan meerder daci ran booten. Men fegt,dat den 6 fehtuary een generale Vergadering vaa dt P»olfe Standen gehouden fal v/erd*»i ca wanneet fulcks gel&apos;chiet r mocht de .Coning wel niet lang!in dit Lant blijven, aaacr in wcynig dagen, n» a« de Proóofitie aen de Saxife Standen gefchiet fal zi»B, &gt; j*n biet rertrecken : UnacnuOthcu (kt 4% OnuMl Tcliiuygmetfte* Oaaef ran Flemming vooraf gacn, om de Troupen randt Croon te helpen rangerer». en alle noodigedkpwfitien tegeneen Turckfelnral tedtaketo. Men vreeft noch, dat de Rooms Key fer in den Turckfeo Ooclog fal ingewickelt werden, en men geeft voor * denKeyfer, «ctiCzaarcn Polen wegenaeeaige difficulteyiec, dit het Keyftrl.Hofgemaeckt hceftfc -noch niet gefloten ia} dóch rota! vertegenwoordig bedacht, om d&apos;Alliantie te lluyten.. ■ j.f(&gt; Berlijn den *4 Jannatjt -De Heer Geheyme Raed ran ïlate, &lt;2ie éti gtoote Commiffie mede bywoont, foude.&apos;.ot Geheymc Stacta-Raed acngcftehwerden; en men tracht «titisiiaeer alt om alle Disotêzm te remediëren: Bchalrcn het vernietigen ran de Vour-X(s {1 de Sant. Impoft wt&apos;er iaden roorigen Staet gcmod«etrt,cfc meet andere ropoften afgefchïft. De Heer Gehtymt Raed Baron Bartholdi gact mi Engelant, en tnen vetwacht. in deQélfs plaet* den B/onswi jek- Lanen* burgfen Oeheyme Raed ran Ludckcn. Dc Opper, Mtréfchal foude br het Examen alle fcherlt pp den Opper- Kamcsfaeer gelegd,engefeftheb* ben,dat defe in alles fi j n otdfc gegeven heeft, en hy niets art lig felvtn gedacn had. i &quot;c :i &gt;b .t v J p Gettorp den 17 January. De, Holtteynffe Adel is met ék Keet Adminiftrateur van Holfteyo* Gottorp wegens de nieuwigheden, die men ba?r wil opdringen, niet te vreden j.de i.Lan traden Buchwald cd Ranzxa hebben haet affebey t bekomen, wijl fy &apos;r Re vees ,0» !n kei toekamende voor de Cancelary te Gottorp alleen tc verfchijntn, i*i« vjldenonderfchrijren, mact vocf &apos;t Lantgeriéht van de Gemeen» lchappen compareren: De Statts-Raed Eyben waa Caneeliet geworden , doch wie Prefldent van dc Cancelary in de placts ran «ten Heet ftamau (al werden,wcet men niet: Wijl de Heer Amptmaa tc Bor-1 denholm fijn DitnifCe bekomen heeft, is dcHetr Hans van Blomc al* daeiAmptman geworden. Tegen d«n Baton ran Konjgfteyn is ran deGotjorpfe zijd exen h«rt Mandaet, gedateert denri December, op deKicler-Mis uytgekomen, waer in de VorftelifckcOnderdanen&apos; ernftelijck retmaent weiden, om ze» te tooncn J-&apos; waer infy ran dc* Heer Konigfteyn befwaert zijn y cn wat Gefckénken fy hem toi hef bekomen van «n goede Refolat ie gedacn mochten hebbca j daer m nocheen jónger Bevel aen gemelde Baron, die £g tegenwoordig tc Lubeck berint, afgegaen, om te comparereq.: &apos;• • # &apos;&gt;, j Hamburg den 17 January; &apos; Wijl de Hertog van Schwerin hier van Xicl-aengekoifien is, fullen de MeckelenburgieTraQaten nu ten eew ficn een aenrang nemen. De Heer Adminiftrateur ran Holileyn- Got-- torp heeft Sondag een Courier ran Kiel; na Weenen gefonden, fonder dat men weet waer over het it. Stanisltus heeft te Barth op het Eylant -Rugen, alwaer hy fig bevint, een Exprefle ran den Coning ran swede Bender Ontfangea* .apparent wegens dcMirfcb der&apos; CrafTaufe Troupen. Uyt het Holfteynfe heeft-men, dat niet alleerP ha Regiment Cuiraffie» van den Srigadier Dtyviiz ordre bekomen&apos; heeft, omJbp &apos;t eetfte bevel aenftonts te kuntitn marcheten , meet dat oock alle Troupen in Holfteyn en Denerasreken diergelijcke th-l dre; hebben, waer onder 4 Regimenten, die iq Hongatyengeweeft hebben, begtepeQ iijnj doch&apos;idaet ran leggen tegenwootdig Jo: Dcnemarcken : Hier bevinden fig reel Deenüe Officiers, wdeke alle groote fpoet maken, om weer te rertrecken. Een Muscorife A 4-» jutant Generael is bier aengekomen, om rerder na DenemarcJtem te gacn en fijn Coninkl. MajCftey» root de RiddetOrdre vin den Olyphant, die de Prins ran Menzikof bekomen heeft, tc bedane-&apos; ken : Gemelte fijnMajefteyt beeft aen alle Steden enßeathptert fn Holfteyn Relcripten laten afgaen, om te betichten, hoe de Refolatien op de Memorien der Onderdanen geëtecntccrt zijn, &apos;t welcfc&apos; gefchiet is, omdat foo reel klachten aen &apos;t Hof ingekomen waren: Dt} VenetiacnfTe Caralliers hadden by fijn Majeneyt particuliere Audient ie gehad, errmen meende, dit fyiets by fondets in&apos;Commiffie hadden, wijl fy-aldaer foo lang bieren : De Dcenfle Officiers, die de4Compagnitn by yder Regiment Carallery fullen,werren, hebben het op de(c Conditiën aengenomen, dat fijn Coninkl. Majefteyt het getal ran &gt;0 Man ncrens alle Paerdcn met rolle Tuyg, Ge- &gt; weer en deCelfs toebchooren,op de geheele Compagnie geren ; doeh, d&apos;Officiers.jo Man roet Rock, Mantel en HOet leveren fullen, ihcr die vryheyt, om de (bbalternc Officiers te mogen aennemen : Sy bekomen van fijn Coninckl. Majefteyt 800 Rijcksdaelders per Cora-&apos; pagnie, om dfstc beter haet Wervingen re.kunncn voort(etten, diein&apos;tlaetft van Mictt compleet moeten zijn, waer toe ly recta haet Affigmtien&gt; ontfangen &apos;hebben. De Sweden fouden in, haet Aijck groote Wervingen aeArechten, ora na Pometen te transportcten.</p>
	<p>Wet&apos;Èen ien i\ Volgens cenfgè advyfsn koïdcn de Turcien.fig op de Frontieten van Wallachyen en Moldavien mei OtÜifent. ièor.co Min.&apos;J&apos;dacr ónder begrepen de Tartaren, gercet t;Men fehijhi noch il teVrefcn, jat deturcken onder quade en vljfe pretesten haren Oorlog verder alt tegen Mtiscovien en Polen fulleri trecken j alhoewel men-tvetfeikïU, dat Turckfe AmbaTadeur&apos;van ConfianiinopoTen Veiis op weg Ismet om ien Jat Hof (c notificeten de vaftê Acfdlittiè*, doi iaSultan de Ttevcs varri j jaren vaiieli,cl; fal obferveren, en men voegt&apos;er by , dst fijn Stiite feer talrijék itln (bleken toefsant lullen Muitoa en Porten genootfaeckt zijn, li» in eeri meerder poituut te ftelleu ,i De Èeyfeil. Hof- Krijgt-Rae4 en Gcfetrme Referendarius Heet vabQuarient prepareert lig tot fijn Reys na Turckyen &gt; doch de tijt, wanneer hy fal vertrecfcen , it noth niet vaftgeftelt. Het eertte óogmertk van den Coning Tan Sweden foude zijn, om fig dooi de Turckfe Macht Meelter van Caminieck in Podolien te miken j en men vreeft, dat fy dieimpottante Plaets al ingenomen Tallen bebbequ eer de Polen en Muscoviters gefamentlijck in ftaet zijn, om fulcks te kunnen verhinderen. De Prins Eifgene Van Savoyen heeft zederteenige dagen, t&apos;eenemael alleen in fijn Cabinet zijnde, aen de pubiijeke Affaires gearbeyt j en inen gelooft, dat hy lijn ptovifionele Gedachten geprojefteert heeft, foo ten reguarde van d&apos;aenftacnden Oorlog in &apos;t Ooften, als van die in.&apos;t Weiten :-Sijn Hoogheyt foudejaetne tien , dat dePlactfenin Hongaryen en Zevenbergen beter van Ootlngs-Ammunitie en Proyi- Ce voorden wierden , terwijl mén fig aepdie kant nier meer «ls aen d&apos;andere kant kan vertrouwen. Satutdag pafuerden door defc.Stad 403 Man,die bi er nieu geworven zijnSy marcheren na Italien, om de na Spsngr gedeftinceide Regimenten, »net andere &lt; die iotg»lijk« dot wants gaen , io completen Sia«t —*»« «cllonel Graef van Gheul.dieons de tyding vande vanZaragozzagebragt heeft, ftatt op fijnver treek, om met impotrante Dipeches na Barcelona te keeren :,Sijn Keyferlijcke Majefteyt heeft hem een koftelijcke Ring vereert, lijn Pourait,met Diamanten omleu voor den Graef Guido van Sturcmberg mede gegeven. Sondag heeft de Graef yan Hamil&apos;.on, Gcnetae! Wachtrar. van den Keyfet en den Koning van Spango, lie de tyding vande Pattailje vanVilla-&quot;Vicio!a gtbragt heeft, &lt;n Dingsdag de Heer Jan Antooy Tuiinetti.Marq us van Pancallieri, .Soon vauden M&amp;iqu.s de Piié, den Eed alt Keyfetlijcke Kamerheeren afgelegt.-; wil verlekeren, dat de Vorft van Swarifenbhrg tot JKerferl. OpperStalmeefter verklaert is ( maer dat het noch niet pit. blijck is s -&apos;i It de Prefidents-Plaets van den Rijcks-Hof- Aaed aen deo Abt van Kempten geconfereert Tal weiden : De Graef van Leeuwenft.yn ilaet in &apos;t kort na fijn Adtniniftratie in 3eyeren te keeren, hebbende liever Gjn Charge ftil willen blijven bekleien, als de moeyelijck&amp;.Poft van de Piefidrms-.flaets aennemen. Den 18 h het Te Deum o ver de Vi&amp;otie, in Spttige door den Genciatl Star. rembérg bjr Villa Vieiofa bevochtea, gefongen. •. * &gt;&lt;; Franckforf den 19 January. de Vorft van Naflaii-Hadamarals Rechter van &apos;tCamèr Gericht te Wetrtar, «Idau meteen groote Snite aengekomen, en gifteren ftont dat Gericht weet gtopent te werden: Dien 4Jg foude oock d&apos;Ele&amp;ie van eenen Eiffchip te Spien, welcke Plaets door dc Doot van den Ceurvotft van Trier vacant is, gèfchieden } men gelooft, dat defelve op den tegenwo»rdigen Stadhouder Paton van Rollingen fal vallen. ~.*t Sweeds Regiment, &apos;t geen in het Tweebrugle geworven wett,en 1100 Man fterek 1 moet zijn,fal haeft compleet wefen. &apos;t Ceut-Mentfis, Bntaillon wen geprepareert.om na &apos;t Hanoverfle te marcheren, tot dat men de Ren. devous vaa&apos;t Corps tot het hanthaven van de Noortfe Neutraliteyt beftemt heeft. De Franlle pteftcren in 4&apos;Elfas hac: Wervingen fteick, entJflnfpetleurs Generael fouden in ;t van Maert de Monfteiing over alle doen : De-Vyabd geeft voor.de Geallieerden in &apos;r Vejt te prevenjetcn &gt; ten weicken eyndê teLauictburg.weysfenburg en andere puetfen aen deSulrz een groote qaantiteyt Vourage voor de Cavalleiy byeen gebracht wiert, die men wegens de (chaeisheyt méeft üyt Bcurgondien en ver af gelege Landen raoeft halen. De D-ifferemen van denHertog van Savoyen met den Keyfer (ouden op een góede, voet ftaen. De Prins Al&lt;«andet van Wirtembcrg, &apos;Gouverneur van Lahdau, foude Keyferl. Velt-Matfchal geworden en het Patent héml op na Weenrn te gemoet gefonden zijn. janüiry. DeDoin-Gtaef van Hohenzollern, die pg lang by den Vorft van Hadamat; opgehouden heeft, is gifteren Sier gerevertecr^.;,De Weöphaelfe Cteyiz-Gedeputeerden contirwSicn vlijtig hier Conferentien en fullen na alle apparemie niet eerder afi Óvei \Ve!:en eyndigcn : De Tronpen van de VVetfphaclfe. Graéfïchappen, die medï ie Velt fu&apos;.leu &gt;;ain, opnieuge&apos;ménttcïti&apos; De Hollamle Envoyé, dc Gratf van t c.htcreo, die den ij defesvan FranckFort yertrockeii is , b.-vint (U t:.v.unlter by dien Bisfchofr&quot; Ia de plaets van bet uyt Aken gctiocke FruylÜs Regiment Gaarde Dragonders cijn de i Ba&apos;yaiilons uyt Brotleii Lechenign» difßijck:-Stsd getrockeri, alwaer nu 5 Banai :ins leggen.&apos;, •</p>
</text>
