<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Burger meefteréd én Raed det Stad Groningen gedencktn op&apos;den eerften Mey aéoftaende aen de Meefl biedende te Verpachten bare Bank&apos; van Leenieg , mrt écu Oftroy voor 20 Jaren ; waer van de Articulen en Conditiën tot yders gerijffnllen te bekomen zijn te Gr&apos;oninêen&apos;ter Stads ISécretary; VAmfterdam by A. van Datnmr, Haetlem van Keffel, Leyden H. van Darome; Hage Bouquet, Rittérdam B. Bos, Middelburg A 1 Wefterwiick, Utrecht W. van Poollum.Aernbem A. SmitslLeeunaerden Halma,Swol B. Hakvoort en Embdcn Tremel: Ymant» Gadine ziin&apos; &lt;fe,kan fig op de&apos;vóotfz. tijt te Gróningen op her Heerenwijnhuys laten vinden.&apos;&quot; &quot; ! * - &apos; 1. Kcrektneefteren der Stad Bronvershaven in Zee&apos;a«t notificeren voor de tweedernael alle de geenen&quot;, welcke eenige BegraefpiMtfen hebben leggen in haer voorfz. Kerck.verfocht werden het Recht en Eygendom van dien met behootlijck Bewijs ,daer tolffpeöerende te komen aenee ven aen Kerckmeefteren aldaer voor primo Juny.iyi i.of by faute van dién (Uilen de Nalatigen zijn en blijven verfteken van ha« Richt en d» fdver Begrtefplactfcn werden aengeflagen ten profijte van de voorfz. Kerck. 4 -•win &apos;s Gtavenhage by Adriaen Moetjerrf.Bockvetkoper.zijn te bekomen : Ve.hael van &apos;t geen in Portugael is ttfleaereftde nD d&apos;Optratien in de Campagne van den Jare T7O5.zijndegeweeft &apos;t 2)aer van den Oorlog in dat Coninkiijk.in 4. &apos;t Selve ook in &apos;tFrans in 12 -c.Tot Amderdam by Johannes Lootj, Boek- en Cseriverkopër in de N!euwtbmgfteeg in de Torige Lootsman,wert uytgceven De w&apos;iskonl ftige Rekenkortft &gt; &gt;-aei in deffelfs Grónden en Bewijfen, Wttéklngen en Verkortingen op bondige, klare en bevatbare »ijftn weiden ontvouttoeßepaft óp dé hedendacgfe Coopmanfchap, en andere voorkomende Gevallen; ten dienfte voor eerft beginnende, om fa in de ue,kJadi&quot;é Otffenirig deret KoW,&apos;» zy met of (onder Hulp vsn een Meefter.béquaem te maken , en oock voor geoeffende ,om de Gronden en Beween Ai iskónfti&apos;lijck te feennen en op haer Werck te leercn toepaffcn j befchreven door Abraham van Dicpenbeeck. Rekenmeeöer. Boekhouder &lt;•« Mathematicus tt&gt;t Delft: NB.&apos; Noyt voor defen meer gedrtißf. &quot; &apos; &apos; ■ ? aocknouacr en .&quot;..•Men préfenlcfcrt.te vérkopen een Nterirtgrijcke Porbackery .gèiiaemt de getoerte Spaerpot.ftaende in de Hoateflerg tot Gouda&apos;roet bejiftorenV &quot;VVoóttluiys en een Schuur* rwaer in meer dan rcó Jartn die Neeting is&apos; gedacn en noch gecontinueert weit : Die daerin GadirV Jueft.adrfföre fig Sé» Huyfe van de gimelde Pottery; men Tal hem goer Befchèyt doen. &apos; r.-&apos; Doordien dé Lólery van Overveengn ftaet is gebracht, om fotnpleet te trecktn , foo verbinr (ig nu de&quot; \Vcd.Hanius, om te verbeuren 1000 Ducatom aen deïAmfterd. Geref.D.acony-Armen, en 20 GIJ Voor yder Lot «yt te keeren, indien niet &apos;wert&apos;getrócken dec 2 i Febtuarv • K-t weynfge getal tot den T 4 dito , foódc(tlvc foo venéftrccken.4; ••* . *■*.-.&lt; &apos;* , * - jDéE. C6ihmi(Tariflen der Lotery van Wijck op-Zee verbinden hYer,om uyt te keeren aen d&apos;Amft.Gcref.Dia&apos;cony Armen icoo Gl en voor yder éendabMde Goude irfdien haer Lote.yWet&apos;in He Maent Fcbruary&apos;getrocken wert: Na den r» di-.b de Loten nu Optelt Defclvebeftact in r Prijs a 16000,1 a&apos;iéocO,! a 6000,2 i 1 i 000,6 a 1500,26 a iooo»&amp;c. j is byna compleet. &apos; &quot; *iNadien fcy &apos;t Inkomen der Copyen inde Lotéfy van Nieuwtrkérrk&apos;op dTflèl.i 22 ft., noch weynig Loten tot de corópleeté TréèJtfn»nia».&apos; qöeren} -wertdetf Weg geproloneéert tot den 4 February te Cóïïïaeu» wérden wel expres vetfocht alsdan haer Copvtn «verVë fenden &apos;&apos; - Gerechte van Hillrgom heeft &apos;.ytgefclireven een «pitale Lo-eiy.van joooo Loten,a j Gl., waer in te winnen zijn 1 Prijfet. a 6000 C.I, 2 a ;coo,j i 1500,15 a too&amp;.fcc.,en voo;genoni;n te trecken den j Maert: Niet lari;er Loten als tot 28 Feb.,\vaer ooyder (het kan maken Tot van avom in de Binnen-Steden noch Loten inVaiering.sk 50 ft.jtrekt morgen,den 4 F«b. re Liefhebbers wrfden by &apos;t menern verfoei. Tot van Ayont ten 9 imten d&apos; laleg en Ovcrtekening in de Lotery van Uytdam. a 7 Gl.; treckt coroplcet m;t&apos;i Prijfen a 20000 Gl. Gedruckt tot Haerlcm by, ABKA H A M Ck 5 T FfL EY t)rücker,~ ~ / op de-Marckt m dc Dlye-Druck. Den 3 February, 1717.» -</p>
</text>
