<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>* &apos;s dravenhageden t February. De Heereri Gedeputeerden van de? Admiraliteyten, die eenige Befoigues over deZeclakon hebben ge- • houden, iiaen defelve in defe aenkoruende.Wecckte«oniinuëten. Men gc&apos;.ooft.dat alle de Schepen uyi Goetee en Helvoetüuys met defe - favorable Noorr-Ooiielijcke Wint gezeylt, alihant vooiby d&apos;Engelffe Kuft Tullen gepa(Teert zijn. • Mylord Petersborougftaet morgen • of uyterlijck den volgenden dag van hier na Weenen te vettrecken, ca ï in paflani eenige Hoven in Duytflantaen te doenSi ju Excellentie&apos; was gifteren voormiddag nevens den Lord TownfendAmbafTadeur &lt; van Groot Brittannien, met de Heeren haer Hoog Mog;&apos;Gedeputeerden inde Treves Kamer in Conferentie : Dier na is getnèlte Lord • Townfend, nevens den Keyferl. Ambaffadeor, dc Graef van Zinfcn- &apos; dotf, en den Heet van HetterraanEnvoyé van Ceur-Pairs, aldaec weder t&apos;famen geweeft; en eenige tijt daer na &apos;quam.de Baron van ■ Getsdorf, Envoyé van Polen,mede aldaer.&apos; In &apos;ikort ftaende Tron- &apos;■ pen van de Geallieerden, gedeftineert tot hanthaving van de Neutra-- itteyt in &apos;t Noorden, te marcheren.: Daer zijn Advyien.dat de Vyan| den de Belegering van Gironnc in een Blocquade hebben verandert; len dat de Vyanüen eenige Tronpen van den Genetael óitarremberg by&apos; | Cervera hadden geattacqueett j maer dat fy I&apos;oodanig waren ontfani gen , datfe met verlies weder waren geretiteert. Amfterdamden aFebruary. .Tot Burgertnee lieren defet Stad Z&apos;ja verkoren Ml- Gerrebrant Panctas,Mr. Geronimo de Hafe deGeorgio, Mr. Gctard Hooft en Mt. Nicolaes van Bambeeck, en tot Schepenen Mr. Jan van den Beirbden, Prefideet j Abraham Müyfart, Vice-Prefident j Mr. Lucas Trip, Gerard Karifcboom, Mr. wigbold Slicher de jonge, Mt. Abraham Looten, Mr. Hendtick Bickei Hendricks, Mr. JoanNuach du Fay en Adam van Rhijn. Gifter is inTeftèl geatr?» veert het Schip de jonge Jacob.Huybert Janfen Breet.vanGottenbnrg; Pieter janfeh Bul is uyt Teflel na Rouaea gezeylt,en Jaa Schelvis,onlangs van Riga aldaer binnengekomen t was in &apos;i Nieuwe Diepgaen leggen, om daer fecnur voor&apos;alle Tsgang te zijn; zijnde daer mede en langs dc Val door de felle Vorft reets veel Ys , waer door het Y langt dele Stad oock dicht legt.. De OofledTc Vloot, bêftaêndé in omtrent. 70 Coopvaerders, is voor onfc Wal gearriveert, en lag gifteren voot &apos;sLants Diepten Anker. Schipper Claes Bordeaux na defe Stad gedeftiaeett.is nevens meer andere f ransvaerders in Goetee ingelopen j van waet de daet ingelope Vloot uyt teflèl eergiftcren voor en op de middag weet inZee&apos; gedoken i«. &apos;1 Schip het Hetftel van Zeelant.Cap.&apos; Pieter Adriaenfen,van de Kuft van Africa na Zeelant gedeftineert, is in&apos;Pleymuyden jggelop&apos;.n. , . &apos;s Gravenhage den 2 febrnary. Voor &apos;t aengaen van &apos;tCongtes van de Minifters der Geallieerden waren eenige Minifters en andere Heeren by den Lotd Townfend : Sijn van Mylord PetcrbOtoug zijn omtrent half een uur van middag in ,&apos;» voo rfz. Cpngtes vetlcheenen, en men gelooft, dar gemcltc Mylord Pcterbotoug niet voot morgen of den volgenden dag de Reyfe van hiér na Weenen ftaet aen te oeinen., &apos; &quot; &quot;&quot; *</p>
</text>
