<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>PArijs den 16 January. De Blieven uyt Spange minquercn hier .dele Pott, en.aen het Hof .zijn geen tydingen dooi extraordinaire Couriers gekomen j foo,dat men * van &apos;tgeen aldaer pillccrt, niet their weet als van de Belrgering van Gironrie : De laetfte Bri,even van Peipignan van den n defes melden , dat de Hertog van Noailles feer verbittert was tfgen d&apos;lnwoonders van Gironne* die met het GuarhtfoendeWaórraeq opgevat hadden,ooi de Plaets ten uytterften te defendeteq, en die eeri leer lterck en moortdadig Vuur macckten op ons VoMt, dat reets ccn Maentvoorde Plaets isgeweeft, fonder andet fucces, ah het Fort Rouge t&apos;erapotteren, en een groote Reduyt met fchieten tc ruineren: De Troupen waren feer en verlangden na het eynde van de Belegering, om in de Winterquanicrcq te treckenDe Regen en ioceti incommodceidt haer fier: Mi. de Noailles had aen die van de Magithaet van Giionnn laten feggen, dat foo de Burgert en Miquelcts niet aenftonta de Wapens neerleggen, hy haer Stad in Vuur en Vlam foude doen (tellen, en geen Cjuartier geven, &apos;t Hof heeft sedert jdagen fekei advys gekregen, dat de Generael Starremberg met fijn Troupen bjr Balaguer aengekomen is: Men fegt, dat hy aen dc Cinca door jooo Spaenfle Paerden geattaedueett is geworden, tpaer. fonder fucces, en dat in tegendeel de Spangiaerden het flimft gehad hebben: De Brieven, die,men alle momenten verwacht, (uilen van dit alle» meer licht geven. Men fegt, dat de Hertog van Veqdome 7000 Man uyt de Spaenfle Armee gedetachecrt heeft, omfe na Ertremadura te rug te renden. Men debiteert hier vetfeheyde hatelijcke Omftandigfaeden vau .&apos;c lattfte verblijf van dea Generael Starremberg. tc Zaragozza, feggeude, dat hy&apos;er op discretie g«Weft en groote Violenticn geplcegt hecit, lelfa tot het.dóen verbranden van de Deuren en Veniters det Huyfea, otr» dtCat in de Stad gebreck aen Hout was : Men bekent nochtans, dat die Generael fig jnet 7000 Man,, t j Stucken Canon en veel Bagage.» die in Zatagozza gebleven was, geretirsert beeft.en dat d&apos;Atmee van den Koning vanSpange hem niet heeft konpen verhinderen &gt; lijn retraite tc doen langs den Weg, die de Vyandcn hebben willen nemen, alhoewel (y fig niet veel geprefleert hebben: Men conérmee*t oock,. dat fyde Magafijnen van Zatagozza geruineert, en 6 Stucken Canon, al te fwact om mede ie nemen,vernagelt hebben. Aen&apos;i Hof continueert mende Divertifièmamen van het Carncval. ,</p>
</text>
