<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Heeien Gedcputeeiden van de Heeren Staten van Hollant en Weft-Vrieflant.van Vtieflant.en van Overyffel gedenken op den 17 van defe Maent Mey .zijnde Woensdag, :s Morgens ten 1r uuren,op het Eylant Ens,gelegen in deZuyder.Z;e, publ.jckelijck en aen de Minftaennamende te belleden het ra-ken va» eenige Koeden Paelwctck aen bet voorfz.Eylant; ai* mede hu Schantaecken van verfcheyde Percelen P*elwerck aldaer &gt; mitsgaders het leggen van een Kadijck, ntvenj het bekranmen van defelve, en het Rijswerck daer toe nodig : Conditiën en Beftecken aldaet te vooren Tullen kunnen weiden gcfien : Die daei in Gading hebben,vervoegen fig aldaer ten voorfis- Dage,en ondert&apos;jflchen eenige meerder Onderrichting begerende, konnen Gg adreflcren fAmfteidam aen Jan Peterlon in de Stads Timmer-Tuyn ,&apos;ia de Lemm;&apos; aen de Secretaris aldaer, te Swolle aen Hendiick van Linden, en te Blockzijl aen Picter van Hoorn. B-jrgtrmeilteren en Regeerders der Stad Dordrecht notificeren, dat haer aenftacnde Lindelake-Marckt gehouden fal werden den 15 Juny, 171 r » den 18 dito Lootdag, en den 19 dito d&apos;ordinaire Jaer-Marckt (nietcegemtaende in diverflè Almanacken contrarie abufivelijck is gefteii) op welcke Jaer-Marckt niet fullen&apos;*erdengeadmitteert eenige Corooedianten, Koordcdanffers, Marionerten , Rijffelaers, &amp;c. Alle Geintercffeetden wetden verfekerr, dat de lae.fte Verdeeling van de Loteiy dei Stad Haerlemfonder eenig verder uytftel ten langfteu *&gt;p den io Juny, 171 i.compleet fal getrocken werden; beftaende in joooo Loten,a zo Gl. &apos;t Lot,waei voor te winnen zijn 4 Prijfen a 20000, 4 i 10000,4 a 6coo, 4 i 4000» 8 a zooo, 11 a 1500, 100 a tooo, 100 a 420, 100 i 100, too a 100, J jBo a6O Gl., en verders de Pracmien. Die 10 Loien.lb wel by de Colle&amp;eurs als ter Secretary der Sisd Hieï&apos;.em.op 1 Biljet inlegt,korc x per Cent. Tot den 7 Juny delaetfteLoten. Burgerineelteren en Raed der Stad Grooingen.geinformeert zijnde, dat in t wijffel wert getrocken, of Joden tot het trecken van baei Banck van Leening.tbo aen de Meeftbtedende gedenken te verpachten,toegelaten (uilen werden, hebben daerom aen ten iegelijck willen bekent maken,dat foo wel Joden als Chtiftenen daer toe fullen admitteren, volgens Kefolin ie,en de Verpachting dies wegen uytgeftelt tot 1 Juny, 1711. Alfoo Joël Godfchalk.Hoogduytfe Jood,9tir omtrent jo Jaren,kott van Perfoon,bleek vanAcogeficht,hebbende hoog op d&apos;Arm een Fontetnel,welke aUijt doot een ander verboudea moet werden geboren teHalberftad.en t&apos;Amfterd. getrout met de Dogter van Adolphus Mofes. al waer hy eenige Jaren gewoont.en nu onlangs fijnßoedel gefpoliectt htbbenie.op een Schelmachtige wij Te van daer doorgegaen isjfo belove» fijne Crediteuren aen de geene,die den vootn. JoëlGodlchalk weet aen te wijfen,fodaoig.dat hy inHanden van dejuftitie gerake ter dispofitje van fijne Crediteuren.de Somme vaa ioco Gl. &gt; als totie aen den geene, die eenige Goederen der Crediteuren weet aen te brengen, in diervoegen,dat defelve in Hinden van de Crediteuren gerake,een (esdepart van delelve Goederen, met fectetelle van de Naem des Aenbrengers. Petrus van Diicflen, der H. Th. Candidat ta Rtflor der Latijnfle Schoole tot Monnikendam,prefenteert fijn Dienft, om de Jeugt t&apos;onder. wijfen door de kortfte en bequaemfte weg in de Latijnlfc Tacl j bewonende een groot en vermakelijck Huys tot het logeren van Ko&apos;lgin&amp;ers. t&apos;AiilUrdam by Mofes Baffan in de Berg Ba (Tan op de Hoek vin de Joodeßreeftraet aen de SmouÜè Beurs is te koop puyx puyk Var inas en $t. Vincent Tabak.onder een gekorven,tot 11,16 en 14 ft. &apos;t ®iook Varnas alleep tot 14, jo en foft.&apos;tfö; by deßolcn&apos;t&amp;,ydcifijn getijf. Tot defe» Avont ten 6 uuren noch eenige weynige Loten in de Lotery van Goedeiee, 16 Gl. i treckt dtn 16 Mev, of D. van den Dalen «n H. van Damrac fullm&apos;ioooGl. aen deLeydfc en Am&apos;». Diacony en z Ducaton» voor yder Lot betalen. Men trekt veeltij&apos;! j Prijfen met t Lot. Tot defen Avont ten 6 uuren noch Loten in &apos;i Loteryt je van AbbeketkenLambertseage.i jo ft. i trekt den 16 Mey, of de E. Regenten verbeuren icco Ducatons aen d&apos;Amft. en Hiornfe Diacony. De j hoogde Inleggers een Przmie, d&apos;eetfte no, de tweede iqo, en detde 80 Gl. Ou Je Lf&apos;tery van Egmont Binnen,Bcc.,a sGl.(fonder Nieten) compleet te hebben,is den Inleg verfeboven tot den 6 Juny,om compleet te ttfeken den 5j dito.op pezne van 1-00 Ducatons aen d&apos; Amft. Grref. Diacony-Armen, indien delelveniet den 15 dito getrocken weit. De Lotery van Winkel,! 50 ft.} trekt den 16 Mey, ©t d; Wed. Hanius fal icoo Gl. aen d&apos;Amft. Geref. Diacony-Armen verbeuren,en jGI. ydït Lot uyikeren j voorfienmet Prijfen van 6oco Gl.,4000,1000,1000,&amp;e. Tot den 10 Mey Loten. Trekt vift compleet of meer. Op pee tf van 1000 Gl. ae i d.n Arnen en 4 Ducatons voor yder Lot,(al binnen Leyden compleet geKocken weiden de Lotety van Latigtt»&apos; en K )rter-Aer. klO Gl.: De Trecking bejint foo dra de Lotery van Purmcrent eyndigt: De Inleg,Kortihg en Otrettefcening tot den 15 Mey. Indien de beknopt* Lotety der Stad EJam,a ïo Gl. &apos;t Lot,niet Dingsdag,den 1 Juny,of eer getrocken wert, verbeuren Hamilton en Blaak 4000 Gl. «en d&apos;Aml. Geref. Diacony&apos;Armen :10 of meer Loten op 1 Biljet,kort 1 pet Cent: Naden ij defen Gl. Opgelt. Altijt Wat en nimmer Niét jHsbeftaet de Lotery van Hiuwerr,en echter loot men vöorfi Gl. na Ptijfen.als 10 ï 1000,4 i 1500, i i&apos;tcoo, 2 1 joco,i a 6coo, 1 i toocc,i a zoooo Gl. ï trek&apos;, compleet in dele Maent te Hoorn, of Ketkmr. verbenren 1000 Ducatons. Noch Loten. Den 1 j Mey rreck: compleet,op de Amende.de Lotery van Out-Carfpel en Koedijck by Alkmaer.il 4 Gl.: De hoogde Prijfen zij* looc G!.: D ■ moeten den ït defes haer Copy «en J. Rarelbant (énden : Die Loten op 1 Biljet inlegt, kort 1 pet Cent. De Lo&apos;ery vsn Sleevvijck.vWï jooo Loten,i rz CI. j voorfien met { Prijfen a 11000 Gl.,{ a 6000,) jooo,j » 1500, jo i xooo,Ci«.i fal abfoluit fondet ve&apos;df ttvtfte&apos;getrocken werden by Amfterdam den 1 Juny s Delaetfte Loten tot den »8 Mey. Gediuckt rot bv ABP AB A M Ca STËLE YN ,Stads-Drucker, op de Marektia do Blyc-Druck. ffen 19 Mey, 1711«</p>
</text>
