<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDEELAMDEN.</title>
	<p>Vlyi U«i Legrr te (Hany den 14 Mey. Wijl de Magjfijnen van Vouïage ie Arus cn Camerijck geheel ledig cn die tt Va&apos;encijneo Bapaurae feer vermindert zijn, ioo hebben deVyanden alle inogelijcke vlijt arngewent, om de Vourage roet Karren van Amiens naArraste laten voeten 1 Men remplaceerde uyt Abbeville, &apos;t geen men van Amiens haeide, en al wat daet van te Guile en Landiechy was, wiert na Cameiiick gevoert ; maet tet oorfaeck van de roocyelijeke Wegen in fVTïke kleync qmntiteyt, dat de Cavallery van &apos;s Comngs Hu&gt;i- Troup-n, die by Cara.-ri|ck ftom, haet Vourage te Peronne, St. tin en Guife moeft blijven foecktn, en 4e geenedie omtiem fiapauiuc, MirimontenAndinfort campeert, gaetdefcKeteEncfeeo ep dc Som ne tuilUicn Cotbieen Petonne halen : Alle aeiè Troupui t&gt;adde&lt;) órdre, om Op &apos;t eeifte Canonfchoot haer Paerden te zadeien, op het tweede dt Bagage ie pjeken en op het derde te Paeri te fitten: «HjvAibcyJers treken aea&apos;t Fort by Etrun , &apos;twel* deVyanden roet 4CO M.«u b fei &apos;ïouaca : Te Mom 5». Eloy leggen j 10 Man te Voei en 5i H ilLreo s De v.yeCotnpagnie van Deulemoni is uyt.Monc Sc. Eloy getiockcu en heeft met 50 Gtanadicts van &apos;t Guatoifoen van - - -v- ...... &apos;...TV ■■t:r Ara» te Avesoe] le COmfe Poft gevat : De Matefchal de ViiUn heeft eergi lieren en gitteren dc Reven gedaen overdeTroupen, die vaa Eoiichain tot aeo Oily en van daer 101 aen Arras csuipeerden. Desco moigtn hebben wy zo Esquadtons en 6 Banailloa» gedeatheert, die tulïlhen Thuo en Nivclle fulieo gacn campetea, omdeCoovo.eq .dit* van Doórnick ftaeu te komen, tcdecken. &apos; &apos; &apos;s Gcavenhage den 17 Mey. Overmoigen ftaen de Heercn Staten van Hullant en Veft-Vrieflant hatx Vergadering te eoiuinnëren, cn tot komende Vrydag van eenige vacante MiliiaheCharges te disponeren. De Hceren Gedeputeerden van d&apos;Adrairaliteytcn zijn verttoc. ken , dan weiden in &apos;i kou weder verwacht. Voorlede Vrydag heb. ben dc Hteren Schrafièr en Ham wegens de Provintie via Geldejlaot ter Vergadering van de Heeicn Staten Geoerael Sefiie genomen, zija. de aldaer door den Meer van Gent van Pantaleoo gciniioduceéir. Opdegcdane Notificatie van de Doot des JCoyt&quot;ersaena&apos;aenwei&quot;endc Minifters, hebben defelve giitereo eo van daeg aen de Kryterlijeke Miciileis.den Graef vao Zinfendorf en den fiaronHeems.de Vifitt vao Condoleaniie wefen afleggen: OndtrtuOchen wen als noch niet gehoon , wanneer dc Vetkieing van een nieu Room* Keyfer iiaet te ge. fcliieden j men gift van in &apos;t laetft van Jialy of in &apos;t eeift van Gilleren was Mylord Raby, Ambaffadeur van Gioot Brittannien, beven en met den Heer Raed- Penfionatis Heynfius io gcfpreik De Brieven uyt de Legers in Vlaenderen hebben giftcten niets veraoderlijcks boyten de voorige medegebracht. Amtterdamdco 18 Mey. Van den * defes wert vanGenoua gefchreven, dat de Vloot onder den Admiraèl Notris.den iy April van Vado na Barcclona vertrocken.den jo dito aldaer wa* te rug gekomen doot een flerckeZuyd-Weftea Wint, waer door een Barck met 15 Panden was verongduckt j anden was&apos;er geen ongemack onder defe Vloot ge weeft : Sy foudeme: d&apos;eerfte goede Wint weet van Vado na Barcelona veruccken : Een Gentuers Schip was van Cadi* te Genoua gearriveert. Van Riga wert geickreven, dai&apos;et weder 3 Lubecker Schepen waren aengekomen; en volgens Je Brieven van deo 8 defes vao koningsbergen waren aldaer van de laetft vertrocke Oofterfle Vloot behouden gearriveerd Jacob Titbbes.Pieier Cleyn.Cornelis deGrieck en Douwe Minnes} als mede eenige in der Pillau, cn fag men noch 9 Zeylen in Zee, waer onder eenige Galjoots j en volpens de Brieven vau Danzfg van den 9 defes waten van defelve Vloor den 7 daer op dc Rbecdegearriveert j 5 Schepen, daer onder dat van Jan Biandari». Gabbe Corneliflen ij van hier tot Dronthem gearri veert; en op de Elf cUes Doring en Andries Jacobfen. van Mallaga , en Corneiis Landetbeeck uyt Noorwegen Ballaftfcheeps.ln de Sent waren 7 Schepen gekomen , daer onder jacob Rijnkes van Riga, en Adtiaen Heslels cn CornelisKnecht van Koningsbcrgcn.lnTelTelzijngekomfn de Schepen de NoottfeLeeu.W illem Broeder,vao Dronthem,en de vitte Hout, Jacob Janfeti j als mede de Convoyets van d&apos;OultcrlTe Vloot de Baron van Els.Dewijs.Zelts, Munnick ea Reynft, hebbende de [ Vloot tot voor Gaets van &apos;t Vlie in falvo geconvoycerry dewxleke.beftaende in ruym 60 Zeylen, oock aldaer behouden gcurivecrr is. &apos;s Gravenhage den r 8 Mey. De Miniftcrs der Geallieerden waten van middag boven in &apos;t congres. Met de jongfte Brieven wett gecotH fiimeett, dat de Koning van Ptuyflen den 10 deler vanßetlijn herwacrtsoa Cleeffoude verttecken. De Heet Ducker wert wègent do Hetr Siflchop van Miwfttr alhier tegemoet gefien, zijnde eenige van deflUfs Bagage bereyts geattiveert. De Heet Tamminga ftaet alhier Seffie in 4en Raed van State te komen nemen wegens de Provimie van Groenmgen indtplaets van wijlen den H:er Heeck, en wen alledag verwacht.</p>
</text>
