<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Dezen avond de klokke j uren , zynde den zi December , zullen de Makelaers J. Staet», J. Lemmeis en J. Staets de Jonge, teAmfterdam in de Nes in de Brakkegrond , verkopen ; een party extia puyks puyk van 120 a lit&gt; pakken Moskovife Jugten. Op dingsdag den $ Jauuaty i7iz des naeraoens ten 3 uten zal in &apos;t Witte Poortje op de Ganzemarkt tot Utrecht publiecq worden rerkogt,de van ouds vermaerde Huyzinge en Herberge genaemr her Kafteel van Antwerpen.voorzien met veele en conüderabileVertrekken. Hof, Stallinge en Schuur.uytkomende in de Lysbetftraer.alwaer ook jegenwoordig Ordinari* gehouden word.ftaecde op de Ondegragt by de Bakkerbtug t&apos;Vtiecht, om met May 1712 te aenvaetden :De Conditien zyn te bevragen by den Makelaer Willem van Dyk, wonende op het Hof Provinciael t&apos;Utrecht ( als mede om iomiddels uyt de hand de Koop te konnen doen. Uyt de hand teKoop een weldoortimmetdHuys meteenTuyn daer agtet.ftaende op denOverloop aen denLeydfendam,naeft denßurgem. Maerten van Alphen. Die daer in gading heeft kan zig adrefleren ten huyze van Hendtik Verryn, Waerd in het Keffy-huys aen den Dam. Werd te Huur gepiezenteeid het Riddermatig Huys en Hofftad Oudaen, gelegen tuflehen Bieukelen en Maciflen, ap de Rivier de Vegt, met zyn Plantagie, Boomgaeid, Tuyn, Orange-huys, Brouwerye, Stallingen en Koetshuys , als mede de Duy vevlugt en aenhorige Vifl&apos;cherve en Hoiitgewaflen; zynde de Huyzinge vootzien met veifcheyde ftaeye Kameis, een Stalling vooi 4 en een tweede vooi 6 Paeiden, een fchone Boomgaerd van ontrent anderhalf Margen, als verder kan gezien werden, konnende met gemak met de Schuyten van Amftetdam op Utrecht, als andere , verfcheyde reyzen daegs af en aenkomen. lemand gading hebbende die vervoege zig by F. de Bettoul Nots op&apos;i ©ude-Kerkhoft&apos;Vtiecht, by J. Goes te Breukelen, of t&apos;Amfteidamby de Makelaer C. de Roos; tetftond of May 17 u ia te vaten. T&apos;Amfterd. by Jan ten Hoorn Boekverkopei over &apos;t Oude Heeren-Logoment, is gedtukt en word uytgegeeven ; De Befchtyving van « Gravenhage , behelzende deszelfs eerde opkomft , ftigtinge , ca veiraakelyke „tuatic ; het Gtaven Hof aldaei gebouwd , met alle verdere publyke en particuliere Bebouwen daer in zynde ; deszelfrvoornaemfte Grachten, Pleynen, Straten/Wandelingen en Buyien-wegen» als mede alle de Hoge Staetfe Veigadetingen, Collegiea, Hoven van Juftitie, en andeie Racds-vergaderkamers daer in geplaetft, en derzelver dagelykfe byeenkomften ; mirsgadets de oude Coftuymen die in den Hage geobfeiveeid wo-den : Alles naeuwkeutiglyk opgefteli en befchreeven met kennifle ran de Ed. Achtb. Heeren Buigemeefteien van &apos;s Gravenhage , door Gysbett de Cretfer; met figuren ,in 4. Donderdag voor Kersdag 24 Dec. 17 n tiekt de Lotety van de Ryp a 6 g1.,0f deßeg.enßatelband verbeuren uoogl.aen de Amft. Get. Diac. Armen : Den inleg en korting nog dezen dag tot,4uren. Heeden ten 7 uien ftuyt die deftige Lotety van Upeodam, de trekking uyterlyk ap den laetften dag van dit Jaet 1711 ,of Blank zal de de Lotery uyt zyn eyge kas ten algemeene voordeeJe der InrrelTatiten vergroten, met } Pryzen a 1000 gl. NB. Wagtie nu voot &apos;t opgeld. De grage Wact.of het puykie det Loteryen van Bleyswyk a j gl. &apos;t Lot, zal nuonfeylbaei en voorvalt compleet trekken op Nieuwjaersdag , en dat op alle vootraende gefielde pene , tot huyden dozen avond no° Loten zondei opgeld. Tot van avond nog maet Loten inNieuwendam, trekt 28 dezer heeft contideiable toeloop.zo dat alle andeien is overtietTende, en &apos;t ia geen wonder.want men wint vaft en zeeket als men voor 3 gl. Loot na 2 a i0000,2a«000,2a3000,2ai500 en 25ai0.0 &amp;c. Tdei haeft zirj. DvLotery van Uytdam a 3 gl. tiekt 31 Decemb. of Buijeim. en F. Hanius zullen verbeuren 1200 gl. aen d&apos;Amft. Geref.Diac.Arm. en b&quot;ale&quot;lond(\r «tk°»ing van per Cent, zo niet uyterlyk trekt .«Jan. Nog Loten zonder opgeld tot 2« Decemb. Dien avond ddor de 4 hoogfte lnlegg. de premie nog re trekken.d&apos;eerfte 400.de 2 300.de , 200.de 4 100 gl.Daer zyn 51 Pryzen van 8.00 tot 1000 gl. InSleewyk vang Bfts. iLotduurt denlnleg tot jiDec.-.ttekt vaft compleet totNieuwendam opNieuwejaers-dag.daer aen niet i&lt; te twyfelen doot dien veele Loten befptoken en teers ingelegt zvn.en is veideelt 2a&lt;,ooo,2a3.oo,4aifoo,ioaiooo,en.2ovan4»o tottoo.ccc. Op zatutdag 2 Jan. 171 zftaet vaft t ttekken deLotety vanZevenbetee a 4. fts.&apos;tL.t.die op de voordeze boetens in deStads-Doele t&apos;Rot. zalttekken.zullende den alletlaetfte dag van inleg zyn in de Hollandfe Tlaetfe den 28 Dec.l7l ..enbuytenllollandz+dito.op dat deLiefhebbets nog een deel zoude mogen bekomen.van voot weynig geld confidetable Nieuwejaers-P.yzente tiekken. NB. Noyt vootliget 6cc</p>
</text>
