<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>4-* «u «r Mém *ï\ JL« n n JL/ « lik }. Uyt bet Leger te Scaifrrpaitdto 26 Oflober. De Henog vu Marlboiough, hebbende de Fortificatiën van 8./uchain deo ij bezichtigt co ia goede Stiet beronden, hceh de } gedeftin:erde Battaillons daet inlaten tiecktn ,ende Detachementen die daer omtie.nt ftoodcn,qa haer Regimenten doen keeten : Nu falonfe Armee morgen i&apos;ctaemael fcheydcn ; de Guarnifoenen van Doornick,A)jtlenaetden,.C&gt;cnt, Dendcrtnonde, Antwerpen en Stans Vlaendcten , en de Infamer/111 de f leyintien gedeftineert, die lig te Gtpt fal rmbarqutren, lullen dien «ag van niet marcheren, om onder den Generael Fa3el by Oichy tegaen campateo : De Regimenten, die noch na Kortrijck. Meecea, Rijffel, Douay , Bethune en Arjen poëten gaen, Tullen Cg te Pont a Rache, en de Guarnifoeneo van Brabant,den Dcruer en de Maes.by Jitilloa oeeifiseo: fdet Corpa fal onderweeg de Tioupeu , jgedefij[. neen voor de Ftontier- Steden ,daer in doen ttecken. De Hertog van Mailbuiough vertteckt defe nacht na Oooinick, o.cn na het (lellen van dc nodigeotdtea op 4c DireftiederTtoupcn jjeiurtnale de Winter .fijn Rcys oa Uollant voort tc Gitten. De Troupen.aie onder dep Gtaef Albogoiii b* Wavtechin ftonJen , ziin den 1 j opgebroojtcn, resideerden de ienfcite, en giogen een wtjnig achter net gtooi I,e-, .get-camperen : De Bruggen van Communicatie tuflVhen Wavrechia *a*Ult»icourt waren foo quaet gewo;deo, „dat d lnf«mrry niet a!a iueivecl moeyten konden oretkomen, zijnde de Tackeboflen ge•ioacken : Den felveo dag heeft dc Maicfchal xle Villara lijn Armee Ja.ten marebeten, om de Troupen Da dc W interquarieren te doet) t r ccdciOj degecne, dienade Sambreende Mae» ged eftineert zijn , begavenfig &apos;» namiddigi in Marfch j verfcheyde Regimenten van het Caoionaement m»reheerden &apos;a , en gilleren de reft, ne., mende ydet fijn route: Het Campeiptot van Mr. de Coigny üont, e«gilleren noch by Landtechy; maet hetmoeft fig Marfch houden: Het grootfte gedeelte der laftntjry fotideopde ïrontieten iblijven , alwaer ram niet als feer.weynig Cavalltty (lont te laten, »1- foo defelrc na de Ftohtietcn van om Gg te hertellen .hebbende cOuofiderabel geleden Dc Vvanien hebben m Oify.Palhue, Bac ï Benchcul, FttJOta.Vasne Bac ên Pail-, ï lencourt Poften van Infantery gelegt »die v?n tijt «ouijtdopr d qraleggende Guatnifoenen afgeloA fullen werden; foo dat ly dePaiTi^c; van de Senfette, gelijck alt te vonten. fchijpui itiullen bewater». pe Piscinen, die de Mnefcbal dc Villars had laten majeert ervoor twt. Front van fijn Campempnt doen geuci houdenweiden na luei.YVafto« M öanacitjcït tfjbtMht.&apos;</p>
	<p>Dootnick dtn 17 Oftober. De Hertog ran MatlbotCu4h is heden hietaengekomen, cn is by Mylord Albemaile gelogeett : Men fegt; dat fijn Uoorl io weynig dagen na Bruflel fal gaen. DcArmce decampeerde heden en is i&apos;uü&apos;chen Msrchiennes en Mortagne koraeo campeico } ft&apos;lende.foo mrn gelooft,morgen febeyden.&apos; De Heet Major van d&apos;Arulleiy is met de relt der Anillery, beltaende io 26 StnckenCtnan en andere&apos;Ammunitie /tiier oock ingekomen, *y ;• Gmtden 23 o&amp;)b*t. DeLt. Generael Lumley voor eenige dagen hier aengckomen, verireckt Saturdag na Engelant. tDe groote Convoyen van Hooy , Haver, &amp;c., voorlede Weeck langs de Lryeen de Schelde opgevaren, zijn te Doarnick en Rijffclaengekomen. BtiilT:! Ucn 19 Oftober. De PxnyfliïTe Troupen, die in haer Lant gaen overwinteren ; pafleerden eeigifttiencngiiieiendoor dcfe Stad, en gingen üg aen dees zijde het Dorp Crijnheyra.alwaer haer Bagage herfin tonde aenkomen , neerflaen, om morgen haer Marfch na de M«es voort icfetten : Sy hou Jen goede órdre, cn vinden ouderwecg al het noodige : Sy foiiicn 12100 Man te Paert en te Voet fterck zijn: Da PruyilifTe Troupen, ih Dienft van den Siaet zijnde, Tullen met het grootfte gedeelte der andere Troupen van d&apos;Armee , dié nut&apos;eenemacl gefcheyden isin dit Lant overwinteren.&apos; Ons Guarniloen fa! in 2 a 5 dagen aenkom:n : Di Luyt. Genetici Baton van Heyde fal hier commanderen, &apos;t Regiment te Paert van Wefterlogaet naüeat, en dat te Voet van Brabant, foo men fegt, na Vilvoorden. De Generael Gtaef van Wrangel, die van de Somer hier gecominandeert heeft, prepareert fig tot lijn vemeck, om Keyfer Carel VI. by fijn aenkomft te Franckfart te gaen complimenteren j tenwelcken eynde de Gedeputeerden van de Staten der Ptovintieu cn andere Heeren lig ook derwaerts fullen begeven. &apos;s Grtvenhage den 19 O&amp;ober. De Keyferl. Minifter en Plenipotentiaris, de Graef Goes, heeft by Memorie acn haer Hoog Mog. Paspoort verfocht tot transport van dtfleifs Bagage,komende uyt Duytsianr. De Graef van Straffort, de Baron van Gersdorf en de Marquis del Bo&apos;rge waren deferi voormiddag d&apos;een na den ander boven, ca zijn met den Heer Raed Peofionaris Hevnftus in gefpreck geweett. Amdcrdam den jo Oftober. Gitleren is in Teflèl binnen gekomrn &apos;t Schip d&apos;Anna, Bcming Sipkes.van Chriftiania. Schipper Cornelis Krijgsman, zijnde een van de gerelaxeerdc in Vranckrijck, en al voor omtrent een Maent van Nantes herwaerts vertrocken, is behouden in &apos;t Vlie geaativeert j als ooctfliet Galjoot de Zee-Ridder, cornelis Pieterfen, van Dronthem, hebbende by Hitlant een en by onfe Wal z Capers gefien, fonder dat hy weet of het Franfle of Sweedfe geweeft zijn. Schipper Kiftemaker is van Coningsbergen tot Rcvel aengekomen; Andties Pieterfen in j Weken van Bergen in Noorwegen tot Hamburg; Claes Jacobfen, van Stockholm herwaerts cn met de OofterfFe Vloot uyi de Sont gezeylt, doch daer af geraeckt, gcluckig op d&apos;Elf, en de Cornelia Galey.Cap. Joris Pain,in iS dagen uyt Tïsfel tot Archmgel. Te Coppenhage bad men rnaer 2j6 Dooien ge&apos; bad. Men had te Hambarg over Coppenhage tyding., dat de Conincklijcke Sweedfe Oorlogs-Vloot in Zee foude gelopen zijn. Capiteyn des Cott «s is uyt America tot Marlielje gearriveert; Capit. Richerd Olfen van hier te Voflont, hebbende Jan Schrijver, van hier na Drcathem gaende, niet ver van daer ontmoet. Men fegt, dat te Rochel een Schip gearriveert is, dat 24 dagen te vóoten van de tefte. tende Gallioenen foude gefcheyden zijn; en te Antwerpen had tnen de geruchtea, datfe in &apos;t inkomen van Cadix foudtn &apos;welen j &apos;t geen men hier voor oofeker hout. Grarenhage den jo Oftober. . De Heet van Welderen is gifleren aront van &apos;t bywoonen der Lantdag in Gelderlanr alhier wedergekeeit, en defe middag ter Vergadering van haer Hoog Mog. vertellenen. Gifteren beeft de Heer de Wilde, Soon van den Peofionaris dei Stad Doornick, als Raedsheer van die Stad den Eed in hooggemelte Vergadering afgelegt. * De Heeren Gedeputeerden van d&apos;Admïraliteyten zijn ran de voormiddag met die van hpet Hoog Mogende in Conferentie g&apos;ewecft. v&apos; -1 •. ...</p>
</text>
