<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Parijs den 26 October. De tyding wegens de Landing van Mr. du Gue TrOuin in Brafilien is vals bïvOn Jen; mw tn;n vedekirt rf.&apos;Veen extraordinaire Couyet tyding beeft gtbracht, dal Mr. du CaiTV met 4e Gallioenen te Cadix geatriveert is j waet van men met de cr-tt ♦olgende Blievende waetbeytfal hooren. »t Hof van Sjnn-e (lnn den tan Corella na Madrid te keeren,en de Princes des UtlTns voor uyt tegien ; De Koning had het Aerts-Bisdorn van Zuagozz» ata Heer Molines gegeven: De Hertog van Vendomelie. fca.i Reji&apos;nochcanonneranen bombarderen,ophoope, dit deVyaódr,! het fouden moeten veilaten: DeTroupen. voor Veoasq.een Cafl- Leon geweeft, warea voor Cordona aengekomen. Hei Leger ia ij Dauphine 11 gefchejrden &gt; deChevalier d&apos;Asfeld fal &apos;t Sccours h«&apos; geen na Spange gaet, en in to inCouplete Battaiflons eaTi Esq » - droos beftaen.commtndetcn; eenige Tronpen waren aJ vooruvte&gt;&quot;4 , trocken, Tonder een Penning ontfangen te hebben: Aen f.lr.&apos;de Vil* lars is oock ordre gefonden , om fijn Leger na de Winterquaititren ,1 doen ttecken : Oofe Cavallery fal op de Fromieien niei konrien fub- &lt;&apos; fifteren wijl men niet genoeg VOurage daer heefr konnen veriameien &apos; De Ridder van St. Joris, hebbende &apos;t Canaei der 1 Z?en vau -&apos;etiê a tot ten Bordeaux beGehtigt ,• fal oock Rochefort en Pdr.-Lou» &apos; gaenlien, en lig vervolgens na Avignon en verder be geven. De Discourifen van Vrede zijn feer vermeerdert zc&quot;. dett de te rugkomft van Monfr. Menager uyt Engelant : Hv i&lt; tot Matly en doet rapport aen den Raed : DeConing heeft hera benoemt, omraetdeHeerend&apos;UxellesenPolignac falfiileren ia de Vredens-Coofetentien, die defé winter in een van defe4 Plaetfen als Uttecht.Nimwegen.Luyck of Aken.fullen gehouden werden i waer&apos;op men de Refolutien van de Geallieerden verwacht. De fchaershiyt van Gch hpeft bet Hof genootfaeckt dc Jiclfc van de Sotnineo , geordonneert aen de Officiers vtn de Prefidialen, Senefchalfchappen «n andere,Bce., tot d&apos;Afkoping van &apos;t Recht van Leening en van &apos;t Jaerlij kfe hater Charges te verminderen , mits dat fy voor &apos;t eynde van dit Taer betalen j en gevende binnen die lijt de helft, 61 men haer Quitantie voor het geheel geven. . ■ Warfchou den 16 Oftober. Men wil . dat de Koning van Suedea den ideies onder Escoxce van eenrgeiQo Man van fiendema T*fTy vertrotken is , om verder door Hongaryen na fijn Laat te keeren j na dat de Janitfaren een Tumult hadden gemaickt, wijl 100 lang in het Velt moeften ftaen s De i Gefanten waren uyt Turckyen teMarianopel by de Ktoons Armee al te rug &apos;gekomen , met Schrijven van den Sultan, waer iu Koning Auguftus voor rechtmatig Koning vciklaeri wert: Sijn Sweedfe Majefteyt had haer te Bender willen Jaien arrsfteten» tnaer deßaiTahadfulcks vet hindert. InLublin gtafP-ert de Peft Uyt het Leger voor Straelfont den 14 Oftobe-. De Peinamundel : Sehaas beefi Gg op f scretie overgegeven: Men heeft daer in 64 Swcden met een Capueyn gevangen bekomen en 8 Yfere Stucken gevonden. Gifteren is onfe Vloot met de Tranjportfchepeo , diedefware Artillety aen Boon hebben, 4 Mijl van Grcipswalde komen leggen en fal foo haeft de Wint een weynig na&apos;t Lant gekeerr is, aldacrin! lopen: De Vreugde hier ovet is onuytdruckelijck. Himbutg den 17 Oftoker. Men febrijft van Dresden.dat de Czaar&apos; den 18 daet aengekomen zijnde, dien dag na Torgau was vemocken : Te Berlijn was de Geheywe Raed va» Ksmeke van Gia Czaarfli Majefteyt getever.eertl fonder dat men iets van lijn verrichtioec hoorde: Voor Straelfont was de Snifte fwate Artillety aen«konieo.&apos; en de DeenlTc ftont oock gedebarqutert te werden : De Deen (Te Vloot &apos; had zedertden 15 tuffchen Boraholm en Pomeren gekruyli •,&apos;omou ; h«t Sweedfe Transport te invigiieren i&gt;;De Commnaica«e*iufl-chtn &apos; het Eylant Rugen en de Stad Straelfont foude afgefneaen &quot;zijn.1 Van hier zijn roo Man na de Vier Landen gefonden ; men wil,da» eeniire Hanoverue oock verwacht werden , uyt vrees voor Inquattietiiiz Van&apos; vreemde Troupen. In de Sont zijn vanden 10 tot den 13 defes eear- &apos; ri veert 14 Schepen,daet onder van Danzig Aüf Gerritfc, Geuit Al ifè Corn: Knecht, Jotis Beuts en Volkert Pieieifeir; van Coningsbetgm&apos; &apos; Rinke JOhanfen.MagnusCornelis, Revert vanGent na Dan2i» en Paulus Douwifz. van Amfterdam; en op d&apos;Elft Scheepjes vah Berncn</p>
</text>
