<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>•• w r Wenen dén 17 Oitober. De Blieven van den 14 Stpember uyt Turckyen confiioi:teo . dat 4e Sulun d&apos;ceuwige Vrede, u»« Moscoricu «flooten. in al üjo 6«d«lt«ns geapptobeerten geiatificeeu, en tot beu &lt; ging van lijn goot genoegen een koftelijckc Cattan aen den Piimoviß.ergrtoLdei.Jitet., m rcgtwtd van deffelfs goeie Vewich en Uonaui&apos;.e , met de vetfekc.iag van alle verdere Genade: Ecjuc willen naricht beoben.dat de Sultan veiklaett fouhebbm, van d. by h=m rijndeMoseoviflê iïi|felaers « lullenlaten ophangen, ingeval de lzui de getroffen Vrede niet ten ecrllen cxeeuterc en Aloph icitiiUficj. Co volgen» advyfen fbudclijn C*aattfc Majefteyt nu en dan de Vreden»- Poin&amp;en vervullen , en met het tafelen der j Veilingen aen de Swarte zee een aenvapg hebben laten maken &gt; mier men weet cchiei, dat £ju Ceaarffe MaieHeyt verklaart hoeft, Aloph «ut te lullen icrtiiuëttn . foo -aog al* de Koning van Swedeu op *t Turck» Gebied is ■ en niet na lijn fcant fal gekten *ijo: Pe Turcfcfe Aamte lag aendees lijdeden Donau aen de üunfen van Alb»»*cr&gt; cnßosnia fcioquatiie;t &gt; en men had niet »t|i#ij[ fofji waet heßd detfclve* Mauch &lt; p de ftetcke Inftaaiitn vaneen Koning van Vranckujk piogt gaen; Te Confla/uisapolfnlxgon 4e VtA Östfk «e guftcrtn, waar aen 1 Bedkoden van 4ea Keyfeilijtkcn 9a64*»\ Taciman algeftsir ven waren j weshalves de vuoiawrtftt Hieieo Cg raets op het Laot begeven hadden. Gillenen namidda# wojwuco isdOvetöe fiuef vao Wiodisgrau te tïhie* »*• fra«kfort gjantveeit. met 6 PoaWooi by fig door de Stad blafcode (&apos;1 gew »i« al# h ex&apos;tMidinairegelegenthedcn ge permitteert «) met 4&apos;aengename tyding , dat Konii Caxi 111. van Spa«ge de» tl -4efc« Hdaei met eenparigheyt van Sternoten tot Rooms Ktjütt.if wlwwc#! dier op is de &apos; GraefLeopold van Windisgra:s, gewefc Kamerheer van wijlen Keyfer jofepbus , v&gt;a dc Kejüriuae Regewcvao hief na Italien afijyefoodeo, om defe gftede ty diog ,&lt;dkfei&lt;r reekVrcngde heeft verweflö, «0 tijn Majcftcyt ovette brengen i en op dit moment krijgt men &apos;ydras, dat lijn Majefteyi étay in Jialien aeogekomen is. Verfchey-4t Meabileo, nevens 4e Karofitn van iiact, de Livryenen inceitn-4eie Equipage zijn de&amp;r dagen vcoiwyt pa ïtanckfoet gefonden, om aldaer ttcens de tijt vande fecotuag van fijn Keyierüjeke Majeftert te dKueo. Dc Gcneintl fchlick i»«» P«jfeurg*«uookeo. De Staten van Werviogen co Aemouteriogeo op gelijcke voet als voerUdcn Jaet losgrltaen ■: Sr delibtreten nu over bet fcegtantot, om &apos;t Volekjböjuaem ictden Dicoft.Opdeketa tcbren- Jt«. De Brieven van Raab ra# *«0 11 -defea melden , dat oaufcot ®iet «Ie nstufte AisprAc si«ck»e : Integendeel *&lt;rt vano6en gefchrevao , d*ti(daer de Menfcheo als het Vee notSh niet ophield &gt; ■v«b*i»en deJCeyfctiaoe Regen ie «0 dta EU«d &lt;let Gefonthejt gerndoweert beeft , CUwrtitgijns mtt de noodige Medicament en MoiiiatitwMruiewdw.om deKeg^Wn&quot;^^^C^tfooicVcrfleii&apos;!:ktScb*,,&apos;V&quot;t&apos;&gt;&apos;^ Wde Ciacfdijcke Rtaiifife Buylen, geiijck onlangs femelt as ,\io Oe gtoote Alliantie*ijn getreden eaüg na tot het oodtihouden van een Regiment veiklaert hebben » »# beert dc Coming Auauftus zeden ,la cn vootftellMi, dat, tcboonaj gaarne fig, 7at de genffodeerde cieywenw Mj&lt;kï Uktrheyt m»ekten,te m«er,daet hy niet na ine ten fcude net 4 ien lengaea dc van wegens dc Bovep-Sadi(eCtejta&apos;b»hoorlijdte dijpoütien te mvken ,«l&lt; alv©taasde-4«Bcul(ejrien«egenseco Ïovtn-Ssiife Creywdagaveggcnomen waraa ■ Hy «dt er; niet koude &apos;oelaten, dat «enige Standen uyt gemalde Ciaytsin &apos;t paiueuliermet «ntwecklng verplichte Crey*• Scbuliigheaen , dceh anfon-4«rh&lt;yi de femelde Votfttlijeke en Gradfelijake ètnyCin f alsfiin Vaftlleo en Affociau* inlaten tloadan; :begce&apos;«de derhilven, dat men haer tot vemiiéiog «oatle dittereman ««flehtn de Ofeywwn na CteyU remuieren «ildt. yoljeptdc betichten ut Ttttckyea moebt d«jEómO wie» 4»&lt;* « jfó Vcetfte liagen wel doordrjngep en atv den Coning van S weden act. belegt wei U.o ( om de ic tugreys na Cja Landen cyadelijcic te moeien actnemea. , &gt;pien uen 14 Qüobcr. Soodag ia (te Gracf van Peteibotoug met 4.*0 Prins Eugcnc vao Savoyenen de overige Gtneraliieyi door dia Generael van de Cavallery den Matqu $ deVaut oqqc &apos;s midcagi beet-1 Van ooft Armee lullen io &apos;t koude } KeyUil. J&apos;egimenicn te Paei» vin Fels, Falfy en Si. Amour na dc NcdetUndcn kecren, en die van Ncuburg , Lobkow izcn Bicaner na Bcyercn gastg doch h&apos;ovciigc iugimemen te Paeit in de JCeylèriijcke Eifliudeu dc Wiate.-quuucrep b:nccken : Dc Voiit vao Ot tiogtn {s mts met df Ceneracl Majors de WcQdc en den Prins vao Lobkowiix na tiays vertrocken. Dc V) anti. Regimenten dtfiltieo ia haer t-micn. Franckfort den 15 o&amp;obcr. Men twijlfcli niet pfde Ceuryorft va» Menu, die hedenonverwachtnaGcybachvettrockcn is, fat ja &apos;t kort te tug keereo, alfoo dc Ceuivortten van Tiier co dc Pgli« toekomende weeck van Scfr veigfogcn hier weet verwachtl» ctdea. Keyf« Carel heeft mei een Brief van deo 14 defc» fijn gelutkigeatnkomft 1 teMiiaenacndeßohetmfe6eljntrchipgeooiificeeitenbfg.cn, van ; fulcks atn &apos;t Ccuivoi(ieli|ck ColUgic bekent tc maken : Dcthakca 1 heeft Oeur-Pah* als Rijcks Vicaris den Brf-Generael Poftmeefter al; hier, den Vorlt van Tatis, laten indachtig rpikeo, om df noodige : ordresto.de herwaens Reys van fijn Kcyferl. Majefteyt bydePoltl Ampienteftellenj ten wekken tynde gemelte Vo.ft met lijn Qmtic Ptins gereet ftaei, om morgen of overmorgen van bier na Augibutg ,te gaen, cn tijo Keyletlijcfce Majefteyt, die ir&lt;p ftaet maeckt, dat binnen j Woecken alhier lal tijp, aUaer tcrecipicienen hcrwacn» ■ tegcieyccn. Ceulcn aen 37 Odtaber. Eprgifterea is onfe Domhter, Heer van Slerlto.fi tot BitTcuop vanAptw?rpen dopr den PaulTelijcien Nuociuf { JSulijr g eoniac&apos;teti&gt; hy is vap intentie, om ten eerfteo na lijn Bi«- | dom te vertreckea : Pc Gratfvan «ufly, Neef van gemelde ttyncmi* is van Frauckfort hier gttefctterri. Ons Dom-Capitul heeft gcordo..ne:ti raotgen over 8 dagen , tijnde 1 Feeft van den H. Care] liptromxi, een tolrmneel Oaock-Feelt wegensd&apos; Vcrkiclïng vao CCnijjg i Cauliot k.o&apos;tns Kcyift iebouaen. VanPaderbornheeft men , dat Djngsdag avont io &apos;1 mei vei tan daer gclcgc Sieedje Nibeym ten 1 Bram ont &gt;taen was, die tot&apos;a andccndacgs had geduurt, wacrdooc ! nagefegt wen, wel 170 Huyfenafgebtant waren : Dit Stetdiebad &apos;t un;eiukgcnad vao incenigeJaren 1 maelaf tebrandea. ! Luyck den 17 Ouobcr. Oen 4 van den aenliaenacMaeot wll on,» . Guainf oen bier »er*,a«;b. &gt;tc Huy konen de Regimenten TanCiop* ftrom cn ipaen, met noch t Mgimenten Hcflen j m Tongeren fouj de van dit J:er geen Guaiuifocn gelegt weden. Onfe Burgtrm- ollec | de Graef van Outrenaom ia met het grootfte gedeelte van den Raed | gewecfl tegen d lnquiliiie , die ons Dom Capitul in dit Lagt wil ia; brengrn , d aadc ißurg-rmecDer Sluzem.ihctkleyn&amp;fgedcelit »an ] den Hacd hielt de Paoy van &apos;t Dom Capiuel : Dele klcynlte Party • heeft alleen op &apos;r Stadhuys Rae&apos;a willen houden, ma er fulcks is baet vethjndert : De Keyftilijcke Kam.r fchijm die van&apos;t Dom «spatel j voor te (hen i maer de «Jta.f vaii Ouitemooi heeft 1 digheyt na den nieuwen Kryler -err. De C&lt;;urvorfl van Bcycr j ten beeft te Namen alle Dispollticn gemaeckt, om van de Winter 1 aldaer te blijven.</p>
</text>
