<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Executeurs vaa den Teftamente vanzalr.Hefter Buick,Wed. van Do. wilhelmuï«n «&gt;.».» .jlu.,. * „ 1 aen alleen een i?gelijck, die eenige Adie of Pretenfie fouicn vermtvnen te hebben ttn Laft van Am a ? HBe&apos;&apos;en&gt;.verfoeken by defea daer van kenniffe te willen geven aen Gerard Wolf, Notaris totL?yden * edt&apos; &quot;&quot; devoorfz- Heft« Buicfc,*&apos; Den i November en volgende Dagen lal Pieter Huift., Boekverkoper in &apos;s Gravenhaee vertonen .M«nc a. „ T*s&apos;■ de Biblio1 htca Carilfoniaca vermeit, de uytnemende Faculteyten, als Philofophici Medici r.h.W; m«k, •tde.t?JM,oSu&apos; *»« Orato. ,Lexicogra.,Litterar.,£cc. j, «evens defifge Prentkonft en ure Anti&apos;quitewéo.&apos;&apos; f,, Cl&apos;l&apos; e&apos; » Po&apos;l,r» De Executeurs vau den Teftamente van wijlen Pieier de Coller.in fiin Leven Mr r.. ...&quot; ten fijnen Sterf huyfe verkopen deflelfs nagelate Winkelwaren j bettaende in Deiienj Houwers DraeshanH™»* i!tD sl No*&apos;&apos; Sólinger Klingen en Ctepen i mitsgaders dsfTJfs nagelate Meubilen en Imboel beftaende in Bedden! Oftrn. r - Tn&apos; * * ?°° nicuue f,«,.&gt;«bado„.,&gt;Dichte o„L,kh,i„Bü,«At»»&apos;8ü,«At»»&apos; Nicolaes de Stercke en Jacebus van der Houve, Makelaets, &apos;uilen Donderdae.den &lt; November &apos;«AtuM»™ »■&quot; j- • t Herberg de Swatte Leéu verkopen eengroote Scheeps Lading extra puyx puyk nieuwe Vercinv Bladeren Bav Taka&quot;,*™&apos;*ot,crdsm ,n Je net Convoy van Londen gearriveert, eb dat by Cavelin£en, als fulleni lewen ndlbdS« «I! p, tl r*&apos; V° l^iS &apos;7°9 Jan en Lodewijck Groen, Mikelaers, fullen Maendag, den ï November &apos;I Namiddair» «en » Va&quot; rs&apos;eo Foflereen Party van omtrent too Bonden Moscovife Hennip.en een weynig PelteiyeaAnu eerft geloft en nyt Zee «kom^S verkopen t&apos;Amfterdam ten Huyfe Jaques Foubert op de Fluwede Burgwal op de, Hoeken de Pieter TamKftrs« »»JL» o • men: Een Bloetfteropend Spiritus.by uyrnementlicyt goet voot &apos;t Bloetfpouwen &apos;t bloeden uvt de Neu» I&quot; 1 Pnn«°-Hof js te bekopelen aenftonts bet lelve doen ophouden; men kan het in- en uytwendi« eebruv&apos;ken • het 2i ook rJïduiwr&quot;&apos; &quot;n&quot;n^e weymge Dtopvoor Officiers ter zee en té Lapt, die haer&apos;Wonden en C^e.furenShtfK7S men té oin een Maent; de Prijs is van j to, 6 Gl. de Boufeije: OokeenßloarUSdmJMLs?-!5-k°Bn? an4&quot;e Mtdica&apos; Podagra en andere Gebreken van ,&apos;t Bloet te remediëren,&apos;! half Piot 6GL 6cc -DenoprechtenßaifemMn c n&apos; ScheUr?,U,ck&apos; ! de Podagra «e verdrijven in feerkorten tij., k z Gl. ,&apos;t Doosje: Een cn P,i&apos; M&quot; &apos; hande Gebreken aen defelve te genefen.a r Gl. ,&apos;t Flesje : Eyodeliick een lOOr Tan. &quot; roo|c&quot;,ooik ï,l:t&apos;.. ftaenmag.l r Gl. &apos;t Flesje&apos;: Alles&quot;met de Onderrichting daer by,te bekomen by dm Au&apos;eur onlanes uvt Eairl? T°rfaeck d,e 00eik on&apos;&quot; boven, die een yder hier van goede Satisfaftie fal geven,als medeinandcre Saken, te lane om hier te S ens&quot; woone,ndc ali . Wert bekent gemaeckr.dat tot AmfterdambvMofesTacobfe.Polack l « * J &apos;[ Engelenberg te koop is extra puyk gekorven Varines Taback van 14,10 4o&apos;en-*o ft &apos;tJS- Ju nvH* n&quot; raet 10 ConingvaoPolen Over de . Canaflers, van aldiha.de sSoJ.eS voor een civile Pr* j Sincint foor S • 7 en t&apos; Blank neemt aen alle de Prijfen.die geirocken fullen weiden in de Lotetv vanOofthuvfrn fond«sfr «r 1! J &apos; tf&quot;.r 1 en aen alle, die by hemioo of meer Loten inlegt,yder ï75 GL, iodienS ïët«vÏÏ2SrfïSlÏL * l&apos;,lk 0 &quot; be!l&apos;eD* Dpa, Loten ï j/c korting,op ,0 L. xen ec«%e. De Lotery van Alphen treckt niet anders als compleet met * Prijf«a&apos;i »odo * a Bonn &gt; i lv. . /.* _ . mtffariflèn en&apos; Direfteur fullen 1000 Daelders aen de Leydfeen Amö. Diaconven rco Gl atovd»r °,° &apos; betalen, foo de Trecking&apos;deri , November „iet voortgaet: Niet langer auTor Sat&apos;urdir &apos;m.6 Duc&quot;o&quot;* voor &apos;iet Lot&apos;, Stranderen Ratelbant verbeuren aen de&apos; Amft. (Seref! en Lu h. Diaconr-Aimen «00 &apos;&apos; &apos;• * r&apos;fWr&apos;i Nieieaiege., Priis, in Novemb. meurektLDe Weg^tM Woensdag te.4^^^yt^inft &apos; Gedruckt tot H^er!em, byABRAHAM CA STELËYN;Stads-DrueJrei, r op deMgrch(kd« %&lt;sDruck, Den 31 o&lt;aobcr,l7iu</p>
</text>
