<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>~Mvuc ..eeien van dVcJercgre dei Stad Arr.tleidam maken bekend , dnt fcdeit eenigen tyd de volgende peifonen uyt haie Stad (lil zyn •Vertrokken, trouwlooflvk agtetlntende hare kinderen tot grote laite en bezwariuge der Diaconie van de Nederduytfe Gemeente alhiet,al» Jieter Giitufz Weduenaer, in Julv 1704 weggelopen,l kind agtctlatehde; Steven Weegblad Weduenaer, gewoond hebbende op de Vyzelginft,in Macit 1706 w-eggelovcn,; kindeien agtcrlateiidc; Abram Been Weduenaer,gewoond hebbende op deßierkney in deAppelboomsgang, in Sept, 1706 weggelopen, 4 kinderen agtcrlatende; Adriaen de Wees en Katrinavan Hedinkliuyzcn, gewoond hebbende in deßözefttact indeSpeldemake.s-gang, beydc 1705 weggelopen,t kind a -.ter latende; Cornclia Maitens 1708 weggelopen, 1 kind agterlatende; Willem Jnufz.de Roy, gewoond hebbende inde eerfte Loyers-ftrner uaeft de Vkeehouwer, in Oélob. 170»weggelopen,3 kinderen agteilatcndCj Annejre Coinclis. gewoond hebbende op de Linde-graft, in May i-co weggelopen, 2 kindeten agteilatende; Hciitik-Eiafmusyaa toghem, voot ontrent 3 jaien weggelopen, 6 kinderen agtetlntende; Annctjc Hilkiis,gewoond hebbende in de Blomftraet,in Maert 1711 wegelopen,! kind ngteiltitcndcjcn dewyl*! gemeen daei acrr gelegen is,dat iiergclyke tieuvtlozevetlatei» van haie kinderen mogten ont» dekt, cir na ligeur Regtens geftmft werden , 70 beloven de Biocdeten Dinconen by dezen een premie van 25 gl. aen die geene die iemand van de voorn. Perfonen aeawyft, dat in handen van de Juftitie geraken, en zal des Heilbrengers nacm,zulks begerende, vetfwegen werden. Tot verwondering van alk Licfircibcts in de Schilderkonft, heeft Benjamin Scignettcuytgevonden de noyt geziene OLY-CARMIN , 3. i i gli d&apos;Once, welke int grbittvk zo veei lighaem, rykdom, en ftandvaftigheyd van couleur heeft,als ooyt van geen andeie couleuren gezien is, zynde door de verm-.tcrdfte Schilders van de/e en vremde Landen op alle manieren gepiobeerd,en de deugd roemwaerdig bevonden;hy heeft mede aytgevonden vsdcheyde andeie onvcianderlyke fyne Oly-couk:ucn,tot nu roe onbckcnt,en hy mnekt de opregte OUTREMARIN van a,c, 30, en 20 gl. dOns, en d&apos;ASSE van dien van 2 tot 10 gl. d&apos;Ons.het glofyendc vuui uytftacnde,of leftitittie van dubbeldgeld; FLORENT YNS-LAr, vnn veifcheyde foortén en pryzen; en de geno&apos;cgzaem bekende WATER-CARMIN.a 13 en 10 gl. dOns, Cn als die van 10 il.niet moyer is als die men vooi fupci-fin van andere koopt,van wie het ook i»,zal hy 25 Oneen voor n:et aen de toonder geven, liv woond op de oude BilcuhwMar.it.hetttcide litiys van de Vaike-Sluys,in de Fabricq van Fuiics op alleiley fioöéii,t&apos;Amfteid. Burgerm. en Raed dei Stad Groningen geïnformeerd zynde,dat in twyfcl word getiokkeu.of Joden rot het ttekken van haie Bank van Leening, zo aen de jneeftbk lende gedenken te Verpagten, toegelaten zullen worden, hebben daeioin aen een vgelyk willen bekend maken.dar fb weljoden alsChiittenen daer toe fullen admittereu.volgens tefolutk.en detyt van Verpagting deswegen uytgeftelt tot 1 Juny. Mcnlaét alle Liefhebbers vnn fiaeve Gewaden weten , dnt men voottnen geen publyke Vetkoping van Larix-bomen meer houden zal; mttei uvt de hand edel tot zyn gelief accommoderen , en kunnen dezelve nu in haer eerfte groen , waer van zeer veek met haer purpeie Bloeyzélsftnen, gezien worden op de Plaetsgenaemd het Kloofter, buyten de St. Jans-Poort van Haeilem, over de Klecver-Laen.vootmiddags van 10 tot 12 uren, de geheek Somer door, on. dan/in den Hcrfll te konnen verplant worden. Den 7 July 171 i.zal in de Boekwinkel van wy&apos;len P.Moirier tot Amft. verkogt woiden.nloerhande foott Mnziek;en den S July onder de Boekverkopers alk de Muziek door der. Overledenen zelfs gedrukt.benevens het icgt van Copy,Platen,Noten,Mattyzen en Stempels.alles heel nieuwen fchooti.ajs oyt gezien zyn : Als mede alk de Republiqucs des Lettres, zo compkete Exemplateu alt enkelde Mfiende». De Catal, te bekomen t&apos;yAluft.by de Wed.Mortier,Hage van Dolc, Rott.Fiitlcii en Bobm.Leyd. Haak, Dort Goris, Delft&quot; Voorflad, Utr. vande Leypfig Fiitfch, Antw. Gratige, Huinbuig de Bloeders Konigs, London D. Mortic, en in andere Steeden meer. Donderdag den JS Juny &apos;s namiddngs ten 2 uren, zal te Delffop St.Lucas Gilde-kamer, verkogt worden, een Koninglyk Hcnologemet zyn Wyzinge. aen 4 zydcn,gaende en linende ten jaer en 6 weken.gemaekt door Sevctyn Oofterwyk, met zeer veel goud en zilver, gedreven door den weergalozen Mc.cftei Jean Brifon Hiftoric- en Bccld-werker; &apos;tzelve kan alk da;;cn gezien werden by Johannes Oofterwyk Hoiologcinnkci in de Kalverftraet te Amfterdam, tot den 13 Juny ,en uaegs vooi de verkoping te Delrf op de Gilde-kamer voornoemd. Den 2S en zy May aenftaende zal in &apos;s Gravenhage by J.Kitto Boekverkoper in dcSpuyftraet veikogt s\erden,de Boeken vanS.V.enCyffer;beftaende in veifcheyde Facultcvtcn. De Catalogeus is te bekomen totLeyd.Vandei Linden en Langeink,Haeil. van Léc,Amft.vandet *laets en van Lecu.ven.Middero.Niciay.Doit de Vries,R.ort.Doesburg en Hof hout.Delff Buyfter.enUtr.Wagens,Hage byKitto voornoemt. De beknopte Lotety. der Stad Edam reeds by na compker zynde , zullen de Loren alleen rot 23 dezer weiden uytgegeeven ; 10 of meet Loten op een Reccpis korten r per Cenr: Hamilton en Blank zullen t.ytkeeien aen de Amft. Geief. Diac. Aimen 4000 gl. ,zo niet uyterlyk 2 Jttnv of eer, ondei &apos;t opper-gezag van de Keeren Btugermr. dei voorn. Stad tiekt; dt Pryzen uyt Purmereiid hier in verwifleld. ■ Z.mndiig vooi Pinkftei trekt compleet op gefielde boetc.de Honigraet der Loterye van Oud-Karfpel en Koedyk by Alkmaer, a 4 gl.;de iioo™-fte Pryzen zyn iooogl.Tot 22 dezes d&apos;inleg.Dien dag de lnetftcCopye aenßatelband tazenden. soLoten op eenßiljet kott I teaioo. Tot dcr.cn avond ten 6 uien nog Loten in het curieuze Loten ije tot Abbekcrk eu Lanibertskage a 3° fts. , trekt 26 May, of de Ed. Regenten veibevneiitcc.od.tkats. aen d&apos;Amit. enHootnfeüetef.Dinc. Armen. NB. De? hoogde Inleggers ydei eenPtemie a 120,1 oo.en «o gl. Tor dezen avond ten 6 uren nog Loten in deLorery totCocdcrce n 6 gl.,trekt 26 May,of de Directeurs veibeuren 1000 gl. aendeLeydfe en.*.mfre:d.Dinconv,cn ï dttkatons voor ydeiLÓt. Veeltvds? l&apos;ryzcn met 1 Lot,waer ondei 2:110000,2:15000,2a3000,2ais00,joaiooogl.&amp;c. Ct&gt; pene van 1000 gl. nen den Arm. en 4 ducatons voor ydcr Lot,fa! binnen Lcyden compleet trekkende Lotery vnn Langer-en Korter -&apos;.cv nzopri. zodra 1-urine tent eytidig-1 tonder 13 oooLoten fyuz Pryzen ai 0000,2 aieooo,za4ooo,2azooo,joaioocioCC.D&apos;inleg totztMay. A&apos;rvd wat en nimmer niet, dus beftaet dé Lotery van Hauwert ,en egter voot 6 gl. 20 Pryzen a tooo, 4a 1 jeo, z a zooo, 2 a 3000, 1 a loooo,cn 1 tOooco gl.Vredcniakers enKerkmjs verbeuren: eo o duentons.fo niet compleet in defe maend trekt.Nog loten fonder opgeld^ Om de Lotety van Lfrrr.ond:binneh, Rir.negnm en den Hoef (zonder Niéten) compleet voot den dag te brengen, is d&apos;inleg verfchovet» tot6jutiV,om 8 dito trekken.cp pene van 1000. dtikatons aen d&apos;Amft.Gcicf.Diac.Aimen, indien 15 dito niet gettokken werd.</p>
</text>
