<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>J Brufól den 29 January. Men legt, dat de Reys van den Marquis i Pascal en den Collonel Salablanca na &apos;s Gtavenhage infondetheyt l-c--: treft de Troupen van dit Lant, die men voornemens i^, om met andere Sccourflcn na Spange te lenden tot verftereking van d&apos;Atmee van Koning Carel. De Luyt. Generael Caclogam fal lieden cfmorgen van hierna &apos;s Gtavenhage vmteefcen, om lig van dacrna &apos;Eiigtlantl te begeven. De Franflc continueren het weiven van haet Rututcn eti het remonteren van haer Cavallery ftetck voott te letten ; tn men vet-; ftjet,dat de Paerden van diverfle kanten begonnen aen ie komen,omfe aen de ,Regimenten op demontieren uyt te de len , aluaer men Dispofitien maecktc, om in de Maent Macit[Cantonnenaentcn te founeren, foohet Saifoen lulcks toelaet.. &gt; Gravenhage den 29 January.Gifter avont is deMatquis deLamz, afgebonden van Coning Carel lll.,over Wolffeibmul en andere Ho* ven in Duytllant alhier aengekomrn , brengende Brieven van den tl December, dan geen nieus : Sijn Excellentie heeft eenige Commiffie, om by defen Staet af te leggen, en is by den Keyferl. Ambafladtur, den Graef van Zinzcndorf, en den Envoyé Baron Heems geweeft, die giller avont ten Huyfe van den Raed Peniionatis Heynlius in Conferentie waren, en van middag weder boven in de Tteves-Kamer nevens den Lord Townfend.Ambafladeur van Groot Brittannien : Nadethant is aldaer oock de Gracfvan Tarocca.Minifter van Portngael.&apos;tijct Heeren van de Regeering in gefpreck geweeft. Door het onftuynuj- We&apos;et heeft deMarquis delCampo lijnvertreck na Engelant totvandaeg uytgeftelt gehad 5 van waer Mylord Peterboroug.ruet een Jacht onder &apos;t geley.de van 2 Oorlogfchepen overgekomen, giftet avont alhier is geatriveeit, tollende in weynig dagen de Reys na Duytllant en vervolgens na Weenen voortfetten. Insgelijcks. is mede hieraengeko-&apos; men deneer van Lintelo, redderende wegens defen Staet aen &apos;1 Hof van den Coning van PruyfTen. In &apos;t kort ftaet de Turckfe Chiaus.die i over het reclameren van een Turcks Schip, in&apos; d&apos;Archipel genomen, eenigen tijt alhier geweeft, van hier te vertrecken. De Heeten Gede-&quot; pmeerden van diverfle Collegien terAdtniraliteyt zijn van daeg weder hier byeen geweeft. AmllercJam den 50 January. In Goeree zijn gearriveert Cornelis Brant.Ciaes Jacobfen,Jicobus Verdonck en Jan Leendertfen van Bordeaux ; Jacob Janfen van Rayen van Bajoenen, en Jasper Hertog van Nantes; oock van daer, foo men fegr, Claes Hoogftad ,en nog omtrent zo Schepen uyt de Bocht van VtanckrijckVoorde Watgeavanceert: De Londenfe Schepen waren mede in Goeree binnen, daer onder George Rollantfon, Thomas Wilkens, Richard Leaves, Ricbard&apos; Been en Thomas Mafon , eo 2 fouden gebleven zijn. -Tot Livorno zijn gearriveert de Venetiaenfle Schepen de Goude Son , Capit. Giacomo Tomba , van Aleaandria, en de Deliger.za, Henrico Herras : van Mosconili. Volgens de Brieven van den 22 deler van Riga vroor • het aldaer fterek, foo dat alle Wateren vaft en beflooten waren. &quot;. ; i &apos;s Gtavenhage den jo January. Een ge Gedeputeetdcn van Riidr 1 1 zijn weder alhier gearrivcerr. Defe voormiddag is eetft den Marquis del Campo ver t rocken, om na Engelant over te gaen ; gelijjt mede den G;nerael Pascal. Men hoott noch niet, dat de Schepen uyt Goeree en Helvoetfluys zijn nytgelopen; maer men fegt, dat fulcksvam daeg by continuatie van een goede Wint ftont tegefchieden. D; Baron van Lintelo, Envoyé van defen Staet aen &apos;t Hof van Pruyflen , is defe iniidag iet Vergadering van haer Hoog Mog. vencheencn : Ter fel vet i tijt h*eft de Heer Vaflcur de Rocques aldaer aen haer Hoog Mog. den Eed in Perloon als Brigadier afgelegt. De Graefvanzinfndorfen de Lord Townfend waren van middag weder boven en met Heeren van de Regeeiing in gefpreck. ~ , ... ~</p>
</text>
