<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Amfterdain den jo Janmry. Daer zijn eenige Schepen op de Rivier van Bordeaux gearrivreert;daer onder Claes Hay &gt;en op d&apos;Elf Otto Oliën en Jan Vredcn uyt Uiilant,welke bericht,datCap. Schtodcr, YiTe H. Hop, Joh. H.Vos,JurgeMollcr en D. J. Schoenmaker in Vlecketenzijp. Thefauriers dei Stad Haerlem prefenreren te verhuuren een feet verroakeliicke en playfante Hofftede,gelegen een Quartierutirs buytcn Haerlem op Schoten,genaemt Schoterbofch, voorden mét een fchoone Huyfing met royale Vetttecken, Koetshuys, Sialling, en vee! andere Oom-; moditeyten van Hoender, Duyven en andere Hoeken; als mede een Moes-Thuyn en Bootngaert met keurlijcfee Vrucht-Bomen, Hagensen Cingels om delelve Boomgaert; groot omtrent and rha&apos;.f Morgen. . &apos; - 1 Btirgermeefteren en Raed der Stad Groningen gedencken ip den eerften Mey aenftaende aen de Meeftbiedende te verpachten hare Bank van&apos;, Leening, met eenO&amp;roy van 10 Jaten, waervande Articubn en Conditiën totydersgeriif lullen te bekomen zijn te Gronirgen ter Stads Secretary, t&apos;Amfterdam by A. van Damme, Hairlem van Keitel, Leyden H. van Damme, Hage Bouquet, Rotterdam B. Bos, Middelburg A. • Wefteru-ijck,Utrecht W. van Poolfum.Aernhem A. Smits,Leeua aerden Halma,Swol B. Hakvoort en Embden Tremel: Ymants Gading zijnde, kan fig op de voorfz. tijt te Groningeo op het Heeren Wijnhuys laten vinden. y Tot Haerlem by Ifaac Enfchede in de Franckeflraet is gedruckt en wert uytgegeven : Het tweede Deel van de Nedetduytfe Redekonft.han- - f delende van de W&apos;efcn» der Reden in de ayerdiepfinnigfte Leeringen van de Redekonft fooklaer enverftaenbaerzijnuytgeleyt, datyder een,fonder meerder Onderwijs,uyt dit en d&apos;overigz Oeclen de Reiekonft kan leeren.en daer door fi&gt; felvfn bequaem maken tot het l&apos;.eren - van Gods-, Rechts-,Genees-kundc,&amp;c. j door Joannes Hmvé , Mediciuac-Do&amp;or: Het fejve is oock ie bekomen t&apos;Amfterdam by Potgktet op de Beursfluys en J. Ratelbint,Leyden H. van Oamme, Hage Gefelle en Kitto, Delft A. Voorftad r Rotterdam I. Naeranus, Scc.;&apos; •.* Dingsdag, den 3 Febtuary, fullen by Alckmaer inde Scher-Meer pub! ijckby Caveüngen verkocht werden omtrent 80 extraordinaire fwaré &apos; Ypï- en Ohn-Bomen, heel bequaem tot de fvaerfte Sclieep en Molen Wercken; ftaende aen de Zuydzijde van de Noorder-Vaett tuffcheo dc Ketckende Ruftenbutier-Wegopde P!aets,oa?r sau Ysbramfz. woont. •. . •&apos; ■ &quot;*■ &apos; Menprefenteert,te verkopeneen Neeringrijcke Pctbickery,genaemt degetoerte Spaerpot,ftaende inde Houtefteeg tot Gouda,met fiinToe-- behopten , Woonhuys cn een Schuur; waer -n meet dan 100 jaren die Neering is gedien en noch gecontinueert wert : Die daer in Gading heeft,adrefTere fig ten Huyfc van de gemelde Potrety; men fal hem goet BefcVey t doen. .j V . Doordien de Lotery van Overveen in ftaer is gebracht, om compleet te tieckeo , foo verbint fig nu dé Wed. Hanius,om te verbeuren toro Ducatonsaende Amfterd. Geref. Diacony-Armen, en io Gl. voor yder Lot uyt te keeren, indien niet weit getrocken den 2 J rebruary: Hit wevnige getal Loten tot den 14 dito , foo defelve foo verre ftrecken. &apos; ... ■-1 »• &apos; *&gt; &quot; &apos; DeE. CommilTaiiSen der Lotery van Wijck-op-Zee veibinden haer.om uyt te keeren aen d&apos;Amft.Geref. Diacony Armen t?ocGl;,fn vooi . yder Lot een dubbelde Gotidt Ducict, indien h.i.-r I otery niet inde Maent Febtuary getrocken wert -.&apos;Naden 11 di&apos;o de Loten mer Opjeit. - Nidien by &apos;t inkomen der Copye.i in de Lotery van Nieuweikctk ópd&apos;Yflel, ali ft., noch weynig Loten tot decompleete Treckine man» quer?n; wert den Inleg geprolongecrt tot den 4 Feb&apos;uaiv : Pe Collfftruts weiden wel expres vetlocht alsdan haer Copyen ovti te fenden. Tót van avont noch Loten in Watering; a5O ft. j treckt vaft den 4 Febtuary, opde bekende Pcenalitfytrn. , _ ( , . . __ &quot; ~ Gédruckttot Hjeriiw . BR AHA «j, STELE VN,,Stads-Prudter,&quot; op de Marckti» dc Blye-Druck, Ccn 31 January » 1711.</p>
</text>
