<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>KOma den 10 Jarmaty. Men heeft deler dagen voorgegeven; dat ds Cardiaacl Je la en Montr. Molines in de voorlede Weeck in d; Naem van haer Souveteynen geprotefteert hebben, dat men geen Ele&amp;ie van Cardinalen doen, voordat die voor dé Croonen benoemt waren : Men wil,dat de meeite difliculteyt van den Paus is ovet de Pretentien van de z SpaenlTe Coningert, alfoo d&apos;eene met uytfluyting van den ander defe nieuweEleftiebegeert ; derhalyen fegt men, dat de Heer Molints een Proreft van Conin,i Philippus ti/tgcgevea heeft tegen alle Tis£aten , die dit Haf in lijnen naecel met Couiug Carel mocht gematckt hebben &apos;: Daefen-boven heeft men bcmcrckt, dat de.Catdinael de la Tremoglieaen de Spcditionatiffen van Vraricktijck verboden heeft, rot nader ordie iii de Dararyte laten prefenieren of afvaeidigen de Matériën, die anders aldaer ten dien eytide gedisponeert wierden: Gemelde Coning petfifteert by fijn begecne, da thy in d&apos;eerfte Promotie (gelijckd:Keyfer den Prins van Lottharingen, Biffchopvan , proponeert) den Prins Clements van Beyeien , Ceurvorlt vaD Ceulen, gea/anceert begeert te fieo; doch dit Hofkau daer tóe niet verftaen. De dispofitie, die d&apos;Engelffe maken, cmPredicanten na hate Indien te fenden, verdriet den Paus feer, wijl de Inwoonders aldaer goet Rooms zijn&gt; en men legt, dat daer over aen den Keyfer gefchreven is , met verfoeck, van fulcks te verhinderen tot voorkoming van de Schade , die men in *t Pausdom daer uyt voorfier. Het Ceremonieel tuflehen d&apos;Amba&apos;Xadeurs en deCardinalen wegens het notificeren van haer komlt foude foodanig gereguleert zijn, dat aen d&apos;Ambafiadeurs aenftonts na &apos;t doen van haer Intrede de Vilites fulten afgelegt werden j weshalven de Prins Avellino fig tot fijn Inirede haeft. &apos; Venetien den 16 January. Wijl de befmettelijcke Sieckte in Bosfina ophout, is de Cömmercfe op die Plaetfen weer open gellelt. Men fchrijft van Modena , datdieHettog , de voor deei gemelie 15000 Dubloenen betaelt hebbende, gereetftont, om poffcllic van &apos;1 Hertogdom Mirandola te nemen.</p>
</text>
