<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Tot Hatrli mis uyt&apos;ct hant te koop een van outs vermaerde Netringrijcke eo nieu doortimmerde Zwfpziedcry , genacmt d: Spreg??, /ïaende ot&gt; &apos;t Spscrn- tuflehen de Warmende Graemvefteene Erug ; voorficu met een nieu dooniramett dubbelt Woonhuis, n Loogbacken , waei van 4 liedfr: oot cn een Tser out zijn ; 4 grootc Oly of Traenbacken ; ten Kete&apos;.out roaet 7 Jaren i een Packhuys , voor x Paerden, tnecaVüyl As Hockouaet D.ack : ïraant, Gading hebbende, adruTcre C 6 in eentcWeZeepziedery. NB. Op defebc flaen 4500 Gl. Capitae! icuen jen ten iu!f p. r..&apos;, Jie kunnen opjefegt, maer wel van den Koper afgcdien werden. De Executeurs van den Teflamente van zalr.Hefter Buick.Wed. van Do.Wilhelmus van Hauum.overjedtn tct Kaerlem,verfoeien by defen aen allo en ccn i-ge!i:ck , die eenige Aftie of Pretentie fuuden verptynen te hebben ten Lalt van den Boedel van de vootlz. Heiter Bulcif, daer van kennifle te willea geven aen Gerard Wolf, Notaris tot Leyden. . . . • &apos; Den en J 4 November fal Abr. de Hont in &apos;s Gravcnli.tge verkopen een cuneufe we Btblrot-eek ; beftaende in Theol., Hift ,&lt;ir. Sc Lar., Liter., Antiq.,Numtfm.lOrat.,Poëta:,sCL.; Italiacnffe.Frar.fle, Eogelffe Edi.ien . ook van teyde de Plar.ijnen, Stephic», Wechfl.&amp;c.j alle door een a.nfienlijkHeeteo Liefhebber byeen ve-gadert: DeCatalogus .s te bekomen t&apos;Arrft. by Boom en Borftrus.Haer!. Keflfc&apos;.Leyden EoutelUyn en Dijkbuyfen,Delft Beman,Rotterd.Fnilch en v. Veer,D.rt Gons, Utrecht v.Water,Leeuw. en Franek Halma,&amp;ƒ.&apos; NB. U cedruikt en vrnt uyipegev:en :De vooroaemftt Verfchillen over de SpeUinge ,en oock de Beker., tmkrag van K. Na,er (aenjsende lijn Letter en Spelkonftige Bewijfeu) verdedig tegen den Schrijver vaa ic Haegfe Mtrcuriu. j behelfende m&apos;t eerfte pieltje de vetfch&apos;ydenheden der Spellioee , «sieVeel geleer&apos;de Mannen tegen den aodete opwerpen jenin &apos;t 2de weiden de voitmeckfte Eygerfehappeo en Proeven der i;chee!e Letter&quot; en Spelkunde kor.elijckaeno«o»en : Te btkomentAmfterdam by N. ten Hoornen J. Ratelbant.Alckmaci G. Uelheaj, Hoorn Beuktlman.Leiuwaetden Halma, tot Sardam en 00 andere Plaeifenby de Boeckverkr,pers. . . Ni heden ten 6 uuten geen een Lot in Oofihuyun; ueckt op overmorgen.of Bïank fal de Pnjfen fonder Korurg van 8 iets betalen, eo uytkceien aen alle , die 15 Loten inle?ge.d, yder 275 Gl &apos;• Grooi is deToeloop ! v v „ v Tot den 10 November duurt de Inleg in Ooftgraifdijck.a 10 Gl., voorden met 1 Pn;s aijoco, x a noocr, 2 a 6cco, 1 a a ïocc, ao a icoo Gl., Bcc. ; treckt den zi di o.oponovetttedelijcke Poeiialireyten. , DeLoteiy van Niruwendam ,a j Gl., wiens weerga noyt in &apos;t Licht geweeft is, en mte winnen i Prijfena 10000 G 1.,1 a 60;0,2 a )zc?, &gt; i 1500,15 a ioco.öcc., treckt den 15 Novcmbtr: De l.ottn tot den n dito. ; . &gt; . Nader Verdeeling wegens de Loterv van Sleewijck.a 88 ft , vootllen met 1 Pnis ï 14000 Gl.,i a 6000,1 a j 000,4 a 1500,20 a icco.&amp;v., en dat in jjooo Loten j treckt abfo&apos;.uit den jo November of eerder : Niet langer L«ten als tot den 27 dtto. De Lot ery van Blerswiick.a 5 #Gl.,reer ver avanceert zijnde, werien de Liefhebbers van een complete Treck.ng verfekett, dte z„n fal den li Novemb! ofay.exli.k den 27 dito.op pcene van ,000 Daelde.s ae» d&apos;Atmen : De Coüefteurs moeten haer Copy aeo 20 defet overfenden. Vijl de Lotery van Swammerdam, a 4 Gl.,vaft en feke: treckt den 24 November, of Je Regenten en DrrefteurTullen iccc.GU .en d Amft. ca Leydfe Diacony-Armen.roo Gl. atn ydt&lt; ColU fteur, en 2 Ducaton- voor yder Lot betaltD.foo fal den Diufteur.tot .ceeider verlcker.rj der complete Ttecking.aen de 4 hoogde InlegRets yder ,0 Gl. betalen, foo de Treck.ng niet gehee. complet f efch.et. . s Straoderen Ratelbln. verbeuren aen d&apos;Amft. Geref. cn Lu.h. Diacony-A-mcn ,00 Dr!egts„,r.dlen de Lotety van Hartngcarrpel, a 6 G , Nieren tegen 1 Pms.in Novemb. niet trekt: De Inleg tot Woer.sd3g ten 4 uuren. NB. Byna w.nft foni» verl.es ,daerora fo vet 1. Wij! de,Lotery tot Levdeo.vootlien me. 5 J 4 hooge cn middelbare Prijfen.fteick toencemt.fal defelve nret ander, al, eomp eet rrecken^.^ JDiacony-Armeo, Indien de Trecking op Maenaag.deh jo dito.niet voortgaet. De Inleg en Ovetitkemr.g t«t Ja ti Nownilig,,^. &apos; ~&apos;Gcdmckt tot Hscrlem b? A BK AH AM C ASTEL EYN.Stads-Druckcr, op de Marrkt io de Blye-Orwck Pen 12 hoveraber, i;H.</p>
</text>
