<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>-Bergen in Henegouwen den 6 November. Eynielijck hebben de Heercn State» van dcfe Provintie de Ptiitie, aoor de Geallieerden fiedaen, gcaccordeert, pa dat de Lintman al eenige Schade heeft g&lt;-- leden dooi de Paflajes vanaldeTroupea, dieanderfints »oor een groot gedeelte een andere toute fouJen hebben genomen wtshalven men feet over de Gceftelijcke Gedeputeerden klaegt, als de Pielatrn van St. Deojrscn Bon Efperance, die het ter coorto/gtflaen bebben uyt vrees. dat hacr Cloofters met eenig Volck fouden bfftt geworden ziin,om op itiscietie te leren. Ia defc Stad leggen 15 i : O: Cboftcr» der Scholieren , Recolie&amp;en , Jefuy. ten, &amp;e. zijnoockbefei : In &apos;t Srctdje Binche zijn nco Man en ia &apos;t Caftcel via Harre Man geworpen: i cijoic», Eraiac le comte, • ■ * - &apos; . fG: •; fcnghien, Hille, &amp;e. (uilen, gclijck a&apos;s voetlede Jaer, weet bsfenverdcQ : .Ia St. GhitLir) zijn noch 400 f u/ters gefenden en deler dagen oock 3 Velt-Stuckcn gebracht. De CaÜcleney van Aeth heeftdooi de., Paffee det Tioupen geen onjemack geleden, alfoo defdve voor 50000 Gulden , ioooc.o Rations Hooy en 150000 van Haver gcac-, cotdettt was. Te Atleux werekt men aen de nieuwe Fortificatiën. . Cent den 8 November. De Deenfia Troupen , gtdcftiscett tot de Guitnifoencn van Dendermondc en Bmgge, zijnsldaer aengekomeo. Meu vctllaet, dat het hooge \\ ater teZas van Gent gioote icliade veroorlaukt heeft, en «at vooileden Donderdag de Deuren van de Sluyfen aldaerdoor den vehementen h int af fprongen, waer dcor h:t Gat van de Sluyfen ten deelcgeruiceeri was ; weshalvende Schcprn , die Uogs die kim ujt Hollant heiwaen; quamen , de Weg over Antwerpen fullen ttioeten utm n , tot dat de Schade gcrepateert li) zijn. Het Regiment van Fagcl 6aet na Huilt in Guatnilbenjdat vaft Rechteren na Antwerpen ; dat van Junius na Slu;sj dat van Ranck na Zas van Gent; dat van Vegelin na üanirnc &gt; dat van Naflau-WOudenburg na Utrecht &gt; dat vanYvoy na&apos;s Hertogenbofch &gt; ctnt van Slangenuerg naVenlo, en dat van C-havonne» na 2ergtn-op Zoom: &apos;t Regiment van Steeohuyien , &apos;1 wïlck tot noch toe inZas van Gent gelegen heeft, ftaet fïg te veidctler.,tn $ eompagaicn fullen na Yfi&apos;enaijck, 3 na PhiUppine, 1 na Axil, 5 na Lilio en Liefkenshoecken een ca &apos;1 Fon van St. Ant e in Gu.-.rniioen gaen. BtufTel den 9 Navtirber. Voo: 3 d.gen pafleetde hier Omtrent Irct latttle Detachement der TVoupen&apos;, diehaet \\ intetquartieren acn de Maes fullen hebben, zijnde door de coniinueele Regenteer geincommodeert: De Guarnifscneo van Brabrmzijn foo wel geltabi* leert sis die van Vlaer.deren : Meu hoert niet, dat de Vyanilijcke Partyen, die op de groote Wegen gelegen hebben&apos;, veel hebben opgsdaen j niaer ccrgiftrren wierden einige Officiers,die roet haetEquipage en Wagens met de Bagage van &apos;t Saxis Regiment van hackerban onder ten Escorte van 60 Man vettrocken , ten half uur van hier op de Weg van Leuven door den Part ifan du Moulin overvallen en &quot;omcingelt, ecisige van d&apos;onfenectgtmaeckt, d&apos;andete gevangen bekomen en na Namen gebracht met de Buyt, waet onder eeoige*Jc.oo Rijcksdaeldtrs in Geit zijn. De Guainifoencn det Ftanfle zijn oock geflabileeit: Sy zijn betlg met bet maken van haei Magalijnen. Vrydag h?efu.de Regeetiug alhier gcnfolvtett Hg te conformeren met het bewufte Reglement, &apos;t welck lue:doorde Minifters der twee Zee- Machten voorgcfteit is , eo eyoiiclijtk aldus ftint falgriipen : Al&apos;e de Leden hebben defc Verklaring ondtttekent, behalvea de Carc:lier defer Provintie , die fijn DimilÜe veifocht en veikrcgen heeft. De Matquis van Wefterlo is gifteten vanhier na Franckfort vcrttockcn, cm Keyi&apos;er Carel aldaet op te wachten. De Luyt. Genetael Cadogat» is defen morgen na &apos;s Gravenhage gereyft,en de Luyt.Generacl Heyde heeft het Commando&apos;van dit Gtutnifoeu op fig genomen. &apos;s Gravenhage den 10 Novemb;r. Men heeft advys, dat fijn Hoog Votftel. Doctl. de Heer Lantgratf van Heften, hebbende de Co- Weduwe van Decemarckcn.fijn Sufter.wefeo belbecken he den van Oldcnbuig ftonr té verttecken&quot;, in pafiam met den Ccurvorft van Hanover tefpreecken , en na Gaffel weder te keeren : De Baton van Dalui&apos;di.dellclfs alhier redderende Envoye.was defe middag bo ven ea met etniga Hetrén van de Regering in ge&apos;.pteck. Men meent, dai de Prins Eujcnc vau SavOyen iu d&apos;aenftaende Maent alhier ftaet te komen. Dc 1 Switfers te Voet zijn defe motgen van hiei na Breda uytgeitorken , en fitet morgen het Regiment Guardts te Paert alhier in te komen , o.n Guarnifoen te houden. Dc Hreren Staten van Hollant tn Wcft-VtitHant hebben van daeg haer Vergadering gtconiiiHicert. De U,tfchtijving van de algemeene Danck-tn Bjie Dag luyt a!s votgf. DE Vclt&apos;.ocht vrinr rtii lopende Jaer, infondetheyt indeNtder- I&lt;nden, niet Gjnder een inrrckelijcken Zegen van God Almachtig duor het paflfeten van de Vyantl. Linien fonier eenig Bloetltoiten tn &apos;. * vj • ••••}. •••&lt; «. - ■ &apos; * t- i J doer 4t dici op gevo&apos;gde Verovering van BoucSiJn gefucfcigüJJt gc. eyndigt zijnde, hebben de Heeren Staten Gcneratl dei Wreenigdj f Nederlanden,in brerwegiDg van d!e;i en van den tegeawcordigen ics. Itaot van tijden cn laken , met O.ue bewilliging g uyi tc fchrijvrn er li :lgemeene panrk- en Beden Dag o»tr allerio Geunie-r---de PiCvioue:i,giafTccjeerdeLanifchspp&lt;n,Steden cn Leden van dfcn, tegeas lullende wefen den 18 van defe lopende Matm Na. vetr.br, cm ten felveu dage in al de Kercken defet Landen God Al. macht&apos;g van gint&apos;chtt Henen te daccken voor de goede Succi iT.n vin de gtitilde laetilc Campagne, foo wel als voor alle fijne onvetdiende WclJaden.g-duiende tieten Oorlog aen Ons lieve VaJe.&apos;lant btwifen, waer door het lelve tot dus veite is beweert en Itatnde gebleven ;Ven om voorts met erken.eniffc van onfe ouwaerd tot iocm van drs Hetren gioote Gocdeitiereolicyt en met een opreclue belijdcnifl; vsa • &apos;s Lsots hoopgaende en aenwaifcode Sonden cn Osgucchtigheden ca met een uarc boctveeidightyt den Hteie ooimoedig en vuurig te bid&gt;- .den en te lmeecken.otn de confirmatie van fijn gmadigeßslctKimicp, op dat dóoi lijn krachtige Hulp eu Byltani ae W spenen van den Stacc en van hae: hooge Gealüeetden, foo lang men is die te gebruyeken, a!lefin;s vootfpoedig tuoi.en zijn , en «lat ons lieve Va* deiiant niet alleen van alle Ongeroacken van den Vyau 3 be*seit,aistt ooek ande:e welverdiende Plag:n, en fpecialiick de. Pelt tientje, in andere L;nden graderende , van het fclve afgewent nu-gen uerden , tri dat d:fen fwaren, bloed igen en langduurigtn O*ilog Vcr»ifTeli mocht weiden in een goede, vetfekerdeen b&apos;-ftendig» Vrcfiéin fijn Gunfle: Alles tot gtootmakiag van Godes Aldeiheyligfte Ni|fu , voortplanting en aenwas van de ware Gcreforroeeite Chiiflelijcke Religie, confervatie van onfe diergekochte Vryheyt en onfet ailer Zielen Zaligheyt, Scc. F. S. UL. lullen verdacht zijn, dat na het houden van defen Dacck-en Beden-Dag de WeeckelifTkfe Bede-Stonden fullenkotntii te ccfTcreu. Araftérdamden 11 November. Volgens fchrijven van den bervanCadix was aldaer van Liffabon geuriveert liet Deens Sthip de St. Joannes , Cap. Ocle Eiickfen , zijnde door &apos;t Ouynkercker Esquadre van Cap. Saux enËaieman tot voor de Baey geconvcye rt, &apos;t gten (taer mede in gezeylt is. Me: de Engelfle Brieven heeft men,dat eenig* Schepen van Tost a Port i;i Pleyrmiyden gearriveert zijn, en dat na &apos;t ariivement van d&apos;EngclCe Muscovife Vloot noch-4 Schepen van Atchar.gel in Engelant gear&apos;riveert waren met tyding, dat voor hacr vcrtrcck d&apos;EngellTt Na-Schepen daerocck acnjekcnien waicn. Gspiteyn Fiancisco de Guardiais van Bilboa tot Londen, Faului Douwefz. van hiei in der Pillau , cn Sijts Jacobl;n , fender Coavoy kott iiyt het V!ie gefeylc, inde Sont gekomen. H:t Pinek-Scheepje de Maria,uyt Noorwegen met ïfer en Teer na Albcrdeen gedeftinceit* co door een Caper van Calais genomen , is doot Storm op onfe Kult vervallen,cndooreeoLootsinTtflelbinnen gebracht, zijodede»- feifs Schipper noch op de gemelde Caper. .&apos;s Gravenhage den 11 November. De Prins Kourakia , gïwefène Plenipoteniiaiis van fijn Czaarffe Majefteyt van Aluscovien aen liet Brittanaife Hof, cn over eenigen tijt alhier gepafleert nadcaCziat lijuMeeiier, ic gifteravont vinTorgau in Saxen wed.ergekceit, om cenigen tijt al hier fijn ves blij frc houden. Pc Heer Mare&apos;.chal v«i Byberftein weit in&apos;t kort alhier tegemoet gefien : Alen meent, dathy vftd: r wegens denConing vanPruyfien naEngclant ftaet ovct te gaecs De Grneiael Oikrey is vertrocken.oin fig mede detwaerts te begeven: Eenige Schotle Officiers vettrecken mede ra Schoilant, om hacr Recru:en te maken. De Genersel is alhier aengtltomen. Delen voottnidiJag heeft de Hertog van Al;rlborou»h de Contra ViGies aen j cenige van d&apos;aenwefencie Mini?ers cn andere Heeren afgelegt : Sija Vorftel. Dootl. is dsgtlijcks noch afwachtende het Convoy cn Jachten tot deffelfsTransport na &apos;t Brittannide Hof.Haer Ed. GrcoiMog. Je Ueétcn Ststeo van Hollant en Weft-Vritfhnt hebbeo van middag liéCt ordinaris Vcrgadeting aengevangen.</p>
</text>
