<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>•* • % Dresden den i November. Men heeft hter niets van d&apos;Aertbeving, die den ij te Leypzig en daer omtrent geweeft is , gevoelt; niaet &apos;s nachts tuftchen Woensdag en Donderdag een fchrickelijk Qriwc&apos;er gehad. De GracfFlemming arriveerde den zBpafl*io te m:t een Comtnilfie van onfen Coning aen den Czaar, die tyding bekomen heeft t dat de Primo Vizier fijn Lrger in Wallacbyrn yefcheyden had, en dat de JanitfarenhaerQulnicren omrent Couftantinopaileo fouden hebben. Men vernetmt,dar hei Neutrsliieyts Corps fa 1 ichryden, en dat de Kcyfetl. Regimenten in &apos;t Lsnt.daet ly ziju.of inHongaiyen haer Quauicren fullen hebben. Berlijn den 3 November. De Koning van PruyfTco heeft defer dagen door het vallen fig &apos;aen de Schenckcl een weynig befceit. De Gehcyme Raed Wiebe is hier door niet ca Toigau*, nucr dircti na Croïcn tot den Czur gepaffeert. Men macckt cenige fpeculatie, dat&apos;et Troupcn uyt Brabant te rug komen; en of het Corps, &apos;t geen in {taliën is, daer blijven fal, weet men coch niet. Men twiiffclt &apos;feer, of de Cziar na &apos;t Gefpreck met den PruylfiiTcn KroansPiinsie Croflfen fig na &apos;t Leger voor Straelfont ful begeven: De Ceutvoift van Hanorer wil verders geen Menfcben, di: uyt het Leger vicft die Pl&amp;ei» komen of der wacru willen , door het L?i*enburgfe laten psffeieo. De Commiflaris Tieleman wetft te Btem:n met goet tucces eenßigixrot te Voet voor onfe Ktoons-Prins. v. Lubeck den 5 November. De Engelfït Envoyé Pultney rcysjit eer. gifleren van hier na deo Koning van Den:matcken voor Straelfont, men fegt over cenigc Eogelfle Schepen, die door een Deenfle Commandeur genomen zijn: Hy tnaeckt ondertuflehen foo wel als de Heereo Handen en Goesftaet, om alhier van de Winter te blijven. D« Reys van den Gehrymen Raed van Wiebe enden Grsrf Flemtoiiig maeckt eeuige fpeculatie. Het Goatnifotn van Wiimar matkt grooie disotdre, de laetfte Poft van Swerio is door een Party geplonde.t. Het is een Deens Oörlogfchip van Capiteyn Eanuti van 60 Siyckcn, &apos;t welck by Straelfoat op &apos;t Droog fit &gt; hy heefr Sweedfe Vlaggen cjj. geflooken, en daer door eenige Pcrfooaea uyt Siraell&apos;jnt NjtiiggclArlrf . Ai* hv oêvinoen hfrft pfnftmfn.</p>
</text>
