<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parijs den 6 November. Meo heeft tydiog bekomen, dat dc Maicfchal van Btiwijck te Lionigeiuireeit is , ca dat de TfOupen,uyt het nauph iie na Spinge gedetacheen oadei Commando vsn denChe»a-fi« (J&apos;Ajfdd , ord:e bekomen hadden, om haer Maifch tc tctarderen, en niei alt by kley cc Troupèn te defi eren tot gemack van d&apos;Eftappei: Men gafhaer hoop, dat ïyde Betaling van haet Gage fouden bekof &apos;-« »i&gt;&apos;t Sublïdien van de Pxovinwe van Lwgiudocq, mtn weljegoede Menfchen verfocht, om eenig Geit voor het noodigfte op té lchieten , iofondetheyt tooi de Klederen dei Troupen, die ie;» uytierften flecht zijn; want men fchtijft.dat fy meeft (bader Kouffca of Schoenen en de Klederen geheel geichcurt rijn. Van Greooble *eu gefchteven, dat het Alpilfe Gebergte reeis t&apos;eenemael niet Snceu bed.ckt was,en dat men degeavanceerdcTroupeu ie rug gcuockea mi, ofufc in gerufte Quattieien te leggen. De PoÜ uyt Spauge, die door de Regenen het ovetloopender Rivieren opgehouden is gewecii , is cy.&apos;idelijck aengekomen , fonder andere lydiogeo mede te brengen, als van het vertteck »an*t Hof van Spange vauCotella, om 03 Madrid ie kceren.alwaer het den 18 paflato ltont c&apos;ani veren : Dei); Biieven confirmeren , dat dt Hertog van Vendomc niet gercuucert had in d&apos;Attacque van Pratz del Rey, en dat hy ,dj die Plaeis geurende 8 dugen te vergeefs befchooten te hebben, den i&apos;ioim niet hi&gt;ldMmtn ondernemen, uyt vrees, dathy figin tca generale Baitailje niöcht inwickelen, die hy wilde ontgacn : Die Prins is o&lt;er dc Spanden» teer gechagrineert: Hy heeft denGraef van Bwncas aeu den Koniüg gefonden, omaenGjn Majefteyt te veitooncn de Staet van lijn Armee i en dat niettcgeoftaende het verlangen , &apos;t wclck hy beeft, ooi den Ootlog in Spange met E« teeyndigen , nc»ens d&apos;appateritie van defelve haeft geë/ndigt te Gen, hy echter lijn Majettey t verfaeckr.van hem te permitteren, om na Vranckrijck te rag te mjgeo keetcn, ca&apos; dat deSuet fijnerGefontheyi niet toeliet »otn deFatigues van eenCampcmtot langer uyt te ftaen. De Nuncius Cufani is dagelijcks in Affaitc met onfe Minifters : Hy heeft aen den Koting Overgegeven het Antwooit van den Paos wegem den Staet der N:gotiatie vandeVtede inet Epgelant, vetfekerende fijn Majefteyt, dat Clemens door alle Middelen tracht de Negotiatie aen &apos;t Huvs van Cloftintijck fm«&gt;kcl&gt; jk te maken; maer dat men ftneyndige Difficulteyten vont. &apos;t hof cff*- reert aen d&apos;EngellTe alle Paspoorten, die fy •aaf&amp;itu ,om Wijnen in oafe Havens te komen laden. De Koning heeft eco van de Lau.ien van den Heer Memger tot een GraeMchap veiheven, en fijn Majefteyt geeft hem behalven de Titul van Graef oockcen Plaets van Kaetsheet van Staet, om met meerder Digniteyt fijn Titul vau Plenipotemiaiic uyt te voeren: Men verwacht dagelijcks met groot ongedult de Paspootten tot het vettteck van onfe Heeien Plenipotentiariflen, «n uien is verwondert, dat defelve foo lang achterblijven. Eeoige Vriud.-a * van den Marcfchal de Tallatd zijn hem reets 1» Caïais te gemoet gc&apos;{ gaen: Men traceert over fijn Uytwifleling, mits een Somme Gelr» betalende, &apos;t Hof is te Maily terug gekomen. De •ngemtthryr is fcer toegenomen wegens de Gallioenen, die te Cadlx noch niet gca&lt;- rivtertzijn, en echtM aldaer al moeftcn wcfcn, volgens deti Start, die men gcmacckt had, en de calculatie van den tijt van haer veitrck. De Kindtrpockjes continueren noch groot qua ei te doen . en nemen dagelijcks veel Menfchen weg. De Koniag heeft ter occalie vaa het Feeft van Alderheyligen eenige Beneficien uytgedeelt.</p>
</text>
