<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>. . Londen den 6 November. Dingidag avant arriveerde hier «ytHolïini een Expreffe van deuGraef Strafford mei.de Refo&apos;.inie ea het Sea&apos;tiuicui vao de Heeien Staten Geaerael op de dosr Vunckrijck vOocgeilelde Preliminaire Artijckclen van Vreie, die lijn Exwllentie a;n haer Hoog Mog. gtcoinrauniceeu had s &apos;s Anaercndaegs vergaderde te Hampioncaurt een Commiuc van den R.aei , waer is de Lord Thesaurier, ais oockde Heer Buys aflllteerde, fonder dat men hoort wit daei ia gepaüecrt is; maet de LoidThe&apos;auiier &apos;savonts te mg gekomen lijnde, is weer indispooll geworden : De Heer Buys bout ouoock dagsiijeks Conferentie met de Minifters van Statt en niét Comtnittéjs van den Raed : O.ideimflchen is&apos;t algemeen gevoelen, dat m:n op de voet van de Preliminaire Attijckelen, foo alsfe door Vranckrijck voorgefte&apos;t zijn, niet met veyligheyt ia eenViedeni- N:goiiatiikan treden : Dcrhalven verfu/mt inca niets in &apos;t maken v«n de ptepaiatitniotdeaéolteeaie Campagne; en men vetfekert, dat beluiven de Lar.t Tix en de Impofi op de Mout, dis alle Jaren i Miüiceti en öoooco Ponden Stetüngs opbrengen, de Lord Thefrutier ncc&apos;i Fonnf.n voer x Milliccn en joooco Ponden heeft, foo dat&apos;et m;er eeuM&gt;llioen aen degeheelc Subfiiie voor&apos;t Jan 1711 foudt outbrektn, die gemickelijck door raidd.i van een Lotery kan gevonden weiden. De Maiefchal de Tallard embarqueerde lig den j &apos;s morgens te Douvres in een kleyu Vaeriuyg en zeylde na Calais, zijnde dooi c:o Vïeitu/g gevcilgt, waet in 24 feer korte!ijeke Paerdenen 40 Koppels Honden waren, die hy gekocht of vereert gekregen had ; foo dat de Coniogin dtfelve niet aen den Dauphijn fcnd. Vcnniis ie Hrer Hill indispooft is, lbo is de Heer Abraham Stanian, die in S*itfïi!an: rdideert, door haer Majefteyt benoemt, om inde Confcrettien t&apos;alïilercn, die te Milacn Tullen gehouden werden over hetaidoeu van de Differemcn, die tuflclien den Keyfer en den Hertog van Sayoytu zijn. Het Schip d&apos;Aquapulca is van de Wecck in &apos;t Hof van Or. Cotnmons voor goede Pri)S verklaett, &apos;t geen buyten twijfelde Ooti-Indiie Compagnie f«l doen delillcten van de Rechten, diefy preicudcert voot de.Cooptmnfchappen , welclieuytOoftladiën komen en Op dit Schip zijn, om dat bj dit Vonnis de Geintereffeerden bewijfen, dat haer Kapers in Oollindien niet genegctieert, maer dit Schip op de Spaniaeits verovert hebben, llyt Vlaenderen zijn g-airivccit de Generaels Tcmple , Wittiets , Evans en&apos;Sybourp. De» 5 zijn ie Pieymuyden ingekomen de Oorlogfthrpen de Litchiuld en Pearl met een Vloot van van PoitaPottcn v»;n , nodatineert na Londen en Hollant, en fy louden &apos;s anderend« s weer zeylgaen. Te Ponsmuyden is van Jamaica gearrivcrit het 00.-logfchip de Nonfuch met den Colloncl Handafyde, gewefe Gouvetneur van dat Eylant , hebbende een Boott 200000 Ponden in Stuckcn van Achten.</p>
</text>
