<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Roma den i Augufti. Samrdsg arriveerde de nieuwe Venetiaenfle Ambaffadeur Tiepoli. De Franciscaner Paters van &apos;t H. Laat fchrijven, dat 3 machtige Radars tegen den Sultan gcrevolteert wartn en fig in &apos;t Libanvm verfterckt hadden i confirmerende d&apos;Opftant van Cayro, en dat gebed Babjlooieu noch in een Bloetbad ftont, wijl die Volckeren gercfolvcczt waren, fig van de Heerfchappy der Ottotnanneo t&apos;ontflaen, om fig tenen nieuwen Coning te onderwerpen. - Livotnoden i Augufti. Gilleren arriveerde een Franflc Tartaen van Malta, alwaet door x Fianfle Capers Opgebracht waren het HoJlants. Schip d&apos;Elifabeth cn &apos;t Engels de Kenfington, beyde van Batcelooa na de Levant gaende. Wccoen den 8 Augufti. DeGratf vanHarrach is na &apos;t afleggen van fijnCommiflït aen de Saxife.Brandenb. enHanoverfeHoven gereverteerr. Breflau den 6 Augufti. De Neutral iteyts-Tionpen, fterek in de to Batiaillona en 2 Regimenten Ruytcrs, zijn recta gearriveert; fycantonneten om Groot Glogau cn Gruoberg, doch Tullen heden opbreken. Uyt het Leger te Muh berg den t 4 Augu&apos;li. &apos;t Vyanil. Corps,voor 8 dagen van Sundhcim na Kiel gegaen,is wegens &apos;t hooger fwellen van &apos;t Water over den Rhijnrn een gedeelte daet van is na &apos;t Dauphiné getrocken. De Prins Eugene verfterckt de Poften ia &apos;t Swarte Wald. • Fraackfort den r 8 Augufti. Gifleren gaf Ceut-Mentz de eetfte Vifite acn Ceur-Trici, die morgen fulcks acu Ccur-Mestzfal doen. Men doet een ydet «eten, dat de Ed.Mog.Heeten Gecommitteerde Raden ter Admiraliteyt in Zeelant de Verkoping van het Franffe Schip fa Heroïne met deÜTelfs Lading, aengefte&apos;t te doea tot Vlif&amp;ngen in de Herberg de Peer den n defer, om gewigrige redenen hebben uytgeftclt tot Dingsdag.den i September, 1711, als wanneer op de gcfeyde Plaets fekerlijck fonder verder nytftel aen de Mccftbiedcnde het felve Schip cn Lading fal verkocht werden &gt; beftaende,boven de reets uyigedtukte in &apos;t vootige Flaccaet,in een grootc Pariy Brittangies.Creas.Cattoenc- Lywat eo.geft reept en geruyt Lywaet.Neteldoeken.pieces Ollanen, gefpeldeweickte Kant, Zyde Stoffen cn Taffas, Goudc cn Silveic Knopen,, en Paflcmenten,Swarfe en Couleurde Lakenen in Soorten, Stoffen, Zyde Linten cn andere Coopmanfchappea. • Tot Haerlem by Ifaac Enfchede in de Franckcftraet is gedruckt en wert uytgegeven: Het derde cn laetfte Deel des eerfte Boecks van de. * Nederduytfe Redekonft; handelende van de Uytfpraken, in &apos;t welcke de Oorfprong, de verfcheyde Gedaentens, Eygenfchappen en Gevallen der Nederduytfe Woorden, de Vorming der Uyifpraken en der felver Wetten Idacr werden aengewelèn, cn geiaont, dat ooft Nederduy tic Tael voor geenige Tact in volmatcktheyt behoeft te wij ekendoor J. Huwé.Med. Dr. In 8. Defelve zijn ook te bekomen t&apos;Arafterdara by Poigieter op de Bcursfluys cn J. Ratelbant,Leyden H. van Darome, Hage Gelrlle en Kitto, Delft A. Voorftad, Rotterdam I. Nxtanus.&amp;c. &quot; Abrahim der Kinderen,Daniël van Hoorn,Kaac vao Dijek cn Arnout Barbet,M»kelaers,fullen Donderdag, den 3 Srptember.biatien Middelburg in Zeelant in de Herberg de Florentijnse Lely pubtijck met den Stocke aen de Meeftbiedende verkopen een extra fchoone Party Gui - nia Otyphhnts Tanden, Was cn Grein i leggende in de Pijpfttaet achter de Goudc Molen. &apos; Den 1 September, 1711, &apos;s Middags ten 2 urnen, fal tot Purmercnt in de Stads Herbttg publijck geveylt %cr&lt;fc*n 36 Morgen (eer fchooo Wey-Lant.met fijn ftereke Huy(inge,Srallinge,Bcc. ; ftaende in de Beerafter; als in de aengeflage Biljett«a kan geilen,eD by de Heer Secretaris Baers aldaer.en by de Makeher s L. de Schepper cn C. de Roos t&apos;Amfterdam nader kan vernomen werden. K- - Tot defen Avont d&apos;lnleg cn OVertekening inde Lotery van Leyden, 15 Gl.; trekt den 1 September,of de E. Comtr.MTjriflcn fuUen 1000 JDael. acn d&apos;Amft. Geref. Diacony, en 1 Ducatons voor ydet Lot betalen. NB. 50 ofmeei Loten op een Biljet,kort r per Cent. - &apos;TotSamrdag.den ix&apos;defer, noch Loten inde Loiery vao Hillegom, i 5 Gl. ; treckt den 79 of den Heer Bailliu, Schouten Kcrck« meefteren verbeuren aen d&apos;Amft.Geref. Diacony-Armen rocoGl.,en 10 Gl. vooryder Lot. Voor 3 Gl. zijn nochmatr Weynig Loten overig. «&quot;Zcdert een yder nu kenbaer is,dat de Lotery van Raeptorft den 29 defer compleet in Arafterdam fal cn moet trccken, is de Toeloop onbsfchrijffelijck; derhalvenzijn de Dire&amp;euts gedrongen, den Inleg in de plaets van den 24 tot den 11 te verkorten; dit alleen tot niricht. &apos; Tot Saturdag de laetfte Inleg cn Qvertekening in de Lotcy van Goederee, 16 Gl., die compleet ttekt den j 1 defer,of de Diie&amp;rurs fulten loco Daelders aen d&apos;Amft. en Lcydfe Geref. Diacony-Arroen.ea 4 Ducatons voor ydcr Lot betalen,foo niet begint als Leyden eyndigt. &apos;-.Ydét&apos;oeetn deel,óm mét 80 Gl 10 Prijfen van 4000 Gl. te winnen,in de Lotery van Zevenbergen; treckt op poene van dubb. Refti tutte en 500&apos;GI. aai yder Pliets,daer gecollefteert werr,den 31 Augufti of uyrerlijck den 14 September : De Colle&amp;e ceflcCTt den p Augufti. - Wevnig Loten, kleyn van Inleg en veel hoogr Prijfen vint men in de Lotery van Landsmeer: Die op voordeel hooprj nerm deel in defent Sekerlijck 6ft Opgelt ten eynde defer Maent: Dingsdap, den 1 September,•s Namiddags ten 1 uuten, fiet men den Aenvang, •Voor x z ft. loot men na Silvere Servitèn in de Loiery van Nieuwerkerk; trekt den 2? Augufti,op poene wn tcoó Goude Duraren &apos;en ydet Ccief. Diacony-Arrnen.&apos;daer grcnll. wer&apos;,en iöo Rijxd. yder InTegger cn Coile&amp;eur,foo niet den 2 September treckt : UeColleftrurs wet* den verfocht haer Copyen den 22 Augufti over re feudeh.rn de laetfte den 16 dito. . &apos;: 5De Lotery vandofter-enWeftcr-Btocker.a&apos;4 Gl.,trekt nu valk den 24Aiigulti,ofde Regenten verbeuren «en deAmfteidamfeCercf&apos;trmeerd» l&gt;iacony-Armen róód Daclders.iboden i September nier trekt&lt;:&apos;De Inle« tof dei) li AVgufti. • &apos;i &apos;&apos; &apos; - &apos;,■&apos;&gt;&lt;&apos;■ Den 2 Septcmb. trek&apos; de~Lotery van &lt;ie Riip,i j G1.,0f de Reg. en Rare&apos;bant verbeuren aen d&apos;Amft.Geref.Diaconyöco Ducatons,indien iro * o&apos;i J dito uekr rDe Inleg en Korting tm Saturda?. Trekt vol met 10000 Loten, op pae;ie van Gl. aen vootfz- Diacony. &apos; Gedruokt «or Hteriea. i»/ \«H \ii a M C&amp;6TRLË YN»Suds«Ófuckeij op dc Matckr in &amp; Blye-Diuck jpen ao Augofti, i}iu &apos;</p>
</text>
