<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>iergen in Henegouwen den 14 Augufti.Den 8 zijn bier 400 Franffe Defertears met volle Geweer nevens omtrent zoo Mcrodciirs te géïijck aeogekomen ; Sy rapporteren, dat de Boeten veel van baei hadden dootgcflagen: Sy zijn alle van een Regiment, &apos;t welck tegen de Scovooft getevoltcctt en 5 Deferteurs, die opgehangen raoerteri werden, uytfim Handen gemekt had: De Gtaef d&apos;Etain hadald&apos;Ofilciett van dat Regiment gecafTeert en gevangen na Cbatletoy doen voeren, om dat fy fulcks niet hadden belet jen dé Soldaten,viefende «Ock voor ftraf,zijn des nachts gedefertcert. Aeth den 14 Augufti. Den 11 zijn bkruytMons 2 Battaillons aen gekomen, waer by *s anderendaegs een Bactaillon van dit Guatni.locn Hg heéfc gevoegt.cn fy t&apos;famen na &apos;t Leger gematcheerr. Gent den 16 Augufti. Eergifteren morgen is het gtoot Coovoy, beftaeode ƒOB4 Schepen met Canon en Oor logs-Ammunitie, van hier Leger de Schelde opgevaren onder Escorte van een Detachement van ons Guarnifoen en 2 Esquadrons Dragonders van Dodigny, j gecommandeerde Esquadrons Ruyters en de 4 Battaillons . vanAmmama, Junius, Weldeten en Wiggers , daegs te vooren on- j der den Generael Chanclos van BrufTel gekomen : Onderweeg fullen «enigeTroupen uyt de Guarnifoencn dit Escorte vetftereken&apos;: Ons ! Detachement, hebbende het Coavoy tot Audenaerde gebracht, is te rug gekomen. Vrydag vertrocken 48 Wagens, die uyt het Auden. btngle gelevert en heden te Doornickmoeftenzijn : DePionoicrs sijooock opontboden, om na &apos;t Leget te&apos;gaen. Heden zijn joq Paferden met eenige Recruien voot &apos;t Regiment Huffiucn in EngclfTcn • Dieaft hiet atngekomen. BrufTel den 17 Angufti. Vrydag is de Graef van Örrerey uytdtft Haeg hier gereverteerr. In Brabant zijn 6000 Pionniers opontboden, die aenftonts ni &apos;t Leger fullen marcheren •: Men weet niet waer toe fy geëmployeert fullen werden , alfoo het niet apparent is, dat men fig in de Belegering van Bouchain van haer wil bctfienen, wijl die uyt bet Attois, RijtTcl en het Henegoufe genoeg zijn, om de Linien te maken. Eergifteren paileerde door Audenaerde het groot Convoy van Schepen met d&apos;Artillery en andere Ooilogs Ammunitie, om na Doornick en verder na &apos;t Leger voor Bouchain getransporreert te weiden; Waer nyt men heef;, dar &apos;s nachts tullchen den Ijen 14 met de Linie van Circnmvallatieflerckgeavancoert was, en dat men defelve den volgende nacht tot aen &apos;t Moetas van Wavrechin had voortgefet; foo dit aen de Vyandeo de Communicatie met Boochain aen die kant genorgfaem a fgefneden zijnde, fy oock haer Canon van de Battrryen hadden afgehaetr. &apos;</p>
	<p>. V» , • • • &apos;I.ötawnhïgedenig Aqgufti. Totnöehto» lijn de Partica!a:s- flaenvan deTuckfc Armee alhier noch niet aeogckómen,;w*?i/)a feerveilangt ven: De Heer de Maiueof, Ambafla* - jdeur, van fijn Czaatffe Majcfteyt van Moseoviea verwacht defelvs ■ mei een Esprefle. De Heer van Liet, Miuifter vao haoggemelieliia Czattfle Majefteyt, hebbende aen t Hof van des Koi-i*g vao Piuys. &apos; featbt Berlijn getefideerr, wertdcfe Wecck alhirr te gtirioer gefien, &quot; ba» na cenig veiblijf verder aen &apos;t Brirujnifle Hof d* Affaires ie gaea waernemen. De Keyfetlijckc Eovoyè, de Baton Heems, (taet iro-*ea iéen keer ni Amftetdam tegaen doen, om ia een dag a i wee *eder al» tier te zijn. De Hceren Staten van Hollaat en Weit- V&gt; ieifcm zijn vao middag alhier eenigen tijt vergadert geweeft : Haer Ed. Gioot Mog. ♦&apos; ftaeo morgen haer Vergaderiog te continueren.&apos; Toekomende WeccU &quot;= ftaet de Heet van den Berg,haet Hoog Mog.Gedeputeerden totßrüiTe), &quot;&lt; van hier derwaerts te vertrecken. De Brieven uyt het Geallieerde Leger in yiaendercn van dea 1% defer feggen,dat de Listen van Circumvallatie tot aen&apos;t Moeras tufllhen Wavrechia co Bouchain wis geavanceei t; dat de Communicatie vaa de Stad Boachaia met de Vyantlijcke Atmee genoegfaem was afgefneden, en dat de Vyandea beweging maeckten, om, foo fy voorgaven, de Schelde te pafleren. Amftetdam dea 19 Augnfti. Volgen Brieven van dea 14 defer vaa Duynkercken was&apos;ei oicts opgebracht. Gifteren zijn z Galjoot» vaa Bergen in Noorwegeft voor dtfe Stad geatriveert, als de Louis,Gabbe Cotneliflèn, en Schipper Pierer Tcumtien Cupido j oocfc z DcenlTe- Scheepjes van Öronthera , weickcrs Schippers geoaemt zijn Asmus Tijflen en&apos;Tyge Tijflên. De St. Pittei, Qlof Anderfon, kom&lt;n«e vaa St. Hubes, is te Duyns ingeloopen. Het Sthip de N. s. de Vigogn*, Cspit. Jofcph de la Lofla, is van Londen löt Liflabon geatriveert. I Volgens de Brieven vaa Bordeaux haddea eeoige van de gerelateerde Hollantfe Schepen haer Paspoorten bekomen. Jiafeph Hodder en John Burridge zija van Abfon benouden tot Rotterdam gcarrivéert. OverOoftendc heeft mea het gerucht, dat voorieden Saiurdagh&apos;ct Ejquadie vaa Duynkercken foude ia Zee gdoopen zijn. *e Schepen van de Schippers Bruyn en Zacbatias ZachatialTeo zija «at | Rochel geatriveert, brengende tyding, dat het Swccds Schip het Rid- I dethuys.Cap. Ericklmberg, van hier na Liflabon gedeftioeen, ia &apos;t I Canael een Deenfle Caper met st Stuckca ca vol Volk ontmoet heeft, 1 die eetft Engelfle Vlaggen op had ca hem wilde doen ftrijckea &gt; maat fulcks geweygert wetdende, d&apos;EngclOè Vlaggen liet a&amp;emen en da Deenfle opletten, en alfoo op hei Swccds Schip afquim; doch onder deffclfs Gefchut gekomen, kreeg hy de Lacg, waer door veel van fija Volck fneurelde ed eenigfints reddeloos wiert gefebooteo ; docü dit wit heiftelt hebbende, quam voor de tweednaiel op &apos;t Sweeds Schip af, dat hem wedet foodanig onifing.dat hy moeft afhouden ca doorgaea , hebbende het Swccds Schip fija Reys zede* oa Liflabon voortgefet. &apos;s Gtavenhage den 19 Augnfti. Tot noch toe !s geen nader tyding ■yt de Legers inVlaenderen. Ondettuflbhen ia men aoch afwachtend* alle de particnlatiieytcn vaa bet flaen van de Turckfe Armee. De Ba- &apos; ion vaa Gersdorf, Envoyé vaö Polen, Is van &apos;t geleydea vaa den Amba ffa deur, den Gracfvan Waith- tn, gaende na Dayiflaat, alhier vaa Utrecht wedergekeert. De Keyferlijckc Minifter, de Baron Heems, is dePen morgen een keer na Amfterdam gaen doe». Vaa middag ia de Heet van Hijmmen,Gehtyme Raed cnEnvoy • vao den Koning van Ptuyflen, boven ea met Hceren van de Regeering in gefptek geweeft. Van middag zijn haer Ed. Gi. Mog. de Hcetea Staten van Hollantea Weft-Yritflant voor eenigen tijt «a »t nader Befchtijviog ge-</p>
</text>
