<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d’aengrensende Rijcken.</title>
	<p>Regensburg den 9 Augufti. De Saxen-WeynuilTe Gefant alhiet , heeft wegens 4e laetft tegen Swartzburg~Arnftat gedane Mi litaire B*ecutie aen d&apos;andere Gefanten by een gcdruckt Aleiuotiael te kennen .« gegeven, datmenvaa wegens Saxen-Weymar dacrtoewas genoot-»-,, i&apos;aekt was geworden,wijt dc Vorft van ArnOat de Landt en Leens hoge » Rechten, die aen&apos;t Vorftclijck Huys Weymar over de Hecdijckhcyt j Atoftad, het Ampt Kafetenburg en Pflauen toekomen, zeden ecnigca tijt vetachtelijck uyt de gedachten geftelt, en ondetilaen heeft, de SaxilTe Rechten en Gewoonheden nu ca dan af ic fchatfen , aen lija Caacclaty dc Titulvanect» Kegeetiog te laten geven ; voorlig Ordonnantiën en Statuten te maken;dc van Weymar aen t)cm afgevaerdigdc Bcveelen, die io &apos;t Laat moeden gepubliceert wetden, te rug te i houden, of aen de Onderdanen de nakoming van dien te vsrhinde- j ren» dc WcymatlTc immediate Bedienden aldaer onder lijn Jutis- - diftietetiecken ; d&apos;Apcllente veihindertn j&apos;d&apos;Atnftatfe Onaetda*-, nen, die te Weymar als by haet Lands- en Leenheer Piotcftic en hulp , gefoebt hebben,qualijck te tra&amp;ercn &gt; alsoockinde aen den Hertog, van Weymar afgcloudcnc Brieven en Berichten het fchuldigc refpeft - te vergeten j oock kortcUr.g het aen &apos;t geheele Ceur- en Voiltelijek , Huys Saxen toekomende Hecht de non appcllando te violcren: Om al het welck af te fchaffen, foois een comtnilfie geordonacect, enr oock de Canccljer na Weymat mede genomen, om den fclven over, een en andere $aken te hooren j maciby was fchielijck van lijn Atreit ontflagetf: Bydcfe Executie was geen eenige Onderdatn dc minöe fchade aeagedaen j doch wel van den Voift, die de Execmie verr., oorfaeckt heeft, dc Inquattictiog der Militie met goethcyi gevotdett,, eq als dtfclvegeweygert wlert, in de Voorwcrckcn genomen: &apos;t Vor-, flclijk Huys Weymar heeft deswegen een Raed na Drcsden gefondeny alwacr men d&apos;Onbillijckheyt van de Swartsburgfe Proccdurca al over lang geweten heeft j niet twijfelende, of&apos;tHooge Vicatiaetlai het . Voiltelijek Wcymars Huys in dc polTellie van futckc Lants-Votftclijcke Rechten maintineren. ; , - ? Luyck den i j Augufti. D« Ceurvorft van Beyeren, die ftaet maekt,i Om te Luxemburg te blijven, cn van de Winter fijn Relidentie aldaer j te houden , heeft van een groot getal Officieren gedi:ponccrt, cn ge» drcygt den Commandant te cafieren : Hy was op dc Staten vauLuxemburg cn Namen eenigfints misnoegt, en had rcets Geit laten flaen met lijn Beeltenis aen d&apos;eenekaot en fijn Wapens aen d&apos;andere kant met de Infcriptie van Hertog van Luxembcrg cn Graef van Namen.- Dê Gracfvan Wcls heeft aen ons Dom Capittellite.i aenfeggen, dat .alle dc Relignaticn van de Prebenden, die van Romen kopten,, doet. den Groot-Deken aen fijn Excellentie gepreienteert moeten weiden, gelijck oock door andere Capittds gel&apos;chieden moet. , ■/ ■ Uyt het Holltcynfc den 14 Augufti. Dc Swcdcn in &apos;t Bremife dreygen, dat fy, wijl dc DeenlTe Armee tegenwoordig in Pomeren aengekomen is en geen Volck achtergelaten hepfi, in Holfteyn een lavafie over d&apos;Elf Tullen doen en de Mafchen aen decs zijde die Rivief u/tpluaJeren, &apos;t wclck fulck een Scbtick verooifaeckt heeft, dat niet alleen dcMenfchen op&apos;tLant hacr bede Goederen I&apos;alveren, .maei oock het vluchteq tpt Altona na dc Hamburget Berg cn Hamburg noch continüeert j doch men kan niet deockêa, dat het gevaer foo groot is , wijl de Deenen 5 geataeerde Fregatten uyt Gctuckftad- op d&apos;Elf hebben cn met d&apos;Ei) en Vloct in weynig uuten konnen kamen,- daet fy willet}: Oefen morgen attiveerde &apos;t Fregat de Meerman mei 16 Smeken voor Altqna, om aldaer de Rivier te decken s Een Mijl vat» die Stad te Ncuftedcn zijn cenige Stuckcn Caaon acn d&apos;Elf geplant; cn tegenwoordig Wertdedispolitie gemaeck:, dat dc Soctct&gt;aen de- Elf kant lig met Geweer moeten vootlicn, om Cg te kunnen defenderen. De Heer Adminiftratcur van Holfteyn is weer tc Gottotf acogekoracnj en men verneemt, dat hetLa»tDitm»fchen eoEydeilet; yder een Regiment Lant-Volck levetcn .fullen , die in de Yeftjog Tinningen gelegt üaco te werden. Nadien in \Vistnat over de&apos; 1 coo ■ Kuyiers en Dragonders aengekomen zijn, fao flrnptn fy Üetckin &apos;t- en hebben getracht foo veel aU,&apos;t mogelijck was, de&gt; Voung.&apos; acn dc OccniTe Axmee te benemen, die reet» tot op inut ran die Stad geavanceett,js .iDclaeift uytHatnburg gemarcheerde Pr uy». tife.Cocopïjnie is niet na Berlijn k maef op.&apos;t vexfoeck van. den Her-c tog va« Mcckclenbuig n? Scbweiio gegae» aldaei (Sijainifoc*. rt tondeö. tvi)l ie StetTte io Cöppenhage fan dag tot dag toswerofj £ foo mochten de Poften, die men tot noch toe van dact herwaarts { &apos;•T fceeft laten komen, wel eetftdaegs ingettockeh weiden. Te ChiifHania iA Ndorwtgen is een Sweeds Schip opgebtacht, &apos;t wclck op 20000. Jüjcludaelders waerdig gefchat wiert, en in d&apos;Ooft-Zee een ander, waer op men 1 aooo Rijcksdaelders aen Geit gevonden heeft... De icoo Matsofen, diede Vice-Admirael vlh Seheftid dyt Noorwegen &gt; «ntdegebracht heeft, lullen op de »oór Coppinhagé legende Oor- &apos;** logfehepen gebracht werden en na de grootc Vloot zeylen, die alsdan 58 Schrpen fan Linie en 18 Fregatten ftetckfal zijn. Men beeft hier fekéré Brieven uyt Stockholm, dat de Sweedfe Vloot eerftdaegs in Zee fal gaen, om met de Deenfle te flaen, en ingeval het getuekig afloopt; een Transport te doen. De Croonsfiroot Veltheer beeft volgens de Pdolfltf Brieven een Regiment Dragonders na Ciacou latetl marcheren j om den Generael Denhof te aflGfteren, dat de Infanrcrjr van &apos;t gemelde Wooy uyoodfehaphaeft io ftaat mocht komen.</p>
</text>
