<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parijs den 14 Auiufti. I&gt;e intcrjtirn »an ttn Hertog van Savoyea ïijn nu aen den dag gekömca, en hei is te vretten, dat de Hertog van Xcrwijck roiflcyt fa: zuu : Men hteft ni&apos;.t een extraordinaire Courier, ieFootaineblatu ». ar 1 i;eaiMï«i,vein &gt;m«n,dat deSavoyfle ïartyen , *lie«otop6 Alijler. v-u LWs j/a /anceett wartn, te rug geroepen zijn, ondej pretext, da; cis van Savo/en al lijn Trog-, pen van nooden had , om onle Re;rcncbf:&apos; ïnten van &apos;t fort Barreaux t&apos;attacqueren &gt; dat die P/ios den 4 trut &lt;ijn geheele Aimec tot op een Mijl van daer genaden was, voorgevende, dat by den 5 de Aiticque foudedoen; raaer dat ia plaeis Wjoi.» by fetr fcf»iclijck van de Matches gedecampectt was, om in ai&apos;c fpoet te gare eonjuogeren met een gros Cavaltery &lt;n Gracadieis, &apos;t ucick fig meefter had gemaeekt van deT)cfilé z in &apos;t Col van Laateut en ïat van Galibier op «e Weg van Brjatfon :&gt; Dc Htttog van Ber&gt;i)C«&apos; had Trcup:n gedetacheerr, om lig in aie Plaeis te werpen; men iióo^t, «Jat fy daer in fuilen acngtkomenzijn; njaer d&apos;Arm=e Koning» fal aldaer nier tijts genoeg konnen arrwctco, om «te ffa&gt;rs tc rtcekea en de ftelrgcring.daer vanteyethindeteu : Min heeft ee.i twesde Ditartienuni van 8 Batriiltonien 1 r Esquadront Uyt d&apos;Ellas gs^aen, om Jen Hertog van sei*ijck te verftertket». Men &apos;ehrijfi vau Girounc van «Itn eerft.-n deler, dat die Plaeisdoor de Miqa:leis ,fqy g-.v.&apos; ais J&gt;elegert gehouden&apos; *tu, dat &apos;cr nieti ia of uy t ajaïa tii au kit uy iLsrile gevacr, ca dat men genootfaeckt was, van $ Regimenten uyt Spjnge te rug te doen komen, om haer te verjagen. De Brieven van Ziragoua, Leridaen Corella melden, dat&apos;et alom luik een groot geul van de gerevolteetd« Miquelert was t dat men niet een trede kon doen fonder Escorte. , DeMtnifter vanSweden heeft tyding bekomen, dat het Leger des Tutcken den 10 July tot aendc Rivier Setet op de Frontiereo van Moldavien geavanceert was i dat de MoscovilTe niet meer als %5 Mijl van daer tuftcbea de Dnieftcr en de Puit was , en dat men oniwijfFeU baer een Battailje verwachte. De Alate.chalde Villars fchrijft van dea iz, dat de Legers defelve Poften occuperen; en hy beweert, dat de Vyanden geenunis fullen profiteren van de Surptife, die lyvan onfe Linie gedaen hebben. Men heeft uyt onfe Zce-Havens,daer Hollantfe Schepen gearrefteett leggen, advys, dat fy eyndclijck de Paspoorten van den Koning bekomen hebben, om met de Lading van Koopman* &apos; lchappen , waer van de Uytvoer gepertnitteert is, te konaen verwecken ; en men verneemt van &apos;t Hof, dat men in &apos;t kort wel foude kon» nen refolveren, nieuwe Paspoorten aen de Hollanders te geven, om ia onfe Havens te komen negotiëren, en koopcndeVtu&apos;chten van dea Oogft, die van dit Jaer de overvloedigfte is, die men zeden feet langen tijt in Vtanckrijck heeft gclïcn. De geene, die deel hebben gehad in de Saken der Financien zedert den Jate 1688 , en die de Dauphija Rekening wilde doen geven, hebben aen &apos;t Hof alle noodige Hulp gevonden, om fig daer van te bevrijden, d&apos;een door haer Alliantien ia Familien,die in Gunft zijn j andere met Geit oodet de hant te gelen} foo dat het Piojeft, qm haer Rekening te doen geven, byna geheel is tem&apos;etgeloopen. N</p>
</text>
