<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANGIEN.</title>
	<p>MAdtid den 3 November. Haer Majefteyten refolyeetden te Alcala, om oa Atanjuez te gaea ea het Divcrtiflcment van die vertnakelijcke Plaets te; hebben, aiwaer Sy op den zo paflato aenquamen, zijnde het Volek eenige Mijlen Vei te «moet gegacn , om haei Souveteyocn met den Ptins van Altuiien te fien: Wijl de Coniokl ijeke Vetttecken ia &apos;t Paleys meeft gcceet zijn, fiiUen haer Majefteyien dite** hetwaetts komen, en bet overige fal tegen de Vooitijt voltoyt werden, als haet Majefteyten na Kciito|aen. De Cooing heeft aen den Hertog van Popoli, Capiteyn van fijn Gaarde du Corps de Commaodetie van Pietraßutna, vacant door de Doot van den Hertog van Alba en waerdig *s Jaet» 8000 Ducaten, gegeven. De Pfina de Santo Bono heeft mei petmiffie van fijn Majefteyt den Matefchal de Camp Rufo, fijn Neef, naßologne gefonden, om de Princes, fijn Gemalin, die lig aldaet onthout, na Spange te halen, zijnde gerefolveert haet na lijn Viceioyfchap van Peru mede ie nemen, wetwaetts hy ftaet te veitrecken met de Schepen ?aa Don Antoojo de Chevtes, die na dat Rijck gedeftineert zijn. Sijn Majefleyt heeft aeo den Marefebal de Camp Don Pedro Efptno. la het Gouvernement ran Ovicdo fn Afluricn f cn aen den Colloncl Marqui dat vao lasCinco Villa» in Arfagon gegeven. In 1 dagen zijn Vcrfcacyde Couiiers gcanivccrt, daer ondu een van Parijs, die dinét na Atanjuez pafTccrdc &gt; waci op dcGiaef ran Berghejrck aenftontt rcrtiocktn is» om met fijn Majcftcyi if confereien: Mtn legt» dat hy goede trdiogen rao 4c Vtcdc medebrengt. Men heeft t/diog bekomen , dat de Hertog van Uzeda fijn quade intentie ,dlc hy al over ccoigc Maenden in &apos;t fin heef* gehad» uytgetoeit heeft met ug den Aetts-Hcttog te rubmitterea: De Hertog vanTurfis fchijnt dit Exempel wel te willen volgen, mier infondeiheyralsby tyding fal gekregen hebben, dat de Coning tot de Ktijgsnootwendighedcn gcbtuykt beeft 140000 Pefos van d&apos;Affigöatien, die op de Ctuzade geconfigneett waren tot onderboat van fijn Galeyen.welckets uyuiatting meet als een jaet gefospendeert is, onder pretext van fijn Majefteyts vertreek van hier: Het voorn: Geit is na Catalonien gcrcmittcctt, om de Leening van de Macnt November aea de Soldaten vaa &apos;t Leger te betalen, en Gja Majefteyt fal fig oock br anders occafic van *t oven-</p>
</text>
