<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>tónden den ij November. De Gracf Gillac picpateut Cf ,en OTctHollaat na Dojrifliot te yetttcckca,; B/ lal geen ortioarisïrtfent noch de Jachten tot fijn tnniport bekomes s Als de Heer Clem:nt Cottercl hem de ordies tib de Cooiogin O reigaf, dat by niet meer een&apos;t Hof mocht komen, maer Gg uyt het Comocknjck toude retireren, foo vetfochthy de Redenen daer »»n te mogen aca fijn Heet en Mecfter te betichten i maet men aniwooide, dat de Conioein acn fijn Keyfetl. Majeftcyt de Redenen , die 5/ daartoe had, wilde geven, en dat cindertulfchcn haer Majeftcyt de Sneren van het Kcylctl. Hof uyt handen van den Haet Hofman, Keyfetl. Re- I (ïdeat, of eenig andet Petfoon, die Credentialen heett, behalvca van gcmeltc Grief, wilde ontfaogco : Men heen xcdctt gcobfci» veert, dat hy groot by de oude Miniftcrie ge weeft is, en dat de nienwe Gefontheyt van de Wichs ia die van den GiaefGallai, dewelcKe onder haet op den Lord Majorsdag gedroocken wiert. £ea Patent i&gt; bet Groot Zegel gcpaffectt, waer by de Ridder Bcllaiii, Ed ward Stowel en Andrtw Archei aengcftclt waden tot het rufien van den Suet des ootlogi in Spsnge en Pottugacl, wijl, niettegenftaende hei Parlement tot voortfstting vu den Oorlog aldaer &apos;sjaers ande.-half Milüoen gegeven Mfc , eldaet foo weyoig geavanceett is: Sy Tullen in &apos;t kon derwaarts gaea, en George Murtay fal haer Secretaris zijn. Min lerftatt, dat fiftetea weet «en Perfoon met een Pacquet uyt 1 Vranckrijck arriveerde, ea dat de SeeteiariavanSiaet met hem na de Coningin te Hamptonconrt tcgaen is : De Heer Suys , die , menfegt, dat wel in &apos;t kort «en teer naHollant mocht doen, had Woensdag een Conferentie vu 3 uaren met den Lord Thcfaiyier. De Intekeningen in de Zayd-ZeeCompagnie beloop» al op 442 jooo Ponden. De Lotd Cancelicr van Yrlaot, Conitamio Phips.en dcGcneracl Ingoldsby zijn tot Heeren Rcgtets van dat Rijck acngeftelt, gedurende d&apos;abfentie van den Hertog van Ormond , die in&apos;t begin van d&apos;aenftaende Maent hier verwacht wen. Men fprecckt van een Reförme van d&apos;Officicrs&apos;, die op de Vloot dienen, te doen, en de geene, die haet Plicht niet waergcnomeo hebben, af te fettca,gelljck in de Douane gefchiet is. Met een Schip,van Hudfon-Baej gekomen, is tyding.dat de Gouvcrncui vaa Quebccq 140 Man ovct Lam gedctacheert had,Om d&apos;EngelfleFaftorieindie Baey t&apos;attacquerca, en dat dcfclve &apos;s nachts tuOchen den 6 en 7 July daer voor gekomen waren, mier dat het Volck inallatm geraeckt lijnde, fnlck cenrefiftentie gedaen had, dat de Vyanden na een AHit van 334 uuien genootfaeckt waren fig te retireren met veriitt vu }o Dooden en veel Gequctftcn, foo dat naculijcks óoviada 140 M Aaer Guaroifoeo gekeert waren. Londen den 17 November. Zedert Vrydag heeft het getncht fterek geloopen , dat het is de Heet Menager met den Abt du Bosc« die uyt Vranckrijck fouden gekomen zijn.om de Preliminaria vetder te reguleren,dat men in Onderhandeling over een generale Vrede foude kon» taco t tcden: Ondertuflcheais het feker, datonfe Mintftets met alle k vlijt acn die Saken atbcydcn &gt; dat fy ten dien eynde j macl &apos;s Weeks, &apos;vergaderen, en dat fy rects verfebeyde Koopluyden by haet hebben ontboden, om, foo men gelooft, haer advys te hooien op Ukere Poia&amp;en, die de Commercie raken. De Gtaef van Oafoid is leer met, het Graveel gcquelt gewceft i maer beeint fig na wat beter 1 Hy kan derhalvcn tot de pnblijcke Affaires niet vaceren; en heeft heden den extraordinaire Raed, dla&apos;er te Hamptonconrt gehouden is, nici by-* fewoont. Sondag is de Gcbootteodag van wijlen Koning Williaro, ea giftcten de Jaerdag v&lt;nfijn Landing inEngelant io&apos;t Jaer 1688, nevens die van &apos;t Buscrnyt Veriaet, op de gewoonelijkc wijfe gevicii. Giftcten is de Gencrael Ingoldsby al na Dublin vtn rocken. Oe Gtaef Gallas wacht na de komft vancen.Hollants Ootlogfcbp, om dier mede naHollant over te gaen. .Vootledcn Saturdag wierden uyt bet Coftuymhuys joooo Ponden in d&apos;Exchajuer gebtacht 5 welck gedeelte der Revenuen ou dagelijcks cooGdcrabtc Sommen fal ophangen , ter ooifake van d&apos;onlangs gcatriveerde tijeke Vlooien. Dien dag is Dt. John Etncft Grabe , een van de geleende vandel&apos;e Ecu», . overleden. ï)e oorlogfchepen de Newport, Newlcaftlfctn Feirit zijn met vcifcheyde Schepen onder haer convoy op bet Lieth vau Edenburg gtani veert i als oock 10 a 1» uyt d&apos;Ooft-Zte, die Quatamaiue fouden moeten honden. Londen den 10 November. De Coniagin blijft te Hamptoncourt noch met de Jicht geincommodeett, zijnde haer cene Voet en de Knie feer gefwollen, maet haer Majeftcyt lijd fcer weyoig Pijn s De Lord Tbefaurier heeft niet alleen een qaade Keel en een S inckiug op de Oogen gehad, waer van hy nu volkomen gfnefen is; maet oock de Jicht in een Been gekregen, het geen daer door feer gefwollen ijj en dewijl men weet, dat onfe Minifters de Saken raketyfe de Vrede noch niet in die ftatt gebracht hebben, als wel gewenfcht wen,«ermits haet Majeftcyt voornemens is, acn de twee Hnyfcn van &apos;t Parlement in haei eetftc Haranguc kennis te geven van at &apos;t geen&apos;cr wegecs de Negotiaticn van een generale Vrede gepaflceit i«, foo verftaet men, dat bet Parlement, *t geen Dingsdag fal vergadeicn.totden 7 December geprorogueert ftact te werden i &apos;t geen aen d andereparty occatc heeft gegeven, om te fcggen, dat byna al de Wichfe Leden reet* in de Stad gcatrivcert en demccfte van deTorrya nóch niet aengefeomen zijnde, men vreesde, dat d&apos;certte byd&apos;Opening van de Sitringin groot er getale zijnde, eenige Rclolutie mochten nemen tegen de geene, die d&apos;andte wegens de Vrede mocht hebben genomen. Alfoo de Heercn Coraraiflanflen vaod&apos;Admitaliteyr gcordonneert hebben dn fwarc Oorlogfchepen ten getale van 1$ (dewclckc zijnde geene,&apos; die uyt de Middellantfc Zee en van de Expeditie vu Canada zijn letng gekomen) te onttakelen, omfe weet fchoon te maken en in ftaet te ftellen, van in &apos;t volgende Jaer te kunnen dienen, alles conform hei gebtuyek en volgens d&apos;AOco van &apos;t Parlement i foo hebben eenige hier uyt occsfic genomen vaa te feggta, dat het Hof dcfe Otdre bad doen geven, om dat het voornemen wa toekomende Jaé gien Vloot nyt te ruften, als vatftkert zijnde, dat de Vrede trgen dito tijt fal ge* maeckt zijn 1 meer men weet integendeel, det het Hof met alle kregr befig ii, ois fig ia ftact te ftellen, tvu den Oorlof voott te feuta, als of teen nn gé:n Vrede fprick, en hstr Majsfltyt..hécfc öock 7 Commiflariften tot het vi&amp;ualieren van 4e Vloot benoemt, indeplaeu vandegeene, die bet Parlement voorleden Jaer fchuldig bevoataen bedrog ofnalatigheyt in &apos;t wacrnemtn van haer Chargei; ,lj zijn Kendrick Ediibuty, Thomas Eere , Frapcis Masham, George Coveritry.de Collonel Henry Lee, Henry Vincent de jonge cn Samuel Hunter j de 2 eertte zijn oude en d&apos;andcie j nicüfce Commiflarifleu. De Lord Thefaurier een gedeelte dec Sublidiea al uytgevondenhebbende, isouoockbtfigmet het reftertndeuyt te vinden, woensdag quam een Mad nyi Nieu-Engelant met Brieven van den 14 November dog fonder lyding van de Matfch des Gentraels Nicholfon naQuebccq; maerhicr foude een Brief zijn vanCapitcyn Douglas, commanderende een Oorlogfchip in Tenaneuf, met bericht, dat hy met een Schip, uyt Nieu-Engelant gekomen, tyding had gekregen, dat die Generael meideTrcupcn en Indianen een fort tegen ovtr Quebccq had verovert, en dat by voornemens was defe laetfte Plaets t&apos;aitacqueten j maér het vint geen geloof, om dat men weet, dat fijn TroupenDOCh Proviaot noch Atrillcry en Ammunitie daer toe hebben. Men fchrijfi vau Edenburg van den 7 dcfes, dat haer Majefteyts Advocaet verklaert had , dathy met d&apos;uytierfte lirengbeyt den Drucket van een voordces gemelt iAfaroeut Libel nevens denUytgever foude vervolgen ; maer d&apos;Advocaet Dundas, die defe vervolging voorfetttde, is zedett feifs ia handen van de Juftitie vervallen, cn den 6 t&apos;Edcnburg in fijn Huys door&apos; een Capiteyn van de Stads Guarde, uyt kracht van een Volmacht van een Advocaet det Koninginne, gearreiteert, niet over het aennemen van de MedjijJle van de Hertogin van Gordoo,takendc de Pretendent, macr over het fchtijven van bet laetft acluerhaelde Papier &apos;, genaemt de Getroahèyt van de Faqilteyt dei Adtocaten ia een Brief aen de&apos; Koningin,door cca der Dekens van den Kaed der Paculteyt: Hier hy fijn eygen Gctrouheyt en die van de Facukeyt,en haelt daer van een menigte van Exempelen in allen tijden op; vervolgens reflefteert hy op d&apos;Eugelffe Getrouheyt, en fegt, dat fy meer te vreefen zijn als de flitnfte Vyanden van haer Majefteyt, cn geenfint* als de grootfte Jacobiten, nadetnacl defe meer Sebattingen betaelden als eenige van haer Majefteyts Onderdanen , cn d&apos;ccrlijckheyt hadden van te feggen , dat (jr dca Prins, baer Majefteyts Broeder, alfifteren, als de occafic fig prefeoteert, daer . haer Majts.EngelfleOnderdancn fulcKe Fielten waren,vin Getrouheyt aen de Koningin te betuygen, terwijl Cy de Macht om te refiftcren voor fig refervcreni eyndelijcft maeckt hy fchrickelijckc Reflexien op Koning William, vergelijckcndehemby Nero, Scc.: Men meent,&apos; dat hy wegens dit werek alsfchuldig aen Hoog Verraet falvervolgt werden. Volgens de Brieven vap Dublin van den 10 meende men,dat het Parlement in &apos;t laetft van de volgende Weeck foude geprorogeert werden. De A&amp;ieavaodcßanckzijn r:9 eneenhalf, Ooftindifche Compagnie 124 cn een half, en de Zuyd-Zec Compagnie 76 en — L.lf rn &apos; - &apos;</p>
</text>
