<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK</title>
	<p>Parijs dia *0 Notember. Mca is biet in gtoote ongetuftheyt vooi 4e Galliocun. waer na men noch geen dc minfte tyding h&lt;ch i geüjck oock niet tan&apos;«Esquadre van Monff. du Caffe, die defclve loiide convoyttan: Daeiiaaenb/fondeie Coutiec van Madtid aengekonicn, om&apos;t Hof ta vtifoeckcu, van in oofc Z:é-Havenj aeo de. Intendanten t&apos;OtdoMCfet.dat foo haeft fy eenige tyding daet van hooien , ft fulck» met «• ttfnffc Coutiti fouden laten weten acn &apos;t Hof van Spangè, &apos;c vr«ck MOOgedalt daet na ii, en ten aytieiAcn van nooden heeft, &apos;t MW net gemelde Gallioendn ftaet mede te komen, óm haet Finaotita tehetflellen. Men heeft van Duynkcrckcn en Rochel fekere Rapporten gefebteven, dit de Menfchen malkan iet wijs maecktcn wegen* het Esquadre van Monft. du Gue Ttouin, en vao fijn gepretendeerde Landing in Btafilicn, alwati men rcifckctd:, dat de Poitugeeftn geaccotdeert hadden, feet gtoote Sommen te geven, om Gg van de Plóndeting vty tc koopen &gt; msetde Geintercffcerden in dit Esquadtc ft; jen felfs, datdefe geruchten valfch xijngelijck de voorige, «n dat fy ftaet maken,. niet vooi in Dccem»er tyding daet van te fullen bekomen. Met particuliere Blieven vao Madtid weit gefchreven, dat d&apos;Officiets, die den Pilos de Santo Bono oa Peru fullen accompagneren, om dé Ttoupen en de Militie op de Kaften van de Zuyd-Zcc tc disciplineren, teett alle gekoofen waten, ten getale van t zoo van 4% eivatenfte inde Cavallety en lofantety vao alle Natiën, maet van de jongfte co vigonteufte i dat men haei {toote Sommen beloofde, om baci Equipage geien tc maken ; maet at het achteiblijveodetGallioencn oock al deSakcn, die nictfon» det Gek konden gefebieden, deed ftil ftate. De Bticvcn van de.liont itten van Navanc en Attagon coifirmetcn fect ampel d&apos;Omftandigheden van de miflucktc Oadatnemisg 4d GenctacU Stauembcig op Toitofa} wclcke Plaeta t*y des tl faffato &apos;a mvgan» ten j uurb doot j 000 Maoondtt dtnGeoetael Wwxel meende ta laten beklimmenden dat dc Leg ets noch in !•«•%• foften leggende,dooi de Regen «n quadc Wegen fcci gtiarti—wdetii werden;raaer dat de vtcea van een Battail je haei verhinderde d&apos;tcn voot d &apos;andei tc decampcicn. Sc getuchten van Viedc vermeerderen dagelijcks; de grootfteHeeten van &apos;t Hof feggen, dat defelvc fekei en in d&apos;aenftaende Confetentien oofeylbaci is, en dat men genoegfaem is oveieengakomen over de Poinöen, die &apos;t Eflentieel van het Ttaftaet moeten maken: Dc Cöoiog fprcckt&apos;ct fitlfs dickwils van foo aen Tafel als ondci &apos;t w»n-dele n. Men verftaet, dat de Marcfchal dc Tallard vetfchcydc Pacquettcn cn importante Brieven vooi de Coniagia Douariere van Engelaat vin daet medegebracht heeft : Dc Coning heeft een fekeic qmniiteyt van dc befte cn hecrlijcküc Stoffen t die in Vtanckiijck zijn, laten focckcn,om daet mede aen dc Coningin cn de voornaemfte Dames van Gtoot Biittagoc Piefent te doen. Men fegt, dat de Dauphine 1 Macndeo Swangct is. Daet is een Aireft uy tgekomen, watt by gcoidonnccit wen, dat tot den lactQcn Januaty aenftatndc dc Part iculiercn, getaxtert in Executie vaa &apos;t Edift van de Maeat O&amp;obcr 1710, dc Sommtn, watt voor fy in de Rollen, gearreftetrt in den Raed, ftaen, fnllca bet aten dc helft in SpecicO, cn dc helft in CÓninckl. Briefjes, Bcc.} man dat na dien dag fy gebonden fullen ai ja gemelde Sommen van augmcatatic tan Gage i&apos;ccncmael ia Specicn te bet alen.</p>
</text>
