<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Aeth den 20 November. Eergiftercn avont is alhier het Regimcnr</p>
	<p>sM* &apos; &apos; • • • te Voet van ÊerekhoSct acngekomen, en men vetwachi hoch mêerder Volck. -Gent den 22 November. Gifteren is hier in d&apos;OuSerdotn van ig£ Jaren overleden Aiwa dc Prië.Weduive van Thii &gt;pp« Lelies. Volgens fchrijvcn van Bergen ia Henegouwen , was den 18 &apos;s morgen&apos; ten j naren een groot gedeelte van &apos;t Guatmfoen foo Cavallery als Infanteijr uytgetrocken Tonder dat mm wi(l oa wclcke kant Het gemarcheertwas, Te Csraerijck, Valencijn, Maubcuge, Conde&apos;,&amp;c. ledirt &quot; dc Burgert door de fuart Guarnifoenen groote overUft. Bruflel den 1 j November. -Vrjrdag vertrock de Graefvah Orretey, Pleaipotcntiaris van deConingin van Groot Brinannien , na Londen , om aldaer in &apos;t Parlement t&apos;afllfteien, latende hier den Heek Laus, Secretatit van deConingin. . De Major van&apos;t Regiment te Paert van Wcftcrloo de Gracf van Noyellcs fs onlangs te Gent overleden. &apos;t Regiment, Vrydag biet ujrtgetrocken, is oa Leuren gegjen, om dc Ssjcife Battaillons, die van daer na Duyflant ftaen te keeren, te remplaceren. Te Antwerpen is de Prins d&apos;Elbeuf.Generael der Cavallery in &apos;t Rijck van Napels ,&apos;aengekomrn, om den Caidinael de Bouillon i fijn Oom , te ficn , na dat hy lig 14 dagen te Coblenfz bjr Ceur-Trier had opgehouden j wciwacrts hy oock weer (tact te kceicn tot dat hy fig na Franckfort by fijn Keyferl. Majefteyt begeeft. &apos;s Gtavenhage den 14 November. Men hoort noch niet, dat de Hertog van Matlborough dooi &apos;t oogeftadige Wc&apos;cr en Wint de Rcj a na Engelant heeft kunnen voortfetten, cn d&apos;Oorlogfchepen uyt Helvoet lluys zcekiefen : De Generael&apos;Cadogam heeft gifteren noch eea Expreffc na den Britl aen Gjn Vorftel. Doorl, gefonden. De Eogelffii Minifter.de Graefvan Onerey, is van BruiTcl gearrivferr.en ftaet morgen van hier na Engelant te vertrccken : Dc EngellTe AmbalTadeur4 de Graef van Straffort, ii fijn Excellentie beden wefen verwelkomen cn met hem in Conferentie geweeft. De Heer Watkins, Secretaris vilti d&apos;Engelfle AmbafTade, is van namiddag van hier na Funcfefort ver- ■ trocken. De Courier, die Sondag alhier aen de Keyferl. Minifters arriveerde, was den 10 defes van Milaca gereden, en Keyfet Carel VI. is dien felven dag van daer na Infptuck vertrocken, om den 20 defes aldaer tc zijn, cn na &apos;t verblijf van ccnige dagen fig verder na Frankfort te begeven, alwaerdc Ctooning ftaet tc gefchiedcn. Dc Print Maximiliacn van Heden is alhier gcarriveert. De jonge Piins van Barby is aen dc Kindcrpockjet alhier overleden. De Placcatea van de Hecren Staten Generael tegen den uytvocr van Haver, Paerde Bonen, Hooy en Garft na Vyantl. Plactfen zijn van daeg na dc refpeótive Pro&apos; vinticn afgcfonden, om gcpublicecrt te werden. Aaifterdamden a j November. 2i } Ctpers van &apos;t Esquadrevan Bateman hebben in &apos;t geGcht van Mallaga genomefl j Ent,clfle pen , die van Gibraltar na Mallaga gingen, cn voor 5000 Pefos alle j V geranifoeoneei t: Te Cadix was mede opgebracht het Engels Schip de * Rcfoluiie en verfcbcydc Terrancufsvactders, cn bleven de voorn: Capers noch daer omtrent kruyflfen. Volgens fchrijvcn van Bajoenen is een Schip van &apos;t Gefelfchap van Mr. du Cafle te Vigos ingelopen. Met d&apos;Engelfle Brieven heeft ma lyding, dat de Vloot, uyt Teflel na Hul gedeftineert, aldaer was geatriveert, beltalven hrt Schip van Thomas Faud.dat onderweeg in zee door hvt We&apos;et omgcfijgea, gefoncken en met Man en Muyt verongeluckt is jookwier: vennift het Schip dc Hermina.en van eenigc andere Schepen had meniioch geen tydirg, maer het Schip vafitan Kloek was nevens ds,yioi|te Hul wel atogekomea : De FranHc Capers hebben 2 Schepen géoOmen, als die vat» &apos;Steven Bil uytTclTel en John Clement van Góttenburg naStokion. De Eogelfle NOortfe Vloot had ootk al wat rampgeh&apos;ad, zijnde een van baer Convoyers te Hclvoctfluys door hart We&apos;er ingeloopen. Van de Schepm, die van &apos;t Gottenburgs Convoy op de Rivier van Londen moiftcn wefen, zijn die van de Schippers Simon Schaepcnhet , Danzicket dc Kat, Coinelis Hendrickfcn, en het Schip de Erasmue tot Hatwits. Het Schip dc Rubi-Galey, Aroout Pouwer &gt; is van Gibraltar op d&apos;Elfgeatriveert. Het Schipvan Dirck Janfcn Timmerman , van Archangel na LilTabon gedeftineert, is door Storm in Yr- &lt; lant ingeloopen, zijnde dc Schippcr en 21 j van lijn Volck buytea Boort geflagen en verongeluckt. Het GaljOoi de Geratdus, Corneljt Swaen, i» van Corck in Zeelant binnen.</p>
</text>
