<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;s Gravcnhige den 26 November. Meo heeft advys, dat «ca van de uytgelope Packet-Boten door &apos;t ruwe We&apos;er te rug heeft moeten keeren: Men meent oork, Wat het felve alsnoch oorfaeck is, dat de Hertog van Matlborough giftet noch niet aeyl heeft kunnen gaen. Dc Courier , Wet ft van Milaen hier aengekomen, is nevens een anders Exprciïe van den Gtaef Gallas}, die onderweeg fieck is geweeft en met hem van « Pranckfort is gearriveert, na Engelant vertrocken. Deïageiffe Miniftcr, de Giaefvan Orrerey, heeft defcq voormiddag dc Vifite aen eenigc . Minifters t, en vertreckt van namiddag, om de Reys na Engelant voort te feiten. Ter fclvcr tijt (tact dcGenerael Baron van Figel uyt fi jDGouieincment van Staets Vlaendcren alhier te arriveren. Defen voormiddag is do Heer van Hymraen.Envoyc van denConing van Pruys*, • len, bovfn en met Hecren van de Regccriug in gcfprcck geweeft. 1 &lt; » . Wen bekent gemaeckt.dat t&apos;Amftetdam verloren is een Wiffel-Briefvan 1119 GL ca ro ft. Kasgclt.getrocken uyt Antwerpen Jofcphen Manuel de Mesquita dea 22 O&amp;ober,i7ii,op6 Weken dato,ten Laden van de Hecren Daviden Jicob Bueno&apos;deMesquiti.dieook door defelren reets geacccpteert was, te bcialcn aen dc Hecren Jofeph dc Medina en Soonea, die de voorn! WifTelbtief oock in blanco had~ den gcëndoceert j en nadcmael de waerdc van defelve reets afbetaclt is a foo wett een yder gewaetfehout ,&apos;djti byaUico dcfelve ie vootfehijo mocht koenen . daifc nul ca van geendtr waerde Tal lijn. &quot; &apos;&quot;V*. &apos;&apos; Tot Amfterdam op de Hoeck van de Joodc Breeftraet by dc Smoufle Beats ten Huyfc van Mofis Baffan, daer de Berg BaflTan uyt hangt, Is ie koop puyks pyyck van Chocolade van 14,16 en 20 St. &apos;t &quot;Q, oock met Banilles en Ambergris al4en j 6 St. &apos;t ; als meds Varinasen Vincentfe Taback door malkandei gekorven tot n, 16 co 20 St. &apos;t &amp;; ook Varinas alleen gekorven tot 24, 36 en 50 St. &apos;t : Noyt foogoet vootdefen voor die Prijs verkocht a&apos;s nu prefeat.&apos; Tot van Avont ten 7 uuren nech Loten in Uytdam,\ } GI.; trekt aeoftaende Maendag: De hoogflc Inlegger op 1 Biljet geniet 4co.de zdc 300, de 3de 200 en de 4de 100 Gl.: De Col!, moeten Saturd.&apos;haerCopy feaden aeo F.Hanius.ofkomen in deLotery niet. Trekt va ft compleet. Tot de naefte Saturdag alleen maer Loten in de beknopte Lotery van Ilpcndam : 100 Gou4e Piftoleo fal Blank uytkeeren (welverrtaende) indien delelve niet compleet Donderdag,den 3 December,get rocken wett: Uw Prijfcn uyt Riepliorft en Oofthuyfen verwifltlt in defen. Defen dag tot 4 uuren noch Loten in 6 G 1.,2 Nieten tegen t Prijs j treckt dea 30 November,of Strander en Ratelbant verbeuren 500 Driegl. aen d&apos;Amft. Geref. en Luth. Diacony-Armen. 2f ofmeer Loten op een Biljet, kort Ip. Cent. Tot defen Avont ten 6 uuren noch Loten in de Lotery van 50 ft.: De Ttecking begint Maendag,den 30 Novembsf.of d&apos;E. Regentenen A. van Damme verbeuren 500Rijxd. aend&apos;Amlt. en Hoornfe Geref. Diacony-Armen. Soo de Lotery van Ooftgracfdijck, a2O Gl., niet tteckt den 2 ofuytctlijck den 9 Dec. fal de Wed. Hanlus ioco GI. aen d&apos;Amft. Gdrefl ; Diac. verbeuren: De Inlrg en korting van r per Ceatop toen len een halfop 25 Loten duurt tot den 30 Nov. Treckt tot Nieuwendam. De Lotety van Zevenbergen fal op dcgrfteldeßoetens den 14 Dec.trecken,dewijl door de weergalofeVerdeeling foo ftcrcken toeloop heeft,( dat,fo niet roeer,complcct fal trecken: Zijnde aen te mereken, dat in ein Lotety van maer 40 St;B3 Prijfen vatt 6000,5000,4000,3000,2000, 1000 tot 100 Gis. iocluys te trecken zijn: DeCollc&amp;turs in de Hollantfe Plaetfen fluyten abfoluyt den r tDec.&apos;en buyten Hflllant-deo 8 dito.- Nader Vetdecling wegens de Lotery van Sleewijck,a 88 ft-, vootfien met 1 Trijst 14000 G 1.,2 i 6000,2 a 3000,4 a ijg6,2o k ioco, Scc. endat inj 2000 Loten; tteckt abfoluit den jo November of eefder-.Nietlaager Loten als totden ijdifo. &apos;i &apos;• J. Ratelband, als Dire&amp;eur detLotery vaa de Rijp.is met deßegenten abfoluyt van meening &apos;t tenant der jde Verdeeling harer Lotery,beflaeade in uooó Loten,a 6 Gl.,compleet tc trecken den 3Decemb.: D&apos;lnlcg is reets m«t goet fuccés begonnen en continueert tot den 1 dito. DeLotery eanNieuwerkctck op d&apos;YffcU 22 St., treckt ter boete vaa 1000 Gl. in yder Stad daer gecolleöeert wen na &apos;t eyodigen vanWadwey:Die voorden jDec.iooLoten Inlegt op eenSiljct ko;t 1 pirC.: DcColleft.moeten haerCopy den *en de laetöeden i2D«c.overfenden. De Collafteurs van de Lotery van Nicuwerketck, i 4 Gulden &apos;t Lotweiden gelaQ haar Copy öp den 28 November over te feflden, prejijfen Dag door de Notificatie ca Conditiën werden bekent gemaeckt. _ * &apos; ~ &quot;Gölruckttot Hterlem by ABRAHAM CASTËLEYW&amp;dj-Drucker, ®p (Je (Marckt m d* Ben a64lslovemberj ijlt*</p>
</text>
