<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Uyt liet Comptoir van J o fep h de Medina en Zonen tot Amfteidam , werd veimift een Wiliclbrief van 3119-10-0 Kas-geld , getrokken uyt Antwerpen den 22 October laetftiedea door Jofcph en Manuei de Mefqnitta, op 6 wecken na dato ten laile van David en Jacob Bueno de Mcfquitta , en door dezelve geaccepteerd , te betalen aen de ordre van de voornoemde Medina en Zonen , die dezelve in blanco hebben ge.tndofleerd ; waer van de waerde reeds is ontfangen. Die deze Wiüelbtief ie regtbiengt zal eerlyk beloond wolden. Op Diaasd iq den 1 December, zal i&apos;Anifterd. ir, de Boekwinkel van R. en G.Wetftein, in de Kalveiftiaet by de St. Lucyefteeg, veikogc weiden, een fizeye Bibliotheek in allerhande Factilteytcn en Talen, dog voornamentlyk Engelfe en Nederduytfe Hiftotien ;ook vele rare Regtsgcleetden en Pcéten. De Caulovaien zyn aio n by de vooinaemfte Boekverkopers te bekomen. Ook werd by haer tegenwoordig; uytgegevcn, Republyk der Geleerden voorde Maenden Septembet en Octobei.door J. Ruytei, in 8. Te Middelburg by J. Boter Boekverkoper op de Wal, is gediukt.de Hervormde Kerk int gemeen verdedigd tegen het Fausdom.in&apos;t by» zonder tegen den hoon de Hervormers en hunne Leere aenged.,en door den R. Priefter T. du Jardin , in zyn Boek geaaemd GeSoofs-gefchillen &amp;c. VOOl af z.yn eenige Aenmeikingen over de Janleiiilten, verketterd van dien Pater, als ook over de Jezuiten en huune luymp Zede Leet, yeifeeyd zelfs van de Roomsgezinden, uyt hun cyge Schriften; door J. Leydekker Predikant te Middelburg. By FJ. Schelte Boekverkoper tot Amfterd. over de Beurs, is gedrukt ca werd uytgegevcn , Hieron, ou Poittait de la Condition des Roi», par „enephen, en Gicc &amp; Franjoisjdela Traduclidn de Piene Code, in 8. Item Le Fremiet Voll. du Torn. 23. de la Bibliotheciue Choilie,par J. Ie Clerc. Ook woidby dezelve vetkogt.Le Giand Dittionaire Italiaenseu Nederduyts, enNederds. en ltaliaens, par Mr.Giron, 2 voll. in 4.00 k z.yn by hein nog weyuigExemplar. te bekomen vand&apos;ltaiiaenfe Spraekkonft ïeerende op een vaftc grond a&apos;ltai.Tael.in I. 1«. van avond 7 uren nog Loten ia L&apos;ytdam a 3 gl., trekt aeaftaende maendag: de ho&quot;ogfte Inlegger trekt 400, de j 300, de 3 200 de 4 teo gl. NB. De Colls. moeten zaturdag-avond fluyten en haer Copy zenden aen F.Hauius of kunnen in de Lotety niet Tiekt valt coropL Tot t!e nacfte zaturdag alleen maer Loten inde beknopte Lotety tot Ilpendam.ioo goude Piftolcnvalßlank uytkeeien,(welvciftaende) indien dezelve niet compleet donderdag den 3 Dec. getrokden weid ; De Pryzen uyt Raephotft en Oofthuysen weiden in deze veiwiffelt. .Dezen dag tot 4 uren nog eenige weynigc Loten in Haringkarfpel a 6gl.,ai 2Nieten tegen iPrys.tiekt 3«Nov.of Strauder enPyuciband Verbeuren aen de Amft. Cer. en Luyterlc Diac. Armen jio driegulds. , 25 of meer Loicn op een Biljet kort 1 pet Cent. Nader; veideeljng wegens du Lotery vanSléewyk van 88 fluyvs. , verzien met 1 a 14000, 2 a «000, 1 a 3000,4 a is«o , en 20 a 1000; nekt abfoluyr 3 o Novemb. , tot zi dito nog maei Loten. maer 7; 00 Loten a 20 gl.,i a 2 sOOO,1322000,236000,234000,2a2000,20a 1000,„c.niet trekt 2 of 9 Dec.z.al drWed.Ha-ocgl. en d&apos;A!nft.Gcr.Diac.verbetiren;d&apos;in!cgen koning vanipeiCent opio.enienihalf op 2; Loten totjcNov.trekt teNieu -endaru.</p>
</text>
