<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;bcVéérrüy&apos;jën&apos;ï&apos;ahcc&apos;n Moridyk en Sir.en-Si» zynde bérijjt, dat men henluyden nageeft, als of zy de Paflagiei* , mits dea Tigatvg ,ia het or-iKrenven zeer groie Vragt lonen quamen af te vordereu boven de Oidonnantie of het Reglement van het vooin. Vttr, by het «elke in tyde van rigaag, voor een Schuvt, tot i P iflagi.tr» toe ,is gefteld voor Vragt-loon « gulden. En ter contrarie waer zyade, dat zy tot r.og tot d; falTagieis voot minder Loon als vooifz is, hebben overgebragt; gelyk dan beteyd zyn, indien iemandkau btwyzen dat zy hei Loon van it Ordonnantie zouden hebben te btijten gegaen , ydet gulden met io guldens tt boeten voot dea Armen. Dtihalvcn tot wegateruinge vaa zo oiwa-erachiige uyiHroyfelen , genoodzackt ryn gewotden dit aen een ygelyk bekend ie laten weiden. , Uyt de har.d ie Koop zeeket Huys en Boomgaerd, genaemd Driemausdam, gcleegcn achter den Leydfendtm atn de Veenweg « tic daer in gadinge hebben, addrc-éien-zig aen de Weduwe vao Zali. den Fiocuicui Lambeit Vyfhuyzcn, -oneade in dea Hatg op ac Veiikacy by Je Wageftraer. Jan Philip Cupi wenende tot Amfterdam in de Kerkftraet by de Spiegelftraei, naeft de PaiiTery van de Witte Zwtcn, maekt bekend , dat br hem gefneedencn gegoten wolden al!&lt; foon van Leiteien , zynde veel beeter als die toi roch tot btkend zyn, alzo dezelve wtgen* djdiepie veil hnger duren en zo ligt niet toevlakken als andere. Men kan by hemde Proef daci van zien tn bekomen ,ca zo iemand van Lettnen ep d: Pioef niet ftaende, geliefde gediend te weezen, kaa zig by hem adieileicn ,hy zal «tn ygelyk tot een icdelyke prys bedienen. . . O? macndag den e Maett zal E. Boucquct Boekverkoper in &apos;s Gravcnhagc , verkopen , alle de nagtlate Boeken , Fnotkoaft , Teykcniogeo én Watétvetwcfl , van den Hter J. H. vau Zonn. &apos; Iv de Lotety van Bleyswyk a 12 gl. yder Lot , kan voot het alderlaeift nog weidce iagelcgt tot van avond tta * uitn, nekt woenidag den 2; dezer. De Loten van HazerfwOnde waer in met t gl, ondet maei tnderhaire Niet tegen* een Ftyt, zo reel eocfldeiable zwaic Fryttn te winnen zyn&apos;, iliii ïoeioo , 2 a (&apos;OOO , 2 a tooo , ij a 1000, enz. zal abfoluyi den 25 Febr. getrokken weiden, of de Regeatea zullen loap gl.atn dt Amft. Ger. Diac. Atmen.en s ducaton* voot ydei Lot betalen, tot dezen avond vooi het laetft nog Loten. Alfo de Lotery rin GiefSen verre is gtavanceerd.beloven de Diietteuis A.van Damme en A.van Ormoddidcfelvc compleer te nekken aea den Overtoom ia de Valk den 17 Febr. , daer ran alk Liefhebben zig. kunnen v&apos;eiztekeien. De Coiecteur* gclierca op dext btktuamakiag haer Cop&apos;ven over te zenden , en den 24 Febr. de laetfre. De Pry/cn uyt Monnikeudam werden zonder piovifie tot heden ten 7 uren verwitTcld , en dal in &apos;1 puyk je allei Loteiyen tot Wyk-op Zee ; indien d* trekking niet aénftaende zaruidaj gefchied, verbeuren de E. Commiffarizen der voorn. Dorpen aen de Amd. Gtref. I*»c. Aimeu ro&apos;oo zil-eredukaiöiii.en 1 goude dukaten voor ydei ingelegd Lot. NB. Morgen l&apos;pietk: mt» van opgeld ,om dat byoa compleet is. Tot maendag dea 2 MSten ca geen dag verder, zulltride Loten werden uytgegeevcn ia de grote Loicry dei Stad Furmercnt a aogl.&apos;tLot, verdeeld ir. 4 Pry7en a 24000,4 a iiooo.B a «000, % » 400 a, I a 1000, to a roos, to *+00, Bcc. De Condittcn zya ia&apos;i Frans, «n tot de rei- op Poft papier, by de Wed. Hamilto-n, Blank, en cider* te bekomen ; tj Lotca op ctabiljtt koiitaeencgl. ica honderd: Noyt i» deftiger/ Lotery gezien , derhal.en fchielyk opgeld. De Gcregte tn Ke.-kmicd.-rch vaa Hillegorri&apos;hebben uytgegeven etn Ktpitatl Loterytje vtn »••• Loitn a 1 gl. ,en gerefolveeit compleet te trekken » Miei ; nier lacgti Loten als rot dea it February ; is resdeeld ia i Fryzta a eeoo, 1 a 1000,1 alsoo.cn nog ij a ïcoo gl. en andere. De Regenten &apos;tn Winkel hebljtnde bevonden dat haer ntt verdeelde Lotery a jo ft», op wtyoifj Lottn na compleet &apos;u.htbben geiefotvcett om abfoiifvt ie trekken 2» reWf.; &apos;t weyuigjeLoitn tot 27 dito tonder opgeld : niemand iwyfele aen een compltere trekking. De Lotery van Nieuwtri dam » 7 gl.&apos;t Lof, z2l zetkerlyk trekken zo dra die ran Wyk op 7.cc begonnen is , S aro dage» onhegreeprn» da ef on vdcr ft iet kan friakeu ; is voorzien mer 1 a tooo ,1 a 400 e ,1 a 1000, i; a iooo.cn meer audere, dat rtnuuquabel is, Ider wagt zig voor opgeld.</p>
</text>
