<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d’aengrensende Rijcken.</title>
	<p>WEensn den 4 July. De Baron vin Falcßenfteyn , Prefident I yin den Hoi-Racd en ïnvoyé van den Abt vin Kcrnpten, is den i defes na Hilys gekeecr. Gifteren revtrteerde hier de Graef van Revetulau , Envöyé van den Heitog van Holftevn. De Graef van Witidisgrata laet eenkeurlijckcTfeyugereet maken,om op d&apos;Eleflie van een Keyfer te Franckfott met groote luyftettevetfehijnen. Men verneemt, dat dc Keyferinne Regente den Termijn voor den Prins Ragozzy en d&apos;overige Hoofden, tot het aeanemen van de Amneftie.noch j Weken heeft verlengt. Coning C«el foude behalvén &apos;t G;lt, &apos;t geen aen Gjn Majefteyt reets toegefonden js, noch een Millioen begeten, foo tot betaling van de Soldaten als «ot andere nodige Oakolten.infonderheyt van fijn Reys. Men fpretkt van een Huwelijck tu!Tchen den Soon van denVorft Antony vanLichteniteyn en de Ptinces van den Votft Hans Adam van Lichtenfteyn, op dat het groote Goet in ten Familie byeen foude blijven. Praej den 8 July. Saturdag avont arriveerde de Koning van Polen alhier, en nam G)n Logement by fijn Ceur-Prins: Dien dag quam oock de Cardinael van Saxen-Zeyts van Weeoen , en b««f%aenftonisby lijn Majefteyt , die gifteten&apos;met dien Cardinael en den Heer Aibani door den Graef van Coleredo heetlijck iS getra&amp;eert j cn fijn Majefteyt is, na dat verfcheyde malen met haet geaboucheert had , heden na Dresden gekesrt, fonder na &apos;t Carehbad te gaen: OndcttulTchen continueert men noch een Hofftoetvoor dien Ceur-Ptins te maken, ten welcken eynde de Cardinael door een Stafêtie de Domeftijcken, die hy te Weenen voor den felv&apos;en byeen gebracht had , hcr&apos;waeru heefi omboden : Men blijft noch fpreken, dat die Prins na Weenen fal gaen, en dat het op een HUtfilijck met ten Ooftenrijckfe Aeris Henogin aengefien is. Regens burg &lt;!cr&gt; 9 July. V oorledc V rydag indeerden dz Voiftel. Gelamen r.oclimitls by de Ceurvoiftelijcke op &apos;t collationeren der Pioje&amp;en van di beftendige Eleftions-Capitulatie, &apos;t welck fy oock veikiegen &gt; foo dat fulcks dour het Ccut-en Votftel. Ditettonura Maendag vooimiddag afgedaen was; doch ,wijl men noch een ca an-. der Artijckel rtseeider wilde ophelderen, maei fulx niet tot flant kon de krengen , foo ftelde men het tot &apos;s andetendaegs uyt &apos;alswanneer men noch had té vergelijcken wegens een en andere Gonltiiu ie, éie by het toekomende Rijcks Affche&apos;yt tet behootlijcke Plaetfeis te infereun, maer tot noch toe by de beftendige Capitulatie achter aen le voegen is , en dat een aenftaende Rooms Keyfer by d&apos;£le&amp;ic daer op te verplichten »ai} en ter occafievin&apos;t derde Artijckel der be- | ftendize Capitulatie wegens het cligeteri van een Rootnj Coning by j het Leven van een Keyfer, heeft men met algemeen confent roet malkander töodanig verftaen en beflotcu, dat tot dicrgelijcke Electie niet lichtelijck te treden was , ten ware, dat of de geëligoerde Rooms Keyfer lig uyt het Rijck brgaf en lig altijt of al te lang ophieH, of wegens hooge Ouderdom of continuele Indispofitie de Regeering niet meer foude kunnen voorftaen of anders eeo hooge nootdruft rotdes Rijcks-Confervatie en Welvaert «ereyfte, een Rooms COüing noch by het Leven van den regeerenden Keyfet ttkiefeti : Alsdan fal met d&apos;Ele&amp;ie van een Rooms Coning met eri na gefebapenheyt der Saken, oock fonder &apos;t Confent van den regeerenden Keyfer door dc Ceutvorften na de Gulde Bulle en hare aen&apos;t Rijck nuttig Ampt en plichten vrv cn onverhindert getrreden kunnen werden : volgens bet 16 Artijckel der beftendige Capitulatie fal de Rijcks Hof-Racd, £00 veel de Rijcks-Hof- Raeds-Oidening betreft,tot dat het felve van den Keyfer en de Ceurvoiften, Vorften en Standen vergeleken is, Otidenusfchen op&apos;t «j Paragraphe jan &apos;t 5 Artijckel van &apos;t Vredens-loftrument gewefen werden, voor (oo veel het Proces der Rechters aengartj cn volgens &apos;t 20 Artijckel van gemelde Capitulatie is omtrent de Kijcks-Ban roet gemeen Confent der Standen geftatueert en vergeleken , dat in het toekomende geen Ceurvotft,Vorft of Stam of andere, fonder genoegfame oorlaecken voorweten, Raed en bewilliging der Ceut-, Vorften en Standen in de Ober-Acht of Ban verklaert &gt; maer cf van wegens &apos;t Keyferl. Fisftjiis Ampt of op&apos; &apos;t verfoeck van den geledeerden of klagende Party,&apos;aen den Kijks-Hof-Raed ot Camcrgerigt aengeklaegt,en by &apos;t befluy der Saken d&apos;Aflen op eeo Rijcksdag door ftkete beëdigde Standen ( de Stant der Prelaten en Gtaven mede tngefloten) uyt alle j de Rijcks-Coliegien in gelijck getil van dé Religie geëxamineert cn deifclvet goeiduncken aen dc geUmcatlijckc Standen gerefereertj doch daer op&apos;tbenuyt en Sententie onder approbatie dei Keyfcrl. Commiflie gcpubliceert lal werden ; doch her geea den in den Ban verklaeideo ontnomen is, fal de toekomende fig niet toeëygenen , maer aen &apos;t Rijck blijven i doch aen de beledigde Party daer van gegeven, de van andere etnigfints afban- Leencn aen de Leeaheeren overgelaten , oock de Agnaten, die fig niet des&apos;Misdaeds deelachtig gemaeckt hebben ,adaer onder nier benadeelt weiden : Wat nu bier tegen gehandelt weit, fal ipfo Jute nul ra van geenerwaetde zijn j doch&apos; de Ban Contumatie is volkomen weggenomen en het is by de Civile wegen van te beteugelen «nte bedwingen gelaten : De 4 Attijckelcn , als 1. van.de Poltery, a. dat fonder conaitiale bewilliging van&apos;t gefamentlijcke Rijck geen nieuwe Ceur meer in te voeten is , }. aengaende de Rang den onmiddelbare Rijcks-Graven Stani aen &apos;t Keyfetl.Hofen byConinkl. Croooingen , oock andcie Solemaiteyten, en 4. de Rijks-Steden erioneringen roi de beftendige Capitulatie, fullen aen deCcutcorlkn by d&apos;Eleflie gerecommandeert werden. avont is de-&quot;eur- PaltGfe Gefant Vryheer van Sickingen oock na Franckfort vettrocl-tn. Uyt het Leger te Mublberg den 10 July. . Na dat wy omtrent Muckeofturm alle Vourage geconfuweett hebben , zijn wy hc&apos;den van daer alhier komen ftaen, om het Secours uyt Vlaenderen af te&apos;wachten. De Lt. Generael Mr. dc St. Fremont foude gifteren met fijn Deiacbe- Bteot van 14 Battaillons cn i)Esquadrons tc Bitsch aen^ckómenziin, ta mfitgto tot by Ml*«vaocci&lt;a « wet «aa:i de Matcfchal de Bezons fig van Weyfienburg begeven heeft : Volgens fekere advyfen (al de Vyantl. Armee na dekomft vanhaer» uytVlachderen komende Detachementen niet meet als 78 Esquadront en 6z Batiaillons lte«ck zija. Franckfon den 11 July. De Ambafladeur van den Lzaar van Mos» covieu , die alhiet Hom te komen&gt; heeft tegen bevel gekregen &gt; maat meri verwacht den Heer de Mellarede, Envoyé van den He.togvaü Savoyen. By Coftheym én, tutTchcn Suten en Sultzbach, is voot de uyt Vlaenderen na den Bovea-Rhijn in Matfch zijnde Troupen een Campement afgeftooken, aen dewelcke d&apos;omlcggcnde Landen, |oo lang ly daer ftaen , alles moeten foutneien. 2 Ceut-PaltlilTe RcgU menien Dragonders van Haen en Wiigenfteyn, die in d&apos;Opper-Palia overwintert hebben, nevens het Lijf-Regiment te Paett van Etferen; loud en met de Rijcks Armee conjungeten, in de plaets van na de Nederlanden te gaen. Volgens d&apos;AavyfenÜónt de Hetiog van Savoyea lig den 4 defes na fijn Leger ie begeven. Coblents den 12 July. Gifleren is de Genera»! Graef van Vchlen met lijn 4 Palififle Battaillons en 6 Esqiiadrons , nevens de 4 \Vurisburgft Bauaillons en &apos;t Keyferlijck Regiment Cuiratfiers van Meicy by Hewendoif, anderhalfuut van hiet, komeo camper ca, alwaet iy in ordie van Bïttailje hebben gellaen;hct laetfte Reg. &gt; fteik 6 Ejquadrops , had de Rechter, het Ceur Paltlis Regiment van Hizfsld , v.*a j Esquadrons, de lincker Vleugel, en de 8 Battaillons het Centrum: Sija Ceurvorftel. Doorl. beeft daer over inet gtovt gen.Ofgea de Re» veu gedaen, en de Genetaels Vchlen, Dililbcrg , Feckcnbach , ds Prins van Saxen-Meyningen, de Graef van Hazfeld en alle anaeie Opper-Officiers heerlijck getra&amp;eert; waer op fy alhier den Rhijn gepas» leert zijn, nemende haet Matfch over Braubach na Cofth«ytu, 01a aldaer over de Maia na Santhoven te gaen, alwaet ly tot nader ordre lullen blijven ftaen. Sijn Ceurvorftel. Doorl. heeft aen d&apos;aiwelênde Cavaliers otdre Uien afgaen, van fig tegen den 15 defes aen het Hof te bevinden ,en fig gereet te houden, om met den Ceurvorft tot de Keyfetüjeke Eleftie na Frarickfort te gaen. De Franfle Luyt. Geneiaei Boiiiolles is met tijn Deuchement van 10 Battaillons en 16 Esqmdtons reeis in &apos;t Luxemburgfe aenjytkomen , om den Marquis de üt. Ftemont na d&apos;Elfis tc volgen. ceur-Beyeren wertden rj te Luxemburg verwacht j alwaer men hem den Eed van Getrouwighcyt, als atn den wettigen Souvereyn van dat Hertogdom, foude doen:Vcrder foude hy lig na Straeisburg begeven. Ceulen den 14 July. De 2 Vyantlijcke Detachementen fetten haer Marfch nt d&apos;Elfas fierek voott, om die dei Geallieerden, dewelcke oockna den Rhijn marcheren, voor te komen : De Keyferl. Geuerael Fels is met de t Regimenten te Voet van Baden en Holfteyn, de ï vaa | Spleny e.&apos;ï Collonriz Huflarcn, nevens de Regimenten Cuiialfiets ea Dragonder» van Palfy, Sr. Amour,Fels en Falckenfteyn, t&apos;iamen omtrent 8000 Man uytmakende, den 11 te Vtickerad aengekomea-, en den iï tot Bedburgeavanceett, alwaer fy guteren halte hebben ge| .houden, en van d&apos;omleggeode Dorpen met Haver,Hoy,Stroo enHuut | voorfitnzijn : 5y hebben heden dc Marfch op Biud vootigtfet, ea . fullen morgen te Bon aenkomen , en overmorgen aldaerdcn Rhijs [ palieren over de Schipbruggen van die Stad, Ceulen en Coblemz, ne; «ns ecnige platte Schepen, die men gilleren avont van hier derwaert» | gevoert heeft. De Ceur.PaltfiiTeTroupen hebben byArweylcreea | Vyantlijcke Party geattrappeétt,dacr van 10 dootgefchoien en de r«ft 1 gevangen gekregen. ; Luyckdeo 14 July. AU de Ceurvorft van Beyefen te Namen Cg I den Eed van Getrouwigheyt liet prefteren, had hy al de Geeftelijck; heyt in de Cathedrale Kerck aldaer doen vergaderen, in prefentie van den Graef van Betlo: Sijri Ceurvorftel. Dooil. quam eerft &apos;s avonts ten 9 uuren in dc Kerck» en wiert als Graef van Namen gerecipieerd De Ceurvorft van Ceulen is in d&apos;Abdy vanAfne byTliuin gearriveert, &apos; ahvae&apos; hy de Fan&amp;ie als Biflchop heeft gedaen iö&apos;t confirmeren deï Kinderen: Sijn Paleys is te Dinant gereet gemaekt,om aldaer eenige dagen fijo verblijfte kunnen houden. Men prepareert hier een Logement voor den Cardinael de Bouillon i die ftaet rttaeckt, om van de Winter hier te komen.</p>
</text>
