<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; De Heercn Burgermeefleren en Regeerders der Stad Hoorn,goetgevonden hebbende om Redenen, Achtb. daer toe moverende,feitérs An itles Hifenbetg,andets in de wandeling Dries Calabas.gewoont hebbendein de Kerckfteeg, te ordonneren,óm binnen fekere tijt&apos;uyt d: Stad en deflèlfs Jutisdiöie te vertrecken j hebben ondervónden,dat den voorn.&quot; Perfoon met fijn Vrou &apos;i Nachts ttidchen Vrydag en Saturda»,zijnde den roen f i July, is vertrocken, tioulooflijck nalatende 5 kleyne Kinderen; foo beloven mijn Ed. Heeten voomt. «en de geene, rite de gemelde Andries Hafcoberg en deiïilfi Huysvrou Carflen weet aen te vijfen, dat Cy jn Handen van de Juftitie geraken, een , Prxmie van zoo Gl.} fullende de Naem des Aenbreogers wer&amp;ngefecreteert. &apos; Alfo&apos;ter Griffie van den Hoogen Rade inHollant is geconfigneert ad opus Jus habentiuai een Somma van 1128-16 R.als Penningen behorende tot dc Njlateofchap van Matthijs Pierfon de Coutval, op Suriname overleden; wetteen icgelijck.die Recht of A&amp;ie op defelve Penn., &apos;c zy als F.rfgenaem of Crediteur,foude vermeynen te hebben, by defen gewaerfchout en gelaft, bg met fijne Pretenfie bekent u maken vooi HferenCommilTitiffen vandengem. Hoogen Rade voor Mam 1712, om daer over gedisponeert te werden als na behooren. * Tot Amfterdam by jacobus Borftius,Boekverkoper op de Hoek van den Nieuwendijck aen den Dam,is gedrukt en wert nytgegevep: Geefl&apos;:lijcke Klaeg-LJe&apos;iJeren en Gezangen over verfcheyde Bybel- en andere Zede-Stoffen, alle op Wijfen van de Pfalmen Davids; door Willem d&apos;Orviile, Bedicnaer des Goddelijcken Woorts eerft te Vlaetdirigen, laetft te Haerlem ; de tweede Diuck j door den Schrijver felfs overfien, verbetert en vermeerdert; en achter met fijn Dicht-Reden over het Lijden Chrifti. In O&amp;avo. Maenda»,den ; Augufti, en vólgende Dagen fal Hendrick van Bulderen ten fijnen Huyfe in &apos;s Gravenfnge onder de Boekverkopers vetkoptn fijne nngebondé Boeken, foo eyge Drucken als andere Sorteringen : Waer van de Catalogen te bekomen zijn t&apos; Amftetdam by Brunei, Lcydea Luchtmens, Rotterdam Fritfch en Bohm.Uirecht van de Water, Antwerpen Granger, Bruffej Jean Leonard, en tn andere Stedaa meer. Jolunnes St&apos;aeis, Daniël Rofekransjan Lemmers en Joh. Staets de jonge, Makelaers,(uilen Donderdag, den 6 Augufti,&apos;t Avonts ten 6 uurfn.t; Amfterdam in de Nes in de Bracke&apos;Gront verkopen eén Party van Omiredt 30 Packen.foo gave als wracke, Moscovifché Juchten. &quot;Totdefen Avont&apos;tenyuuren noch Loten in &apos;t laetfte Rtftant van de Lotery tot Crommeniedijck, a 4 Gl., waer in 66 Prijfen van roo tot icoo Gl,tc winnen zijn,en 2 Nieten tegen r Prijs i treckt den tr July, op poene van 1000 Gl. aendeGeref. Diacony-Armen.&quot; Van Avont noch maer Loten in Hillegom,! j Gl. &gt; treckt den 25 July, op de meermalen gemelde Boeten,jdie niet overtreden kan werden. &apos; Alle Colle&amp;eurs werden verfocht delen Avont hacr Copy der Lotery van Swammerdam.f 4 Gl.,over te fenden j treckt deri 1 r July, of H. ■„ van Damme fal r 000 Gl. aen de Leydfe en Amft. Diaconven, en 1 Ducatons voor yder lot betalen. Tot van Avont dc laetfte Loten. Op&apos;t W&apos;oort der Regenten van 4e Diacony Tal de Lotery der Stad Lcydcn compleet treiken den z8 July,of fy Culten róoo Gl.&apos;aen d &apos;Armen betaler;: De Inleg en Overtekêning tot den &gt;5 defet: Do Liefhebbers werden den 28 by&apos;t mengen verfogt: 50 Loten op t Biljet, kort f pC. Tot Nicuuendam treckt dea 20 July de Lotery van iz G1.,0f Gerechte en Keickmecftcren verbeuren »000 Rijxd. acnd Amft. peief. Diacony- Niet langer Loten «Is vaftiyont. _ &apos; ■ ; v &apos; &quot; .. -r &quot; gedruebt toe Hwri«ni, by ABRAHAM Ca STELE YN ,Stads~DruckcT| &apos; PP Den x 9 fatyi ijrijij</p>
</text>
