<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Pijs den 13 July. De Dauphijs continueert, fig tot de Finanien en deDépechts t&apos;appljceren : Al de Sakenptücren door Gjn Handen en hy doet rapport aeti den Coning.die alles approbeert, &apos;t geen van dien Prins kornt : Hygaet dagelijcks&apos;by alUMicifters en tra&amp;tett mei haet affbndetlijck en in &apos;t par&apos;iculier. Men vetfekert, dat het Hof den Groot Hertog van Toscanen , wiens Soons geen Kinderen hebben en fonderappatemie vanooyt tefullenkrijgen, folliciteerr, van&apos; fijn Succcftie aen den Hetiog van Berrygelptoten uyt het Huysde Medicis door de Vrouwen, te geven : Wijlen de Keyl&apos;er jol&apos;ephus pre tendeerde oockvoor hem defe Succeflie j gelijck mede andere Princen, die mede trachten, om by Teftament daer toe benoemt te werden. De Ridder van St. Joris wil lig in d&apos;El&amp;s niet ophouden, maergaet een Reys in Switfet laaf doen en van daer het Leger in het Dauphiné Gen : Een Courier is van den Hertog van Eerwijckaengekomen met Brieven van den 5, waer by hy meit,dat de SbvoyflcTtoupen in volle Marlch zijn, afkomende langs; Routes, als van Vat d&apos;Aouft, de Berg Cenis en de Dcfillcz na Barcelonette j dat onl&apos;c Troupen fig oock tot een Armee formeren, en dat men ten eerden ftaet te weien, waer heen de Marfch der Vyanden fal gaen. Men heefi tyding, dat de Marquis de Bouzolles met lijn tweede Detachement den Bte Givet de Maes gepaflèeit is, om defclve Weg van Mr.&apos;de St.&apos;Fremont, die den 14 in d&apos;El fat foude zijt),te nemen, en den ij in&apos;t Leger aen den Rhijo te komen. De erdre van Battailje van&apos;l Leger van Mr. de Villars is tegenwoordig van 110 Bauailloos cn 200 Esquadtons: De Detachementen , diena.Duyiflantgegaen zijn, nemen daer van 41 BattaiUons en 50 Esquadtons weg. Berlijn den 11 July. De tydingen vanCaminieck zijn voorMuscou al te voorbatig, namentlijck, dat beyde de Hospodareo van Moldavien enWallacbyen teets aen den Czaar Getrouwigheyt gefwoien had. den, cn dat de gantfe Adel opgefeten was j maer de Blieven uyt het Muicovis Leger leggen alleen, dat de Hospodar vanWallachyeo vetfcheyde Coutiers aen den Czaar had gefonden en Seoours verfocht, wijl hy vreesde, dat, alfoo hy fig bydeTurcken reets feer gehaet gemaeckt had, om dat hy eenige Janirfaren, door den Bafla van Bender gefonden, om hem na die Plaets te geleyden, nevens alle Turckfe Coopluyden cn faaet Effeftftj bad laten arrefteren, hy nu met gewelt na Bender foude gehaclr werden : Ondertuflchen was de Brigadier Kiopatow met eenige tccó Man hem tot Secours gefonden cn een half uur van Jaffi gaen leggen j waer op de Hospodar pniverfalia door geheel Wallachyen had laten uytgaen , dat alles opfitten cn fig in ftaet vin dcfenfie feiten foude, met bedreyging,dat de geene, die fuicks weygerden, niet alleen als afvallig* van &apos;t Geloof met de Kerckel. Ban geftraft, maer «ock als Vyandco en Defertcura te Vuur en te Swaert vervolgt fouden werden. . Lubek den 1 j July. Men befpeurt tegenwoordig een Conflernatie, op een tyding, dat» Deenflè Fregatten te Ttavemunde aengekomea zijn,waer op noch 10 Tranfportfchepen met Canon,Moitius en Ammunitie gevolgt waren, en &apos;t Volck dau van foude aen Lantgefet zijn ; wcsbalvcn eenige Manfchap na Ttavemunde is gefonden. I Hamburg dén 14 July. Gifterenen heden zijn weer 2 Gedeputeerden van den Raedl by den Baron van Manteuftel geweeft j maetdaer is geen apparentie, dat onfeCommilfie fal verandert werden. De W&amp;lffenbuttelfe Geheyme Raed van ScJtleuoitz is in Czaatfle Dienft getreden en fal als Muscovife Gelant aen &apos;t Hanoverfe Hof refidercu. Paflagiers, gifteren uyt het Meckelenburgfe gekomen, rapporteren, dat 8 Regimenten van &apos;t PomerfeCorps na &apos;t Meckelenburgfe gingen, fondet dat men wift waerom, of fy moeftcn het Guatnifoen in Wnmar willen aflolTcn. Men fiet een Lijft der Dcenfle Atmee, die lusfchen Oldesloecnßènsburg falcamperen Sy beftaet in 8900 Man te Paert en 18900 te Voet j daer by zijn 7 Lt. Generaels, 6 Generael Majors en 9 Brigadiers : De Generael Scholtz falfe commanderen: De Brieven van Coppenhage willen, dat de Coning heden na Rens. burg ftont op te breken, cn dat de Vloot wegens contrarie Wint noch weynig na d&apos;OoQ-Zce geavanccert was. Voor Riga fouden 4 Sweedfa Capers leggen, om alle Commercie van die Plaets te verhinderen.</p>
</text>
