<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Uyt het Leger te Lens den i j July. Giftcren nacht ten i u&apos;ure pas- I fcerdecen Detachement van jo Esquadronsuyt het Vyamlijck Lege* , door Bouchain, met intentie, óm de Troupen, die onder den Gtaef i Hompcfch tufTchen Douay en Pieren campeten, ca d&apos;Atb&apos;eyders, dej udcke aen&apos;t fortificeren van de Poft Arleux gecmployeert weiden, ; decken, t overvallen: Sy vonden door faveur van de nacht middel; : ora Boa Dragonders en 200 Hu (Ta ren voor by onfe Velt-Wacht te doen paflêrrn, die acnftonts 4 van onfe Esquadrcris ter reGhter : zijde vielen, en haet in eenige disordte brachten j maet d&apos;andere j Esquadrons daer doot geallatmeett zijde en uyt haer Tenten komende, repouflserden de Vyanden vigouteus: De Battaillons van de Colloods Selwijn en St. Maurice avanceerden , om op [tact te chacgerrn ; maet fy retireerden figinalle fpoet, en wierden door den Graef Hompefch en de reft der Esquadrons tot aen &apos;tDorp Fieren vetvolgt} alwaer een groot getal van haet Ttoupen, die haer retraite favoriseerden , ftonden : Wy hebben 50 Doodén en omtrent 40 Gsquetften bekomen: DeMajor Robinfon en de Cornet Wefterlo zija gevangen,en heden op haét Parole weder gefonden : Het verlies dcc Vyanien ii veel grooter: Sy hiebben 60 Dooden op de plaets geladen/; daer onder 8a 10 Officiers, als oock vetfeheyde Officier j, en veel ac-&quot; dere&apos;gequetft,wa« by een Collonel der Dragonders is, dewelcke floif als men hem transporteerde.De meefte Paerden van onfe 4 Ejqua - dtons hebben&apos;gedurende het Vuur geven de vlueht genomen : De Vy-* inden hebben eenige daer van gekregen; maer een gedeelte in &apos;iLttii hier en daergeloopen zijnde, is zedert in&apos;t Campement te mg gebracht : Dè Major Selwijn ,die fig dapper geqiieten hccft, is gevaerliick ?e&lt;ju:tft; De Hertog vin Matlbotough is heden de Wercken te Arleux, die wei avanceren» wcfea HÜMto, cahitft oii:c gegeVeoj om de Situatie van &apos;t Campement tuflchen Douay en Tieren te verin- , deren, hcbbcndehetftlve oockdoot 3 Battaillons uyt Douaylaiea verfterckcn. Btuftclden 16 Juny. Van Nimen beeft men , dat de Ceurvorft iran Beyercn fijn Keuckén en d&apos;andete Officiers van fijn Huvs vooraf heb- v beode laten gaen.eergifter &lt;e Po&apos;t n 1 Luxemburg gevolgt was t om fig aldaet insgelijcks te doen etkennen : Te Nimen was geen Eed geiiaen - noch een Patent Van Gifte ovttgelevert, maer alleen complimenten over defe Gifte van Souvereyniteyt gedaen door de $ Leden van de ! Staten van &apos;t Graefichap, de Magiftraet en Corps en den Provincialen Rae-1, die alle gunftig onttangen waren : Nadien de Conink!.: Raed doot defe Gift komt op te houden, had de Ceurvorft een Raed van State iengeftelt tot dedireftie van de Saken van fijn nieuwe Souveteyniteyt. De werving van &apos;1 Regiment Ftanffc van 1000 Man neemt fterch 10e; en &apos;t Spiens Regiment, &apos;t geen hier opgerecht is, heeft mede ordre, om alle FranfTe te laten gaen. Men verneemt, dat j ia de Aftie , by Fieren voorgevallen,een Esquadron van Welterlo.dat ! een tan de 4. voorlte was, meeft neergemaeckt of gevangen is, behal- | ven ; aó Man; en &apos;t is appareat, dat foo Mooft. de Gaffion, die de | 30 Vyantl. Esquadronscommandeerde, d&apos;Attacqueaeod&apos;lbfantery begonnen had, hyfijn oogmerek foude bereyekt hebben , van ons 1 Campement aldacr geheel t&apos;ovcttompelen; maer ly hebben fig te*1 fect met plonderfn opgehouden j en men rekent, dat fy, behalven de 1 Tenten ca Equipage, 400 Paerden gelicht bobben, wacr van echter in &apos;t vervolgen noch veelewe&apos;er gekregen zijn. I *s Gravenhage den iójuly. Men hoort niet, dat de Lijeken, foo van de geblete Prins van Naflati, Erf-Stadhonder vanyVrieflint, &amp;c., j als van den Ovetftc Hilkes, eergifteren in een omgeflige Schuyt io het overvaren van het Stryenfe Zas verongduckt.ooch gevift zijn i oock niet, dat iemant meer gebleven is : De Hofmeefter en verdere Dome- Üiquen met de Bagage van gemelte Prins zijn alhier aengekomen. De Baton van Bothraar, Eavoyc van den Ceurvorft van Hanorer, is gifteteo avont nyt Engelaot alhier wedergekeert; en dien dag wiett een ExprelTe van hier derwaerts gefonden. Men meent, dat de Koning van Prnyften io 8 k 10 dagen weder na Huys ftaet te vertrecken. De Keyfetlijdce Minitler, de Graef van Harragh, geaccompagneert van den Envoyé Baron Heems zijn delen voormiddag na Honflaerdijck geweeft , en hebben aldaer by fijn Majefteyt van Pruyflen Audientie gehad. Gilleren is de Coüoncl Stanhope en andere Officieren van hier verteyft, om na Catalonien te gaen., Toekomende Wc eek ftaen eeoige Heeren CotumiffarifTen van haer Ed. Groot Mog., dewelcke alhier vergadert eijn,tot het doen der Verf achtinge te vertrecken. Amfterdara den 17 Juiyr Gifteten is de Vloot van Londen onder het Geleyie van de Capiteyns Schaepen Francken behouden inTeffel gearriveert, beftaende in de Schepen Overnes, Corhelis Draeyer; de Noortfler.Jan Jacobfen; Oofterwijck.Reyer Moleoaer; de Londenfc Bems.Hans Steen; ,&apos;t WapenvanGouda,Jan Petfe&amp;jdeHoop.Pieter Vos; de Kerck vanGonda.LieuweAnncs j deGoude Leeu.Aremßces; d: Liefde, Lolke Annes&gt; &apos;t Fonuyn, Ifaac Willemfen j d&apos;Endeavor, Matthijs Sprey; Mottiraoor.Anthoy Juel; Providence,Thomas Trufin i d&apos;Elizabeth.William Bas } Sondera,Thomas Wilfon; de Lof, Jan Kofter; de Sr.Micbael,Jonas Palm; de Phnceix, Joris Jax.endr Dirk,&quot; JooftDirckfen; ais&apos; mede&apos;defaem.Synlon ftcan*atis,van Li£awn;dc Pellicaen.Samuel Koek,van Sundetlant; deHoop,Jens Bartellen,van Langefont; de St. Rofa de la Lutu.Mattheo de Lunello; de Jacob en Jan.Anthony Noblice, en d&apos;Anna Maria, Thomas vanderSlays. Volgens de Brieven van Elfentut is &apos;t Convoy uyt de Sont, omtrent roo Zeylen ftetck en $ Ootlogfchepen, met een favorabele.Wint her. waetts vertrucken. In de Sont waren gearriveert van Rochel Jurgen Herbert , na Danzig, en Micbiel Heuk, na Lubeck gedeftinent. Het Convoy, van Hamburg na Looden willende, lag volgens de laetfte Blieven noch op d&apos;Elf. Schipper Eelke Spangiaert ia van hetwaerti vertrocken, en meer andere.Schepen waren onder zeyl. De ZeeufTe Commiflievaetder Boflenburg.Capiteyn Jacob Guepijn,heeft tot Vaelmuyden opgebracht het Schip de St. Jofeph,Eftiennc Thomas, van Bordeaux na Martenico gedeftineert. Capiteyn Brandaris, die in 15 dagen van Liffabon in Tel Tel gearriveert is, brengt tydiag, dat de Schepen de ionge Slootemaker, Teunis Ysbrantfen Graef, en de Poft van Archangel, Capit. wagenaer, uyt Ytlant behouden tot Liflabon zijn gearriveert. &apos; -v &apos;s Gravenhage den 17 July. Aen de Keyfcrl. Miniflets wtrt met Brieven van den io Juny vanßarcelona gecoufifmeett, dat ailss aldaer wel ftont, dat men de Vloot van Liflabon aldaet dagelijeks te gemOet fag, ra da&gt; de Vyantl. Armee noch niet gefotmeert was&quot;.&apos; - De Graef van Harragh verueckt vao daeg over Atnuerdam na Duytfimt, en de Prins Eugene morgenvroeg van hier detwactts, waertoede Paetdeo de relais vooraf zijn gefonden : Gemelte Ptiu, nevens de Guif vanzinzèhJorf, de Grarf vmWett heren en dc Baron van Gerj.- dorf *are&apos;n giiter avont laet iudsTievts Kamer roeide Heeren hier Hóóg Mog. Gedeputeerden ovei d&apos;Affaires jn&apos;» Noorden in Coofe. tem ie: Dé Coning van Polen heeft gemelte Baton van Gers doif met de totfijn Gehejrme Raed atngeftelt. Vanmiddag ii de Pruyfllfe Geheyme Ra&apos;ed en Envoyé, de Heej van Hijromcntmede bovcu meiHee!ren Gedeputeerden in conferentie geweeft. Eem&apos;ge Hteren Gedepu. I teerden van d&apos;Admiraliteyten bevinden haer alhier. Tot noch toe is ! geen tyding, dat de bewufte Lijeken vanden Prins van Na flati, Stad» :. hou lei, noch van den Overfte Hilkes gevonden zijn, en geen nadere I patticulariteytcn van dit droevig voorval, ai* &apos;t geen airede geraelt is.</p>
</text>
