<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>• Alfoo vcrfcheyde Luyden hier te Lande in de Engelflê Lotery van anderhalf Mülioen geinterefleert rijn, en defelve beg onren heeft te trcc-i ken in Guildhall iot Londen den i j deler.N. S.,tn continueren fal voor den tijt van 4 Maenden.wert hier byvour het gemsck en tot voldoening van de Lu. den bekent gemaekt.dat FianfOis Richardfon,Gentleman,en Jofeph Oake.gefwooren Makelacr, een vo Ikomen getaliijck Reaifterbceck te fainsn rcftelt hebbtn, &apos;t wdek by Di. Edmuod Haley ,een van de *rootfte Rekenaer en CijfFeiacr defer tiit, over Gen en geapprobeett Bew teft is, en nu open hgi in haer Comptoir in Kingftreit dicht by Guildhall j waer yder een, fendende hacr Ordres sen haer Coirespondcmen.en betalende 6 fr. voer ydcr Lot.haet Loten foigvuldigkönnen ingefchreven.en e«n naeukeurige Onderrichting aen hser toegelonden wet den op elkéPolhijt.hoe veel van der feive Loten geirocken.en of defelve Prijfen of Nieten ziin. NB. Veel Perfooncn van alle Plaetfen in Groot Btitiaunitn lubber, haer Nombcrs al in &apos;t vooifz. Regifter doen intekenen. . . &apos;A illera Ijcoi en Cotndis van den Heuvel,Makelaers,lullen Donderdag,den 5 Noiember.&apos;s Avonts ten 6 uuren.t Amfterdam in de Nei ifl de Biacke Gront vetkopen een Patty van 1888 Riemen Fraofle Schrijf- en Druck-Papieren, van diveifle Sooiten «1 de vootnaemfte Meefters» nu eetft uyt Zet pekomen en geloft.ali breder by de Notitie fal aengewefen werden. NB.Sullen niet uvt&apos;er hant.maer publijk vetkocht werden.. De Yilantfe Sctup:n-Vellen,die deMakelaers J. Staetj.J. Lcmmeri en J. Staets de jonge Vrydag.den $oOaober,fAmfletdam in de Btacke Cront fouden verkopen, zijn uyt&apos;erhant vc.kocht; tnaer de 20 a 25000 Palmftocken fullen ten Dage voor.z. opgeveylt werden ,en leg4en qp de Keyfers-Gracht by de Biouwers-Gracht ia &quot;t PackhuysdeZee-Rob. n , . , loh Staets Nicol. Bitkei en Cotn. van den Heuvel.Makelaus,fullen Maeadag, den 26 oaober,&apos;s Avonts ten 5 uuren , t Awfterdamiode Nes inde Btacke Gront veikopen omtieni 6j Vaten en 41 Karns Mowrovife Talk&gt; leggende op Maiken op &apos;t Packhuys de Witte Lely. &apos; claes Groenvelt.loh. G&lt;keer, Cotn. Laft en M. Poel,Makelaeri,fullen Dondeidag.den 19 Oflober, &apos;s Middags ten t uur,tot Sardam m&apos;t Moriaenshooft verkepen omtrent 600 fware vetfle Denne Mafte len Qtcene Balcken; mitsgaders een Rhijnfle Aeck , mei Bomen, Riemen, Touwtrek öcc.: Dc Houtwaren fullen ten Dage van de Verkoping leggen cp dc Werven vao Abr. Willemfz. Backer en Jac. Dirkfz. Heyn. Den 2&apos;en t November fal men tot Haerlem in ae Eoekwiukel van Ma.thij» van Lee verkopen de nigelate welgeeonduiDncetde en curj?uie Bibliotheek van wijlen Nicol. CoenenU. D.; beftaende aile in uytmuntende Juridid ; nevens een Regiftet.van welgrondmeneerde N&lt;- derduytfe Boeken.lbo Th&lt;ol.,Hiftor. als Reysbcfchtij vingen; door een Liefhebber byeen verfamelt: De Catalogen z.,n tc bekomen fAmfterdam bv A van Damtne en F. v. Plaeis.Leyden Vivió.Hage Kitio.Rottcrd. B. Bos, Utrecht Wagens,Alkm.Welhem.Koornßeukelnian.&amp;c., Tot Levden bv A. Dilckhttyfen en S. Luchtmans fal men den 2 November verkopen de fcer vecmierde Bibliotheek van de Heer Mr. Pemis, B«ldxnS Out schepen der Stad Rotterdam; beflarnde in uytnemende en welgeconditioneerde Boeken ,tn alderhande Faculteyten en Talen,, ua«onder avtblinken veel rareTbeologi.Pattes.HiflotiaE.Ecdefuflia: &amp; Profarz Sctiptores, Jurtdic, Medici, Botamci, Phjof., Matbem.,, Au hores Griet 8c Latini,Literst.,aliique Mifcell.: De Catalogen zijn te bekomen teHaerlem by van Keffd.Amftcr en Boom. Akkmaer Welhem,Hoorn Eenkelman.Enchuyfen Wed. Stralen,Franiker Blek en Heins.Leeuwarrden Nauta, Deventer Fronter.Zu.pl cn vaa Uürk Hape de Honr,Delft Beman, Rotterdam Doesburg rn Hofhout.Uttecht van de Water en Bioedelet, Goude Kloppenburg, Doit Q &gt;.ts, córnkhem Haensberee;Aernhem Smirs.Middelbuig van Hoeke.Bteda Evermans, Antwerpen Verduffen, Bruflel Setfteyens, D.yibuig A en-.; &apos; JoTn cÏuUn Metternich.Hanover Furfter.Fankforr aen Oder Hartman,Frankf. aen Ma.n R-ps en v. Plaets.Londen Vatlftnt en Var.nr.c, &amp;c. neemt aen alle de Prijfen,die ge.rocken fullen werden in dè Lotery vanOoflhuyfcn,tonder 8 p.C. of iets te kotten P.omPt t» be a en, en ara alle dU by hem ,00 cvf meer Loten inlegt, yder 275 GL. indien gem. Lotery niet op of voor den 14 November, i7i 1, ge,rocken weh. Ooae Loten ipC korting, op 50 L. len een vierde, op 100 L.i en een half, en op 200 Loten 2 p.C.: Ditsextra VoorrfeJ. . Tot moteen Avont ten 6 uuren noch de weynige reftereode Loten in &apos;r Lo.ejytje tot Wadwey, 1j j ft.} ireckt Maendag.den 2 Novetr.o.r, ofd&apos;E. Regentenen A. vanDamme verbeuren loooKroonenaetjd&apos;Atnft. Geref. Dtacony-Atmen. &gt;, , , j &gt; ftf- • V De Loterv van Alphen treckt niet anders als compleet met 5 Priifen a 15000,5 a 8000,, a 4000, S a 2000,100 i icoo Gl.,Jcc.,of de miïa.i£n en Direfteur fullen icoo Daetders aen de Leydfe en Atnft. Diaconyen, joo Gl. aen ydet CoUefteur en 6 Dueatons voor ydet Lot E.Sen; foo deTreckins den j November niet voortgaet: Niet langer alt tot Sam.dag Lojen.en 10 op lM,ct.feotl 1 pet Cent. _____ , &quot; *T&apos;. . Gedruckt tot Htcrlem by ABK ArtAM CASTELEYN,Stads-Druckefc &apos; v óp dc Mwckt ia de 34 QöoJjgE» WU / f : -</p>
</text>
