<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>• . w 4J| — i Weenen den 14 Oftober. Verfcheyde Blieven uyt Hongaryen roeiden , dit bet in eer.ige Plaetfen van dat Coninckrijck niet al te we}- , ftaet tenopfichtevande bcfmeitelijck* Siecktens. Het gcheele Hof van deKeyfetio Douaritre Amalia laetft aengenomen en gcformecrt zijnde, foo heeft haer Keyferl. Majefleyt defclve voorlede Sondag ter Hantkus geadmitteert.en fig dien dig metjhaer joogfte Aerts Hertog n publijk tot deGodsdienft in de Hcf-Capel begeven.Wijl de Medicijn* meefiets fuftineren, dat de Spaeniïc Lucht met de Natuur van de Co. ningin van Spange niet oveteerkomt; enalfoo het echter nodig is, dat iemam van &apos;t Huys van Ooftenrijck in Catalonien ij ten beften vandeGemeeneSaeck, foo heeft de Keyfeiinne Re»entegoetgeoordeelt, dat de Coningin van de Winter aldacr fal blijven, rcaerte&gt; gen de Voottijt na Duyidmt te rug komen, sis wanneer Sy felfs of hacr outfte Aerts-Hertogio met hetEsquadre, &apos;t welck de Couingin fal overbrengen , duwaetis wil gaaien aldaer hier vtiblijf houdenj welck van bey ie de Catalanen fttllen kielen , rooet men afpacht en. Men fegt, datCeut-Psltz by de tegenwoordigeKeyftrl. Ele&amp;ie ie Francktort prettndeetde,dat d&apos;Opper-Pihz altijt aen lijn Huys blijvrj dat m:n ookcyfte, dat het Gtoot Hertogdom van Toscaoen uyt de Rijckï-Lcendom gtdsen werde, en dat het, wijl&apos;er geen Mannelijcke Erve is, tot het Vrouwelijck Gefladu overga; occk dat&apos;er geprepoueert foud: zijn de Hertogdommen van Beyeren en Maotoua niet langer ia depoflelfie van den Keyfer te laten , tnaer aen de wettige Etffcnamen te leftitucren; doch d: deliberatie over defe Trnpotitien was tot een aniere tijt u/tgclklr. Men weet noch niet, wier bet Ncutia•itcyts Cotps, &apos;t geen in Silellenis, van de Winter fal geinquattkn weiden, alfoo bet daet niet lang fal kunnen blijr:n. Kturemburg Saturdag is de Prins Jofcph san Pakz-iuhsbach niet het Noufications-Schrijven van&apos;t Cturvoiflel. Collegie aen Keffer Catel hier doot gepafleert; en den felveo nicht dc SoliecidTe «ille Gcfant, de Gtaef vin wiodisgrat», te Poft tiet ;• Bruff.ldtn 11 Oaober. Eefgifttrcn quitnen ujrt het Leger drie PtU)CI(l&lt; Regimenten te Paeitt&gt;pd« Velden ?ao Andcriecht, al wier &apos;men had de Vcurage en antfere Noodwendigheden gcfouineett heeft, tn iy hebbenheden de Maifch ni ha:r Wiuterquai tieten voortgefet: noch andere Regimenten h;et door: Het Geallieerde Leger i$ tergifteteu van by Boochain cpgcbwocksn en ds Scarpe ge■piOeett, oia eenige dagen by Maichiennes tegaencamperen: De *ranffe fouden óock oaKicr&apos;winteiquartieien treckcn &apos;j Ju« Aniilery wis in Airas grarrweeii. Maendag avont wiett de Vetkieiing van Koning Carel tot Keylei dooi een triple Sa&apos;vo van oofe Attillety op 4c Eo&apos;.werckén beken; gemaekt: Sondag fal men het Te Deum ünger. Am&apos;ieidam&apos;den i j O&amp;ober. De i ZeeulTe Gapets de Concordia en de vryhejt zijn volgens de laêtfce Brieven van Livorno aldaer aengewetft; en weder in Zee gclooptn om te kruyffen,hebbende j Fianffe Caj-ets genomen, eendaervan te Lilftbon en ite PortMahon cpgtbtacht, en tot Livomo eenieeg Frans Schip, en een Batck met Contanten, na deLevaot gedeftincert j oock een Polacq , komende uyt de LevanwMen had oock tyding , dat noch ? Zeeuffe Capers door hetNaiuvandeStiaétwarengcpaflceiten in d: Middelantl&apos;e Zeegel#imen. Van den 10 September wen van alle de Schepen van de Hollaotfe Vloot wel acugekomes waren; dat j den 19 Au&gt;ufti de Hamburgle Vlooi na Han.burg was vertrocken , en d&apos;Engelffeden ioseptea&gt;b:r na Esgelant: Mtn was&apos;er oock noch E«- gcllie Schepen verwachtende &gt; en het Hollants Fregat dcZem G*&lt;ley, Adtiacn Binkes.was aldaer ook geattiveett: Dc hollantfe Vloot (oude den 16 September Admiiatlichip maken , om tegen den 1 dci&apos;es onder luftii&apos;ani Convoy berwaerts tezeylen. Volgens fchrijven van Haaibmg was haer Vloot Tin Archangcl op d&apos;Eif , en daer by j HclUntfe Schepen,ah de iGefulters.Rinvei Jaiigs ;&apos;t witte Kalf, jelle Feddes.en de Ko&apos;ier, J*n Croon, &apos;t Gal oot van Schipper Tobias Toon is van hier tot Riga gearriveert. Gifteten is in Teffel geattiveett de Abigaël7Pi«« Ucuweffe.van de Eydet j en Schipper LirabertCorneliflén van Eordeat-x is door contrarie Wint in&apos;tVlie ingelopen: Schipper Lubbe Broeders is uyt het V!ie voor dtfe Stad opgelfomen, zijnde giOeun voot 8 dagen uyt Vlecketfn veitrcckcn, als wanneet dc Holiamft Oaftettè eu NoortTe Vlooien met haer Convoyeis daer noch lagen, afwachten*e een goede W int, om hatt Reys heiwacrts voort te letten : Oock lag&apos;er een Dtcnffe Vloot Noortsvaerders, foo hetwaerts als na Eagelant gedeltineert, dewelcke medeocdet &apos;c Geleyde van 2 JJser.lTe Ootlog&apos;chtpen en 3 Mutcovife Fregatten met d&apos;eerfte bequame I&apos;oude vciitecken. Van Vlilfingcn weit gefchreveo, dat de zlcuffs Csp tde Lucia , Cap. David Grettt, gemonteert mtt 18 Siucken.op de Hoogte van Lizitd verovert is door de Duynkerker Gapers de Diana tn de Tinncpot: De voorn. Zeeu had genomen een Ftanfle Capet met 14 Stucken 5 doch die was } dagen na fijns verovering doot dcfelve Duyokerfeeis hernomen. &apos;s Gtsvtfthjge dea ï j O&amp;obtr. Ecnige vafl d&apos;aenwefende Mintftets zijn van de voormtdiag widcr by den Engelflen Ambaffadeur, de Graet van Straffort, geweeft. Een Exprcff: van den Ambaffadeur Withwott.refiderendeaeo t Hof van fijn Cianffe Majefteyt vaoMoscovicn, is alhier na Engelant grpaffterr.Gittet avont is den Heer Penfionaris Buys van Helvoetlluys weder alhier te rug gekomen, en is van middag jet Veigaieting van hier Hoog Mog. verfchecnen. Of de Heeren Staten van Hollant en Welt - Vrietlani morgen tot de ordinari* Vergadering in November (uilen ichcyden , als gefegt is geweeft , is onléket: Haer Eti. Gtooi Mog. (taen van middag vaneenige vacante Militaire Chargei te düpJnaen. Mee meent, dat de nieuwen Staetvan Ootlog vcot&apos;t aetftaende Jser 1711 eeiftdaegs wegens de Raed van State ter Vetgadniug van de Heeren Staten Generael ftaet ovetf ebracht ic werden. Gifteren zijn noch Patenten voor ccmgcße* gimeutt&apos;o na &apos;t Geallieetde Lf ger in Vlaenderen afgegaen , &apos;t geen ia eeltige dagen ftaet te fcheyden. Van middag wietden hierbuytenop &apos;r Slagvelt ernige cienwe gegote Stucktn Canon geprobeert. Volgehs de Brieven ftont de Heer Lanigiaef van Heffen-Csffel van daegvan Leeu*;erden na &apos;t Gtaeffchap Oldtnburg ni de Coninginne Wedawe van Denetr.aicken te vetttcckso.</p>
	<p>VarijS den 19 Oftober.Volgen» de Brievenman Ma.ll id v&lt;iu tic 11 j flom&apos;de Ma qui» de Bay den 4 uyt Badajos te tieckenom üg by tija Aimee, die lig byeen verfamelde, te voegen ea de ré b:ginnen.die niet lang foude duren : De Portujelen trocke n oock byeen jmaer men fut niet, dat&apos;eieenige Operatie aen die kant i&apos;.i voorvaren. In Caialtsnien verwachte dcßeiteg van Vendorre al.&apos;s dagdefwite Ariiiltry.beUae.ide in 10 Baitery Stuckèn en 4 Jlorticrï. om Cardona te belegefeü , &apos;t geen de (lealiieerden niet louifn kunnen verhinderen; en na.de Verovering van die Plaets wilde liy Sotga* acDta(lr,n. De Gnef van Bergheyck was tot Oppfr Itreadani Gcneratl der Finamien verklaett : Hy confereerde te .Martiid met it .Miniltetj by den Preüdent van Caftilien over eennku Plan tot d&apos;Adminiflratie der gemeldï Finamien. Den 16 arriveerde etnCourieraen &apos;t Hof met tyding, dat de Hertog van Vendome tejen het Advys van d&apos;antleio Generaels Ptaiz del Rey hebbende laten attacque/en, deVyaniiea fig daer uyt geretireert hadden ,op dien tijt, als men den Storm ging doen, en dat &apos;sanderendaegs de Gcnerael StarrcmWerg eeiiEntrevtu met den Hertog vaa Vendome hadvetfocht, die co. k gtfchict wss: De Gourier brengt oock tyding , dat Mr. du Hotel fi» van &apos;t Cafteel Caftel Leou in de Vailey van Arm Siad Meefter gemaeckt. &apos;.ïcalicett tyding, dat Couing Carel den g defes te Vado aengekomen is? al* mede advys van fija Verheüing tot de Keyfetl. Croon. Mr. au C-fle wert in&apos;l kort met de Gallioenen in Europa verwacht. Te Bijoene ziju opgebracht ï Engelffe Schepen , &apos;t ceue uyt de Levaat mei Zyde , Scc. Co &apos;t ander met Suycker, beyde felchat op zogooo Livrei. Een Conings Fregat van $0 Siucken isin&apos;t flaen ttgeneen Eugels vaa 50 gefptongen. Men heeft een Declaratie van den 3 O&amp;obe», ge&apos;agte. eett in &apos;t Parlement den 13, gepubliceert , omdegeene, «ie men getaxtett heeft, Renten op de Provintien te koptnje noot laken,de Som • men.waer op fy getaxeert zijn, ten ecrlien te betalen,op lware Panen. Warichou den 9 O&amp;ober. Volgens fouie te Bender eea Turcks Convoy van 100&amp;0 Turcken gereet fiaen, om den Koning van Sweden na Polen tc geleydenj maet lijn Majcfleyt ftelde lijn vettrsck van dag tot dag uyt. De Poolfle Relidenten Bochowiky en Vil— kowsky zijn in Turckyen van haet Arrefl on fligen. Uyt het Holileynfle den 10 Ottobet. Uyt het Bronswijikfe heeft&apos; men, dat de Hertog Anthony Ulrich van daet oock naTorgau ver-, trocken is, en fig van daer na Halberftad begeven heeft, om den Her* togLodewijck met fijn Gemalin en de Princefle Biuyd , dieteetsop reys zijn, af te wachten : De Czaar, die maet 3 dagen in Totgau fal blijven, wilde geen by fondete Pracht lien j maet had laten weten.dat de Intrede vaa de Ptinees in Moscou des te magnifijeker fal zijn. Hamburg den zo Ottober. Keuen is de Heer Heinlflis, gewefe Super iniendent te Aurick, in de plaets van den Dr. Krumholtz ie Sr, Peter, wrlck Paftoiaet over de z Jaten vacant geweeft is , geintroduceert. Uyt Noorwegen beeft men , dat een Deens Oorlogfchip, waet mede de Generael Au.&apos;iteur Walter met fijn Viou en Kindeten uyt Coppenhage derwaarts gegaen was, met alles vecgaen is. De QtenÓc Vloot, die by SufFecskiind voor Altena gelegen heeft, foudéweec in Zeegegaca zijn, om het Sweedfe Transport te cbfetveren. De Ar» tillery foude van Fredticksoott zeylgegaen zijn enden ij in Pomeret) gedebarquecit werden. De Coniog van PoUn vorderde &apos;s w eccks een Contributie van 9000 Rijcksdaelders van Anklamen Gteifswalde. lodcNooit-Zee louden deSweden bet Deenfie Schip DtlmeDhorft genomen lubben De Ceurvorfi van HanOver beeft weet toegeftaen, dat de iu Altena woonende Coopluyden met gecertificeerde Paflcn, behalven met Goederen , die in &apos;t Mandact veiboden zijn, in &apos;t Luoenburgfe Lant kunnen hanielen , waer vaa de Joden uytgeflooten zijn. Satutdag morgen kregen wy de aengename tyding van&apos;c arrivement vso Capiieya Tatn met defe Sch:pen van Archangel, als CUes Carüens.Jacob Jacobfen, Lauteos Albettfen, Chtiftiaen Wolters,]oan Peters, Jutgen Mollen,Joan Vos,Pieter Sytnonfen , YlVtïrndrickfc Hoppe, Pietet Hilke, JelleHorpes, Lanrtns Tuckfïn.Jati Henricks, Joan Gletk.Giefc Kuhl,Pieter Groot en Broeder Pjulus vaa Coldier, nevens; Hollanders. &apos;Het Convoy is oocii niet van hier na Londen gefeylt.</p>
</text>
