<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>tonden den icO&amp;ober. Smud&gt;g arriveerde hier da Collonel Clsytotijsfgefonien uyt Noordfr-Aine&apos;ica doöi dfn Generael Mijnt &quot;&apos;U &gt; roet 4e tyding van &apos;t mifluckcn van ons Defleyn op Qu:becq; «uelck fchijnt óntftacn tc zijn door gcbrcck van goede Looiün.oin Vloot de Rivitr vsn St. iauienceop te brengen, dewelcke van de Want af tot 150 Mijlenlang cn vol Roifen tn klcvac Eylanien ij , &apos;r geen derfelver vaert feet gevaerlijck maeckt,infond:r-heyt aen 4e Noortzijde.die onfe Lootlen namen : Gemelde Collcnel rapporteert, dai de Vloot, ca datfe meer sis een Maeat ie Eollon opgehouden wss.den xo Ait&gt;ufti van daer na was gezeytt j dat den 5 September als men omtrent 40 Mi;l vau daer de Riviei van St. Lautent op met een favorable Wint gekomen was, een Matroos, die van de Steng det Mali van &apos;t Schip van den Admitael uvtlag, niet vei van dae: &apos;t ltoo;en van de Zee op de Rotfen vernam, waer van hy aenftoms aen den Admirael kennis gaf, die, all&apos;jo &apos;t floimachtig en nevelachtig NVe&apos;er wiert, &apos;s avonis ten 8 uuten &apos;t Signael aen de Vloot liet doen, om &apos;t Anker uyt te weipcn &gt; macr omtrent 11 uuren waicri fy «ets door de Storm te feer na&apos;t Noorden en mftlhen de P„otfen . gedreven , alwaer 8 Transportlchepen,die 16 Compsgnien aen Boort hadden ,en 1 Pioviamfchepcn vergingen; macr foo haeft ais de Ankers uytgeworpen waren, wiett het ftil, en d&apos;Ootlogfchepïo hebben geen fchade geleden; 110 Man van de 16 Compagnien lubben % met fwemmen gefalveett, die &apos;t andeteniatgs opgenomen wrerdsn. Den 5 September wiert in een Krijgsracd eenparig gercfulvecrt, de Onderneming op Quebecq te ftaken.in confideratie van &apos;t gelede verlies, dediveifle overgekome tegenfpoeden, en die fy waetfch&apos;jnelijck van wegens de Noorder Colonien noch foudtn wedervaren; de groote onkunde der Lootfen , die de Gouverneur vau Nieu-Engelant haer befchikt had,en dat &apos;tSaifoen reeis fo ver verlopen was. Den 1 j Sept. quam dcVloot op deSpaenfeßivier op&apos;tEylant vanCap Britton. Den 19 wiert in een andere Krijgsraed van alle Zee- en Lant -Officiers geproponeert, om Placentia volgens haer Majcfteyts Inllrufticn ts atiacquerenj mser men refolveeide eenparig Hout en Water aen Boeit te nemen, en dien dag na Engelant tekeeten, om dat wegen» het te ververloopen Saifocn niet veel voor Placentia uyt te rechten loudc zijn, alwaer volgens de berichten het Lant een Voet hoog met Sneeu bedeefct lag; daer-en boven had m:n niet meer als voor 9 Weken Proviant, om dat d&apos;Oorlogfcliepen, dis gelaten waren tot Convoy van de Piovilie, die de Colonien belooft hadden te leveren , I&apos;onder iets te rug gekomen waren ; foo dat Placentia al verovert zijnde,men van de Winter aldaer nietfoude hebben konnen fubfifteren. Men is hier nu leer beducht voor den Genetael Nicholfon, die rnit joco Mao en eeo groot getal Indianen te Lant marcheerde, om Moouoyal, eea Fott van de Franfle aen &apos;leyndevande Riviet Sr. Laurent, t&apos;attac-, querenj alfoo hy geen ProviGe of Ammunitie genoeg heeft, omdie Fortrcste bemachtigen, en om ca Nieu Engelant te konnen te rug beeren, waer toe d« Vloot hemfulcks foude fourneren. Heden vet-, gaderde het Parlement, &apos;t welck tot den 14 November geprorojueert wiert j en eeo Proclamatie is onder de Pers, waer by de Lords ende Gcmeentens verfocht werden, alsdan te vergaderen , tot het afdoen van diverflegroote Materien : De Lord Harcourt wiert met de gewonelijcke Cctemonien in &apos;t Hogerhuys geintroduceert. Dtneerflsn defes vergaderde het Parlement van Yrlant; maeradjourneerde fig tot den 15 O&amp;ober, wijldeßilsuytEngclant noch ni:t terug gekomen waten: D« Viccroy had eyndelijk den Alderrosn Gore tot Lord Major geapptobeert.na dat hy al 5 andre verwurpen had. In Duyns zija Saturdag gearriveert 5 LngellTeOoftind. Reiouilchepen.al» «e Europa, deSufanna , de Fredetik en de Cor.cordia van de Baey van Bcngale en St. Geotge, en de Fleet-Frigu van Bombay : Haer Lading weit op&apos; omtrent anderhalfMillioen gefchat j en men verneemt op dit moment , dat St. John Norris met de Smirnaefle Vloot, en andere Schepen, laetft van LiiTibon oock in Ouyns aengckoinen is.Het Liiïibors Packetbootd&apos;Unionhetft op de Reys hcrwaerrs ten Frans Schip vao 80 Ton, met Suyker, &amp;c. vanMattenico na Nantes gaende, genomen. Men heeft otdre gegeven, dat de Vloot onder den Commandeur Bennet niet fal vcrtrecken , ter oorfake van &apos;t flecht fucces det I Expeditie Op Quebecq. De A&amp;ien van de Barck zijn 111 en een half, I d&apos;Ooftiadilche Compagnie izB, en van deZnyd Zee Compagnie 79-</p>
</text>
