<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Uyt het Leger voor Douay den i Mey. Den 28 paflato paflèerde deCavallery van d&apos; Armee onder den Hertog vanMarlboroug deScarpc te Lalain, en die van den Prins Eugene het Canael te Opy :De eerfte campeert met de rechter Vleugel aen &apos;t Dorp Raclie en de lincket by BouWgnies , en d&apos;ander met de rechter te Oppy en de lincker tc Ra. clie: De Infantery heeft fig na de kant van Atras neergeflagen J die onderden Prins Eugene van Pont Oppy na Esquerchien , en die onder den Hertog van Marlboroug van Quinty na Sains. Defen morgen is de Gsnerael Cadogam uytgegaen, om de Vlacktens tuflchen Lens en Esquerciiien te beiichtigen en een bequame Plaets af te fteken , daer men d&apos;Arinee in ordre van Batraille kan rangeren , ingeval&apos;er occafie mocht voorvallen of de Vyanden iets wilden ondernemen, om ons gedurende de Belegering te incommoderen. De noodige mefures zijn genomen, om het tot Gent aengekome Canon, ali ook dat van Mons , tot de Belegering foo fpoedig als &apos;t mogclijck is , herwaerts te brengen; nuer het werr niet voor den 9 of 10 hier verwacht. Ondertuflclicn zijnde noodige Dispofitien tot d&apos;Attacqite van dé Plaets gemacckt.cn wijl de Ttoupen een goet getalFascinen enSchanjkorven gercet hebben, heeeft men gerefolveert, om morgen avont de Trencheent&apos;openen. Een Detachement van 830 Man uytd&apos;Arniec onder den Trins Eugene heeft delen morgen het Cafteel van Oignonvilitby &apos;t Fort l&apos;Escarpe geattacqueert, waer indeVyantccn Guarni- Iben van iza Man te Voet en 10 Dragonders gelegt had , die na een rcfiftentie van een uur fig Krijgsgevangen overgaven. De Sluyfen, die de Vyant&apos;.cn op de Opper-Deule gebroocken hadden.zijn gerepareert; foo dat die Rivier tot acn Oppy we&apos;er vaerbaer is , &apos;t geen de Transpotten van onfe Vourage cn andere Nootwendigheden feer lal facilitcren; Oock hebben onfe Troupen met ftereke Detachemcjiten op de Weg van Doornick en Rijflel na &apos;t Leger Poft gevat tot meerder (ê--kerheytdi r Convnyen. De Delcrteurs uyt Douay fèggen, dat veel Officiers niet by de Regimenten in de Plaets waren; en men heeft de Marquis de Broilfin , Collonel van ccn Regiment Dragonders, met den Commandant vin een der Bartaillons, en j van&apos; jfcier Capiteyns, die fig in de Stad wilden werpen , gevangen gekregen. De Vyant heeft noch nier begonnen ha er Armee byecn tc vet-1 fatnJen. v</p>
	<p>• » - \ • . • • tjbd&apos;iyzerd lttannytni4&gt;l»eh. Meh hfceft beramingen frfaaakt, cfa! bet Ktygsvólk dal vcele ongeregeldheden pleegde ,ie beteugelen.; • «[ ,rtS.RASden 19 April. De Vyanden ryp doelde met het D&lt;u«y van de Landen te tappen , en hebben omrrenf deze Stad ècMge-j ïo!t«rn betet. Wy bi/ven nog al in eere flaat, verwagten een CÓiivoy • Va!il eioane,en aibe)den nagt en dag aan conige nie\veWerkéri&gt;die.v*ii j kle&apos;éi? belang zullen wezen. Hel koud en óat Weet, is vooi de Paaiden .&apos;li, - / . Ti, w ; 1 oogehiaklyk.- -•_&lt; ... •. ?t-. _ - * DOORNIK&apos; den 29 April! Dagelyks werd het Hooy voorde Arm«&quot;, nu&apos;t Paardeir va» hier en ook van Ryfiel af^ehaalt, en de Magazy.uen da:ir eii te«en wederom Om den anderen dag palieren hier door omt de 200 Wagens met brood mede na het Leger. Voor Douay Weid- nv:t gtootc vlyt aaii de Linie van Circumvalarie &quot;die «éér wyd uytgéfttekt ija*? geatbeyd. De Cavallery&apos; van ons Leger, is nader aan de*= Stad gekomen. Eenige Keyzerlyke Huflaaren, bragten deze Middag alhier 4 FraniTe OSicieien gevangen binnen. Men heeft tydinge, dat dc zwaare Artiliéry van Meenen komende , Ryflel rééds gepafl&apos;ecrt was. Het Biood en Bier is in het Leger nóg wat fchaars, om dal alles niet volkomen geteguleert is. De Infantery tót de bele&apos;geringe gelcliikt 1 legr tiinnen de Linie van Circumvaüatie.. Uyt de Vyande- Jykc Frontieien hooidmen niet dan van grootc cotifuiie , en niet dat dezelve eenige tegenweer tot het ftuytcn der belegeringe durven ondernemen. &apos; • &apos;f 1 U)t het LEGER voor DOUAT den t Mey. Den 29 van de voorledenc Maa.d istórLalin biai.dgewecft, en daar door veifcheyde lluyzen verteert. Men heeft 4 veiklecdeVyaiidelyke Officiers aangehou • den , die z.ig meende in Döuay te begeven. Men verwagt heden nóg den Piirce Erf Siadhouder van Viiesland in het Leger. Deze mórgen deden onze Troupeu een attaque op het Kaftéél var: Waunoviele, en het Garnifoen beltaande in 200 Man , gaf zig Krygsgevangen over. BRVSSEL den 1 Mey. Den Heer van den Berg is hier gifteren avond aangekomen , en de Heeren Schatter en Nooidhey, worden heden Van Ryflel te geinó#t gezien. Om alle ongeregeldheden voor te komen , is de Hoofdmeyets, van de PhtatTen die de Heffife Vólkeren ftaan te paiTeeien, aangefctireven hen het geen dezelve van nooden hebben, te iet-eren. Gifterei. kwamen hier van Gent eenige Wagen», met Gereédfehappen&apos; die tót de Artiliéry behooien. Dewyl men van Doornik en-Ryflel, met minder moeiten als van hier Btood na het Leger der Geallieerden kan biccgen, zyn de Broodwagens van hiar ondereen fterUijeleyde na die Steden gezonden. Vermits de Vyanden , door gebrek van Voeragie hun Paardevolk&apos;nóg niet kennen doen Canapeten ; hun meefte Infantery in Valcncyn, Condé, Kamerik, Bouchain en •udeie Veftirgen hebben verdeéid, en maar een Leger van 2} ajo duyzend Man in het Ve&apos;d houden&apos;, cm de Geallieerden het verder indr.ngcn , co veel l.en doer.lykis te beletten ,fchynen dezelve.de onze iu het bi-legeren van Dou:./ niet te zullen ontruflen. De Ttoupen die dezelve -uilen doen,en d:e welke deze zullen dekken, zyn al benoemd. Aan Linien van Ciicumvalatie wierd voorgifteren nóg met kragt jea;beyd, en de Loopgraven ftaan, wanne&apos;ér hetGefchut Dingsdag mórgen van Gent vertrokken ,aangekomen is, geopend te wetdeui , AMSTERDAM den 3 Mey. Htt Schip de Patiëntie Willem van Areiidf n , «-as den 24 Maart var. Gibraltet uytgt loopen en met de Engelfe Vlooi geconjugeerd na Liflebon gezeyld. Het Schip de Sara Ma&gt;ia, beetens&apos;van Livorno na Hamburg gaande, was van Gibialter agtexum derwaards vertrokken, en te Gibraltet lagen geen andere Sclieepen&apos;in lading als dat van Cornelis Ponfen. Een Kaaper van Lipaii v had teLivorno een Napelfe Baik vandeß.ee gebaald; cn het Schip (Ie Prudentie Kapt. Zwart van Livorno na Scandrona moetende, zon door 2 Zeei wfe Kaapers een ftuk wegs geconvoijeerd werden. Het Schip van John Maddox i&apos;yt lerland na Ooftende gaande, was in Duynsgekomtn, De Scheepen de jiiSFxou Sara Coin. Laarflen cn de 2 Wolven Willem Stók van hier na Vrankryk gaande, onder Wigt i *öt Poitsrtiouth &apos;betl Spaans Schip N. C. de la Pietat Kapt. Pedro Balparda; tót Daitmontb de St. Pcdro en di* St. Jan Batifta beyde na Londen •gaande van St. Seba.Tiaan , rn teliorcieaus de Juffr. Geerttuyd , Willem Karper. &apos; Her Galjoot de Vos .&apos;Matten Janlïe was van Rochelle na deze Stad verrtokker. De Zwcedfe Schepen de Laurictboota c.n Karolus XII, waien van Kadiks te Plirr.ourh ingeloopc*. Het Corvoy ttjt deMaazc was op iie Ri vier van Londen gekomen 9 cn daar mede de Scoeepen van Rryci Molenaar, PvoelófKlaaflrn en meer anderen. Te Poitsmouth •was het den 2S voorleden , met de a&apos;daar leggende Scheepen wel. Tót Dantzig was rr.en zo bedugt, voor het nadeten van de Mofcovifeen Saxife Ktygsvólketen, datme.t de Sfrds Pootten gefloten hield, eflde.j Wagten had verdabbeid-} ook hadm».:» daar tyding, dat veifcheyde Kanen met Ktygsvólk vanboven nier verre van de Stad waren aange- Jccmen. Te Wir.dow , Memel er ai.dereSteden van Koerland, wietd veel zwaar Tóuweik voor &lt;lc Moscoviten verveérdigd, als mede een! gtoot getal Spaden, Houwelen, Schoppen en Yzerwerk, om tot een 1 - &apos;1 - . - . V&quot; TT •. &apos; vt&apos; &apos;• 1&quot;&apos;. - • *. &gt; • - &apos;■ V t • \&apos; r- t • &apos; V &apos; \ &apos; ëndèrnemJnge te gebruyken., Dat de Zweeden uyt de Danatnnndet .*&lt; Schans een groot getal Wagens en Karren met Graanrn nahei Mosco- K&apos;, :vl? Leger voor Riga gaande, na bet iflaan van het Convoy veroverd vtiebben; véjyólgd. Het Schip van Leendérd Jooflén is nu gaots weg, l&apos;cSi een Matroos .van bet zelve al in deze Stad gekomen. De Looiferi j van der Schelling , hebben op de hoogte van het Vlie 7 a t mylen vaS j de Wal eén Vloot Groenlanisvaardets gezien&apos;,&apos; die men vtitrouwdd? Haijsburgeis-te-wezen, iln Teffcl zyn binnen, Pietei Jacobsz Tent ei Tetiriis liubbérife beyde van&apos;Seudres, als medé Hend. Pietèife van Ka» t-felsbeigén&quot;?* rtévens de Spaahfé Schepen van Baftiaan Gonfales én Mat» reus dé Süaflo-I)eyde van Bilboa dog laaft van Caftro en nii van Vaalmuyden, van welk gezelfchap niemand manqueert, afs het Sthip vatf Lorcnfo Loredo, die den 17 foorleden mede in Faalmouihwas in* gelopen. . ; . &apos;s GRAVENHAGE den j Mey. Haar Ed.Gro. Mog.deHeeren Stasi- . ten van Hólland en Weft- Vriesland , beden ten 9 uuren vergaderd zyn.&quot; de en ten iz&apos;uuren gefcheyden , hebben hunne Vérgaderinge voor ec» • nigen tyd gccontinueert. Dfcn Hr. Baron&apos; van Koehoorn, wegensde Provintie van Vriesland Selfic hebbende ter vérgaderinge van den Raad&apos; van Staate, heeft deze voormiddag&apos; Selfie genomen ter vergaderinge&apos; van haar Ho. Mcg., zynde aldaar door den Hr. van Goflinga geihttoduceett geworden , in welkers plaatfe den Heere Bui rr.aonia wegens die ■ Provintie Seflle genomen heeft in den Raad vanSriiate, zyodeaidaar mede dooi den Hcere van Audringa ge introduceert geworden. Den Hr. Dukker, Afgezant van denßiflicbop vanMunfter, is&apos;deze vóormiddag boven met deHeeren haar Ho. Mog. in deTreviskamet in confe- • rentie geweeft. TetzelvertydlsdenGrave van Townfend met de Heer •• Raad-Penfionaris ia gefprek geweeft. Haat Ed. GlO. Mog. hebben •&apos;en Hr. van Zomeren tot Kapt. m het Regiment v*n dcnColone! Zaa&lt;e Lande aangefteld , in de plaats van dén Hr. Dnyts, die in de laafte Promotie Golonel Commandant van het Regiment van den Hr. Keppel is geworden. De uytfthryvingé van de Bede-Dag&apos;, luyd als vólgd. Alzo het God Almagtig voor als nog niet behaagd heeft, de.i te-&apos; genwootdigen zwaaien Oorlóg te laten veranderen in een gewent-&apos; te, goede en verzekerde Vreede, en dezen Staat deihalven genoodzaakt is, nevens deszelfs booge Geallieerden, de Legers wedeiomin het Veld en de Vlooren inZCe&apos; te brengen , dewelke niets zullen vermogen, zonder de alleen magtige en genadige hu&apos;pe enbyftanddea- Heeren : Zo hebben de Heeren Staaten Generaal dei Veieenigde Nederlandea in deze gelegentheyt en toeftand van tyden én zaken , voor den dienft en het welwezen van hei lieve Vaderland, ten hoogden no»r dig geoordeeld, en vervolgens met Onze bewiiligiog goedgevonden ,&apos; uyt defchryven een generaale Vaft-en Bede Dag, teger.s Woer&apos;sda&apos;g die wezen zal den 14 van de Maand Mey ériflkomende , omtenzelvea dage in alle Kerken dezer Landen met een uptcgté belydeairfle vao alle des Lands hoog gaande Zonden en Ongeregtigheden, die fteeds meet en meer aanwaflen , en roet een diepe veroeedciinge, waare boetvaardigheyt en bekeeringe, den Heete ootmoedig, yverig en vuutig te bid- • den en*te fmeeken, om de continuatie van zyoe genadige befchermin* ge over dezen voorfchreeven Staat, en om een niewe goedeitierne Zegen overhaareWapenen, en die van haare Geallieerden, én Gode dankende voorliet gott fucces, albeieyds aan dézejve ,by het openen yan de Campagne, door het bemagrigen van de vyandly ke Li-&apos; nien, verleend, verder te bidden, datdie door zjne hulpe en Zegen meer en meer voorfpoedig gemaakt, met oyetwtnniogen.gekroont, en in tegendeel alle desVyands raadflagen en ondernemin* gep verydeld mogen werden, zodanig, -dat daar door eerlange deze &apos; langdurige en gevaarlykenOorlóg verwiffeld moge weide.met een goede en beftendige Vreede in Godes gunfte; dat ook te gelyk alle anderè&apos; i wélverdiende plagen van het voorfz. Vaderland mogen weiden afge! wend, alles tót gtootmakirge van Godes alleiheyligile&apos;Naara, voortplantinge en aaswas van de fraarc Geréformeetde Cbnltelyke Keligje, 1 couiervatie van de&apos;dier gekogte vryheyt dezer I.aaden, &apos;én onzer «liet l Zielen Zaligheyt, enz. . • 1 &apos;s GR&apos;AVENHAGEden 4Mey. vootledea : Nagtuyt voorDouay aangekomen , meiden van het innee&gt; nién van zeker Fórtje omtrent&apos;die Stad gelegen . het welke zee&apos;r hinder: j lyk was om de Treneheen met fucces lekoul.cn openen. Meu had 4»at i&apos;: in&apos;gévónde&apos;n&apos;4 Stukken Gelchut, en eenige gevangen bekomen. Ds j Belegerde bégoridefedert twéé&apos; Dagen fterk op onze Arbeyde-ste fchie: j tên&apos;dóg deeden &apos;toeynig fchaade. &apos;Een gédée&apos;lte der verwant weidrr.de i&apos;Attillery was Vobt dé Belegetinge aangekomen , en men maakte; ftaat /de réfteeféridé&apos;giftfttn voor deïelye aangekomen&apos; te wezen , en alles &apos;veïvamcfigd Öm de Tiericheén mótgen bf ovc»niorgen te ko;inen openen. Dagelyks&apos;kwa&apos;meü n.óg veele Dtférteur» in u»ze Amiée, die nóg als vooren legt, 6vetlopen. Ten 2 dezes wateii de Heeren ! van Gent en K&apos;afttikom door Aken&apos;r.a Limburg-gtreys&apos;d ,om deTiou&apos; pen en Magazyiien wégenrfden Raad van&apos; Si*«ten *«• bczigtigen. •&apos; \</p>
</text>
