<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>\Veenen den i j Aptil. Wegens de Feeftdagen is het hier ftil. Ondeituflchen werden veel Kecrirten , Paerden, Monture cn andere Kri na Hongaryeri gcvoert, alwaer de Campagne Cao haeft als&apos;etgerioegfaein Gras is, begonnen fal werden. Volgens dc Brieven van Zcgedin had een Detachement vao datr onder den Aiaior van dc Plaets de la Rouche een Party van omtrent joco Man ca&apos;di in Kczl&lt;emrt ziiude Kiofkife Polackcb, Taitaien en andere roet hetaenbreken van den dag geattacqüeért, by de 50c neergemaeckr, in de gevangen en 4.0 a Paerden met veel Buyt inZegedin te rug gcbracht.UytHongaryen weit vanPisnabani gcconfirmcert.dat dooreen Keyferj. Party&apos;van 100 Man te Paert en eenige Inüntcry de Veiling Murau beklommen en ingenomen had , wijl&apos;er lier weynig VMck en meeft Edelluyden daer in gelegen had. De Brieven van Arrath van den 9 confirmeren, dat de Razziaenfe Overlle Tokely &gt; die daegs te voren te rug gekoiren was, fnet de Razzianen aen de Theys een Exeurlic totKezkemet gedaen en ïooo Polacken en Tartaten in dat Plaetije overvallen, 630 neergemaeckt en 100 Gevangens met 2 veroverde Vanen te rug gebracht had. Heden heeft de Genetael Thaün lijn Bagage na Tietuont vooruyt gefondtn, en fal na &apos;dc Feeftdagen der* wierts volgen.&apos; .-.c-v:.-&quot;. \\. * * •&apos; &apos; &apos; * Landau den 29 April. De Ceur-Paltfifle Troupen, in defe Landen geinquartiert geweelt, als de Guarde te Voet, het Lijf-Regiment te Paett, HJen en andere hebben ordre omfangen , otn na de Nederlanden te matcheren. Het Lobkowits Regiment Cuiralliers,beftaende in 6 Hsqu.idrons , is na de Eclingcr Linie ip volle Alarlch , cn doqr het Winembergs reets gepafleert. De Franfle Regimenten te Voet van Betril, Lionnois , d.i Maineen Marfilly zijn met de Esquadrons van Beaupré, 2 van la Villiere cn eenige andere uyt Bourgondien aengekomen : Men heelt noch geen pofitive tyding, dat fy eeo Detachement na de Neetlanden hebben gefonden : Sy fouden in d&apos;Elfas 68 Esquadrons, en een gelijck getal Battaillons in &apos;t Velt willen brengend Franckfort den 1 Mey. &apos;t Wolfenbuitels Regiment vanßernftoff, deler dagen hier door na Huys gepaflèert, is door een ander afgeloft. Nu zijn de Keyferl. Remonteer-Paerden.Recruten en Bagage van den Generaels M&lt;rcy, Bonneval en d&apos;Arcant, oock van de 4 Adjts. Generael van den i&apos;rins Eugene.en veel Graven.die als Volontairs in Vlacnderen dienen, den Main gepafleert, en heden verder opgebroken : De Lantgraefvan Heiren-Homburg gaet heden met fijn Broeder Cafimir ook derwaerts. De Loitharingfc Plenipotentiaris Forftner bevint lig&apos; hier. Min lpreeckt op nieu, dat de Baron van Straknheytn Gouverneur van Tvveebruggc fal werden. &apos; Bon den i Mey. Maendag is een Hollantfe Velt-Courier óver het Weftcrwald na Marburg tot den Lantgraef van Heflèn-Caflèl gegaeu, omdcMarfch der HellilTe Troupen tc doen verhaeften jf&apos;tgeen ly oock doen,marcherende dagelijeks 10 uüren : Gilleren zijn de Regimenten van Spiegel, Weiflenfeld en Boineiiburg, nevens een ander te Paert met den jongen Prins van Heflen hier , en d&apos;ovcrige te Njuwith enZundorfovcr den Rhijn gegaen : Dé Generael Spiegel commandeert de Ca vallery ,en de Gencrael Wilckes d&apos;lnfantery. Dé Ceur- PaltlilTe Krijgt-Comrniflatis&apos;Kleynholis is na boven gegaen, omde refterende Keyferlijcke Recruten enßemonteer-Paerden voor de in de Nederlanden ftaeade Regimenten door &apos;t Lant te geleydenjwerwaerts de Bagage van den Prins Eugenc eergifteren aen geen zijde denßhijn gepafleert is. . v . ; Ceulen den 1 Mey. Van de Heflen-Caflèlfle Troupen zijn gifteren 4 Regimenten aen dees zijde te Kerpen komen ftaen. Te Lunen zijn 3 PruylGlTe Regimenten te Paert en Dragonders , daer onder dat van den Marckgraef Aelbrecht, gepafleert, om te Wefel over den Rhijn te gaen, en na de Nederlanden te marcheren , werwaerts noch eenige Dragonders uyt het Cleeffe lullen volgen. De Pruyflifle vrye Compagnie is uyt Duyts na Traerbach in Guarnifoen gegaen. Onlé Domheer, van Sierftoif, is hier van Antwerpen gereverteert &gt; alwaer hy als Biflchop poflelfie genoinen heeft, en wel in&apos;t koit die Dionitcyt mocht gaea bekleden.</p>
</text>
