<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Maendag, den t Jutly, ten 11 pracjijs, Ca! ihen in &apos;s Gravenhage ter Auditie van de Rolle, by Executie,by &apos;t aftrecken der Zegels en Brieven van Decreet,finalijck verkopen de Heerlijckheyt van Voshol, beltaende in de Dorpen van Swammerdain, Langer- en Kenter-Aer j mi&apos;sgaders Keewijck.met d&apos;Ap- en Dependentien van dien&gt; gelegen tulïchen Leyden en Gouda aen den Rhijn en d&apos;Acr: Die immiddcls Onderrichting begeert,adreflere lig aen den Rentmeefter Dirck van Zuylichcn.als Gciafte van de refpeftive Pant-Creditcurylcr voorfz. Heerlijckheyt, in dc Wagenftraet, of aen Reyer van Adrichem.Deurwaerder van den Hovevan Kollant.in de Nieuwe Molllract beyde In &apos;s tiravenhase, In den Dorpe en Heerlijckheyt van Stryen dicht by de Stad Dordrecht ab Inteftato en fonder wettige Defcendenten overleden zijnde de Heer Coenraed Welborn , foo wert een ygelijck.die fuftineert mede Recht te hebben tot déflelfs ErffenifTe, vCrfocht, hier tftet behoorlijekö Befclïeyden binnen den tijt van een geheel Jaer t&apos;adrefleren aen Simon van Hcflel, Secretaris aldaer, als by Schout en Schepenen van Stryen voorfz. aengeftelt tot Sequefter van de nagelate Goederen van den voorn. Heer Coenraed Welborn, of dat anderfints , die tijt overftrekeii zijnde, met de Verdeclinge en Scheydinge der Goederen fal werden voortgegacn. Dingsdag, den ïo Mey, fal op de Hofliedc van Abraham Swigters, genaemt Zee Ruft, voorby de Mijlpaelby Amlterveen verkocht werdeti een quantiteyt Orange- en Limoen-Bomen van diverlTe Soorten , als mede een Party curieufe Exotica, Bygewaflen.Caep&apos;.e Gewaffen,Catnfeft Cofly-Boncn en Arbor Tulpifeta : Waer van de Catalogen den 8 Mcv te bekomen (fal zijn t&apos;Atnfterdim by \V. Doornick Boeckverkopct iii de Molftceg : Dc Bomen $ Dagen te vooren tellen. Ruardus Tcrpftra,Boekverkoper te Francker.maekt aen de Liefhebbers der Latijnffe Tael en Outl;eden bekent,dat by hem gedrtickt werdrflj en eerftdaegs ftaen uyt tc komen : Aufonii Popma &amp; variotum de difFeremiis verborum.five de ufu antiquae locutlönis. Til. Popma de opcris fervotutn, Pignorius defervis.cn andere Boeckcn meer. Tot Haerlem by W. van Keflel is gedruckt en wen uytgegeven s Het Leven van Socrates.tnet fijn Prentverbeelding&gt; tfyt het Ffafls Van dert Heer Clnrpcntieriüd der FranlTe Academie,vertaelt door J. van Zanten,M.D.,in 4. &gt;en zijn mede t&apos;Amfterd. by Joh. Ratelbant te bekomen. Wert bekent gcmacckr.dat uyt&apos;er liant tc koop is eetl fchoone Chirurgijns-, Apothekers- met déflelfs Gereetlchapjèn cd Varen : Die Gading heeft,adrcföre lig aenjuffr.ïufanna Cornelia Parem,Wed. van Monlr.H.Arents in deCapclftraet tot Sfuys in Vlaendereu. E. Boucquct,Boekverkoper,fal Maendag,den iï Mey,en (wegens de Beded3g)Vrvdag,den 16 dito,verkepen de nagelate gebonden cn ongebonde Boeken van Abriham Arondens.in fijn Leven Boekverkoper op de Groote Zael van &apos;t Hof in &apos;sGravenhdge.beliaendc uyt goede Godsgeleerden,Rechtsgeleerden,Hiflotlfe.&amp;C. in de Nederduytfe,Latijnse en FranflVTalen, daer onder wed in Vranckrijck gedrückt en gebonden: De Catalogen zijn tc bekomen t&apos;Amlterd. by N. ten Hoorn,Haerlem vanKefiTel,Leyden van.Damme,Delft Speyers, Rotterdam v. Veer,&amp;c. F. Bontekoning,Pieter Onkelboer.Joanncs en Dirck Bontekonitig en DotuveWiggers.Makelaers.fullen Maend.ig.den 11 Mey,t&apos;Amftcfdarti In &apos;t Nieinvezijds Heerin-Lojement op de Haerlemmerdijck verkopen een Party fware en lichte Rigafe Maften, foo als die genomtriert (tilktl zijn; leggende in de Braeuwaelachter &apos;sLants Oorlog-Schepen. &apos; , Aen de Liefhebbers van Flora xvert bekent gemackt.dat zedert 1 5 * Jaren uyt het Z»et van de Couleoren van fekere le Crep gewonnen «ija&apos; over de loco uieuwe gevlamde Tulpaen.tot verwondering van veele.waer onder foo fijne zijn als in langen tijt zijn geilen gewecft,foo Violet-*: teil als Bizarden, in de 5c Soorten van defelve Couleuren,die by niemant anders te vinden zijn : Die van defelve Couleurcn of gevlamde Tul* paen gelieft te hebben,met de nieuwe Tnrkfc Ranoneules van de befte Soorten.eu andere Blomgewaflcn.adreflerp fig aen Thomas dCCafjntycr,&quot; woonende inde Brouwtry het Gulde Vlies tot Bruflel. . • Den r? Mey fal op de Zael van &apos;t Hof in &apos;s Gravenhage onder Direftie vanHamtltOn en Blank nevens andcrcGelr-Prijfen tfecken.of vetfoot werden de Hooge Heerlijckheyt van Marquette of in Contante ten keur derTrèckcr 40000 Gl.,breder in deConditie.De Loten tot den g .Mey,. De Lotery van Gieflen.a 6 Gl. &apos;t Lot,waer in te winnen zijn 1 Prijst 10000,1 i 60c0,i i l icco,i a rjoo.ïoi rpöo Oi.,acc., ld nu na aile verwachting compleet trerken den 15 Mey aen den Orertooin : Tot den to dito&apos;s avonts iijn&apos;er ncch Loten te beltonen; Voor &apos;r aldcrlaetit werden noch tot den 10 Mey Loten uytgegeven in de Lotery van Langer- cn Korter-Aer, ï ft.,om compleet tc tfeekcfl den 11 dito binnen Leyden,of den Dirc£hur H. yan Damme fal aen yder Inlegger een Ducaet vereeren, fo den ty dito of io&lt; Jurtjf niet trcckr. N&apos;ademiel door de fterke Toeloop in de vfrbeterde Lotery van Rijswijck.a&apos;u Gl., rceta meer als 1 derde der Collsfte Js ingekomen,(al de ; Dingsdag,den 13 defes, compleet onder Dire£lie Van M. Bcuning aen den Overtoom gcfchicdca }De Inleg tor don jg djftf.&apos; s Qsdruckt rot Htcr&apos;etr. - &apos;«r,-ABRAHAM G A STS LEY N, 3wd^Or»?ïfil&lt; óp dc Marcktinl dc OIFC-Dr*«&amp;&apos; ofi« 6 Mey, iyiQt iV : &apos;&apos; &apos; • - /■«. \ &apos; &apos;V. ». &apos;V,V. • •&apos; • &quot; &apos;.■&gt;:(* &apos; tri -J ■- * ... • - • 1 4 \</p>
</text>
