<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT-BRITTANNIEN.</title>
	<p>• Edenbmg den ïï April. De EpiscopaleMiniftet Mr. Greenshield Ver»aditdagelijcl&lt;s fijn relaxatie; die men legt, dat nut defe bepaling lal zijn , dat hy hier niet fal predicken noch Engelfll* Gebeden leien , tot dat lijn Appel door het Hogerhuys geëxsmineert wert. Londen den 29 April. Heden, vergaderde het Parlement volgens de laetfte Prorogatie, roaet wiert weder tot den 1 j Mey geprorogeert. De Vergadering der Gscftelijckheyt fal morgen tot in November uytgefteli werden. Vrydag wiert een Adres tegen die vanGlocefter.Monmouth, Cornwal, de Stad Londen,&amp;c. aen de Vrede-Rechters,Hoog- Bailliu en Grand Jury van Weftmuntlcr gecommuniceert j maer eenparig verworpen, om dat daer in belooft wiert haer Majetteyts Tijtel tot de Croongegront op de Revolutie alleen, te lullen det&apos;enderen, tonder van haer Majts. Erffelijcke Tijtel te fpreecken , en dat de laetlte Tumulten op de Leere van Non Refiftentie gefchoven wierden. In tegendeel let de Hoog-Bailliu fterek voort de Ondertekeningen van een Adres, gegront op d&apos;ouie Fondamenten van d&apos;Erffelijcke Rechten, &amp;c. Saiurdag wiert het Adres van wegens Herefoord en gifteren een ander van wegens Devonshire geprefenteert, die haer Majefteyt leer gunfligaennam : Oockis&apos;ervande Stad Exon een van dcfelve natuur overgcfonden. In diverfle gedeeltens vat» Noorder Brittagne fouden Adrcflen van den felven aert, als dat van &apos;t Graeffchap Glocefter (« a.cr tegen de Lord Major en de Burgery van de StadGlocefter, zijnde van de gemodereerde Party,een ander opgellelt hebben) geprepareert werden : Men fe|t, dat&apos;er tects een , getekent door 4 a 500 Ferfoonen van Out-en Nieu-Aberdeen acn &quot;tHof overgefonden is. Vrydag wiert de Hertog van Shrewsbury tot Lotd Kamerling door de Coningin verklaert in de plaets van den Marquis van Kent, die Hertog gemaeckt is. De Chevalier Wager legt te Spithesd met 17 Oorloglchepen en veel Coopvaerdylflfcepen na een favorable Wint te wagten, om na Ponugael te teylen. &apos;) * «r» r» T Tl T 4 Vt »T</p>
</text>
