<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>• Edenbuig den ïi April. De Episcopale Minifter Mr. Greenshield &apos;verwaclit dagelijcks fijn relaxatie; die men legt, dat mit defe bepaling lal zijn , dat hy hier niet fal predicken noch Engelfle Gebeden lefen , tot dat lijn Appel door het Hogethuys geëxamineert wert. , Londen den 29 April. Heden, vergaderde het Parlement volgens de laetfte Prorogatie, raaer wiert weder tot den 13 Mey geprorogeert. De Vergadering der Gseftelijckheyt fal morgen tot in November uytgefteli werden. Vrydag wiert een Adres tegen die vanGlocefter.Monmouth, Cornwal, de Stad Londen,&amp;c. aen de Vrede-Rechters,Hoog- Bailliu en Grand Jury van Weftmutiller gecommuniceert; maer eenparig verworpen, om dat daer in belooft wiert haer Majefteyts Tijtel tot de Croongegront op de Revolutie alleen, te fullen detenderen, londcr van haer Majts, Erffelijcke Tijtel te fpreecken , en dat de laetlle Tumulten op dc Leere van Non Refiftentie gefchoven wierden. In tegendeel fet de Hoog-Bailliu fterek voort de Ondertekeningen van een Adres, gegront op d&apos;oude Fondamenten van d&apos;Erffelijcke Rechten, &amp;c. Saiurdag wiert het Adres van wegens Herefoord en gifteren een ander van wegens Devonshire geprefenteert, die haer Majefteyt ieergunftigacnnam : Oockis&apos;etvande Stad Exon een van dcfelve natuur overgcfonden. In diverflo gedeeltens van Noorder Brittagne fouden Adrcflen van den felven aert, als dat ran &apos;r Graeffchap Gloeefter («a.er tegen de Lord Major en de Burgery van de StadGlocefter, zijnde van de gemodereerde Party,een ander opgellelt hebben) geprepareert werden : Alen fegt, dat&apos;er tects een , getekent door 4 i 500 Perfoonen van Out-en Nieu-Aberdeen aen &apos;tHof overgefonden is. Vrydag wiert de Hertog van Shrewsbury tot Lord Kamerling door de Coningin verklaett in de plaets van den Marquis van Kent, die Hertog gemaeckt is. De Chevalier Wagcr legt te Spithesd met 17 Oorioglchepen en veel Coopvaerdytdfcepen na een favorable Wint te wagten, &apos;l</p>
</text>
