<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Uyt het Leger voot Douay den i Mey. Den 18 paflato paflcerde deCavallery van d&apos;Armee onder den Hertog vanMarlboroug deScarpc te Lalain, en die van den Piins Eugene het Canael te Opy : De eerfte campeett met de rechter Vleugel aen &apos;t Dorp Raclie en de linck« by Bouvignies, en d&apos;ander met de rechter te Oppy en de lincker tc Rache : De Infüncer/ heeft fig na de kant van Atras neergeflagen j die onderden Prins Eugene van Pont Oppy na Esquerchien , en die onder den Hertog vanMarlboroug van Quinty na Sains. Defen morgen is de Generael Cadogam uytgegaen, om de Vlacktens tuflehen Lens en. Esquerchien te belichtigen en een bequame Plaets af te fteken daer men d&apos;Armee in ordre van Batraille kan rangeren , ingeval&apos;er occafie mocht voorvallen of de Vyanden iets wilden ondernemen, oin ons gedurende de Belegering te incommoderen. De noodige mefures zijn genoinea, om het tot Gent aengekome Canon, al* ook dat van Mons , tot de Belegering foo lpoedig als &apos;t mogclijck is , herwaerts te brengeni maer het wert niet voor den 9 of 10 hier verwacht. Ondertuflcben zijnde noodige Dispofitien tot d&apos;Attacque van dé Plaets geinaeckt.en wijl de Troupen een goet getalFascinen cnSchanskorven gcrcet hebben, heeeft men gerefolveert, om morgen avont de Trcnchecn t&apos;openen. Een Detachement van 800 Man uyt d&apos;Armee onder den Frins Eugene heeft defen morgen het Cafteel van Oignonviflc by &apos;t Fort I&apos;Escarpe geattacqueert, waer in de Vyant een Guarnifoen van izo Man te Voet en 10 Dragonders gelegt had , die na een rcliftentic van een uut Cig Krijgsgevangen overgaven. De Sluyfen, die de Vyanden op de Oppcr-Deule gebtoocken hadden,zijn gerepareert j foo dat ie Rivier tot aen Oppy we&apos;er vaerbaer is , &apos;t geen de Transporten van onfe Vourage en andere Nootwendinheden feer lal faciliteren: Oock hebben onfe Troupen met ftereke Detachemcnteii op de Weg van Doornicken Riiflel na &apos;t Leger Poft gevat tot meerder ffckerheytdi-r Convr&gt;yen.&quot;De Delerteurs uyt Douay (eggen, dat veel Officiers niet by de Rezimenten in de Plaets watsn; en men heeft de Marquis de Broilïïn , Collonel van een Regiment Dragonders, met den Commandant van cén der Battaillons, en j van&apos; Capiteyns, die fig in de Stad wilden werpen , gevangen gekregen. Ds Vyant heeft noch ni:t begonnen haer Armee byecn icy«- Cioulcn. , &apos;</p>
	<p>&apos;s Gravcnïnge den 4 Mey. De Turckfe Chilus, Van dc by fig fu-bbende Turckfo Koopluyden, die&apos;met Keeren Comfjifiarilï&apos;cn van dc Heeren Staten yan Kollant en Wdl-Vrieflant voorlede Viya.ig middag in der. felvet Vergaderplaets nevens de Ditefteürj van dc Levantfe Handel in Conferentie is geweeft ever de voor decs gemel te Turckfo Schepen in dc MiJdclantlb Zee of in d&apos;Archipelles, door di Gapers genomen , legt men, dat by de naefle Vergadering dc&apos; vootn. Conrerentien ftaette continueren, ziinde haer £d. Groot Mog. gifteren voor eenijen tijt en tot nader Beschrijving gefcheyden: HacrEd. Groot Mog. hebben Vrydag mede vari eenige vacante Militaire charges gedisponeert, en den Heer Hofman van Sonmßti tot Capifeyn in &apos;t Regiment Guatdes te Voet in plae s van den Heer Doys aengeftelt j den Heer Emmerick tot Collonel Commandant van het , Regiment van den Generael Fagel &gt; den Heer Eek van Phamalion tot Luyt. Colionel van &apos;t lelve Regiment, gelijck oock den Heer R. de Vree tot Major,en den Heer Linde tot CollonelCommandant ran het Regiment vauLaudcr. De Baron vanSiebelsdorf,Coll.enAdj. van den Erf-Prins van Heflen-CafleJ, is alhiet van Caflel gearriveert, en gact verder na ,&apos;t Leger. DeFraniTe Minifters tot Geertruydenberg verwachten haer Courier, na Verfailles gefonden, alle daeg aldaer te rug: Twee van haer Edelluyden,met Paspoorten van haer H®og Mog. eenige Steden hebbende welen (ien , zijn alhier gearriveert, en ftaen na de Voorfz. Franfle Minifters weder te verttecken. De Brieven uyt dc Legers der Geallieerden coTifirmeren , dat men noch belig was met dc Linie van Circumvallatie en alles in Staet te brengen tot d&apos;Aitacquc van de Stad Douay. Dagelijcks palieren alhier Franfle Delerteui&apos;i, om na baer Latitte keeren. De Uytfchrijving van den Bedendag iuyt als volgt. ALfoohet God Almachtig vooralsnocli niet fcehaegt heeft, den tegenwoordigen iwaren Oorlog te laten veranderen in ten geweiif;lite goede ca vetfekerde Vrede, cn defen Staet derhalven getiooilaecki is, nevens deflclfs hcoge Geallieerden de Legers wederom in &apos;t Velt en de Vlooten in Zee te brengen , dewelcke nieis fullen vermogen, Tonder de alleen machtige en genadige Hulp enßyftantdes Heeren : Soo hebben de Heercn Staten Generael der Vereenigde Nederlanden in defe gelegentheyt en toeftant van tijden en faken voor den Dienft en het Welwelen van het Lieve Vaderlant ten hoogften nodig geoordcelt en vervolgens met onfe bewilliging goergevonden, uyt te fclirijven een Generale Vaft-en Beden-Dag tegens Woensdag, die wefen fal den 14 van de Maent Mey eerltkomende, om ten (elven dage in alle de Kercken defer Landen met een oprechte belijdenifle van alle des Lants hooggaende Sonden en Ongerechtigheden, die fteeds meer cn meer aenwaffen, en met een diepe vernedering, ware boetvaerdigheyt en bekeering den Heere ootmoedig, yverig en vurig te bidden en te fmeecken, om de oontinuatie van lijn genadige Be(chcrming over defen voorfz. Staet, cnomcen nieuwe goedenierne Zegen over hare Wapenen en die van haer hooge Geallieerden, cn God danckende voor het goet fucces, al bercy ts aen defelve by het openen van di Campagne door het bemachtigen vandeVyantl. Linien verkent i verder te bidden, dat die door fijn krachtige Hulp en Zegen, meer en tncer vootfpoedig gemaeckt, met Overwinningen gekrooht en integendeel alle desVyands RaedOagen enOndernemingen vcrydelt mogen werden, foodanig, dat daer door eerlang defen Wngdurigen en gevaetlijcken Ootlog verwi fielt moge werden met een goede en bellend igelffede in Gods Gunfte; dat oock te gelijck alle andere welverdiende Plagen van het voorfz. Vaderlant inogen werden afgeweti-i: Alles tot grootmaking van Gods Allerheyligite Naem, voortplan_ ting en aen was van de ware Gereformeerde Chriftelijcke Religie,Con_ iervatie van de diergekochtc Vryheyt defer Landen en onfer aller Zie-&quot; lenZaligheyt, Sic.&apos; P. S. Met refleftie en relatie tot de bovengemelde Redenen en tnotiven vinden Vy vervolgens goet,dat lbo in de Steden als ten platten Lande wederom Wceckelijckfe Danckfeggingen cn Gebeden fullen werden gedaen , op foodanige tijden als na de conflitutie en gelegentheyt van de Steden en Plaetfen gevöeglijck fal kunnen gefchieden.</p>
	<p>V &apos; i f« • » *• • f «t «-• &apos;k • • &quot; &apos;r. •-* •1» *&quot;•**.*• **f&apos; . Atnletdirrt dén 5 Mtjr. ïs tot Gfnotia g&amp;rrivcfft- Cap. Lorenzo Gennano van Lifjabon, Cadix en Alicanten met Süyê.- ker, Taback en ócccoo Pefos aên Contanten •: bsFranlTe Gaper*de PJictnix.Cap. rAiglc.had in de Levant genomen 1 E ngelffcSchcepjesi gaende na Venetien met Salip, «1 ieylde daer mede na Livortio , voot wslcke Plaets hy oock ontmoette de Zeeuflc Ca£er de Dolphijn met een Prijs merOly.die hy beyde mede verovert en tcLivomo opgebtagi heeft, &apos;t Schip de Sara Maria Galey, Jochem Barentfcn, den 11 AprU v.in Gibraltar vertrocken en benoorden Engelanf om gczeylt, is den i Mey op d&apos;Elf gearriveert. Heden heeft men Brievea van Elleneut van den 25 en 29 paflato,meldende,dat de Hollantfe Vloot,beflaende in 145 Coopvaerdyfchepen en j Convoyers van de Capiteyns Crau- * welaer, De wij 5 enMarfellis.den 25 en 26 dito in deSont gearriveert iïj hebbende Onderweeg geenOnraet vernomen,en manqueerde ailtCn &apos;t Schip.dat befchadigt in &apos;t VriefleGat gekomen is,en de van gapitey n Gijsbert de Lange,die dit Schip voor de Boeg gekregen hatt èn mede leer befchadigt voor Geluckftad gekomen was, om aldaer gerepareert te werden De mcefte Scheen van defelve Vloot waren al ongemolefteett door de Sont gcpalTtert, en daet van reets tot Lubecl; aengekomen de . Schepen van Wiebe Kalf en Eelke Spangiaett i De voorn: Convoyers fouden met de in deSont geteet leggende Hbllantfe Coopvaerdyfchepen de volgende Maendag Admiraelfchap ma» ken , om met d&apos;eerfte favorab.e Wint nerwaetts zeyl te gaen. Vrydag zijn in Tcflcl binnen gekoiren de Schepen de Gornelia, Pietrc Jacobftn Wefdt} de St. Jan.Teunis Lubbertfen, beyde van Morlaixj de St. Jan,Baftiaen Gonlales ; de St. Nicolafs,Ma.ttias d&apos;Aflon,beyde van Eilboa ; Carelsberg, Hcndrick Picterfen Kalf; Saturdag&apos; de Byftanr.Jacob Hayes, van Seudres j Sondag de Gouden Arent.Symon Ham&gt; de jonge Ifaak, Lodewijck Weftervelt, beyde van en de Juliana, Pietcr Hondrickièn, i ■ &apos;s Gravenhage den 5 Mejr. Dé Gracf van Bath cn andere Heercn, uyt Engclant gearriveert,vertrseken na &apos;t Geallieerde Leger i waer uyt zedert den 1 detès geen nader tyding is gekomen. De LordTownfefld» Ambafladeür van Groot Brittannien,is,alvorens in &apos;t Congres van dc Minifters der Geallieerden aflïfteerde.defèn voormiddag met deii Heer de Matueof, Ambafladeür van fijnCiaarlTe Majeftejt Van Mttscovien» in Conferentie geweeft. Hier zijn eenige Gedeputeerden van Rijrtel gearriveert. De Heer Smit heeft defen middag ter Vergadering van haet Hoog Mog. den Eed afgelegt, en vervolgens wegens de Provintie van Groeningen Seflie in den Raed van State genomen , zijnde aldaet door den Heêr Gockinga geintroduceert. Hamburg den 2 Mey. Te Marienwerder en Infterburg in PruyflerT, als oock te Coningsbergen, foude fig de biefniettdijeke Sieckte weet opftlbaren. InPolen foude deCroons en LitftufeArtnee tot op 160C0 Man vergroot cn de meefte op de Duytfe Voet gereguleert werden, en op dat de Saxife Troupen de Polen niet mochten befwaren noch ten den Coning byfondete kollen veroorfaken, namen de Croon Polen en het Groot Hertogdom Littauwen aen, d&apos;eerfte om 6000 en d&apos;ander om jooo Man defer Troupen t&apos;inquartkren, en op dat de betaling behoorlijck mocht gefchieden, hebben de Croons Groot Schat* mcefters in Poien en Littauwen defelve op fig genomen: De Alliantie met Muscou was vernieut en tot het byleggen der Diffcrenten met do Stad Danzig een groote Cotrmiiflie aengeftelt. De Deenfle Poft is voorleden Woensdag gearriveert, met tyding tan &apos;t arrivement van het Hollantfe Convoy op den 25 en 26 April in de Sontjvan waer den 29 paffato uyt Elfeneur gefchreven w&lt;tt, dat&apos;er in de Seint 165 Schepen gekomen waren , en het daer zijnde Hollantfe Convoy van daet weder ten eerden ftont te vertrecken &gt; als medc.het Esquadrs Oorlog * fchepen, na Noorwegen gedeftineert: Een ander Esquadre.na Yflant gaende, lag mede zeyl-vaerdig. 18 Deenfle Oorloglehepen, in Zee geloopen , waren door contrarie Wint te rug gekeert. Men heeft eergifteren alhier een fware Storm gehad met feer fware Hagel,waeï dooi 6 Mijl boven dele Stad 7 Boheemfle Scheepjes, met Granen van bovenkomende, zijnverongeluckt. Op d&apos;Èlfi* gearriveert ErickAnderfen van Xieukafteel. • •</p>
</text>
