<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>b*—&apos;-r - i. ; &quot; &quot;—^——■ — . - .—=■- -• —- ~D«n 7 MeTi? r O zal J*n Tictcrsz.: Zir.cr , Makelaar tot AMSTERDAM, in&apos;t Oude Hf eten Logement rewoopan;, u} t ca nlaifante *cb&apos;ilderyen van deze gioote Meeftet», als R. de Utbino, Guido, Bafl&apos;an, Holbeen, P. Paulo Rubbens, van .Dvk, Dou, Mieres/ Nettchér, Bril&apos; Bor S»&quot;tleven, Vetheift, Juf Fr. Ooftetwvk,Teniers,PatetZegets,Btetigel,rebelles,Tol,Oftade.Sceenwyk,Verhit,L.v. Lefden.A. Duur, &apos;Mabufe QoiVyn de Smit, Heemskerk, Hsanibïrgen, A. v. Uy&apos;tregt, Goltius , Spranger, enz. z koftelyke JaWnte VetJalwe Kabinetten met kopet bcfl*p $ ook eeViige Schóotels, dito Dofen, enz. alle nagelaten bjf&apos;tte Hr. JOHAN CAU, in zyn wel Ed: leve» Kidder, Heer yan Domborg , w.U»gad«s Bswindbebber v?.n &apos;de Oofl-lndife Compagnie enz., en za! de konft enz., dags voor de verkoopu.ge konuen De Ca: lalopïn 7)&apos; n tebtkoaien bv&apos;J. P. Zotr.er. •&apos;! +■.. i, &apos;V . • Jobtnnts Stétttt; :.ccvdtrt Htimin, Jan Lenmtrien »Makelaars, zullen op Donderdag den za&apos;Mey des avonds ten 6 uuren tot Amlh-rdamindt Nes io de Biakke Grond verkopen ,40 ajó Pakken zo Gave als Wrake J«Ktcn, cy j liaaleu zwarte Cordóuanen. Vermits dén Inleg i&gt;. de Lot J:y dei hoge Heerlyklieyt vaa MARQUETTE in Amfterd. als elders ,om dészejfs uj|munieiiihévrïu dié weyafg ■J&gt;*e.cnto kragiig is geavanceert, dat de Direfteurs }ümi!ton en BluaKgedrongen zyn , geen een Lot tfyt te geven na Saturdag den 10 Mey , om niet meer ts trekken als 3 cccoo gl.Ook zy tot naiigt a »n alle de buyten Collefteurs, van op gemelteSatuidag haar laafte Copy af te zenden, «ijl »a die dag geen Lóten zullen-weiden aangenomen; de trekking den 15 dezes, op de Zaal van&apos;tHof in &apos;sGravetohage, waarrriazfgColleiteur jtt loiekcet kan reguleeren. « •&apos;• • r. Met kennifle van den Ed. Hove van Holland; weid bekent gemaakt, dat de Hr. Johanvan Dueren, vermaard Medicus, gefproten uyt het Ade- Ivke Huve Ruyteileyn enßodenfciug , van der Jeugd «fin de Konft geoeft&apos;end is, en veel elendige Menflen cureert; buyien de Stad Rotierdaant keeft op&apos;gereet, heerlyke Baden der Medicynen ,op de Duytfe manier; diergelyke in deze Landen vau geen Me&lt;|icyns zyn uy tgrvl noen , al» b]T • xyn Ed alleen zyn, van Bloemen, Kruyden en Gedifiileerde Wateren, ten dienfie van alle mifetabele en ,zy wit voor Accidenten of gebleken het zoude mogen wezen, alle py n en lammigheyt in de Leden, «pktimpiuge der Zenuwen, Warerzugtige s.i btvikke witci»p tige voit ieheden weg té nemen: Ook verdrvft het de Haarworm,Dpuwórm.MelaatsheytiLazery.ligt.breksnde Steer. en Gra«ie!,*J*erlèy;Xooils» • fen en alle ongezondheden d&apos;.e&apos;t Menflelyk Lighaam overkomen, als ook de Gefcheurtbeyt, roede of graauweLoop ,en vefieilt&apos;y fóotten v«« Blindbeyt, pyn ia de Lenden en in &apos;t Hoofd ,en doet de Memory vetftfcrkcn: voor alle teeriogagtige én vallende Ziekte, voor ieuVwade&apos; Kaag daar veel ziektens uyt ontftaam De Baden ntaien ook wég alle vuiige puyften des Lighajims.arwaar de Panen!.door de Jigi of a-rot« - Vöuriebéyt zy ns Lighaams zo ft ƒ f als de baft van pen Boom.dat onmogelyk»» aande Pen te Hangen,gene uytgefonderd die wï/e hand desHecten geraakt zyn.behalven de Spaanfe Pokken, waar van wy niet willen gefptoken ofgemoeid zyn » hoewel hier te Lande vele Menflen vart dezel-ve reneze werden, maar weyntg dieze hebben j maai heeft een uytftekend middelom de beginfelen daar van weg te oemeneu uvidegroodte ■fuTveren. Wieby zyn Ed. komen Medici neten .zullen binnen korten tyd mttkelyjte gevoelrt en tot volkomen gerondneytfeiakM. &apos; Boven dien hééft hy veifcheyde Vertrekken gemonteerd, om hoge en lageStandspeifoogen te logeren, di&lt; uyt andtre Landen of Sleden by hem •v Believen» Medicineren. Zyn Ed. Praftiléetd en iswoonagtig evenbuyjen Koopftad Rotterdam op een dayfaiii Huys éoJTmrn, Singelshoek, gelegen op de Stads Cingel even buyten te Goudfe Poort over het Weeshnys, daar het gekrodnde Gezigf boven deDéuï Itaat.jr nGcdrükTtot Legden by JACOB HUYSÖUYNEN» op den Ryn ov«r de Brouwcry van de Roskam. Den ƒ Mey 1710* Mft Priviltgit,</p>
</text>
