<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Raed van Staten der Vëreenigdc Nederlanden, zal pubiykelyk doen bcftccden op den 3 der toekomende maend September, de Ma-* gazynen van Vouiage voor de acnftaende Wintet, in Attois, Vlaendeien, Henegouwen, Biaband en eldns. Alzo eenige weyuige Perloncn nog nalatig zyn geweeft aen den Rentmceftn J. G. Schermer» te betalen, het verhogen en nazien vaa hare Graven en Kelders,in de refpeétive Keiken der Stad Rotrcrdam,zo weiden voor de laetllcmael alle en een ygelyk gewaerfchout om &apos;t voorn, nazien en verhogen te komen betalen vooi den 1 Sccucnber 17 11, op pcenedat de Graven en Kelders der nalatige , daer voor zullen werden aeiigeflagen eu geïxecuteerd, volgens de Rezoiutic van de Ed. Groot Achtb. Hecren vande Weth dei voorfz Stad , en7al de voorfz Rentmt. tot den ontfang vaceren des Maeudags, Dingsdag» en Dondeidags, voot de middag van 9 tot 11 uren. Op Maendag den 31 Aug. 1-11 zal men tot Delft&quot; op St. Lucas Gilde-Kamer verkopen.de nagelaten Boeken van Dr. H. van E den, A.de Berg en G.van Kiombiugge;waer ondei zyn alle de Exemplaien van T. van Tol ovei Michn 4., enKiombiugge Waie boetvaetdigheyd, t. &apos;t laetfte met het icgt van Copy,wan van de Cataloguen te bekomen zyn te Delffby Beman, Dort van Braem.Haeil. van Keffel, Rot. Hof • hout, Leyden Lugtmans, Amfteid. Boom, Hage de Hondt, en Utiecht van Paddenbuig. A. van OverzeeMakelaer zal den 3 Sept. &apos;s namiddags 4 uren tot Rott. in deHcrberg de Zwarte-Leeuw vnkopen,een confiderabele party ext. fchone bruyne uyigczogte Noiebome-Planken;nevens een paity gtote Woitels of Blokken,beftaende in 149 vin duyms Planken,7 2 duymsPlanken.en loßlokke ofWortelsjen dat by caveliuge zo als dezelve genombett zullen leggen op deOqft-zyde van dcLeuvchaven. Uyt de hand te Koop veifcheyden duyzenden Taxis-Bomen van 2,3,4,6 tot 11 voeten hoog.by &apos;t ftuk ofby getal tot genoegen der Kot pets; ftaentle in de Juiifdictie van Montfoott een uurtje van Wonden aen denYffel in de Piovintie van Utiecht;&apos;t Adies is by denßrouwer tot Montfoort. NB.De Taxis-Bomen zyn alle uyt Zaet gequeekt.wel gecondiiionecrt,zo totPiramides als totHagens te planten,gefckoreD; konnende de Bomen tot gemak van den Koper, nog tot de Leute-tyd van 1712 aidaer blyven ftaen. Den 9 September en volgende dagen zal t&apos;Amftndam op de Lauiieigiagt veikoft worden , de Bibliotheek van wylen Wilh. Goetée, beftaende in een aenzieulyke verzameling van Boeken van allerhande Fac.iltcytenen Talen , zo Thcologifc , Hiftorife , Naturalife , als belchiy vingen van Antiquiteyten, Medalien , Stattiën ,en andeie Oudheden ; mitsgaders vecle vooittetfelyke Afbeeldingen van Hiftovien, Steden, Gebouwen, Luflhuyzen, Fonteynen, voorname Helden, geleerde Mannen,&amp;c. alle meer dan gemeen van conditie en banden, daet onder zeer veele op groot papier en afgezet ; bencffens het bekende Tafneel van den Joodfen Hoogenpriefter, na het gevoelen van den Overledenen , levens groot en kondig gclchilderd ; en andere nutte fraejigheden , als verder by de Cataloguen zal te zien zyn , dewelke t&apos;Amfterdam in de Boekwinkel van Waesbetge , ca in alle Steden by de vootnaemrte Boekverkopers, zyn te bekomen. Maendag den 19 Octobei zal P. Huffon Boekveikopei in &apos;s Gravenhage, verkopen, een zeer uytmunteiide Bibliotheek in alle Talen en Wetcnfchappen, en genCialyk in alle de fooiten van Faculteyten; waer van de Catalogus te bekomen zalzyn t&apos;Amft. by de Wetfteyns, T. Humbett en Oofterwyk, Haerl. van Keffel, Leyd. P. vander Aa, Gouda Kloppenburg, Rotteid. Frits en Bohm, en B.Bos, Utt. vande Water, Arnh. Smits, Leeuw. Halma, Franeket W. Blek, Groning. Bar)inkhof, Antw. Wed. Huyffens, Briiff. Hend. Frix en J.Sinedt, Doornik Vincent, Ryffel Pourchée, Paris Jaq. Etienne, Lond. Vallant en Varaimée, Hamb.Moulin, Leypfig Fritr, Fiankf.F Knok, en Hanover Fofter. Tot van avoud ten 6 utcanog Loten in de Lotery van Hillegoma 3 gl.; tiekt morgen, 01 de Hi. Bailliuw&apos;eu de Wed. Hanius vcibcuren, 1000 gl. aen d&apos;Amft. Geref. Diac. Armen. Deze lopende week totzaturdag den 2» incliiys , voormiddag ten 10 uien , blyft den inleg ongefloten om voor 12 gl. de Heeilykhey4 vanßaephoift of 50000 gl. ter keure des nekkers,te behalen. Ae.uiaende vrydag-avond weid pei poft de Copye det Collecte afgezonden. Dezen avond deu inleg in de Lotny van Nieuwnknk op d&apos;Yffel a 22 fts.; die r.a zilvere Snvizen wil loten,fpoede ziü;trekt 2 Septemb. Dezen avond te 6 uien&quot; irog Loten ia Oofter- en Wellet-blokkci a 4 gl. De tiekking dingsdag den 1 September, of d&apos;Ed. Regenten verbeuten 1000 DaelJeis aeu de Amft. Gnef. Diac. occ. NB. De Piyzen uyt Krommenydyk en andeie, weiden in deze fianco overgeteknid. Tot dc7.eHMvQ.nd den inleg en ovntekening der Pryzen in de Lotery vanLeyden a 5 gl.trekt 1 Sept.,of de E.Comm.zullen ioooDaald. aen de Amft.Ger.Diac.cn 2 ducitons voor ydetLot betalen.De Liefhebbers weideu&apos;s middags ten 2 uren by&apos;t mengen en nekken verzogt. DentSept.nekt deLoiny der hogeHecrlykheydHoog-enAartfwout ;i4gl.vctzien met 5*3000,5215.0 en 20aioóo.fcc.31 Aug.novLoten. Den 2 Sept. ttckt de Lotny van de Ryp a 5 g1.,0f Ditefts.verbeuren aen de Amft.Ger.Diac. Arm. 600 ducatons indien Brf i$ dito niet treV-t.D&apos;inleg tot zaturdag ten s uremso Loten opeen Biljet korten 1 pet Cent. NB.Trekt vol op verbeurte aeu de voorfz. Diac. van zs gl. Tot zaturdag de laetfte inleg en overreekening inGoederce a 6 gl.,die geheel compleet nekt 31 de?er,of Di&apos;rccts.D.vanDalen en H.vao Damme verbeuren 1000 daehis.aen d&apos;Amft.enLeydfeaier Di.tc.en 4ducats.voor&apos;tLot,7o inimediaet nat eyndigen vanLevden niei be»ind. Weynig Loten, kleyn van Inlctj, en veel hoge P.vzca, de minne circa 4mael ie waeide, vind men in de Lotny van Landsmeet; die «p voordee&apos; hoopt.neemt deel in deze, wyl 6 11», oageld na &apos;t eyndigen dezer 111 aend gegeeven word : 7 Sept. &apos;s naidiiags 2 uien den aenvan» Onder de diteïtie van A. van D-anime, zal de rrekkUge dn weergaloze Loterye vin Noordfcharwond op Lanpcn ivk a 4 g). , compleet aen Va nge n 4 dagen nat eyndi jen van Krommeiiydyk, of aparent wel eerder, wyl deze behaeglykc verdeel ing grote toeloop-heeft.</p>
</text>
