<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ed. Mog.Heereti.de Gecommitteerde Raden ler Adrairaliteyt in Zeelant.fullen Maendag.dan nj Ju&apos;y.&apos;s Morgens ten 10 uuren.binneo Middelburg in de Herberg de Goude Leeu openbaerlijk met den Stockc verkopen omtrent 180 Boten Sirilfn O!y,ioo Vaetjes Vast* jes Vaetjeszoute Saltn.6 Balen Wolle j mitsgaders eeniierken welbezeylt Frans ftegat, ger.aemtle Ducdcßerry , uyt welckede boventtaende Goederen zijn geloft en in Zee verovert door Capit. Jochem Gommers. Donderdaggen 50 July,&apos;s Morgens ten 10 uuren.fal men binnen Middelburg inZeelant op &apos;t Schuttershof de Voetboog aen de Meeftbiedende verkopen een Party curieure Schilderyen van diverfle Meefiets,als A. van der Werf.A. vanDijck.W* van Mierenjan Steen, Poelenburg, Teyniers,Ooiiade,&amp;c.; ook eenige Rariteyten i zijnde &apos;t Reftant der nagelaten Konft door de Heer Hendrick ran Duffeldorp, in fijn Leven Muntmeefter vande GraefFelijckheyt van Zeel ant. ■ wert bekent r.emaekt,dat omtrent den 14 July, 171 r, in Londen in &apos;t CofFyhtiys la Marine in Birchinlaoe in &apos;t koop gefteit fal werden eeü feer fchoone en f.arye Party Eenledige Rottingen ; ook wit dun Goet: De Rottingen nevens de Catslogeo zijn 3 Dagen te vooren te Gen» Jacob Magnus &lt;a Hendrick Sorg.Makelaers,futlen Dondeidag.den July.&apos;s Morgens ten yen &apos;f Namiddags ten 2 uuten, t&apos;Amfterdam ia &apos;t Oude lleeten-Logement verkopen eeo koftelijke Imboel.bcftatnde jneen nieuwe modefe purper Damafte Ledicant met geel geboort, Notebome Stoelen met dito Damafttckleet, Engelfle en andere Stoelen,verlackte en andere Cabinetten, fchoonc Spiegels, curieufe gedikte alt andere Ledkants Spteyen , koftelijcke JapanfTe en andere Rocken, Chitfen.Zydeen andere Stoffen, Vloer Tapijten j curieufe oude Kraeek- PorceUyn:n,als groote Stellen,Beggijne en Petk-Potten, Rolwagens,extra fchoone heele en halvcLampetten,Drielingen,dubbelde en enkelde •Coo Coteifchotels.Botden als Klapmutfen.Kas- en Kraekkomraen,Fleflen,Coffy- en Théegoet; 2 Metale Stuckjcs Canon met haer Affuytciv curieus met Kopct bcfligen.rn verdere Imboel; alsdaegs voor de Verkoping gefien/al kunnen weiden. W ert bskrnt f^emackt, dat Petet Gairon , Horologiemaker, woonends binnen Londen by de Coninckl. Beurs ia Birthdlomeuton.aeahoaf met tmken en veikopen van allerley Soorten van Horologie-weickcn : Men vint by de gemelde Carron Sottimcoten van gemaeckte Sack- Hotolc kn.foo tepetitie als flaende Horologien.en effen werck.oock groote en kleyne ; alle feer kondig bewerkt, en tot een civile Prijs. Op &apos;tVoort der Regenten van de Diacony fal deLotety der Stad Leyden compleet trecken den 18 July.offy fullen rooo GL aend&apos;Armen beialeo :Oe Inleg en Overtekening tot den 15 dofer: De Lief hebbers werden den »8 by&apos;t mengen verfogt: jo Loten op ißiljet.kort 1 p.C. Tot dcfefl Avont ten 7 uuren noch Loten in &apos;t laetfle Reliant van de Lotery tot Crommeniedijck, a 4 Gl., wacr in 66 Prijfen ran 100 tot 1000 Gl. té winnen zijn,en i Nieten tegen 1 Prijs; treckt den n July, op poene van 1000 Gl. aen de Geief. Diacouy-Arm:n. - Tot delen Avont noch Loten a 4 Gl. ia de Lotery van Outkatfpel en Koedijk byAlkmaer j trakt den 13 July,of dè Regesten enJ-RafftbaDS verbeuren 777 Rijxd. aen d&apos;Amft. Geref. Diacony-Armen.en 1 3 ft. voor &apos;t Lot boven d&apos;lnleg. 50 Loten op 1 Biljet, kon 1 pet (Jent. De Lotery vau Oofter- en Wefter Blocker,a 4 Gl.,waer in 4 Ptijfcn a jcoo G 1.,4 a 1500,20 a 1000,Cec., te winnen zijn, treckt complet den 14 of uyterlijck den 28 July, op poene van 1000 Daelders aen den Armen. Den Inleg tot den 10 July. Tot d:n 11 July de Uetlte Loten in S waaimerdam, a 4 Gl.; treckt ccrmplcet den t 4 dito ,of H. van Damme fal 1000 Gl. aen d&apos;Amft. cg Leyde Diicony,en 1 Ducatons voöryder Lot betalen,foo de Trecking den 21 July niet begint: Voor en na ydet Prijs een Prxmie. - Tot den to July vooi &apos;t lactft noch Loten in de Lotety Van 11 Gl.,voorfien met j a 11000 Gl.,j a 6®oo, j ï 3000,3 i ifcv, ioajooo,&amp;c.»trekt den ao dito,of de Gerechte en KerkmeefttrcnverbeuremoCó Rijxd. aen d&apos;Amfi, Geref. Diacony. Atmeö. De Lotery van Zwaegftteckt compleet den 13 July,of de Regenten en Dhe&amp;eur verbeuren iodo Ggl. aen d&apos;Amft. G?ref. Diacony-Arroetrj en 20 Schelt, voot yder Lot,ingeval de Treckingden 2oofden 27 Toly niet vnortpact: Den IMeg tot den 11 July. v&apos;.&apos;.&apos; &quot;Gcdruckt toe tiicrleci by -A ö K A el a M üAöT ü L E \&apos; t 4, itada-Drucker, . op de Marckt d« Blyc-Druck Den 7 July , &quot;</p>
</text>
