<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>PAtijs den 29 Juny. &apos;De Blieven fan het Hof fpiekcn van j geen nicus: De Danpbijn had een kleyne Indispolitie ge- I ha 4, wier van hy hcrftelt wat: Men mcubileeit d&apos;Appar tementen van Foutainebleau, alwaet het Hof in 14 dagen Uaet te komen , en eea Maent of 6 Weccken fal blijven : De Xindst-pockies gtafl&apos;cien n)eh te Vetfaillet &gt; dit is de reden, die het Hot&apos;zjdeit foo langen ujt verhindert heeft, detwaeits ie keeien. D« Ceurvorlt van fieyeren is nóch belig met alhier lijn Saken ten eptichte van de Finantieo te reguleren,en laet lig dickwils aen het Volck lien, foo in d&apos;Opeia als in de pablijcke Promenades van de Tuilleiies: Hy heeft van de Miaiileis cn voornaemfte Petloonen de Complimenten onuaagen als Hertog van Luxemburg, en Gtaef van Namen: Hy lal den 6 van d&apos;aenftaende Maent veitreckea, om posielGe van fijn Souveteynittyt te gaen nemen. De Hertog van Berwijck heeft een Couriei aen Mr. de Voitin gefonden met het Detail van den Staet der Troupen, die het Leger van den Koning fulleu nytmaken,en van de Magatijden in dat Lam : Hy meltvan den 17, dat de Troupen van den Hertog van Savoyen (igten deele na Val d&apos;Aoait en ten 4eele na Suz len Pigaerol vetfamclden &gt; dat de Sneeu gefmoltco vis&apos;, dat onfe Polten wel bewaeit zijn, en dat de Vyanden konden afkomen , wanneer &apos;t haei foude behagen. De Ttoupen , uyt Tlaenderen na d&apos;Elfas gedetacheert, trecken door het Lant van Luxemburg, ea werden door meerandere ge?olgt, die Mt. da Villats volgens bekome ordte oock na Duytflint moet fcnlen; foo dat d&apos;A&lt;ra:e in d&apos;El- Jasract J 5 Biitaillonsen4s Esquadtons fal .vermeerdert weiden: Ceut-fieyer&apos;enheeft de Charge, van aldaei te gaen commanderen,niet aengeoomen: Hy wil lien, hoe de Saken fullen afloopen, eet hy fijn Naem en Authoiiteyt in &apos;t Rijek in&apos;t werek Helt. De Brieven van Zaragozza van den 1 j confirmeren, dat bet Hof van Spange vemockeu was, om de wume Dagen te Corella op de Frontieten van Navaite te gaen pal Teren, »an waet het na Madrid ftont te keerea, fondet dat de Koning na &apos;t Leger foude komen: De Hertog van Vendome foude daer van het Opper-bevel en Beleyt als Vicaris Gencracl hebben: Men confirmeert oock, dat de SpaeniJe Ttoupen van alle kanten marcheren , om een Corps onder den Marquis dc Valdecanas te formeren,en de FraalTe Ttoupen te gemoet te gaen, die ondet den Maiquis de Muiet dooi de Vlackte van Urgel in Marfchzijn.om de Conjun&amp;ie,waer van men (00 lang gefproocken heeft&apos;, t&apos;eflF;&amp;uëren : Als falcksgefchied is, fullen de Ttoupen we&apos;er in de Qaattieren van Refraichiflement trecken, tot aen de Herfft-Campagne, die men in de Maent September fat begieaen t&apos;apenen: In Eftremadura was de Hitte onverdragelijtk; cn men fprack van de Ttoupen aldaer te doen canton- Oficn.O.n d&apos;Ordonnantie van den i4ottober 1710 wegens den 10de fénniog , die dooi het geheels Konincktijck gelicht wen, alhoewel met veel moeyelijCkhcyt, te faciliteren, lbo heeft men een Atreft gepubliceert , waer by geoidonneert weit, dat de geene, die noch geen Verklaring van haer Goedeten opgegeven hebben, fulks moeten doen 14 dagen na de Publicatie defes &gt; op poene, dat dc niet opgegeven Goederen dubbelt Tullen werden befwaert. Mr. Desmarets heeft reets Contraften gemacckt, om &apos;t Geit van de 8 Millioen, door de Geeftelijckheyt toegeftaen, by avance te bekomen: Hy geeft een confideiablc Intteft, cn vint&apos;er nock al t di» de Specien fourneren.</p>
</text>
