<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Uyt het Leger te Fouquieres der. 2 July. Het laetftgemclde Vyant Itjck Detachement is den 19 van.omtrent Camerijck dooi Landte &apos;■A cti«, Afr«oejenée3utnóöt6p Mih&apos;jfiiafged rWiïppériile gefrfi?;, i ken, sa befiaet ia 11 Battaillons cn 26 Esquadrons : Hetgeruch loopt, dat de Vyanden een derde,Det£chcment willen doen : Onder-: tuilcheo is de Maretchal dcVillati feet op fijn hoede Om te mtrcheica* r foo haeft wy een Beweging doen : De Vyanden maken cöntiderakl» . Magaiïjnen van Vourage te Valencijn.Camerijck, Arra» en Dourlente 1 Haet l&apos;ware Artillery, die voorleden Winter van Met» tt la Fere ei» •&quot; Sn Quim in &apos;gekomen was, is hu té Cameiijtk gcarrivectt. &apos;s ura»enhageden j July. Men continueert te fpreecken« dat dé Prins Eugene van Savoycn niet voor den 8 defer van hier ftaet te verirteken : Sijn Hoogheyt heeft ExpreiTen cn Adjutanten na Dnytflant en Brabant gefonden, van waer vooileden Nacht noch een Couricc , aangekomen is: De Kcylctlijcke cn andere Troupen marcheren na Duy tflant. De Heer van Mellarede, hebbende lijn Commiffie wegens den Hertog van iavoyen.fijn Meefter,alhier by den Koning vanPi«ysfen afgelegt,ftaet in &apos;t eerft van de toekomende Weeck ten lêlvcn eynde na &apos;t Hctfvan Hinover te veitrecken. Haer Ed. Groot Mog, de Heeten Staten van Holiant en Weft-Vricflant zijn gifteren middag toa d&apos;ordinaire Vergadering*van den iy defer Maent July gelcheyden: Dé Heeien Gedeputeerden van d&apos;Adtniraliieyten zijn oocknaHuys vet-. ( trocken. De Heer van den Berg . alhier mede van Btuffel was gifteren nevens den Heer van Rcnswoude ter Vergadering van haer Hoog Mog : Dien felven avont zijn de Heeten van Waflènae* en Üurmania , die wegens den Raed van State de Verpachtingc dcc Thienden hebben verricht, alhier weder gekeert. In &apos;t lactft van defe Week ftaen de Heeten van Caftricum en vin Geldermalfcm als Com-, miflariiTcn van gemelde Raed van State na Maftricht te vertreckcn. &quot; Amfterdam den 6 July. Van Chriftiaoia in Noorwegen wert ge. fchieven.dat daer op de Kuft 6 Deenfle Oorlogfchepcn en 4 Fregattea j geairiveert waren. Te Riga lagen gerect, om met d&apos;eerfte goede Wint | herwaerts te verttecken de Schigpers Èelke Spangiaett cn Ctijn Jacob. j fin Blacu. SchipperWlebe Sie «erts is van Lubeck tot Elfeneur cn van j daer tot Danzig gearrivcett. Tot Elfeneur continueerde de Sieckte ; noch : Het Ooltcrs Convoy, laetft van hier verttocken, was&apos;er nocb | niet aengekomen &gt; tnaer in de Sont waren 16 Schepengearriveert,daes onder van üoningsbergen Adriaen Pietetfen.Jan Baars en JanClaeflèj van Danzig Foppe Douwes, Goffe Heeres Schol, Pietet SicwertieFelt CttGetritPieterfeßrouwer; vanwolgaft Reynderr Moftettj van Memel Reyer Suaen.en van Stokholm Com.Geeloog en Corn.Heeres Schok Volgens de Brieven vaa Hamburg was op d&apos;Elf het Convoy yan Londen gearriveett, als Thomas Louel, Robbert Lorens, Abr. Wettciel, Ulriek Janfen, Claes Hoekftede.Hend. Worm»,Pietet Blom de jónge* Jochem Tideraan, Hend. Kofter, Claes Albcttfen, Jacob Binker.Cor* nelis van der Hart, Menze Pieterlen, Wicbe Kalf, Jochem Pieterfen* ; Edmon Wallington en William Tornet&gt; van Exon Benjamin Hoddec cn Hend. Bram i uyt Yrlant JanThorpj van Nieukafteel Joan Catftcn Hanfcn, John Bliea, Benjamin Bettelch, Jofcph Pets en Wit« liamLewisj vanLilfibon Joan Pape, JurgenSeyts, Jcchetnßuckman, Paul Pefters, Jan Meyer, Manen Meyet, Hend. van der imifle* \ Thomas Roos, benevens noch j Bremers, na Bremengedeftineert; ! Har:cen i&apos;ick van Bordeaux, en Jacob Bey ballaft. Van Hamburg i« tot Cadix gcarriveert &apos;t Schip de gekroonde Roos, Jan Garnwes j en van Dublin inde Maes geraatioeneen binnen gekomen Baftiaenda Licht. Gifteren is in Telfel geawivcen de Liefde van Hufem.Nicolaes Kat, van Duynkercken. &apos;s Gravenhage den 6 July. Gifter avont laét arriveerde een Exprcfia uyt het Geallieerde Leger, Saturdag middag ten een uure den 4 dele» daer uyt gereden, met particuliere Brieven aen den Staet, als wanneei &apos;t felve noch als vorengecampeert lag: Daer komtn dagelijks Franfle 1 Delerteuts oveilopen. De Prins Eugene ftaet nevens cenige Heeten by denKeyferl.Miniftet EatonHeems van middag t&apos;eeten : Sijn Hoogheyt hielt gifter nevens den Graef van Sinzendwf her Middagmael by den Coning van Pruyften : Men hoort als noch niet anders ofgcmelte Prins fal den 8 ofuyttcrlijck den 9 defer van hier vertreckcn,en ftaet dele voormiddag iß.&apos;t Congres van de Minifters derGeallieerden te komen. De Heer de Mellarede, Esvoyé des Hertogs van Savoyen. is als gemelt na Hanover verirdèfcfti, lullende mede na eenige andetrf Hoven gaen,en voot den tijt der Vcrkiefing van den Roomficn Keyfet op den 20 defes te Ftanckfott te zijn. Van daeg of morgen ftaenPlaccaten van haer Ed.Gioot Alog. de Heefen Staten van Hdllatt cnWeft» Vrieflant na de Steden afgtfonden te werden. De Heer van Haetfohen heeft ter Vergadering van haer Koog Mog. den Eed afgelegt, omirt ccs yan de Collegien ter Adroiraliityt Sellie te nemen.</p>
</text>
