<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Cork den zo Juny. Defn morgen arriveerden biet; Oorlogfchepen met 16 Coopvaerders van Jamaica, en defen namiddag de CapiteynSpan, Commandant vao die Etqaadre ( waet var» d&apos;etrftgemclde Scbepea al voor 14 dagen afgeraeckt waren) met noch 6 Coopvaerders, die alle rijck geladen zijn. Londen den 19 Juny. De Convocatie is gefcheyden, fonder geconfenteettie hebben in de Reprefentatie, die fy getefolveen hadden aan de Coniogin te prefenteten ten opGchte van de laetfte excesfive aenwafch van oagelovigbeyt, Ketieiy en Godslaftetingenl: Een Committl vao beyde de Hayfen fielden een op i maei de Biochoppen verwierpen defelve, en de laetfte een ander opgefielt hebbende, dieeenExtraft van &apos;t voorige, doch van verfcheyde harde Expresfien gefuy vert was, Tonden defelve na &apos;t Lagethuys, om haer approbatie, waer by het gebleven is : De Cenfate van de Convocatie tegen de Boecken van Mr. whilfton is onder de Pers. Dr. Alierbury, 4ie de Party van Sacheverel omhelft hebbende, deflèlfs Borg is geweeft,en op de Befchuldiging, die het Lagerhuys tegen hem voor de Lords inbracht, geantwoort heeft, is geworden Deken van deChrift- Collegie te Oxford, &apos;t welck eea Revenu va» 800 Ponden opbrengt; &lt;le Collonel W. Taylor Gouverneur van de Provintie Maflachafet- B«y in Nieu-Engelant; Jaques Btuce, Broeder van den GraefvanAilesbary, «en der Controlleuts in&apos;t Leger in plaeis van Sr. Thomas Brothericb, en W. Itberick Advocaet voor d&apos;Admiialiteyt en de Vloot in plaets van GeorgeTownftnd. Men vetftaet, dat de Gravin van Oxford heeft afgeflagen Dame d&apos;Honnettr van deConingin te zijn, welcke Plaets aen de Hertogin vanSchrewsburyfal gegeven werden; Mat de Htrtóg van Newcaftle Lord Luyt. van &apos;t Graetfchap Middrlfex ftl werden in plafeis van wijlen deo Hertog yin Bedford &gt; dat de Dochter van Mevrouwe Matham, maer 1 Jaren out, fal gemaeckt werden eetfte OpGenfter van St. James Park lin■ plaets van den Lord Godolphin, en dat «en Patent het Zegel ftaet te pafleren, om den Lord E-aby tor Graefvan Stafford te verheffen : Heden had gemelteLord een Conferentie met den Lord Thefanrier, die omtrent anderhalfuur dtiutde, en men gelooft, dat hy weer na Hollant fal keeren. De Guardes hebben van de Weeck haer achterftallen van j Maenden ont&apos;tangen. De Admirael Leake legt met r t Oorloglchepen omtrent de Wont van de Rivier van Vaclmuyden na&apos;een Exprefle van &apos;t Hof te &apos;wachten, hebbende 5 SchepenWeftwaertsen j na Breftgedetacheert, dk men verfekert, dat den Admirael Walker na America moeten toljf n: Al de lange Booten van fijn Vloot ióudaa te Vaelamydcn nieuwe Provifie innemen. Eea Schip, te St. Malo geweeft.om Gevangens af te halen, is fonder eenige te iug gekomen, wijl de Franllie niet meer wilden laten volgen , voor dat men de 1 Soouen van den Lord Middleton, op &apos;t Schip de Salisbury voor z Jaim gekicgeu, en die zedett op den Tout gevangen gefeien hebben, rdaxeeit. De A&amp;ien van de Banck zijn 104 en een half en van de Ooftindife Compagnie 1 ij en een half.</p>
</text>
