<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d’aengrensende Rijcken.</title>
	<p>Weenen den 14 Juny. De Coning van Spange heeft inet den laetftea Couriet aen de Financie- Karaet ten hoogften getccom-juudeett hccgoet Regiems at van de Oeconomie, op dat defclve bylijuaenkomft in dit Lant in goede ftaet zy , &apos;t w:lck aen &apos;t Carnet-Ampt genoeg te doea geeft: Sija Majefteyt heeft fulcks oock aen de H 1 afden van d&apos;andete Hoven geinflnueett. De Key fetinne Amalia bcvint lig nu weet ia goede Gefoathcyt : Wijl de Plaets alhiet voot löo veel Stoet te kleya wstt, had men ha« Majefteyt voorheen al gevraegt, of iy niet te Giatz of Lintz haet ReCdentie wilde gaen houden &gt; raaer hacr Majefteyt wilde in fulek een geval haet Ptinccflcn met fig h:bben, &apos;t welck men fchijnt niet gaetne toe te llaen. Als de tegeerende Keyfeiin laetft in &apos;t Atmen-Huys gegaen was en de Trinitarifön lleick luyden, foo is haet groote Kloek uyt deTootn op siraet niet vex vooiby haet Majefteyt heen gevallen. Tuffcheii St. Ma.x.alhict cn den Ryweg heeft men in &apos;t graven veel gtooteMenfchen Beenderen gevonden , waet by Heydenfe Munten lagen, w.lcke Medailles, gelijck oock het Oplchrift, tonen, dat fy van O&amp;avianm en andere Heydenfe Keyfets zijn : Oock waren&apos;et Steene Ktuycken, waet in ïy na de Heydenfe wijfe een aliijt duurent Lichtje aen deOooden op &apos;t Hooft of in de Handen gegeven heb beo. Straetsburg den 25 Juny. De Marefchal de Harcourt is hier aengekomen. De Ridder vaa Sr. Joris is van Bezar.fon raets vertrocken, om fig herwaerts te begeven : Ondettufllhen ichickt lig alles tot een vigouteufe Campagne «en den Rliijn, waet toe men van de Franfle zijde groote prepatatien macckt. Ftyburg den 27 Juny. Oofe Partyganger de Luytenant Crabs heeft het ongeluck gehad , van in&apos;t Kioziger-D*l «iet vet van Zeil van dc hoogte in &apos;t Gebergte midden ondet lijn Patty dootyefclmten te wetden.uadathyeen Vyantt. Partygeattrappeett,geflagen,en ij Gevangens van d&apos;onfe uyt het Leget te Muckenlturm vcilaft had : Hy is te Zeil begraven, cn fijn Patty gifteten met een Gevangen hier te tug gekomen: Uyt het Lcget te Muckenftutm den 29 Juny. De meefte Vyantlijke Ttonpen zijn tegenwoordig aen geen zijde na hacr Linien geuockeoj doch willen van daet we&apos;et uytciecken , en hacr Leger omtrent Hagcnbach formeren : Wijl te Seltz en Modern veel Schepen zijn, waet op d&apos;lnfantery afkomen konde, cn door welcktis middel fy ergens mochten (oecken ovet te koaen, foo heeft de Htrtog van Wuttcm-&apos; berg tot het beter befetten van onfe Linien, en infonaetheyt aen den Rhijn, meer Volck uyt fijn Armee detwaetts gedetacheert: DeVyaailijcke Generalitey t, als de Marefchals de Harcourt en de Bezint, de Qeneraels Quad cn de Graef da Bourg hebben eergifteren te Fott- Louys een Conferentie gehad. Landau den j 0 Juny. De FranflTe Armee ftaet ott geheel te Hagenbach: Hacr Cavallery, die noch by IQehl geftaen heeft, isfchielijck opgcbiooken.en aen dees zijde na beneden gematcheert.wijl fy vleesden, dat de Hertog vanWuttemberg den Rhijn mocht paflèicn:Gifteren hebben iy om Candcl en Freckenfeld gevourageett, en by gebrek van Gras de Somer-Vruchten afgefneden. Ttier den 30 Juny. Morgen of overmorgen fal eerft het FtanlTc Detachement uyt Vlaenderen te Luxemburg kamen camperen, werwaens men van alle kanten Subfiftentie doet aenvoeren; en&apos;tfoude Vrydag ovet de ftaende Brug te Diedenhoven deMarfch verder voortfetten. Te Luxemburg wert een Minifler van denCeurvotft van Beyeren verwacht,om van die Vefting en &apos;t Hertogdom polTeffie te nemen. &apos; Franckfott den 2 July. De Graef van Reciteren , Esvoyé van de Neeren Staten Generlei, is eergifteren hier aengekomen; en nadien wegens de van hier Hoog Mog. aengebode Alliant ie na de Vrede met da4gea&lt;Tocieerdc Cteytfcn , de Boven-Rhijn(T« Cteytt ten opfichie van op wat wijfe noch geen b.üuyt genomen heeft,fal defe Creyts foo wel daer over, als wegens d&apos;Atnuurfch der Troupen van dea Prim Bugene den 15 defer we&apos;er byeen komen. Ceur-Mems quarn eergifteren incognito van Bamberg alhiet, en&apos;t bouwen in &apos;t compoftel befichtigt hebbende, is &apos;1 avonts na Mcntsgereyft.. Ceulen den $ July. De fpraeck gaet, dat de FranflTe het Magafijn via Ruy^-Voeder, &apos;t geen te Bedbut voor de na boven komende •uytfe Ttoupen opgerecht was, weggenomen hebben. De Gcneusl VeMenwfnhïieo met&apos;dcTalifife&lt;a andere Tróüjjïnj M&apos;jïvan hier verwacht, en mucht wel te Bon 4en Rhija pafleren,om de Marfch ijver het Wefterwald na den Boven- Rhijn voortte feiten. .Duffcldoip den j July. Men maeckt aen dit Hof groote itaparatitn tot de Re&gt;s van lijn Ceurvorftel. Doorl. na Fraockfort &apos;alwacr hy 24 Kamerlingen fal hebben, en de reft van de Trejo fal leer magnifijcq zi n : Men vetwapht in weynig dijen. Teer koitelfjcke Katoflen van SrtiQel. 3 Wttrtsburgfe en 4 Bittaillons , neven» het Jlegitnent Drsgouders van Vehlen , en liazfeld ie Piert, als oock hét Kcyfeilijck 3.cginunt Cuitaniers van Mercy en dat van iplcoy Huffaren, werden heden tufTchen Aken en Duren verwacht. , Ltiyck den 3 July. Den 19 piiïato arriveerde de Generael vaij Vehlen met 4:00 Paltfifle tot Borgloon , en den 30 by Maft.-icht, alwacr fy de Alacs pa (Teeiden , en qua men gilte*ei) te RolJuc in &apos;t Limbtjtgle : D.&apos; Wurtzbü&apos;gie Geneiael Baron van Feggenbach quam den ;o te Borgloon met lijn Troupm, en neemt sefelve toute vau den Gratfvari&apos;VeMcn : Ootkzijnby Malhichtgearrivectt eenige Keyfcrl. Regimin-en , die de u-eg ovei Brul Til genomen hebben. , Uitlijn den 30 Juny. 1 De Graef van Dlnns pieparecrt fig , om in &apos;1 Jacctl &apos;iran de toekomende Wecekals Ambafladeut na Franckfort tot de Kcyleil. Eletkie te gaen , en hem lullen de Heeren Mardefeld en Heünings gead|ungeert werden : Hy (al een aenlienlijcke Suite hebben, als een Marcfchal, een Secretaiis en een Caflier, nevens 3 Caros(e« vin Staet, 18 Lackeyen en 12 Pages in Coninkl. Levrey, 2 Trotnpetteis cu 4 Suitlas : Sijn Coninkl. Majel&apos;Kyt heeft tot d&apos;AmbafTade 6-sgooo Rticksiaclriets gedeltineert. Menconfumeert, dat de Muscovitcts den 20 of 11 Mey Bender berent lubben , en dat -de Coniag van Sweden kort te vooteo met 25000 Janitfaren van daer geretireert was, om uiet ingefloren te werden. De Paltfile N.uiraliteyts Troupen, die den 23 ten getale van 1500 Man te Voet tafTcheti Pegau en Leypz;g amquamen , zijn Donderdag verder na Guben gettockcn ,en l&apos;ouden al tot Torgaa geavanceert zijn. .&apos;tls de Coning van Polen, die den 26 te Dresden aengekomca is , en gifteren eerft naCareisbad ftom te gaen, alwacr lijnCeur-Prinslig nochbevonr. &apos;tGcruchr, dat Ai&apos;of door de Turcken belegert lbudeziin, vervalt door Crieven van Conftami&apos;iopolen van den 14 Mey , dewelcke mei- j den, dat de Tutckfe Vloot door een hevigen Stortn grootc Iciiade geleden heeft. Hamburg den 3 July. Demecfte Deenfle Regimenten zijn nu beyde de Belten gepallccrt, en den 27 paflato het Regiment Guatde te Voet en dat van den Croor.s Prins uyt het Campemcnt by Nyburg opgebroken ; lbo dat fy nu by Hadetsleben fullen aengekomen zijn: Del&apos;e 2 SUgimeotert fullen 14 dagen de Quartiercn van Rcftaichiflcment te genieien en d&apos;andere daer omtrent : De Marfch foude den 25 July vooitgaen. De Baron van Leeuwendael is den 24 &apos; palfjto op 2Muscovife Fregatten vanFlaftrant 11a Noorwegen gcztylt, dietne; 5 üeenlTe Oorloglchepen en 4 Fregatten , welcke6Mi|l van daer lagen, fouden conjugeren ; en, wijl de Sweden uyt Gotienbttrg me: 4 Oorlogfchcp;n en 2 Fregatten op gemelde Baton uyrgelopen zijo, mochten fy malkander wel ontmoeten. De Generael Ad- j mirael GuldenLcu had lig op de Deenflc Vloot geëtnbarqueett. Een &apos; Swecdfe Spaensva:idcr,die op 56000 Rijksdaelders geëltimeert weit, was met valfle HollantfeVlaggen en een Pas voor Coppenhage ten Anker gaen leggen , om ca d&apos;Ooil-Zectezeylen , maer men had het ont* deckr en het Schip geconfisqueert. De Hollantfe Envoyé Heer van Cranenbutg heeft van de Heeren Suten Generael ordre bekomen, otn nadenCzaar te gaen, ten wekken eynde hy van Danzïg reets vei- 1 trocknis.</p>
</text>
