<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN</title>
	<p>Gent den 5 February. Van de Franfle Ftonneren wert niet als van groote Ellende gehoort, en men lud geen , om Maga lijnen tc maken. . AJaendag w ierden de GedeputcMden van de Gemc&apos;entens weet bycen geroepen tot het cönfenreren van eenige Penningen , maer bleven by haer voorige Relolucie , najuendijtk, dat fy wel daegs, na dat ly &apos;t elfort van hact voorige Rcfoluiie lullen genoten en «ie Magiftraec op haer verfocfote Deputatie gedi.sponeert hebben , Tullen todUente lichten óocco Gulden Lijt-Renten , als,voorgaendclijck op de Brandewijn, of&apos;verdere Sommen, des noods zijnde. Urullel den 6 February. Wijl de Regimenten van ons Guarniioen byna u-lle compleet ziju , begon men gilleren d&apos;eerfte Revui over dia van Heuckelom en.Dïiona te doen &gt; en men lal daer mede over d&apos;andere Corpfen,foo Infantgry aUGavallery enDragondcfs,continueren. - De Lt, Generael Dompre, oufe Commandant, is lbo kranck.dat men acn fijn opkomft twij fielt. De Vyanil. Troupen, na,Spange gedellij neer:, disponeren lig.tct de Maricii, en hebben nieuwe Klederen&apos;en andere Monture met haer Achterilallen bekomen. &lt; j &apos;s Gravenhageden 6 February. De.Keyferl. rienipotentlaris Graet van Sinfendoif.was van middag boven, en is van avontmet deii Lord Townlend , Ambafiadeyr van Groot ürittanriicn , en andere Alijiilteis weder in Conferentie gewefcft. Men hoort noch niet ol&apos; de Courier van &apos;t Cabinet van Vranckrijck morgen , gclijck men leg;,of overmorgen weer na &apos;t Frar.fiè Hofllaet afjievaerdigt ie werden. Alen fprcekt, dat de Conferentie», dele Wceck gehouden , niet aileen ovec het aenbtengen van den -felven, Courier nopende nieuwe Voor/lagen tct ee.i Handeling van Vrede zijn geweetlj ir.ae: occk over andere Saken. &apos;De Keyicrlijcke Envoyé , de Gtaef van We!s , is van de morgen na Lityck wedergekeert. Gille;en is de Heer van&apos;Steenlack , een van de Heeren Gedeputeerden van liatr Hoog Mog., die nevens de Heiren van Mcetmont en Goc&apos;-inga tot Rijll&apos;el e:i elders geweel&apos; zi,n, ceu keer herwaerts komen doen , en weder 11.1 Brabant veitrocken. Toekomende Woensdag llaen haer Ed. Groot Mog. de Heeren Staten van Hoilant cn Weft-Viieiiant alhier te vergaderen. Amlterdam den 7 February. T? Genoua zijn ge.irriveert dc Sche! pen St. Francisco Xavieto,Raphael Ca&apos;.cagi.o, Genouees, van Pa:ras-. lb ; il Can Lauriero , Francesco Sbignaidello.Veneiiaen, van Smirr.3, btyde met Gtaneij, en de St. Michiel, Frat&apos;.eois Rolït, van St. AJato. laefft van Marfilien j en tot Livotno de Aleflandro-Galey, Tomas li:adley,Engelsman, van Londen j dc N\ S. di St. Nicolo di Tolentino cn St. An:onio di radua.liiacomo Philippo di Carminati.vanGenoua ; de Spedizione, Alexander Smith , van :i Leith van Edenburgj de Csfjr-Galey, Riccaid Tippoh.van Londen,en de Btch Norris, van Ferilant in Tetra Nova. Girteten ,is in Teiitl ge.tr li veert het Schip de Louis* Jaeob G. Graeuw, van liordeatw. Tc Dai:zic!i watenden 25 pallato dc tact.Üc VVceck 61, Doodeu ge\vcelf, daer en tegen 54 gedoopt cji 59 Paer getrout.. Vqlgens d&apos;Engelllc Brieven w as het Convoy met de Schepen van Hamburg op de P.iviet van Londen «earriveert, nevens het Schip de Poitugaellfe Koopman . Paul Pi&apos;iierfen, van Hambutg , en noeii j andere , alle,), na Portugael willende ; als oockde Convoyen met de Schepen uyt Te.Tel cn uyt dc Maes 11a Londen ; en de Schepen van hier na Hul en Nieukalieel, en die van Rcutcrdamiia.Ablbn waren alle oock wel overgekomen. B;é • Schip, deler dagen totilavrc dc Graceopgebracht, is &apos;t Sweeds Schip de Einanuel, Capit. I&apos;ietet Sedau, van Mallaga&apos;na &apos;{ Noorden gacnio&lt; cn een Genouees Schip was tot Havrc de Grace aengckcmen. . . &apos;s Gravenhage den 7 Febrüary. Het blijft als roc&apos;i onllkcr bmtrent wat tijt de FratifTï Courier weder na Parij&apos;. liaet re vertreckeiij Vap middag zijn de Kcyferl. Plenipotentiatis, Graef va:ji,infendorf* &quot; de Keylêrl. Ènvoyé, Baron Heems i de Loid Tov.iifcßd.Ambaüadeuf van Groot Brittannien j de Minifters van Polen, de Heeren van Gefsdorf en Gratf Lagniajko i de Baton van Smettau,Minif:er v.lll Pr&apos;uvsfeni de. Baton van Boilimar, Enroyé van Hanoyerj de Heer vart Hetterman, Envoyé van dc Falts , en de Heer Ducker, Envoje&apos; vai» Munfter , met de Heeren haer Hoog MO3. GedeputCi.rdf.&apos;i in de Treves Kamer weder in Conferentie gewteft; mei? weet niet recht v.vïci over; macr men meent, dat het &apos;t WVrek ijl Noorden raeejet. M£ii • fegt, dat aen den Tuickfen Chiaus Geit ter Weïck. wegens den Staet is toegelegt. Da Lt. Generael Kompes I-erf; v*n de voorrnidd.tgf en gilleren het Regiment BlaeuweGuar je :e I&apos;acrt voor aen in&apos;t BoteiiV belich.tigt en wat laten es.:rcercn , lullende in &apos;t kort wedet tia (:;.ï Comman&apos;dement tot Leuven v&apos;ertrecken. , . dii« van fiin Msicllevts Mis to». &apos;s</p>
</text>
