<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANKRYK.</title>
	<p>ÏARTS dén ) Februiry. Giftcren de Fèéftdag van MariaLigtmilTe, otefc de Konig te Verfailles,* van de Gtoote&apos; Amtcnaaren cn Kiddext **« zyne Oide , voctgcguan , in de Kapelle van het Kaftéél, de *7&gt;ng der Waskaarsen; den Ommegang, en groote Mifle door den Abt Eftteet | Commandeur van de Orde bediend , nevens de Hartogin* »7r\n ®o&quot;rgondien en Orlea s bygewoonden des namiddags verge- W&apos;lchapt van den Dauphin j de Harrog en HartoginneTvan Sourgon■ïn l de Hartog ru leur cn de Haitceinne van Oileans, in de et / &apos;7.&apos;■&apos; ... &apos;V M &apos; ■grille&apos;Xapelle, de f.edlkatle Vin Jen&apos; jernytQaillird, Vo&apos;dd Véfpêl &apos; in Mu&apos;Tk gehoord. Zo aj» voorleden week eenéioCouiier van het Hof. j H.Hïl «- «&quot;&quot;ql&quot;&apos; deTor«* «MA*»»dens heeft de Hartog MnAlba aanftonds ook een van zyi»e Bedicnté oa Madrid afee* , veerdigd. Sedert hfeftmenvan&apos;de Vrcede Wel als een gedane Zaak , &apos; gelprooken, en zelfs gezegt ;&apos;dat bei Cóngre* daar ovet inden Haaid &gt; zonde werden gehouden, ert dóór deh MaAichal /art Uxelles als éérfte; den Abt van Polignac als tweede Flenipotentiaris worden breettoood &apos;i * &quot;&quot;&quot;de,de »•» nöoden&apos;was i&apos;dat die de&apos; Heer van Amelofc of.&apos; 1 Pr®&quot;dtDtßoulJ&apos;e zoude wezen; to fUateveiiWel den Maarrtal E van Boufleis o«r weynige Dagen na Dooay en Valentyh, tót hér fpofri. dig verteerdigen, der toebcreydfelen van Oorlóg, te vertrekken , de- &apos; wjl men uyt onze Grensfleden vttftendigd isV dat de Geallieerden UT oe Nederlanden groote tocftel maaken jin Kortryk een Wapenplaats &apos;. voor t° duyzend Mannen gereedJ en daatin eeuvtroo&apos;te Voorraad vatl *V Oorlógbehoefteas en Mondköft &apos;gebragt hCbbeß?.Te Naamebwashét3 &apos;■ uy t den Dienft loopen van de Sóldaatèo opgehouden, federtdat den ,&apos; / Grave van Bergeyk aldaar gekomen , heu had verzekerddatze ia; Vlaanderen zouden blyven? DeMaardial&apos; van ViXMrsdie mén rtefcn.&apos; de dat de Veldtogt met zoude kóhnea by wóonea V fchynd vati «en tader gevoelen te wezen ;om dat de Kapitcyn van zyae Gardéin deze Stad «gekomen, om zyne Equipagie te dóen verVédrdige», en&quot; des»1 zelvsHofmeeftei om voorraad vanWyncn&apos; als adders op te doen.5 Dé&apos; Maarciwl van H«W ,i» om vroeg in het Veld (te k.nnen kotten ,T , de Wateren van Bom bon gaan gebiuyken ,*ën &apos;de Maarchal nat heeft etnen Steen geloft.&apos; ».&gt;«&lt;&apos; ?»!ter-•»•; r\ p&quot; , • •J»• • &quot; « • • . .... . • &quot;,L. &quot; &apos; ~ . i-</p>
</text>
