<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Weer.cn den 24 January. Alen flatteert fi,; hier noch , dat de Ceurvorll van Bronswi)ck-Lutienbiitg nocjimiel het Cointmnflo aen den Boven-Rhij.n op lij» jal nemen : Sijn Keylcrlijcke Mijefteyt: heeft 0:1- demilfclienaen den Hertog van Wirtetubcrg over eenige Saken in nadruckelijcke Termen gefchreven. Hier heeft lig zedert ecnige Weken bevonden een gevolmachtigde Doftor Juris van wegens d&apos;Etiang lilTe Si&apos;efille StanJen, genacmt Mattliias , 0111 de Religie-faech aen dit Hof wacr te netnen; doch iijn Perloon llaetde Keyier nietaeu» wi|l hy iiï Saxen geëmployecrt is gewccit; maer lijn Mijefteyt begiert, dit gemelde Standen 5 Onderdanen vandeiilAde! of andere voorname Standen, die in &apos;t Lam geboortig waren , (ouden voordellen, en ver .vachten , wie lijn Kcyïcilijcl&lt;e Majeiieyt lal willen admitt ren j foo dat defe Doflor ongehoort lal moeten te rug keeren. De tegenwoordige Confercntien van dit Hof itieckui * om den Staet van Oorlog voor toekomende Jaer te reguleren; en men verneem:, dat d:fi.lve we&apos;er op 22 Millioenen vaftgeftJt is &gt; wacr toe d ordinaire Revenuen der Erflanden 9 Miliioen f.ilien moeten opbrengen, cn de refterende door een nieu Vctmogcn-Sieur, Anticipatien en diergelijke extraordinaire Fondfen gevonden werden. De Hoofden der Hongariïïï Malcontenten trachten hoe langer hoe meer, om de Handeling van Vrede onder de Mediatie van Engelant en Hollant tehervatter.; jiuer nadien fyhaertijt te Tirnau in&apos;t Jacr 1706 vcrfuymt hebben, ende Saken zedert t&apos;ecnemael vangedaente verandert zijn , fiet men daer toe geen hoop ; Prins Ragozzyende Graef £er&lt;?zeny watert omtrent dele Saeck fclfs eu liaer Propolitien ioo fictett, dat de voornaemlle van haer Aenhang niets daer v,an konden gewaer werden : De GraefForgats foudc voorde 2 tnatl door haer nadcnüzaargelonden zijn: Sy wilden rén nieuwe Vergadering in Cafchau houden. Den 22 heeft*Anthony Eiterhaly, inet 4000 Man de W aeg gepafieert zijndé, tot op een uur van Presburg een Excurfie gedaen. Franckfort den 2 February. De Heeren StatujGcncrael hebben aen de liier ver-aderde Boven-RhiinfleCreytz geiehrevcn,om hacr Kriigs-3 . - rt&apos; . I • • 1 1 &apos; - I. (7.sJu &apos;• ■&apos; ~ns J. preparatien tc vethieflcn en lèlfs te «oen vermeerderen :Dc Swibife eh&apos; Franclïife Creytzen zijn yverig befig mei hier Contingenten in cothpleten ftaet te (tellen. De laetlt tot Mors*Munlter givangé FranÏÏë Overfte Luyr. is uytgewifielr, cn de Parti.&apos;hn le Blanc, by den Vvina gevangen geweeft, te Landau weet aengtkomen. . V» eensdag had een i-ranlfe Party 50 Mafi lig in &apos;i &apos;vleck VeifTenau, een &lt;3ua«.vr yj&apos;is van Alentz, gelogecrt, otn den Lantgracfvati Hellen-Daiinfla2 ; di 4 s andereiidaegs daer over den Rhijn na lijn Relidcntie Stad fouje keeien, telichten; niaer op bekome nalicht liiet van, waren de Huilaren td Alentz uytgecommandeert&apos;, dió Üen Ritmcefter inct eetiijjt OftiCiers en 15 Ruyters gevangen gekregen en de relt nagefet hebbed. Ceulen den4 February. In Munfterlant wert fterek gew orvetjen mochten noch wel eenige Munfterlle Troupen In Dienlt van I enHollant overgelateo werden. De Werving der nieuwcCcui-I&apos;aUlLe Regiment en foude geen voortgang hebben.</p>
</text>
