<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT-BRITTANIEN.</title>
	<p>EDENBVRG den 23 January. Van het Hóf is bevel gekomen ,otn het werven van Recruten te vethaaften, en uyterlyk in Maart na óaien terenden. DeZuftervan den tetDood vetweze Mi.Butlaig , is fem dat baar Brtcder heeft doen ontkomen, nóg in&apos;de Talboot h gevangen, en deßegceringe «reet niet hoe dat haar zal handelen, dewyl&apos;er geen Wet is, tegeus het geen zy gedaan heeft. LONDEN den 24 January, Het gerugt als óf op de hoogte van Beachy 17 Franfle Oorlógfcheepen waren gezien, hteft onze iouytgaandeOoft-lndife Scheepen , 12 van Oorlóg tot geleïde doen geeven. Dingsdag avond, wannéér men de Hr.Algernon Kapelle, Gtave van Eflex, buyten gevaar oordéélde, is dezelve overleden. Het zeggen is dat men een groot Convoy na Barcelona zal zetldea , om Kotiig Karei in ftaat te (tellen vanzyne Vyanden te beoorlogen. De Gtave van Bing dón, heeft«lsGtave van Suf Folk zittinge in het Hoogerhuys genomen. Eenige oplettende hebben waargenomen , dat van de Winter al* hier eyn overleden 6 Graven, een en 3 Hartoginnen,&apos; te weten de Graven van Klarendon, Caroaioeu , Portland , Bullingbrook, Suffolk en Eflex; de Vicomte Sty en SeJe ,en de Hartoginnen van Cleveland, Douvtes en Beaufort. Dofter Sacbeverel, by Requefi *an het Hoogerhuys zyne viyheyt verzógr hebbende, heeft zulk» ondet borgftellinge verkreegen. In het Lagcrfcuys is het getal der Huurkoetfen en Draagzetels gereguleerd. . .• ; LONDEN den 2t January. Men zegt nu, dat de Officieren welker Regimenten ia Spanjen zjv, niet éérder als de Generaal Stanhope zullen vertrekken. Zekeren Afiiologus voorledenffWeek&apos;een Almanach uytgegeven, en daar in verfchcyde Voorzeggingen tót vooidédl van Dt. Sacbeverel tét neergeteld - hebbende , heeft in vetzeekeringe genomen 270 de, die moeten intrekken en Boige voor *yn goed gedrag in het toekomende moeten fielten. Voorleden Zondag heeft de Ridder pa nsßiffichop van Chefier, de&apos;niewe Kapelle in Spriigarde en het Kerkfpel van St. Marten gebood j met eên ueffelyke Pied katie,&quot; Voor een tellooze menigte Toehoorders i.ige.vyd.. Dr. Sachevel federt dat in vryheyt is gefielddoor verfcheyde Parochie» in deze Stad verzegt om in hunne Keiken te willen Prediken ,&apos;heeft zuiks icdely ken geweygerd. Men ftaat in de grootfte Straated alhier Ovens te maaken, waat in de Arme zodanigen Brood zullen mogen bikken al gelieft , om van de Bakkers niet méér in het gewigt en de deogdelykheyt van het Brood bedrogen te werden.&apos; Hét Parlement is bezig, met cene Afte tót het maaken, van een Scheeps Timmerwerf en Dok te Levetpoole. De Lord Griffin heeft weder uytfiel van Executie tof den 21 February gekregen., Veifcheyde Oorlogfcheepencyn tót het afhalen van de uyt Ooftindién gekomene , na letland gezeyld. De f rat,fl&apos;c hebben in de Weft Indien de Hóllandfe Plantagïe, Dcnfon Statia genaamd, geplunderd, verbrand, en 700 Negen veggéyoerd; LONDEN den&quot; 31 Jannary. JMr.Handly vóvi den haat van eenige Verbitterde bloot ftaande ,om zyn fchryven voorde yn*c.Jetinge van de Regeringe onder KotigWilliamvanlofttlykë GedagrenifTc, ontfing dezer dage.) een gedrukte Bticf aa»hvm gcaddiefléert, waarin gedreygd wiertf; dat zyne Schriften firetig don. ds Hoge Schooien van Oxford en Cambridgetoudén veroordééld weiden , ir.dièn die tiiet wederiiep.Vootleden Maandag zyn4emééfie hier zynde Geneiaalsperfooen, de Lr. Generaal Web wezen bezoeken , en van hem zeét verpligtende omfaagen.Men blyft Liet veel van Vrede fpreken,zonder te zeg. gea op wat fondament, ca verbreyd dat de Hattog van Maribourg in het laafle van February na Hólland zal ven rekken. . Toekomende Maandag zegt men &apos;, dat alle de Vrederegtera van deze Stad en nabuurige Plaatfiu by den andeten zullen komen« om eea Ordonnantie te maaken tegens het bedrog dat de lakkers int et veikoopen van hun Brood en Meel plegen. De Hr. Adam Cardounel, die Secretaris van Oorlóg is gewordenblyft Secretaris van den Hartog van Matlbotoug, cn zal als zodanig dezelve in Vlaanderen weder dienen;» De AdvokaateaHafcou.t,Raymond,Pm en BiiTchop,fiaan voor Dr. Sacbeverel te flcjten. De Hartogen van Someife^AUieukafléel, hebben- voor gtoote lommen in de niewc Lotery van anderhalfMilllóen Ponden Sterling», die mórgen rol zal wezen, getekend. Dc Commandeur Comwal is met 7 Ooilógfcheepeu voor Duynkerken gaan kroyUcn. De A&amp;ien van de Bank cyn u t en een half, cn der&apos; Ooftindife Msatlchap. f 7 Ho en een half.&apos;</p>
</text>
