<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>j —... o /- Regensburg den 13 December. De ktyicr heefc door.een Decreet aen&apos;t Rijcks-Cenveut genotitieeert, dac de Coning van I&apos;oleu cu Ccurvorft van Saxenaen lijn Keyferlijcfe Majclleyt had vooigellcit, dat, fchoon de raed van djn Czaar en lijn gehcele Genciaiiieyt was geweeft ~t\dat fijn Intereli , als oocjt de fckcdieyt van &apos;t Coniuckrijckf Polen vereyft had,het iu Pomeren getrocke viaiïaus Corps vyantlijck te vetyolgen , lijn Coninckl. Majefteyt echter, om alle ouiuft in het Rijk te ontgaen, iöodahige gelegeniheyt heeft laten voorbygaen, in hoope \ dat de Keyfer en üju Cïallieerden liillcu verhinderen , dat de Croon S wéden van de kant van hare op de Duytfe Bodem leggende Landen tegen de Poollfe, Deenlfe.Saxille e.n Alcscovifc Provintien niets Vyantlijcks lal ondernemen, 09,ch Soldaten&apos;jn het &apos;Rijck werven,noch de rccts geworvene in de Sweedfc Duytlo Lauden leggen in groter getale,alsSwcden volgens AUiantien bcvoegc is, tot &apos;s Lants Uefcherming en Befctting te onderhouden : Aiioo - nu lichtelijck af te meten is,hoe groote Scliade acn -t geheele Bontgenootfehap foude zijn, ingeval het Nootdfe Kri;gs-Vuur lig in de Ncdor-Saxil!&apos; en VVeftphaclle Creytzcn cxtendccrde, wijl ieiigoet gedeelte van de tegen Vrancluijck geëmployeerde Krijgs-Aiacht ueg trecken foude , heeft lijn Kcyferl. Aiajdtcyt om dit intijts vuur te komen, niet willen verluymeu, de Partyen, die ui den Kooidlcn Oorlog ingewickelt zijn, crnflelijck te vermanen, dat lydehu.t van &apos;t Roomde Rijck niet loudenliooren, als oock de geiamentlijeke Rijcks-Standen te verfoecken, dat fy hacr vernul tige mccningen ten eerften mogen openen , hoe dicnaengaend» in &apos;t Hijck de Ruft en Vrede de llijcks-Conftituiic lbr.da brcuck is te be- oock ot&apos;cn hpc de Guafaiuie daer van is te beloven : lio&apos;e preifant defe Saeck oock is, Al defelve echter tot na de Fceildagen uytgellclt moeten blijven, wijl men gedurende dien tijt niet op het Raedhuys verfchijnt. Wat aengaet het geannoteerde in de ecuu I^durende Capitulatie, het fdve betel li vooruqmcntljjek hier in. 1. Dat in de plaeu van de Voorden Seven Ccurvorllcn , wegens hei veranderen van 4cn toellaat, alleen Ceurvorllen fouden gelét werden. 2. Dat de Keyfer het achtlle Ceurvorftendom aliijt foude approbcien en confirtmen; doch dat men over de Ceur-Bronswijckte Ceur, die met het Rijcks Confent opgerecht is , nader lbude delibereren. 3. Dat het by een Conüituiie, reers in &apos;t Jaer 167 r wegens d Eicftic van een Rooms Coning by het Leven vau een Keyfer vergeleken, ftont te blijven. 4. Dat men in de plaets vau do Woorden het Camer- Gericht te Spiers, wegens de verplaetling, alleen iict Camcr-Gericht foude ftellen, &amp;c..</p>
	<p>Bresljiuden 18 December. Den ij defes heeft de Vorfiendag ia defe Landen alhier, gelijck alle Jaren gewoonlijck is, eenaeuvang genomen, waerbyindeNaeravanfijn Keyfcrl. Alajefteyt voor dit mael fijn Hoogvotftel. Doorl.de regecrende Hertog van Otlrt de Keyfcrl. Propolitie gedaen heeft, namentlijck, wat het Hcnogdom Silelien by dele noch durende fwaren en leer koflélijckcn Oorlog contribueren en op de gedane Propolitie (poedig coulènteren fal. Berlijn den 14 December&apos;. De Gcnerael Major Schlund is noch niet vertrocken, raaer ftaet in &apos;t kort de Reys na het Muscovis Leer voor Riga aen te nemen : Sijn Domeftiken en Bedienden beftaeiTia 50 Perfoonen en fijn Paerden in 40 ftucks : tjy heeft buyten het voor dees gemelte 4c®o Rijcksdaeldcrt van denCzaar tot lijn Equipage en 300 &apos;s Maents tot fijn Gage uyt ktacht van &apos;t Accoort, &apos;tweik voor j Jaren is gemaeckt, bekomen : Dele Gcnerael Major heeft aen den Deeniïen Envoyé, de Heer Ranizau , ten Projcft gegeven, waer in hy aentoont, hoe het fwaer Gefchut kan gf debarqueert werden, wijl hy by j importante Landingen, als in Engclant, ïrlant en Brabant,.prefent gewCeft is;&apos; als oock, hoe men den Vyand , (ba wel in Battailles als in Belegeringen, door het fwaer Canon op een nieuwe manier meer dan gewoonlijck afbreuck kan doen; alles in erkentenis van fijn verlolfing, want de voorfpraeck van aicu Envoye foude hy noch gevangen zijn. Volgen* de Brieven van VVcenenzijnde Differenten tufichen het Keyferlijcke en het Pauflèl. Hof noch nie* volkomen afgedaen; en het raanqueerde &quot;alleen aen du reftitutic van Comachio : Sijn Keyfcrl. Majefteyt had in de daef o ver aengeftclde Conferentie in Perfoon geprefidaert; doch daer Wis noch geeii Refolutie genomen , niettegenftaendc de Heer Albanj ftcrck op de reftiiutie gedrongen heeft; oock dat men nóch een Cou, ferentie daer over aenltelleu mocht, met by voeging, dat de Paus indispooft was en fig wegens die r&lt;siiuitie leer bekommerde. Luyck den 27 December. De Stad Bergen in Henegouwen &apos;act eaa Regiment voor Coning Carel 111. van Spar.ge werven, &apos;t welckaldaer op de Frontieren een grooten toeloop heeft, &apos;t Regiment van t!cl Supexhe,&apos;t welck alhier legt, is weer volkomen gerccrutetrt j nisn wil in &apos;t felve geen Franfle Deftrteuri hebben. Alfoo men meent,dat de Vyanden in de Voortijt wel iets tegen Hay mochten ondejrnenien, !» geordonneert.eenMagafijn hier op te regten.om eei:Leger,&apos;t welk bir«- | nenimael 24 uuren hieromtrent bye;n vergadert kan zijn, teptv-1 derhouden. .Wijldelunflc öxrtkonjueni.deft ?lie:s l«e -</p>
	<p>Ertrtannicn : Dier ni quirnen dj Gratf vin Bcrgimo , Envoy&apos;e&apos;van Modena, enanderc aen.vefcnde Mlniftcrs lijn Excellentie d.&apos;Vifirc gfvcti. Het m:efte gedeelte van&apos;tVolck van de genome Zeeiifle Caper by Petten is gifterea met een Pinck van Schcve&apos;.ingen naZeelant gevaren. Amfterdam den p December. Zedert laetftzijndemetfterefte-- iride Schepen van d&apos;Oofterfle Vloot oock behouden in&apos;tVlie gcarx jfE », en manqueren noch die van Jelle W illemfen en Benedict Han- Ich, bcyde van Danzig, en Alfcr Olofl&apos;ea , van Coningsbergen herwacus : Van de binnengekomen in&apos;tVlie en Mackelijck.O;it heeft men dele Lijft, als de Stad Groningen, Gerrk Claeflen; de Olyphant, Timon Janfen; d&apos;Anna, Pieter Boots &gt; d&apos;Elizabetlu Kerck, Andries Darainiu; de Trapvogel, Chriftiaen Martens; de Kat van Danzig, Cornelis Hendriekte Schollevangcr &gt; de Goudsblom,Jacob Symonfen van &apos;t Oog; de Juffr. Alida, Enke Fredrickfen; de t-atrina Criftina, Claes Slccvoffgt; de Swaen, Abraham Jaufen Sclidvis ; d&apos;Eendrachr, Jetfc Pieters; de grootje St. Andries , Harinen Kackfent; de Geneesincefter, Jan Jurriaenfen ; de Hoitttuyn , Rylofßob ; de St. Jacob, Pietet Blaen ; de Hoop op Vrede, Symon Sciiaep; Overrijp, wouter Rentenier; da Vrede, Harmcn Kloppenburg , en die van de Schippers Sybrant Boen, Claes Steeuhuys,Moeke Nieuboer, Paulus Janlen Vds, Gffrrobrant Janfen, Piet ei Kolter, DÏKk Roos, Claes Capiteyn, Dirck Jaufen, de Julïrou, d&apos;Elizabeth , een Galjoot met j;Malten , een Lubscker Heckboot, de Vice-Admirael, Pieter Pieierfen en noch 2 andere ; en in &apos;t Amelander Gat de Soon van Pieter Lietues, Joris L-angendijck.Ma&apos;fteloos : Men heeft oock bericht, dat van deftlvc Vloot _ 4 a 5 Schepen zijn afgedwaelt, dieapparent op d&apos;Éems gelopen zijn. [ Volgais de jongfte Brieven van Cjningsbergeu witen in de laetfte Weeck 411 Menfcben daer geftorven; en van den 11 defer wert van Danzig gelchreven, dat binnen die Stad de Sterfte noch al afmin. Van den 13 defes heeft men van Mittau, dat de Muscovitets met het fterek bombardeten van Riga ophielden , en alle dng &apos;s morgens $ en &apos;s avonts 3 Boniben da;r in wierpen ; dat fy gedurende de Winter die Stad geblocqueert fouden hoiiden, maer ua alle waerfckijnelijckheyt tegen &apos;t Voorjaer weer fterek attacqueren,wa«r toe d&apos;Artillcry en Am- j munitie onderweeg was. De Schepen la Patienza, W illem van Aren- I den , en de Muscovife Galey, Nicolaes de Ruyter, zijn van hier en ; laetft van Barcelona onder Foggio by Smirna ten Ar.ker gekomen , na d?t fy een Frans Oorlogfchip met 50 Stucken waren geechappeert. &apos;s Gtavenhageden 30 December. De aenwefende Miniftersder deallieerden waren van middag ir. &apos;t Congres. De Baron van Sraettau , Minifter van den Koning van Pruyden, is gifteremeen keer na Amfterdam gaen doen i van waer de Keyferlijcke Envoye&apos;, de Baron Heems, gereverteert is. Volgens de Brieven van Leeuwaerdeu ftont d&apos;lntrede van den Prins van Naflau.Erf-Stadhouder vanVrieflant,met de Princeffefijn Gemalin, aldaerden 2 Jan«ary eerftte gelchieden: Sijn Hoogheyt was alleen in de voorleden Weeck een keer aldaer komen doen, en ftont weder na Oranienwout te kceren , alwaer haer Hoogheyt, lijn Gemalinne, fig noch bevont. &quot; Bafel den 22 December, &apos;t Canton Luccrn heeft gcklacgt, dat Zurich het Dorp Auf b»rg by Stein noch bcfet hout, doch die van hei laetfte Canton fullen niet eerder antwoorden, voor dat de Lant- Voogt te Frawenfeld fijn Arrctl lal hetroepen hebben. \Vy appreheadnicnfeerd&apos;Aaie wegens dcFranflePartifanKemfs, die voor eeni&gt; ge dagen by Rhijnfelden doot gefchotcn is : De Duytfers ontkennen de Daet, fcltoon het appatent is, dat het door haer is gefchiet: Monfr. de Rcgnac heeft uyt Briuick aen ons Canton feer fcherp «ver defc Saeck gefchreven , en fegt, dat wy en de Duytfers malkander hier in verftonden. Aen &apos;t Graeffchap Tyrol a ert veel Volk voor den Keyfer t&apos;famengefcracht, waervan in&apos;t kort ï a ;oco Wan na Horgaryti fullen gaen , om d&apos;oude Kcyfetl.Regimenten aldaer ie veiftcickem In &apos;t gemelde Graeffchap zijn 4 a 5000 Man Pruylllle en Saxen-Gothafe Volckeren aengekomen, die verder na iiacr Laut gaen, om dart gerecruteert te werden. Ind&apos;Elfas foeckeu dc Franfle alle bequaine Paerden op tot hec remonteren van&apos; hacr Cavallcry : Sy verwachten 6oco Man Recruten voor haer Infantery : In die Provinrie wierdeu veel Vruchten door Militaire Executie ingehaelt en na Stiaetsburg in dcCoainkl. Magafijnnn gebracht. Wcenen den 1S December. Ecrgiftwen zijn op Keylèrli jeke ord*s wegens de-gevaerlijcke tijden» 100 van Oorlog als van Petfilentrale Sieckiens in de foo nabuurige Koninckrijcken en Landeft, alle openbare Masquerades, Balen , Danfll-n , Scc. by pifblTjcke TrommellJag verboden. Gilleren is de Cardinacl vau Saxen-Zcyts van hier na Presburg gekeert, om de Feeftdagen aldaer in Geeftelijcke Fun&amp;ie dooe j te brengen. Volgens Schrijven van den 17 palla-io van Hermanltaifin Zevenbergen lagen de Trou&apos;pen ftil in de Quanieren, en was in die Stad ccn gelonde Lucht; maet4 Mijl van daer foude eenbefmettelijcke Xieckte zijn : Dagelijks quamen&apos;er Edelluyden het Keyleilijck Pardonaennemen,gelijck teßitzokineenreys 30 aengekomeu waren, &apos; Trier den 24 December. De Ellende in de Guarniibenen hier omtteht is niet om te befchrljven : Dc Inwoonden moeten haer wegens het achterblijven der betaling onderhouden : Schoon de F ranfle Officiers lig flatteren, dat fy in&apos;t toekomende daer voor beraling fulle* bekomen, foo is echter geen apparentic daer toe. Men liet tc Mets en e!d«rs weer grove Specien, die in nicu geilage Funfle Ecus bcltacn. | Franckfort den 25 December. Men verneemt, dar de Ceiu-SaxilTe Generacl Graefvan Wackerbarth Satuidag van Allchaffenburg niet na &apos;t Keyferlijcke Hof, maer direft na Dresdeu vertrocken is , om van fijne acn eeuige Vorftelijcke Hoven afgelegde Cominiflle rapport te doen, en vervolgens na Wcencn te gaeu. Voor 5 dagen heeft een Party uyt Fryburg van in de 70 Man onder den Panifan Luytenanr Krabs gehafardeert by Kentzingen &apos;s nachts in een Schip over den Rhi ju té gaen,en tulTchen d« Reduyten te pafleren :Sy maeckten d&apos;eeröeWagt : aenftonts ter neer, en hebben den Commandant over al de Reduyten, i Monfr. Bernard, die oock een oude Vyantlijcke Partygangcr is, uyt ! het Bed gelicht, cn den (elven nevens een Luyteiiant, eeaTolUnaer, een ander Wacht, die het te rug keeren wilde bed ispu; eren, en 10 Man,daer onder feen Tambour, gelwckig gevangen over den Rhiju gebracht : Monfr. Bernard is op het Ópper-Slot te Fryburg gefet: Van&apos; de Duytfe zijde zijn 3 dootgefchooten, en een gevangen. De bekende Vyatvlijcke Partyganger Ken-.pf, die een Capucijner geweeft is, en lig niet wel gediagen heeft, is voor ecnige niet ver van P.hijnfelden, als hy de Contributien in &apos;t Ooftenrijckfe wilde invorderen, doot gefchooten , Tonder te weten van wie. Ceukn den 27 December. Defen morgen is de Prins van Hel Ten van liiet na Dufletdorpvt.rtrocken,&apos;oinvau daer na den&apos; Hacg te gaen; van waer de Graef van Walrode door Dulfddorp n*&apos; Weenen gepafleertis : Na deHeylige dagen fionden te Dufllldorp de Patenten tot &apos;t werven der 4 nieuwe Rcgimenieu uyigedeclt te werden ï Aldaer wert fterckaen de nieuwe Stad,die lbo groot als deStatl Bon is , gearbeyt, enaen de Camieliter Monnickcn waren in de 10 Morgen Lant tot het bouwen van een Kerck cn Clooften&gt;eafligneert. - Morgen wert de Pxuyflïfeßcfident Heer van Dieft van We fel verwacht; als wanneer inen fal veraemen of diN&apos;eder-RhijufieWeftpliadfeCrey* in defe Stad oftcAVefel compleet fal byeen komen. Het branden van Vereren uyt Vruchten is in dit Aeris-Sticht voor&apos;eenigen tijt weéc toegeflaen, mits dat daer tóe maer out Koorn fal mogen gebruyeke&apos; werden. . .. ■ &gt; • t 1 . • _ a .. .11 . 1? J tr &apos; rt J ./&gt; • •</p>
</text>
