<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Hamburg den 17 December. De Blieven van Dresdtn van den 11 melden,dat Coning Asguftus dien dag van Konjgfteyn en deConingii» met de Gemalin van den Trins van WollFenbuttel en llaer PrjncefTen van Torgan aldaer aengekomen is : Men verwachte oock alle momenten den CzaarlTen Croons Prins. In al de Ptovintien van Denemarcken moeten alle Mans-Pcrfonen van 16 tot 40 Jaren fig exerceren laten, om in tijt van noot dienft te doen. In Sw#den wert llerck aen een Rijcksdag gearbeyt, omMefclve in &apos;t kort «yt te febrijven : De Wervin-&apos; &lt;*en van nieuwe Regimenten wierden fterc&apos;k vooregeftr. Te Tonniigen wert deHolfteynfe Geheyire Roed van Wedcrkopfop &apos;t Slot in een • ïoorn van 1 Onder-Officiers met bloote Degens in fijn Kamer en van 16 Gemeenenen een Onder-Officier van buyten bewaekt: ,Tc Lubeck zifa defïclfs Meubilen eii Brieven in lijn Hu/s verzegelt, als ook in fijn Ampten Fremsbuttel en Steinhorft. Heden gaet de Heer van Craaenfcurg na Dresden. &apos; - . ; ü Wert bekent gemaekt.d.n den 24 September, 1709, binnen de Stad Delft is overleden Jofina van der Huift, Wed. wijlen Tieter Fris, dewelke onder andere heeft nagelaten fek«t Fideicommis Legaet, haet gelcgarrert bv deflelfs Sufter Martina van der Huilt; en , foo iemant vermeyne tot het felve Fideicommis Legaet eeiiig Recht of Pretciilie te hebben, die fal fig voor primo January aenftaende moeten a.dreflertn acn de Heet Secretaris Pieter Reynft binnen de Stad liaerlein met behoorlijcke Documenten en Belcheydcn.daer toe lpefterende; fullcnde na den voorlz. 1 January het voorn. Fideicommis Legaet wetden gediilribueert aen de geenen,die daer toe alsdan bevonden fullcn werden gérechtigt te zijn. Maendag, den 5 Namiddags ten 4 uuren, fal men in &apos;s Gravenhage in de Caftelenye publijck verkopen een fclioone play-&apos; fante en welgelege Hofftede.genaemt O verburg, gelegen aen de Treckvaert tuflehen den Haeg, Delft en Leyden aen de Oude Tolbrugge ondec • Tedingerbroeck; voorfien met een playfant Huys met verfcheyde Kamers, Vertrecken, &amp;c.; Koetshuys,Stallingen,Bouhuys,vruchtdragende&apos; Tuyncn,Boomgaerden,Flantages,Wandelingen en Visrijcke Vyvers; met om»«nt 41 Morgen fchoon Wey-, Hoy-,Teel- en ongebroke Vccn- Lant: Noch 3 Morgen Teel-Lant onder Voorburg, en 4 Woonhuyfen.lhende aen de Treckvaert over de voorfz. Hofftede.yder meceenTuyn. Den 10 January, &apos;s Avonts ten 5 uuren, fal men in &apos;s Gravenhage in de Nieuwe Doelen publijck onder andere veylen de leer playfante Hof- ■ ftede Hoeckenburg, en ecoige Warmoes-Landen daer aen,gelegen tuflehen de Geeft-en Tol-Brugge onder Voorburg dicht acn &apos;s Gravenhage:; Die de Koop-Voorwaerden gelieven te lefen.en eenige Onderrichting begeren,adreflère fig aen de Wed. vin Capit. Moll in de Boekliorltóraet, éfaen de Notaris Wegewaert in &apos;t Kort Achterom in &apos;s Gravenhage. . - Men prefenteert tiyt&apos;er hant te huur ofte koop een fchoone welgeleg* Hofftede.van out» genaemt de Meermin,bsltaende in een Heeien Huy- - fiqge, Tuvnmanshuys,Stalling voor 6 Paerden,Koetshuys, 1 Boomgaerden, r Vyver en 1 Stucken Wey-Lant daer achter gelegen ; gelegen in de Heerlijckheyt van Heemftede by de Priuce Samvacrt.rtretkende voor van de Weg tot achter aen de Haerleinmer Meer.waer van ecu vrye doorvaert is tot in de Vyver; t&apos;lamen groot 4 Morgen 505 Roeden; en kan tegen p. imn Mey aenwaert wetden: Die Gading heeft,adrelTere lig aen den Heer Officier van Heemftede op &apos;t Slot aldaer, of aen de Makelaer Harkianus Blom , woont op de Cleveniers Burgwal t&apos;Amfterdam- • 1 Hendrick van Sticht, Stads-Drucker en B oekverkoper tot Bornichcm, pracfenteert (vetmits fijn hooge Jaren) uyt&apos;er hant te verkopen fi(a. Neeringrijck Huys.Druckery en Baeckvvinkcl met den Aenkleve van dien i ftaende by de Groote -Ma rekt inde Keelftraet in de vergulde Boot»* alwaer die N&apos;eering over de 70 Jaren is cn noch gedaeii wert: Die Gading heeft, adrcflere fig »rn de voorn, van Sticht in voorfz. Boekwinkel.» Tot AmfterJatn by W illem Bremmcrs in dc Laurierfttaet op de Hoek van d&apos;Oude Walt Weeshuys Poort, en tot Delft by Jacob Stcvcls ia &apos;t gewefe Dollmys zijn nu uyt d&apos;eerftc hant te koop fchoone Turckfe Vloer-Tapijten of Alcativen van 3 tot 1 j Ellen Ung.de breete na proportie. &apos; t&apos;Amfterdam by Hendrick Scbelte, Bockveikopet by de Beurs, is gedruckt en wet uytgegeven : Een wnftandig en waerjchüg Vc.-luel v&lt;iovcele gepleegde cn noyt gehoorde Diefrtallen.als voornamcntlijck aen de feet berugte GoudeTafel ofHooge Autaer totLunenburg ; als rocd- • vaneen groot getal Huysbraken.liftige en behendige ontfluytingen van welgeflotene Huyfen,gewuifde Kelders,&amp;c.; met originele Afbeelu&apos;iis d« Dieven, nevens de Goude Tafel,foo als die voot en na dat beftoten was, fig vertoonde. luCfcurto.. ■ • &apos; . &apos; . - -De compleete Trecking van Nooddorp, a 3 Gl. &apos;t Lot, fal d«r ï January «ft voortgaen, waer in ï Prijfen i 2 i &lt;000,1 a 1030,ea 71 van moo tot ico Gl. te, winnen zijn sDc Ir.teg tot den defer, wanneet de ColleOeurs haeilaetfteCopy moeten overfrnden. • : De profitable Gout-,Si!vcr- en Gelt-Lotery van Nicuw&apos;crkcrk op d&quot;#Tcl,ï tl ft. &apos;t Lot.fal treckeo den 6 January, op poene van ipoo Goudï Ducaten aen yder Gercf. Diacony-Annèn.dacr gecolk-aacrt Inleg duurt noch voor &apos;t laetft tot Nieuwejaer». Avont. Vermits &apos;t Latcrytje van Schoonhoven m«r in &lt; too Loten,a 10 nn byna vol is, foo ?y een yder verfekett, d&lt;lr het (elvc Tonder Poenaliteyten compleet lal trecken den 6 January ,1710: De Inleg, Overtekcning en Korting tot Nieuwejaers-Avont fonJer Opgelr. • i •.Den Inle&apos;.&apos;t verwifllleti en Korting in de capitale Loterv vanWij ck duurt voor &apos;t laetft tot Din3jd»g,den 31 defer,&apos;sMorgens ren 11 iukmj het trecken fit Nicuav-jiers-D.w aen den Overtoom ia de PUets Royael onder Diteftie van Hamilton en Blank cutlijck awvaPßénr •,Tpt dcfe» Avoflt ten 6 muen ziin noch Lo»n te bekomen in de Lotcry van Blevswijck : De Colleflcurs werden vciioclit, iuer alderlaetfte Coße&amp;c defen Avont over u lcirdea , allbo morgen dc Lotety voor vaft fal trecken. •, , jSoifutkt loc HssiiB!3j by&apos;A HA Ha MC *&lt; i,T BY&apos;N j. tv de 51 Deccmljct, -</p>
</text>
