<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, itcis, zynde Woensdag den j» December, zullen de Makelaers P. Wittebol, G.van Duyft en L. Groen, tot Amiterd.un in Vrc i het eynd van de Flu.veele-Burgwal, verkopen, een Party van ontrent 50 Bonden Moskovife Hennip. De Voogden van den onmondigen Heeie Joh in-Ficdiik van Bueren , zyn van mecuinge te verhuren , voor den tyd van j achter-eenvolgende jaren , ei den ecrfttn May 1712 ,en expirerei-.de ultimo April 1717 ; een fchoon wei-doortimmerd Kafteel met een Binnen-plaets , ei irt, ftaye Hoven ,en Moestuyn ; mitsgaders Beneeden-huy/inge , Koetshuys , Staüinge ,en een Brouwery daei aen , rontom «et Grachten ; Hatnde tot Oud Heufden ontrent een half quattier van de Stad Heufden : lemand daer in gading hebbende , adreflere zig voor den eerften r&apos;tbr. 1 712 binnen Heufden by den Procureur Walraven , waer onder de Conditie is beruftende. Op v 171 2 , des nleruoens ten j uren , zal in &apos;t Witte Poortje op de Ganzonurkt tot Utrecht publyk wotden verkoelde v -inge en Herbetge genaemt het Kafteel van Antwerpen,voorzien met veelt en confideiabileVeittekken, Hof, Staliii n de LysbeiHiaet.alwaer ook jegenwoOtdig Ordiuaris gehouden word,ftaende op de Oudegragtby de Bakkerbrug t&apos;Uttecht ,om nier May 1712 te aenvaeiden :De Conditien zyn te bevragen by den Makelaet Willem ran Dyk, wonenda op hei &apos;&apos;Utrecht ; als mede om inmiddels uyt de hand de Koop te konßCii doen. O? Vrouwen-dag den 2 Febr. 1712 , &apos;s namiddags ten 2 uren ,zal binnen Ryfwyk geveylden verkoft werden , een fclione vermakelyke Hoffteede , voorzien me: playzante Verttekken en allerhande Gemakken, Stal en Koets-huys, met een zeer vrugtdragenden Tuyn ; mitsgaders een goed , en ontrent 22 Margen extraord. fchoon Wey-, Hooy- enTcel-land ; gelegen aen de Trek-vaett by de Tolbtugge onder Ryfwyk : Nadet ondencgting is by de Schout of Scctets. vanßyfwyk.of by deState-Bode Vetvloet opßlyenburg in deuHage. Uyt de hand teKoop een wcldoortimmerdHuys meteenTuyn daer agter.ftaende ep den O verloop aen denLeydftndam.naeft dcnßurgem. Maertcn vau Alphen. Die daet in gading heeft kan zig adreHeren ten huyze van Hendrik Verryn, Watrd in het Kotfy-huys aen den Dam. T&apos;Amfterd. by Izaak Trojrl lioekvtrkopei op &apos;t Rokkin in Maicus Antoninus , is gedtukt en wotd vetkögt, Zedeiyke Zinnebeelden, vertoond in 100 Konftplaetjens, door kragrige Redenering en Maerdicht, ten nutte van&apos;s menfchen Leven toegepaft dooi E. Vettyke, f. By dezelve /yn ook nog te bekomen eenige Exemplaren va» &apos;t Leven vau Mevr. OHmpia, die teßonaen heerfchappy voetde ondei Innocentius de X. &amp;•■ ,-n dooi den Abt Guialdi, in 8. Als ook de Gevallen van Apollonius van Tyr, in 8. Te Amftetdam by Hendrik van de Gaett ,op de hoek vanden Tygendam en Warmoesftraet, is gedrukt en te bekomen ; Dan.Willink» Amite&apos;.damfc Tempt, of Nieuwe Plantagie , begteepen in 2 Boeken ; nevens den Amftel-ftroom , met kopere Platen, in 8. Op Morgen trekt de Lotery van Ilpendam, dog tot heden ten 4uren.nog Loten. Nu leyd de Loterye der Gehugten van Woerden , die aen den Oveitoon» zal getrokven werden , aen de beurt. De giage Waer.of het puykjeder Loter-yen van Bleyswyk a 3 gl. &apos;1 Lot, zal nuonfeylbaer en vootvaft compleet trekken op.NiemnjaeiJdag , en dat op alle voergaende gefteldc pene , tot huydeu dezen avond nog Loten zonder opgeld. InSleewjk r.uiSSfts.&apos;rLoi.dumt denlnleg tot 3 1 Dec.trekt vaft compleet totNieuwendain opNieuwejaeis-dag.daer aen niet is tetwyfelea door dien veele Loten befptokenen teeis ingelegt zyn,en is vetdeelt aai4ooo 2a6ooo,2a3ooo,4aisoo,2oaiooo,eni2cvan4oo totioo.Jcc. De Lotety van Uytdam a 3 gl., trekt 16 Januaiy, of F. Hanius zal 1000 gl. aen de Amfterd. Getef. Diac. Aimen verbeuren. Totzatuidag-avond riog Loten zondei opgeld; Tot die tyd zullen de 4 hoogfte Inleggers op een Sujet de piemien nog kunnen trekken. NB. Voor maer 3 gl. loot men rw 2 Ptyzen a 8000, 2 84010, 2 a zo«o, 6 a 1 tootn+o a 1000 gl. &apos;t I armer a 44 fts. op Kopper-maend tg den 11 Jan. zal trekken , of de Diieös. D. van Dalen en A. elk Lot 44Örs. boven den inleg uytkeeien , mits dat ze nog eenige dagen uytftel mogen neen tot her complecte getal manqueerden. Den inleg tot 6 dito. tti« éooo, 2 a 3«&gt;«o, 2 «1500 en 25 a 1000 Sec. teeds tn ftaet zynde om met tuym 30000 Loreo &apos;te vo- :n haer d&apos;Ed. Regenten om uyt te keeren aen d&apos;Amfterd. Diacony-Armen , zo den 9 of uyieilyk 20 Jaa?uary 1712 niet cornp. ir 9 dito nog Loten. In N;euw:rkerks Lotety zvn voor 22 (luyv. 28«o,iSoo,iooo gl. en andere zware Pryzen meer, te winnen; trekt izjan. opvetbeurrc vaa r»oo ducateu zei. vdfr Gerof. Diac. Armen daer gecollecteerd wotd ,en looducaten aea yder Coüeft. en Inlegger , zajden 2» dito nuf trekt. Den inleg tot den 10 January.</p>
</text>
