<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>uy wiuxv v.. r&gt; . ; / Weenenden n January. . .Do CoHotiel Orael vani tomptro revet»eerd. hiereergifteren van Barcc&apos;.oin ; als uinnecc men van ihcr u-r- , liont, dat, lchoon de Trouprn. van •.vc&apos;tr-.&apos;.ij.ii&apos;n inde VN t :vte vqu ar uc- , tenla&quot;cn, de GeallieevJcn continuee! Pariyen tiytlundcn, 0:11 a..n den Vyant ichade toe te bren ;cn:Ec-&gt; Jerfc! vrr iu-J onlangs voor de Poorten van Lcrida I&apos;ran&apos;ile Qfiliieis nyjtlwerllagaêe gelicht. De laetile Brieven van ::i 1 e&apos;i-&apos;k.&apos;r.n , Jat de.Koning van Sweden nu aen de Voet volkomen genefen is : Mcu legt. dat lijn Kor.iijckl.&apos;Majerteyt aen den K&lt;yfer joule hebben 1-iicn verlocckcn, om &apos;doord&apos;Erflandenn»Huvs temogen pafli-ren. Nidien dit Ho. met ; «icn Admodiaienr f.loot&apos;he; courant ovr rf; V in:er liünrgijK» t!cr J lteyfetlijckc .Troupen ten den flpvciv EÜiijn &gt; en vjlle Plactfen daei omtrent venijn cn «rflooien heets, is dele! veil j «t&lt;rn 4, vc&apos;er van fiier n 1 &apos;z P.!| cl» vertrock&apos; n. \ Hen 5 hebben ds Grayf &quot;Ftmciscus de Turiïriis roJ: H»&lt;c »an ljciiniioi pu.dijck ten Hove in de Latijnfle Tael en tact de oa.i-liiekc Ceremoniën voor denHer*og van Guiflalla &apos;de Kevferiijcke BrUotvJi? van &apos;t Prtirdoni .Sabio«ttaomfj:igea. Ui» 4&gt; lisbbeti iutr KeyUtif;w« Majeü.7l:» eti het Hóffig met de wilde Swijneti-Jacht gediverteert, waer in ij-j fiucks zijn ter neelgevtlt* Dcu fel ven dag is de Heet Albino van ltier ma I.eypzi?, yertrocken qvu cruise Coinniillicn vin déa raus by Koning Atigulhis Vdic men meent, uat mecll .dc&apos;s&apos;stijn va» Polen conctrnc- Ki&gt; :• Hy heelt den 5 dc Contra-Viiitc by den Hollantleri &apos;lii.voyé extraordinair afgeicgt,&apos;en daer by lijn hoogachting voor haer Hoog Mog. veriekert. Wijl de Heer Piazza dcor een fijner SecretariUcn !&apos;ot&gt; av&apos;n in- als uytheemlfe&apos;.MinMiers heeft&apos;l4&apos;.en&apos;notificeren , dat Hy door den Paus tót oraiiöifs &apos;Nuri&apos;eiiis aéfi&apos;dit ilofaengftrtelt is i laren gemelde .Mirt ilj ers dc Complimenten dier ovcr&apos;by keni :: iijn Moog Ej.het nu $in Equipage vervaerdigen J 1 om oiè fijn publijd&lt;&lt;s Inilede tedotfrfj&apos; Êérgirtereii2ij&apos;iide:2 Piin, ceii yan Louhaiingen , liiflehop van Ósuabrugge civ I&apos;dii&apos;s &apos;ffaiicois Abt van 3uv. lot, van hier na hremfer in Mófavien veruóckej». Ut ■■ Cctjrvorft van Bronswijcfc-LunenbuVg licsTc liet Op pc r-Commaiido aen den Boven-Rhijn lateis refignerep , \yjt fijn Céurvorftel. Ooorl. i felvetcr oorfake van lbo Hechte Dispotilicn (onder kreijcking van j fijn Reputatie niet langer op figkonde nemén J cn dacr-en-boven de legen woordigc Cónjus&amp;uten lijn pre&apos;en&apos;.ie in lijn Landen vureyfclite: Sijn Keyictlijcke iMajetteyt trach: .(enfëiv&apos;en hóehtarrs ie bewegen, oiri in,d&apos;aenHaeode Campagne, alfoo die appaVeni de lyeitic »cl mocht zi|ii, het Cómuiindo te continueren. Woensdag AÏ»&amp; Rccruicn, &apos;t geen de Quote voor&apos;&lt;fele Stad voot dit Jatr is , aen het Regiment van Kelim geievert. Volgens d&apos;advylen neemt in Wtijicufel de Hongersnoot en&apos;t gebrcck aen Hout meer en rttaer toe j weslialven de Foliering om die Plaeis verfterekt is i cn del&apos;clve nauwer irigcflooteii w-frt. •&apos; ■ !i . Regensbui» den 16 January. GiOeren avöntislietßtjcks-GÓerduncken, wa:r by het Aerts-Sfcliaimiefteb Ainpt aéri den Ceurvorft van Uronswijck-Lunenburg geccnfereiq werr, ter pubïijcke Dictature gecommunicecrt , bcfklfende&quot;,&apos; &apos;dat&apos;,&quot;dewijl liju Ccmvorllcl. Doorl, ahijtcn byloudci door fijn groote Dienden /gedurendedelen Oor|og aen &apos;t Gemeen be velen* een rechte etkemeiiis van fijn Keyferl. Alajeileyt en het Roomde Rijck voor fig Verdient hecfr, acti den lelvcn hetßijcksAert,s-Sch.i:nueffcrs Ampt, lbo ais het Ccur- Huys Paltz hetTclve voor defen gehad heeft &apos;,&apos; fonder nyrrierf als een PJjcks-Aerrs-Ainpt van 41&apos;,n Ccnr logde-gcc&amp;ntercm. weiden , e;» dat, xci|l de Keyier het ißijcks-Goctdunckcvi «iacrop .begcetde, dj Cïiu- en Vorttcl. Coüegien gaerue llen mochten , dar_ tfti jacerdar liör,&apos; Luyftet, Hooghcyr en Watrdigheyt van lijn Keyfer&apos;. Majcüeyr, liet gcheele Roomde Rijck cn het Chriiku iKeyfetdom, aen den Ccur| VDrll van Btons&apos;.vijck-Lunenbti:g het gemelde RijcksAerts-Schatmccfters Ampt tot meerder perfeftie vanglijn Ceur lpoedig gecoufcieert wiert&apos;, .en dat li ju Keyfcrl. Majclicyt na het ratificeren van &apos;x Rijcks- GoetdaneUen fijn Ofutvorllel. Doorl. daer mede by d&quot;aenftacnde Be( leeninp-van lijn Ceur cn.Landen otv&apos;.c inveftcre : By del&apos;c Deliberatie • wierden noch eer.igc achtcrgebleveStemmcn over de Ktijgsmaterie in. gebfacht j. onder wdeke C«ur-Paltz liet verfekcren , dat Hy ,-nicttei geutlaende fijn gants uytgeputte [«anden ter oorfaeck van d&apos;ongc; luckigaSituarie en de fa are Laft der Schulden, fijn lacitfe Efforien . d«iê Catnp.igne noch wilde acnwenden en een honorableA&apos;icde helpen ( verkrijgen; doch met die happ, dat man aen.fijn Ccurvotrtel..Doorl. wegens de Schadi&apos;, in lijn Ceur-Pahfife en Neubnrgfe Landen , oock i; in lijnHcnoodommcn Gulich cn Berg geleden en op 15507347 Gutden belopende, een bilüjcke Satisfadie of vergoeding ibude ver!. gunnen. j &apos;De Ooiienrijcklc Gcfant heelt laetii wel óp het accorderen p.-7-aii een Millioen Rijckïdaclders tot de Ktij&apos;gs-Operations Kas geiniWert»--en daer by voorgcftelt , dat de Keyfer reets voor ceni &apos;en tijt , joooo-Guldentotafilag vanfijnQuote betaelt lud ; aiaer ifkmant ; liet figdaerophooren.Giftcren wiextgeaccordeert, dcu Keyferl. Piincipacl Commiflaris wegens het Lantgraeffchap Ltucinenberg , ft welk . nu torfijriHuyskomt, van wegens beydc de Hoogc Collegien (wijl d u van de&gt;Uijcks-Stcd«i,&apos; ingeval een nieuwe Vorit in de.RijcksA&apos;Oi. lleti Racd tet Stem e(i Seflie komt, niet pleegt te concurreren) door &apos; het Ceur-Mentfis Dircftorium te laten congfatulercu. By een Com, iv.iilions-Decreet, gifteravont lae: gelefen,heeftdeKeyferwegen» de Gu iramic.diedoor de.Noortlè Potentaten , tegen de Croon Swerfen iri&apos;Ootlog zijnde, tegen&apos;het onJurnemicn der in Po-neren ftaende Swee&apos;dfe Troupen , van fijn Keyfetl. Majefleyt en het Rijck begeert v.crt, aen&apos;het Rijcks Convent gccoinmunice&lt;rr, dar fijn Ma/efteyt ( metdeZee-Mechten wegens&apos;hare met malkander hebbende nacuwe ; Alliamicn gerefalvtert hebben te verhinderen, dat gemelde in Pomeren rtaende Swecdfc Crafiauffe Troupen nic: na Polen «cdcr keeren noch eenige Hofliüteyr in&apos;r RooinfTe-Rijck of tegen Sleswijekert Jurlant, werwacitf I&apos;y fond er het betreden van des Rijcks■ Bodem niet kunnen komen , plegen , of dat fv anders te ver! wach:en hebben , dat do Keyfer,&apos; Groot-Briiramiien cn Hollant, j Oric!&lt;.and?re Ceur en Vorftcn, die lig recis verklaeri hebben ,en noch ! wei verklaren mochten,nevcus de tegen Sweden in Oailog zijnde Po| tehratcn haer Mefiites lbuden nemén, enhacr van alle Vyantlijkhêït • tegen de tot het Rijk behoorendeDeeniïe en Saxifle Landen,ook regen .Ji&apos;.t!a:ucn SJeswijckafhouden, cn tot een Neutraliteyt tioorfaken, | ond,er verfekering, ;dat oock niets Vvantlijekv &apos;tegen de Sweedfe Pro! vintien in Duytflant ondernomen fouJewetden r Wijl hh hier door • op &apos;t gevoeg!ijckft de Ruit in &apos;t Rijck gchandhficfr, en de. Diverlie :c! ir Vranckiijck uyt de Noordtê Troables vcrwachr,veriiindcrt werde&apos;, I foö heeft fijn KeyleiiijckcMaicfteyt dcfe Refolu:ie aen de Rijckti vergadering ten dien cyndc willen mcdedeelen , om daer op behoor-. Jijcite te msktn, cn .e overwegen,wat vin Rijtkswctjen daef by gedaen moet werden. In dit Keyleil. Commi.Hons.&apos;Decreet heef: lig deCardiiiaePvan Lamberg voor d&apos;cerften jfiriou.aitir vanDnytslant cn gcvolipchtigde &quot;ri ncip.acl Co nmiilarf! by de tegenwoordig dnutcude algemeene Rijcksd.ig genoemr. * j ■ Sia.rgarr den r» ]muary. De. Herto- van V. irtem&apos;oerg is van Ta&apos; hingen ni &apos;i S.vaitc Wald gereyft.om de Poftcring aldaér te ri.nrereu. ] heeft «Je 4 W alditcJen b.-wo.&apos;</p>
	<p>&apos; • . &quot; - . .. &gt;• ■» • gin, by &apos;t Switferflfc Corps op niw de Vyantlijeke groote Preparatien v. nadruckelijck voot te (lellen,en &apos;t felve oin Protedlic volgens Jt Reces 1 I&apos;egen Vranckrijck tewerfoecken. De Keyferl. Admodiateur Moht is Van &apos;t Keyferl. Haf in Beyeren aengekomen, op welck Hertogdom hy groote Gcli-Rctnifen bekomen heeft, ofn de noodige Magafijncn aen den Bovert-Rhijn op te rechten.&quot;*- «&quot;.&apos;■&gt; • * Trierden 19 January. Na&apos;t Franfle Hof zijn eenige Officiers ge-, fondea , om de nootfakclijckheyt van de Betaling aen de Soldaten in dele Qiiirtieren voot te Hellen, allbo men haer by.verder manqueiiwnt niet in toora fal konnen houden,en de Burgets niet meer in itaet &apos;zijn, om langer haer de Subfiftemie tegeven. Te Mets en Straeisburg foude met het flaen van Koper Geit begonnen zijn, om de Soldaten daer mede te betalen. franckfbrt den 19 January. By het alhier vergaderde Boveti- Rhijnfle Creytz-Convent werden noch eenige Gedeputeerden van de Swabife en Franckife Creytzen verwacht j als oock de Hollantfc Envoyé extraordinair, de Graef van P.echteren, die fig te Hanover bevint: Men fal infonderheyt delibereren, hoe de Troupen bytijts van alle nootdroft voorden, vermeerdert en in&apos;t Velt gebracht mogen werden , om de Croon Vranckrijck, ingeval defelve een Invalie wilde doen, met genoegfame Macht te kunnen refifteren; tenwelcken eynde de Prins Eigene van Savoyen oock in &apos;t kott de Swabife en ïranckife Creytz-Standen te Heylbron wil doen vergaderen; en, wijl de Linien noch niet in volkome perfc&amp;ie zijn , heeft fijn Keylerl. Majefteyt aen de Voor-Ooffenrijckfe Landen ordre gèfonden, van fig geenfints bet verfoeck van den Keyferl. Geueracl t&apos;onttrccken j mier van haer kant alles te contribueren , &apos;tgcen tot decking der Linie #n Landen van haer gevordert foude werden. Ceulen den 11 January. Gifteren is de Aerts-Stiftife Lantdag gc- Ópent; men wil,dat deGraven en Edelluyden 6 Simpels ,yder op omtrent 10000 Rijxdaeld. gerekent,(uilen opbrengen, en in jJTertnijnen aen den Aerts-Stiftfe Krijgs-Commiflatis leveren : By de Neder- Weftphaelfle Cieyts zijn Inftantiengedacn, dat yder Stand indcfe Stad toekomende Campagne haer Contingent aen Volck en&apos;t Velt krengen mochten, in welck geval men een Corps van omtrent 15000 Wan foude kunnen byeen hebben. Te Bensberg is een gedeelte van &apos;t nieuwe \Verck aen &apos;t Slot ingevallen , welcke Schade op veel 1000 Rijxdaelders gerekent wert. Gifteren is de Keyferlijcke Generael, Graef van Reyfingea.na fijn Gouvernement in Tyrol vertrocken. Luyck den 11 January. De Staten van Limburg hebben niet willen tekenen, &apos;tgeen dt wederzijdfeCommilTariflên opgeftelt hadden; foo dat men al, &apos;t geen te vooren gedaen is, herroepeu heeft. De Ceurvorft van Ceukn foude te Dinant gearriveert zijn, met Pis.poort, om tot op eén uur van defe Stad te mogen komen.</p>
</text>
