<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Gent den i 1 Januaty. Te Oollende is ingekomen Cap. Ryegeri met Botei,&amp;c. uyt Yrlant, en Cap. Steenkift uyt Hollant: Een Cha- Joup van Ooftende met 8 Man.en 1 Jongens heeft by nacht uyt deHaven van Nieupourt genomen een halve Galey, diegevi&amp;ualieert was, om &quot;s anderen jaegs in Zee te lopen. Maendag wiett hier de Collatie ofdj GsJeputeerden van de Gemeente op het Stadhuys voor de tegenwoordige en d&apos;afgegane Magiltract byeen geroepen tot het confenteren van eenige Penningen , om de Logement-Celden en andere Onkolten te betalen j macr.alfoo tegen de uytgekome genctale Amneftie niet alleen hier,maet door het gantfe Lant fterek gemurmureert wert, wiett door den Baron van Nokeren, als prellderende , een Aenfptaeek aén de Magithaet gedaen, ingevolge een Refolutie van deGcjneentens,behelfende.dat ly den Magiftraet verfoecken.van Commis. fariflen van beyde de Banken te deputeren, om .nevens 2 uyt haer Corps,aen de Heeren van deConfirentie te Bruiïel.en in cas van noot aen de Coningin va* Groot Brittagne, de Heeren Staten Genetael.ja ftlfs aen den Coniii?, met alle inftantie te vetfoeeken de intrecking van de Clauful van generale Amneftie , in &apos;t voor dees gemelce Decreet begrepen , wijl and:rs fijn Majefteyts Onderdanen met een on«lytdoenlijckeVleckfoudenbefmetzijn en blijvenj belovende, als iiiitcUs geëifecluecrt is, alles «at de Diwft van frjn Majefteyt vereyft, c« fulltn fuggercrcn , daer in d&apos;Unkoften, tot bekoming van die Decreet, door de onnofele Gemeente niet (uilen werden geleden j rruer fdfs, ingeval fy uyt cenige Kaften jje rucken zijn,dat ment»&apos; . noch ƒ4O Jaren na Jefcn lal irachtca, todoen tcllitucrcn door die dele Penningen onbehoorlijck uyt de Kallen hebben laten lichten óf iiaer .Erfgeramen, Scc. üru&apos;.T.&apos;i den ij Januarv. &apos;t Wals Regiment te Voet van Artop is heden van hier na Aeth getrocken,: Du Regiment en datvauSalablanca zijn reets compleet, als oock dc Hollantfe byna. Uyt de geconqueftecrdc Landen komen fl-er veil Walen, om ondvr Coning Carel Dienll te nemen : Vrydag arriveerden hier verfcheyde Delerteurs foo FranlTe als Switfers. De Staten van Henegouwen continueren haer Vergadering over de Propofitie van deSubfidic,&apos; haerdooc de Hecren van de Conferentie gedacn. De Graef van ttergheyck, den 16 van Parijs naCorapeigne vertrocken, om met Geur-Beyeren te •aboucheren, wert heden te Namen verwacht, en de Ce-uivorft foude hem in eenige dagen volgen. Men hoort noch niet, dat&apos;er Spaenfl&apos;e Troupen na Spange vertrocken zijn , ma« wel gereformeerde Officiers , om aldaer in de nieuwe Wervingen geemployeert te werden. &apos;s Gravenhage den i j January. Men meent, dit de Heeren Staten van Hollant en W&apos;eft-Vrieflant overmorgen voor 14 dagen lullen* fcheyden. Haer Hoog Mog. hebben den HccrKievit tot Capitcyn van &apos;&apos;t Collegie ter Admiraliteyt op de Maes geëÜgeert. Ingevolge vaa de Ordres van den Raed van State zijn oenige Officiers en Ingenieurs na haer Guarnifoenen vettrocken ; o.ock fouden noch cenige nieuwe Ingenieurs acngeftelt zijn. Men verftaet mede, dat over&apos;t gemelte genome Genauees Schip aen d&apos;Admiralitfyt in Zeelant is gelchrevcn. Van de morgen zijn de Heeren van Narerwich, van Heemftede en Lid,&apos; extraordinaire Gedeputeerden van de Prorintie van Utrecht, voot eenige dagen hier aengekomen, na Huys gekem, — * Amfterdam den 24 January. In&apos;tVlie zijn binnen gekomen de &apos; Schepen van de Schippers Jan Meyndcrtfen van LÏbau en Jacob Harkes van Riga , nevens ofmrent z j Scheepjes van dc kleyne Oofl.iijn, de wel 100 van haer Gefelfchap het VrielTè Gat Jngelopen en meeft al voot defe Stad opgekomen «iet dc voorn: van Riga Tjalf Pieterfe\ van Coningsbergen voor Dutgerdam : Noch zijn in &apos;t Vlie gekomen dc Schepen van Dames deMoor van Libau en Teunis Pieterfe Cupido van Coningsbergen. Van den 5 defes wertvanMittaugefchreven.dat 4e Stad Riga nog door deMuscoviters geblocqueert wiert gehoudenj dat fy tot haer allarmering nu en dan eenige Bomben daer in hadden geworpen, en de de voornaemfte fchad.edaer door toegebracht s dat eenige tijt ie vooren een Laboratorium met 400 gevulde Bomben in een Werck van de Stad in de Lucht was gelprongen, waer door veel fchade aenMenfchen,&amp;c. was gefchiet; en van den 4 defes van Libau, dat de Musfcoviters van Huys tot Huys doofCommiflarilTen lietc» vifiteren.hoe veel Granen by die Stad waren , en, waer fy niaer 4a j LoopJßogge, Garft of Ha ver vonden, dceden verzegelen, &apos;twelck door gants Courlant oock gefchiede. &apos;s Gravenhage den 24 January. Haer Ed. Groot Mog. ftaen morgen voor 14 dagen of 3 Weken te fcheyden : Derfelver Heeren Gecommitteerden hebbeu defen voormiddag met HeerenGedeputeerden van diverlTe Collegien ter Admiraliteyt cenige Befoignes gehoudenj als mede over Affaires, rakende de Groenlantfe Vaertof Walvisvangft, waer van de GeinterefTeerden fig noch alhier bevinden : Gem. Gedeputeerden van d&apos;Admiraliteyten zijn naderhant gefeheyden, en ftaen in de toekomende Weeck alhier re reverteren.. &apos;De Lord Townfend, AmbalTadeur van Groot Brittannien, was van middag boven en nu t Heeren van de Regering in Gefpreck; en de Heer van Hcttcrman,Envoye&apos; van den Ceurvorft van de Palts&apos;,ter felver tijt met eenige Heeren van den Raed van State in Conferentie. De Heer Pettecum, Miniftet van Holfteyn-Gottorp, is van de morgen na Amfterdam vettroeken. Van middag heeft de Heer Kievit, als Capiteyn ter Zee van d Admiraliteyt van de Maes , den Eed tor Vergadering van haer Hoog Mog. afgelegt. , I «An MAA» osk.t n.n.l-.. J. —W _ 1 1 V &quot; &apos; _ • *</p>
</text>
