<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Parijs den 20 January. Van de Kutten van Provencc wert gefchreven, dat een groot getal Barcken,komende met Kootn uyt de Levant onder&apos; Convoy vin 4 Oorlogschepen, by &apos;t Eylant Corfica 6 Engellle Oorlogfchepen ontmoetten , die jacht op haer gemaeckt en vervolgt hadden} maer dat fy fulck een gevaet geluckig ontkomen waren, zijnde de Barcken alle t&apos;Antibes ingelopen en de Schepen te Toulon gearriveert/ cn met een Courier heeft men van Marfilien tyding.dat de Barken daer oock ten getale van omtrent 80, met by de icoooo Sacken Koorn gearliveert waren. Een tweede Coutier is uyt Spange van Mr. d&apos;lberville aengekomen.waer over de Raed gifteren vergaderde. DeGeruchten van de Vrede vermeerderen ftereker als ooyt. De Marefchal de Villars heeft fijn Krucken verlaten, en gaet met een Rotting,doch feer kreupel. Den i February, 1710, fal tot Haetlem publijck verkocht werden de vermaerde en feer florifante Neeringrijcke Herberg, daer Leeu uyt hanat.ftae&apos;nde in de Zijlftraet by de Marckt.alwaer die Ketting noch tegenwoordig met hei felve fucces wert gecontinueer&apos;t; vootfien met alle bedenckeli jeke Commoditeyten.om alle Stants-Pcrfoneii behoorlijck tc kunnen trakteren en logeren; mitsgaders Stalling en Koetst huvs • alles uyt&apos;cr Huur tegëns Mey aenftaende j Ymant, ondertuffchen genegen zijnde,om &apos;t voorfz. Huys uyt&apos;er hant te kopen,ot te fiuuren, adreifere fig aen den Eygenaej Joan van Woenfel.ofaen de Makelaei Daniël van det Heyde i fullende alle bedenkelijckeConditien van Faveur voor een nieuwe Waert by Koop of Huur te bekomen zijn. t Men adverteert een yder, dat de Verkoping der Huyfen.by Willem van den Berg, Notaris en Rentmeelter m&apos;j Gravenhage, in qualircyt als Executeur van den Tcttamente van wijlen de Heer Dr. Johannes Fredericus Helvetius, in &apos;s Gravenhage overleden,dewelcke wai aengelegt óp denso December 1709, en die geen voortgang h&apos;eeft gehad j defelve Verkoping prsfijfe fijn voortgang fal hebben in de Nieuwe Doele in&gt;lGravenhaze op Maendag, den 5 February.iyio.volgens aengeflage Biljetten : De Conditiën zijn by den voorn, van den Berg te vinden. Maendatc den 27 lanuary, &apos;s Avonts ten 5 uuren, fal n*n t&apos;Amfterdam in &apos;t Oude Heeren-Logemcnt publijck verkopen ecu feerfchoone Boere Woning met fijn Berg en Schuur, en omtrent 2 2 Morgen feer goct Wey-Lant; gelegen tuffchen Slotcrdijck en Half wegen Haerlem en Amfterdam aen de Mijl-P«el; in Huur gebruykt werdende by Adriaentje Comelis.Vied. van Dirck Hobbel: Die genegen is het voorenftaende Uvt&apos;er hant te kopen, adrcfleie lig aen Lucas de Schepper,Makelaer f Amfterdam, of aen Adriaen Engelman tot Haerlem. Alfoo Francois Halma , thans Lantfchapsdrucker der Ed. Mog. Heeren Staten van Vrieflanr, met fiin Worjinge na Leeuwaerden flaet te vert v h» in dit Voorjaer een Verkoping houden onder de Boeckverkopcrs .van fijn cygen gcdruckte Boeken en andere Sorteringen s waei onder veel fchoone en voordeotige Copyen.als verder by de Catalogus fal blijekea : Ook fal hy in *t openbatr by Auftie verkopen fijn v.inl-d, beftaende in veel deftige gebonden en ongebonden Boeken, in alleiJey Faculteyten cn Talen j wa« van, gehjek oock van de eerftgemclde Ver- ItODinc in &apos;t kort de tijten Tlaets.met het uytgeven der Catalogi, nader fullèn bepaelt werden. ï&apos; Aooloeia van P van Hattem is gedmekt, en te bekomen tot Middelburg by Mfchiel van Hoeke, Z.enkzee Gidion de Voogt, Ter Goes t Evermeet,Rotterdam M» van Loon,&apos;s Gravenhage Eng.Bouquet.Leyden Hend. v&gt;n DammeAmfterd. A. van Dammeen Ifaac Stcckmam. rviiick de Beloftens det Diteftien ondet M. Bcuning prompt en compleet zijn geprefteert.alfo zy yder voor het aldqrUctft verfekert, dat de Bmninebtoek.a 12 GL.onwrikbaer voltallig Donderdag,den 50 January,fal en kan trecken aen den Overtoom in de Bracke Grc nt ten 2 uuten : Den Inleg tot Dingsdag Avont.foo &apos;t kleyn Overfchot apparent met eerder bemant js. De Lo-erv van Outkarfpel cn Coedijck van 15000 Loten, it 6-12 , lal compleet onder Directie y.m van Damme en Ratelbant trecken dec &apos;- ï lanuary : De Inleg en Korting van r per Cent op xo Loten duurt tot den 26 dito i alles op p«ne van jco FranlTe Kroonon. 5 De Lotery der Stede Sybekarfpel, a 6 GL, doorkneet met 5 Pnjfen a 6000,5 ï 4000,5 a 2000,50 i 1000,50 i4oc,6ec.,trekt aofoluit cojpo February»; De Inleg en Overtekcning tot den 2 dito,wanneer de Collecteurs moeten fluyten en haer Cony overfepden. P AÏCoo d- compleete Treckins; der vermaerde Lorcry van Nobddorp, i 5 Gl. &apos;t Lor, voorfi.-n met vrel Pnjlen van loccn tot icgo Gl-, &amp;&lt;•. February voongaet, kan den Inleg voor&apos;taldêrlaetft noch gefchicden tot Samrdag, den r.Februiry : De Collefteurs walen gJtf haet&quot;c.&apos;opyen den 25 defcr over te lenden, d&apos;alderlaetfte Copy Sajiudag,den 1 February ,cn dan ophouder». den 27 dcfer, treckt de alom beftemde Lotery van Wijck; doel. ingeval nun lnty.cn ver-rjchnng tegen die t.j.t met m ger«,hgt J (ba zy een yder kenlijck op &apos;tWoort det Diredleurs.dat defelve uyicrlijek compleet Vryddg.rien ;, Ja.wary, ten , r ui.tcn, Iride Plaets Royaet fal trecken. NB. Noch een kleyn getal Loten tot 2; defcr.rondcï Opjelt,cn na dien dag gscneenLor. • &apos; Gednipit tot Haeriem by ABR 4. H AM&quot;CASTE&apos;I.E Y N,Sa?fs-bruc*jßr, &quot; op&apos; Mscfk Pw aj&apos;/anuary, i?ior</p>
</text>
