<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden .ca to uren begind Chr. n.u Lom op dc Grote Zael in&apos;&apos;en Hacg de Folianten te verkopen,en viydag ten; uren lchoae Prenrkonft Batgcrmccitetcn en Racd dei Stad GiooingCß gedenken op den eciftcn May aenftaende aen dc meeftbicdende te Verpagten,haießank vaa Leeaing met den Oittoy van 20 jaren , waci van dc Atticulcn en Cocdiiiea 10. yderi geryf zullen zyn te bekomen te Groningen tei Scctctarye, t&apos;Amftetdam by A. van Damme , Hacilcm van KelTel, Leyden H. van Damme , Hage Bouequct, Rottcid. B. 801, Middelb. Vofterwyk, Vtrecht W. van Foolfum, Arnhem Smit, Lecuwariden Halma , Zwol Hakvoit, Embdea Tremel. lemand» gading zynde, kaa op dc vooifa tyd te Groningen op het Hceien Wiphuyi zig laren vinden, Dc Ed. Mog. Heerren Gccomtr.it.eeide Raden tei Admiralitcyt in Zeeland, tullen den 14 April&apos;» morgen» ten 10 uren binnenVliifinge ia de Herberg genaemd de Bycnkorf opcabaerlyk veikopen 7 o of toßonden Motkovifche Hennip.geloft uyt&apos;t Engels fchip dc Marie dooiKapr. Daniël Sandens den Fianfle ontnomen : Nog zuilen naei ïd.Mog.binnen dezelve Stad Vlidinge dog in dcHeibcig de Fcic verkopen,zFranffe Zuyker Ptyztn.al» op den 10 van April het fc up Laur-.nfin met zyn l»ding,bdiacride in onticnt **coo gg btuyne Marrcnickele Zuykcr , 77000 fg dit» witter 0000 gC C,0,l j 000 g} Cair.pechi-ii&apos;j4r,t balen Kanoen, 1 Oxhoofd Indigo en een Anket Caier, dooi dc Kapt. pieter Geleyatco in r.cc veiovert: »&gt;cn 17 April nicdv&apos;imorpcns ten ie uien tei plaetfe voorn, het Fiandc fchipL&apos;Amiable met onticnt 120000 fg wi&apos;tc MartenicquefeZuyker.r 00000 fg bitryne ditr,&apos;«.jo Cc,o 20001. gj Gcagebcr, 24 balen Kanoen,l hall» Oxh oof dc Indigo en ccc goede pattyc Corct, dooi den Kapt. Jacob dc rric.ee in zee vetoën. Vtyaag den 3 Aptil &apos;s morgens ten half» uten en &apos;s namiddags ten 2 uien , zullen op 4e Hofttedc genaemd den Hoonacit, tudehen Voorburg en den Ouden Tol aen de Trekvaert, verkof. werden , 2000 a 1000 ftuks fchonc opgaende Pyramides Taxi» Bomen , daer onder een goede party bcquaem tot Hcggem, alle van 2 to. &lt; voeten hoog ; als mede een patty fiacyc bonte Faim-boomijcdi :En zullen 4e Bomen z dagen voo. de Veik ipinge van ccnydet kunnen worden gezien. Te Koop een zerrp.ayzan.e en welgelegen Kofflcde met deizdfi Thuynen en Boomgaerden, bcquaem Woonhoy»,S»al,Wagen- Speel- ca ScTiuyrcnhuys; mitigadcn mer zeer confidcrabcle Vrug.bomcn van alderhande foorten , gelegen acn den hopen Rhyndyk in Alpheihorn , onder de Heellykhcyd van Alphen tegcm over den Oudihoornfen - Aenfiag ; gioot te zamen onticnt een Maigen , 2 Hend en 1+ Roeden _»ndi;de verkoping zal gefchieden te Alphen voorn.ia de Herberg het Hof van Holland op den 7Aplil.De Conditien zyn te vinden in dca Hacg ten huyfe vaa d; Wed. van H.Jauf&apos;z Coraam,in fyn levenCletcq in de Finantie vanHolland;of by der.Thuynman op dezelve Hofftcde. Dingidagden ta May en volgende dagen zal tor Utrecht veikoft werden, d» nagelate Bibliotheek van den Hooggeleerden Heer Mcibocm aalr., geweeze Raed by zyn Kooingl. Majt. van Denmaikcn Fredcricui de Detde ; beftaende in een veizamding van vecle zeldzame en uyt muntende Boek.-n ,zo van oude ScHry &apos;en, alt Mathematici, Chymici, _e. waei ondet een goede quao.iteyt Manufcripten, Giirkfe en Latynfe ; ali ook Boeken door den O&apos; erledencngeémendr;erd en gecollationeerd met Manufcriptcn : 4eV»tkoping zal zyn ten huyte van den Overledenen. De Cataloruen zyu te bekomen tot Leypzig by Glcditt en Weitman , Frankfort P. Andrd , London D. Mortier, Amfterd. Wiesbergen , Leyden Luchtmani, Hage Gczcllc , Franeker Blik , Rotterdam Holhout, en tot Utteeh. by W. Brocdelet. In Amfterdam by Gcratd van Keulen Bock-en Zeek«ert-»erkopeiaeo d&apos;Ooftzyde van dc Hicu.e biug ,ep dc hoek van de Nieuwe-biugfteeg, it nieuwlyks gedrukt en weid uytgegcven, de nieuwe giote vermeeide.de Zec-Atlat of Watei Wereld , beftaende in een meenigre van curicufe ca grote Zeckaer.cn, verdeeld in 5 deelen of banden, heel gioot foimaet: waei in vei.oond woiden alle des Wereld» bekende Zeekuftcn, hunne Havenen, Rivieren, en Bayen, der 2elver Diepte ts, Drocgr.ens,en Klippen, alsmede hoc zig alle de Landen in Zee vertonen; mitsgaders een pertinente enbieede Btfchryvingc van ydet Kiert in&apos;i byzondet, noyt voor dezen dicigclyken in&apos;, ligt gevuctft : Ook is by hem gedirikt en werden uytgeteven nieuwe en correcte Zeekaerten vao Groenland én Weft-Indicn, heel f toot bedek. T&apos;Amfterd. by Izaac Troyel Boekverkopei op &apos;t Rakkin , ii gedrukt en werd veikoft, Collectionei Mifccllanez obfervationci varias Hiftorico G-nealogicas, exhibenre» Concinnatx AneisqueTabulit obtutui expolitx ab Hiftoriaium ftudiofo, in Folio. Elementoium Euclicü» propofitionci llluftriorei demor.ftrationibu» tadtu prehenlibilibui ex-.licati a J. W. S. in 4. In dc Steden by de Boekverkopen zyu nvjg to. eencivile ptys te bekomen de ftigtelykc Boekax, 1. Koniog Jezui gekrood op zyn vtyeGenade-Thjoon, Bce. z. De Heyl-Banierc vaa det Heeren Vo,k, cpgeregr ier gedagteoifle van onze Oveiwioningeii, fee. 1. Het Befte Wcik en regte Pligr dr Chriftenen, 30 Brieven van vee! vrome en wyte Mannen, _c. Deze uytgegeze Traüater. verkogt zynde zal deo Schtyvei nog uytgcvcn 1 L.Tken ia 4. wel 100 deftige Reden voeringen, Kerk- en Leer redenen over yder Boek des Bybels , van Gcoczixet Apoolypfc», u;t mr-.r is 50 der /erm&apos;eHte Engelfe Atttheuten gariokken,en waer acn wel 6 jaren il gelchteeven, dooi den arbeydzamen J. H. Tot Arnhem is te K ót --n teel we, geconditioneerde Aporhcker» Winkel , met zyn Gcieedfehappen »n Mcdicyncn. Die dcci ia geding heert retrefleie zig «:.; 4 .- Wed. van wylen Evcrard deGimmer.ia de Bakketftraet aldaer. overreekenin? ie\ Fryzen uyr Wvk op Zee, Hazerswoude eo Uyidam , iri&apos;rßeftant det Lo.eiy van de Ryp a 4 gl. , duurd tot morgenal nd ten 7 uren; g. t.-ekdag blyfe vad np 7of 11 April, of de F.egentcn en J.Ra.elband vetbeuren 175 fg Vlaemt aen de Diacony-Armens. De Inleg der Li -y van 2ivaega 1 gl. .utfekerl/k v,ot&apos;t tae&apos;ft tot leT April; de Trekking den 20 dito Dy pene van urote boete. NB. Di« n-, al ie bcgc *is tot hcele hoge Pyzen, rpser liever na veelPtyzen van r 000,400, 200 gl. en mindere wil loren.ipoedezig met inleggen. &apos;.JêLrr-r, Siecwendamtal abzolnyttrekken dra t o April ,of dr Wed. Hanius/al aen d&apos;Amft. Geref Diac. icibcaten scogoudedn-. karen, indie- rlr.o 27 di:o nier voorrigaet. Teek met 2 Piyten a loco, 2 a 4000, 2 a zooo, en nog .5 a 1000, &amp;c.</p>
</text>
