<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Den oorden November is geftolen , een Flans Pfalmboek in fyn Scgryn-loer&apos;gebonden , kleyn Quarro, L-tynfe Letter, de gehede Tfalmen op Noten ,en oen korten inhoud boven eiken Ff*lm , met 2 goude Sloten gemaekt van Dmetwerk by Wolfglank inden Haeg : Die het zelve aenttoft , of in handen van de Vrouw van S.arrenburg in don Utleg bicnjjt , zal 2 Pidolen rot een veteering genieten. J, Staets, N. Bleeker 011 C. vanden Heuvel, Makelaers te Amderdam, zullen maendag den 9 Novemb. &apos;s avonds to-n 5 uren , in de Kes in de Erakkegrond verkopen, 21 kaurs Sabaxaerfe , als mede 31 vaten Wolgdaetle ,enl7 zo vaten als oxhoofden Ooi&quot;, cilc .alk ; ieggenfle op Marken in hot Takhuys do Witte Lely , ovet de Suykei-bakkery. J. Staets, N.Btlééker, J. Lemmers, en J. Staers de ion;e,Makelaers te Amderdam,zullen dingsdag den 10 Novemb. &apos;s avonds ren 5 uren in de Nes in de Brakkenend .veikopen, 16a 17 pakken befchadigde Moskovife Jugten , nevens ontient is o fluks beroyde Moskovife Elants-pluvden, en 15 a 20 vaten Moskovife Talk;, leggende op de Keyzersgrapt op de Bykoif, by de Groenlandle 1-akiiuyzen. J. Staots, ]. Lemmers, en J. Staets de jonge, Makelaers te Ahiderd., zullen den 10 Novemb. &apos;s avonds ten j uien, in de Nos in do Brakkeg rond, veikopen, 10 a 12 Pakken zo gave als wtakke Moskovife Jugten, 18 dozyn beteydeKalfsvellen, 3 a 400 fa beteyd Elants Lcet,ï LalenKatoeneWol en 7 a SooCauadafe.fwarreßeerehnyden,leggende op de.Argterburgwal iv eenPakhnys tudclion deStil- enHuvsfltreofteeg. Den 9 Nov. zal men in &apos;s Giavenhage by A. de Hondt veikopen , de tteffelyke.Bibtiotheek van de Hr. JOH. HENRICUS COCCEJUS , in zyn Ed. Leven &quot;. S. Theol. Dbftor en Secretaris van de Generalitcyts Reeken -Kamer , als mede Griffier van de Hollandfe Leencn ; beftaende in ?eor fclione Theol., Hid. , Litter. , Toeta: Gi. Lat. , Numifm., Antiq. , Fhiiof. ,en Mifcell. ,in vetfehcyde Talen. Den 9 November en volgende dagen, 7al door A. Dykhuyzen Cn S. Luchtmans Boekverkopers ror Levden , veikogt werden volgens de noriric iv de Catalogus vermeld, de voorname en defrige foorren van Juridici, Medici, en Milcellanei £cc. van de Bibliorheca Bald.-y.ana; waer van de Caraloguen in do voornaemde Sreeden by de Boekverkopers te bekomen zyn. De Seqneflers en geftelt in don Boedel van Lauiens van de Wetering.zullen op dingsdag den 10 Nov. 1711 des voormidd-igs ten negen uren pioctvT buyten do Schiodamle Poort der Stad Rortetdam, ontrent de nieuwe Stads-Herbeig pvtblik verkopen.een grote t nty hoge-cn lage Appden.l ooron,Moeiellen.Piaegfe Kerflen &apos;faxis en andere foorteu van Bomen,zo als breedcr by gedrukte Notitie (tei Socretatye det Srad Rorterd im ie l&quot;-komen ) kan weiden gezien. Adciaen de Giei Hofpes in de Voetboog op den Dorpe van Veen , inden Lande van Heufden , zal den is November&apos;s naniiddags vei&quot; kopen deszelfs Huysen Erve , ftaende aen den Dyk tot Veen , genJemd de Voetboog , voorzien mer commodieCize Venrekken , en Stallingc voor 30 pactden , nevens een .Vies .&quot;■;: en Pooirpuertje ; waet in vede jaien de Tap-neeringc tor groot genoegen van Ac 1 ifla iors is gedaen ; hebbende zyn uytzigt op c«e Ri/ier de Mac\ Indien iemand genoegen mogre z.yn gemelde Huyzinge met of zonder Monbilen uyt de hand te kopen , kan zif adreflïie.-i &apos;uy don voorn, de Giet tot Veen. Den Eif,ploiteiii Verkrooft tot Utree uop de Voordraor, prezenteert uyr de hand te koop een Flantzoen van Be:i!&lt;e Heyfte s vat a rot f duvm dik : mitsgadeis Ype-en Eykc-Eomcn.als mede L&apos;tden , Kaftagne-Qnina en Ede-Bomen ; -wders Appel , i&apos;eere en ECrieke- Bofi en , niyge Benken tot Hagen van 3 tot 10 voet on eyke Z.iylingea; mitsgaders gefchd.re Maft- Bomen or&apos;fvne Sparren van diveife hoogre .Peerftam met lets waer op gedoken van do befte Fraifle Vnigren , als andt rs , Jee. Izaak en Jacob Baifau doen nogmtiels bekend maken , dar by haer re koop is exrraord. puyk van Spaenfe Chroma.&apos; •. vooi 16 en 20 ftuyvs. &apos;r pond , ook met B&gt;nilles cri Ambeigii- vooi 25 en a« ftuyvs.; maekt mede eepdito foort dio men na O- ft-indiën kan zenden en goed blyft.Zy houden hactChacorade-winl I : Kreoftract ovei de KathoJykeK.eik,in t&apos; :Kofi°\ (lampet vanß iflan l*Amfterdam. Tot dezen avond nog Loten in de Lo&gt;ery van Gi &apos;t Lot, ttekt den 9 Novemb. ■»•11 tien O-ett jom even buyicn AmUoidam, of Alberrus van Ormond zal verbeuren 100= gl. aen de \r Iterdamfe Gerefoitn. Diacony-Armen. Aenftaende zatitrdag voorm;dd.i&lt;; ryniligH Raephord ; ror de volgende dingsdag zullen do Pryzen uyt dezelve in de lotery van Oofthnyaen verwilTeld werden. Indien r;cm. Lo&apos;ery niet op zaturdagdeu I4.deezer o,f .-er rrckr , zal Blank alle de Prv?en zonder korring voldoen, en nog aen die by hem 21 Ln--n inleggen vereeren yder ifi g.j de exrta voordcelen zyn reeds Wereldki ~::/. Noyr zo gt;n als de Lotery van Vytdam a 3 gl.,daer men loot na J 2 Pryzen van Scooter 1000-fn d:\t remaikabrS is de hcogfte Inleg?, een premie trekken,a&apos;eerfte 400.de 2 300, de 3 200,dr»4 top gl.Tre.kr teMonniker.d.2 3 New.&apos;nog Loten tol 14 diso:eér men deul&lt;r opgeld. De Lotery van Zcv.eajbeDgen a 1 gl.. zal zonder een dag uytdel rrekken 14 Novemb.; nier langer Loten als tot 10 dito ; zynde dat aentneikdyk is, vooi 2 gl. alhier te winnen «000, 5000, 4000, 3000, NB. j a 2*oo, 20 a 1600 gl. en veere va&quot; 400, 200 en loogl. otc. D;e voor4zeftehalven na defrige zilvere Servizen (behalVen veel andere, hoge Pryzen) wil loren, moe! inleggen in de Lotery vaiiNieitweikcik op den Yflel; dezelve trekt op&apos;r woord der Regent, n zonder verder uytdel, don is November. Don inlog ter den 7 dito. De Conditicn van de capitaloLote:y derGduigto geleden onderWoertlen.we&apos;.ke aen dcnÖ&apos;eitoora onder de directie vanßlank complee» ■zil &apos;tekken,tiyteilyk t dage na &apos;t eyndigen der nu trekkende Lotery van Raephord.zy 11 by de Ccquali6ceerde domme te bekomen.</p>
</text>
