<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Roma den 3 October. De Paus heest aen den Print Avellino genoiificeert.dat hy den Cardinael Imperiali benoemt had.om ia quaüieyt van Legaei Coning Carel by fijn komfte inltaliea ie complimenteren ; vcrfoeckende de Plaeis tc weten, watt fijn Majeftey i wilde ontfangen zijn ;maer de Prins bedanckic den Paus hiervoor, wijl (ijn Mjjefteyt incognito willende paflereo, Gg neigen» foudcophouden; echter ii een Courier na GcnOua geronden.om tijoMajcfleyii intentie te weten. Na dc VcikicCng tan ten Key fet fal de Promot ie du Cardraaien gefchieden. Genoua den 8 O&amp;ober. Giöeren morgen ten 19 urnen quam ia onfe Haven een Chaloup van 1 EogcllTe Oorlogfchepen met bericht, dat d&apos;Engelfiê en HollantfeVloot met Coning Carel niet vet van daet * is, en omtrent 11 uuren heeft men wegena d&apos;aenDadcriog der gemeltc Vloot, die in de Haven van Vado overnacht heeft, op oalï Wacht» Toorns een SignaelgegeventVan daei zijn gilleren avout onfc 1 Schepen met de Capiteytu Campanella en Sangainetto gezcylr.diein onfc Haven zijn gekomen, berichtende, dat fy den 17 pallato met gemeltc &gt; Vloot van Barcelona zcylden: Men heeft alhier zq Schepen in &apos;t gelicht bckomeo,die men fuflineett de Vloot van den Admiuel Jenningi te zijn roet coning Catel, die men meent, dat te Pono Notro delta Laterna aio Lant tal komen en na St. Pieue d&apos;Atena gaen: Tot|ydera verwondering heeft de Hertog van Uzeda,gewefc Plenipotentiaijs van ConingPhilippus, de Blaeowe Bant afgedaen en Gg met fijn gcheela Familie ia j Caroflen na Sr.*Picrre d&apos;Arena begeven, om Coning Carel met alle ondetdanigheyt op te wachten en teMilacn ie gclcydea. Veneiien den 9 Oftobet. Sondag deed dePaulTel. Nuacius Mattel Gjopublijcke Intrede, en had &apos;aaadcrendaegi Cju ecific&apos;Audicntir. Franckfott den 18 Oüober.- Mylord Piterboroug is na d&apos;Armec &apos;gegaen, die haeft de Wlntcrqcartiercn fal bciitckcn: Ceur-Paliz is ccrgiftcrenmet Gjn Gemalin na Schwetzingtn vertrockcn, en giftcrca . dootCeat-Triergevolgt: Dien dag quam een Courtier met tydiog,-. dat Conins Carel in lialien aan Lant eckorocu 11. •</p>
</text>
