<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>I Edcnburg den 7 O&amp;ober. Vijf\ 6 van onfc Schepen werden ge| equipeett, om na Bilboa ie ftylen en f ijnen te halen: Het rae:2e i Volckzijn Inboorliogen van Spaoge, met cctiige Fianüc, diefyin Spangegehuun hebben, en eenigevao «te Schippers rijn Spangiaerts. j «len rï Oftober. Den 9 defes vetlcheenen 5 Oorlogfebepen voot dele Rhee.le, en op &apos;t Signael, dat ly deeden, raaeckiea 1 al de Schtpcn , die na Virgi&amp;ica , G;;iné en Nieu-Joick gedellineert waien, zeyl,. om mei haei te conjugeren, en fy zijn alle achteiom | gcz:&gt;{t. Hier leggen noch 4andete Outlogtchvprn en j Schepen oi 1 Hollant. | . Londen den 16 Oftober. Voorlede Dingsdag flrooydm eenige ! qualijck geintent ioneerde Menfchen uyt, dat de Negoriatirn ovet een ; Vrede afgebioken waren , en dat men van weerzijden nergens anders !op dacht,ils om den Oorlog te continueren, waer op d&apos;A&amp;ien da:l-den ; mier men bevond &apos;s andertndaegt aoders,en dai gein. Ide Handelingen gecontinueert wierden&gt; fclfi. zijn&apos;er eenige,die leggen, dat voorlede Macndag 1 Gefaoten ran Vrankri|k te Windforgeuenzijn; en &apos;t zy fulx gelooft w:rr of niet, fo laet het niet conliderabel te doen r ijfen, die van deßank zijn 11 ƒ ,van d&apos;OoHindifc compagnie 1 j r,en van deZuydzee Compagnie gr, die men meent,dat iri minder als ï Maenden gelijck Tullen zijn &gt; en die van dr Afticaenfle Compagnie, welcke laog op 2en drie acbtfle geftaen hebben, ziin ntf 4 : Oack waten&apos;er.die proponeerden go voor d&apos; Aftien van de Zuyd- Zee Compagnie,en g Guincs daer ea-bcvrn ie betalen, miis dat fy de A&amp;ien niet fouden behoeven ie ootfangen en te betalen als over 4. Maenden : Niettegenftaende men foo ftetk van Vrede fpretk&apos;, en lelfa verleken is» dat daer over fecrete Conferentien gehouden zijn , foo wert echter niets inde Krijgs-dispofitien verliiymt, als of men den Ootlog met alle vigeur wilde continueren j ten «ien ey ode fullen de Commiffariflen oer dcVivres van deVloot opMaendag defelve aenbefteden, en de CoromiffarilTen vao d&apos;Arti&apos;.lery hebben 15000 Ton Salpeter aen de Kiuytmakcr» gegeven ,om Buscruyt te maken. Men verlekert, dat&apos;er verfcheyde mael Raed is gehouden over den Oorlog in hti Noorden , en dat haer Majefteyt en de Heeren Staten Generael de. ftlvegacroegeëyndigt fagen&gt; maer wi,l de Sentimenten hierinverfchillenie fouden zijn, foo gelooft men, dat de Koningin een extra, ordinaire Raed fal houden, ofwel mocht wachten tot dathetParle» ment fit, &apos;t wekk volgens het laeifte Adioumement den 10 defes (laet te vergaderen. Men figt, dat haer Majefteyt aen den Kening van Pruyffcn en denCeuivotft van Hanover gefchreven heeh,om de Vrede in de Neder-Saxiilc Creyts te maken, enGg als Mediateurs tuflichen Sweden.Deoemarckenen fijn Hooge Geallieerden t&apos;offereren. Deren - morgen is de Graef van Strafford na Hollant vettroekeq , om als haer Majefteyts Envoyé extraordinair eo Flenipoteatiarii by haer Hoog Mog te refideren: De Graef Rivers heeft (ig ook ter felver tijt vao hier begeven, om als Envoyé extraordinair na &apos;t Hof van Hanover te gaen. De Ooilogfchepen d&apos;Effcx, Cantetbury , Medway en Dunwich onder Sr. Thomas Hatdy quanten Dingsdag uyt Ttfflrl in Doyns, hebben» de onder haer Convoy de Bciftolfe Gapers de Duke en de Dutches net haer Prijs Aquapulea , die zedert door d&apos;Eflex op de Rivier gebracht ii : Min hoort nier, dat&apos;er eeni» Accotnmodement tulïcbeu é&apos;Eyg«- naets van dePri.s en d&apos;OoftindifeCompagnie genueckt is; maer fulcki fal volgeas de Wetten gedecideert werden.&apos; Deo tj 1$ te Pleytr.uyden ingevalten het Schip de St. Amony en St. Nicolaes vao Bilboa met Wol na Amfterdam. j Ootlogfcbepcn fouden gecommandeert wefen, om tea terften op de hoogte van Steft te gaen kruylTerf:</p>
</text>
