<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Ujft het Leger by Bouchiin den 17 O&amp;obsr. De Martfchil de Villarsjftelde vatt, dat wy ia &apos;t Nijaet dooi de onbruyckbaré Wegen lu&apos;Xu&apos;ieu Boaihiin en Marchieones oofe Velt-Artillery en fware Bagage niet fouJea hebben gunnen laten ourcheren, cooockdatde Armee niet foude kunnen palieren; mier de Heer Vegelio van Claerbetgen heeft aen dea COjimilTaris Vleertman rettrout, de Wegen btuyckbaer te maken , gelijck als by oock gedien h;eft, hebbende fulcke a extraordinaire Wegen gemaeckt, dat fy lange Jaren kunnen gebrüyckt werden, en de voorfte en achterfte Linie van-&apos;t Leger te gelijck daer over marcheren , fonder door de Matfch eenigfints te werden geincoinmodeett: Dc fware Bagage van &apos;t groot Leger Tal den 19 over de Schelde en den ia over de Schirpe by Marchienne pafleren en £g den z1 by Ooornick verdcelen : Dijn d:g ofdeA volgenden ftact het Leger te volgea : De FranfTe Armee lal den zo of loa Dcferteurs verücketen den 18 opbreken. G:nt den 18 O&amp;ober. Woensdag paiïèerde bier het Regiment van den Generael Major Seyflan, &apos;t welck uyt Fia;iiïe Oeferteurs geformcert is en in 700 Man lchoon Volck beftaet. Oen 15 arriveerde hier van Zas een Convoy van 70 Schepen met Hooy,Stroo, riaver.Granen, Meel, Bcc., gecscorteert door 80 Man ondet den Capiteyn Convent, die verwittigt zijnde, dat&apos;cr een Partifan met z Spion» vandtFraofle Party recognosceerdc, om te Gen of fy eenige Schepeo in braat konden fteken, haer alle $ omciagclt heeft, en vroeg , wacr haer Party lag en hoe fterek fy was, met bedreyging , van haer door de Kop te fchittcn , foo fy het bier feyden; watt door fy genootfaeckt wietden haer .Party aen te wijten, die niet ver van daer, in een Gracht bedolven lag : Dc Capiteyn liet de Party aentaften en heeft defelve gevangen gekregen en binnen Zas gebracht. Volgens fchrijven van Bergen m Henegouwen waren deStaten den r 1 aldaer weer vergadert gewceft, om een Btfluyt wegens de levering der Vourage te nemen. Bruflel den 19 Oftober. Mea verneemt,dat de Raed der Finantien alhier, ge.ckent heeft een nieu Reglement, waer by die Raed aen den Raed vau State dtferLaniengefubordineertwertj maer nadien de Heeren vao den laetftgemeldetißaed tig geëxcufeert hebben,om tßeglement., &apos;t geen haer aengaet, te tekenen, foo fpreckt mea van een nieu op te rechten. De Staten van Brabant coatinuër:n haet Delibexatien over de P;opofitie van een Subfitiie, die haer van w-gens den Coning gedaen is. Men fegt, dat de Legers den ia t&apos;ecnemael fullen fcheydcn, en dat de Hertog van Marlboroug Donderdag of Vrydag hier fal zijn. &apos;t Gravenhage den zo&apos; Oftobtr. Volgens de berichten flaet hetGeallieetde Leger in Vlacndeicn in &apos;t kort te lclieyden, en vetvolgens de Winterquartieren gaen betrecken, waer toe mea fegt, dal icets de geitquiteerde Ordrcs afgeg ica foudea zijn. Vaa middag hebben haet Ed. Groot Mog. Heeren Staten van Hollani ca Weft Vtiaflant&apos;haer Vergadering geconiinueert.&apos; De Heer van Goflinga ,een riD dc Hceicn Gedeputeerden te Velde, is gifteien alhier gearriveert, en van namiddag ter Vetgadering vao hier Hoog Mog. vcrfcheenea. De En. voyé Baton van Dalwijfh is alhier van Caflêl en Leeuwaerdengerr. vetteert. Dc Hecc Buyi foude gifter noch te Helvoeifluys ge weeft zijn Amfterdam den&apos;z r O&amp;ober. Eergiftercn is een Engels Scheep.e met B jeking in Tefle! binnen gckomc.i,ti|fcr gifteren nieu gepaQeer. In &apos;t Vlie zijn weder ecnige Hulemer Scheden uyt Nsotwegcn binoeu Cilromen , waer van de Schippers geuaemt zijn Biocdet Broeders, Jan Èackftn. Lebbe Broeders en Btoeder Jeldricks, zijnde de laetfteal met fijn Sclnp tot voor defe Stad opgekomen : Sy h.bben vty lan» Onderwee» geweeft,engetnonraet vanCapets vernomen: Sy brengrn bïilcht, dat de Oafterffe Vloot noch ia Vleckïren lig. Capiteyn LoreosodeGaliodanoisuytGroenlantu Bilboa gcatrivteri. * I MirGelje is tyding , dat Capiteyn Samud Kootnmaet, gaendevaa biet na Smirna, tot Foggia is gcamveert, aa dat feer gtoot gevaer had uytgeftaenvan een Frans Oorlogfchip, &apos;t welck genomen bad \ een Engels Schip, dat na Barbaryen ging. &gt; ;&apos;/5 Giavcnhagcden ii O&amp;ober. Cider avont laetft it een Loper van den Brittannifen Ambafladeur, den Giaef van Straffort, alhier geaniveerf met tyding, dat lijn Excellentie gift eten namiddag uyt, Engelant rot Helvoetfluys was gearriveert, en met Otdre, dat men fijne Caroflenna Delft foudelenden, dewelcke aldaer tot laet ia de nacht geweeft, weder te mg gekomen en deten morgen weder derwaeris venrocken zijn, omlijn Excellentie, die in den Brie! vernacht heeft, aldaer af te wachten j fulcks dat defenmfddag hier tegemoet geilen weit. De Keyfetlijcke Minilters fenieo van middag weder een Fxpreffe na Franckfort. Na dat de Heeren Gecommitteerden van baer Ed. Gtoot Mog. defen voormiddag eenige Befoigoe» hadden gehouden, zijn de Heeten Staten van Hollant eu Weft-Vritflant veigadett geweetè. De Heeten Gedeputeerden van d&apos;AdrairaÜieyten ftaen van daeg alhier te leverteren. Van namiddag ftillen de Heeren van Hummen tn van Sonsbecck, Gecommiiteerden van den Raed van Siatc, uyt ha«r Commiflle na de Maes bier arriveren. Na men vetttaet zijn &apos; Patenten voor eenige Regimenten na&apos;t Leger afgegaen. P. s. Soo komt de Graef van Straffort, Ambafladeur van Groot Britiannien, f arriveren ,en heeft een van fijn Secretariflen gefonden, om aen den Heer Raed Pcnfionarii Heynfius fijn aenkomft alhier bekent te maken.</p>
</text>
