<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>.De Rt genten van Egmont-Binnen, Rinr.egura enden Ho:f notificeren, dat tot Egmont-Binnen voornt. is Overleden Grietje Jacfe, lsetft Wed. van Mr. jan Crab,in lijn Leven Schout aldacr: Indien ymant meeat tot d&apos;Erffenis gerechtig! te zijn, wert verfochr, voor den i Mey, 171»,daer van tc doen bitjeken aen de Regenten voornoemt. De Executeurs van dea Teitamente van zalr.Hefter Buick.Wed. van Do. Wilhelmus van Hattuai.oveileden tot Haerlem.verfoeken by defea aen alle en een iegelijck, die eenige AftieofPretenfie fouden vermeynen te hebben ten Laftc van den Boedel van de voorfz. Hefter Buide, daer van kennifle te willen geven aen Gctard Wolf, Notaris tot Lejdcn. . Alfoo vetfeheyde Luyden hier tc Lande in de Engelffe Lotery van anderhalf Milüoen geinterefleert zijn, en defelve begonnen heeft te trec« ken ia Guildhall tot Londen den r 5 defer.N. S.,en continueren fal voorden tijt van 4 Maendeo.wert hier by voor het gemack en tot voldoening van de Luyden bekent gemaekt.dat Ftanjois Richirdfon, Gentleman,en Jofeph Oaks.gefwooren Makelaer, een volkomen getallijck Regifterboeck te lamengeüelt hebben ,&apos;t welckby Dr. EJmuod Haley, een van de grootte Rekenaeren Cijffcraerdefcr tijt, ovetfienen geapprobeert geweell is, en nu open legt in haer Comptoir in F.ingtlreit dicht by Guildhall j waer ydet een, fendende hier Ordres aen haer Correspondenten.en betalende 6 ft. voor ydtr Lot.h ter Loten forgvuldig konnes ingefchreven,ea eea naeukcurige Onderrichting aen hier toegefonden werden op elke Pofttijt, hoe veel van der felveLoten gettocken,en of defelve Prijfcn of Nieten zijn. NB. Veel Perfoonen van alle Plaetfen in Groot Britannien hebben haer Nombers al in &apos;t voorfz. Rtgifter doen intekenen. 1&quot;&quot;.Joh. Staets.Jan Lemmers en Joh. Staets de jonge,Makelaers.fullen Vrydag,den 30 O&amp;ober,&apos;s Avonts ten 5 uuten, t&apos;Amfterdam in de Ne* - in de Bracke Gront verkopen j 500 Yflantfe gezoute, foo befchadigde als onbefchadigde, Schapen-Vellen, met de Wol daer opj leggende op een Solder van de Groenlantfe P-akhuy fen Op de Key fcrs-Gracht; nevens toa 2 5000 Palmdoeken, leggende mede op de Key fers-Gracht by de Brouwers-Gracht op bet Packhuys deZee-Ro&quot;b; alwaer defe Gorteren op de Verkoopdag konnen gefien werden. Joh. Stiets.Nicol. Bleker en Corn. van den Heugel,Makilacrs.fullen Maendag,den 26 Oftober/s Avonts ten 5 uuren, t&apos;Amfterdam in de Nes in de Bracke Gront verkopen omtrent 6} Vaten en 41 Karnj MoscovifeTalk j leggende op Marken op &apos;t Packhuys de Witte Lely. - Tot Leyden by A. Dijckhuyfen en S. Luchtmans fal men den z November verkopen de (eer vermaerde Bibliotheek van de Heer Mr. Petrus Baldacus.Out-Schepïn der Stad Rotterdam&gt; beftaende in uytnemende en welgeconditioneerde Boeken, inalderhande Faculteyteo en Talen, waer onder uytblinken veel rare Thcologi,Patres,Hiftorix.Ecclefiafticx 8c Profanx Scriptores, Jutidici,Medici, Botanici, Philof., Mathem., Autores Grxci 8c Latini,Literat.,aliique Mifcell.: De Catalogen zijn te bekomen te Haerlem by van Keflel.Amfterdam Wetfteyn en Boom, Alckmier Welhem,Hoorn Beukelman.Efichuyfen Wed. Stralen Franiket Bleken Heins,Leeuwaerden Nauta,Deventer Fronten, Zutphen van Wiick.Hagc de Hont,Delft Beman, Rotterdam Doesburg en Hofhout,Utrecht van de Water en Brotdelet, Gouda Kloppenburg, Dtxt Goris, Gornichcm Haensberge, Aernhera Smits, Middelburg van Hoeke,Breda Evertrans, Antwerpen VerdulTen, Bruflel Serttevens.Duysburg Arendorp,Ceulen Metternich,Har,over Furftcr,Frankfort aen Oier Hartman,Frankf. acn Main Rips en v. Plaets.Londen Vaillant en Vatenne,&amp;c. ■ Dea 9 November fal men in &apos;s Gravenhage by Abraham de Hont verkopen de trefTelijcke Bibliotheek van de Heer Joh.Henrieis Cocceiu;, in fijn Ed. Leven S. S. Theol. Dr.,Secrctaris van de Genetaliteyts Rekenkamer en Griffier van de HollantfeLeencn; beftaende infecr fchoone. Theol., Patres, Littetat.,Hiftor. en Mifcell.; alle in verfcheyde Talen : is te bekomen t&apos;Amfterdam by Boom en Botft us.Hserlem van Keffel Leyden Bouiefteyn en Dijkhuyfen,Delft Beman, Rotterdam v. Veer en Fritfch, Dort Goris, Uirecht v. Water, Aernliem Smits, Leeuw. enFrantker Halma,Groniogen Barlinkhof.Anuerp.Verduflin,Bruflel Serftevens.Londen VaiHant.Hamb. Moulies,Frankf. Knech,scc. Alle Beminnaers dei Konden en Wetenfchappen wert bekent gemaekt,dat t&apos;Amfterdam by Pieter de Coup, Boekverkoper in de Kalveifttae t In Cicero,gedrukt is en wert uytgegeven : Le 11 Tomé de I&apos;Hiftoire de I&apos;Academie Royale des Sciences.avec les Memoites de Mathcraatique 8c de Phyiiqte pour I&apos;Anne&apos;e 17C9,11,1 Vol.,avec Fig.: Die van de eerde en bruynftc Plaetdrucken gelieven gedienue zijn,adreflere lij; aen voorn, de •&apos; oup.by wien noch eenige weyoige Ex.-niplaten te bekomen zijn van Lud. Smids, M. D., Schatkamer der Nederlantfe Out heden, verciett me&apos; 60 Vctbccl4ing;n van 100 gcheeie als vetvallene Heerenhttyfen, Sloten en Caftelen; meercndeels getekent door den vermanden Roelsnt Rochman, in groot O&amp;avo. Als mede van de 3 Jatige Rtyfe van den Moscovifchen Afgefant E. Ysbrams Ides,van Moscou af tot ia China , met veel uytmunteride Konft Prenten verciert. In groot Quatto. Teßotierdam by Reyn. van Doesburg is gedrukt en te bekomen : Een getrouwe Vriem voor de Ziel,met een Voorreden van Do.Eversdijk, 2 Bruck, n. Item: Baxters Stemme Gods tot een Soniaer, 12. Godvruchtige Samenfpraek over dcCartefiaenfle Pbilofophie.&amp;c., 8. Noch een Brief aen de Heer Alethinus over lijd Tra&amp;aet tegen den Prof. Leydecker, aengaende Chtidus eeuwig Borgfchap, door Jae. Schuts.B. B ƒ lin zijn eenige Exemplaren van de 2 Druck der Lijck-Predicatie op 4t Doot van Do. Joh. Doesburg, door Allardus Tiele, 4. Wert bxkent genmekr, dar tot Amfterdara bv Mofes Jacobfe, Polack , woonende op de Joode Breedract In de Coning van Polen over de F.ngelcnb:rg w koop is extra puykgekotven Varines Taback van 24,50,40 en 50 ft. &apos;t a&apos;s mede ongekotven , foo byd£s?, Rollen aJ« C«niff;rs-, van alderhande Soorten voor een ieivile Prijs 5 ook gekorven St. Vincent woor 12 ft. &apos;t &amp;, en Brafilfe Taback. Gediuckt toe Htteriem, by ABRAHAM Ca S TEL EYN , Stads-Drucker, { pp de Marckt ia d« Dea 21 Odober, i;ti,</p>
</text>
