<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parijs d?n ióOftober. Men fiet hier Eriaften »an verfcheyde Btiivcauvi JBajocaecn Pamptlona , ,gefchrtvcn in&apos;l begin, van defe j Macni, meldende , dai menaldaei.iyding had van *on Aöie op de ; F&apos;Ontitren van Cualonien :&apos;Mefl debiteert iêlfs &gt; dat de Geoerael Starrtir.bcig, Cg ic&apos;Pian del Rejr niei hebbende koenen mainiineien, j den u patTaio vsn daet gedecaiopeett wat, en dat de Heitog van Ven- 1 dome mét avamage op lijn Aerierguarde ge»alltn vat; maerdefe ty- ; ding is tot noch toe niet geconfirmeerd geworden : Integendeel heb-j; bfn hiet van geheel andeie geruthten gdoopen , en dftt de Hertpg het eeril Ptdccanip;ett zijnde , &apos;een Atoialjn lijn Artie/guaidegekregent had; maer nsdien de Brieven van Corclla.vandfn i defei daet van geen me mie maken, ch dat&apos;er uyt Spange ge*n «tiaotdinaiie Coutiei ovm het doen van de Leger» «gekomen ■ (johcefifulcki.,dcfe diffle- . «me geruchtrn feer twijfelachtig gemaeekt:: Oe laqifte,advy fen van Zarago;zi hebben Hlleen gecopfiimcett jcdai de Leger} in Caialonien- In malkander» gelicht lagen,zijnde alleen door een Reviertje gefchey-, den; dat fyop malkandercanonneerden« ntcttegcnflaende,.- het Terrcyn , &apos;» w elck niet wel beqtmm w&quot;.», om Slag ti leveren, men niet geloofde, • dat &apos; de Legen van roa&apos;.kinder (buien. konoen afgera- • ken, fonlei tot A&amp;iettkomen :r De Hertog »aq Veniomeliet j fnu del Rcy befthieten, alw«r de rcehtci VUugel van *i Vyantlijck ! Leger lïgextend:erde&gt; en hy verwachte fwaer Canon en Mortier* yjO Lcrida, omfe tot d: Belegering van Cordon» t&apos;eroployeien, dié hy gerefolveéri had t&apos;onderneraeo &gt; ataer men was van gedachten, dat hy iü!cks niet fouJe koonen doen, foo lang als de Geallieerde in haer Camptm.nt bleven, &apos;t Hof is ie Marly belig mee verfcluyde iinyorlame sak:n te tegti&apos;éren foo voorden Oorlog alt wegem «ie Vrede} waer van men dageiijeks fpreeckt, Tonder dat men frgt op wat fondament: De finantien blijven noch ineengtoote disordrc: Men is verrcheyde Macnden Gage ten d Officiers Gcuerael en Subiltemeti fchutdig.ali ootk gtheele Jaren Gage en PenGoenenaend&apos;ecifteOfficieis vin de Kr.&gt;on. De Koning heelt noch niet willen rtfolvereo we: gens de vtihooging van de Taille noch op de nieuwe vctfmcltii g der - &apos; Specien, era de Prijs dier van noch meet te vethoogen: Men hoopt tot hctiiiyivindeo van Geit andete Middelen uyt te vindeo , die 100 &lt; fwaer niet Tullen vallen. Men verwacht hier den Hertog van Ber*i;cfc het eynde van defe Maeot: Hy he;ft van den Koning d&apos;ordrcs tot de Detachementen, die .Uyt het Dauphiné aa * pinge gedeftineert » zijn, ontfangen; maer het is Tekct, dai het geb reek aeu G:h haer MarTch doet traineren. De Marefchal de Villars fchtijft uyt Vlaende* ren.dat dc Ttoupen ten eerllen ruli van nooden hadden,en dat de Cl&apos; &apos; vallery in Teer flechten Staet was; maer dat ter oorfake van de nabyhey t der Legers , men malkander obferrectde, wie eerft foude decatnperen. Men verneemt» dat dc Ridder van St. Joris &apos;t Canael der twee Zeen vooi fijn vet treek na I.alicn heeft willen tien , cn dat hy in Languedocq op reys is. om fijti curieufiteyt tl voldoen.V«fche)rde Sch&apos;ppers van batcken hebben gerapporteert, in &apos;t brgin van defc Maeot in Zee gciicn ie hebb o liet Eogciflcen Hollantfe Ejqmdre, &apos;t welck Koning Ca rel van harcelona na Italien transporteert 5&apos; ten minden wert het ali&apos;o van Maifielje cn Toulon gelchrtven} en ondertuflchen heeft men nocb geen fekcre naricht,dat die Votli te Geooua geattiveerr is. De Vidatne van Auiiens is gemaeckt Hertog van Chauoes en Fair vau Vtinckrijk. De {firtog van Noailles folliciteert dagelijks on Geit •&apos; icb-komen, foo voor hem als voor den Het og van Vendome en voor d« Ttoupen van Vtanckrijck, die in Spange dienen, aen dewelke men gtoo e Achtetftailen fchuldig ir. Men fchrijft van Diedeohoren, dat&apos;er Ttoupen in grooteo getale palieren, die uyt d&apos;Elfat kpmen.oaa op de ffontietcn van Vlaenderen t&apos;ovetwinteten. J</p>
</text>
