<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytsland en d&apos;aengrensende Ryken.</title>
	<p>Weenen itn zy july. De Keyzerinn? Weduwe Asnafia is va» hier na Bach-nus aen geene zyde drs Dooaus veur-jkken. De Grave vau \V-a-disgiatz heeft lig ros de veikiefing eea» Kevies na Frankfort keg- te», Dc Gtave var. Welfcck geweeze Euvuye by dea Czaet tin Mos. il ceigifteien wcdei hiet gtlto_iee. Hy beeft aen de fcerccrimie Re.r*.-liaae veiling gedaeo ; eo ondti andere, gerekt dat de C&apos;.a&gt;*. agre-.v,..---geos&apos;r vombeetd drs Konings van Sweeden niet hsdiitn willen d dat hem eeoige ayikecaifc Minifters ia &apos;t veld aoudcu vot.en. Do/e Miniftei zal af. de Ciaer wedeiuyi het veld komt, aWEnvoy. Nv tïi-i Czaerfe Majr.kereo.Hecden ie eea txpieffe vau Siaaden hier ge-.me.i, dk da Tuikyea gaet, met lydiag dal Pomeien appmer. dooi de Deeoen , zo wel uil dooi de Saxea en de Moskovtet s, ftond aeogciaft te werden. In dea Douauw is cca fchip niet koi.pmanlchappea ca veele pafTagiers oa Ongaiycn gaende , gezonken.. Alle de O ftearykfe Gefi.nteudic na Fraikfo.t gaea , zullen daer tot oa de ve-lriefin» nuw dragen, co die, als dezelve wel uyt valt , voor een tyd afteggeo. Dae de Secretaris van den Henog van Mole&lt; per.aemr Tofqoeti overot-geoorlofde briefwifTcling veidagl, co gevangen zoude zyn , -eid b.— veftigt; maer af dc fufpicie gcfoodceid il wift men nog aiet. Men !cf e dat de biievea&apos;c&apos;ie ecu van de expitfieur.-et boord ia zee gewoipc» hadde, dooi de Fianfchen zouden zyu opgevtft. Men isliieibednefs om dar men ve.fl**ei dat dc Kou ug Karel ucg j of+aiaenci*:» tot Ba.celona zonde blyve». 0.-s Hof heeft aen den G.avevan rJetberftcia dtffelfs Eovoye by deo Koning Auguftus , ordre gezaadso om zyne Majt. oa Pomeien niet te volgen. U &apos;t Leger der Geallieerden tet Muhlhcrg ie* j Uuguftf.Oaiiest locro Fiaofen.ze ruyieiy »Is voetvolk, zyn by Kehl den Ryo gcpaflec.d. V/f ftaeD nu haeft op te brceken.Ëergiftere» heefl de Prins E van Savoye na der. toeftaod der ma«3fijoen ve.nomeo,eßofdeLeviaDcieis*».cl io ..»« waieo om oas leger behooilyk ie vooifieo. Menzegt darde Mlcf fchalk de Bezon» mei joomaoeen legetflacts ontrent Offejiiwgaf gedoken heeft. Uyr kei Sundgaw heeft mea dat de vyanden , uit eicel. dar wy door &apos;i Swariewald deiwaetds z.uden komen , allehnaacwagreo versubbeld, ca aen alle de boeren bevolea haddca zicb ciaisvaer-» dig ie houden. Bertyn ien 4 Her lyk van wylea den joag-B Prias van Piaiffea , il eeigifteieo avond ren 10 uuren zoadet «enige -ftatrfie in de Maikgratflvke begraef-plaers io den Dom bygeze&apos;. De Maikgrarc Phili» Will.clro il mer zyae familie va-i Selswecd bier gekomen. Mr» ve.i.aet dat de ttoietpeo des Koning» vaa Poleo lor du-berg m_ei cca halve m»le vao Kaleef, een fteed.keo van &apos;t Maik-Biandeobuigfe gekomen zynde, dreygden doot onre, oa de Sweedfe Pomeifc landen iet trekken; dog dar &apos;er dooi on» Hof otdie is geftclt om die vaooi&gt;_C landen af ie houden. De Swedeo zouden mer 16000 man aen deo Oder leg i-co , Om deze haie vyanden te obferveeieo. Een andci Swceds coi[. zoude tegens &apos;eDi-cni legei dat heden in &apos;l Saxen .La-.i-veabui.fe kon.cn aoude , een wakend oog houden. Bcrlyn ien 4 .Augufty. De brieven oyt Poo!*»o Zyn da ten* iweedemart _gtei .cblivea i &apos;t welk doet gijfea dat dw weide, «pgch.udcs -o-I .e Mofcotite&apos;rs, die ten g&apos;eiale van rbooc msn zig gelalde aïsoirV op 3 byzocdeie plaetfen deo Oder willen pafTcoren , zoo dia als de t.ou(.eo va&gt;&lt;-den Koning Aui-uftus, diehcdo». tot G.ucberg zou-den komen, by haer zulle» zy.. DcSweden zyn wel op haei hoede ,en zullen rtugien d* co&apos;junctie vao dc boven gemclüe hare vyanden ilaet de tfey nen te belenen. j iX*bients den 6 Deezen thorgcri is des Paufen Neef de Heet Alban. hier gekomen, om na het afleggen vao fijne commiflSe by onze.- f.eurvo.ft , zich na F.ankfotr ie begeeven. Frankfort ien 6 Sondag quam alhiei de Giaef eab Eapenheim Ryk» Eif Maeilchalk en Quaniermeeftei; ook is de Baron vao •Gons Keur liiuns wvklche Gczani in deeze ftad reeds aengekomen. De Keur Prins van S»xen , tegenwoordig re Ncurenburg Zynde, woid binaen 2 of 3 dagen hier mede veiwagt. De opentlyke intreede des „curvoifl-s vau Ment,s blyfr, tegens morgen Vaftgefteld , en die van den Keuivoift vun T.ier tegens Maendag, Keulen ien 7 .Ha dal de Heet Albani &apos;eeigifteien blieven met eenCouiier uyt Italien omring, vertrok hy oog dien zelfden dag, onder dricmael lollen vao &apos;t kanon , van hiei, om na frankfort te gaen. Woensdag is hiei een expreffe vao den Hertog van Mailboioug aen deo Prins E. vao Savoye gepaffeeid. Meo zegt dat de Keuivoift van de Palts aenftaende Donderdag ef Viydag vao Duficldorp oa boven vertrekken zal. Hamburg ien y Augufty. Uyt Saxen word gefchieeveo , dal de Koo. Augut-.iu &apos;aevoleo had dat de Minifteit hun iractemear eeo tyd laag zouden moeten mifleo ; als ook dat daei ie lande ieder eeo hoofdgeld vao io ten hondètd van zyo bezit, de Geeftelykheyd niet uitgezooden, zoude moeten belalen ; eo dat de ftad Wineabe.g tot cca hoofdvefting gemaekt zoude wotdeo , zyade mer het forriheeeren iceds een begin gemaekt ,en tot dien eynde veele huyten en hoven afgebroken. In het Meeklcnbuigfe moer elke ftad, vlek, en dorp ztkeie quantiieyt hooi, ft.-co ,co pioviaad opbrengen ,op dat het Deen&apos;ch legei zich in zyoea marfch oict zal behoeven op te houden , maer io 4 matches dat Hertogdom zal konaea paffeeieo , om alzo ie eerder io Pomerentc zyn. Vaa Koppenhageo heeft men dat defteifiedaer oog niet afnam , en dat de Koningin en Kloon Piins met hel Hof te Koldingeo waieo. tel her ftigi B.emen heefr meo zeer veel volk tot belcheiminge vao&apos;i land opontbodeo *, ook word langs d&apos;Elve oiet alleeo wagt gehouden , maei hy alle toegangen worden fchanfen opgeworpen. Uyt het Holfteynfche is berigt dat de Deeofche a.mee dea 9 of 10 dezer maicheceiea foude.</p>
</text>
