<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;t Vravcnhatt ien re .Augufty. Tot nog is alhier niet nadeis uyl het legei in Vlaenderen iogekomea. De Engelfe Minifter de Graef van Öreetj&apos; ftatr moigen of den volgende dag vao hier wedei na Bruflel te vertrekken : fijn Excell. heeft van middag &apos;t Corigres vao de Minifters dei Geal* lieerdeo nog by gewoonte Volgens de berfgica ftond den_Kon. van P.-uyfTen deze moigen 7an Dieren na huys te veitrekkeo. De briereo op de Geallieerde Legen in de Nederlanden wotden zonder geld by ie nemeo.piomteiyk over den Hage afgefonden, i&apos;Amfterdalrt op &apos;t Rokkio vao &apos;t Haegfe Poö-Coßiptoir.alwaer die ook rweemael iet weke aniveeiea , eo vooi pon van eeo enkelde brief maer agi fiuvvers ,Wotd ontfaogen, dieoi derhalvco tot ideis oaiigr.dat dc biicveo deiwacids gedeftineeid andere routes nemende, niét foo fpocdig of civiel aeia.es konrea hebben. Te koop op deq Helder een fchoon Huys en Erve.i-net vyf gtoote,en verfcheyde kleyne Verrtehken, fchoone Piovifie-Kelder, gioot Pak of Wageahuys,Sial,Regeabak,Waietputieo,Bog&apos;aeid,Tuynen,mei een ftukje Lands ttt. .bieeder uit de gedrukte biljetten te zieo : Te beviagen op den Helder by» de Weduwe vso de CommifTaiii Knvf, eo rot Amfteidam by Cornelis &apos;de Roos. 8»Op Saturdag namiddag den i Augufty is verloren ontrent deNaordeimaikt een Ooftindife HantrOttirg.binyn vao coieiir.een groore duyrti dikmei een amber knopje,en een goud bantje dseiom : Die het ie ie gr brengt aen de Courantier zal drie iilvere ducatonstot een veieeiiog hebben. DeGeoeeszacl van Daoiel le McdicUi voot &apos;t Gezigrcn&apos;i Gekoot , zal vao dir jaer naer gewoome weder geopend weiden.en eyndigeo met het begin van Oftobei.op de Boteimarkt lo de Samaiiraeo, om aldaei eeo iegelyk die eeaige qualen of gebieekeo daei aen hebben ie eureeien. , .. . r . , ... ,-. . . . Deo 17 Au-ufty zal tot Amftetdam ondet de Boekveikopen verkogt wöideo, alle dc eyge fotteeiinge dooi wylen Pierer Morr.er zelf gediukr. als mede de Boeken daet gioote gcrale van zyn. De Catalogus zyn re bekomen t&apos;Amfteidam by de Wed. Moilier, Hage van Doole.Delfi Voorftad, Rotterdam Fiitfch en Böhm, Leyden Hack, Utregt van de Water , Antweipe» Grangd, BrufTel Sertleveos, Leypfig Frnfch, Hamburg Koaig- London D. Monter, eo io andere fteeden by de voornaemfte Boekveikopen: Een zeer fchoon ca plaizieiig Huys te huur, (laën-.» in hei befte van de ftad Buten , $ uuren boven Uuegr, van ouds genaemt de Dooio Boom, Veriren met een fchoon Salet.diverfe kamers.kcukens.folders.eeo plaets.en Tnyntje, &amp;e.Te beviagen by Diik vaa Wefireeneo.Makelaei tot Amfterdam, ca aea Hermanus van Udem, Hofpes io de Wildemao tot Bureo. ... . . . . „ Jol. Staets Ara de JagetJ Lemmers.en Joh. Staets de Jonge, Makelaeis.ïullen op Dingsdag dea xi Augufty &apos;s avona&gt; teo 5 lioren.tAmfter-. _Am in de Ne. in de Biakke Grood veikopen, 18 Sakkea ca . Vatea Huyfeoblacs of Vis-Lym, jo a3l Vateo Mofcovife Vaikens-Borflels, en 2 j temmeis.eß Johannes Sraets de Jonge Makelaeis.fulleD op Donderdag den n Augufty.&apos;s avonds len .uuten;la de Kiev- We Siada Heibeig tor Amftetdam veikopen.eeo pany vao onrreot 100.0 ftukken Moskovife Matten. Allo zekei man oud «2 jaer. genaemt tevyo, met grys hail, en een oude biuyoe tok ach, van zyo vrouw en kin-ers is afgelocpen, en met «en hoer .e Lade eaei bedeleo.hceft met zig genomeo eeo Jongetje vao tz jaien.genaemt ClsiiQiaeß Adolf.bteet van aengefigt eo biuyn oogen.mec .en blaeu ondei kleed aen, &apos;t welk hv voor hem doet bedeleo.zo werd een ledei veifogt die het felve voorkomt Van deze oude -ir. «f te kiyged, eo te ic«t ie brengen tot Amfterdamld de Jonketftiaet, ovei d&apos;Admirael Allemonde , by Lysbeth Bremeis, zal eeo vereenng hebbea. Aenftaende Satardag fret men Muyden dat cierfel allei kleyoe Lotery te veoifchyn komen, of by ftute van dieo verbetfic Suigcimr. Eo Vioe*j fch.a iooo gl. aen d&apos;Amft.Geief.Diac. aimen.Hamilton.Blank.eo veideic Gollefleuis geveh &apos;t lot vooi 4 gl. tot hedea ten 9 uureo^</p>
</text>
