<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos;s Gravenhage den February. De Heeren itatcn van Hollant en Weft-Vrieliani zijn gifteren tot d&apos;ordinaire Vergadering , die den n Maert ftaer aen te vangen, gefchcydcn : Men meent, dar haer Ed. Groot Mog., die alsnoch van de vacante Militaire Charges niet hebben gedisponeert, het fdve alsdan fullen doen. De Heeren Ged pureerden «an d&apos;Admiraliteytcn zijn oock na Huys vertrocken , en :J.aen in &apos;t kort weder hier tc komen.&quot; Dc Generael Baron van Fagel is van avont na lijn Gouvernement van Staets Vlaenderen, en eenige Offi. ••&apos; ,■ ;&apos;* ió. f v &quot; &apos;V, :• .* : VÏ eieren naliaer Guamifrenen vertrocken. De Secretaris van den Keyfal.&apos;Amba&apos;(Tadeur,den Biücliop vanLabac!i,te(idfren jeaen &apos;t Hof vai* den Conmgvan I&apos;oitugael, met Depcches voorden Keyferheiwairta gefonden, iseerft gilleren vaa hisr na Wecsen vertroeven, en rijn uem docfimaeli rsricveii Min den&apos; Kfyfitr!. Plenipotentiaris , den Graef van zfnzcndotf, medegegeven ; SijnExcellémie is&apos;nevens den lord Townlead, Ambafïadeur van Groot Brittannien , tnct den Heer Raed Penlionatis Heynfius diverffemael zedert iaetft in gefpreck geweeft, en noch dien middag boven ha de Predicatieaii wanneer haer Hoog Mog. vergadert waren : De Cabinct-Couricr van den Coning van Vtanckrijck, voorlede Donderdag avont hier gearrivcert , is van avont omtrent 7 uuren door den Heer Pettecum, Miiïiftcr van Ho}- fteyn Gottorp, weder na&apos;t Franfle Hof afgevaerdig&apos;r met dcParpoorten voorde FranfleMinifters : Alen verneemt, dat de Coning van Vrancktijck confemeert, dat alle&apos;de Preliminaire Pointen lullen ftanr giijpen en dat&apos;er alleen over het J 7 Artijckel getrafteert foudc werden&apos; : Men meent., dat d&apos;Entreveu tot Bergen-op-Zoom of in eenige andere, ?latts van delen Staét Tal wefen.. Gifteren waren eenige van d&apos;aenwefende Minifters oock boven, en de Heer Palmquift, Envoyé van den Coning van Sweden.met de Heercn haer Hoog Mog. Gedeputeerden in de Treves-Kamer in Conferenties inen meent concerterende d&apos;Affaires in&apos;t Noorden. De Heer de Matueof, Aovbafladeur van fijn Caaarfle Majefteyt van Muscovien, heeft gifteren feker advys van den Heer de Lieth, Envoyé&apos; extraordinair van gemeltc fijnCzaarfle Majefteyr aen &apos;t Pruylfife Hof, bekomen , dat de Mus, covife Troupen de Stad Elbing ftormenderhant geëinpotteert hebben: Het Extract van deflelfs Brief, gefchreven uyt Berlijn den 15 defes * . luytals volgr. • ;■ . Q I&apos;ier avont arriveerde hier aen &apos;tHofeen Officier, afgefonden. V door den Prins van Holfteyn, Gouverneur van PruyfTen, met dg aengename tyding ,• dat den 8 defes de Muscovife Troupen onder den; Generael Major Noftritz de Stad Elbing ftormenderhant verovert hebben, waer van men de volgende Omftandighcden heeft :Dc voorn: Generael fig voor ecnigen tijt van de Voorfteden defer Stad l Meefter gemaeckt hebbendé, liet prepaiatien maken,&apos; om defeive : formeel t&apos;attacquaen, en ren dien eynde eenTreyn van Artillery j acnvoeren j maer ordonneerde, wijl ;&apos;t Canon noch eenige Mijlen j ver was, halte te houden, en refolveerde doPlaets t&apos;overvallen, en&apos; &apos; liet om die reden fijn overigeTroupen uyt de quartieren trecken : Defe : de Stad by nacht en fonder eénig&quot;gerucht genadert zijnde,attacqueeri den defeive &apos;s morgens ten 6 uuren na&apos;t. gegeve Sigpael aen 7 diffci rente Plaetfen, en de Grachten, die halfbevroren warenmet Fas• cinen gevalt hebbeide, bckiommes de Muur : In de nieuwe Stad j dror.gsn onfe Troupen het eerfte in, al waer fy de S weden na eenige refifrentle gerepoufleert hebben en nootfaeckren, yan fig in d&apos;oude Stad te&apos;talvwTen; mier d&apos;onfevtrvolgdai haerfoo fterek van nabyy dat (y aenftonts dc Brug en de Poort occupeerden en met de Sweden te gelijck in de Stad drongen; waer op het Guarnifoea, fterek 660 &apos; Man en 90 Perfoonen totd&apos;Attillery Dlenft, tegen alle verwachting de Wapens neergelegt hebbende, Quartier vetfocht, datonle haer oock accordeerden. P. S. Op dit moment «arriveert de Poft van Pruyflen, ca lek ontfang een Brief van den Generael Major Noftritz . &apos; waer by hy My van&apos;t bovengemelte geluckig uytgevoert Detteya i notificatie geeft. . | Ainiterdam den 14 Febraary. Vrydag arriveerden inTeflèl de Sche- I pen de Hoopjan Groot, uyt Vtanckrijck j de 3 goede Vrinden. Ger; brant van Egin&apos;ont, enAmfterdam, Lambert Pronck, van SuddKSS • Saturdag de Stad Calmer, JanOffcning, van Suddrea ;en SOndag &apos; ; het Schip de Elifabeth, Jochem Rbeede.en by doocker noch een Schip, • ; ingekomen. De Brieven van den 10 defer uyt Elbing confirmeren da ! den 8 de Moscovitets die Stad met Stotm-Ladders op de Rug&apos; ea ! Plancken van vooren aen verfcheyde kanten geattacqueert, en na een ; defenfie van eenige uuren ftormenderhant verovert,en in de oudeStad ; verfcheyde uuren gcp&apos;ondert hadden : Den 10 defer wiert&apos;er uyteetrommelt de otdre van fijn Czaarflè Majefteyt.dat geen Soldaet meer foude mogen plondeten, &amp;c. Volgens Schrijven van den 15 defer van Danzich waren&apos;et de laetfte Wceck 49 Menfchen geftorven. &apos;s Gravenhage den 14 February. Gifter avont is de Heer CïOni flrom, Gouverneur van Huy, alhier geartiveert. Van middag heeft de Heer du Portal, als Generael Major van de Cavallery.den Eed terVergadcring van haer Hoog Mog. afgeltgt. Ter felver tijt zijn de Minifters d,er Geallieerden boven in &apos;t Congres met de Heeren haer Hooir Mog. Gedeputeerden in Gefpreck gewceft. Heden heeft fijn Excel! de Heer de Matueof, Ambafladent van lijn Czaarflè Majelleyt van Moscovien.een nader Relatie met veel meerCircumftanrien van &apos;t innemen van de Stad Elbing ontfangen door den Heer de Lith, Envoyé van hooggemelte Majefteyt aen-*t Hof van Ptuyflèn. -</p>
</text>
