<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>dVUUI Ud UjU VJWMlViuwwi»— » — * * O I » » lIWi TBU AIUJUbUt Hamburg den n February. In Schonen had deGen: Major Eychfhd fig met fijnDetacbenient foodanig gepofteert,dat hy de Macht meende te kunnen ophouden. (De Muscoviiers foudea j 0000 Man by Nerva byeen brengen en een gevaeriijck Defleyn tegen Sweden in *t fin hebbeu,als &apos;t Ys fterek was. Het groot Concilium te Warfchou was tot den i j defes gelimiteert. Donderdag.den 6 Maerr.fat tot Haerlem in &apos;t Vergulde Vlies verkocht w erden een feer fchoone welbrplante Thuyn,zijnd» vry eygenGront, •root i- o Roeden, leggende buyten dc Groo-e H ju:-Poort op dc Baén.efiÜHdaet fijn Uytficht hebbende o vet den Hout, genaemt Voorbaen, met &gt;ïj&apos;n Huyfinge, Kamers Stallinge en-Vértréeken : lln ten felven Dage en Plactle een Party curieufc Srucken foo Hochemer, Coftemer alt Rauwedaelder Breder by de Biljetten-pfien. &quot;V,&apos;-. * Huybert Vichterü, Mr. Blickihger in de Voóiftraet tot Dordrecht, prefenteert uyfer bant te koop of te huur een Neerfcgrijck Huys, ftaende buyten de Riedijck-Poort, zijnde de Stads lierber5, voorfien met verfcheyde Kamers, tot gemack der Paflagiers, die van Nim wegen, Bommel,&apos;• Rotterdam,&amp;e. komen; waer ia die Neetirig over de 4c Jaren is gedaen : Die Gading heeft,adreflère fig aen de voorn. Huybert VichterJ. Ifaac en Jacob Baffan, wonende t* AmfterJam op dc Joodc Breeftraet in de Coffyftampcr van Baflan, maken nochmaels bekenr.dat by haet te koop is extra piiyck van SpaenfTe Chocolade,voor r 6 en ;o ft. &apos;t #; oock met Banilles en Ambergtis, &apos;voor 15 en j 6 Stuyvers; als meda puyck vin BaniDes, wegendes, 6en 7 Oücent Bos, tot een civfle Prijs: , . ... ... - . A van Damine en T. Ratelbant verfrkerin op haer Woort, en een Boete vin 1000 Driegl. aen d&apos;Amft. Geref. Diacony-Armen,\indien de I otorr van Outkarfpelen Koedijck.a 6-1 :,niet treek; den ro Maert ofuyterlijck den 17 dito: De Inleg en Korting duurt tot dcn7&quot;Maert. Alaenda»iden 5 Mam.fluytdeLbtery van Benningbrocfc.i 11 Gl.j treckt abfoluit compleet onder Direftie vanM. Beunin» Vrydag.dea r 4 dito bv faute voor &apos;t Lot 15 Gl. en aqn&apos;yder Collfft. 10c Gi. uyt te keren : De Inleg,Korting,Bcc. tot foo lang *t gering Overfchot toereyekr. / De Overtekecin* der gettocke. Prijfen uyr Wijck in een noyt foo in &apos;t licht gebrachte Lotery als Ooftgraefdijk.ï 1 ï GL&apos;,wegens lijn capitale entniddelmati&quot;© Prijfen,a-er voordeelis voor Reders, ,• fluradeurs en Particulieren,yertgeeontioueert tot den 16 Febr.: De Trteking fal onder Direftie van de Wed. HaninsbyAmft. beginnen den? 8 Febr. NB. Wegens fijn groore Toeloop wachte fig een yder voor Opgelt. t De Lotery van hét afgebrande Dorp Berkoude.a 4 GI. t Lot, doorkneet met veel voorname Prijfen,fal,onder v«b?urte van iooo Ducatons aen de Gereformeerde Diacony-Armen.getfocken werden den 4 Maert: Den Inleg tot den 16 February. « ■-L &gt;... ... . Die noch Loten beeeert in de geen weerga hebbende Lotcty van Carwjjck.kan tot Vrydag Avont,den 18 defer,?ehoJpen werden; trekt in &apos;t bcÉin van Maert naby Amft.: &apos;t woórt der Diteaeurs.fo in &apos;t (lellen van geen Boetens als compleet wecken,fal fteers vervolgt werden. &lt; ï-W -y,* De Inle» in dé Lotery van Goederen, at? GI. &apos;t Lot, voorfien met 1 Prijfen i aoooo, 1 i iooog.i i 60,00,195; van joco ufc ioyGl .&amp;é.?.. ï Nieten tegen ï Vrijs; duurt noch tot den r Maert, om den 4 dito compleet binnen Levden te treckcn: De CoUeaeurj moeten haer laetft* Copyen den 1 Maert óvtffenden. Die 1&lt;; of meer Lotqrop een Bil&apos;et inlegt, kort x per Cent. . . &quot; * fctcdru- &apos;ai irincfietu -&gt;&gt; cizxM Ci A 6 J| LK. , ,&apos;y.^dt-iJntitfJi op ay&apos;Fcbruary, 1710,&apos;</p>
</text>
