<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANTIEN.</title>
	<p>5r &apos; Ondeu den i# ïebruary. Saturdag lfcten deLords aen&apos;t Laget* huys weten,dat fyDonderdag morgen ten iiureo hadden valt- M ■ -è &apos;t Vonnis tegen Henry Sacheverel, Dr. in deTheólogie.voor de Baer van haer Hujrs uyt te wijfen, en dat fy foitden fotg dragen.dat deLcdcn derGsmeemens gemackclijk daet by &apos;konden alfiitereiitMen otdoanetrde vervolgens den Sergeant dérWaperien.van de Leden van &apos;t Huy* ie roepen ,-oui de Poinéten van Befchuldiging, tegen Dr. Sacheverel ingebracht, t&apos;appfoberen; en men nomineerde ten dien«ymle het Coinmiie&apos;, &apos;t welck defe Articulen had opgftileltj daer na wiert in omviaeg gebtpcht, of het voorn. Cómmitte alhen het vdniiiOen vth Dr. Saelieverel foade by wonen,dan oï&apos;t geheel Huys in een groot Cönnnitté daer by foude zijn &gt; en d afHrmative haelde het voot &apos;t groot Cotnmitte over: Nadien de llrenge Party in dele oceafie dé fterckfte was, wiért de Heet Bromléy genomïneert.oiu, . aen de Lord} kennis van defe refolutie te geven , en haer te veti&apos;oecke 4v4ii plaets voor de Leden van &apos;t Huyt te rfuken : De Heer Brom- •; ley vêrrfchtè gifteren defe Bootfehap, en di Lords antwoorden vol-, gens de begeerte van &apos;t Huys der Gemeenténs, en ordonneerden,dat inen een Adres ptelenieren, btn te vcrfóecken, van aen den Oppet-Kameriing t&apos;ordönruren,dat hy foo ipocdig, a!s het tiiogclijcfc is., Stellagiè op de iiA van Weftmuttfter tot het Vo mirten van Dr. Sacheverèl laet maker.: Dien felven dag las het Lagethuys voor de eerfté nneldeBil tot lieï baaien van de publijcke Roü-, en approbèerdé de Refolütien, Vrydag gekomen , tot liet leggèn van additiopil; Tollen t&gt;p de Speccryeo, Sic. Heden omfin«en de Lords etfrt Boodfchap van dé Koningin , dat haer Majefteyt orare gegeven had rót het rtuken van StèlUges op dé Zad yinWeftmunftcr, om het Vonnis tégen Dr. SJcheverél uyt té wijlen, w»er by de Koningin prefeni Weent té zijrt : tfiel op ordonneerden de Lords , dat de Cijcvaliet Wrentl, Architect van h»er Majtfteyt,morden vocrhacj 1&apos;oude verlchijiien, oin fijn Inltru&amp;ien dier oj&gt; t&apos;ontfangen. Het Lagerhuys in een groot Comrnittc heeft £eordonneett, dat haer cetrte ilefoluik wegens de AfricaenlTi; Compagnie Donderdag in prelen&apos;.Ic van bcyde de Partyen geleien fal werden i las vóór de twcedemoel de I Bil tot het baatten vart dé publijcks! ROU, en ontfing een Extraa Van de publijcke Rekeningen, dewelcke op Tafel gel egt geésamincert te werden. Gilleren ontfing de Koningin ter oorlake van hjer Gebooitendag de Compltmeliten} &apos;t Canon wiert gelogen s avonts Vreugdetekenen bedreven : Haer Majefteyt gipg Sondag ria de Konincklijcke Cipel te Sr, James, hoorde de Godsdienft en communiceerde : &apos;t Höf was (Hen dig taliijck &gt; Jé Hertog van Matlboroug onderhielt lig lang m;t dén Hertog van Someifet « den Graef Gallas en den Generael Stanhojie : Defe laêtfte.fijn Negotiatie aen dit Kof verricht hebbende, ftaet in &apos;t kort na Catalonien teltceren. Men confirmeert van den i6 December van Jamaica; dat een Engelfle enitwee ( Zeeuffe Gapers kotlelijcke Prijléninde Zuyd-Zec verovert hadden; 1 met byvoeging, dat een groot getal Rovers te S imblas, die de Spaugiaerts feer gcincommodeert, en een groote quantitey t Gout iuUchen Lima en Panama gelicht hadden, aen de Regeering van Jamaica hebben laten reprefentercn,dat fy nooyt iets aen de Onderdanen van haer Majefteyt of haer Geallieerden gedaen hadden, en dat fy wentellen, oitl fig op dat Eylant fe mogen komen neerfetten j waet op men haer eert Amneft e had töegeftaen. Te Portsmuyden is doot het Oorlogfciiipdii Neptune, van Livorno gekomen, dpgcbracht de Franfle Caper de Gravin van Diepe , gemonteert met 11 Stucken en 85 Manjen doörde Swillow Prjzede Brillant van Duynkercken , van 14 Stucken en jj Min , met Deelen na Cadixgaende. De uy;gaendc Ooftipdife Schepen ziin cón&quot;:rarie Wint uyt Torbaey na ipithead te rt»g gekv&apos;ert. Te Lieth iseeft Schip , in&apos;t wekk 8 a 10 Vaten FranfloWijn gevóndsn waren, met de Lading ten dienlte van de Koningin geconfisqueert. ; .</p>
</text>
