<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>POLEN, PRUYSSEN &amp;e</title>
	<p>Warfchou den 6 February. Den i &apos;s avonts arrivettrde de Coning met den Croorts Vice-Canceliet, den Bifichop van Cujavien enden CarrierheerVicethum: SijnMajefteyt wiertdin 3 door eenige voorname Gtooten gecoraplimenteert, en begaf lig den 4 meteen aenfi:ólrjcke Suite uyt het Slot na de Pfatkeick, alwaer de Pauficl. NiinciusdeMis pontificaüter celebreerde en deHeerTarlo als Biflcnop van Pofen de rredicatic deed : Na verrichting der Gotfsdienft ging fijrt Majelieyt «eer na &apos;r Slat in een byfooder Vertreck, wijl dat van de Senatoren noch niet behoorlijck gerépareert was , alwaer onder de direftie van den Littauflen Marefchal H;er Mnifleks en den Gracf Denhof, Croons en Martfchal vaivde SendomirfeConfeJ&apos;eraiic, een eierjijeke Aenlptaeck in de Naeua van de geheelen Raed ccdaen wiert, waer by uien fijn Coninkl.-Majejleyt over fijn gelucki«é wederkomft congrfculeorde en vooralle Vaderlijcke Sorg, die ten befte van &apos;t Vadeilant geftreckr had-, bedaockre; doch eyndelijk van wegens het Groot Hertogdom Littauwen bjd, van dit aeogevanee werek tot-de komft van deLittaufcMagnatsn cn Gedeputeerden i uytteftellen : Waet op de Bifichop van-Etmlant, Croons Groot &apos; Canccliei, iri de Naem van den Coning aotwoordc, dat fijn Majelieyt onaengefien de vet afgelege Plaets eji een mpeyeli jeke Reyt tec • beftemder rijt aengekomen is, om de bedruckte Begublijck met heylfeme middelen londer tijt.verlies tt fofllageren ; doch op het aen houden van Littauwen wiert de Seffie tot Maendag uytgeftelt s Indien men niet aen fi)&apos;nMajefteyrs punftaële aenkomft getwijffelt had, Ibude het getal van de Raedsheeren ert Adel grootet gewee&amp; rijn. Alen heeft advys, dat de Coning van Sweden noch te Bendei is,en lig van &gt; Ktucken bedient, alfomenflem een Been, waet van de Schinckels foo vermotfeit waren , dit het niet kortde genefen werden, had moeten affetten ;• &apos;t ls feker.datufe Turcken difti Coning foo van nabv bewaren, dat het eet een horibrabel Ar relt als een beU-eft Onthaelif; waer van «en bewijs genoeg uyt het volgende geval fiet: Bie Voift had voor eenigeü tijt Willarficrs en Colacken , die leer weynig by Hem zijn , over de Boriftlienes na het Stcedje Jahorlich gtlonden , otn den Gouverneur &apos;vip die I&apos;laets te lichten, alfoo hy tyding vati den Coning van Sweden aen den Muscovilen Brigadier, die dacr omtrent met eenige Troupenlegt, gaf, en dit Detachement Wallachers had den Gouverneur by den Coning te Bender gebtacht: Dj Jufufßafia hiec van gcinfortneert zijnde,&apos;lond denlclvendag een Courier aen de Potte, omdaervan kennis te geven,en del&apos;dve had geantwoöit, dat het fondér haet weten gcfchiet was ; waer op de Bafïa den Gouverneur weer nyt handen van den Coning van sweden gehaelt hebbende, den felveu tia Kiot&apos; fond : By gemelde Coning zijn niet meer TurckfeTroupen, als&apos;er vereytl werden , oin Hem te bewaren : De geene, die op.de Ftontiereu leggen, gebruyeken alle belcefiheyt jegens deMuscoviters. De MuscoviieCrooiis Priiu wacht te Cracou alle momenten tyding van fijn Czaarfil&apos; Majcficyt, om deflclfs Sentimenten over fijn Rcys te weten. * * -v-i&apos;■#- •</p>
</text>
