<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Alzo ter Griffie van den Hogen Rade iv Holland is geconlïgiient ,id opus jus haheittium een fomme van 2228-16-8, als Penningen behoorende tot de Nalatcnfchap van Matthys Pinfon de Couival op Sutiname oveileden; wotd een jegelyk die Regt of Attie op dezelve Penn. &apos;t zy alsEifgenaem.&apos;t zy :ilsCiediteui,zoude veimeynen te hcbbenjby dezen gewaerfchouwt en gelaft,zig met zynePietenlie bekent te maken vooi Heeren Commiffaiiffen van den gem.Hogen Rade voor Maett i7i2,omme daer ever gedifponeert te worden,als na behoren. Dingsdag den 2S july zullen t&apos;Amfterdam ten huyze van Chr. Metz Kafteleyn in de Keyzers-Kroon in de Kalvnfttaet , veikoft werden verfcheyde fraye en weigeconditioneetde Boeken,in allerhande Faculteyten en Talen; als mede onder de Boekverkopers eenige tiytgeleze ongebonde Boeken en foiteirngen, nagelaten door de Wed. Pictet Sceperus. De Cataloguen zyn te bekomen t&apos;Amftetd. by H. van F.yl e» C. Pérzold, Doidt van Braem, Haerl. van Lée, Delff Beman, Leyden Vivie ,Rotterd. Hof hout, Hage de Wed. Uytwérf, Gouda Kloppenburg , Utiecht Bioédelet , Middelbtitg van Hoeke , en in de andeie Steden by de Boekvetkopets. Te Amfterdam by Johannes Oofterwyk Boekvcikoper op de Cingel op de hoek van de Oude SpiégeJ-ftraet, zyn nog té bekomen, Jan de Regts Mergeldigten in 8. met Platen compleet; en kent den Autheur geen anderen vopr dé zyne, als deze ; van welke hy het régt det Copy al voor 2 jaren aen dito Oofteiwyk heeft verleent.en dewyl eenige baetzoekende mcnfcheii dezelve fluks wvzc en vol fouten op flégt papin hebben nagcdiukt, en langs de fttaet doen venten ganfeh tegen des Autheuts wil en oogmeik. Zo diend dit tot naiigt. Te Amft. by P. de Coup Boekverkoper in deKalveiftiaet inCiceto, is gedrukt en word uytgegeven;Lud.Smids,M.D.Schatkamet de&apos;rNédeilandfe Oudheden,of Woo,den-beek;behelzende Nenlands Steden en Dorpen,Karleden,Sloten en Henen Hayzen, oude Volknen,Ri- Tincn,vetmaetde Luyden in Staet en Oorlog,Oudheden,Gewoontens en Lands-wyzen: Vncieid met 60 Veibee!dingcn,zo van geheele als vetValleneHeorenHuvzcn,Sloten enKaftcelcn,meeiendeels geteekent door den veimaetdenTeekenaeiß.RochmaniNevCns eenßladwyzer, in de gcdaente vaneenLand-Chionyk,vaiiAo.soo tot 1600 in groot B.Ook zynby denzelven te bekomen,weynigeExempl.van de 3jarige Reyze te Lande,gedaen door 4en Moskovifen Afgezant E. Tsbrand Ides,vanMuskou af tot inChina,met veel heéilykeKonft-printen.in 4. Tot van avond nog Loten in de Lotery van Sleewyk a 12 gl. , trekt 20 July te Njeuwendam , ofGeregte en Kerkmeefteren véibeuien 1000 Ryksdaelders aen d&apos;Amft. Geref. Diac. Armen. Niet langer Loten als van avond. Allé Ccllefteurs werden veizogt dezen avond haei Copy dei Lotety van Zwammerdam a 4 gl. over te zenden; tot van avond dt laetfte Loten ; tiékt&apos;dingsdaj den zr July, of H. vanDamme zal 1000 gl. aen de Leydle en Amft. Diacony,en 2 dukatons voor ydet Lot betalen. De inlegden vnwiffeling dei Pryzen in de Lotety van Zwaeg a 3 gl. continueerd tot dezen avond ten 6 uien ; de trekking neemt aenvang (onder-verbeurte van 1000 goud-guld. aen de Amfterd. Getef. Diacony-Armen) den 20 July , of iivmlyk maendag den 27 dito. Dezen avond ten 7 uren nog Loten in *t laetfte reftant van Ktommenydyk a 4gt. &apos;t Lot, waer in 66 Pryzen van 100 tot 4000 gl., en maer 2 Nieten tégenseene Prys, trekt den 21 July op verbeurte van rooo gl. aen de Gerefoim. Diac sny- At men. Den inleg in de Goud- ZHvei- en Geld-Lotety van Nieuwerkeik a 22 ttuyvs. , duutd tot den 18 July . werdende de Collcóteuts veizogt ah dan hareCopyen over te zenden. De trekking zal gefchieden den 20 july op de gefielde poenaliteyten. Na den 24 zal vermits de gaede toeloop geen een Lot in dé Lotety van RaaphorÜ kunnen Werden &apos;acngenornen;de cömpleete tickdag dondetdag den 30 dezer binnen Amfterdam in de nieuwe Plantagie &apos;s moigens ten to arm. Op&apos;t wootd det Regenten vande Diacony , zal de Lotery dei Stad Leyden a &lt; gl. compleet trekken den 28 July , of zy zullen 1000 gl. aen den Atmen betalen. Den inleg tot den 2 $ dezer. Vyftig of meer Loten op een Biljet korten 1 ten 100. Den 30 July zal binnen Leyden carapleét trekken de 2de Lotety van Alphen a 20 gl, by verbeutte van 3000 gl. aen de Ger. Diacony , tot den 25 de laetfte Loten , een gtoot getal capitale Pryzen , als 5 a 1,-000 , ; a 3000, t a 4000 , ca 2000, 100 a 1000, gl. enz. De Lotery vnn Bleyfwyk a i gl. trekt zeekellyk compleet 1 Auguftv , of de Regenten verbeuren 1000 ducatonsvöor de Rottetd. Dia». Arm., en dubbelde léftltutie, zo 11 of uyrarlyk 17 dito niet voortgact. NB. Voor ; gliepoo, 5000, 4000, 3000,2000, eh 20 a tooogl.&amp;c. Na wenfeh avanCeetd het Loterytje van Muyden a 4 gl. &apos;t Lot, zal dnhalven zonder de aldargeringfte veiandcting op vrydag den 31 dëzei compleet trekken; na den 24 opgeld, en &apos;t genokkene uyt Hauwert word hier i&apos;n-Ver-miueld, &apos;</p>
</text>
