<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Nadien zyn Koningl. Majt. van Frriyffcn aen deszelfs Lieut. Generael den Baton van Wittcnhotft tot Sonsfdd , in zyne Hecilykhcyd.te Haldein , tu.jfh.cn de Steden Wecz.el en Rees , 2 vryc Vee- en Paeide-matkten veileend heeft, namentlyk op dcv 27 April en 22 Oftobcr ; ïo diend tot «.nicht van een ygclyk , dat op den 22 Qftober aenftaende de eerfte Markt gehouden zal wotden ; en dat de geene die alsdan de belle koppel Padden brengt, tot eene vcreeiiug genieten zal 1 zilveie Roskam, en voot de bede drift van vet Véc 1 zilveie Beker. Den 1 Novemfc. 1711 &apos;s namiddags ten 2 uren, zal meu iv het Raedhuys van Ktonenbuig te Loenen , iv het opeubaer aen de meetlbiedende, voor den tyd van 5 jaren verpachten,de Tollen en Gabellen ovet Slodyk dooi Locnen,met het voorlz B.aedhuys,Stallingcn,Boomgaetd en Weyland, en verdei e. toebehoren ,om te aenvaeideu met deu 1 May 1712 : Xmand geveegen zynde de Conditien te leczen, of inmiddels uyt de band te huren, adrefleie z.ig aeu Paulus Siael Rentmi. te Utrecht. F.Cotdelois.A.Doelmans en J.de Vtyet Makelaers tot Rott.,zuHen op 17 Oft. 171 r des namiddags ten 4 uien in de Zwarte Leeuw vetkopen.ontrent 2 duyzend Riemen Fianfle en Inlandze Dmk-en Scbiyf-Papiere, zo als nadei by Notitie zal bekent gemaekt worden. Macndarj den 12 Ocrrober zal meu tat Delrf op St. Lucas Gilde-kamei, veikopen ,de nagdate Bibliotheek van de Hr. en Mi. Wybiand v.andei Kod Advt.,bedaende in zeet fchone Juiidici en Mifeellanei, waer van de Catalogucn te bekomen fyn te Delft by Beman, Haeiicm van Keflcl, Rotteidam N. Bes, Leyden Luchtmans, Amdeidam Boom, Hage de Houdt, Utrecht vande Water. Dingsdag den 13 Oftob. zalby L. en H. van Dole Boekveikopeis iv&apos;s Giavcnhage.weidcn veikogt.cen voottrefclyke Bibliotheek van uytgelezc Boeken iv diverfe, Faculteyten en Talen,meeft alle met Fianfle Banden; daei agtet een uytmuntend Kabinet van meeft al de befte Fraude Papier-kond, bedaende in de Efcallicr de Verfailles, de Bataille van Alexande-r en Daiius.de Couifes de Tetc ik de iïague , Le Tapifferios du koy, de Gezigten van Vander Meulen, ficc. alle meed gebonden in tood maroquin en verguld, nevens divcifc lofl&apos;e ïiauffe Pientkonft, alle oiigineolen van de befte Meeftets , die veikogt zullen woiden dondeidag den 1 s Oftob. Dingsdag den 13 Oftober zal men tcßortetd. ten hayze van J. Hofhout Boekverkoper op de Black , veikopen ,de nagdate Boeken van de Heel Nat. Macketnes , beftaende iv ulteihande Faculteyten en Talen : De Catalogucn zyn te bekomen t&apos;Amft- by R. en G. Wetfteyn, en J. Boom , Utrecht vande Watei en Paddeubuig , Leydeu Luchtmans en Wishof, Haeil. van Keflcl, Delft&apos; Beman , Dordt van Biaem, Hage de Wed. M. Uytwerf en H. Scheurleer,, en verder iv de andeie Steden by de Boekverkopen. Dingsdag den 17 Novemb, zal men in &apos;s GtavcnhagebyrC. van Lom Boekveikopet op de grote Snel van&apos;t Hof, verkopen , de najelate Bibliotheek van de Hr. Ign. Carpentier, beftaende iv uytmuntende %heol., Hiftoi,, Gr, Lat,, Littet., Autiq,, Pocti kc. in allcihando Talen; als mede fraeye Pienikonft. Uyt de hand te Koop verfcheyde diiyzendeM TAXIS-BpMEN van 2, 3, 4, 4 tot 11 voeten boog, by&apos;t duk of by getal , tot genoegen det Kopers; ftaende in de Jurifdictie van MONTFOOB-T een uurtje van Woerdeu, aen den ïffcl, in de Ptovinti. van Utrecht, &apos;t Adres is by den Brouwer tot Montfoort. NB. De Ta-.is-Bomen zyn alle uyt Zacd gequcekr.wel geconditioneeid, en zo tot Pyra-mides als tot Hagen 14 planten, gefchoren; konnendede Bomen tpt gemak van den Koper, nog tot de Lome tyd van 1712 aldaet hlyven ft aen, Izaak en Jacob Bi (Tan doen nogmaels bekend maken , dar by haer te koop is extraord. puyk van Spaenfe Chocolade , voor 1* en 20 ftuyvs. &apos;t pond , ook raet Uanilles en Ambergris vooi 25 on 3&lt;S ftuyvs. s maekt mede een dito fooit die men na Qoft-Indipn kan zenden, en goedblvft.Zy houden liaetCbocoladc-winkel in deJode-Breedraot over de KatholykeKcik.in deKoftydamper vanE.rflan t&apos;Amftetdam. • Tot 10 Oftob. duuid vaoi&apos;t laetd d&apos;inlcg in Zwammetdam a 4gl.,zynde maer andeihalvc Niet tegens \ Piys, en onder weynige Loten ayn 5 Pryzen a jo&apos;oo, 5 a 1500 , 10 a 100» ,en 224 van 400 tat 25 gl. Ttekt compleet deu 1» Oftobet , of uyteilyk den ie dito , of d? Regenten verbeuren 1000 gl. De wed Haaius verbeurt loao gl. aen d&apos;Amft. Ger. Diac.Arm. en 5 gl./oor yder Lot zo de Loteiy van Hoog en Aartswcnid a 4gl, trekt 19 Oftob. , niet langer Loten als 12 dito ; ydei fpood z.ig met den inleg.</p>
</text>
