<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op Maendag Jen i) April 17.1, zullen tot Leyden en huyzc van Ju... Saint Faul agterdc Fieteti Kerk, in het openbaci verkogt weiden deh&apos;elfi Meubileo, beftaende in koftelykc Damad* Ledikanten en Stoelen, fchone Kabinetten,fraeye Konft van Schilderyen van verfcheyde Mccders, oud Porcelcv o, groot en kleyn Kiack-Poicclcyn, ook dubbelde Lairrpetfehotcl», kodclyk Linnen vin ailerhande fooit, ca fchooa Bedde goed. Zullende op zatu dag den r r ten huyze voorn, kennen gezien wetdea. J. Mar.no», H.Sutgen P. Raket, Makelaen, zullen dent April 171. en volgende dagen , int oude Heeie-Logement tot Amfterdam verkopen ecu grote party oude Krack- en nieuwe Forcclcyncn van alle bedeekelykr footten ,zo hoog al» plat werk , cutieufe Japanfe Lakwei* ken, Sp.-kftecnen, San rrlhouten en ardeie fooiten vao Beeldje» en Beeijei, en divetfc Raiiteytcn meer, «11e» doot een voomacm Liefhebbei invjelc jaren by een vergaderd , gclyk daegs voor devetkoping gezien z»l kunnen weiden. De Ed. Mog. riteren Grconinvti eerde Raden ter Admitali.cyt in Zeeland, zultenden 14 April&apos;l morgen»ten 10 uren binnenVliflïnge in dc, lei berg genaem&apos; de Bvcnkotf openbaeilyk verkopen 70 of Isßonden Moikovifche Hen nip,geloft uyt&apos;. Engel» fchip deMa.ie dooiKapc. Daniël Sandens der Fianfle onromco : Nog zullen haet Ed.Mog.binnen dezelve SradVliftinge dog ia deHeibcrg de Peie verkopen,zFfenffc Zuykcr (r; zen, als op den to van April het fchip Lauianfin met zyn lading,bcfta*ndc in ontven. «6000 fg bruyn» Martcnickele Zuyket, 77000 fg dito witt- irou» fg C, $10,1»000 fg Campechi-bout,» balen Kattoen, I Oxhoofd lodigo en een Anker Caier, doei de Kapt. ïietei Geleyafec in zee -eroverr : ien 17 April mede&apos;t morgen» ten te uien tei plaetfe vooin. het Franflé fchipL&apos;Amiablc met onticnt Izeoeo gj witte Matteoicquefe ZuvVer.i cc 000 fg bruyne diro.Kooofg Cacao, tcooo fg Gcagcbci, 24 balen Kattoen,! halve Oxhoofdc Indigo co een goede pinye Ca .t, door den Kapt. Jacob de Frincc in zee veroien. &gt; ij&apos;ol Ut.eet. op Paefch woenidag , den 8 Aptil 1711 ,ten huyze van den Elfhuyi-Meeftei Anthoni Reet», volgen»dc alomme gcaffiger d- Bi j riten, zoude ver kor 1 wotden veelethinde curieufe oude en nieuwe Forcelcynen van alle foorten, voidere imboedel &amp;c. en dewyl •p deo voorfz. dag rot Atndcrd.im int oude Heere Logement een verkopiege van dezelve natuur werd gedaen, zo is de voorfz, E.fhuyimr. Reets, verzogt van diverfe Liefhebben ,om dc vooin. Verkoping op tefchotten tot maendag den ij Ajtil daet aen volgende,&apos;l morgen» ten &apos;9 uren , ali wanneer dezelve zyn aenvang zal neemen, co zullen de voorfz Gocdcicn zatuidag te voren ten zyncn Huyze op Spiiogwcg , over den Duytfen-Huyz» , konnen weiden bczigtigt. Werd&quot; bekent gemaekt, dat de veikopinge dei Sutinaerndc Zuykctcn van dc Weft-Indifche Compagnie tet Kamer binnen Amderdim, te geni den * dezer mocud April aengeflagen , I dagen werd verfcHvjven , en zal mitidicn de voorn, veikopinge dei Zuykctea gehouden weiden op woenidag den 15 van dezel e maeod April, tei plaetfe en nare al» by dc Biljetten (tact uytgcdrukt. In &apos;iGia-enhageby den Solliciteut van Braamt in de Boehoiflzact, zyn te bekomen dc Franöe Fafpoottea van aldcihandt foort, volgen* de nieuwe Ordonnantie van deo Koning Van Vianktyk. Te Rotterdam by Mt. Matthy» Bos Koopman *p de Glai-haven , kan men bekomen Franflé Pafpoorten voor Ferfonen, Schepen &apos;n Goederen, te Water en te Land, van deecne placttnadc andere, alt Biaband, Vlaenderen, Picardycn, Artois, Frans- en Wals Vlacndeten , het Giaertchap Namen, Luxeraburgerland, dc 1 Bisdommen Verduyn, Met» en Thont; zynde de prvzen gereguleerd den Taiif. L. deSchcppesen H. Blom Makclacri.zullen op den 20 Aptil 1? 11 int Oude Hcete-Logement binnen Amfterdam veikop&apos;n.dc zeeiconfideiabele vermaerde en welgelegene Hofftcede genaemd Ned&gt;iack,cf*r; Realco Eyland gelegen tuflchenVtcland en denßerg.dair deßivJer de Vecht tondiommc ii lopcode,mct zyn hegte,nieuw en zeer fterk Heeren Huyr.inge,Stallinge,Kocti,Wsgen en B-ou liüyi-.t_ir«|*dtrl een Watei-molen om daci mede het Eyland droog te houden rAI» mede nog zyne bocre Huy zin e e en Srallinge.irem Thuyi ea.rJoomp ar -d&apos; n,Vyveis,Lanen,Flaatagicn en Laadervan.tc zamen groot ontren. 19 Morgen, en nog het trgt vende yrye Viflcheryc alleen, en mer ut ril j ring* ran alle anderen, in de voorfz. Rivier de Vecht, londsomme het gemelde Eyiand, zo alt alle» by dc gegadingdent kan weiden gezien,er 14 dagca voot de Verkoop-dag by een Kaertc hangende in hoopgaen van dc Beurs , zei werden aangetoond , 6cc. In&apos;iGravenhagc by d: Wed. A. Troytl, zal woensdag den 1$ April zetkost werden een zeci fchone Bibliothcccq vannytgdeeze Hidotici, Lirrerarorei Sec. alle wel geconditioneerd, en mee ft in Fianfle Banden. De C»ralog. zyn re bekomen t&apos;Amftcrd. by Boom, Utregt vartdc Watet Sec. Dezelve heeft ook gedtukt, Sermont fur divers Texte» dc L&apos;Eciiturc S. par J;quei Saurin, torn 1. ttoifirmc Edi). ia I. All mede Eflai de Perfpeftive 8c Vfage de la Chambre oblc.rre ponr Ie de ff. ia, par G J. &apos;1 Gravczande Dofteoren Droit, ia rz. Alzo voor eenige jaren binnen dc StadDelfFin deßiouwcry het Wapen van. uyk aen dc Ooft-poott gebroawen il geworden Luyks Bier&apos;, ro werd by dezco genotificeerd,dat de tegenwoordige Btouwer in dezelvcßtouwc, y iibiouwende zceifmakclyk goed en d eufraemiuy k-B er Tot dezeu avond nog Loten in deßyp a 4 tl. dezelve trekt zatuidag den 11 April ,ofde Regenten en J.RareJban zull-n veibeuicn 27J pond Vlaemi aen de Amft., Haerl. en Ro.r. Geref. Diac. f rm. NB. Aparent zal dezelve joeo Loren meet al» compleet trekken. De Lot er v vao Nicuwendam zal abzoluyt trekk-a den 10 Aptil, of de Wed. Haniuazal acn d* Amft. Geef. Diac. verbeuren joo goudcdu-, karen, indien den 27 dito niet voortgaet. Tiekt met 2 Fiyzen a tooo, 1 a 4COO,1 a 1000. en oog ie g 1000, gcc.</p>
</text>
