<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>f Ji V Roii» den 5 ApriLUDe Pau* hoöfft raiettegenlUende het Oage-s&apos;inaclc van fijn (kidin:de aenCbarnde Mient de Reys naLoretto te &apos;konnen doen t en Uct&apos; Un -Brug &apos; opet de Weg &gt; &apos;die. van Foligtio Mt-lhbinö loopt |; te perfe&amp;ioneren: v•&quot; Aen de Gouverneurs {ai mcii ordres fendenj? om de Wegen te repare&quot; * fcn :; Het getal der Ptrfoónenjf die ineda lullen gacn, is vaftgeftelt.als &apos;&apos;} Cardinalenvant Paleys.d&apos;Auditeur.de Secretaris.de Thdaurier én j de Prelident der wégen }io Cavaliers, 40 Cuirafliers, ii Switfers en ■U. andere bedienden ;ïvlemens likt inUtbint een Confiftorie, en tc Lo. rettoeen aad etc houden: De • OOrdeeJen dele Reys fixr moeycliick wegens *t Ongemack ,&apos;dat hem foude kunnen over-&apos; &apos;kómen/;;-„v. : * r-r»; Livörno denyApril.» Eergifteren arriveerde van Barcelona «en En-&apos; fels Schip van Briftol-&apos;t wdekdoor een franffe Caper ge jaegt ü ge-, . wéelt ;Ven vetfeheyde Perfoonen medegebracht heeft, daer onder de&apos; ; Prins Pit»én de Hertbg van die veel Brieven voor den Her-} tt&gt;g van Modena hebben. Heden ftaet de Groot Hertog van Toscanen . In Pifa&apos;aente komen, om -toekomende Weeck hie; te zijn V&apos;én tot• Dingsdag tcblij&apos;vtit?r*l» waaneer Hy naTifa fal te rug keeren ,omT (te Paeffchén te vieienen het Capittel van de Ridder»van St. Stefano, \ $\*t Welck 8 dagen na Patffcjien gehouden wert, by te woonen. • « . &apos; &apos;J Ttirin den 9 Aprii. Sijn Coninkl. Hoogheyt.die fig vootledeWeek ■en een Verkouiheyt geintömmödeert bevont ,• is nu volkomen het* &apos; Helt;&apos; en wert overmorgen hier Verwacht, om dé Feeftdagen te pafie: -hn. EenVan de Battaillons.&apos;t wclck hier in Guarnifoen lag, is na de kant Van Bignerol gemafefteert j -&quot;-tiaodere Battaillon van &apos;t Regiment la Trinité öaei in weynig dagén té volgen. * Mylord Rochefort is tan fijn Reys in Italien gerevertaert, hebbendf de nodige ordfes gegeven tot het kopen van de Paetden, omlijnßegiment Dragonders te re&apos; monteren. - De Geneuel Zumjungen arriveerde hier eergifteren van, Milaeri ,; en,na fijn Coniockl. Hoogheyt gefien te hebben t keerde des1 &apos; ioderendaets weer re foft na Mil»en.i4-, r* *</p>
</text>
