<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>; &apos;-&gt; &apos;■ Weinen JeVit&apos;Aprii: Sijn Keylèrlijeke ■ Majefteyt heeft den 9 de-&quot;* Vfd den Graef Philip SéyfTied van Diedrichfteyn Slot Hooftman van de Veiling Grats aengêftelt tot Vice-Rijcks-PrefidentvanSteyrtnatck 3 Ter felver tijt is de Luyt. Collo nel Baron Rumtnel Collonel êevótderi. De tiniefvan Wratiflau heeft belooft, tot.het invorderen v f van deöp Silefien geafllgneerde Piuyfliffe Recruut-Gclden de behulpia me hant te (uilen bieden: De Katner-PreGdent is mét de van de Kamer van Finantie befig, om voor de quade Poll van 1j i 14000 Guldeni die Óp het Graetfcha£ Grats geafligneerc waren, een ander &apos;iondsuyt te vinden; en wijlnu oockde Betaling der Rcctüut-Gelden voor de Jaren 1706 en 1707 gefchieden fal, hoopt men, dat lijn &apos; Xonincklijcke van Pruyflen genoegen fat némw« en fijn Troupen ia Italicnlaten.- DeSwitferlTeGeneraet,Erlaghbeeft noch, , iiets vetktegenraaermengeeftherndaettoegrootehoftp, alfqo ; fiet Keyferlijcke Hot de Cantons wegens de AchteiftaUen yan haer Regimenten wil contenteren j weshalven tren op miijdelcn bedacht, ii, om cenig Geit daer joe uyt te vinden, en de reu Defen mo&apos;tgen heeft de Heer van Huldenberg, Hanorerfle Envoyé extra-; ordinair,ten Have met de gewoonclijckcCeretnonien voortijnCwr-. vorftcl. DoorL ,van Btonswijck-Lunenburg, deflfclfs Deleendenten . en Heeren Gebroeders \ Maximiliaenen Ernft Auguft, van fijn Key-. fetlijcke Majefteyt de Leen-Inveftiturc van &apos;t vootfz. ■ Ceurvorften«fdtn en Y met den aenkleven van dietvontTangen, en by die occafie 2 hecrlijcke Aeofpraeckeq, alscen foor eu eên na de Verheffing gedaen: Sijn Excellentie fat in een pieu« wè vergulde Koets met 6 fchoone Paerden, én reed tot op de Binnen- Püets ;~werdeode gevolgt van een andere pet 6 Paerden«waet inde Legations Secretaris eo fijn Soon (aten, en eyndeltjck van een derde Koets met IPaerden t daer andere, Domeftijcken in faten » welrke 1 . i laetfte Koetfen op het Buyién-Hof bleven fiaen :, De Equipage, die. Voorafging,&apos;» bellontinBLackyen, in een pien,fcl4eu Livrqr met Öouds Paffementen geboort. . Gifteren&apos;arti veerde hier van Livorno de Page vin den Prins Pio.die van Barcelona aengekomen wass .&apos;Men ; had hem Brieven van den 27 paflatö medegegeven, dewelcke melden, : dat het Geallieerde EsquadréléPonólMahon aengekomen wasjtnaer . . nóch omwent 14 dagen &gt; werek fonde hebben*, eer fig in Staet geftelr• had, om de Troupen uyt Italien af te halen jf de Genetael, Statrem- * • Èerg wal aen de beter kanten tuytenjgevaer i en htt overlijden alv daer &apos;van dén Prins MaUrits van Soiflons,&apos; Neef van den Prins Eugene, &quot; fc-ert geconfiniae?rt.&apos;. Den 10 is de Gènerael na ;&apos;t Rijck ,; &apos;en de OppeHCametheef Graef van Wallenöejrn; na Bohemen vertro&apos;c-* Ken:; Gifteren is de Generael .Schlick van Pres-&apos; &apos; burg, geievxftecrt/n de Caoiinaèl vanSsacn-Zeyts detwaerts gckeettr t - . • -.. .ïi&apos;-&apos;Z?&apos;*&apos;&apos; ïvv &apos;• . y &gt; •&apos; vu„* \ &apos;</p>
	<p>Wf&amp;ïr&amp;ïW;• ■ ■ 1 ,;. •\) &apos;om het Beflujrt van de Lantdag te prefTeren, &apos;t welk men naalle fcfaijn foo geniackefrjck dóch niet fat te boven komen. *m. V &apos; &lt;. M Pueg den j i&apos;April. In Sileüen is de VorHendaggeeyndigten de HertogvanMWleibergnaWeenenverrocken: AcnfijnKeyletlijkc Majefteyt 1ijn&apos;74166 Gülden toegeftaen&apos;.&apos; De Konincklijcke A&apos;pipeU . lations Kamer heeft een Befoldings-Contributie voor 3 Jaer Jacrli jk j &apos; aooo Gulden bewilligt :Integendeel is de Levering&apos; van lboö Schepels Koorn tot de MagaGjnen verbóden.&quot; \ Sf&apos;.j? &apos; &apos; •» Neiircmberg dén rj April. Na dat de regerende Héttog van Bronswijtk Wolffenbuttcl woensdag avont te Bamberg byCeur&apos;Mehtt aengekomen was, hééft fijn Hoogvoiftel. Doorl. metdéri Cciirvorft \ over verfchéyde importante Saken géTproocken;: Vrydag middag , quara aldaer onverwacht de regerende Hertog vin Safcen-Coburg- Meyningenl en wién dóór den Cétirvorft heerlijck geVra&amp;eêrt: Dele s Hertogen, van fijn Ceurvorftel. Dobtl: Affclieyt genomen ht&apos;bT&gt;ende. vertrocken Saturdag t&apos;faiiien na Erlang.alwaer fy de fchoone nieu geboode ReGdentie-Plaetsen Gaerdé van de Marckgravin van Brandepburg-Barey th befageö, en quanten &apos;s avontV hier aenjiwérdénde . &gt; Sdpdags door een Gedeputeerde van den Raéd geéompliméntairt :Na &apos; het eyndigen van dé&quot; Godsdienfl én &apos;t nemén&apos; van |t Middagmael belagen fy verfcheyde jÈirn giftérenvróegte Poflf ov^t • Bamberg en Coburg na Meyningen gegaan i alw*eVraenfegt, dat de &lt; Hertog van Brons wijk-Wolffedbutt eleen gedetltévan dePaes-Feeftdagen fal blijven, en&apos; vervolgens&apos; over Eyteflach rii HuyJ keér Landau den 19 April. V De FranïTezijn iri d&apos;Elfas uyt de foenen ip volle beweging ,én haermêcfte Trbupêncan&apos;toriöéf en rèets* &gt; talTchen Hagenau en Straetsbiirg, in wélcke Plaëtfén&apos; heé Commi*- Broot voor haer gebacken wert, ten wekken eynjf fy &apos;aldaer in dc lóöf»sacl«nGraênbyeen •&apos;&quot; &apos; V Trier den só April. Uyt hét LÜ&amp;émburgG: zijn deVyantl. Ti&apos;öti&apos; pen ha Vlaenderen in beweging; &apos;dóch (y fien&apos;er leer ellendig uyt ;c» eenige Regimenten&quot; zijri&apos;door dé Sterfte wegens de flêchtë Proviand &apos;defe Winter foódanig afgenomen 7 dat (v haeuli jeks 300 $ian ttélck . zijn : Uyt de Guarnifoenen van &apos;de Moèlel en de dé&apos; El (as, fouden noch eenige iooó Man óver Dicdenhöven ha Vlaênde•renvo!géb:;V v. V &apos;v*.,- • &apos;v &apos;- Franckfort den io April. De Monftcring der Auxiliaire Gcitireerde U Volckeren is nualom aefi denßÓVen-Rhijtfgedaïn, en daei vah een Lijft &apos;4én de HoUantfe Gedeputeerde behandigt : Sy fullen mét dé Keyfèrlijcke Troupen een Arméé&apos;van in de jooöo&apos;Maè&apos;óytnftltè&apos;n, behalven dé Regimenten, dié de CéuirvOrft Van Hanover fal medebrengeo. . * Ceulen den n Agfil. Saturdag zijn ;000 Récratcn voor dé ia de Nederlanden ftaende Cetir.Saxife Regimenten te Biü&apos;ck, &quot;een Mijl van : hier, &apos;aengtkomén, en hebten cérgiftèrén haer Marfch nalCeyferfwaert voortgefet, om &apos;aldaer den Rhijn te paflèren 9 Heffiile&apos; Regimenten: té Voet en 6 te Paert werden in wey nig dagen aen den * Rhijov«rwacht,omme&lt;fe na de Nederlanden te gaeaj haer Marfchroute is alom gereguleerr: De Paltlfiflè Troupen fullen befwaerlijck voor Mey kunnen opbleken j de voor haer geworvc Recruten zijn te Duflèldorp gemonftert/en de onbcqusrtne gedimitteerr; om andere in haec plaets tc « erven. De Creytsdag duutthier noch: 4Compagnieh van oos Guarnifoen fullen in &apos;t Velt gaeg. Onfe Magiftraet hééft zé- . dert meer als 8 dagen extraordinaire Vergadering gehouden; gedurende de Peeftdagen hebben fy de &apos; Wachten voor ,&apos;t Logement van den nieuwen Opper-Rechter der Werehlijcke Hooge Jxirtïtie van den Prins • opfen Biflchop.gecontramandeett j ma er of (y niet weer da«r voor fullen kómen 1, weet men niet *: .•Om &apos;t nódige voor gemelde 4 Compagnien te beforgen , wil men&quot;,&apos;dat de halve hondénfte Pcnnihg met het Quarticr-Geli gelicht fullen wirden. Wijl dé afflaen, lal dellytvoèr van Koorn én &apos;t ftookeu van&apos; Brande wijijwe&apos;er gepérmitteert werden. &quot; , ;*ï &apos; •&apos; •&apos;* . Luyck den n Aptil. v De FranflTPartifkn Macklnay hoeft té Verv iets een fekeré Ni zet eri noch een ander, dié tiorfaeck van de laet ft aldaer&quot;gemaeckte Bewegingen en Schade zijn geweeft &apos;,r gelicht en na Namen gevoert. *. Te Maftricht&apos;wert het Brobt vbbr de verwacht werdende 1060 a Hellen gebacken.&apos;;&apos; De VGfacfdéla Lèck vértréekr mbr- &lt; &apos;gén na &apos;t Leger. Haer Hoog&apos;Mog. Gedeputect3en zijA ondér h&apos;et d«e-tj3 mael lolTchen van &apos;t Canon van hier fa Maftücht vertrocken.</p>
</text>
