<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>-• Weenenden it April. Sijn Keyfcrlijcke Majefteyt heeft den 9 defei den Gracf Philip Seyfiied van Diedrichfteyn, Slot Hooftman van de Veiling Grats, aengeftelt tot Vice-Rijckt-Prefident tan Steyrmiick: Ter felver tijt is de Luyt. Collonel Baron Rummel Collonel gevoideri. De Graefvan Wratiflau beeft belooft, tot het invorderen ♦an de op Silefien geafllgneerde Pruyfiifle Rccruut-Gelden de behulpfame hant te fullen bieden : De Kamer-Prefident is met de Rade.n van de Kamer van Finantiebefig , otr. voor de&apos;quade Poll van 13 a 24000 Guldén, die op het Graeffchap Grats geafligncert water., een ander ionds uyt te vinden &gt; enwijltuioockde Betaling der Rcctuut-Gelden voor de Jaren 1706 en 1707 gefcliieden fal, hoopt men, dat fijn Konincklijcke Majefteyt van PruyiP-n genoegen fal nemen, en fijn ïroupen in Itaücn laten. De Switferflè Generacl. Erlagh heeft noch Éiets verkregen&quot;; niaer men geeft hem daer toe groote hopp , allbo liet Keyfetlijcke Hot de Cantons wegens de Achtcrftallen van haer Regimenten wil contenteten; weshalven n en op middelen bedacht is, omeenig Geit dier |oe uyt te vinden, en dereft Defen morgen heeft de Heer van Huldcnberg, Banoverfle Enyoye extraordinair,ten Hove met de gewoonelijcke Ceremonien voor tijnCeurvorftcl. DoorL van Btonswijck-Lunenburg, defl&apos;elfs Deicendenten en Heeren Gebroeders, Maxirniliaen en Ernft Auguft, van fijn Keyfetlijcke Majefteyt de Leen-Inveftiture van&apos;t vootfz. Ceurvorftendoin en &apos;i Rijcks.-Aerts-Schatmeefter.ch3p, met den aenklevenvan dien, ontïangen, en by die occafie 1 heerfijeke Aenfpraeckeo, als een foor en een na de Verheffing gedaen: Sijn Excellentie fat in een nieuwe vergulde Koets met 6 fchoone Paerden, cn reed tot op de Binnen- Plaets j&apos;werdeode gevolgt van een andere met C Paerden, waei in de Legations Secretaris en lijn Soon faten, en eyndelijck vsn een derde Koets met 1 Paerden, daer andere Domeftijcken in faten , welcke 1 laetfte Koetfen op het Buyten-Hof bleven ftaen : De Equipage, die voorafging, beiïont in 8 Lackyen, in een nicu. blaeu Livrey met öoude Paflêmenten geboort. Gifteren&apos;atriveerde hier van Livorno de Page van den Prins Pio.die van Barcelona aengekomen was : Men had hem Brieven van den 17 paflato medegegpven, dewelcke melden, dat het Geallieerde Esquadre te Porto Mahon aengekomen was;maer noch omtrent 14 dagen werek foude hebben, eer fig in Staet geftelr had, om de Troupen uyt Italien af te halen de Generael Starrem- Êcrg was aen de beter hant en buyten gevaer; en het overlijden aU daer van den Prir.s Maurits van Soiflotis, Neef van den Prins Eitgene, wert eeconfirmeert. Den 10 is de Generael Falckenfteyn na tßijck en Ac Oppet-Kameilieer Graef van Wallenfteyn na Bohemen vertroeven. Giftcren is de Generael Krijgs-Commifliris .Schlick van Presburg, geievert ecrt.cn de Caniinaèl v»nsaxcn-Zeyts detwaerts gekeett, om het Hefluyt van de Lintdag te prefleren, &apos;t welk men ca alli (chijn lbo getnackeïijck doch niet fa l te boven komen. Praeg den rz&apos;Apiil. In SileSen is de Vorftcndag geëyndigt .end? Hettog van Mutjfterberg na Weenenverrocken: Aen fijn Keyfetlijkc Ma jefteyi zijn&apos;74l66 Golden toegeltaenl -De Konincklijcke Appellations-Kamer heefteen Befoldings-Contfibuiie vpor j Jaer Jicriijks 2000 Gulden bewilligt : Integendeel is de Levering van loco Schepels Koorn tot de MagaGjnen verboden. , Neuremberg den ij April. Na dat de regerende Hertog van Bronswijck Wolffenbuttel Woensdag avont te Bamberg by Ceur Merits aengekomen was , hééft fijn Hoogvorftel. Ooorl. met dèn Ceurvorft over ver (cheyde importante Sake» gèïproocken : Vrydag middag quam aldaer onverwacht de regerende Hertog van Saken-Coburg- Meyningen ,en wiert dóór den Ceurvorft heerlijckgetrafteert: Dele 2 Hertogen, van fijn Ceurvorftel. Ooorl. Aficlieyt genomen hebbende, verttocken Saturdag t&apos;famen na Erlang,alwaer fy de fchoone nieu geboude Refidentie-Plaetsen Gaerde van de Marckgravin van Brandenburg-Bateyth befagen ,en quamen &apos;s avont&apos;s hier aen; wordende Söndags door een Gedeputeerde van den Racd gecoi«plim«nrpirt:Na het eyndigen van de Godsdienfi én &apos;t nemén&apos; van &apos;t Middagmael be■ lagen fy verfcheyde Ratiteytcnen zijngiftéren vroeg te Poft over Bamberg en Coburg na Meyningengegaen; dar de Hertog van Bronswijk-Wolffedbuttel een gedeelte van de Paes-Feeftdagen fal blijven, en vervolgens over Eyfenach ria Hüys keere&apos;n. Landau den 19 Aptil. De Franfle zijn in d&apos;Elfas uyt de Guarnifoenen ip volle beweging, en haer meefte Troupen rantonneren reet* «tuflehen Hagenau enStraetsbiirg, in welcke Plaerfen het Co.timii- Brootvoor haergebackenwert, tenwtlckeneynjf fy sidder inde 20000 Sacken Graen byeen hebben. . Trier den 20 April. Uyt het Luxemburgfe zijn dc\*yantl. Trotipen na Vlaenderen in beweging; doch fy fien&apos;er ieer ellendig uyt, ei» eenige Regimenten zijn door de Sterfte wegens de (lèchte Proviand l&apos;defe Winter foodanig afgenomen , dat (y naeulijcks jco Man fterek | zijn : Uyt de Guarnifoeneii van de Moêfel en deSaar, oocküytde Elfas , (ouden noch eenige icoo Man over Diedenhoven na Vlaenderen volgen. Franckfort den 20 April. De MonfteringdciAuxiliaire Geallieerde Volckeren is nu alom acndcnßÓven-Rhijngedaen, en daer va&apos;ü een Lijft acn de Hollantfe Gedeputeerde behandigt : Sy fullen met de Keyferlijcke Troupen een Armee &quot;van in de joooö Man uytniaken, belialyen de Regimenten, die de Ceurvorft van Hanover lal medebrengen. V. * Ceulen den 2 2 April. Saturdag zijn ;000 Recrutcn voor de ia de Nederlanden ftaendc Ceur-Saxife Regimenten te Bruck, een Mijl van hier, aengtkomen, en hebben cergifteren haer Marfch na JCeyferfwaert voortgefet, om aldaer den Mijn te palieren : De 9 Hefliffe Regimenten te Voet en 6 te Paert werden in weynig dagen aen den Rhijo verwacht,om mede na de Nederlanden te gaenj haer Marfchroute is alom gereguleert: De PaltflilTe Troupen fullen befwaerlijck voor Mey kunnen opbleken ; de voor haer geworve Recrutcn zijn te Dufleldorp gemonftert.eu de onbcqualne gedimttteerr, oin andere in haer plaets te « erven. De Creytsdag duurt hier noch : 4Compagnien van ons Guarnifoen fullen in &apos;t Velt gaen. Onfe Magiftraet heeft ze» dert meer als 8 dagen extraordinaire Vergadering gehouden; gedurende de Feeftdagen hebben fy de &apos;Wachten voor ,&apos;t Logement van den nieuwen Opper-Rechter der Werehlijcke Hooge Juftitie van den Prins, oefen Bjflchop.gecontramaiideett; maer of fy niet weer da«r voor fullen komen, weet men niét : Om &apos;t nodige voor gemelde 4 Compagnien té&apos; beforgen , wil men , dat de halve hondertfte Penning met het Quartier-Gch gelicht fullen werden. Wijl de Granen afflaen, fal deUytyoer van Koorn en &apos;t ftooken van Brandewijt) we&apos;er gepérmitteert wetden. Luyck den 22 Aptil. De Fran(ïe Partif*n Mackinay heeft té Verviers een fekere Nizet era noch een ander, die ootfaéck van de laetft aldaer gemaeckt? Bewegingen en Schade zijn geweeft , &apos;gelicht en&apos; na Namen gevoert. Te Maftiicht wert het Broot voor de verwacht werdende 10000 Heften gebacken. &apos;De GraefdelaLéck vertreckt mórgen na &apos;t Leger. Haer Hoog Mog. Gedeputeerden zijn onder her dtiemael lolTchen van &apos;t Canon van hier ha Malliicht vertrocken.</p>
</text>
