<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>•s Gravenhage denic April. Dc Brieven uyt Vlaindeten feggen, 4at het Ltgv der Geallieerde den li deferde Scarpe was gepatfeett, cn Cd» Detachement vanfelvegedaen. Men verftaet, dat haer Hoog Mog, de Hceren Staten Generael gerefolveett hebben d Uytfchri,ving van een aleemeene Vaft .Danck- en Beden-Dag,die op aenftaendeWoensdag over .1.4 dagen den 14 Mey,.n alle Geünieerde Provtnt.en en geaffcc.eerde Lantlchaopen ftaet eehouden te werdert ,om God Almchtig tedancken voor fijn Genade, waer mede defen Lande bogunihgt heeft, cnoin verders fijne Goddelijcke Zegln over de Wapenen van den Staet en der fcWer Geallieerden af te bidden j en ftaen daer na oock \Veeckeh?cl* Bedeftonden gehouden te werden. De Heeren haer Hoog Mog. Gedt-putcciden te Velde ftaen oock van,avont na Leger te vertreckeii. Gt.ter ■ avont is de Heer van Steenbergen uyt Overyflel geanivcert, en van middag ter Vergadering van haer Hoog Mog. verlchenen. Aen den Heer de Matueof, Ambaflfadeut van fijn Czaarfle Majefteyt van Muscovien, weit door Briev«n geconfittneert, dat de Muscovners het Eylant Oefd nict ver van Riga aen geen zijde Lijflant onder Contributie geftvlt, veel Buyt van die haer daer tegen geoppofem hadden,weggehaelt en Vyamlijck bejegent hebben , zij nde geluckig in &apos;t Leger voor Riga weder gekeerc. _ _ = :__ii T„ A,n nntn. m Mrtrliidthevt&apos; van Strven dicht by de Stad Dordrecht ab Inteftato en fonder wettige Defcendetueii overleden zijnde de Heer Coentaed Welborn, foo wen een ygelijck, die futtineert mede Recht te hebben tot deflèlfs ErfFenifTe, verfocht,&quot;haer met behoorlijk* Bercheyden binnen den tijt van een geheel Jacr t&apos;adrefleren aen Simon van Heffel, Secretaris aldaer, als by Schout en Schepenen van Srryert voarfz. aengeftelt tot Sequefter van dc nagelate Goederen vin den voorn. Heer Coentaed W elborn , of dat anderfints, die tijt oveiftrckCft ziinde. met de Verdeelinee en Schcydinge der Goderen fal werden voortgegaen. _ • . . .. ._ , Ruardus Terpftra,Boekverkoper te Franekcr.maekt aen de Liet hebbers der Lati|nflc 1 ael en Outhèden btkent.dat by hem gcdruckt \Ver..éti cn cerftdaegs ftL uyt te komen : Aufonii Fopma Sc vatiotüm de «iifteretiti.s verboruiii.five de ufu anuqux locutionis. Til. , Popma de opens op de Heeren-Gncht iti d&apos;EngclfTc Bónte Huift,fullen In d&apos;aenfldehdeMaehtMcy. aldaer verkopen een extraordinaire en groote Party Tulpaen, beftaende in uytmuntende Baguetten, Secondes Diverufans,nevens feer veel Sn, dete curi ufeSoorten.ro Bifards alsVioktten : Den piiSijfcnD4g van Verkoping fal nader byCouran.cn en B.l,etten bekent gemnekt werdert. Uyt cr hant te koop een fchoone wel beplanteThuyn met 4 fchoone Vertreckcn, f.,n Uytheht hebbende over dessen na den Hout, ftaendc ■ cd-t Lfte van de Klevne Hout-Weg; buyten de Kleync Hour.Poort.tot Haerlem; groot c.rca 6S Roeden,feer in te woncri; Voor, flen met allerlev keurlHcke Vruchten en een fchoone Taxis Haeg : Nader onderrichting is b 1 de Makelaer Hendrick van D.jck ,op de Laurier, Gracht Ss van dc Heer Burgermeefter Marfcveen. tot AmMm\ of aen de Makelaer Dame van der Heyde, tot haerlctn. •;,. &quot; t&gt;racht,over Hu&gt; .. ~r Ko-kverkooer op &apos;t Water.ftaet in &apos;t kort uyt te komen : Fredrici Ruyfchn Thefaurus AnimalitiiH prl- Tot Amfterdam by Jo annes *bcfta:nde tneeftin Ooft- cn Weft-Indifchc Diertjes, foo vliegende, kwy, Üend&apos;e&apos;&quot;blo^del&apos;oofe als oock lwemmende; hier in hout den Autheur de êlve methode , gelijck hy gedaen hectt met de Befthhjvinj vsli fijai is, om het negende en tiende tegclijck uyt te geven : Noch maeckt dito WoLe* als Vet&lt; Anatomifche Cabi , -nr„.1~,-n als of de Cluveri Geographia cum notis Bunonis , &amp;c. by hettt niet mèer te bekomen Wasi te nam, fal in tegendeel bevinden, dat fodanlgen niets andets daer mede beoogen, als alleen maerdert&apos; Verlcggct door te bic&quot;^&quot;&apos;c&quot;&apos;&apos;^ de Heer Theodorus Übink.in fijn Leven Predicant aldacr.vctkoelit Wetéeri &lt;je/Te!f*s nds Den 5° April fullen; t^Alc&apos; . j&gt;.n Theolo«iCitPh»lolopici en Mifcellanei; in aldethande Talen : De Catalogen zijn te bel omen tot gelate Boeken.be taende Tootnatnentl.jcK in Tn.o» p Luchtmans,Delft Beman, en Amfterdam Botflius en van Da.timé;, . Ifaac e&apos;i Tacob t&apos;Amfterdam op de joode Breeftraet in de Coffyfta.nper van Bafran. maken.noehmaeis bekent,dst by hatf tc koop is extra puyck van Spaenffe Chocolade,vooi 16 en 20 ft. &apos;t«i oock met Ban, Hes en Ambetgr», *012 jen # Stuyrers) als «Md# puyck vanßanilles, wegendels,6 en, 7 Oneen Ir] (- is,&quot; wért noch een dag of 4 töt het gfreet maken Vifcyrt i tfetkt dcri- Terwi, de Toeloop in de Lotery m 1» : Om de Liefhebbers te gerieven rot van avont noch Lorerf,; ftaende Woensdag tot Nieuw bekomen in de Lotery lot Zwaeg.a 22 ftó trekt den 28 April,op pccne van rG. Ducaet root ydcü Lot(, Tot defen avont z.,n noch Loten te bek^n.n wtjjw lSawr(iag avoltt. De raj defl De Inleg en franco Ovcrtekeoin . compléét onder de bekende Direftie van M.Bettning aen denOvertoom in de Btacke Qtffnt. . volgenden Dingsdag voottgaer|«d«^ben wcd,.r ~erecht een fodeLotery.van rö-,co Loten,i r 2 Gl.&apos;tLdt,verdeelt In i hij, , Burgermeefteren en Regeerder^; der Stad Bt eUe - sict&lt;!n , Pn&gt;. trcckt , Jltny, - fon 110000 G 1.,2 a 5.00,2 a . d&gt; , vG|.t Lot.voorfien met veel confiderable Prijferi,trcckt den f .M*y,oilde? Vefb«(iff&lt; :■ ... De uytmuntende pj j gecolleft. wert.en too Gl.aenyder Inlegger enCo!!eaour:DrlPleg ,9, den rCAp^ •fan 1000 Ducatons „ófGuvcntuÉeonder Diteftie vanHamilton en Blank nevens «.yrt|.^ ~~ f _ ©edm«&amp;l iör &quot;»• •*. BRAtiAM Ca ós dc Marckt in ds Da iè fiprïl,x7iï&gt;,- \</p>
</text>
