<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN</title>
	<p>Roma den 5 &apos;April.&apos; • De Paus hoopt, ,|iettegenftaende het Ongetanck van lijn Qu iel ; in de aenftamde Maent de Reys na Loretto te konncn doen , en laet ten remitteren, Om eert Brug &apos;orct de Weg, die van Foligtio t#t Utbinó loopt jUcperfc&amp;ioncrcH. Aen dc Gouverneurs Tal meti otdres fendch, om de Wegen te repare- I fcn : Het geial der Perfoónen, die mede lullen gaen, is vaftgeltelr.als j Cardinalen van&apos;t Paleys,d-Auditeur.de Sccretaris.de Thcfauricr en dc Pteiident der Wegen, 10 Cavaliers, 40 Cuiralfiets, Switfcrs en andere bedienden : v lemens lal inUrbin» een Confirtoriei en te Loretto een andetc nouden s De Mcdicifhmpefters oö.declen defe Reys fier mocyclijck wegens &apos;1 Ongemack, dat hem foude kunnen overkomen. •&gt; v 5 v Livorno den 5 April. Eergifteren atriv&lt;erde van Barcelona «en Engel» Schip van Briftol ,--, t wtlck door eeufranfle Caper gejaegt is geweelt, en vcrfcheydePerfoonen medegebracht heeft, daer onder de Jiins Pit» en de Hertog van Beaufort, die veel Brieven voor den Hertog van Modena hebben. Heden ftaet deGroot Hertog van Toscanen in Pifa aen te komen, om toekomende Weeck hier te zijn, en tot Dingsdag te blijven; ali wanneer Hy na Pifa fal te rug keeren, om de PaelTchen te vieien en het Capiitel van de Ridders van St. Stefano, &apos;t welck 8 dagen na Paeflchengehouden wert, by te woonen. Turin den 9 April. Sijn Coninkl. Hoogheyt.die fig voorledeWeek ten een Verkouthtyt geiircömmodeert bevoni»&quot; ii nu volkomen htt- Helt j en wert overmorgen hier verwacht, om de Fceftdagen te pafteten. Een van de Battailloiis.&apos;t wclck hier in Guarnifoen lag, is na de kant van Pignerol gemarctieert; -&apos;t andere Battaillon van &apos;t Regiment la Ttinité ftaet in weynig dagen te volgen. Mylord Rochefort is van fijn Reys in Italien gerevertoert, hebbende de nodige ordres gegeven tot het kopen van de Paetden, om lijn Regiment Dragonders te remonteren. De Geneiael Zumjungen arriveerde hier eergifteren van Milaeri, en,na fijn Coninckl. Hooghey t gefien te hebben, keerde des ioderendaegs weer te Poft na Milten, i.-.f.;. 1. . r 0 _ r 1 _ tï ü</p>
</text>
