<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;« Cravenha&lt;»e deri i; April. Van de morgen zijn d&apos;ordinaire Brieven uyt het Leger der Geallieerden en ooclo-an den Genctael Graefvan Tilly «n/efome, : Sy confirmeren het voorgaende.cn feggcn.dat deGeallieerde Troupen den iz de Scarpe ftonden te paffcren : Dc Vyanden Ja er. met het Gros van hacr Armee achtcrwaerts Bethune.apparent.om Picardyen te decken : Men fegt.dat een Expre(la,7.,,nde een va;, dc or. H ini ir eVa flillions oock is acarrivcerr.die clrtcr voormiddag hcrwaerts uyt het Leger &gt;s afgefondcn.met tyding.dat de Troupen docnm.tels hefil waren m&apos;t de Scarpc te ?afferen. Heden hebben de Keyferl. ricnipotenuaris.de Graef van Z.nzendorf.en de Baron van Z.nzcrlmg.Mm.fter «n ConiS Carel 111 . per Expreffe Depeches na Wcenen en Barcelona afgefonden. De Graef van Lechera.ne .s gilleren na Catalomen vcrtrocken Van middae «oren dc Lord Townfend,Amba(ïadeur van Groot Brmann.cn ;de Baron van Bo.hmar.Envoye van Hanover cn ande,« ïï ft«S bSe™: Tr« fclver tiit zijnhaer Ed. Groot Mog. deHeeren Stalen vanHollamen Weft-Vneilant vergadert geweeft : DcHeeren Buy sen van der Duffen,welke de Vergadering bywoonden.fegt men.dat van namiddag tegen den avont naGeertruydcnberg lullen vertrccken. &apos; Fd Mo„ Hecten dc Gecommitteerde Raden ter Admiraliteyt in Zeelant.fullen Donderdag,den i Mey.&apos;s Morgens ten i o uuren, binnen ,L,dc Goude Lccu verkopen i Franffe fregatten,bcydc Engels Maekfel,leggende in de Haven tot Vcere ledig ; mitsga- Her f-lver Ladinccn beftaendc die van d&apos;eenc.de Ntptunus genaemt.in iooooo # wit puyk Marrenicq Suyckcr, 40000 © diroMuscova-2 br&apos;° suveker, 16 a 18200 W Martcnicq Cacau.26 Balen Catoen, 6 Vaetjcs Indigo cn 5 Vaetjes Rokoc , door de Caplteyns p&quot;t &quot; Hamerfcn cn Toachim Gommers in Zee verovert; cn van d&apos;andcre, le deux Freres genaemt, in 75occ ® puyk wit Marrcnicqs suykcr, , . &apos;,rMho Mus-ovades Suyker, t &lt;000Martenicq Cacan en 277 Rollen Brafilfc Tabak,door dc 2 voorn. Capirs. en J.Guipijn veroven. n • rïiffirr Iman dc Vriefeby dc Magiftract der Stad Huift aengeftelt tot Scquefter in den geabandonneerde Boedel v-.n Sr. Pietcr van der m ,vn ««vrfen &quot;onch&apos;r®*e onder &apos;t Stadhuvs aldacr, mackt voorde laetftemacl hekent, dat, die ccnige Prctcr.Cc icn Lafte van dien Boedel f™&apos; w-hlu-n*&apos;&apos;d&apos;-reiwrbinncn 14 Dagen aen hem aldacr lullen hebben over te brengen, op poene vanVerftcck; en,indien ictnant tets atn Z, tC\A\ • is fulcks aen -e:*clje Senuefter tc komen betalen, op poene van anders by Rechte daer toe geconftringeerr te werden. &apos; :.nt, \ , Vfken fal men in &apos;s Gravenhage achter &apos;t Oude Hor in de Tuyn van de Adv. Barth. van Leeuwen publjjck verkopen des&apos;riP rinêmen beftaende in rare Tu&apos;paen van Primo Baguetten.Divcrtifans.Reraonees.Bizards.fcc., Ecncou&apos;euren van Primo Bagua^ a L H • Dc Dag fal nader by Couranten cn Biljetten bekent gemacckt werden. . U&apos;p^jT&quot; &apos;o ,-,1 o-&apos; de Hofwede van Abraham Swigters, genaemt Zee-Ruft, vootby de Mijlpacl bv Amfterveen verkocht werden - n Cran- &apos;cn I imoen-Boinen van diverffc Soorten , als mede een Party curieufe Exotica.Bygewaffcn.en Cacpfe Gewaffen : Waer &apos; de-&quot;s Mev te bekomen fal zijn t&apos;Amfterdam by W. Doornick in de Molfteeg : De Bomen 5 Dagen tc voeren te fien. \ de Lal ai p - K Leyikn trn Hl!yf; van joh. du Vivié,Boekverkoper,by Auftie verkocht werden dc feer conlideublfica 7&apos;n 5 i van willen den Hoor Ed. Hec&apos;r Wilhelmus Jacobus van Egmonr, in fijn Hoog Ed. Leven Confiliarius, &amp;e. fcc.; bfno^reaf»«l wn u«,,« n i,cll.tcytc„, Cn w«r onder feer veel- Antiqunia , Numismata , Icones, flaendc !&gt;-!vlvc . , &apos; tde nibliotheek van de Heer Heynfiu.s,&amp;e.: Dc Catalogen zijn t; bekomen t&apos;Amfterd.im by Oofterwiik ri.t&apos;.ir.., en ve. a..v,n Thol,Delft Bemin, Rotterdam Hof hout, Dort van Braern, A&apos;kmacr Wclhem, Cou.la Stael, Utrecht i&quot;. imJ Kiij.«VtciValcvs, Arnhem Str.ils, Deventer J. van Wiiek, Francker Blek, Groningen van Vellen, Aliddelburg Hubcrt, Haöburg I&apos;.&quot; Iv;-ii,r &apos;&apos; BrulTcl Serftevcus, Antwerpen Verduffen, &amp;c. -,^tno.&apos; ;n&apos;aL- Lotcrv via 11 Gl. ,fo groot is, v.-crt noch een dn-r of4 tot liet cerecr m;ken vereyft; treckt aen- T&apos;;,Jl *, &apos; &apos; v;; v£.,. tal complcer trct I&apos;A jooöo,? a 1000;,&amp;c. :Om de Liefhebbers te gerieven tot van svont noch Loren. zijn noch Loten te&apos;beio.nat in de Loiety tot Zwaeg.a » ft. &gt; trekt den 2?! A.nilop p-vne v.m 1 G. Ducaet voor yderLot. — ~ icf fiüCrK&apos;ö by ASi*»e.triiVCL C? ói) hCï re» rpril, mo.</p>
</text>
