<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Weenen dm 10 December. De Heet de ia Fontaine, Secretaris van den Hollamfen Ambafladeur Coljerste Conftantinopolen, defer dagen van dser alhie&apos; geani veert, is den 17 van hicc te Pofï na beneden vertrocken: Met denfeiven heeft pen Brieven van deni7paflato uytdiePlaeisonifingen, met tyding van een ongemeene groot e co Onverwachte Vera-dering , dia aendeOttomannifie Porte voorgeval- I lenijj dat Qp de nadruckelijckeVoptftcllingen,! diede .Tartan&apos;fle I Hangedacn h:a van de Ruine, dewekke de Fotté uyt de tegenwoor- I . - i *». • • V &apos; . dige Moscavifle Progreflèn en toenemende Macht van den Czaat te. vteefen had, ,in de laetft gehouden Divan de Keiejutie lot den Oorlog en een&apos;Rupture mét dén Czaat van Moscoviep en Koning Augullus van Polen genomen is geworden &gt; dat hei Turckfe Hot dact j toe bewogen was, uyt vrees voor een Commotie en generale Opftanr van &apos;t Volck en de janitfaren, die den Tartatilfcn Han t&apos;ceuemacl adheteerdenjen dat den 19 of itf&apos;Novembet den Oorlog te Conftantjnopolen was gedeclateert: De Porte had oock den Prins van MoldavicoK Soon vzn Mauro Coïdato, afjjefet, en de Tar tatiflcn Han., die dooi den Sultan&apos;rijckelijck was belchoncken, was van.daet weer vertrocken en na Huys gekeérr ,om d&apos;Opetaticn noch gedurende defe Winter, offoo dra als het mogelijck til , tegen Moscovien te begin- &apos; nen &gt;en aen alle Balfis van het Tuickle Rijck wareft ordres afgegaen, om haer Trbupen by een ie verfainelen j oock wier; te Water ltcrck gearmeert: Öe Bafla van Eender was mede afgefet, én de Gouveineut I Genetael vanßumelie in deflèlfs plaetsacDgfltelt&apos;; Men had reets in 1 , de Moskeen om geluckige Kiijgs-Succcflen beginnen, te leidden : Hei Keyfcilijcke &apos;Hofalhier is ovctdefc tydingenakcenigGntsgcëmbarasfeert. Uyt Zevenbergen wert gefchreven, dat de Koning van Swcden gerel&apos;olvecit had, na die kant ie nameten; maer dat fijn Majeftey tde Refoluiie van de Potte wegens ctt&gt; Oo.lcgof Viede met Moscovien, bleefafwadfiten:De Czaat fjad cp die Fiomietcn 6cooo&apos;Man geteetr&apos; om lijnen Vyani tegen te &apos;treckcn. Den 17 is de Marefcball.Graef van. Thaun uyt Itaiien hier aengekomen. Vooiledcn Sondag a&apos;vont is de Approbatie van de Sententie tegen Dr. Kruniholts.datliy naWolficubutr.l in een eeuwige Gevanckenis lal gebiactn weiden , na Hamburg en Wo&apos;ffenbutte! gelanden. Den 1 j heet&apos;i de Riicks-Hofracd de iatk van de Quedlenburgfe Elegie gedecidceti, en delfhe Elc&amp;ie, die op de Princct van Hollteyn-Gotiorp gevallen is, geconfir meert: Aen den Koning van Piuyflin lal gelcbreven werden,li)u Troupen, die Hy in &apos;t Capittel Huys teQnedlenburggelegt heeft, daeruyt te treckcn, alle verdere Ondernemingen uyt cygen Macht te laten vaten j doch de PmylFiffe Minifters laien verluydeu , dat fy haet Recht nu op de, Rijcks-Vergadering willen vérvolgen.&apos; Men bevint tegen wootdig,dat, het gerucht van eenigé geoefende Violentien der Venetianen tegen fekeren Schipper en een Spaens Schip, uyt de Puglia met Zout komende, niet anders is ge weeft , als bet aenhouden van föodanig ecu Schip,&apos;t geen we&apos;er gerclaxeert is. Hiet rijn vc-fcheyde extraordinaire Gebeden en Vatten-dagen geordonneert.om God voot de goede Suc-, ceflen der Hooge Geallieerde Wapenen en &apos;t genadig afwenden van dc Peft te dancken; waer na men in de toekomende Maent een aenvang tfal maken vaa de gewoone Carnavals Diveitifleraenten. De Brieven van Peil van den 8 melden, dat aldaer den entten een&apos; Couricr van Erlau aengekomen was met tyding, da de Coruz»en van &apos;t Cafteél verlbcht hebbende, om ie capituleren, .de Capueyn Eykholtz als Oftagier na binnen was gefondcu, waer op de Capiteyn van Hochftat en noch een ander met den yice-Commandant Raday te Peft aengekomen waren, en aen den Generael Palfy d&apos;Accooris Poioten overgelevert hadden» dat fijn Excellentie den 4 defelve Pointen, die met de Capitulatie van Neuheufel overeenquamen, getekent, en den sde i Capiteyns daet medé te tug gefonden had, zijnde den 6 in Perfoon gevelgt; foo dat het ftcrcke Slot Etlau (ónder Canon verovert is geworden : Adam Balog was na OfTen gevoett en aldaer geboeyt in de Gevangenis gefet. Van Papa fchrijfi men van den Ij, dat de befmettelijcke Sieckte in Hongaryen noch groote Ravage maeckt cn in die Stad oock ingeflopen was : De Genetael Steynville. was met 2 Regimenten te Paett en 11 BaitaillonsfaDebrczingcavanceeri, óm den Giaef Caroli, die fig aldaer met eenige ioco Man bevont , te veijagen en aldaer de Winterquartieren te betreckent De Ragozzy had in lijn Campement icco Karren laten brengen, die hy met lijn Bagage en verfcheyde, Officiers na Polen wilde fenden: Dc Vefting Muran wiett nocli gecanonneert cn gebombardeert : defielfs verovering houden de Coruzzen g:en vaftc Plaetfen meer»&apos;* Caflchau, Mongatz en Efperies , waer van d&apos;eerfte door den Genetael Paify van de Winter ftaet geblocquicrt te werden lbo dat men kans fag, om in &apos;t kort de Troublrs in Hongaryen ten cynde te brengen&apos;; maer het is te vrefen, dat d&apos;Otromannen fig van d&apos;Aenbicdin-, gen der Hongaren by haren Oorlof tegen Muscpvien Tullen foecken te profiteren &gt; weshalven het niet min wenfchelfjck was , om de Han» garife Troubles dooteenig Accommodement te doen eyndigen. Regensburg den 25 December. Eergifleren nacht ten half 1 uitre artiveerdé hier de Prins Eugene van Savoyen uyt de Nederlanden en j heeft &apos;s morgens ten 6 uuten onder &apos;t loden van &apos;t Canon fijn Reyi te ■ I Water na VV#enen voortgelèt. •• De Gehry&apos;me Raed van W&apos;ampold, die i van wegens de Coning van Piuyfien gevolmachtigdcGefübJelegeerde tot de Vifitatie van &apos;t Camer Gericht ie W&apos;etzlar geweeü is, is Vrydag hier aengekomen, wachtende Coninkl. ordre, waer toé hy verder fal; grëmployeert werden i Men vctftaet, dat in de Saeck van &apos;t gemelte Camer-Gèricht in de geboude Conférentien aen &apos;t Keyferl. Hof getefolveert is &gt; aen de Key ferl. Cornitïifïïe nadruckeüjek.ordres te geven, om met alle vlijt de wederopening van de Kamer te bevorderen. Trier den 27 December. De Kaïren , die door den Intendant vin Metz Mr. de St. Conteft in dit Aetts-Süft en d&apos;om!eggendc,Landci). opontboden zijn, tot b&apos;et voeren van Ammunitie enVivres na&apos;de Franflc Guarnifoenep op de Maes, moeten na de Feeftdagtn te Mets gelevert én de manqtterende fullen doot uytgeconitnaodecrde Soldaten met gewelt afgehaelt werden. Franekfort den 2S December. Hier is een Keyferl. Opper Coat-, miiTaris aengekomen , om&apos;t nodige voot deJKeyferl. Troupenaen den Biven Rhijn, als nok tot her aenvitill.&apos;n der Magafijnco te otJoaneren. Defe Weeek fal.&apos;t Geur-Pjlifis Lijf Rrgim:nt te Paertmet. dat te Voet van Haxhaufen en&apos;de Gnnadicrs in H^y.delbetg, Mani heym, &amp;c. imrcckenj deoverwt; j fetten hiet. Matfch na d&apos;Oppef. Paltz en &apos;,t voptt; dóch fy fullrn &apos;t rtcchte W e&apos;r| nockweltlüagenweicVhebbên , cc:fy&apos;d«:i keuca tcnkomca.</p>
	<p>.n vetïhct, dat dc Coninckl. Sweedfe Palts-Tvtcebiugfe Regetïn» aen den Vtyheetvan Sickingen in fa «reut van lijn bedtuckte Euange-} life Onderdanen ge.fchreven, en in nadruckelijcke termen begeert; !i«fï, (ulcke Procedureo, die tegen &apos;t In&apos;irunent van de Weftphaelfe Vrede ; met aen&apos;ègging, dat, foo fulck: Befwaerniflcn niet&apos;gercmcdieert.de wegens Religie gerangen fittende Onderdanen op vrye voeren geftclt, de outnome Kercken gereftitueett, en aen d&apos;Euangelilïe Oa Jctdanen de fckere Vryhsyt vergunt wert, de Koning van S weden a!s GuaranJeut van de Wdlphaelfle Vrede haer de behulplame hant lal bieden, wacr toe lijn Majefteytfgelegemheyt en middelen genccghad; doc&apos;i wijl defc Vryheer den iodefes ichielijck overleden is, tuoct men afwachten, ot&apos;defe Saken in een andere Staet fullen geraken ,en de KerckeH, die nu 11 Jaren geflooten zijn geweeft,we&apos;er geopcnttnd&apos;Onderdanen krachteloos geftelt werden. De Koning Vin Vrancktijck heeft ordre gegeven, om in Swiifctlant en Duytflan 55 C/O ?ae:den tot hei reinonteren van de Cavïllety op te koopen; I maer men verneemt, dat de geene, die de Leverantie op fig genomen hebben, geen Geit noch bekomen hebben. • Ceulen den xo December, wijl de Dire&amp;oriale Gedeputeerden van de Wettphaelfe Creytz, als van Ceur-Paltz en Munfter, noch niet aengïkomen zijn , blijft de Vergadering van die Creytz eenige dagen uytgeftilt : Van wegens de Geallieerden foude &quot;men fterek infteren, dat yder Stant lijn Coutingétii «en Volck, Geit, Artillery en Ammunitie bytijts compleet in &apos;t Velt&apos;mocht leveieo. Onder de Soldaten vin dc Regirtienten.die flyt de Nederlanden gekomen en in.defeQuartiéren geinquartiert zijn, is een groote Sieckte en veele fterven. Aen a&apos;Oaderdanen ten platten Lande aen dees zijde den Rhijn is aengelegt een Specificatie te maken van de Schade, die fy door de (hopende Vyaml. Pariyen in &apos;tafperiTen van Geit en Levensmiddelen geleden hebben, en injeral At FraniTe fulcks niet aen de Contributien willen laten korten , fal by de Vredeas-Tra&amp;aten fatisfattie daer voor geêy fclit werden. Volgens Schrijven van Milaen van den zo defes had »uéa alJaer Brieven van den 8 December uytßarceloria omfiiogen,dete ilcke melden.dat Koning Carel, na fijn Devotie te Montferrat vertiehi re hebben, na Barcelona ftont te keecén. Berlijn den ty December. De Brieven vanConftantinopolen melden , dat op de perfuaGe van den Tartarifen Han eyndelijck den Oorlog tegen Muscovien gedeclareert was ; waer op de Muscovife Ambaffadeur fig van daer had begeven: De SweedfeMinifter had belooft, dat het CiafTaus Corps in &apos;i Voorjaer in Polen in &apos;t Sendomirfe Wóy woödlchap foude komen ftaen, &apos;c welck in &apos;t Traftaet mede geinferéert was. De Matieoburgfe Lantdag is noch niet geëyndigt,wijl weer een én andere Twift opgekomen was,en de Stad Danzig lig niet na het Warfctioufe Befluyt wilde conformeten : De Deenfle Envoyé was den zó Coning Auguftus na Drcsden gevolgt. Hamburg den jo December. De Holfteynfe Minifter 4e Guef van Revcrttlau is van Weenen hier aengekomen en gaet na Gottorp. De lUnzaufe Commiflle continueert noch. De HolfteynleTraftaten tusfchen Oenémarcken en Gottorp fullen over j Wcecken en de Corainiflïe over de Meckelenburgfe Differcnten dentojanuary hieraengevangen wedden. Luyck den jo December. De Staten van dit Lant ftacn Vrydag te vergaderen. De Key ferl. Ambafladeür, de Graef van Wels, heeft het Ktfyletlijcke Hof verfocht, om na Weenen te rug geroepen te werden» foo dat men hier een ander Ambafladeut verwacht, s</p>
</text>
