<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Eymert van der Schee, won:nde tot Hae&apos;lem in de Kotte Veerftraet in &apos;t Oude Hallitje, in »e!tk Huys de Hallitjes Ko ekirs &apos;j eerft gebacki» eijn.en daer van haer Naem hebben,maekt bekent, dat defelve Hallitjes Koekjes nergens als by hem te bekomen ziju foo dclicact co dimrfaetn blijvende 5,6 en meer Ja.en goet, fonder de minfte verandering } wa&apos;er door defelve na alle ver Landen verfondtn koenen werden: - Die van de voorn. Halliijes Koekjes gelieven gedient te zijn,&apos; konnenfig ofhaer Doofesaen *t voorn. Huys adrcfl&apos;ercn. Doordien de Lorety van Overveen.a 6 Gl.,feer ver is geavanceert, fal de Tieclcing nu abfoluit vooitgaendcn 16 January : De weynige Tofen&apos;noch tot den 15 dito &apos;s a&apos;voots ten uuren; trekt abfoluit compleet op onverfceurlijcke poene : Yder wacht lig vooi Opgclt,alfo &apos;t naby «, Hatnilton&apos;en Blank hebben goetgevonden deTrekdag der capitale Lo:ery vanMonnikendam beter een weynig (e verfchuy ven.dan dees heetlijkè Lotery te fpliifen.fal deritalven op aenflaende Maendag compleet trecketi: Tot heden ten 6 uuren noch Loten,&apos;t zy met of for.derOngeli Donderdag, den r j.Januiiy , beR:nt de abfölute Trecking der Lotery van GiefTen.a 6 Gl.,aen den Overtoom even buyien Amflerdaroin dé Valck s De overige Loien ziin nocli. te bekomen tot den 10 dito &apos;s Avonts ten 6 uuren. ... Üie noch van &apos;t Reflant der Loten van de Rijp.a 4 Gl..begeert, kunnen(fo defelve fo trer ftrccken) tot Kopper-Maëndag geholnen werden;&apos; trerkt compleet den 14 (anuary,of de Regenten van de Rijpen J. Ratelbant fullen verbeuren 1000 Gl. aenifc Aaift. GuJ. Diacony-Arm«J, en V*o Gl. aen dk* van Haeilem,indien den zo dito niet treckt j zijnde alsnoch foodanig een Lotery niet bekent. &apos; Tot 5 Coningcn-Dag &apos;s yonts ten 7 uuren &apos;t tesje Loten in Wijck-op-Zee.i 6 Gl. il 5 Loten op een Jtüjct.k-m r per Cent; is reets by ra coirpleer; treckt Satutdatr.den &apos;to&apos;January , yder wert prefent verfocht} Maendag aenvolgende fal de eerde Ltfit uyigegevrii werden. De Lotery vanllytdam.a 7 Gl.,ttcckt compleet met 2 Prijfen aioocoGl. d:n 10 Jamiary :De Inleg tot den 17 dito; &lt;t,Vn Avont moeten de Colleörurs haerlaeifte Copj&apos;aflcndenacn F. Ha&apos;nius inde Nes over de Halfleeg, daer den n diiode Lrjilrn fa&apos;iru tr bekomen zin. Op verbeurte van 100 Ducarons voor yder Colleft:uren Inlegger, trekt het Loterytje tot Watering, 331 ft., den i 7 Jjiuitv, 8 onbegrepen :De Pxiifen zijn vry Geit,daeronder een van joco Gl.: De hoogrte Inlegger op een Biljet geniet iro Cl. &apos; &quot; Gcdriiokt tot Haerlcm by ABRAHAM QÏSTÉLËYN,Drucfcer, op de Marrkt in de Blyc-Drück. Den 3 Janus»/, 171 r. ■ &quot;</p>
</text>
