<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>ROma den i j December. Vermits de Comedfcn nevens het I houden van Balen, fel fis by Edele Peifoonen, verboden zijn, 1 wil d&apos;Adel lig elders ,en infonderheyt na Venetien bicgeven, om tig aldaei te diverteren; en&apos;t Verfchil met den Prins de Avellino over de Balcons op het Theater Capranico bygelegt zijnde, verftaet men nu,dat d&apos;Envoyé van Portugael daet op preienfie maekt, &apos;t geen die Opera tot een yders ongenoegen doet ftil flaen. Men legt, dat de Couricr, onlangs uyt Lottharingen aengekomen, het Accommodement tulTchen dit en&apos;t Lottharingfe Hof medebrengt, vermits die Vorft het Code* der Privilegien had laten heidiücken, met .verklaring , dat by rcnuncieetde van die Regalien, dewelcke door de ErantTe ten tijde van haer Occupatie in&apos;t Geefteliicke aldaer ingebracht, en in het tweede Codex geeonfirrmectt zijn. Dit Hoi hoopt een Ceremonieel te maken van-het Tra&amp;emetn van de Ceutvorften, niet alleen omirent den Paus en &apos;t S. Collegio , tnaet occk ten vootdeele voor de Nuntii, in teguatdvan d&apos;Approbatie det z Coadjuteurs van Trier en Ments. Toekomende Weeck ftaet de Cardinael Conti lijn publijcke Intrede te doen j en men wil, dat in deConfiftorie van Maendag D. Anibale Albani wel tot Cardinael mocht verklaert weiden; en ingeval de laetft na Weeneuafgcfonden Inftrüftien dc Reltitutie van Comachio fullen konnen uy wc reken, foo fpreeckt uien oock van de Heeren Oliviéri en Coiadini tot Cardinalen te verheffen, omdatfy foo fterckaen&apos;t byleggen der Differenten met bet Keyleilijike Hot geaibeyi hebben. Sondag namiddag hee ft de Matquis de Piié lijn eerfte Audientie gehad,zi|nde van een grote Suite cnMoet van Prelaten en Roomflê Adel geaccompagnecit,volgens de manier van alle die Kroonen leptelenteren.&apos; Maendag was het de Jaerdag dei Krodning van den Paus , die met het S. Collegio tnde&apos;Capd qaara, en de Mis des&quot;Ca&apos;rdinaels Corfini hoorde i uaei na door den Caidinael Acciaioli in dc nasra van &apos;t geheele Co&apos;.legie veel Jaren aen Clemens wierden toegewenlcht, en &apos;s avönts Illuminatien eo Vreugde-Vuuren aengellooken : Den lelven morgen quatn gemelde Keyferlijcke Ambafladeur voot d&apos;eetfte macl tet Capcl, alwaer de Plechtigfaeyt van de bevrediging met den Conneftable Colonna gefchiede: &apos;» Namiddags begon lijn Excellentie de Vifites aen&apos;t S. Collegio af te leggen, ca gaf d&apos;eerfte aen den Cardinael Acciaioli, Vice-Deken; mier by heeft defelve niet gecontinueettom dat hy lijn Tteyn noch aiet in ordre heeft. &apos; Livorno den n December. 1 Engelfle Schepen, met een ander geconjungeerr, en roorlede Weeck van hier uytgelopen zijnde, tonden *s anderendaegr een Genouees Schip op, &apos;t welck van Palermo quam; doch mét intentie, om het felve te relaxeren, als d&apos;EngeltTe ConftU bevont, dat het Schip en de Goederen aen Neutrale Peifoonen toebehoorden : Gilleren reverteerden bier de gemelde Engeltfc Schepen, Om Cabcltou en ander Touwerck na Porto Mahon te brengen, ten dientte van &apos;t Geallieerde Esqmdre. Hier zijn i Barcken van Genotta gearriveett, die in plaets van de Galeyen dc Neutrale. Schepen va* de Winter fullen escorteren. \. v Mantoua den 17 December. Hier werden fware Con&apos;tributien mgevordert, waer toe de CbiiÜen Coopluyden joooo Livtcs en de Joden *4000 moeten betalen : Oock prepareert men d&apos;overige Qusrtieren voor 5000 Man tePaett en te Voet } en wy hebbennoch een Regiment, &apos;t welck in Mirandola lag,tot onfe befwating gekregen.. &apos;t Re- ( giment van Paté heeft ordre tot de Maifch na Barcelona beiomen, maet foude niet als&apos; tegen de Voortijt vertrecken j en men vetflaet.dat men te Milaen tr&apos;scht Gelr byeen te brengen tot het maken van de Dispofitien tot d&apos;aenftaende Campagne. Vcnetien den 10 December. Wijl onfe Magifhaet der Gefónthryt I door advyfen geinformeert is, dat de Peil tig uyt Hongaryen in Cro- J «tien uytgefpteyt beeft, foo is alle Communicatie tuilchen dat Lant 1 en het Gebied van defe Republijck veiboJcn.en insgtlijcks alle Commercie van Albanien, Dalmatien.&amp;c. met Fiume, Bucari, Bucarizza en eenigeandereOoftentijckfcPlaetfen aiujrr trefi; wndeert: Ondertufleheq moeten de Schepen, Goederen en Pctfootica,, van de laetfte Jlaetfen komende, Quarantaine van zi dagen houden. j</p>
</text>
