<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parijs den 19 December, &apos;t Relaes.&apos;t welek de Heer Zuniga van de BattaUle in Spange gegeven heeft,:s met den Druck gemeen gemaekt: &apos;t ielve belielit onder andere , dat op de tyding, dat de Vyanden Btihu?ga u ild :n komen ontlenen,Coning Philippus den io met fijn In* t&apos;amcry gemarchcett was, om de Hoogtens, daer de Hertog fan Vendoine lijn Cavallsty gepoftccrt had , t&apos;occupeteu : Hy rangeerde lijn Armee 2 n ordte van Battaille en ftelde Hg aen &apos;t Hooft van de teehter Vlïngel.en de Maripis de Valdecsmas, Capiteyn Gentrael onder lijn Majefteyt : De Hertog van V end ome was aen de lincker Vleugel ?h onder htm de Capiteyn Getterael Graefd&apos;Aguilat: De Capit. GeneraelGraef Je lasTorres was in &apos;tCenttum.alwaer deMatquis deThouy lig oock diftinguserde: DeCavallery van de rechter Vleugel wierp de ~ Vyaml.üncker overhoop; raaer de Hertog van Vendome vont meet werek aen de Vyantl. rechter Vleugel, rnaer drong eyndelijck in haer Fianck in en won he: achtergedeelte van haer Infantcry.alwaer deConing met de Spaenflfe Cavaliery van de rechter Vleugel was doorgedrongen, na de Vyantl. lincker Vleugel gellagen te hebbea : De Vyanflijcke Infintery , aldus omcingelt zijnde, vocht echter met een onvcrfclirockie Courage en hartneckigheyt en won felfs Terra in; eyndelijck favotifeetje de nacht de Retraite Van dar gedeelte der Vyant&apos;ijeke fnfantcry ,;&apos;t geen tot noch toe met veel Courage gevochten ■ had : De vctdere Particulaiiteyten komen met de reets gemelde over. i een; maer mcncontinueeit de Omftandighcden feer boogtedebitcien, di&apos;t d&apos;Avantage in lig f&lt;!ven conlTderabcl genoeg N , omfe niet te vsrgrooten : De particuliere Tydingen van &apos;i Hof melden , da, oc Generael Starremberg mei 1500 Pacrdeo en omtrent 6ocoMin tc Voet dooi diverffc Routes en in alle fpoed na Zaragozza reti.ctrt om lig dow Arragon te falveren.&apos;t geen m:n gelooft niet tc rUilen konntn belet ten : Mcn verwacht de Reiafen der Vyanden ,&apos;otn te firn, wat fy van defe BattaiUè, die feei bloedig isgeweclt en lang twijfelachtig geftaen heeft, fol.en melden s Men fegt, dat de Hertog vsn Noailles. na t ontfangen van fijn Artillcry, den 16 de Tergrpallcm is, en Gitonne belegert heeft. r</p>
</text>
