<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Bruffêl den 1 Jantiary. Dingsdag vertrocken van hier d&apos;Erf-Prin« van Heften na Callel, en de Giaef van Dhona,Gouverneur vanMont is een tour na Hollant gaen doen, en dc Heer de St. Laurent, Major uererael, commanderende een Hanovers Regiment te Paer:, in dienft van haer Hoog Mbg. fal in deflelfi plaets comuiaudiiec. De tydinir van de Bat taille, die in Spange by Villa Viciofa voorgevallen is, wert geoonnrmeett; maer de Spengiacrts hebben daer in oock feer veel Volck verloren, en her getal van haer gekeuvelde Officiers wier» dagMijcks grootcr : De Generael Starremberg retireerde üe inet het ovenhe van fijn Leger na d&apos;Ebro. &gt; - &apos;sGravenhagedeneerftenJannary. Heden hebben alle grooteHecren de Complimenten van gcluckwenfcliing over herin» ten van bet Nieuw we-Ja er ontfangen. Hier is een EogebOfEcier in ,9 dagen vao Barcelona gearnveert, zijnde dén r 2 Dcccmbei herwaens vcrtrocken: Men had nofch geen tyding van d&apos;Aftien en ü&apos;etQeveclu met de Vyanden voorgevallen : Coning Carel 111. was doenmacls rot Montuur, eenige Mijlen van Barcelona, alwaer Hjn Majefleyt tegens den r 6 det felyer Maent te gemoet gefién wiert: De voorfz. Officier, fegt «en, dat Brieven aen den Baron ran Zinzerling , Mioifter van hooggemelten Coning, heeft medegebracht. Del? middag waren haer Hoor Mog. vergadert; gelijck oock de Èaed van State: Ter fclver rijt »i,a al.ea&apos;aenwefcndeMinifters, diegilïeten indeTreves Kameibyeci* waren .weder met de Heeren haer Hoog Mog. Gedeputeeiden aldaer in Conferentie geweeft: Men meint, dat her onder andere d&apos;Affuires van de Neutraliteyc in &apos;t Noorden mede concerneert. Giller avont is de Generael Cadogam van hier na Brabant vertrocken, en ftaet de Matquis de Weftetloo van deWteck mede weder van hier te verrey&amp;n. Amfterdam den 2 January. Gifteren is in Teflel gearriveeit dé jonge Willem, Wiebe Kalf, van Rouaen. Capiteyn Daniël Sandertje, hebbende gevoert gehad de Zceufte Caper Ie Bourbon ,bv Amelant geftranten verongcluckt, is felfs mede geborgen ,rn in Pcrioon heden in dele Stad gekomen, rapporterende, dat in plaetivani# Man, als deeerftegeruchten zijnge waeft ,in &apos;t geheel 89 Menfchen van fijn Schip noch gefalveert zijn, foo «lat omtrent 450 op &apos;t Wrak zijn verdroncken, en dat i}ü Schip mffchen Vrydag en Saturdag vaft raeckte, en voorleden Maendag eerft aen ftuckeo is geftooten j dat fijn hernomen Prijs.de Mescovlsvacrder de Bootfchap Maria, Reytc Lambertfen, na fijn ft tanden oock is vergaen, en dat men boopte noch eenige van fijn Goederen u fullen bergen : Men fegt.dat d&apos;andercMoscovisvaerdcrs, diedoordezandete FranOeCapetsgenomen zijn, fondch zijn de Roos, Claes Roos; de Prias fiederick.Synon HcCkls, cn een Engels. Schipper Galc Geibraatfz. ii var. hier &apos;. tot Memel gearriyeert, en Jüriaen Gerrirfen oock van hierop d« Rheede van Libou: Jan Schelvis is van Riga hfrwaerts veruockn. &apos;« Gravenhage den 2 January. Het is dc EngellTe Generael Majo» Wade,dieden 28 November van Toledo, cn den n December van Barcelona herwaerts vertrocken cn gifteren alhiet gearriyeert is: Hf ftaet in &apos;l kort na Enj&gt;elant over te gaen: Daer bevonden fig noch 17 Battaillons in Caralonien, doch Iwack. • Delen voormiddag zijn dc HertOg van Marlborough, de Keyferlijcke Ambafladeur, deGraef va a Zinfendórf.de Baron Heems,en de Lotd van Groot Brittannien , in de Tteves Kamer in Conferentie geweeft met Heeren Gedeputeerden van haer Hoog Mog. • Gcmelte Hertog van Marlborough, fegt men, dat morgen ftaet te vertrecken, om te fitnofmetdeZuydelijcke Wint de Reyfe na Londen foude konnto vooitfettco.</p>
</text>
