<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>j — m» 0 Weeaen den 19 September. Den 17 arriveerde hier een EjtprelTe vaa den Giaef G &lt;lias u/t Engelant: Men veroeerm.dat defcl&gt; c voornamentlijck medeb.engt, dat haer Btictannile Ma jefteyt aen het eygC-i oordeel en goetvtaden van Coning Catel overliet, om Over te kamen, wanneer £ja Cathol. Majsftcyt fcudemeeneo, datfulcks met het minde nadeel voor den Ootlog cn de Saken in Spange en het rneeitc vootdeel voor de Gemeenc Saeck het gevoeglijcklt ftuie kun n.&apos;n gefchiede 1: Hier op foude aen deMinifters en andere Perfooacn, rfieordrehebben, om lijnMajelleyttegacuontmoeten, aengefegt rijn, tig tot lner vertreck gereet te houden. Gifteren quim een Stafct van den Grief van Molatt aen dc Keyferin Regente m:t tyding, dat hy te Grnoua te rug gekomen was,na lijn Commiflïe by Coning Carel te Earcelona afgelegt te hebben, cn dat lijn Majcftcyt in &apos;t kort ftont te volgen ; macr de Coningin foude by provifie noch wel eenigen tijt in Cataloaicn kunnen blijven, om daer na eerft ter beqaamer tijt te volgen i cn defen middag ten r uute arriveert de Marquis Rofrano van garedona rau tyding, dat het vertreck van hooggtdachten Conin» tegen den 10 dcfes vartgcftclt was. Den 14 is hier een Exp.-cflc uyt Pottugael gfarriveeit, bscogende onder andere mede de geluckige continuatie vaahtt Swangcr gaen van de Coningin: Twee dagen te v &gt;o:cn zi;n verfcheydc Duytfe Hof Dames en andere Vouwen mee kóöciijcke Prefeatcn cn Kindet Goet van wegende Keyferinne Reg:nie aeo haer Conitikl. Majefteyt van bier na Liflibon verttocken. VjDtieïe Sondag is degcheele Kcyferl. Mufijck tot nader ordte van Coning Carel oockafgecianckr. Den 16 is de Heet van Weyburg hier ueer aecgckomcn met de Qiialitey t van Entoyé extraordinair van den Coning van Dcturuarckcn. Gifter avont is dcMeckelenburgfeGefant ïaton van Aicko&apos;tz na Huys gekceit. Tegen verwachting heeft men fctnotn:n,dat deHeetWolfgangHaunibal Gracf van Schiottcnbag, fcc., Dom-Deken van &apos;t Aetis-Bisdom Saltzburg.&amp;c. tot BilTc&apos;iop vanOln.u z verkoren , alfoo men gedacht had, dat d&apos;tle&amp;ic op dtn Hcuog vaa Lotthatingcn, Abt van itavelo, foutie gevallen hebben. Volgens «cadvylcn was deMuscovife Atmecby haertetugmarfchuytTurc- Ivcd ia foo Hechten ftaet geweeft, dat by de zcoo, die door grooie Hongersnoot niet konden voortkomen, achtergebleven waren. Regeusburg den 24 September. Saturdag auiveetde hier de Graef »&gt;n Seintheim, die &apos;s anderendaegs alleen in dc Naem van de Beyetlle Unt-Standen tot d&apos;Ele&amp;ions-Conferenticn na Fracckfort gereyll ii, om &apos;1 een en &apos;t ander voor te ftellen; macr in&apos;oodethjyt d&apos;aeoftacndc fieickf Wintetq-iartiercn, gelijck acn der felver Repartitie by den ?ri::s Eugcne riets gcarbcyt wert, en, foo men fegt, ovet de n Keyf«L Regimenten teVoet en 6 te Paert in Bcyercn fouden kornea ftaen, ceoijtt maten te tedreflèrea. Op dien dag wiert op expteflè ordte van Ccur-Mentz het Czjiarffe Manifeft wegens de Noorile Neutraliteyt, &gt;1 voor cenigen tijt van den Museovifen Plenipotcntiaris te Weenen, den Heet van Utbicb , aen &apos;t Rijcks Convent gefonden , jublijck, foch niet op de gewoonelijcke Rijcks-Di&amp;atute , macr , gelijck al&lt;&gt;|t geduurde het Interregnum gefchiet is, op &apos;t Raedhays gekten. Men verfekett, dat dc Ceur-Mentfife Direfteor heden uyt &quot;:t Citclsbad ftaet te verreyfen , om we&apos;cr hetwaetti tc keeten. Dc Prins Eugene van Savoyen h:eft onlangs by dc 4 geaflbeieetde ifen Inliantien gedaen, dat fy eenige Min ifters tot hem met abfo&apos;utt Volmacht, gelijck by de Heeten Staten Generael in de Nedcr. :*:n gebruyekeiijek is, aflenden mochten,om met hem by gewich- Vocrvaflen jaenftonts fondet natdere inftru&amp;ic het noodigetc Wonta concerteren cn fluyten; waer op gemelde Crcytlèn eenige Mic&apos;[t&lt;r;,doch niet met foo volkomeo Volmacht, afgefonden hebben, *&apos;|l fy vrcefrn, dat &apos;t op een ofandet nieuwe pteftatie aengefien mogt ll;n»dicrgtlijeke fy van den Ootlog genoeg gedaen hebben, en waet fy g*mfdi uytgeput waren} foo datgemelde Minifters in Sakcn r&quot;n &quot;opottamie alvooiens nadete Inflruftienmoeten InhaleiK</p>
	<p>Uyt het Leger te Spicrj den 16 September. Wjr flaen alhier met onfc Armee, behalvcn 15 Esquadrons en Battaillons, die d Eil n-er Linie bewaren, noch t&apos;ecnemael ftil» en men macckt ftaet, dat uy hier wel tot het eynde van de Campagne fullen blijven. De icgeuadc Heitog v»n Wurtemberg is hier gereverteert. Franckfort den 17 September. Na dat de Ceurvotft van de Palts met üjn Gemalin voorleden Woensdag avoot hier aeogekomen was, en &apos;s andcrendaegs door onfe Magiftraet gecomplimentcert en m:c d&apos;Ecren-VVijn «n Haver geregaleeit is geworden,)! fijn Ceucv. Doorl. eergifteren ia een koftelijckc en mei Goatloorijek gellickic Karos, als men nooyt hier geGeo heeft, met een groote Stoet totdeCoofe-&apos; rencie gereden, en heeft defclve voot d&apos;eetfte raad bygewooot: Men verneemt echter niet, dafer iets vootnaems is afgedaen; maet mea heeft alleen ovet vcrlcheydc Pointen gediscouteert ,fondct iets te decideren of den dag van d&apos;Eleftievaft te ftellen j foo dat defclve uist op den eetften Oftober , maer eenige dagen daer naCt&apos;gefchiedca: OodertuflTchen fal men in d&apos;aenftaende va»de Burgery ea het Guarnifoea den Eed van Prote&amp;ie afnemen. Zeden d&apos;aeukoaiH vaa den Graefvan Petcrborough foudt het Poinft van Religie op t Tapijt gt bracht zija, om de ia&apos;t RoomfTe Rijck getoleteeide j Religiën in een goede Harmonie te brengen, en gevolglijek de Ktooa Vranckrijck daer door buyten Staet te flelleo, van in de toekomende tijden iets daer uyt te profiteren. Het Collegiedtr Rijeks-Siedca heeft tot beforging van haer Intreft by de Capitulations-Saek op nieia aen defe Stad gefchreven, dat werek aen hier nadruckelijck gerecommandeert, en ten dien cynde voor de Perfoneo,die daer toe gebmv kt mogtcn werden,de noodige Credentialen co Inftruftien nevens Blieven van Recommandatie aen alle Ceurvorften overgefondea. Eergifteren arriveerde een Couricr aen den BoheemiTen Gefani.de Graef van Windisgratz, en gifteren een ander aen Ceur-Ments uyt Barcelona, met tyding, dat Koning Carel den 10 defes van daer ftont te venrecken : Het Ceurvorftelijcke Collegre hier van gcadveiteen zijnde , heeft goet gevonden, aea fijn Majefteyt te fchrijven, om deficits Sentiment voot af te vernemen , foo wegens d&apos;Eleftie alsdeKioo- I n&apos;°g»dtede Ceutvoiften wenfehen, dat hier mag gefchieden, om grootcr Onkoften in de tegenwoordige Oorlogstijden t&apos;ontgaen. P. S. Op dit moment verneemt men, dat de Ceutvotft van de Palts een Couriet uyt Italien bekomen heeft, met tyding.dat Koning Care! te Gtnoua geartiveert is, en dat foo wel de Hertog van als de Hertog van Parma en andere voorname Peifoo&amp;en fig na Milaea wilden begeven, om tijn Konincklijcke Majefteyt aldaer re complimenrcten; en volgens I&apos;cßrij ven van Weenen waren d&apos;Opp:i ?ottmeefter, de Graef van Paer,de Graefvan Wratiflau en de Rmk? Vice- Cancelier at oa Milaen vertroeken. Ceultn den 10 September. Met het verbeteren der Fortificatiën vaa de Vetting Bon heeft men noch geen aenvang gemaeckt, wijl ons Dom-Capit tel haer Confent daet toe noch niet gegeven heef. Defe Stad is geadverteert cp haer hoede te zijn, wijl ia Creix van intenere (oude zi|o, om met fiju onderhebbende vrye Compagnien en eenige andere Tronpen uyt het Luxemburgfe tot het uytvoeteo van een nieuwe Entreprife uyt te gaen. De Hollantfe Reüdent, de Heet van Brlderbeeck, heeft giftcren hier een prachtig Gaftmael gegeven wegens de Gcbooite van den jongen Prins van Naflau, Eif-Stadhouder vaniVrieUant. Volgens d&apos;Advyfcn van de Moeltl foude inMezniet as Lant-Militic leggen &gt; ia Diedenhoven j Compaguiea gereguleerde Troupen $ ca ind&apos;overige Guarnifoenen aldaer en aen 4t baar na proportie j foo dat&apos;er geen Troupen van daer ca de Nederlanden koenen gaen : Ceur-Beyeren bevoac lig noch te Luxemburg , alhocu tl ny een gedeelte vaa fijn Bagage na Namen cefonden liad.</p>
</text>
