<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>y&apos; &apos;,et Leger by Bouchiin den 18 September. 1r Battaillons en iiE»quadrons van&apos;t Corps, &apos;t geen over de Schelde (het, moeten tulchcn St. Amant en Mortagnegaen leggen , tot fecuiiicyt van h:t Transport van de Voarage (die dc Inwoon Jers van dc Caflclenyrn van Ri)flcl,&apos;t Ooornickle, Btc. aengenomen hebbtn te leveren , lbo lang wy hier blijven) tot aen Marchiennes, alwaerfe aen dï Tsoupcn u/tgedeelc fat weden. 4 Battaillons zijn gefonden tot veiftcrcktng van t Corps te Marchiennes : 4 Bai taillons tn 4 Esquadrons moeten na Doornick marcheren, en 4 Ejquidtons na Rijllsl: Hit ov;rii« van &apos;t Leger legt als vooren. Uyi het Legei te Hasprc den 18 September. Dc Vjandenmaken noch getn verdere verandering in hacr Campement: De Guimifoenra van Gonde en Queuoy bertonden yder in 9 Battaillons «n etn Rrgi, mem Dragonders, cn dat van Valencijn in 17 Bauaillons en * Regimenten Dragonders : Het Regimeot van la Reyne Dragonders was uyt het Campement van Coigny, &apos;t welk in Dragondeis verminderde, maer tn Cavallery toenam , en du n E;qqadrons fterek wat,na Maubeuge, en de Begimenten te Voet van den Dauphijn en de Konincki. Dragonders uyt het Leger na Hedin en dat van Hivetnois in Guarnifoen getrocken: Vordeis wachten fy na onfe Bewegingen, om de ha-« daer na te reguleten : Mr. de Bernieris, Intendant der Legers in de Nederlanden, was uyt het Leger gegaen, en Monfr. Ie Blanc was van Yperen tn fijn plaets gekomen} waer Uyt men afneemt, dat d&apos;cetfle in Disgratie is. De Difficulteyten, ontflaen over dc Krijgsgevangen?, fchtjnen verligt rc werden doot hettetug fenden vinden Graef van Etbach, die verlof van den Matefchal de Villan r&amp;t j Maenden ontfaagen heeft, om herwaerts te komen. Eergifteren detacheerde men 19 Battaillons uyt het Leger van den Generael Fagel, en 41 Esquadrons uyt dit Leger, om &apos;t Corps te Marchiennes te «erflereken. &apos;sGravenhagedeniOftober. De Heer van der Licth , Envoyé van fijn Czaarflè Majefteyr van Moscovien, heeft alhier Aftchéyr genomen, om morgen de Reyfena&apos;tßrittannircHofroortteleitfn. Men I&apos;egr, dat de Hter van Hyinmen , Envoyé van PruylTen, een Memorie aen haer Hoog Mog. heeff »« crgelevert. De regerende Hertog fanWolffcnbattel«nßionj»ijck ,&apos;bHbcnde rootlede nachtophtc &lt; ; / &apos;v.Vf • #s «• &apos; ■ &apos; * i ien nieuwen Gèavttnttir Atctiioalj Hamilton aWaci gckrtivcert wa»J en dat Commandeur Litletoii bet 5 Oorlogfihepeo van Port-£.oyael i:jïfcejaen wis; &apos;óm Mooft. da Caffé op M foeckea op een gerucht, dat 5f met de Gallioenen van Vcra-Crtj* narfe Havasa- gezcylt waa.V Londen den if September. Dingsdag avont kreeg mentydingvan d&apos;Ovcrgaefvan Bouchaio. De Coning n blijftgeiefolvetrt ,-om toekom-.hde \Ve«ck te HaraptoncOurt te komen. *. Heden vergaderde de Zpyd lte Compagnie voor d&apos;cerfteimel : De Lord Thefanrier deed eeo heerlijke A«n praeck, haet yerfeketeode van fijn Proteftie, en VobtUelleiJde alle Vootdeelën, die door defe Handel Kannen vootkoben :Sy iï;bben gcordorioeert, dat&apos;et &apos;4 generale Vergaderingen jder Jaer fuilen zijn, wier na fy eéa Committé van 16 Leden appoinleetito, om Ordonnantiën temaken : De Diie&amp;curs willen in &apos;1 kort haet JBOccken opeticn tot het ontfangen van de Intekeningen, die fy hopen tot 10 en een halve Millioen voor Keismis vol te hebben : Te» gen die tijt beenen fy eenige Schepen met Goederen na de Zuyd-Zee te feadenj hebbende oodertnflcbcn z Fianffe Lootfen, die op een. Schip van Maittenico gekregen zijn en veiicheyde rejfen na die Zeen gedaea hebbeb, gebuurt, obmet die Schepen mede te gaen. De Admttaei Narfis it mat 14 Ootlogfchepen en de Tuttk&apos;e Vloot op dt hoogte vanLiflabon gelkó; foo dat by alle momenten vêiwaeht weit. De ZecufTe Caper Borflenfcutg heeft den ao te Pleytbuyden opgebtigt de St. Louis van MÉttenièo, als oock de Londonderty met Suyckcr van Antegoa, &apos;t wclck hy van de f ranfie Kcinotnén had. Tc Eden-. burg is een Libel, genacmt een Adres aep de Coningin, &apos;t welck onder de Pets «as, achierbaek, behelfende ih fubftan.ie, dat fy haer Bffbrten fouden aen wenden, om aen baer Majetteyt getton te blijven, lóohngals&apos;r haer mogelijek fal zijn en Sy hl leven, alhoewel de Croon Haer niet toekomt, gelijck Sy wei weet, en dat na haet Doot fy haren Broeder op den Thtpon fuilen (lellen: Oe Dritcker is geatrefieett, en UI met de uyttétfte rigeui vervolgt wetded... .</p>
</text>
