<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Roma4en i» Seotember; Gifteien morgen was fcctee Congregatie van ij Catdinalenippretentievanden Paus., die4uutea dnurdej men meeot ovct de Keyfertijcke liiimuniteyien.foo van Savoyenals Napels. Mr. Bontivogli tal Nuntius inVrancktijck wetden. Livorno den 11 Septerab. De van Naprls gekome Schepen leggen zeylree na Barcelona,van waei de x PaufTel.Galeyen te tug gekomen sijs. Venetien dea 18 September. De Broedt» fraric&apos;sco en Giuieppc Mileii van Caflelnuovo zijn dooi de RepubÜjck tot Graven verheven. Weenenden 19 September, &apos;t Dom-Capittél tO&apos;mutzheefi den ij den Graef van Schrottenbach eenparig tot haer Biilcbop verkorea.&apos; Franckfort den 17 September. Eergifleren «ietden deconferenticn,die voorledtWeeck niet gehouden sijn,getcfumecrr,waer byCcm Palts VOÖr d&apos;eerftamjel affiftc:rde: Daer fouden noch 4 Articulen af te doen zijn: Ceut Trier is io &apos;t Darmfladft weet op de Jacht gegaen. . Alfoo by Johanna Levina Doalo, Wed. wijlen Emanuel van Twenhuyfen, in haer privé, en als den Boedel van Jan Gortfc fin der Li/Te en&apos; Maria van Cromftreyen.befittende onder Beneficie van Ictenmtïs.en Aernout Gilliüe van Marcella,Rfntm{. tot Goes.als Laft en Procuratie hebbende van Baldutna Douk&gt;,\VeJ. wijlen Barent Keu,van dén Hovevan Hollant geligt ia fekerMandr. van willig Decreet j foo,wert bekent gemaekt,dat alle de getne,die eeöï» Récht, Aftie of Pretenfie.&apos;t zy Fideicommiflair, Leg iel, Conventioneel of Hypothecair, hoedanig &apos;t felrt foude mogen wefen.foude willen pretenderen op fckrro Hoeve, met Hays, Schuur en Backkeete, ftaende op fs Gemeten Lantfs, gelegen onder Cólijnsplatc&apos;iii &apos;t Eylant Nooit Beverlant.vooi defen gekomen uyt den Boedel van gein. Jan Oortfe van dei LifTe en Maria van Cromftreyen,&apos; adn Comelis Pieterfz. de Vos verkocht,&apos;rfefelvc hare Aftie en Pietenfie.die fy Terraeenen te hebben,nioieten fnfti:üëren voor den vnorfz. Hove van Hollaat binnen den tijt van 6 Welten,of aleet &apos;t 4de Default gegeven Tal wefeo j waet vin tot dien eyode vror de 4det»ael ex fuper abon&lt; danti den Dag rap Rechten voor&apos;den geraelten Hove van Hollant dienen fafdén 19 Oft Jber.iy i r,en by fanlte van dien, dat defclve fan hatt voorfz. Recht,Aftie en Pretenfie vetfteken,en elck van haerlieden geimpoaééi lal werden een eeuwig Swiigen en Silentium. Den 6 O&amp;ober fal tot Haerlem in de Grooié Houtftraet ten Huyfe van aalr. Pïeter van Tsorenbiirg verkocht werden een curieufe ïmbotT; beftaende foo io Linnen als Wollen,Koper»Bedden?,Stoele&quot;t»,Kiften,K»lfen,curieus Porcelcyn, en verders alderhande Huyscieraed. &apos; Tot Haerlem ia uyt&apos;er hant te koop «en Apothekers-Winkel, waer inmeet dan 30 Jaren de Neering met goet lucces is gedaen,en&apos;nöch doet dé Meefier gecontioueert wert, voorfien met goede, geprepareerde en geketode Medicament eni ftaende in de Brcefteeg by de Vijfhoeck. Tc bevragenaenjacobus CroónenburgtotHaerlemvoorst. ; ! &apos; - Maendag.den 19 Oftober, 1711 ,fal Pi&apos;ter Huffon, Bock vet koper in YGrlvenfcage, verkopen de/eet deftige BibliothecaCatllfbnwna.in alle Talen en Wetenfchappen :Tc Catalogus is te bekomen t&apos;Amfterdam by WÉtfteyn, Humbert en Ooftetwijck; Haerlem van Kei Tel; Leyden P. van der Aa; Gouda Kloppenburg; Rotterdam Fritfch,Bohtn en B. Bos » Atckmaer Welhem,Utrecht van de water,Aernhenf Smit}, Leen-; - vaerden F. Halma,Franiker W. Bleeck. Groningen Batlinkhof, Hamburg P. Moülièi, Antwerpen Wed. HuyiTeni,&apos;Bruffel Fritfch, Doornitk Vincent,Rijffcl Poutché,Patijs J. Eftitme,Londen I. Vaillant en P. de Vatauine, Leypüg Ftitfch, Franckfort F. Knoch, Hinovrt FoHlc/,&amp;e. - Den 11 Oftobcr en vo&apos;gende Dagen Tal te Leyden in de Boekwiakel van Joh. du VKié by Aüftie verkocht werden&apos;de oagtlate Bibliotheek van wijlen Do. Joh. Aotoniiu van Voorft,in fijn Leven S. S.Theol. Candidat.; beftaeqde in uytgemende Theologife,Hiftoriei,Bec. sEo vaa dén 19 Óa. tot den 14&apos; dito j voorname Bibliotheken, van voorname Liefhebbert en Lsydeti van Studie nagelaten j* beftaend* in uytniun. tende rare t\y (getocht 1 Boeken, iii Faculteyten en Talen s Waer van de Catalogen niet malkander te beWroen zijn t&apos;Amöerd*» by Ooftetwijck en Alb. Wumpei,Haerlem M. van Lee,Hage van Tol en C. »an Lom&apos;.Delfi A. Beman, Dordrecht van Bra?m,Gouda G. Siael. fAmf»«dam by de Wed.P. Auntfz. en C. van det Sijs,Boekverkopers in de Bcutsftraet ia de ) Rapen,is eedtiiekt uytfegeven tH« lierfaem Huy&lt;raed, vertoont in jo konßige Figuren,met Godlijcke Spreuken en Stiehttlijcke Verfen.door Jah Luy ken} m vens alje de ander» ytVrckjej van deftlve Authtur.in 8.r,op groot en gemeen Papiet; als medé sDe Wetken en Vergaloing der Barmhen igbeyt en Onbarahenlf , Ikeyt,&apos;berijmt door Adriaen Spinniket, in 8., met Figuren: Oock Camphsjrfens Liederen&apos;, op nieu Italiatfos Mufijck door FtancUiéus Acr»f (amus *n Bas Continuo. ... &quot; .&apos;. &gt;* . &quot; . J _• &apos; &apos;&apos;&apos; Tot defen Avont noch Loten inde voordetlige vin Goadetee.a 6 Gl. 5 treekt den 6 QBt., of de Ditefte urs fullen rooo Dlr.aen «e Leydfe en Amft. Di*c.,4 Due. voor ydrr Lot,en aoo Gl. yderColleft. betalen. De Liefhebbers weiden te Leyden by &apos;t mengen verfoeht. V &gt; &lt; Die fis noch van Loten in Noort-Schatwout,Ï4 Gl.,wil bedienen,vetvoegefig defcn Avoat by da COUefts strekt den 7 Wi Of de Regent, en Dircfts wbeuten aen d&apos;Amft. Geref.Diac.it jb dl. en voor yder Lot ro ft. boven d&apos;lnta. p Loten kott 1 ger Cest, De Wed. Hanius fal verbeuren 1000 Gl .aen d&apos;Amft. Geref. Diacony-Armed, en ƒ Gl. voor ydei Lot, foo de Lotery van H«Og-« voat,i 4 Gl.,niet wertgetrockenden 19 Oftober: TotMacndag,den t&gt;dito,noch Loten.■ ... _v&apos; ~ &apos; ~~ Qedrudct tot HaerS«m, by ABRAH \M Ca öTELEYN .Stad^Druckó»</p>
</text>
