<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos; Gent den ij SeptemËet. Deri 24 arrtveerde hier dé Gouverneur - tan de Citadel van Daornick, die gilleren na Hollant vettrocken is.; Die van de Gaffelen jen van Cortrijck, Audenatrdeen Doornick rijn flerek betig met de Votuage in &apos;t Geallieetde Leger te brengen. Brüffel dan 28 September. Donderdag avont ii de Heer van den , Berg uyt Hollant alhier gercverteert, om als hacr Hoog Mog. Plenipotcotiarii met Mylorddrrerey in de Confetenticn over de Sa ken van ditLant t&apos;aflittcrcn. Dagelijcics arriveren Officier» en Volontairen tyt het Leger, nadcmaeldeOperatteiï geeyndigtfullenizijn, en de Ttoupen eetftdaegi in de Canionoctnemcn gach, alwaermen hacr diooge Vourage lal leveren, tot dat fy fcheyden, om in de Winterquartieren te gaen : Menfpreeckt, dat de Saxifc Regimenten nahaer Lant lulien keeren en de Heflife in Duytflant overwinteren. DeFtanffe zijn betig met groote Magatijnen in haer Frontict-Steden op te (echten, waet in fy talrijckerSuarnifoenen villen leggen als vooilede Jaer. &apos;s Graveohsge den 29 September. Defe morgen is een Etprefl* van Barcelona atn den Baron Zinzcrling, Minjfter van Koning Carcl III.» gearriveert ; dan brengt geen nader Brieven, als dit door den Engelffe Brigadier Brution, gaende na &apos;t Brittannrflc Hof, eergi fleren zijn medegeb acht, natuemlijck,&apos; dat geratte Koning getefolveert was,den »o dele; na lialien en Duytflaric te veruetfcco j co mtdeconfirmerende,dat de Legers in malkander] gelicht Isgco. Aen de Keyferl. pfivoyé, Baron Neems, quam giflereo avont wedet«en Ejpreffe uyt Engelani tan den Keyferl. Minifter Graef Gallas, dewe&apos;ke men fegt,dat in 2 ï j dagerf weder derwaerts &lt;Het afgevaerdigt te werden, en een Staffette aa WMnen te gaen: Sijn Excellentie is defen middag boveu en met Heeten vari de Reyeering in gefpreck geweeft; gelijck oóck eeoige vand&apos;aenwcfcode uytheemffe Miniftcrs. Men heeft tydin^, dit een. Vyantlijckc Party onder du Moulin in &apos;t Lant van A&apos;.cna niet vette . «an Hemden is «weert. en eeniee Oflaeicrs van vcifchevde Plaetfen, | lis Etlpß» Meeuwen, Dröngel, &apos;gjci iet hier raedegenotwn bt bbeo. . AmSetdamdcn jo Sepiember. De Btwioihebbercn vaa 4c genen;.&apos; Nedetlantfe Geoftroyeerde Ooftindifche Compagnie iet Vergaderin»4 van 4e Scventienen prefenteren ia de Maeodcn November u» Decera bei i 7 ii In de refpc&amp;ive K*meis jmblijck te vetkpopen de Waien cn Koopmanfchappen, Jongfi uyt Ooit-Indiër» oVeigekosaen, neven» eenige vao voorgaende Jaren overgeboadeo j docb ten öpGchte van fotnmige van dien alleen d&apos;ondctlt«endequantiteyt, als iccooo witte Peper en ,iyoBooo ®,salpete&gt;(zijftde genócgracm allo &apos;tgecn de Corhpagnie daet van biet re Lande in voorraet i« tobbend* )j iocoö Brnjuin, cn tjoooo ® Caurij: tt elcke Goederen en Waien ver-S&quot; kocht lullen werdén in 4e Kamer Amflerdam op Macndag J den 9 N&apos;o, vembcr.en volgende dagen j Zeelant op Matfidag, den xj November, &amp;c. ; Delft öp Maendag, deti jo November; Rotterdam Op Woensdag, den 1 December j Hoorn op Woensrfagi den 9 4,~en Eflkhuyfcn op Vrydag,dcn ii dito: Alles met eenSiilflant tor primo Au.&apos; gufti 1711 y docb ingeval &apos;t noch achter zijnde of verwaiht werdetxda Retontichip of Schepen voor den eetftèn dag der Verkoping in dé Kamer Ataftcrdam biet te Lant mocht of moebtrn komen t&apos;arriveren, blijft de Compagnie aen baer behouden de Macht , órti alle de Koop. manlchappen, daer-roede overkomend*, indit Jaer noch te mogen verkoopen, uytgéfondert foodanigé, wa?i by fy fig beeft verbonden geen Opveyling voor na primo Msjert aeüQaénde re doen &gt; snaer by. j* . aldien het gemelde Schip of Schepen na den vporfchréycfc digi,1! en echtei vqor dén 1» December aenftaênde kómt of kömen, fal de É Compagnie de daer tèede aengebraebte Thee én Suycker mogen op-&apos; •ƒ. vcylcn; maer na den i t December komende, fal alsdan met de Vei *k. kopiog der voorfz. Tbée ed Suycker tot na primo Maert aenftaende werden ftil geöaen. Te St. Hubes (baden behagen Willem Keeiman en noc&apos;14 Schepen van deHollantfeVloot gearriveert zijn; Te Liflabon wat aengekoineni bét Sfhjp la Rehha dos Arijoi, Don Anfotv&apos;o Duarte, van 40 Smeken en iBó&apos;Mao,in j j digen uyt dcßahia, geladen met 1040 Rollen Taback, ioo Kiften SüyCker en t jo Aiobes Gout in Baren, hebbende den 1 july op de Kuit van Bfafil een Ftans fregat van 44 Stucken en 430 Man onimoei, 8 uuren daer tegen gefli. gen en defelve eyridelijck doen letireren ■ s Het bracht ryding, dat den&apos; 1 j Juny te Bahia Ingevallen was het Schip de N: S: de ConyicaCap. da Satlva Manoel,konrende vanGoa, zijnde feèr ontramponeeti cn hebbende niet meer als 16&apos; Man aen&apos; Boort;&apos; de relt was onderweeg &lt; gefturven j maer men repareerde het Schip i om roet d&apos;êeiöe Bialillc Vloot re kunnen ver trecken Te LilTabon waf en ootk ingekomen da Prins Catel.Erick Petfomoorn.eó deViftorii.PinerCornelilTeSchanf, nyt Yrlant Jde Sulanna,James Kannan; d&apos;Aoßailaria, JamesJakfon, en de Jaeas ca Sara,Bernard 1 o*nG;ndtallc j van Oabliti: 1 ZeeuiTe . Capcrs hadden een franfle met t 6. Stucken te Liflabon opgebracht, &apos;t Schip dé Watérlantfe Boer, Gerrit Janfz. de Boer,van hier na Ljflabbn gedeüineett, is tot Vigos opgebracht. Het Schip de Geratdus,&apos; Cornelis Swaên, is van Liflabon io Engelant binnen gekomen» maer door een fracue Caper gerantfbeneert. &apos;Jan Behault is vanLan* drenci by Breft tot Cadix gearriveert.&apos; riet&apos; Schip de N. S. de l&apos;lnéainatioa, Michiei de Taienza, is n&apos;yt Groeolant tot Bilboa géaniveerr, &apos;s Gravenhage den jo September.&apos; De regceiende Hertog .fan Wolf» fenbqrtcl en Btnnawijek is van Aken ov£r Amfterdam biet gearriveert, en beden de Vifitei van éèdige vaö d&apos;aeawefénde uytheémfe Mi« nifters en van den heer Raed PenGonaris Hcynflus ontfangen,rullende&apos; van middag op &apos;t Huys te Loo bf Voorburg, omtrent een uur van bier gelegen, ceten : SijnHoogvotflel.Daotl.ftaetverder in&apos;tkoitna Huys te keeten. Morgen daet de Graef van Albematle oock van hiei &apos; te vertreckeo. De Expreffe van den Ctaef van Gallas, eeiglfter avont uyt Engelant aen den Baton Heems gcarrivcen.ii van daèg weder de i* waerts gekeett. De Heer Roefe, giftet uyt Ö»eryflel ae ngekomen, is &apos; delen middag ter Vergadering van bder Hoog Mag. vetfeheenen.</p>
</text>
