<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SWITSERLANT.</title>
	<p>BAdcn den 5 Augufti. Den 1 defes heeft deVcrgademg eenDe; putatie aen dc Keyfetl.eoFianlëAmbaiTadeuts gedaen,ora haer I te notificeren de Reroliuie.die &apos;tSwicfsis E dgeuootCchap had genomen wegens de Veylighcyt det Frontietcn, en du fy goet gevonden haddenGeJepatcerden met Ingenieurs derwaeris te feuden, om de PaflTagfS te belichtigen.en foo veel als het mogelijck was, voor haer Veylighcyt te lorden, met Ltnien te laten maken tet plaetfe.daer men het incett geexpooeert is. De FranlTi AmbaiTadeur heeft om fijn *erwo;theyt, dié h/ tegen dea Heet Masner heeft, tot het uyuerfte te pouflTeten.opfiinkoltende Gemygenillen van den beiuchten Zelliweger legen fijn ouden Meefter laten druckcn ,-cn geeft voor, defelvc alhier voor fijn verireck te Tullen uytgeven. Van Chut hc:fi men, ëathet Straf-Gericht te Uauts de Wichten in&apos;t Huys van den Heet Masnct hadden vermeerdert, en lijn Vtou gearrefteett, die echter onder goede Cautie we&apos;cr los gelaten wa«; en dit de Lani-Ampunaa Fabricii, belchuldigt vao deel gehad te hebben ia de Lichting van den Gtoot Prior,op ot Jre vaa &apos;t Gericht gearterteett ca na Ilands gebracht was. Schaf haufen den 6 Augufti. Particuliere Brieven ayt Savoyen van den 29 paffato fe®gen, dat dc Hertog van Savoyen dien dag begonnen had,fijn te formeren, de linkervleugel achter Montinelian, de techrerteN. Dame by Chambetry en&apos;t middelde gedeelte onder het Cafteel de Matches j «q dat lijn Coninkl.Hoogheyt den 30 de Kcvcu daer ovet ftont te doen &gt; dat de Defertie onder de Vyanden feer groot vas.endatmenniettwijfFelde, of lijn Coninckl. Hoogheyt foude renteren,!iiei ia hunne Retrenchementen onJer Barrcaux i&apos;atiacqje«n : De Brieven van GCneve melden, dat fijn Coniackl. Hoogtieyt Ég van dcKoom bevrijt bevindende,fig den ;x paflaio na&apos;tCafteel de £larch:s begaf, hebbende &apos;t Canon der Vyanden gedurende een gtoot tialfuur uyrgeftaen, alfoo defe laetfte 1 Baiteryen aen geen zijde dc Jtcrc op een Piaets.de Chavane genaemt, hadden opgeworpen : Men rekende, dat d&apos;Armee van dien Prins 20000 Mau te Voet en 8000 Taerden fterck wss, daet onder begrepen de jooo, die den 8 defes te Annecy llondeo aen te komen : De Marefcl;al vao Berwijck had lig wan dc Rivier af tot aen &apos;t Gebergte getetrencheert; hy heeft een Detachement te SeifTel, alwaer de Brug afgebroken was ,en de Militie van Uugy, Valromsy tn Grx was in de Wapenen,om de Paffagé over de Khone te beletten: Mr. de Silly bewaert met een Detachement de l Btag van Beauvoifin; en Mr. de Dillon is foodanig gepofteert, dat j men de Weg van Ctotte niet foude kunnen inflaen, om in &apos;t Danp&apos;ii- j Kt te treckeo. Volgens fchrijvcu van Milacn van den jx paflato was ta.&apos;daer een goede Somme Güis tot betaling det Keyfctl. Troupen in Tiemont aeogekomen. DeHeerTobie Hollander, Bargertnreftct defer Stad,fco bekent in de Republiqje des Lettres wegens fijngtoote kennis,die l&gt;y van d&apos;Outheyt had,en wegens fijnfeltfame Cabinetten »an Medailles, is Maendag morgen overleden , en de Heer Jaii Hcnlick Ott, Out- Bn»»etineefter, is in fijn plaets verkoien. „ - « » t</p>
</text>
