<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Madrid den 27 Jaly. De Gtaef van Berghey is aen 10 te Corelle geatriveert , en was (eer lang by den koning , die liern den geheelen dag dc Cabinet-Raed deed bywoonen. De Hertogen, van Vendame en Noaille» zijn noch te Zaragozza. , .&gt; ; Parijs den ic Augufti. Men heeft te Madrid een Ediö gcpublicfet{, waer by een Belooning belooft wert aen degeene, die de verborgen Goederen en Eifeften van de Misnoegden,die deTegen-party gevolgt zijn, ontdecken } raaer de gecoe, die&apos;t geen fy weten niet opgeven, werden met Straf gedreygt: Door Madrid waien retfebeyde Ttour pen Cavallery gepafleert, komende nvt Eftreraadura en Granada, om bet Leger in Catalanien te vetflereken, nevens eenige Koppels Remonteer-Paerdrn; maet het Geit maoqueerde, om ide Troupen te betalen : De Portugefen onder den Generael Mascarenhas met loco Man een Excurfie van omtrent Mhando de Douro gedaen hebbende» &apos;j om in Caftilien de Contributien te doen betalen, foo bad de Marquis de Bay een ander Detachement gefonderi, om baer te repouflertnDe Koningin van Spange was gerefolveen, de Baden van Atnedilloto gaen gebruyeken} maer men had haer Majefteyt geraden, fig niet aca de Fatigues van de Reys te exponeren j maet dat tnen foo veel Wateren vandaerteCotellafoudedoen brengen, als fy tot haet dienft van noden had. De Brieven van Fomainebleau melden, dat meoJj SurprilevanonfeLinien aen de Senfette door de Vyantlijcke Anuttj had vernomen, en dat Mr. de Villars marcheerde, om haer van daei te verjagen, met wat gevaer het oockzy: Zeden is een Couticrvaa hem gekomen met Brieven van den 8 , waer in by fchrijft, dat fijn Vyanden hem niet hebben durven wachten; dat fy over de Schelde geretiteert zijn, verlatende de Poften aen de Senftcte, die door d&apos;onfe geotcupeert zijn:Hy bid den Koning niet ongetuft te zijn, eo belooft &apos;t fodanig te maken,dat deVyanden fullen moeteq te mg trecken.föo : als ly gekomen zijn. De Vrees voor een Invatie van den Hertog vaq Savoyen is vermindert : Men fegt, dat Hy fijn Detachementen te rug &apos; ontboden heeft; dat Mt. de Berwijck de 6 Esq. uyt Spange by lig be; komen bad , en dat hy noch iz uytd&apos;Elfas met 4000 Granadiers verwachte. De Heeren d&apos;Uxelles en Polignac zijn hier te rug gekomen: Schoon fy aen haer Equipage hebben laten atbeyden, foó gelooft mea echter, dat fy foo fchielijck niet fullen vertrecken. &apos;t Gerucht loopt Merck, dat de Hertog van Vendome uyt Spange te rug fal komen ; dat de Hertog van Noaille» daer het Opper-Bevcl fal hebben, en dat de intentie van &apos;t Hof is.den Oorlog aldaerflepende te houden. , Dresden des 6 Augafti. Uyt Polen heeft men, dat de&apos;Czaar, wiens Armee den ;c Juny by Soroka den Dniefter gepafleert was, den $ July fijn Intrede in Jafly gedaen had, en den 4 door den Hospodar heerlijck gètrafteert was, die aenftonts 5000 ftucks Rund-Vee nevens 20000 Scbapeti aen d&apos;Atmee had doen leveren; waer op fijn Czaarfiè Majefteyt hem met,fijn koftelijck met Diamanten orafette Portiait befchoncken had, en den Bin fijn Leger we&apos;er aengekomen was , al| uaerroenbet Fcftijnvande Puliowafe Aöie gecelebreert had ; Sijn | Czaarfle Majefteyt was gerefolveert in Perfoon de Turckenien den | Donau te gaen •ttacqueren; koonende B:nder niet wel belegeren, | wegens de fchaersbeyt aenVivres, die daer omtrent is: De Groot l AdrairaelhaddenCzaatuyt Moscoubericht, dat eenfekcreNatie, | Kamicky genaemt,omtrent öoccoMan fterk en voorheen de Potte qpj derdanig geweeft, nu van fijn CzaarlTe Majefteyt begeerden, en aenbóden tegen de Porte te dienen. De Kroons Arme* is de Veyflël gepafleert, en vervolgt dc Matfch na Groot Polen. Mes is hier befig met deTreynvanfwaip Artillety van 40 Stucken Canon I en Moriiets, die door 600 Paerden afgevoert fullen werden, voort te { brengen, ora de Koninckl. Armee na Pometen te volgen, f Hamburg den r r Augufti. De Coning van Denemarcken heeft Sai mrdag fijn Armee te Grande in 1 Colommen laten uyttrecken en de Reveu daer over gedaen,waer op een Bedeflont door &apos;t gehcelcLeget is gehouden, &apos;t welck eergilleren morgen ten 7 uuren in j Colommeo is öpgebroken, gifteren aèn geen zijde Moln komen flaen ,en heden uyt bet Lauenbitrgfe totGadtbufch in &apos;t Meckelenburgle geavancetrr, alwaer het morgén fal uytruften en vervolgens in Pometen intrecken: IDe Artillety beftaet alleen in 70 kleyne Regiment-Stucken i doch i* jlware is noch te Fredricksoort op de Schepen, en fal, als d&apos;Armcc in iPomeren aengekomen is , na Roftock getransporteett werden. I Sijn Majefteyt heeft, wijl de Defettie onder fijnVolck flerekwa», laten publiceren, dat alle Deferteuts , die achterbaelt wierden , fon* deronderfcheyt ten eetften fouden opgehangen werden, hebbende met Hanover en eenige omleggende fotemaien een Cattel tot de: felver overlevering opgerecht.</p>
</text>
