<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d’aengrensende Rijcken.</title>
	<p>Weencn Jen r De Heer Dini,Envoyé fan denGtoot Hettog van Toscincn , is weet over Boheraen na Huys vettrocken, cn beden de GracfCuaigïl uyt Barcetona hict gearriveert. Teroorfaeck van &apos;t fclitijven van &apos;t Vooivil aen den Heei Maaning in Switfctlant, wiert de Heer Masner gewaerfchout, op fiin hoede te zijn, maei defel ve was at 14 dagen levoottnonhiei vertrocken. Men fegt,dal «Ie Czaar van Muscovien en de Coaing van Polen een ExprelTe na j Vranckrijck hebben gelonden, oro aeo dien Coning.die doo&lt; lijn Mediatie een Vrede met d&apos;Ottomianife Potte focht uyt te wetcken, aen tc feggen , dit fijn MajeÜeyt fig daer mede niet verdei direffc of indirect fal gelieven te mileren : Indien fulcks w iet is, foo blijekt, dat Muscou en Polen lig van de tegenwoaidige favorable Conjunfturen willen bedienen.&apos; De Marquis de Cotetto louie te Francktort firn BefwaernilTen wegens fijn Goederen willen inbrengen , w.&apos;lcke, niette* geaftaende het onmiddelbare Rijcks-Leenen zijn , by het afttaea van &apos;t Montferrat aen den Hertog van Savoyen oock overgegeven zijn. Fraockfort den 9 Augufti. Nadien&apos;de Intrede van den Ceurvorft van Mentz tegen eergiftcren vaftgeftclt was, foo heeft de Magiftraet fijn Ceutvorftel. üootl. door hietGedepmeerdeu met j Compagnien Burgers laten inhalen en na fijn Logement liet Compoftelgelcyden, onder &apos;t loffen van &apos;t Canon : De Burgery nevens het Guarnifoen ftont in deWapenen. Dien dag is deCeur-Boheerafe Plenipoientiaris, de Gratf van Wiudisgratz, cn de Ccur-Saxife, Baton vap Ftife, hier acngekomen : De andere, GtaefvanWetttieien,weit nevens den Saxifen Ceut-Prins morgen hier verwacht. Gifteren is de HeerAlbani hier f gereverteett. Wijl de geaflbeieerde Ctcytzea haer Conferentie alhier brgomien hebben, foo ftaet men in &apos;t kort te vernemen of de aenwetvinp van de 16coo Man , die de Heeten Staten Genctael begeert het» ■ : ben, (altotftantkomen , waet aen ondertuflehen niet getwijffcit wett. Alle advy fen verftkeren, dat de Franfle 1 j Esquadrocs en eenige Eartaillons, t&apos;tarnen 6000 Man , na het Daupbinc gedeiacbeert hebben : Het tweede Vyantl. Detachement onder Mr. Bouzollcs, te Straetsburg den Rhijn gepafleert zijnde, ftaet tulTchen Kiel enGoldïcheir : Sy fottificeerden het Eylant, &apos;t welck by Bafel in den Rhijn legt» lieten eenige Buyten-Wetcken te Oiroarsheim tegen over Neu■wenburg ,ien geven noch voor, dat aldaer een Camp Vol ant foude komeu ftaen t: De Frin* Eugene van Savoyen hielt lig te Muhlberg op, om de mouvementen dei Vyanden, die ceo Corps van ( icooo Man te OiFenburg hadden, tcobfeivcten : DeCeur Paltfife • Regimenten van Vrhlcn Dragonders ca Hazfdd te Facit nevens het &lt; Mercifc ftaea neen &gt;c Opftad, en de Cavallcry der Rijcks-Aimee in &apos;veifciieyde Cotpfen wegeoi beier Commoaiteyt dei Voutage. &apos; Coblcnts den 9 Anguiti. Volgens de Brievcs. njc Triet van gifteicn, bevont lig de Ceurvorft van Bcyercn niet alleen noch IC Luxembuigs macffouae ca 4c ?Kpautico,dic men gcnacckt ha4,ix&gt;ck wel een Maent aldaer blijven , en daer na niet na d Armee aen den Beven. Rhijn , doch fig we&apos;er na Namen begeven , wiil men vaa de ziide van Vranckrijck geen appuentie Het, om aldaer offcniive ie koni.cn ageren. Onfe Ceurvorlt fal moigen de Reys na Ftanckfott aennernen. Ceulenden it Augufti. De Hertog van Saxen-Eyfenicb maeckt reets groote preparaiien ,om d-n Ccurvotft van de Faltste Aldcnkirchen by het pafleren van Dufleldorp na Franckfort t&apos;omfangeu cn te traceren 3 Sijn Ceurvorftel. Doorl. heeft in&apos;tbevft van de vootleden Weeck i Expteffcns bekomen met tyding van &apos;i indringcu in de Vyantlijcke Linie in Vlaenderen.</p>
</text>
