<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Wed. Wijlen Giltis van Limburg is van meeniog uyt de hant te verkopen deflelfs Druckerye.vooifien roet i Petffèn en verdere toebehoren ; mitsgaders veertigderhartde soertea van Letteren, daer onder feet curieus Hebreeui en Griecks , waer van de Letterproeven te bekomen zijn by gemelde &apos;Aed. io de Papeftraet in &apos;s Gravcniuge.alwaer de Dtuckerye met veel Succes lange Jaren geëxerceert is.prefenterende defelve hetHuys daer by teHuur.oin letfton; te aenvaerdeu N 3. De voorn. Wed.prefentecrt mede te verkopen deHaegfeMercuren voor een civilePrijs. Maend:g,den 17 Augulti, {al t&apos;Amfterdjm op de Nieuwendijckin &apos;t Wapen van Embden of&apos;t Groot Keyfers Hof onder de Boakverkopers y veikochi werden alle deeyge Sorteringen , door wiilm Pieier Mortier felfs gednickt j als mede de Boeken, daer groote f etaïcn van zijo :Dt Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amftcrdam by de Wed. Mortier,Hage van Dole,Rotterdam Fritfch en Bóhm.Leyden Haek, Uirccht van de Water, Antwerpen Gratige, Bruflèl Serft evens, Fritlcli, Hamburg Konigs,Londen Davil Mortier, &amp;c. • Nicolaes de Sterke en jicobus van der Houve. Mïkciarr*, fullrn Donderdag, den 10 Augufti, &apos;s Avonti ten 5 uuren , tot Rotterdam in de Swarte Leeu verkopen een groote Scheeps Ltding extra puvxpiiykuytgefochte nieuwe Virginy Bladeren Bay-Tabak, van &apos;t Gewas r7io, fonder Convoy uyt de Virginy gearriveert,en nu niet de Londcnfe Vloot,die noch geloft ftaen te werden, en dat by Cavclingen J foo als die genombert fullenziin en leggen in de Boompjes in de Packhuyfen van Mr. Benjamin Crow. • . Nicolaes de Sterkeen jacobus van der Hcuve, Mskelairs,lullen Vrydag,den n Augufti,&apos;s AvOnts ten j uuren, tot Rotterdam in de Swftite Leeu verkopen een groote Scheeps-Lading extra puyx puyk uytgefochte nieuwe Virginy-Bladeren Bay-Tabak, van &apos;t Gewas van &apos;t Jaer 1710» ronder Convoy uyt de Virginy gearrivet&apos;t,ei&gt; nu r.i:t at Londcnfe Vloot, die noch geloft ftaen te wetden , én dat by Cavflingeo, foo als die genombert fullen zijnen leggen in de Bi&apos;Oirpies in de Packhuyfen van Meflrs. Pieter en Jacob Top. • . . / Op de Helder is te koop een fchoon Hny&lt; en F.rve.met 5 groote en vcrfcheyde kleynder Vertrecken, fchoone Provifie-Kelder, groot Pak- Of Wagenhuys,Stal,Regenbak,Waterputten,«iKungaer&apos;.Thnyneii, met&apos;een Stuckje Lands daer by &gt; breder in de gedruckte Biljetten te uen. Te bevragen op de Helder bydeWed. van«ien CoinnilTiris Knijf, entot Amfterdamby Cornelisde Roos.- , i Tot Saturdac,den zi Loten in de I.otery van Hillegom, a 3 Gl. &gt; treckt dep 19 Augufti, of dén Heer Bailliiii Schout en Ketckmeefleren verbeuren aen d&apos;Amft.Gttef. O:acooy-Armen 1000 Gl.,en 10 Gl. voor yder Lot. Voor 3 Gl. zijn noch maet weynig Loten overig. Tot heden &apos;e Avonts ten 6 uuren norh Lp; en i» de Lotery van Slcyswijck, a j Gl. j treckt Maendag.den 17 defer.op verbeuite v&gt;n icat Ducatons voorde Rotirrd. en Amft. Diacotiy-1. imen, en dubbelde Reltitutie voorden Inlegger. NB. Voor 5 Gl. treckt men rocco Gl. , Tot van Avonr voor 8 Gl. noch Lote* io Schermt rhorn.oro r 5500 te trecken; trekt tot Diemen den 17 Augufti,ofF,Haniusfal verbeuren 2MI GL aen d&apos;Amft. Diacony, en j j Gl. voor yder Lot: Treckt vaft compleet met 100000 Gl:: De gefchr. Lijft &apos;s Avonts by F. Harnas. &apos; jGedruckt fot Fiuv.***. v. Atï!*&apos;. AH A M C^ST£LEYN &gt;Stads-Druckcry op ds Worcktia Blye-DmdC -Dén 15 Augufti&apos;/17 tfw /-/ • . &quot;</p>
</text>
