<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parijs den tS De«emb«r. De Grieven van Vrrfüile» mclaen.dat de Conivj difïnul eyi heeft geroaeckt. om -Je Paspoorten voor lijn Mi, nifteVs te ontf«ogen , willende, da» menfe cock voor d&apos;Anibaffadcn;* &gt; van Spmge fournere; maer men voegt&apos;êr by , dat lï(n Majefteyi van fijn Pft&apos;enGe vooi ie?&lt; n-voordig liecfr.en dat onUP.er.ipoicniiaiiTcn wel hjeft na de Phets &apos;van &apos;i Ccngn, (uilen verrrtcèen: Soo fy baet Paspoorten hier niet hebben , Tal menie liaer na Chailr»«lie&apos; «iendfn, alaaer de Eqa page fal ipgefcfce;pt werden, cm de Mac« af te facken.&apos; Wegens Mi. du Caffé «n de GjlJioicen lopen flechte geruchten ; OndeitulTcben bikomt het Hof daervlngten ifdiog noch ooek van Mr. du Gué Trouio. Oc Legers ia Spanje leggen noch als vooten, lijdende gioote Ellende snFa&apos;.igues : Men continueerde d&apos;Auacque van &apos;t caftecl van Cardona De 18 Baitaiilon» tn 10 Fsqua*&lt;ions.uyt het Daupbiné gtkomen.lsgeo cccli in tieieo van Refraicheicent hjr &apos;t Roulliilcn : Sy touden hae.t miuherenen Oi&apos;Ulticgaen belegden. DoTcscae: fle Énvcyé heeft t.jn Af.» fchcyt-Audiëntie gebad : Hy heefi aen Projeften gea.brryt.om de Sta • ten vao dien Hertog voor de verdrucking der Duytferrte bcveyligen, en hy vetireckt voldaan over d&apos;openingen , die liy wegens deSakcn van italien hier gevonden heeft. Onfe coopluyden verwachten 7 a 8 Reiourfchepen uyt Ooftindiëti en t uyt de Zuyd-Zee over Chira. Uyt Vlaenduen hseft men , dat onfe byeen geitoclsi Tioupen geduimde j dagen aen&apos;t dempen van de Vaeri van Douav op Rij (Tel geatbeyd, oock alle Dijckcn en Sluyfen vao de Scatpc gebroken, die Rivier t&apos;eeccmaei geliopt en de g&apos;eheeie Vaert, foo van Uootuick cp Dcuay al* van Rijtfelop Doorhick.gdmeirorapeeu bebben : Men laieecki v. n verfchcyde andete Proje&amp;en, om den Vyant gedurende defe Win er t&apos;a&apos;larmeren, terwijl dat mm &apos;t Plan, &apos;t weitk geformeeit is, o a Bouchaio te hernemen t en de Linie van de Scnfetrc te beiltellen, foude konnen in &apos;t wetck llellcn.</p>
</text>
