<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>j Biuflel den n December. Op de Fiontieren is alles weer ftil, ze* rieit de Marefchal ds Alontesquion fijn Troupen in de Guarnifoentn te rug gefonden beeft : De G&apos;aef van Albematle heeft het feive gedacn,hebbende de Poften op de FroDfceren befichtigt, de nodige Ordres gegeven,en aen denGcnerael Major Ivoy de Dircftie gelaten,om de Schade, die dcVyaoden aen de Scarpe en dï Dcule vcrooiiaeckt hebben , te laten repateren. Het Regiment van Keppïl-Fox , Donderdag te (cheep aengrkomen » is etrgifteten na Aeth gemarcbeeit. Dim dag is een Fiatiffe Partifan,die door een Officier van de Spatnfe in &apos;r paflèien over de Straét gekent wiert, geapprehendeert. &apos; &apos;» Gravenhage den tl December. Gifleren namiddag omtrent ha!f 2 uuten de Micifters der Geallieerd® dcecmaels noch in &apos;t Congres zijnde vergadert, quam een&apos;Fxprefle boven mei Blieven vso ded Gtaef van Zinfendorf, gedagtekent den 18 deferaen den Prins Eugene van Satoyen en aeo de Keyfetlijcke Minifters Gots fn de Biroa Keems Overleveren; behelfende onder acdcre , dat KeyfétCaul VI. den 15 defet lijn Intrede tot Franckfort foudedoen, enden it aldaer de Krooning vaniijn Kevfeilijcke Majefteyt foude gefcVteden: Uyt confideratie vao hetwelckevan avont een B» 1 en Col atie in het Huysvan den Baton &quot;Heems aen de voornaemfte Heerenea Dastie* wert gegeven» Cemelie GtaeftfanZinfendorf (tact in de toekomen* de ot in &apos;t eerft vau de daer aen volgende Weeck wegens hooggeinelie fijn Krvlcilijclce Majefleyt alhier weder t&apos;arriveien. De Baton van Siaferling is&apos;van bier na Franckfort verttockcn , en (taet de G&apos;aef Gors in ceoige dagen derwaeits te volgen , en ftacn andere Minifters oock en keer derwaeris teraeodoen: In het voorfz Congres was oock gilleren verfchfitirn de GracfGalla?. Een Exptefls, komende van Turin , is alhier na gepafleerr. Van avont waren haei Hoog Mog en den Rard van State vergadert. . N Amtlerdsm den 1; December. Ouder *t Geleyde van de Capits. Simcn Birkej en Willem van Ktrekem ziin behouden in Telfel geairivteit J* Sibeprn van Huil, namenilijck die van de Schip* pers J&gt;n Kloek, Simuel S&apos;okron , Gerrit Fredtikfen, Willijm Dropet en «en. &apos;1 SoJiJp van Cornelis Qaack.komenae van R&apos;ga en met d&apos;OoJlf.flV Vloot gizfv!&apos;, is in&apos;t ifikotii-n van&apos;t Gataende Gront vaft tn tcAXatet fo.i&apos;dat genoccfactg vttloten wiert geaebt: Willem Btanitr van Danzig is in &apos;t Vlie bieren ; a&apos;s roede hei Engels Schip vn C»p. Anir;w scot,van Riga na Londen. Divetfle Engellïe Schepen,&quot;!&gt;n Oartmouth na Weden vertrocken , waren in &apos;t Caoael dooi 6 Fianir- Sch-.pcn gejaegt en geaooifaevkt aldaei te rug te keften en een dit feive &apos;1 inkomen van die Havtn in de geraeKc Defe Ftar.ll: S,hepen tullen ïiin gewetd het Esquadre van Capir. Ba» teman , wijl het feive van Cidix tot Duynkeickcn te rug gikomen is, hebbende in&apos;l Caoael op tenijt Schepen jacht gemaeckt; mier toe Duynketcken niet rpgcb:acht als ren Scherpie metVygen uyt d*tt. Te Ooilende vas het Braps Scheepje de St. Louys, met \\jjn(n van Botdeaux na Havre de Gricegaende, opgebracht, &apos;i Giljoot ee Brouwer. Jacob Rinkts&apos;, is v;n Hier tot A:lbïrggeartiveert. Dele[ vantle GUeViCap.&apos; San u:l Krornmaet, met Koortiuyi d&apos;Archipcl na Li(Tabonga;ade, is doot he» Fi?ns Schip van u Cap. I&apos;Aigle genomen en te opg&apos;bfatht; occk is et een gerucht, dat J:n Pauluffe Ketel enten Schip , bejde uy: de L»vaat, mede in de MiddellantfeZeefcudtDgeromenzijn. Volgen*de Stieven van Rotterdam waten alle baer ScS&apos;psn van &apos;t LonJens COnvOy wel binnen &apos; gckrfmtn nevens d&apos;Oor&apos;o/.ft hrp.-n , die haerjeconyoyrert hadden, &apos;s Gravenhage den 1} Decciribrr. Het gemeniioneeide Bsl en Collatie wegens de Crooning de* Kr&gt; feis , *t geen avont ten tïuyfe 1 van drn Envoyé i* gewetl, heef. to&lt; laet in de voo&apos;lfde naclit geduutt. Deft 0 voormiddag ziln Je ?rim Eusjene van Say&gt;yet&gt;, de K yfetl. Miniftrts, de G&apos;aef Coes rn de Baton Heetiw , mits«aoe:s da- Graefva» Sraffort. AmbstTaJeur v.n Gioot Biiiiannien. eenigen t&gt;jt fco met de Heeren Gedeputreiitn van haer Hoog Mog. als van den ! Raed van State in de T.&apos;rve* Kancr h Cr«ferentie geweeft :En J&apos;aet 1&apos; de Expffle.den iS v«nHan;u -feevaetdigi en eergifier tr.et Erie• ven atc hcoggemtlien Prins en de Kïyfetl. Minifters aen&apos;t Congres : ptbiacht .vanmiddag ca den Kcyftrtot Franckfott weder afiefopdrn ■ ie werden. Pe Ptincen V illtmenMax&apos;miliaen van Hcfltn ftaen vm : de \V«eck vanhier ie veititcktn.</p>
</text>
