<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>! Uyt het Leger re tewarde den 8 Juny. De Hertog vaó Marlborcug j deed den j de Revcu over de Pruyfïïfe Troupen en bederi óver de En- I gelffe en HanoverOe, en heeftfe alle iofter goéden ftset gevorjen. ! Mengaeteen Campemenr aen de Leye onder den Lt.Gerierael Murrir i formeren, die na Corjri|ck vertroeften is, Om het Fort Harlebeke ?a ! d&apos;andere Poften ie vifireren eti iiilcké ordr ite (lellen , alsjot veifcke&quot; J ring van de Vaert op die Rivier nodig fcijn. Morgen fal een gr» .: j Convoy met Meel en andere Ptoviant voor het Leget v&apos;ab Doomrrk ,na Douay vertreeken Onder Escorte van de Troupendie tiifTchcn j Mortagne en Sr; Amand leggen en vervolgens weer met het Leger con- - i iüngeren lullen.&apos;t Schijnt.rfat de toeleg der Fran&lt;Te,die met alle kracht &apos; haergtöetie Voüragelparert, alleen is , om niet&quot; eerft te decamperenj ! &apos;tgeenoockwelkondezijn, alfoömenfprtcckt, dat wy in Vlaetft j van defe Weeck ifullch Opbreken. &apos;$ üravenhageden u Juny.&apos; De Advyfen vati dlvetflTe Plaeiferc i confirmeren, dat de Vloot Onder den Engelflen Adtnitael Notris den !14 pafl&apos;ato tot Barcelona foude gearriveert zijn. tieHeeren Staten I vaoHollant enWeft-Vrieflant, fegt mén , dat mórgen van eenigeva. i canteMilitaire Charges füÜen disponeren: HaerEd. Gróót Mog:. I hebben heden uyt het middeo van haer Vergadering gecommitteert | den Heer van Starremberg wegens de Ridderfchap, den Heer van Ker&apos; , pelaet wegens de Stad Dordrecht, den HeerPancrss wegens de Stad i Amfterdam en den Heer wegens de Stad Alckmder, om den Ko| niog van Pruyflfen over fijn arrivement te complimenteren eri ie veri wellekomen, en om verder fijn Majefleyt, gedurende lijn vcrb&apos;ijfalhier te op te wachten; waer na getneldé Hetren hét &quot;Middag- . mael by hoóggedachtefijn Majefleyt hebberl gehouden , die omtrent 4 uured na Hotiflaerdijck is vetttocken, en foo gefrgt wert, tót aenfiaende Maendag ofden volgenden dag (laet te blijven, énalsdari weder alhier te komen. De PruyfliflTe Generael Gtomkoü ftact in&apos;t kort een keer uyt het Le;et in Vlaendcten alhier te komen doen} van waer ds Heet van Geidcrmjlfc.u inrds hier gïarriveen is. Vart rfti &apos; «orgen is de Graef van Rechteren verJiocker,, O ra n» eer,!g« Koven i in Du/tllant en vsrdei na Franckfort te gaen. Van middag nas de i Cïtjet vjo zinzenJoif boven met den Heet Raed Penlionaris Heynfius in ge &quot;preek, ea van namiddag waren eenifce »an d&apos;aenweieade Juiui •, lteis en anjere Heerenby fijn Excetlemie ten tetto. BrulTcl den n Juny. Maeodag arriveerde hict het Engels Kegiment Dragonders van Caris , &apos;t welck «witangs uyt Engtlant gekoin:n is, en in weynig dagen na &apos;t Leger fal gaeii. De Legers legjen noch als vooten : Oen 9 detacheerde men uyt het onfe j Regimenten, ou&gt; rast J indetevan &apos;t Guamifoen tan Douay het Coips, &apos;t welck ie Harleb eke is onder den Luyr. Generael Muriay, te gaen verftereken. Éetgifteren morgen ten io uurenis d&apos; Aetts-Biflchop van Meehelen in fijn Sjfte jaet overleden, werdende leer beklaegt: Sijo Lijk wiert in fija pontificale Klederen ten toon gepelt io de Capet van &apos;t Aerts- Bisdoin , vso w»er het gifteten namiddag na Meehelen getrinsporteert wiert, om begraven te werden in de Tombe,die hy in de Hooft - Xetck by die van d&apos;andere Aerts-Biflchoppen lijn Voorgangen had j laten maken: Hy was gtbooten ütaef van Piecipiano en Soje : Hy j is7Jaren BilTchop van Brugge, en it Jaren Atrts-Billciiop van Meehelen en Primaet van de Nederlanden gewetft : Hy heefi fijn pattimooiele Goederen in Bourgondien aentijn Ncefcn Nichten, Legaten aen fijn Domeftijcken , en d&apos;Armen tot Erfgenamen van fijn &apos;l.iFe&amp;en, Meubüen en Revenuen nagelaten. Amfterdam den n Jr.ny. Van Elleneur wert gefchreven, dat de Sterfte daet wat minder wiert» dat de Lucht gefont was, dan dat die Stad echter noch te Water en te Lant bleef ingefloten, op dat&apos;er geen Volck uyt ofinfoude komen : Een;se DeentTe Oorloglchepen waren rfonrdeSontnaCoppenhagegepaficert, die in &apos;t Kattcgat hadden £efc/uyft : Den 3 ,4 , 5 en 6 Juny zijn in de Sent 17 Schepen aengef &apos;•men, daer onder Ouke Siwerts van Amfterdam na Daniig ,&apos; Laurens Wachs van Colbergen, Pieter Fredtickfe van Rugewald cn Jacob Viflcher van Ahuys. Van Hamburg fchrijft men, dat op d&apos;Eltgearriveert zijn Cap: N. Kok en Carel Janfen Buftrom, Cap. Joan Steur van Mallaga , Cap. Pieter Taen laetft uyt de Srraet en van Eergen in Noorwegen Pieter Maasdal. Van Danzig wert gefchreven , dat de laetft daer gearriveerde Hollantfe Schepen befig waren met laden , en dat&apos;er dagelijcks noch al Kanen met Granen aencjuimen : Tot Koningsbergen begon medealvry wat Goed af te komen j maertot Riga noch niets ; echter waren al eeetge Koopmanschappen tot vijf Mijlen na aen die Stad geaadert. Heden is een Schip uyt Sweynfont in Noorwegen hier aengekomen j welckers Schipper bericht aldaer vetftaen te hebben, dat benoorden die Plaets in een andere Niiortfe Haven 435 Schepen , van de Weft gekomen zijnde,waren ingelopen. &apos; Madrid dén 15 Mey. Men&quot;heeft dat de Coningin noch ran tijt tot tijt Acceffen van Koortfen krijgt. Het Spaens Leger in Citaloniïti ftont niet voor den icof ra Juny geformeertte weideri: M;n had Troupen na Balbaftro en Jaca gel&apos;ouden, om de Sttopreryen der Miquelets , die fig in &apos;t Gebetgte van Arragon onthiehfeA , te beteugelen. Te Bareelona was een lietrlijcke Lijck-Staetfy over wijlen den Keyfer gehouden , en men fprack van &apos;t aenftaende vrftretk vsn Conin» Carel na Duytflatit, en dat de Regeen&apos;ng aen de Coningin foude gelaten werden. Het Leger van den Maiquis de Bay continuserde op de Jtoften van de Portugefen te leven , die haer Legei nog niet byeen verfamdt hadden. Parijs den 8 Juny. De Brieven van &apos;t Hof confirmeren de advyfen, die men laetft over Gironneg:had heeft; da* de Vloot van den Admirael Norris.den ti en 1 j paffato de hoogie,van Palamos grpaüeert lijnde, te Barceloni aengekom-&apos;n was.aluaer hetConvoy van odek renitje dagen re vooren was gea/riveert : Men voegter by, dat sedert de advyfen van Gironne van den 16, een Coirrier was gekomen met Brieven, die 4 dagen fonuer Waten, ert «lelden , dat men tydkig had bekomen, dat d: Ttansporifcheprn Jde Tfoupen en Ammuuitie aen Lant gefet hidden , en dat ditalln den ifi was gedaen , en dat i met defe Renforten de Vyandtn voorgaven, offenfif te willen ageren: Men f&lt;gt,dat ly bet kunnen doen ; foo dat de Spangiaerdcn.dia ftact maeckten Bareelona te fuUén belegeren, vetre buyten baer rekening zijn : Oc Klieven uy t Spanje, lbo Jie aen de Hovelingen ais acu fat • ticuliercn koineu, liggen eenparig, Jat d&apos;Aaiinuoiiie, voor delen te PcuiscoU gcJcbatquecti,cu die van de.Majalijnrn vaa Leriida cnTortuta utccf als de hclt&apos;t geconfumeeu is, eu dat het Legei niet genoeg had,out daei van 5 W eken in &apos;t Velt te lub ilteten : Uit is een van dt lettenen , waerom het l&apos;clvc foo langgetaideett heeft, om lig in&apos;t Veii tc begeven. De N-&gt;u»tllcs büjv&apos;c i i&apos;e:r lleiil door *t ltil leggen der Legers en de continuatie van &apos;tvecblijt van &apos;t Hof te Mady. al*acr de Ptoje&amp;en, waeraenmen zedett t&apos;oo langen tijtgeatbeyt heet», noch niet hebben konnen geteguleett werden. De Matqms de Langeton, Luyt. Generael van des Kouings Vlooien en van Nedertu6&apos;?c»&apos;s le Seauxfeet Ichielijck ovcilcuen,lbnuet iieck geweelt ie zijn &gt; als oock Mt. Mo&apos;.é de Champleireux, Prclident ia 1 Parlement van Pirijs. De Cturvoiit van fieyeten, wiens Equipage men legt,dat roet 100 Paerden vermeerdert foude zijn , bcviui lig dagelijcks te Vil» liets sedert d&apos;fcntreveu, die Hy den 16 palTato te Neuvitle gehad heeft met den Coning, die fig incognito derwaens begeven had, cu wetwaetts de Dauphijn en Dauphinc oock gekoma.i waren.om denCeurvoiit te tien, Mojrou den 16 Mêy. Men heeft van Vetonits, dat de Gtoot AJtnitael roet omwent 8000 Man , behootende tot de Vloot, &apos;na Al&apos;of gegaen was , om aldaet na lijn goetdum keu te Water en te Lande cfjcnlive ofdét&apos;eniive fagcren., en de Cubmiffe Tartaren,die tot onder Alof euTarnowits ftroopen, in toom te houden: Men hoopt,dat dc Czaatd&apos;e Tattaten haelt op haer fulleg/lus gaen, lullende aoor den Gouverneur van Attracan met 800 a Man onderftcuut werden. JLembetg den 10 Mey. Van Bender fchrijfi men,dat de Koning vaa Sweden aldaet te rug gekomen was, hebbende het omleggende Turk» Leget belichiigt. De Voilt Gallizin heeft lijn Cotps by Wiertibiet gtpofteert en in Nimirow laten publiceren, dat d&apos;Ooderdanen alle veyligheyt I&apos;ouden genieten i hebbende felfs aen de gcene.die het mei den Kiotsky hebben gehouden, Pardon verleent. De Poolfle Magnaten wachten den Koning te Rzezzowen Tarnow. DeCzaatlaet de Riddetfchap van Polen door Un vertalien aenmoedigen, om lig tegen de Tutcken uyt te mften , met byvoeging, van geen Conuibutien meet van onle Landen te fullen invotderen. In &apos;t Lembetgs Diftriffc is vootlede Sondag in den Naem van den Czaar aenbevolen, op den 11 Juny 700 Poft-Paerden by Btazlow te leveten : De Muscovile Regimenten, die in Volhynien geliaen hebben, trecken na die Plaets. ooppenhags den 6 juny. De Oeenlfe Vloot is wegens contrarie Wint noch niet uytgelopea: Den 3 zijndelactfteóCompagnienlafantery daer op geëmbarqueert. Alle Regimenten in Seelant hebben ordie.ora in &apos;t campcment vanCorfocr tc rucketijook is de Ca vallei ƒ in Panen in mar fch, om na Holfteyngetransporteeri tc werden: D« Gcnerael Major Lcgard is Lt.Generaei van d&apos;aldaec ftaende Cavalleiy geworden : By de DeenlTe Armee zijn 11 Velt-Predickerigcordon. neert, waeruyt men vermoet, dat een marfcb ophanden ij. Schoon de Sterfte te Elfeneur foo veel niet te beduydeu heeft, is echter eea Fregat in de Sont gelegt, om van de pal Terende Schepen de Tol tc vordeten, op dat fy niet aen Lant machten komen. Hiet zijn 1 Prijfen, met Viftualie na Schoonen gaende, opgebtacht. De Cotiingia Douarierc fal fig Lalant begeven,ora daer van de Somer te blijven. Hamburg den 9 Juny. In Pomercn geeft men voor, dat baer Troupen toekomende Weeck fullen opbreken ; doch men weet,dat ly daet toe noch niet in ftaet zijn. De SweedfeMiniller Lelienftet is vanwismar cn de Generael Major Rank van Staden van den Gouverneur Generael Welling gereverteert: Delaetftegaet na Bender, omaenden Coning van S weden een en andere Propoiitic te doen. By het Ceur- Hanovers Geit, *t wclck hier beeft gelegen, is noch foo veel bygekomen, datdeSomme van Sooooj Rijcksdaelders, dieaenDenemareken op Delmenhorft moeten betaclt werden, haeft compleet fal zijn : De Inwoonders aldaet bebben reets den Eed aenCeur-Hanovet atgelegt. DeConing van Dcriemarcken wert in 8 i 10 dagen te Reuburg verwacht, om de Troupen te monftcten.</p>
</text>
