<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ComnifTirifTen van de laetfte Verdeding vso de Lotery der StariHierlem notificeren,dat haerEd. vaft hadden venrout dek Lotery op dea geftelden i o Junv compleet te doen txcckcn, dit ook defclve ree» feer verre is geavanceert, doch dat echter (foo door het vooraf trecken vao de Loiery van £ iam.als doordien de Liefhebbers nochroaels requireren een pta: jijfen Dag, en dat met teri Poenaliteyt) dier a:n noch eenige i» tynige Loten mannieren &gt; dat cse.om hter F.d. hebben goetgevonden alleen met dat inficht,om aea een iegelijck genoegen te geven,en dcfe Lotery compiect te trecken , den Dag&apos;vtn de TrecVing voor het alderlaetft te prolongeren,en vaft te ftellen op Dingsdag in de Haetl. Kermis, ziinie den Juay j belorcnde dc Heercn Co nmiflarifco roos D jeatons aen dellaerl. enAmft.Geref.Armen,indien niet den jo Juny trekt. Baillia, Kurgermeefteren en Schepenen van Schagcn maken bekeot.dat op dc Facrden-Markt den 17 Juny niet lullen werden geleden eenige Comaedianren , Koo-dcdaoffers , Rijffelaers , scc. ■ Een iegelijck wert bekent geraaekr, dat de &apos;fhuyn en Huyfinge van Abraham de Haes nyt&apos;er hant te koop is.met de Gront of den Opftal al- Itcn.foo als &apos;t de Gegadingde begeert; leggende tvtn buyten de Xleyr.e Hout-Poort der Stad Haerlem op de Kleyne Houtweg over dc Baen; voorfien met 4 l&apos;choone Vertrecken.die alle haer Uytficht over de Baen en langs de Weg hebben, en hecht cn Ücrck gebout zijn i en de Thuyn is een goede doordolve en gefïfte Gtont,voorfien met veelderley van de befte Vrucht-bomen, die hy heeft konnen bekomen j aen yder Boom hangt een Lootje met een No.,daer een Regifter vao is: Die Gading heeft, adtcflere fig aen dc voorn. Abraham de Haes. De Voogden over de minderjarige Kinderenen Erfgenamen van de Heer Job Janfede Jonge Tullen Saturdag, den zo Juny, &apos;s Namiddags ten 1 uure, tot iietickzee in de Herbergde Zoutkeet aen de Meeftbiedende publiek verkopen een fchoone nieuwe Achtkante Steene Schorts- Molen.met lijn Packhuyfen enGeteetfchippen ; héßbeadeOftroy om alleen te raaien alle de Schortte cnTacu aldaer en op&apos;t Eylant Schouueo. Franco Cotdelois, Adrianas Doelman en Jan de Vryer.Makelaers.rullen Vrydag.den 19 Juny, &apos;a&quot; Namiddags ten 4 uateo, tot Rotterdam ia de Herberg de Swine Leeu verkopen omtrent 1500 Riemen Druck- cn Schrijfpapieren j leggende op de Solden van Chailcs Bouchcr in d&lt; Grote Wijnbtugftraet in de Franfle Papier-Handelier, alwaer defclve ten Dage vaa de Verkoping geilen konnen werden. C. Groenvelt, J. Gekeer.C. Laft en M. Poel, Makelaers.fullea Donderdag,den 18 Juny.&apos;s Middags ten 1 nar, tot Sardam in &apos;t Motiaenshooft op den Dam verkopen $00 Hamburger Rapijniïe Greene Balcken &gt; leggende op &apos;t Kaddegtr aen de Werf van Jan Korvet. Roelof de Gier, Herbergier io de Prins binnen de Srad van den Briel, adverteert een iegelijck, dat by genegen is uy t&apos;er hant ie verkopen d« voork. Herberg,ftaende in de Voorftraet by &apos;t Stadhuys, met een bequame Stalling voor wagens en Paerden daer achtet, waer ia al ovet at (co Jaren de Keering is gedacn, en noch met fucccs gecontinueert wert, en veel Comparitien en Verkopingen werden gehouden. » In de Lotery van Egmont Binnen, &amp;c. ((ónder Nieten, wiens weerga in voordeel niet bekent is) noch Loten by alle Collefteurs tot vaa avone ten j uureo; overmorgen, den ij Juny, begint de Menging en Tieckingiot Egmont op deu Hoef. . Alfoo tot het compleet trecken van de Lotery van Sleewijck.a n Gl.,noch eenige weynige Loten manquerea , wert de Treek ing by Am«- vcillhoventotden 18 Juny, op poene van vcoo Gl. : De Loten werden maer tot van a vont fonder Opgelt uytgegeven. Schout,Burgermts. en Kerkrars van Hillrgom zijn reet» in ftaet.sm haer Lotery,&amp; 3 Gl.,met een goet getal Loten te konnen ttecken.maet om compleet te hebben,wett de Tteekiog geprolongeerr tot den 8 July.op potoe 1000 Goude Ducateo :De Inleg tot den 30 Juny. Vredemakers en Kerkmr. van Hauwert verbeuren aen d&apos;Araft. Getef. Diaeony-Armen i«ot&gt; Rijxs. en ro Gl. vooi &apos;tLot,indien haer Lotöy ni t den 17 deiet teHoorn trekt. Hier zijn Prijfen van iooó,r j00.ïe00,5000,6000, jocoo.iooooGl.,en geen Nieten. Nog Loten voor 6 Gl. De Heeren Burgermeeft-tren en Regeerders der Stad Gouda hebben uytijefchreven een 11 G&apos;.&apos;tLotj verdeelt in 1 Ptijlên a 1 loco» 1 h ioooo,x a jeco,i a 4000,50 a i0&apos;50,&amp;:. &gt; j Nieten j trekt den 19 Juny :De Inleg tot dtn 17 dito,lbo de Loten foo ver lUecken. Wijlde Lotery van Langer- en Kort-r-Aer,i zo Gl.,wjes inomier tjsoo Loten te winnen aijn t Prijfen a zoooo,» a iocoo, 1 a4OOOll i tooo Gl. , Ccc., abfoluii binnen Levden compleet treckt den xodefer, foo wert diti lolcg voor &apos;t Uetft gedaen tol den 18 De Direfteur fal ICSO Gl. aen di Levafe en Anift. Diiconv en 4 Ducatoru vn«r yder LOl bciaten , foo de Trecking den 7 |ulv niet begtni. De welverdeelde Lot ry van Eleysaijck i 5 QI.» uaer ia 100 veel eonfider .ble Prijfen te vinnen zijn,fal ickeiliick compleet irtckeii &apos;&apos;Ul diaet na t eynaijren der Loiery van E:mont, of eenige ue-niee dagen daer ra, op poene van jcco Gl. voor aeri Armen te verbeu&apos;en. Vrydag.den 19 Juny,trekt compleet her cieriijck Loteryt/e van Zwaeg, waer irj voot j Gl. te tre ken zijn 110 Piiif&apos;n van toc o iO« 5° cti andere na ïdvrnint.: De Inleg fonde; Opgelt noch tot den 17 diio, alsdan gelieven de Collt&amp;ciirs haer laetfle Copy af te lenden. _ Gedruckt rot Hi«r enj ov ABR AH M CftSTELEVN ,Stads DfuciiCr, &apos; \ op de Mtrcktio d* olye-Druck. Den 13 funy » 1711.</p>
</text>
