<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Donderdag de.i 13 l&apos;nny &apos;s namiddags ten 2 men, zul te Dcltiop St.Lucas Gilde-kamer, ve.kogt wolden, ecu Koninglyk Korologemet s-n Wvzin»c aen 4 zvden&apos;, gnendc en ii-i&apos;-nde een jner en 6 wecken , gem.iekt dooi Severyn Oofterwyk , met zeer veel zilver, ven door den weergaloze&quot; Meeftet Jean Bikten&apos; Hiftork- en Beeld-werker; &apos;t zelve kn» alle dagvn gezien weiden by Johnnnct Oofterwyk Horoloecmakér in de Ralveiilrnct te Ar.ii&apos;ndam, tof den 13 Juny , ei; duegs .-oor de vcikopiugtc Delffop de Gilde-kamer voornoemd. J. Wintetbeek Bloemift in &apos;s Gi4Venh-.t»e uaeft het C.lai.huys, zal den 20 Juny &apos;s morgens ten 9en &apos;s namiddags ten &apos;2 uren, verkopen, een party c.irieuié fooiten vaa Orai»je-l&gt;onici»,zo ïnlandléOsiilntien.nls ltaünenfe Bumea,zcecmooy en wniTelykjookßygewaÜcn en eenige foortén vnn Anjers. De bomen 2 dagen ttfvorcn te zien ,en de Catal. aldaet te bekomen. NB. Ook een parry Wilde om re Oculeren. Woensdag den 24 jrlny znl fc.BoJCttuët Boekverkoper in &apos;s Graven hage op de Grote-Zacl vnn&apos;t hof, verkopen, de nngelate goede Boeker, fchone Printkunil en inre Anticqve Medailles vaa den Hr. N. vnn Bergen. De Catal. zyn t&apos;Amileed. by N. ten Hoorn, Hnerlem van van Keitel, Levden var Damme, Delft&quot; Beman, Rotr. Hofhout, Gouda Kloppenburg, Arnhem Smi-is, Vtregt J. van Poolfum, ote. De Erfgenamen van wylen Gysbeit Kloek , wonende tot Arnhem , zyn van meeiiingc binnen de* tyd van s weeken , met contant geld, 2eei goedkoop uyt te verkopen hare conhderabileZyde-enLaken-winkel.beftaende ia allerhande gecouleurde en zw.trtcl.nkznsKaifayer., £«V«n,Setgies, Kroonraden,gcfrizrridc en 2 elk bicedc ?yen,Kalamaiiken,-Greynen, en verdei wat tot zo eenvoornamc Winkel behoord. F.duard van Vel rnvc.iliage doet weeten, dat zeeket nydig en wangunftig mcnfcii heeft doen dellen in de Amfterttamfe 7.-ittirdr,«zfe Canrarrt van-den 1 3 Juny 1711, dit navolgende ; ~ Edaaid van Velzen Schoolmr. en Nors. PnWic,Zoon van den vermaetdet» ~ Schoolmr. Hend. van Velzen, wonende in &apos;sGiavenhage in &apos;t teeg-Acht erom inteft de Kaeifem ekttr , pvefcatcerd aen alle Luyden var» ~ Rnn&quot; , hunne Kindeien re keien Leezen,Sciiryven,Cyff«ien,en Pfalmen op Noten jstagen, by de huyzcn.of in zyn cygen huys,voor etr» ~ civik prys. Zo is &apos;e, dat de gemelde Van Velzen verklnerd , dit t&apos;ccnemael bayten r.yn kennifle of oidtc gedrukt te zyn , dcihalvcii &apos;e zelve houd voor een t-nncd en vals uytfttoyfcl, zulks gedacn zynde om hem te beiiadeekii er. de nienlchen te nbufereu Mtrreftt aea&amp;ylc j vvacrom hy doet veeten , dat hy i.-. een OpeuLaci Notaris, waei van hy alken tja pt.icVyk niaekt ; belovende deihalven eene goede vcieering nen -an dc bovengemelde Notificatie nen hem wen aen te biengen. Te Amft. by I. dc Coup Baekvi ckopci in d&lt; lC.ilveitliact inCiceio is gediukt, en worduytgegcvcii;Liid.Smids,M.D&gt;.Scbatkatner deiHt-&apos; deilandfe Cudhsdea.ot Wootden .„de Neeilands Steden en Doipcn,Kaftcekn,Siotcn en Heeren Huyzen, oude V»lke»en.Ri-&quot; vieren,vermnerde 1 uvdeu.in Staet en Oorlog,Oudhcden,Gewoontcnt ca Lands-wyzeu: Vercierd met «o VeibeeWUn;;cn,vuii zogeheek al» veivallcueHecrenHiivren,Sloten cnKatkckn.iiieeiendeels gcteekent;dooiden veraiaerdeaTeckcn..erß.Rechman:ï«JeveiiSe«»Bl«dwy,.er, in dc gedaentc van ecnLniid-Ci-.ro-iyk,.unAo.soo tot 1600 in groot «.Ook zyn by dcnzclvcn re hckomen,wcyntgeF.xempl.V!in de } jarige Rcyze,tc Lande, &quot;cd.ten door den Moskcviléu Afgezant E. V strand ldes,vanMuskou af tot iirCiiin:i,nier veel heetlykcKonft-princeii.iu 4. Óvcimorger. tiekt de.Loteiye vattLcosdregt compleet,&apos;t mengen precis&apos;s namiddags ten 3 uien, nu kyd Hauwert aen de b«i»it. Viedcmakérs en Ke.kmeeftcieu der dcrpeHauycit zuilen .1; &apos;.keeren aen dc Amft. Gei. Diac. Ar. ïaooßixd. cm ogt.voor&apos;rliot,indkti hart Lotet/c den 27 deze. binnen Hoorn niet tiekt. pryzen van ro»o,i $03,2000,3000,6000,1 ocoo,en;coo» gl.gcen den tS. Vrydag den i) Juay ttekr compleet het cieilyk Loterytje van Zwaeg , waet in voot 3 gl. 210 Pryzen vnn teoo tot j© gl. en andete na advcirant ; dcv Inleg -onder opj?c!d tot den 17 dezes , wauncet de Colleitcuis haie iaetfte Cooye moeten iitzenden, Tot IS dezer dc lïctfiC iukg in Laoger-Aai 3 ;o gl.,w:ter ir. ondei 1 sooo Lotenzpry&apos;zen a2G0&quot;00.2-aiooo«, 1:14000,232000,;oaiooo,gl.&apos; Ttekt aodezer of de Diere.?, zal tooo gl.atu de Lev d., Amft. Diac, eii4 dukatons vooi ydet Lot bcinlen.zo 7 July niet voortgaet. Com.&apos;nifl&apos;arizcn der ketfte Verdeeling van de Lotery dei Stad Haeikm notificéien , dat haer Ed. vnfthadden vertrouwd deze Lotery ef eten gefteiden to Jisny compleet te nekken, dnt ook czclve iceds zeet vet is geavnnceeid, dog cgtet (zo dooi het vooraf trekken vnn ié Loteiy vnr. £d:»m , nis deoidien de Liefhebbers ••«moois tccjirirereu een picciferr dag , en dat mft een poenaliteyt) dacr aen nog cenige&apos; wev.&apos;iige Lcten nranejudicii , datdtterom h*ei ï.d. kehbeu goedgevonden , alken ir.er dnt inzigi om-avneen iegelyk genoegen te gecven» co deze Lotety compleet te trekkin , den d.ig van de trekking voot het alkrlncrft re prolongeren en v*(w&gt;te ftellen op dingsdag in de Macrl.Ketm»s,dc--3ojuny; belovende dcUeeiei&apos;Commilïsrizeiiiooodukatons nen dc!laeil.enAmft.Geicf.Afmcn,fo niet nktiojurty trekt* Dc Lncciy V3n2&apos;.v.immerdnrti 342! waer ins»lieten tegen boven alk andere,;:&gt;4ooo,3:l2ooo,2oaiooo,gl.trekt compleet3o dezer,oé den IJieicc&gt;.verbeurd tooo gl nen de r.eyd.Amft. Diac.,cri 2 dukatons voor yderLot,zot4of 21 July niet ciekr,totz(&lt;iezci de laetfteLoien. De Lotery vnn Oudkarfpel-cn Koedykby Alkmaei a 4gl.znl vol mét t6ooo Loten trekken 29 Juny,of de Rcj.c.i Ratelband verbetiren aen de Amft.Ger.Diac.Armen 777 Riüdadders, eni ift.voor yderLut boven den ink«,zo3 Jnly. of 13 niet tickr.deu inleg tot 24 Juny,tic. Het nld-eilicrftc Peirant vnn Krommcnydyk a « gl. , waer in €6 Fryztn Van icc tot 4000 gl. , met ycele tuffchen-p ïyzen , en 2 meten, til getrokken vcrdcir den 4 July, op verbeurte van tooa gl. nen de Gcref. Diac. Armen. Den inleg tot den 1 dito. De&apos;boTcn andere .vtl verdeeld- Lotery van Sleyf.vyk * j gl. &apos;t Lot, waet in by uytftck zo yeel conlidernbele Pryzen zyn , trekt zekerlyk compleet even ca &apos;t trekken rag Egmcnt, cf wévnige dagen dacr nen, op pceuc van 3000 gl. voor den zinnen.</p>
</text>
