<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>r De Raed van State der vêreênigde Nederlanden Dl den ; February, 17 ic,hefteden &apos;t Broöt en Broot-Wagens voor d&apos;aenftaénde Campagne Paulus Stael,Notaris cn Rentmcefler tot Utrecht,als Laft hebbende van fijn He«rPrincipael,prefereert aen de Meeftbiedende in &apos;t openbaer jilaendag.den 17 February,l7lc,&apos;s Avonts ten % uuren, in &apos;s Gravenhagein de Nieuwe Doelen re veylen en verkopen &apos;t feer confidcrable Ade- Jijck Huys en Slot Cronenbitrg, met de Hooge Hals-Hecrlijckheyt.nevens de Ambachrs-Hccrlijckhryr van Loenen.Cronenburgs-Gerechi, met de refpe&amp;ive Tollen,Gabellen,Tliiendeii,Cijnfen,Lecnen,Erfpachten,Viflcheryen,en allt verdere fpeciale Pmninentien, Voorrechten, Privïrël gien, en Landeryèn met de Huyfen dier aen behorende; geleden onder de Jurisdictie van Hollant tot Loencn aeu de Rivier de Vecht tuflehea &apos; en op de PaiTage van Amfterdam en Utrecht: En, vermits defelve Goederen feer confiderabel irr Jurisditt&apos;ien en &apos;/ooh-ecliten zijn.en oock fceC important van Inkomfteri.fullen defelve in eenije aparte Peréce&apos;en en Partyen kiuinen opgeveylt weiWen , tot gerief van ie Gegaditigder;, die van &apos;t eene en &apos;t andere nader (uilen kunnen onderrecht werden t&apos;Utrecht by den voorn.Stael,iti &apos;s Gravenhage by den Noraris Hugo vj&apos;) Aken in de Papeftract, t&apos;Ainfterdam by Gerard Schiep op de Keyfcrs-Gracht by de Reeftraet Omtrent de Goude Ketting, rot Levden by den Noraris Simon van Douderen op de Breeftraet, tot Delft by de Heer Advocaet Mr. Cornelis &apos;s Gravefande.tot Dorcfrccht by den Notaris Elias Vcnlo,&apos;&apos; tot Haeilem by de Heer Advocaet Mr. Johar» van Groenhout,en tot Clcef by &apos;den Notaris Jan Cafper Boenier; cn,otri aenwij/ing van de Goe -&apos; deren en Landeryerr, als mede infpeftie van &apos;t Huys en Slot,£cc., tot Lornen aen Adriaen vanLeeuweu, Schepen aldaer; mitsgaders aen J.lll Coenen,C»fteleyn op &apos;t Slot: By de voorn. Perfoonen zijn mede te bekomen Biljetten in Quaito, waer by de Jaerlijckfe taften, Inkoinftec, ituuren en Tachten,die aen de voorfz. Goederen noch zijn , gefien kunnen uerden. Maendag , den 17 January ,&apos;s Avonrs ten 5 uuren, fa! men t&apos;Amfterdam in &apos;t Oude Heeren-Logcr.ènt publijck verkopen een feer fcVdone&apos; ïoere-Woning, met fijn Berg en Schuur, en omtrent 11 Morgen feer goét Wey-Lant j gelegen rulTchen Sloterdijck rn Half*egen Haeilem ere. Amfterdam aen de MijUPael; in Huur gebruykt werdende by Ariaentje Cornelis, Wed. van Dirck Hobbel: Die genegen is het vooietrttïcnöt öyr&apos;er hant te kopen&apos;, adreftère lip: aen Lucas de Schepper, Makelaer t&apos;Amfterdam, of aen Adriaen Engelman tot Haerlem. &apos; t&apos;Amftc&apos;rda nHv P. Morrict is te koop degroote Caert vaii&apos;de Nederlanden,in 18 Bladen na die van IlrulTel door Friex j dcf. Ive :s verwerden cri (&quot;Kbrrigrtrr, met alle de Graden.Limitfcheyding.Compairen.Lant-Namen en heel moóy gcfiieden.a 4-10 ocn afgefet 6-6-0 : Item, Moscóvien,! Fbden, en de Plans van de nieefte Steden. Sdujfie/Sybrant Harmenfis., Beurtman vaa Hoorn na Rotiaen, fal met het Schip,genaemr de Liefde,met den eerften vertreckeü :Te tévri-*, gentfM PiCer Crabbendam, Cargadoor tot Hoorn. De JUpeftfen van Sclirrmerfiorn , dat haer Lotcry fal trecken den 1 j Jantiarv, 17 ic, Of defelve fu&apos;ltfn Verbeuren rcoo rucatotij „ aend&apos;-Aiftft.Gercf. piacony-Armen.cn ir.o Rijxd. aen yder Colleflear :15 Loten op 1 Biljet,kort r, en ico Loten ren een half per Cenr. £ Schooh&apos;gccn Beloften van raoo Ducatons werden uytgelooft,fal echter het Woort en Belofte van Hamihon cn Blank pligrelijek achtervolgt* werden niet de L-otery vaji Wijck compleet defo Maent te trccken : Tot den z r deler zijn no&lt;flLoren fondet&apos;;&quot;en-dah rnöt « bckojfi ïsC* Alfoo in &apos;t Loterytie van Zwaeg, a : 1 ft. &apos;t Lor, noch maer weynig Loten manqueren , fal de Trecking onfeylbacr coótpieec voortgjen d.n 14 February :De Inleg tot den 4 dito :De hoogfte Inlegger op 1 Biljet geniet een Primie vin 100GI. s. ... ...... .&gt; ,^ DeLorcry van Outkarfpcl cn Ccedijclc van i?ooc Loten „a&apos;6-i; , fal compleet onder Dircftie &apos;van van Cmnfcisen ÏUre&apos;bant trsc.&amp;ii té&apos; 31 Jailnar&apos;y De Inlej cn Korting van&apos;i per Ccrft op 101.oten Jnurt tot den ió di:o; alles op poene van joo Iratifïc iiiotmr, tot H*driem, or A}dK&gt;IHAM C</p>
</text>
