<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De Londres le 19. Juillet.</title>
	<p>L&apos;Amiral Lcake mit à la voile hier *1 matin avec fon efeadre pour DunkcrcrjJ On affure que plufieurs Ingénieurs AngW fie Proteftans François y font embarq-J Mrs. Albercrombi Se King font nom&quot;1?! Commiflâircs pour prendre un état des mU_| tions que IcsFrançois tailleront dans cette fJ|J ce. Vendredi dernier Mr. St. Jean fut créé ¥ï de la G. Bretagne fous le titte de Vicolfl Bullingbrook Se Baron de St. Jean de g j diard Tregofe, au Comté de Wilts. Le lefl&lt;B main toute la Cour le complimenta &apos;J cette nouvelle dignité., Par les le: Newcaftle du ij. on mande, que ce m^J jour il avoit paffé devant ce port 16 vil féaux venant de Virginie, qui ont faifß tour de l&apos;Ecoffe , pour ne pas s&apos;expofe&apos;S être pris dans la Manche par les Ar« teurs François : Us avoient rencontré *m lieues de cette place , notre Ilote qui viß Ruffie. Le Parlement s&apos;étant raffembléj .ourdhui , le Vicomte Bullingbrook a été &apos;&quot;troduit dans la Chambre des Pairs , fie y a pris féance. Les Communes ont ordonne d&apos;expédier des Commiflions pour élire &quot;es Députés à la place de ceux qui font j^orts , ou qui ont accepté des charges à la Cour. Enfuite le Parlement a été pror°gé jufqu&apos;au onzième du mois prochain. 9n afl&apos;ure que le Comte de Dartmouth Icr-i fait Grand Ecuïcr de S. M. Se que fa charge de Secrétaire d&apos;Etat fera donnée au Chevalier Hanmer. La Reine a nommé P° -r Commiffaires du Commerce Se des Colonies, le Comte de Winchelfci, Milord , le Chevalier Meadows l&apos;aîné, ||Jrs. Monkcon, Moor, Guyin, Folei, Se &quot;&gt;nde Cotcon. Les lettres de Lisbonne du 3&apos;portent, qu&apos;on alloit détacher de l&apos;armée S ou 6 réoimens pour aller à Tra-los Mondes pour y fubfîfter plus commodément, Jais qu&apos;on n&apos;aprenoit pas encore que le de Portmore voulût cafl*cr aucun ré- La flore du Brelil étoit attendue t impatience , Se l&apos;on fouhaitoit qu&apos;elle ontrée par l&apos;Amiral Baker qui l&apos;a&apos;&apos;e croit en fureté.</p>
</text>
