<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De Paris le 18. Juillet.</title>
	<p>On ne croit pas que les ennemis fartent le fiégc de Landrccis, Se encore moins celui de Maubeuge , d&apos;autant que tout le pais a- été fourragé, tant par leurs rroupes, que par les nôtres, Se que d&apos;ailleurs , le Maréchal de Yillars a ordre de les attaquer en cas d&apos;une nouvelle entrepiife. On a v des nouvelles certaines des vaiffeaux que la tempête avoit féparés de l&apos;efcadre de Mr. Dugaé-Trouin. Deux de ces vaiffeaux , l&apos;un delqticls eft le Magnanime 011 c été je es prè.. de Plaifance par un coup de vent, Se les: autres font arrivés à St. Malo chargés de plus de vint millions. Par les lettres de Marfeille du 9.. on aprend, que le vaiffeau l&apos;lntrépide Se les frégates nommées l&apos;A gonaute Se le Prothéc y ont amené 1 .aiileaux aïant pavillon Impérial, chargés de provifions pour Barcelone : L&apos;un étoit de 70 pièce; de canon 6e de 100 homme, d&apos;équipage; l&apos;autre de 40 canons Se de 150 hommes. Ils avoient dabord pris le large, mais nos frégates légères de voiles joignirent bientôt le plus petit Se 1 enlevèrent , Se après l&apos;avoir amariné elles firent voile vers l&apos;lntrépide, qui atta- - quoit vigoureufcment le vaiffeau lequel fe rendir, le Capitaine Se la plus grande partie de l&apos;équipage aïant été tués ou bielles. On écrit de Badojoz du 14. Juin , cjuc le Marquis de Bay aïant v avis que les Portugais avoient fait un grand amas de blé Se de farine dans &apos;un château fur une hauteur , pas loin de Campo Mayor , fît le i_. au foir un détachement de 600 grenadiers Se 100 dragons fous le commandement de Mr. de Qielus, qui marcha avec tant de diligence, qu&apos;il arriva le lendemain z heures avant le jour devant ce château : Il l&apos;attaqua fi vivement qu&apos;en moins de 1 heures là garnifon qui étoit de 300 hommes fut contrainte de (è rendre à diferetion. On ,</p>
	<p>mit enfuite le feu au château , après avoir pillé ce qu&apos;on y trouva, Se l&apos;on fe retira en bon ordre, fan; être inquiétés par les Portugais, le Marquis de Bay aïant fait avancer 1000 hommes pour couvrir ce détachement.. On mande dé Rofes du _-. que depuis plus dé 6 femaines le Comte de Srarremberg avoit fait affe-nbler fur le Ter environ fiooo hommes, fans les Miquolêrs Scies Volontaires pour couper la. communication de Gironne. Mais que le Comte * Fiennes aïant reçu ordre de la Cour de k* en chaffer , aflembla fiooo fantaffuis Se i°c° chevaux, fie marcha aux ennemis. Il ,eJ chargea fi brufqiiemeut qu&apos;il les mir en&quot;!&apos;&apos; fordre: Les Miquelêts &amp; les Volon:-airt&gt;&quot; prirent auffirôt la fuite , fie un régiment * defertcurs Walons, Efpagnols, Se Napc-!&apos; tains , mit les armes bas, Se demanda apP ticr. Les autres qui tinrent ferme (nii^ fort maltraités, fur tout le régiment de Tor&apos; becas Elpagnol. Cette action où nous ni vous pas v joo hommes hors de comb* en coûte plus de 3000 aux ennemis, f préparoit vii convoi de toute forte de t»*&apos;, nitions pour Gironne. Mr. Thebcuil Co? feiljer de la Grand-Chambre, Se Mr. D«j^ pefchc Fermier général font morts. Il I*. arrivé ici un Gentilhomme de laCourd&apos;A&quot;&apos; gleterre qui eft allé trouver le Roi à Fo? &apos;■ taineblcau. Il eft venu auffi un ExprJ d.i Comte de Scrafford avec des dépéc-bfl pour nos Miniftres. * Oi vend chés Jean Muzier &amp; Nyc-P au coin de la rue de Nevns , à ta dW^Ê du Pont neuf. ©• chés Pierre Ribou , &apos; Qj? des Auguftins à l&apos;lmage de St Lonh Mémoires de Montccuculi Gén. t&gt; oupes de /&apos;Empereur , ou les Pi inerpes * l&apos;Art militaire en général, d&apos;vifis en ? vres traduits de l&apos;ltalien en François . ?*_ ***. &amp; dédiés _ S. A. S Mgr. le Pi&apos;p** de Conti, avec des figures en taille douce. J</p>
</text>
