<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Harlingen den 20 April. Capit. Pregge,commanderende een Convoyer, fal tegen den 28 AptU met defelve onder Arnelant gcrcct leg-: : r! r » &apos;?.*■ *•r. *% • /&apos; •&apos;.* * f 3 gen , om de Smicken en andere Schepen (niet dieper gaendc ais j ca een vierde Voei.) te convoyercn over de Wadden na Klcy» Ooflen.&apos; -v &apos;* t- ■&apos;s Oravenhage den zo April.&apos; De Franlfc Miuifters hebben haer Couricri.naVerfailles gclonden , tot Gecriruydenbexg&apos;te rugonti. fangen, dan men Ijoort niet, datfe&apos;alsnoch daer va» hiernotiticatre gedaen hebben. De Hceren Statc-n Generael hebben Vrydag eenige | de Etigade 100 van de Cavallety als van dé Infantery aengej ftdt en gifteren nocli eenige Generaejs genomineert, die mede tc } Velt fullen gaen: Haer Hoog Mog. hebben oock Vrydag den Lr. Colionri Spaen totCoAonel in plaets van wijlen deu Heer del Supexhe geëligeett : De Majot Efch is als Lt. Collonel en d&apos;outfte Capiieyn als Major van &apos;t felve Regiment gefuccedeerr. De Giaef van Lechcraine, Miniftet van den Ceurvorft van de Paltz, ft iet ineen dag ai na Coning Carel 111., te vertrecken. De Baron Smettau, Minilter van den Coningvan PruyiTen, is gifteren raiddag met de Hecren haer Hoog Mog. Gedeputeerden in Conferentie geweeft : Sijn Excellentie gast overmorgen op &apos;t Oade Hof in &apos;t Noort-Eynde woonen., .V • .1 Atnfterdam den 21 April. De Ruzzife Galey , Lambert&apos; Reycrfen Clopper, is van Livorno te Genuua; en de Hollantlè Galey,Cap. W illem Neyg, van Zanten voor d&apos;Elfgearriveett. Volgens dejtiicvcn van Elfeneiu «aren de Sweedfe Schepen,die by Meun gelien rijn,te Laniskroon ingelopen, &apos;t Schip van Jan Bruyn, van hier na Coningjbergen gedeftineeri, is in der Pillau gearriveert &gt; doch, na dat het 2 Bordings van de Lading gelofcht,had cn na binnen willende zeylen.met del.ootfen aen Boort aen de Gront geraeckt, doch heuneetfe Zout, alsduen noch inhebbende, geborgen ; maer het Schip aen ftucken geftoten en m«n was doende met het Scheeps-Gereetlchap , &amp;e. te bergen.&apos; 1 Het Schip de Prins Eugenhis, Pieter Doncker, is uyt Well-lndiën en laetft uyt Engelant behouden tot Middelburg gearriveert. Sondag zijn 5 Schepen van Seudres in Teffel gearriveert , als de Swartc Olyphanr, Relt je Claeflcn &gt; deHenrietta , Cornelis Meyücnj dejacob, Dirck Twint j de Liefde, Dirck Beets ,en de Clapmuis, Olies Hoogendijek.&apos; Men heeft hier naricht, dat 4 FramTs Gapers haer in de | Bocht vaa Amelant onthouden, en aldaer genomen hebben 4 Sniae| ken, tonder Convoy ran Hamburg herwaerts vertrocken, cu ton 1 Amelant aen Strant gejaegt. ; &apos;s Gravenhage den 11 April. Volgens de Brieven van Leeuwaerden | flont de Prins van Naflau, Stadhouder van Vrieflant, Sic., eerftdaegs j over &apos;t Loo Jrabant te vertrccken, tot het by wonen van de Campagne, waer toe de Paerden en Bagage vooraf gefonden zijn : Zedctt laetft zijn noch eenige Officieren van hier derwaerts vertrocken. D« Heer Tollitu, &apos;die wegens de Provimie van Overyflel tot Gedeputeerde te Velde genomineert is , wert in een dag 2a 5 verwacht, otn &apos; ter Vergadering van haer Hoog Mog. SefSe te nemen. Motgen werden de Heéren Buys en van der Bufiên alhier verwacht met de Leden van haer Ed. Groot Mog. Vergadering. De Keyferl. Plenipoteniiaris, de Graef van Zinzendorf, ft act in &apos;t Huys van den Baron van Smettau, die morgen op &apos;t Oude Hof gaet woonen, in &apos;t eetft van d&apos;aenftaen! de Maent Mey fijn Verblijf te gaen houden. Men fegt, dat van &apos;t aenkomen van den Franflcn Courier van Verfailles tot Geertruydenbcrg hier kennis, is gegeven. Hier is de Portugeefle Jood de Heer Baron Suazzo overleden. &apos; . ■</p>
</text>
