<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>DOORNIK den 16 April. Den Brigadier \V«rtraullcr, met een De tacliement alhier uitgetrokken , Monagne ingenomen en aJdaat Poft gc*at hebbende, heeft een Kapiteyn vier onderofficiers en 70 Man Krygsgevingene gemaakt en flhter gebragt.&apos;.&apos;Alle onze Ttoupen zyn aan liet bewegen eu ons Leger zal binnen wéynigDagen tuffen dezeStad en R) flel ftaan. Tót Douay maaken de Fianile itaar belegerd te zullen werden. De Vyanden maaken geen preparatie om te Vejde te komen, 1 en tragten hunne Ftontieren met ftetke Garnifoeueu maat te,bewaren, men vertrouwt dat ro &apos;ha-ift 0117e&apos;Armee by den anderen zal wezen, dat&apos;ct iets van belang ocdernomen zal werden } om Vouragie ismen hier niet verlegen&apos;, en men heeft hier en totßyflel, nooit de Maga» zynrn zo als tegenwoordig van Hoy eo alles veriórgd gezien. MIDDELBURG den 16 April. Tet Vette is een Scheepje gearriveerd va» de Goudkr.ft , waar van men de Naam nóg Lading oiét weet, tn alhier zyn verfchcyde Pr-yzen opgezonden , daar onder twéé van de Ka&apos;ribife E/lardeu , met Su/ket en Kakao als anders, en een vanKa- Dada met Pelteryen. &quot;-?&gt; ■ij. BRUSSEL den 17 April. Eérgifteren mórgen is de Artilltry, die / hier van Mechelen was gekomen, onder een genoegzaam&apos;geleyde na &apos; Gent vertrokken. Deßagagie van den PrirceEugenius van Savoijen ti&gt; de Ptince Hartog van Mar lboroug , die gifteren onder driemaal lof* / &quot;fen van het Gefchut van Antwerpen na Gent zyn vertrokken&apos;, is by na &apos; terzelvtr tyd verzonden na het Leger, dat 92 duyzend Man te Voeten 40000 te Paard, in de Paasweek ,%byLanoy tuffen Doornik enßyliel Zalfhan. De Generaals Prins Willem van Heffen, vander Beek en Ivoy t ftaan inede op hun vert:ek. De Heeten-Schatter&quot;en Noordhey i voorgificren met hur. Jajit bier gekomen, zyn gifteren ogtend naSoignies veitejad, om de Ttoupen var&gt; deMaaze, al vootby Waveren g&lt;fogéniq haar vootttrekken te mutifteien. De Regimenten vanßbeede en kippetda, zyiAiyt Aath na het Leger opgebrooken en het Spaanfë *an Avila is uyt Oudenaarden te Aath in bezettinge gekomen. Van ogtend is een Convoy , dat mórgen van een ander met Brood zal ge-, vclgd werden , na het Leger vertrokken. De Vyanden hebben de Sambre van Charleroy tot aan Manbenge , met 15000 Man bezeerde Toften van Maicnienne en Maifinel verfterkt, en vootgifteren den 15 dezes aan hunne Ttoupen , die de Veldrogt zullen doenal bevel ge &apos; • geven, O&apos;ii na de aangeweze&apos; Campereenteo tö maicheerfn j die van 1 des Konigs van Vrankryks Huys worden over z a j dagen op de Gienfjtover**gt//.*lf tiitde df Maarcnal van Villars, dje overtia • l &apos;gen iiog Kinhi&apos;tn beelc gcbruykt ,te Douay. De Spaikfe Krygsvoikev «en die in drie Lnoden gehlcevrn,tn nicu zegt in f rar.fle dientt gettcc* , •, defcf.ezynV zuilen roede té Velde gaan.&quot;&apos;./.&quot; AMSTERDAM den 19 April. Men heeft *&apos;hier uyt Madrid berigt 4i ! dat Kqpig Phllippus een Schip ,&apos;Katolus de Xll. genaamd, viygtgiven , heeft, dat (ommige&apos;nieeftea dat van Kapt.&apos;Jan Seijeit te wezen, eu a&gt;. t dere vermoeden dat her een Scheepje 7 toch; eenigen tyd te Nieupóort , opgebragt i geweeft is&gt;l tyn en da* bet&apos; Schip het Witte Lam, Kapt»; i • Fietet Kort, te Paflage opgebragt; door des Kon;gs Raad was weti&apos;. beurd verklaard. Te Sr.&apos;Jap de Lux was het Schip de Stad Myn Tan Sta. i de, van Londen na Kadiks gaande, opgebragt ,vën te Duyr.keiketi ! een Schip met Maften V zonder dat meo weet of het een Engels of Hol-*&apos;? ilandt is.; Het Convoy van hier na Londen gaande, was na «ie onderho- I *&apos; 8e Teems gebragt te hebbent ot, het; af haaien ; van andeteni&apos;éa tortsipouth gezeyld. Het Schip Kleopatra, Pieter Ob« . • bes, is na 7 Maandeó ophoude&apos;us te Cherboui&apos;g;nu té Morla x opge* i bragt ien dat van Ktyn Ma&apos;ttejisYanhierteK.ouaaii gekomen. Uyt&apos; * Poolen heêftmen,&apos; dat etielyke Moscoviten &apos;na Koerland;&apos; teu dieuft &apos; vanzekerVórfttoogen, ca wéder andeïerf;tót groot misnoegen ,vaa : den Adel, te Waifchau vergaderdin derzelvet&apos;plaü/e zouden komen, i j Uyt Dantzig meldmCn, dat de Schipbrugge bovcn&apos;Thuoren &apos;over de II Weyflel was voltooid ; dog dat aldaar geeue Vaar&apos;tuy gen &apos;met Giaanea Ij aangekomen waren, om ditze tëWarlchaü, onder zeker voorwend-11 fej wierden opgehouden.&apos; &apos;De 6 Lubekker Scheepen, na ZwecÜen gaan» * , de en van L de Deenen aangehouden . badmen na het Keoin daar uy t geligt te hebben ,■ weder laren vaaren. De Zweedfe Oorlógfchee. peo, die onder den Schout by Nagt vai/Leeuwen&apos;, de Zweedfe Koopvaarders voor Convoy in de Ooft-Z.ië zullen dienen , *yn de Werme. land, ïict 6c j d&apos;Olatd, Lyfland en Saimaland , yder met joj de Wagtméefleren Wyburg, met 40} de Feniks, merjo} de Valk tg f de Sophia Lowen i+en de Cafter mei 16 Stukken, &apos;fin de zónd Waren zó men uyt Elfcneur meld, in { Dagen maar s Scbeepen gekomen , aa daat onder van hicrCoro. Klaailëu Zwaan en Henduk Paus ,en van Zirikzéé met Oefters na Koppenhagen Digman Pak. In Teflcl is gifté? &apos; ren niets ingevallen. &quot;%* . v &apos; s GR.AVENHAGE den 19 Apiil. De Heeren Gedeputeerden die we- , genshaarHo.Mog. deze Zomer te Velde zullen gaan, late.&apos; da«t roe &quot; alles.preparereni1 en ftaan ten dien eyndein de toekomende Weckte vertrekken. De Staaten van Over-ïflel tot Zwol vergaderd1, hebben voorleden Dondsrdag verkozen en aangeftrid, tct Gedcpuiet&apos;rdete Velde wegeus die Provintie, deHr. To liu^urgeméefterte Kampen. De Troupen van den Staat wordn» dagelyks gemunlteid} alle templeit in zeer goeden (laat bevonden, en zyn de meelte reèds in aan- &apos; to&apos;gt .om by Lanoy tullen Doornik en Ryfifelte veizatt elen , alwaar - i men meend dat den Hartog v«n Marlboroug en de Prince Lugeniae heden (taan aan te koaaeu, ten eynde om&apos;deAimëein twee Cviplea te verdeélien, yder hei Commando over een te&apos;vóéren , en ao fpoedig 1 als mogelykis, ietshoofdzaakelyksteondemeiüen. Den Grave vaa Tetwonfa , die wegens den Komg van Pottugaal hier komt reüderea» isaanhet Engelfe Hóf gearriveerd , van waar binne kotte alnier verwagt werd. Haar Ed. GlO. Mog. de Heeren Staaten van Hollanden Weft-Vriesland, ftaan toekomende Woensdag den ») dezes alnier te vergaderen. Deze Voormiddag is de Baton van Smetten met de Hcerea haat Ho. Mog, boven inde Treviskamer ju Conferéiuiegewéeft Men heeft tydinge, dat den verwagt weidendeCumiet van het Fiar.fle Hóf, tot Geerttuydenberg zoude gearriveerd zyn. •&gt;* V</p>
</text>
