<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>- - ~~1 &apos; rr.r „ ,j.„ ter Admitaliteyt iri Zeelast,fullen Donderdag,den 1 Mey/s Morgens ten 10 uuren,binnen De Ed. Mog.Hceren.de Gecomrru „i.ooen t Franffe Fregatten,beyde Engels Maekfel.leggende in de Haven tot Veere ledig; mitsga- Midd«lburg in de Herberg de Go&quot;, d Neptunus genaemt.in ioccoo # wit puyk Martenicq Suycker, 40000 iQ dito Muscovadeis der fel«rgingen beftaended.e van d B Catoea&gt; fi Vaetjes Indigo en jVaeï jes Rokoe, door de Capiteyns des en 65000 $ 16 r_ verovert jen van d&apos;andere, le deux Frcres genaemt, in 75000 © puyk wit Martenicqs Suyker, Pieter Hamerfen en Joachim Gom Martenicci Cacau en 277 Rollen BrafJfc Tabak,door de 2 voorn. Capits. en J.Guipijn verovert. 20000 dito Muscovades Suyker,1500 W Cn Venhuyfen fullen Vrydag.dcn 2 Mey,tot Vcnhuylên op de Hooge li uur tin de Herberg De RegenKn Lanm.cken Hout,Tim.eerloon en Spijckers in een Koop j het Riet.Roop en Deckloon de. Vergulde Vis belleden een zijn te bekomen t&apos;Amfterdam by de Nieuwe-Brug in in een Koop,en Materialen van teen, » Vergulde Vlies, Monnikendam in de Doelen.Edam in &apos;t Hceren-Logewent, Alckraaet fn ®P^en Hnys van Gemack, Enchuyfen in &apos;t Hof van Hollant by- d«bydJfctad Dordrecht ab Inteftato en (onder wettige Defcendenten overleden zijnde In den Dorpe en Heerlijckheyt v v„cUjck die fuftineert mede Reclu te hebben tot dcfl&apos;clfs Eiffcnifle, verfocht, haer met bchootlijcke de Heer Coenraed \\clborn, (O Wc }~Ateffaea aen Simon van Hcflel, Secretaris aldaer, als by Schout en Schepenen van Strycn a.ijnde, met de Verdeelinge en Scheyd!&apos;nS® niet ten 4 uuren,fo als in de Biljetten (het) (bnderna iemant te Evert de Marre,Makdaer,fal mo j, * ke Gloiu verkopen een groote Party diverfle Soorten van geaderde MarmereVloer-Steenen.gczaegwachten.fAmfterdam in d„_Kes . Mortiettn , een groote Party Sweedfe en Blaeuwe Vloer-Steenen, veel fware Blaeuwe dub. de Marmcre Platen, dito Tafels, opftaniw J|ten by dc Heer Willem van Bvederoede. • beldï en enkelde Sarcken,Drempel , mn A fchoone Vertrecken, fijn Uytficlit hebbende over de Baen na den Hout, ftaendc Uyt&apos;er ham te koop «» rchfow «.bepU tot Haerlcm , groot circa 68 Roeden, leer bequaem om in te wonen, voorop &apos;t befte van de Kleyne Hout- g &gt; - &apos; . .. ~ Kader Onderrichting is by de Makelaer Hendrick van Dijckop de Laurierlien met allerley keurlijcke Vruchten en ® of aen de Makdaet Daniël van dei Heyde r.ot Haerlem. Gracht over &apos;t Huys van de Hctr iirge 1 &apos; [e v&lt;etftract ;a -t Oude Hallitje, in welck Huys de Hallitjes Koekjes &apos;t eerft Rcbackcn Eymsrt van derScliee, wonende Jat dcti;,ve Hallitjes Koekjes nergens als by hem te bekomen zijn foo delicaet en duurHiem, ziin, en daer van haer Naem hi-b ji, . an&lt;j,.t;n?; ■ waer door defelve na alle ver afgelege Landen vetfonden konnen werden: blijvende 5, 6en meer Jaren goet, fonder de m.nlte v. a ofhaer Doofenaen &apos;t voorfz! Huys adreflèren; Die van voorn. Halht)« Kotkies geUc „n g cn HegiHjkhcyt Strven.prefenteert fijn Dienft aen de geene.die genegen zijn Kinderen AnJnes van Houfe.Schoolmce » &lt;-rHr:iv(.n ciiffiren.ltaliacns. en Scheeps-Boefetiouden,nevens de FranfleSpraek.voor eencivilePrijs, in de Koft te beftcdcn.om te leren Lefc , . Breeftraet in&apos; de Coffyftamper van Baflan, maken.nochmaels bekent.dat by haer Ifaaccn Jacob Baflan, wonendet Amlterdamopac j ookmexßanillesen Ambergris , voor 25 cn 36 Stuyvers ; alsmede te koop is extra puyck van SpacnlTe Chocolade, voor i^enb &apos; , ■ puyk van Banilles, wegende 5,0 en 7 nL£u&apos; &apos; .. water,ftae: in &apos;t kort yyt te komen : Fredrici Ruvfcliii Thefaurus AninMllnna pri- To, Amfteidan» b, Jo.nne, xvnto.B» JellaeMe nteed In Oo#. «Wdl-I .difehi Die„ics. foo .leende. ta,-&apos; mus, m-t Lattin en Duyts, den Autheur defelve metllode, gelijck hy gedaen heeft met de Befchrijving van fijns pende, Bioedeloop, als oock ft &gt;_ negende en tirnde te gelijck uyt te geven: Noch tnaeckt dito Wolters als Vcr^- Anaiomifche Cabinetten, waer me e ïy &apos; f jcCluveri Geograpbia c»m notfs Bunonis , Scc. by hem niet meer te bekomen w;s&gt; &amp;bhs&apos; Vv tlegger daer door tc benadelen ,en het te: 11te bekomen : Het Levén van Sr. RofeJli,verhandelende veel rare Tot Utrecht by Jacob vanPoolftm is gedrukt en «ton by F rfa]men fefr net in Rijm geaek en f Idfame Voorva hejS,!e,t door Profeflbr H. NVi.s, in 8., De Privilegie» en Rechten van het Wadoor D. Smout, mB. ?eTwl^&quot;.H _ . a;evandeMai;i(iUctvanThieUendeHeerenStatcnfanGeldexlant,in4;. • • terfchap van Woerden, in 4. Item. Een De .&apos;ot Zwaeg.a 22 ft.i trekt den li April,op poene van rG. Ducaet vóór yder Lor.&apos; Tot delen avont zijn noch Loten « mie Lo.erv v. v|, &amp; t . 0&gt; &amp;c&lt;.f oa _ DeLoterytot AbbOxrekenLa:inb t &apos; &apos;lilev*ten ïDa Inleg en Korting op 50 Loten tot den iz Mey ojfuyterlijck den ; t dito. &quot;• r vafl cj&apos;.npleet te ttecken den ï Juny, i , Gl.&apos;t Lot.voorfien met veel cOnflderable Prijfen.trtckt den 7 Mey,onder verbeurte« De uytmnnten 1c LotcrJ™^,&quot;CArPiritn(j«! ceco&apos;.leö. wett.cn 200 Gl.aen yder Inlegger enCoUeftcurrDeltóleg tot den 26April.&apos;, H A M C AgTE &apos; op de Mwcktia &apos;te Das zz Aprtl,i7io,</p>
</text>
