<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>- , — _ - .V.- * O T 0-ww.w-• &apos; W«*w *.ƒ•!. - . GENUA der. 3 April. De ManjiirsdeLinaris, tragt hiei 4 van ónze Scherpen in te huuren, om bem en zyue Eft ft-n vcor Vice Rcv ra Mexico te brengen. ■ * t&quot; ■. .. - • • . . &apos; M,L£*N tc&quot; !, A,p,rÜ- •Voo*!«dch iiagt ryn Dieren de Genetaal Cufani iooóo gl. komen oniflelen* na dat dooi s Muiten gebrooken walen en eenK;fl (Jukken hadden gellagen. &apos; &gt;: ® J &apos; f Apt il. Veele van den Adel iyn al vertrokken,en andere maken hen fedett deKonig zig vetklasudlceft.geieed oroteverrevieo. WtbN EN d.-n p Aptil. De Konig yan Zweeden , niet raadfaam vindende doot Moscovieu r.a zyne Landen te kée&apos;ren, heeft vooreenomeo , iyn over Macedomen, Daimatien en Iralien te neernen, en Jlóg deze Maand van Bendrr te vertrekken &apos; * KEULEN den is Aptil. Een Franfle&quot;Party heeft voorgiAeren ecu Schip van Ftankfoic komende, boven Bon aangehaald ,en de onvtïc Jettoone» cu Poederen mede genomen; ook hebben Te van een Póft-Karre 2 Moscovitife Kbopluyderi rooo Ryksd. ontroofd. Men is van meeninge in de Tuyn van den Advokaat Mr. Bartbolomcus van Uewiun za!r., agret het oucie Hof in dei HA AG. publvkelvk over omtrent 3a 4 Weeker. te verkoopen, dejzclvs nagelaten Biocmc.»bedaagde ia tUt cuiieufe en rare Tulpa.»en van Prince B-euetten Di vertif,i:iiis,J\.enoraees uytmtwuendcßilarre» en andere lootten mée&apos;r.aU mede een quaiititeyt van eenCoulcuren vanhit.ee Baeuettcu.dubbetdcFranfle Jo.ickieljcs, Ranorctles, enz. waar van den precilen Dag, nadet in de Couranten en by Biljetten zal werden bekend temnkt - &apos; De ED.MOG.HKEREN de GECOMMIT TEERDE KADEN te, ADMIRALITEYT in ZEELAND, zullen op Do, lönL den 1 Mey ~, o &apos; jmoigens ten ,o «uren binnen Middelcurg in dc Herberg genaamt de Ce!,dc Leeuw, prefenteeren te verkopen i Franffe Frecatteabevde F„oH« ttu*k*el ,kd;g in de Haven tot Vecrelcgger.dc, mirigader, beyde derzelve Lad.nge.beftaande die van de eene AtNeitun*, genaamt in ,00ill , po,d fuyks witte M»tea:cqne Suyker, 4ccoo p. dito Moscovados en 65000 p.bmjöeSuyker, 16 a Koco p. Mattèniefaur Cacao, 26 Baaien Ka. toer, 6 y.taties Indigo en 3 V.uijesßo.&lt;oe,door de Kapts. P. Hamers ra J. Commert in Zee veroverd. Het ander le deux freres eenaamt bèttiit ,i&apos; 1,1 7*oco P- £■&gt;** witte Suyker, zoooo p. d.to Muscovados Suyker, 15000 p. Mattenique Cacao en 277 Rollen Brafilï Tab.ik » door dc twee Kapneyien Hamers ca (jorr-mtr ,r.f&apos; c».s Kapt. JacoL Guipyn , in Zee veroverd Jan rirttrfic.. Ziniert .Makelaar, zal tot AMSTERDAM den 25 AP,il ,710, iu&apos;r Onde Heeten Logimem veikoopen, tiytmuntende keftine en . Schildnyer, var. deze groote Meefiets, al.Caüo Carlotti, M. Angeio da Cariavaggio, Batto. del Moto, Cornelio de Waal P de Cor toie,Tempeen, Ba-nboots, V. P. Rubbcns, van Dyk, Jo.daarn, F. Snyderj.H. Terbiuggen, A. Bot,Philip Wouwerman, Uuuenbiiie Be/a Oft! de, Hakken, N. Be.gtj. m, M. Wulftaar. Moucheroo, Everdingen, Tentets, Bare.tr Graat, W. Kalf, E. de Wit, Jan Steen, Rolendal W Romevn Ltnts.A. Brouwer, ntl.p Kontt.k, Ruysdal, A. Duur, L. v. Mabufe, C. Eugeibregtsz, Vertangen, Blokland, en andete M.s.méér, nagelaten by Fredrik delfu en nog een voor.,aam Ltef hebber. Alles daags te vco;en te zien, en de Catalogen is te bekomen by I p Zomer Men is van nvenog* te verkoper veelderhande fchoone cuticule Engilfe Saay&apos;.inge&apos;van Aurikulaats en voor mee-endeel L „aam Top Don-&quot; derch;; Irn 2j *pt:l 1710 , des nai,!dü&lt;gsten 2 uuten , ten Huyzc van Ditk vat. det Kley, Hospes in den Aeterften Doelen der &lt;tad LEYniw f&quot;ier énLl^v&gt;ij^,&apos;Makelwa,zullea_ff Dt; gsdag en Woensdae den 3,9 en 10 April,tot AMSTjËR DAM.in&apos;r Oude Hreti Logement verkopen, een party wewmodefe Stoffen met Gouden Ztlvei gebrochee«r;Zyde StofF,„ met naturelle Blommen,een pa.tv extta «conleirde • loicelynen metGond «at onde, een Stel zo cuneus als vreymg gezien is,2 groote blaauwe Potten hoog 4en een half Vo«,cutieufe verlakte Kabtt-rten Schotels, Sokol-at en Tée gocr, Atmozy nen, Damaften, en ecnige Ooftindife Kirten ,25 Fleffen Keyzet, Tee; al. mede een deftige» Infcoel befiaande in B.dden, gemaakte Lywaten, oude Kraak Po,celynen , Vloet Tapyten van 6 tot to Ellen, Schtlddryen, en gelyk brede, ÓS ~ Vau wedden. VN \ * . &quot;r,r www,&apos;r 1 • Makelaar tot AMSTERDAM ;zalopponderdag den « ten,&apos;noten piécys in de Colveniers Doelen in de Iloele Straar verkoopen , een fchoone party Juwcelen, Lofle Diamanten, zo gtoote als kleyne en verfeneyde Snoer en Paarien. Alles daEs vom de verkoping &apos;smurpens van S uuren inde yoorz. Doelen te zien. „ 8 -* iT. tff-fibft, Veodomftfter yan &apos;sGRAVENHAGE, zal op Maandag den tt April en Vólgende Dagen tin zynen Huvze yeikopen veeiderbande fraai (e Meubelen , alj Ledikanten, Tapyten en andete Behangfels, Kabinetten, Stoelen, Schildert en, Poicelynen Linden Server Tin en K-p-twerk, met verdere Huyscieraden.yf&quot;&quot;^3&quot;,^H&apos;-V ■i* &apos;v *&gt; &apos; f &quot;«wiynes, wnaen, Servetgoed, &apos;-j D&lt;,lTT&apos;ekdaB *.an de zesde verdeeling det by eeo yder behaaglyke Lcitery der Stad BRIELLE; a *t Lót; blyft onfeylbaar vafteefteld 00 den 2 Jony 1710, waar om alle Liefhebbert werden verzogt haat met inleggen te fpoedigèï).&apos;&apos; ; ,• &apos; yengeiteia op &apos; Op de groote Zaal van &apos;t Hof in &apos;sGravenhage, zal den t j Mey getrokken of verloot werden ónder andere déftiée olvzen de beyt van MARQTJETTE . met «Hes deszelvs geregtigheden ap-eii dependentien ofte in Contanten ten kmre det Trekket dé fommf van 40.00 &apos; g 1., bieederte zier. in de Conditiën ,en dewvl deze Lotexy alle andete te boven gaat, ook kraatia reeds ia V 40*00 • &apos;Tz gl. te Winnen zo een confiderable Hee.lykheyt of fomme Gelds, De Loten b/de bieioS ot ?,ï ?£?£ÏKÏK?. ¥°0t Dingsdag voortgaan, volgens geobt tneetd confent en permiffie wedet abfoluit compleet onder de bekende diteftie van M&apos; Beuninr i,„i„ a. vertoom, ten HuyzeA. yan Hoofd, in de Brakke Grónd.. viT • &quot; «&apos;«eateyanßeuning aan den O- , Dealleruyrmur.rerfteLoterytot ABBEKERKenLAMBERTSCAGE,ajgI*(vmieImettPmaioooort V-. •• J nu c&quot;mPlee&apos; tokken &quot; den » Jnny t7to. zondet vetbaad Mn penaiiteyten/Den inlegt nyietlykdcn jt dito, NB. Van jo Loten op een Biljet, kott de* Inlegger t per Cent; ; «niegtotaenaoMey ,ox , , &apos;■&amp;, ■ op de .&apos; &apos;n</p>
</text>
