<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ed. Mog.Heeren.de Gecommitteerde Raden ter Admiraliteyt in Zeelant,fullen Maendag.den 1} Ju&apos;y.&apos;s Morgens ten 10 uuren,binne Middelburg in dc Herberg de Coude Lem openbaerlijk met den Stocle verkopen omtrent 180 Boten Sivilfe O!y,ioo VaetjA Rofijn,™ Va«. jes Vijgen,is ViCtjes zou e Salm 6 Ba:en Uo&apos;.le, mitsgaders eenftciken welbizeylt Frans fregat, genaemtle Du« de Beiry, uvt welckcde bovenftaende Goederen zijn geloften in Zee verovett aoor Capit. Jochem Uommcrs. &apos; Alt&apos;oo ee.iige wiynise Perfonen noth nalatig zijn gewceS: acn den Rtntmetrter J. G. Schermers te betalen het verhogen en nafien van hare Gtaveti en Kelders in de Kercken der Stad Rotfrdvm ; werden voor de laetfiemarl alle en ten iegflijck ge*aerfchour, om &apos;t voorn, nafisn ea ferhogen te kamen voldoen en betalen voorden i September, 171 t.op posne.dat deGraven en Kelders der Nilatigen daer voor lullen werden •engellagen engiëx:cu&apos;fert, volgens de Refolutie vin de Ed. Groot Achib. Heeren van de Wet der voorfz. Stad» en fal de voorfz. Rentmeester toi &quot;den Ontfung vaceren &apos;s Mae-dags,Dingsd.*gs en Donderdags, &apos;s Morgens van 9 tot n uuren. &apos; ln July of Auguiti defes Jacrs fat op de HotTtcde, genaetm Leeuwenberg, gelegen buyten den Haeg , puhlijck verkocht werden de uytmuni tende en feer veimaerae Orangery , z&lt;dert ruy.n 30 Jaren vrrgadert en nagelaten by den Heer Jofua van Belle, Heer van Waddinxveen, ia Gja Ed. Leven Buroermecftcr der stad Rotterdam : De.l p xfijfen Dag van Verkoping, als medewaer en wanneer de Catalogus biet van in « vooruaemfte Steden tc bek «men ial zijn , rtaet binnen l-one éasen in de Couranten bekent gemaeckt te werden. &quot; Dondetdag.den jo July.&apos;s Morgeiten ro uuren, fal men binnen Middelburg in Zeelant op &apos;tSchmtershofde Voetboog aen de Meeflbiedende verkepon een Patty curirufe Schi!d;ryeu van divejfll Meeiters.als A. van der Wetf.A. vanDijck.W. van Mïeren,JanSteen,Poelenburg, Teyniers.Ootade.Scc.; ook een&apos;ge Ratïte. ten j zijnde &apos;r Reftant der nagelaten Konft door de Heer Mendrick van Duflèldorp , in lijn Levea Muntmetfter vande Gtacffelijekheyt van Zctlanr. 1 Tot Haerlem is uvt&apos;erhant te koop een nleu hrcht; Perckep weldoortimmert Huys, EtfenThuyn} mitsgaders een Gnmeryj alles ano« malkander; flsende in de Nieuwe St. &apos;Janftraet.d .er d Uirechrft Gort-Molen uytbangt: ïtnant, Gading hebbende,adreficre fig in de voorn.&apos; Gruttery aen den Eygenaer, die de vooti&apos;z. Giuttery-Neering dacr in is doende. Te Rotterdam by Reynier van Doesburg js gtdruckt tn «er: uytgegeven: Ifraëls Roubedrijf over de boot van Samuel, vertoont in een Lijck Piedicatieoierds Doot vm Uo. Jol.annes Do sbu-g.in fijn Leven Leeraer in J. C. Kcrcke te Rotetdam, uyt I. Sana. XXV., I. &gt; dooi Alardus Tiele, des Overledene Ampif «noont. , Tot Utrecht op de Springweg by de Hoender Maick is een voornaem Konflenaer aengekomen, die Mathematife Inftrumenien maeclt, W»er acn men &apos;s Somersen &apos;s Winters petfeft 2al j D?gen te vooren het We&apos;er kan fien en weten; diergelijcke zijn noyt bekent geweeft :H/ verkoopt defelve op de Pioef van 8 Osgen en inuienfc niet goet bevonden «erden, neemt hy die fondfr Kollen terug. ... u De Lotery van Schermerliorn.a 8 Cl.,trekt compleet den 15 Ju!y met 200000 Gl. by Amft.: De Loten tot den 9 July,wanneet de Collcfo haer Copy gelieven over te fenden aen F. Hanius over de HaUieeg, alwaer de Liilten tullen uytgegeren werden. ■ i. De Ln-ery van Bleyswijck.a 5 Gl. &apos;tLot.rteckt abio&apos;uit compleet den t Au»ulli,of Regenten fullen vei beuren 1000 Ducatons aen d&apos;Atnft. en tooo Ducatons aen de Rot&apos;erd. Diac&gt;ny-Artmn,en een dubbelde Reftitutie voor ydet ingelegt Lot, foo deTrccking den ix ofuyterlijck den 17 dito niet voortgaet. NS. Hier in is voar G&apos;. «e meken 10000, 5000,4000, jgoo, 1000, to a 1000 Gl., &amp;c. . .. j Op &apos;t Woorr der Regenten van de Dijcony fjl Je Lotery der stad Leyden compleet tteckenden iS July,of ly fullen ioeo Gl. aend&apos;ArmeO betalen :De Inleg en Overtekfninc tot een 15 defer: De Liefhebbers werden den 18 by &apos;t mengen verfogt: 50 Loten op ißiljet,korc r p.C. Tor de.&apos;en Avont ten 7 uuren no:h Loten in &apos;t laetile Rtüant van de Lotery tot Crommemedijck, 34 Gl., waer in 66 Priifen van Ico tot ïooo Gl. te winnen zijn,en i Nieten tegen t Prif»; trerkt den ai July, op poene van 1000 Gl. aen de Geref. Diacony-Armen. . • . / &gt;■* ■- Tot den 11 July de laeifte in Swatimerdam, a 4 Gl. j treckt «omplett den 14 dito, ofH. van DatDmeftl 1000 Gl. aend&apos;Atnft. cn Leydfe Diaceny.en 2 Ducatons vo&lt;&gt;r yder Lot betalen, £&gt;0 HeTteckitrg den ïr July niet begint: Vooren na ydet Prijs een Premie. Tot den 10 July voor &apos;t laetö noch Loten io de Loterv van S)ee\»ijck.i li Gl.,voorlien met ) i ncoo Gl.,j i.6000, j a jooo, f i &apos;fco&apos; jo a rnco.Scc.; nekt dln 20 dito,of de Grrechtecn Kerkmeeftrren vttbturen 2000 Rijxd. aen d&apos;Amft. Geref. Diacony-Armeii. .. De Lotery va&apos;nZwaeg treckt compleet den 1} July ,of de Regenten en Diretteur verbeuren-rooo Gl. aen d&apos;Atpft. Geref. DiacocJr*^r®en CO 10 Scliell. vno&apos;yder Lot,in ;eval de Tierking den 20 r&gt;f den 17 July niet voortgaet s Den Inleg tot den 11 July. &apos;r , t Avont noch Loten a 4 Gl. in deLowry van Outkatfprl cn Koedijk byAlkmaer; trekt den ij July,of de Regenten co J- RfelbWt Verbeuren 777 Rijxd. aen d&apos;Amft. Geref. Dhcony- Armen.en 15 ft. voor&apos;t Lot boven d&apos;lnïeg. 50 Loten op 1 Biljet, kort 1 pet Cent. Gedruckc ioc Hicnrm &lt;&gt;■/ Ck3 T E LEY N, Stsds-ferucker, ep de MzrrUt Ju dc Blyc-Druck Dén j) July , tjxti</p>
</text>
