<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>. Londen den 3 july. De Afte tot het oprechten van eenCompagnie van Commercie op de Zuyd Zee, bebclft onder andere 1 dJt dtfe Compagnie oock op Terraneuf mag handelen : De Intekeningen fullen toekomende Kersmis gelchieden : Mea lal van yder Intekenaer voor 100 Ponden Steilings en na proportie } Jaren cn 3 Maenden In- Iteft a 5 per Cent riemen, &apos;t welrk tot den 5 Junyi7ii op 16 Tonden j Schellingen komt :,Menfalbem nothdoen b:talende lotteft van 9 Ma-.nden , van t&gt;emelde 5 Juny af tot Kersmis «enfiaende, foo vat de room: 100 PondenCapiiaelals van de 16 Ponden cn loSchellingen, &apos;t welck fal mikfn het Capiiael van den Intekenaer in de vourn: Compagnie. De Lotd Clermont en fijn Broeder de Capiieyn Midleton , voor j Jiren op &apos;t Oo&apos;loglc!:fp de Salisbury gevangen ge- Ircgen , zijn op h*er geprclenteerde Requett sen de Coningin &gt; dat baer Oagefonihtyt onrftoot uyt de langdurige Gevangenis op den Tont, Woihsdagproviiioneel ontlbgen : De Borden zijn d: HeitOg-.n van fieaufott, Bolton cn Hamilton en de Graefvan Warton , de 3 eerifc ydet vodr 4000 en de laetfte voor icoo Ponden : Men hoopt,- de Collonel la Bouchétiere tn andere FtaniTs Officiers Rcfugierz, in Vranckrijck gfvartgeo fitten, nu oocfe haeft losgelaten fullea werden. Men Iprecckt van eenHuwelijck tufTchen den Lord Wigtnore, Sorvn van den Lora Opper &quot;fheraiitier, en dc Dochter van den tegen- Gra«fvan Roehefttr, en dat de Coningin hem wel een Huwelijcks-Goét mocht geven. Dingsdag&apos;pact haer Majefteyt na&apos; om aldarr.gedurende de Sonier te blijven. Eergifteren bad Mnscovife Amballadrur fijn Aft&apos;cheyt-AuéUnii; byhaeiHajfc- Ifteyr, hebbende fijn Hofmeefier in Arieft gefet, om dit hy Quitaa. tien had Hagctnackt en d:Men.chcn zijn bciaelk.De HollamfeCaper de i Suiters ii;eti te Vaelmuydtn opgebracht i £ranffe Prijfen reet Zout cn Pioi-iiie s Door dejCapcr Buyflenburg is daer oock opgebracht een 3cti;p van 10 Stucken , gatudc mei Wijn en Brandewijn na Mat- * tenico, zijnde dit defevende Pri,s.diehy in del&apos;clvcKtuyjtocbi at gc. nomen hiefi : De Neptunus had&apos;cr oock «en Fraoile Pii,» met Zout. na 1 errancuf gaendc , opgebracht. De Admirael Leakc was met lijn Esquudre noen Wcftwaerts Lizard.</p>
</text>
