<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Aethden i 6 Jan.my. E.-rgi foren is een fciioon Regiment infantsry ciyt Moot, al*act iiït 17 Maenien gelesen heeft, liiergeamvecit, en gaet verder na Atiei», om aldaer Guatnköen te houden. De Jtuon Piliant, 01 He Gou&apos;Ctntur, is voor eenlge dagen na ,&apos;s Gia . cnha*e vctito: leen ,om aldatt eenige Weken ts blijven.</p>
	<p>Bergen in Henegouwen den 16 January. Als Woensdag den 7 defes aile de Heeren Staten vergadert waren , heeft men tut nieuwen Ge ieputejtde der Gceftelijcken verkoren den Heer Prelart van d&apos;Ab.&apos; dy van St. Denys van de Benediftijnet Ordre; vaer op dien dag en noch 1 navolgende gtoote Feltijnen op &apos;t Staahuys gehouden zijn. Onfe } Gedeputeerden de Heet Burggracf Icoor, Landas en de Pen lionaris zijn uyt &apos;s Gr.avenhagegeteverteert, fonder haeroogmerek te hvbben bereyekt van de Guarmfoenen, die in de kk-yr.e Steden cn Plattfen ten platten Lande legden,te doen vertrecken, de ïy ordre iiaddcn , om tevesklaren, dat de Prov&apos;intie van Hcneg-&apos; iwen in fu&apos;.ckcn geval de voor defen geëyile 9:006 Culd:n loude toit&apos;taen ; drtch alles i&gt; te verg:ets , cn fy hebben lot Aniwocrt bekomen , dat de tegén ioordigeconjundturen fulcks verejftcn. «Mrenen -Jen 1 ü Januaty. Den 5 was dc Lr. Ger.cracl Murray rceis tot hiwt toe geko.ncn, om na Rijficl te gaen, als wanneer hy een • Cuurict \au Aiy 1 Aihetnjile on.fing , dat die Generad doyr eenipe verhindering Jen felven dag niet te RijiTel kondekomen: .De Gouverneurs van Atien en -Bw&apos;.lmne paffeerden ter ftlver tijt door RjilTel na Dooinick : 40 Schepen met Hooy en Haver , die mïjt het .laulke CÓnvoy , na Aritn en Bethusegedeflinecrt, gekomen Vaten, hidden te W&apos;attieion moeten blijven teggetr, niet kannende tb nier een fterek E-corre nooger op varen : Myiord Albeinarje verfoclit den /.uyt. Gei:crael Mutray enden Btigadiet Idiinga den b herwaef&apos;S.te koinen , om met oufen Commandant te concerteren , hós m,n defe Schepen loude d&lt;&quot;&gt;en pu(Teren , en wat Escorte men haer fouie geven: &apos; .Sy fonden aen Mylord een Di:po!iiie,dat dcGuarnilbenen van Êitliune, Rij (Tel, Warneion (alwaer tegenwoordig het Regiment van Vicoufcis) Meenen en Kortrijck jooo Man ie Vutt en i&lt;jo Paerden )o:rden geven ; fulckswiert geapprobeert, en de Brigadier.&apos;Starlet •A iert genomineert, om dit Detacl.ement tt commanderen : Hy verftock &apos;s nachts willchen den 10 en n van Warneton met al de Schep.&apos;ti na Arien tot aer St. Venant. Den 14 begaf lig Mylord Albemarle na Ri;lTel: De Graefvan Niflau-Woudenburg , de Heer van Keppel, de Luyr. Generael Murray en onfe Commandant waren aldaer ouck; en men hielt over dc Mouvementen, die men gedurende den Winter fal moeten doen , ingeval de Vyanden een Cantounement van Troupen omtrent Arras formeerden, gelijck het gerucht loopt: &apos;s Avonts keerde Mylord na Doornick; de Generael Murray fltfp hier, en quatn den 15 we&apos;er te Kortrijck : Gifteren morgen revcrtectd; die Generael&apos;rast een Escorte Dragonders J dc Heer van Linfe voegde fij meteen Escorte Civallery by hem j tnfygir.gen t&apos;famen de Poften van Warneion, Commmes en Warwick viliteren, • 0-n in &apos;cgeenaen dele Poften manqueerden te voorden: De Heet Murray quam hier flrpen, en keerde heden na Kortrijck: Het Detachrmcnt van ons Guarnifoen, dac met het Convoy na St. Venant geweelt is, quam gifteren avont hier te rug , zijnde het Convoy fonder heiminfteongem&apos;ckgepalT-ert, cn teets t&apos;Arien acngekomen. Cortrijck den j 8 January. De Generael Murray is alhier gereverleert en heeft op oMre van &apos;1 Hof van Buidel eergifteren j royale Salvo? uyt al &apos;t Canon laten doen en de Triuniph Kloek over de Vittorie, die Ccning Catel in Spange by Villa Viciofa bevochten heeft. Den 15 pafleerden hier noch eenige Schepen met Hocy cnAni: munitie, die na Meeneo zijn voortgevaren. Gcnrden 19 January. Vrydag avont heeft men hier over de Viftorie in Spange ; mael Salvo gefchooteh onder het luyden der Triomp-Klocktn. Bruflel den 19 January. De Gtaef de Colmenero quam Donderdag h.er uyt &apos;s Gravenhage; &apos;s andcrendaegs heeft men &apos;s avonts, gelijck oock in d&apos;anderc Steden, j Salvos uyt onfe Aitillery over de Viclorie van Viilaviciola gedaen. Volgens de Advyfen van Arras wiert de Marefchal d1: Villars regen&apos;tcynde van defe Maent aldaer verwacht,om deQj»attieren op de Frontieren tc villieren, en de Dispofitien tot een vroege Campagne te maken. Dc Wervingen inVranknjck werden ftcrck voortgclet, en de Officiers geven aldaer meer</p>
	<p>Gc!t op 5s Hint,als fy voor deicrr j»edae» htbb -n ; dooi de goeden Oogil van voorlede J.ier was d Ellitid;, du&apos;tr &apos;a „s geweeit, tcuic- H:rS veraiir.dcrr. V&apos;i Giavvnhagcdrn 10 January. Ka &apos;t artivcuient van den Manju&apos;s delosP.ios, Afgefant van Coning Carei Ut., gilteien worg ca alhier, witrt lijn Excellentie van eenige at&apos;iïutlende .Mimltns verhel-* k rmt, en vias gilleren in &apos;t Hnys va.i den beer Raed Pcnfionaris Heynlius met den Keyfcrl.Ambaflïdeut,d:n Graefvan Ziru:ndoii*i dea E;;vo&gt;é Baron Héems j den Lord Townfend , Ambafladeur van Groot.Brittannien , en den Baron vanZinzerling in Confcretme , en flaetineendag&apos;oftwee tc vcrtrccken, om mer het Packet-Boot na Engelant over te gaen} en, wijl (ijn Excellentie met den Coning tót Sarcelona gearriveerr en niet in de Batcaiile is geaeell en omtrent defelve rijt, als den Generael Hamilton, her jvaerrs vertroeken is,brengt hy dien aengaende buyten hetvoori,&gt;c nisis van conGdciatie: Mtn ver «vacht van daeg of morden den Maujnis delCampo van &apos;t WoffF n. butielfe Hof alhier, en in &apos;r kort noch een Officier, dien lijn Mjjclleyt hem aens fe:id met een voikom.n bericht van den toctiant der Sak,n: Vo!gens de rapporten heeft men ?oor e;t.&lt; niet te vielen voor Gironnej aifoo die i;ad van alks wel voorlien is. DsGrasfvaci Dhona , dieeenkcer na Mons is gzen doen, weit in &apos;t kort weder verwacht, en men blijft f-ggen , dat hy de TiOupen van den Staet in Spange wel mat-lu gaen commanderen. D: iïteicn vin der Duflen en cacn zijn alhier uyt Zeelant gearrjïii-tt, cn gitteren en van dae&lt;» ter Vergadering van haer Hoog Mog. geweeft. Van rr.iddag hebben de Heeren Steun var. Hillant cn V&gt;eit-Vrkflant haer vergaJcrinf» gecontinueert: Men meent, dat haer.EJ. Groot Moj. aenttaende Vrydag van noch eenige .vacanie Mi/i/flire Charges fullen disponeren. Morgen avont werden de Heeren Ceoeputttrden van d&apos;A.-l.niraliterten weder alhier te gemoet gelien. Met defe Noon-Noott Oafielijcks Wint meent men, dat de Schepen , door de contrarie \\ int tot Goeree en Helvoitfluys ingelopen, haer Reys fullen kunnen vóórtfetten. De Hteren van Geldermalfem en de Thefaurier Generael Hop U:ea in &apos;t kort na eenige Steden in Vlacndereu te gaen. Van de Wecck flaet de Generael Fagel uyt fijn Gouvernement van Staets Vlaenderen al. hier te komen, zijnde van Huift r«e:s sertracken. Amtterdam den n Januaiy. Met Biitven van den lo&apos;defes van Bordeaux wert gefchrevcn, dat de Hollantfe gelade Coopvaerders daer nog op de Rivier gereet tagen.dog met permiflle.om met d&apos;eerfte goede Wint herwaerts zeyltegaen, zijnde wegens de Coning van Spange het Decreet wegens de vryh&gt;.yt vin haer Paspoorten voor C Maenden geprolongeett, en fouden voor haer v&amp;rtreck defe Eucf en ordre van den Gouverneur van Eordcaux in Zes gefonden u erden om de Capers, voor de Kuier ktuy DTende, hiw van te adverteren en te ordonneren, geen Schip of Schepen dact van &quot;meer tc nemen, en dej genomen te relaxeren j foo dat&apos;men metd&apos;eevlle goede Wint die Schepen hier verwacht.Te Rouaen was een Schip op de Rivier gekomen, &apos;t welck men meende,dat van Schipper Smit ie zijni Van den 8 defer heeft men tiyt Vleckeren Schiijven.dat bet met alk da dacr léggende Schepen noch wel gefchapen ftont, en dat ly met d&apos;eerfte occalie met ftifglant Convóy haer Reyfe foudeii vervolgen. De Schepen, gevoert dejor Capiiey n Joris Pain en Pieter Hooft, zijn behouden tc Jatm&apos;uyden aengekomen&apos;. &apos;Het Schip de Maria, fen, met Lijófaet &apos;en Rogge van Riga herwaerts gedeftineert, is rot Duynkerekfn opgebracht. Maendag is in Teffel gearriveert &apos;t Schip de VredeJan Strop : In &apos;t Vjie is mede een gtoot Schip uyt Vrankrijck , en een Hamburger Schip&apos;, Ywclcfcei» Namen men noch niet weet, binnengekomen. .. . • »• &apos;s Gravenhageden i r January.. Volgens bericht der Viflèrs fouden j eenige Schepen met defe Wint uyt de Mats gelopen zijn,en Cy meer.en I oock, dat&apos;crvandaegnyt Goeree en Helvoetfluys fullen Zee kiefen. De Officier, dié men alhier verwacht, is de Marquis de Lantz, die van Coning Carel III. nuafgefonden is en fijn Weg ovet WoiiTenbutiel ftaet te nemen,en dieeenigen tijt hier lijn verblijf fal houden, gelijcfc deMatquis delosRios aen&apos;i Biiitannilfe Hof, uerwaerts hy dcfen ochtet) ten 4 uuren vertroeken is. De Marqnis del qnam van de voot middag mede alhier van het WolfFeDbuuelfTe Hof. £je Heeren van den Bcig en audere Heeren haer Hoog Mog. Gedeputeerden zijn met die van den P.aed van State defevoormidda - in de Trevis Kamer in Conferentie geweeft. ■ °</p>
</text>
