<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Men pr.xfdntefttjiiyt&apos;cthani te koop ofte huur fekere Huyfinge.gcnaemt den Tooren van Breda, ftaendeaen de Zuydzijde van &apos;fLang Achterom iii&apos;s Crave. hage, alo-aei een reek» van Jartn de Coopinan&apos;.ihap van Kouflen co Engelflè Waren is gedaenen nochgedaen wen : Die d;et ia mochu tiebben, adieflferc fig ter Plaetft vootlz. Satutdag, den 14 January, &apos;s Avontsten uuren , fal men tof Alckmaer inde Nieuwe Schutters-Doelen verkopen een Huys en Efve.zijnde een Nctringtijcke Httberg , genaemt de Nachtegael, ftaende binnen de voorfit. Stad in de Houttilftract aen en over de KaesMaickt j in weick Huys mede de ChiturgijnsWinkel lange Jaren is grdaen en noch gecontincert werr. Dingsdag, den ; Fcbruary, fullen by Alckmaer in de Scher-Meet publiick by Ca velingen verkocht werden omtrent 8c extraordinaire fware Tpe- en Olm Bomen, heel bequaem tot de fwaerfté Scheep en Molen-Wercktn 5 ftaende aen de Zuydzijde van de Noorder-Vaert tulTchen de Kerck en de Ruftenburger \V&apos;ej;c.pdePlaetï,daer Jan Ysbtantfz. Woont.: - Tc DiSft by A. Berjnn is gedrukt en in alle Steden te bekomen : Code* Batavus.waét in het algemeen Kerck- en Burgerleek P.rcht van l-10llant,Zeclant,en &apos;t Reflort der Genertlireyt kortelijck is begrepen; gettocken uyt alle de Ediften,Ordonnantiën,Placcaten en lufolutien voot deopreclifinpdet Reptibliik.en wl byfoaderder Staeubellieringvan Ho!lanten\Veft-Vrieflant,tot op den Jare 1710 geinaekten uytgccven; indcr verklaerr.tiytgebrey en verhandelt volgens de Roomilï tn hedendaegfe Rechien door Eduard van Zmck. In groot o£&gt;avo. ° &apos;t Resie Loten in de Lorery van Ovetveen ,a 6 Gl., tot defen Avont ten 6 uuren, Tonder Opgeit &gt; treckt vaft compleet den 50 January, op V&amp;orgernelde Boctenswacr op een; der flaet kan maken ,cn geen verder uytftcl te verw achten is. _ &apos; Aenftacnde Dingsdac.df: 27 January,&apos;s Namiddags ten 2 uuren, fal hel mengen en treckender grootecapitilc Lotery van Alpl.en , onder het Opper-Gelag Jer Wel E;i. Commiflariflen , gefchieden ,ofden Direfteur Heni. van Damme fal 1 ooco Gl. sen de Leydlo tn Aml. Diaeonven,en 10 Daca-.ons vooryder Lot betalen : Di- ald:rlaetfte Loten werden tot defen Avont ten 6 uuren iiygegcven. Aenfta-n-te Maenda* , Voornid &lt;ags t&apos;rr 10 uuren , fal tot dienft der voornaemfte Interflanren &apos;in de compleet trecken-Ie Lorery der Stad Monn!k:ndameen Schiiyt aen d: N. Stads Herberg ger»et leggen, omdefelve buyten hier korten derwaerts tegeleyden : De Bnne vin 25 Gl. voor &apos;t Lot fii&apos;.lcn aenftonts d.ior de Direfteurs voldaen werden ; indien gemelde beroemde Loiety niet op Maendag, den 16 dsfer, gettockeu wett. NB. Noeh Korr&apos;ng van 1 per Cent op 25 Loten, en dat (ónder Opgelt. Dc In!e;&gt; in de Lotery isn llytdam.a 7 Gl.,tot den 3 r January :F. Hanim verbint fig te betalen rco Piftolen , indrn den 2 FtVrnary niet trekt cn csvr.p&apos;tt t : D? Co&apos;leih&apos;urs moeten den 5 r J«n haer lae&gt;fte Copy affcnden.alfoo na dien Avont geen een Lot (al aeiigetsouüii werden. NB. Vó&quot;&gt;r 7 Gl Ion: uien na : Pritlen a&apos;iocoo Gl. .2 a Scoo.&amp;C. De Lijften fullen den 5 Feb. by I&quot;. Hanius te Inkomen zijn. »• In&apos;cj i.i de Loteiv van Nieit verfcerek opd&apos;Yflel, a 22 ft. , duurt noch tot Saturdag Avon%den 24 Januaty 5 werdendede Col!eftêu:i tetfo -hr alsdan hare Copyci over ic fenden.&apos; &apos; . .. • , R.-« enten v-n Winkel h blvn gcref •Keert ha&apos;er Lotery. a ft., abfoluit compleet te doen t reekenden ;o Jiniury :&apos;t Resje Loten tot den dito; is m-1 r Frijs a 6zoo Gl., 1 a 4-00,1 a 2CO-, ta a tooo, f&lt;c. &apos;r Lonry.Jc to: \V;vtf:r!i»*, a5O ft., trekt compleet den 27 January,op verbeurte van iog Duc.itons voot vdcr Col!eft:ur rn Inlfjgft.lo den dia 4 Fjltuary niet tr«-rVt : De Prijfcn zijn vrv Gelt.darr oneer een van ;r.óo Gl. : De hoogfte In!ej;gtr op e«n Bjijet geniet ico Gl. Gedruckc &quot;&gt;* Haeri tra c»y He AH AM C ft. STÊ L EY N, Srxdr~ Druckcr, cp de Marrkt in de Blyc-Druck. Dcu xi Jan«ary, 1711.</p>
</text>
