<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Dc (keien Gedeputeerden van de ftaten ra* OveryOcl lullen ViydJg.dea 17 November,tn vei volgtas ia Dddcr in&apos;»Qaattier van Twen»» aen de Mccttbiedenecu verkopen 1074 gtoote Ejke,Bomen,co J4J gtooie Bcukc-Bomte, Ja vetfcbcydc Percelen, by degafcruckte Publicatie bekeut gcmaeckt: Dc voprwaetden zija te vinden iet Stcrciary van de Steden in by dl Richtcrcn un platten Lande, voorts tot Njorihooio eo Stcinfurt iet Stcrctarycn, en teZutphcn by N. Wilbrennieek Ia &apos;t Wapen van OvcfyflcL &apos; JBii&lt; geimeedereo en Regeerder» der S&lt;»d Hooruadrertcr&lt;-n, dai haet ordinaire vtite Becftcn-Marckt dit Jaet (al «houden werden op Vrrdag, den 16 O&amp;ober, cn voorts alle Viydagcp tot den 16 November jen dewijl ha er ordinaire magere Bcc ft cn-Markt op Sondag, den rtNo - , yemb&lt;r.kom&lt;,dat defcWc migerc Becftco-Marckt (al verden gebonden op Viydag.dcn r j November,en dacgs daer aenfolgcnde.den 14 dito, baer ordinaiie Pacrden-Atarck &gt; en van den 7 dcigeaicltc Miem Novcretoet.cn vervolgens alle Sattudagen van vette Lammcten. ■ Basdetdag.dcn j November,cn volgende DegeB,(a! aten tot &apos;sHct togcnbofch in dc Heiberg de Samplba ara 4c Markt vetkopen ét HoOce &apos;■ Heerlijcfcheden »»ntt ad wijck,gelegen ia &apos;t Quattiet raa Ooftcraijck omrent Hemden, net den Wint-Molca, Thienden, cn aadcrr Heerlijcke Rechten &gt; miiagader» Beeck by Acrfc.Ctoy cn Siipbojt.bcydt gelegen in denbaar tierc vanTcclaat ontrent Hflmont j alle Hirtj van *a Hei i met noüt vetfebeyde Hoeven en Laodcryca, dacr omtrent gctcgcn: De Conditiën lijn te firn ten Huyfe van Hertnaa Cranacii,wonende tot &apos;a Hcrtogenbofcb in de Kctckftract: Het felva tal nader by Biljetten {elpeeifiecctr.tn alom bekent tcmatkt weiden. Sondag , den 18 O&amp;obct, *a Ntmiddags ten j uuren, lal tor Rbatncn in &apos;t Sticbt van Utrecht poblijck verkocht werden ccn Party vaft tl fchoone vei te Occnflc Oflïn, geweyt op dc Miadelwaert «vet de Stad Rfacencn voorat.: Tmant, genegen zijnde defclvc of ccn gedeelte van dien ny t&apos;cr hant tejiopen, adteficre fig by den Heer «ran Deventer Jurgetmceftcr aldaer, alwacr ccn ydcr goede Onderrichting Tal bekomen. Franco Cordelois.Adrianus Doelman cn jan de Viyer.MakeUeri.mttaa Satnrdag.dea i7,Oftobcr,&apos;iNamiddaga ten 4 uurcn.tot Rotterdam, ia de Herberg de Swartf Lceu vetkopen omitcnt »o&apos;oo Riaoiea nn ccrfi nytZcc gekomen cn ecloft ziin, mit»gadcr« ccn Part» lalantfc Druck- cn Schtiif-Papictcn; Die nader Ondertichuag fcegecct.adteflêre Cg ten dt wtHtrm. Maltclacts. woensdag,den s t Ojftob.er,fal men tot Haerlem ia de Groote HoatUraet vetkopen een Patty konftige co playfinte Scbilderyen, alle MI»- laten van Pieiet van Tootnbarg.van voorname Ncdcilantfe J|«t..als N. Bercbem.A. van de Telde, Jan van der Mcer.w.Romern.Satnrtdua, lüac van Nickelen.W. Kalf.D. Maes.BcrcbcydcJP. dc Joag,Pater Zegtn.Eria.Vetfchurcn.J. dc Wet, Brakcnbnrg van fijn befte Soort. Ctc. ~ Macndag.den 19 O&amp;ober, 1711 ,(al Pieter Huöon, Boek» er koper in &apos;aGiavcahagc.veikopcn dc fcct deftige Bibliothcca Carillöniana.in alle Talen en w etenfehappen s De Catalogus is ie bekomen t&apos;Amftcrdam by Wctfteyn, Hombcrt cn Ooftcrwijck i Hacrlcm van Kcflcl s Leydea P. van der Aa; Gouda Kloppenburg; Rotterdam Fjhfcb.Bohtn en B. Bot i Alckmact Welhcm,Utrecht van dc Watct.Acrnbcm Smita, Unwaetden F. Halma,Franiker W. Bleeck, Groningen Barlinkhof, Hamburg P. Moulies, Antwerpen Wed. Hnyflens. Bfuflcl Pritfcb. Doornick. Vincent,g.ijtTcl Pourché,Parijs J.Eftienne,Londen L Vaillant cn P. dc Varaume, Leypzig Ftitfcb, Fraackfort F. JCnocb, Hanovrr Forfter.ficc. &gt; Alle Hecrcn, Paflagier j,in wat Cara der of Qualiteyt.wctt bücnt gcmackt.dat dc Wed. Bronwtrs veder gcfiot is ten dienftc van dc Hectca. Paflbgleu.&amp;c. foodanige Orlinaria te honden cn Hnysveftingc te geven io haet wclvcrmacrt Huys,ftacadc aen dc Groote Matckt te Zeol.uythingende de witte Wanne &gt; alwacr tot gcaocgco der Paflagicii aa ouder gewoonte ccn ydcr civiel fal werden gcaecommodcerr. Uyt&apos;erhant is te koop een fterek wcldoortimmert Woonhuya.met een groot Packhayt.Thnyn cn Etvc; alle nacft cn achter den andere gd&gt;. gen op de Oude Haven tot Medenbliekj noch een wclgcconditioneerdc Loyety, vootficn met 14 fuflSfahte Run en 5 groote Steent Kalck-, Kuypen,mct of (bader Leer ia en boven Kuyp# ten genoege van de Koper, nevens ccn wcibcplante vruchtdragende Tuyn eo Spcclhuyi da« achter, gelegen aen de Stads Gracht, voorlien met feboon Water, feer bequacm om alles met Vacrtoyg afcnacn te brengen i lactfl (tpo&amp;% deert by Aelbert Janfz. de wit, Lceiacr van d&apos;Oude Vriefle DoopigeCndc Gemeyntc aldaer :P« Gcgadiagdc adtcfl*etcn fig aan 4* Heet en 1 Mr.JohaanssMaerjtotMedenblickofGillesSchuyflotAkkmaer. ... -1,. •■&lt;■■&lt; Men prefenteert, uyt&apos;cr hant te koppeen wclbtca!anf« Chirurgijns-WirkelV met een beqoacm WOODhnys , fiaendc tot Overvcrn bcytt* Haerlem, wat rin de Winkel qochmetgp# fufcel wert: Die Gading bccfi, adirlÉuefigaMécr. _ Tot defeiiA vont duurt d&apos;ïnleg inde LoteryjranS 4 Gl.» anderhalf Niet tegen 1 Prijs} met 5 Prijfcn k tooo.jl 1J09.1® 11000, Ste. i tic kt compleet den &gt;0 Odpber, .of Schotf» tfl Ketckmeeflerea fullen xooo GL aen d&apos; Armen betakn. - .. &lt; Totdefen Avont noch Lot en inde Lotery van HoopTfb Aetfiv*out, ji 4 Gl.} treckt den 19 O&amp;obcr, of de Wed.Haoins &amp;1 vcrbeai&apos;» 1000 Gl. aen d&apos;Amö. Getef. Ditcony-Armen. Tierfp^ede(Tg.op dsrf niet telaet komt. De Ttecking van &apos;tLoterytjc tot wad wey.i } j ft.,begint vaft «en 19 pftob.,of d&apos;E. Regenten&apos;en A. van Dammc veTbnf*§ tpoo XIOOK* aen d&apos;Amft. Gercf. Diacony- Atmen, wits noch nodigis) totdtn 1 November: De Inleg tot den . , r Qedruckt fot AHAM STELEYN jSttdé-Drqeko. &quot; ~ :*op Dtó i| CXtobcf!»;*!. —1</p>
</text>
