<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>■r-i , : J . ~ - r, .&lt; 3 - 4 *• — / Weeoen den 50 September. Sondag is de Keyfetlijcke Rijcks Vice- Cincelier, de Graef van Schonbotn.de rooiheea gemelie Keyfetlijcke Minifters na Itslien gevolgt: Denfelvendagatriveeide hier uyt den Haeg de Keyfetl. Plenipoteotiatis Gracf van Zinfendotf, by denwelcken&apos;s anderendaeps een groote Cosfetentie gehouden wiert: Men fcgt, dat dele Miniffet fig na Fraockfatt ftact te begeven, om met de andere Ooftentijckfe Gefanteo het IntKft van Komog Carel te helpen betotdeien : Sijn Cstholijcke Majefteyt heeft aen de Republijck van Geitoua en de Regeeticg van Mitaen laten weten, van geen Gedeputeerde? hem te geinoet te feoden, op dat fijn Majefteyt door de raiuigvuldige Complimenten niet mocht verhindert verden fijn Reys op hc( {poedigfte voort ie feiten : Gifieren is de Gt*ef vaa Reveotlau opek van hier na Milaen vetttoeken, en mede noch een koftelijcke Lijf-Chaife voot fijo Catholijcke Majefteyt derwaetts gefonden. Heden ts ie Keyfetin Oouatiete Amalia uyi de Bade n van Bockflushiet te rug gekomen. De Key ferinoe Regente heeft van hier na Liflabon gefonden het Kraémbed vóór de Koningin Van Postugael, met de Dames, dietot den Diênft van dat Hofgedeftiotcrt zijn: Alles weit tTamen op 80000 Guldcnerfchar&apos;; Door dea Koning vao Sptoge zijn aen haei Majeftêjrt oock fcer koftelijcke Degens, Ringen en andere Saken, tijekei ifck thet Diamanten en andere Geftecoten omfet, gefonden, om detclve aen Perfoonen van Qualiicyt ca Vetdienfien te koanen vereeren. Praeg den jo September. Op bericht, dat fijn Czaatiïe Majefteyt ia Carelsbad aengekómen is, zijn 1 Compagnien van hier gegaen, om fijn Majefteyt gedurende fijn verblijf aldaer te dienen: Integendeel Tal hooggedachte fijn Majefteyt de vétfc/ieyde 100 Man, die Hy Bxdegebracht heeft , ti rag laten gaen. Veifchéyde Brieven uyt Pomeren melden, dat aldaer aen &apos;t Vredenswertk tuiïchen de Noorder, ïdtetit&apos;aien fierek gearbeyt wiett, en dat het fclve door deMediatie «n dé Zee-Mogent heden reéts ver geavaoceert Was.,* Rtgeasburg den 5 Ófiober. Na dat de Ceur-MentGffe Direfteur rootfeden Vrydag uyt het Carelsbad bier we&apos;er aengekomen was, foo. beeft hy heden voot d&apos;eétfte mael, hoewel in kt generael en ronder be-. ■tfêhr»Tng van eenige Materie; de Raed laten aenfeggen : Onderrasfcheo de Brandetiburg-Culmbachfe en Oooltzbacbfe Gefant.de Ba-. &apos;on van Met tetnich, een Reys van hier na Pomeren gaen doen. Men . &apos;cinesmr.dat ét Hollantfe Miniftcr, de Graef van Rechteren,een Memorie aen&apos;t CeutvorftélijckeCollegie geprefenteërt heeft, waerby «ooit de Getefoioaèerdett in de Stad Frankfort de vtye Godsdienft- Otfffniüg foeckt t&apos;effeftaërep 5 en darde Grief van Petetborough htm daer inophétkfachtTgftcfccondeert,;en oock geinHraeert is, «nhet Intrefider Euirigeliffe in alle Smeken op het nadruckelijckfte &apos;t behartigen. Defen morgén is de Gtaef van Goes, te Poft van Wee»cr komende&apos;, biet door na Franckfon gepaffeett. Men verneemt, dat het Reces,&apos; &apos;t welclt vetvaetdigt is door de jeiflbcieirde Cteykfen ; die ie Franckfort vergadert zijn geweeft , wel ktbben voltrocken; maei defe Refetvatie gemaeckt, dat Cy in &apos;t geen tefeens het rouleren&apos;der alletzijts Generaels en Ófficiets na d&apos;outheyt, foü&apos;wel daer in als in de wijfi wegens het continueren van de Nart jjager- AHianiie na dé Vrede ingekomen is, geen deel kónden nemea, ««fy anders fuik Rtós in d&apos;ovetige Poia;en apptobterden s Tegens &apos;•( rouleteii ptoieftêetde toen dés te meer, om dat niet alle Voiften en der geafTocieerde Creytfen daer jn deel hebben wilden; en. «ftalvén ien de Géneraels en Officiers de Rang&apos;die p&apos; competeert, en fy van al-oude tijden gehad hebben,tefeivettden: l&apos;féfè Affociétie tijirsn oock dé Vorftelijck&apos;c Svartsbargfe én Graef ReuflJOe Hqyfen getredenen hebben verklaert, na &apos;t fluyten •«vrede een Regiment te Vöct onder it FranckilTe Creyis-Troupcn | ten nutte en dionfte det Hooge Geallieeeden te fullen geven. Nidieh de Pfiqi&gt; Eugenelactft óvet &apos;t manquement dei Vourageaen den Boven-Rhijn leer geklaegt heeft, foo légt men, dat de Cteyticn aea fijn Hooghcjt ontdeckt hebben, hoe &apos;onder allerhande Ptetexteo een tedelijcke Voorraet ia de naburige Steden is gebtacht, en als gotd tot de Magalljns te bewaren gelegt.daer mth nu tot nadeel vao&apos;c gemeen een gtojtüewin foek: temakrnifo dat uyt dePbetfen.die tot deVoutagcrmg b hoorden,by de 80 Centnerin Philipsburg vetborgen lagtn, en oock een gróote quantirevt in Hilingen, Dmlacli, Biucbfal en Bretten was. De Coning van Pruyflèn heeft verklaert, dat Hy de Gerechtig, heden vin den Hertog van Weyxnar by &apos;t vindiceren vab Gjn Rechten, vi° Swarrzjurg op foo een onverantwoodelijcke wijle geledeerc zijn, als fijn Eifverbro: derteen Eifvercenigde alom met behoorlijcke ernft en nadiuck ter hfcne lal nemen. Spiets den 6 Oftober. Donderdag heeft fig de Ptins Eugenc.oiet ver van Schiefferftat met dc Hai te Jacht gediverteert, en &apos;s anderen-&apos; «aegi byden jongen Marckgraef van Bareyth het Middagmael gr hou • denl: Sijn Hoogheyt heeft naricht bekomen,dat deKeyfcrüjke Ele&amp;ie op den 11 defes ftont te gefchiedcn : Alsdan ftaet hier en by onfe Armee een Vreugde-Feftijn gehouden te werden: De Franfle leggen foó wel als wy in devoorige Poften ftil : Onder haer SoUaten komen teel Siecken, waer van te Wcyflenburg en in andere Plaetfen een gtoot getal legt. Menfegt, dat de 4 Geut-PaltfiOe Battaillons, die onder den Gencracl Major de la Marck na Silciieo gcma&lt;cheert zijn, tot het hamhavco ?an de Neutralfceyt det Duytfe Noortfe Pioviniien, te rug Tullen komen cn in dit Lantovetwinteten. &quot; Franckfort den 8 Oftober. Men had gemeent, dat van de Weeck d&apos;Ele&amp;ic van een Rooms Coning foude voortgegaen zijn , maer fulks is weer uytgeAclt j en alhoewel tegenwoordig iterek getproken wen, datd&apos;Eleftie aenftaendeMaeodag wel mocht gefchieden, foo kan het echter niet voor feker geraek werden &gt; en de meefte geloven; dat men niet eerder tot de Veifciefing treden lal, voor dat men naricht neeft, dat Coning Carel aen Lant getreden fal zijn :&apos;De preparatien I tn de Dom-Kerck werden ondertulTchen fterek voortgefet j doch het laet fig met aenGen, dat men Maandag daet mede vaetdig lal kunnen zijn:ln gemelteKetk wett niet alleen een nieuwe Gelioelte in &apos;t Choot gemaeckt, alwaer men fegt, dat deCemvotflinvan de Paltz alles wafei paueert (al fien, maer oock een Stellagie , op dewelcke de ; Proclamatie van Roomt Coning fal gefchieden. Van de Ktamen op dePfar-Eyfenwett het geen van haer Zeylenover de Straten han»ii afgenomen. Eergifteten namiddag heeft dcßijks-Etf-Matfchal Gratf van Pappenheym van wegens Coning Aogufluj, Ceuivorft van Saxen, ! als des H. Roomden Rijckt Aerts-Matefchal, een Politie- en Tsxordening, beftaende in 20 Attijckclen, wegens &apos;t logeren, eeten, 6cc. op deHoecken van de voornaemfte*Straten onderTtoapetten-Gcfchil laten publiceren j doch aengaende de Logementen van d,e Suite, det Ceurvorften enGefanten fal een byfondfr Reglement tiyikomen. wijt eerftdaegt alle vreemde, die niet tot d&apos;Eleftie en de Suite der Ceur-- Torften behoren,fig van hier fullen moeten begeven,foo heeft de Heer Albast defe ordre niet willen afwachten, maer fig voorlede Dingsdac »&gt;&quot; begeven. om terug ie komen, als de Keyfetl.. EledtitTal gedaenzijn : Hyfegt tegenwoordig, dat hynaFranckfort niet anders gefonden ii geweeft, als om de Vrede tufleben de Mogentheden , die in Oorlog zijn, te bevorderen j maer men weet niet als al te wel ,*dat hy andere Coramitfiengehid heeft. Van dé Weeck heeft men de COnferentien dagelijcks gehoudenj doch men weet niet J*1&apos;I&quot;ngepaHiert1&quot;ngepaHiert is : Ondettuflchen verneemt men , dat d&apos;Ambauadeurs van Bohémeri en Augsburg daet in voorgeftelt hebben, om de Crooning van den aeoftaeorfen Keyfer niet te Franckfort, maertt Augsburg te doen , &apos;t welck de 3 Ceurvorften, die fig hier bevinden, tegengefprokén hebben,feggende, dat fymet groote Onkbften bier gekomen waren en haer Logementen reets genomen hadden , en dat derhalvenfy in eiri andere Stad geen nieuwe Ónkoften tot dcfe Crooning konden maken, behalve n dat fygeen luft hadden, om in dit Winter-Saeyfoenverder te reyfen; derhalven hoopten fy, dat de toekomende Keyfer de goetheyt fou Je hebben , vio met weynig Suite herwaerts te komen, om fig in defe Stad te laten krooneni De Gtaeffelijcke Collegien van &quot;t Roomflè Riick hebben oock haer Saeck tot&apos; een gemeene Saeck gemaeckt en confereren fterek, hoe fy haer Intreil by de EleftioDs-Capim&apos;atie beft kunnen obferveren , &apos;t geenfigid •enige dageo fal Opecbaren.De Prins Eugene van Savoyen en de teeeerende Hertog van Winemberg werden eerftdaegs hiet te gemoet eefien, eodeLógëlnenten zijn voor haer reets bcftelt. - Coblemcdeo g oftober. Van onfe Vyantl. Frontienn heeft men. dat de Ceurvorft van Beycren en deffelfs Broedsr bydefoo lang »e traineerde Ktylêrl.Eieaie niet weynig hoop gemaeckt hadden, om daer toe wéér gcadtpitteert te fullen werden, en dat derhalven d eerfte fig foo langjta tijt te Luxemburg opgehouden had } maer nadien hy naricht heeffV.dat alle defe hoop verloren is, foo wil hyfig nu met fijn Lijf Regiment vati djer na de Nederlanden te rug begeven : Slin 6 ï 7 RegimrtfeaV&apos;dléaen den Boveti-Rhijn ftaen , mochten wel na &apos;t Luxembüi&apos;gft&apos;Jnde Wintetquartieren komen,en sijn nevens die van Ceur.Ceulen fóödanig door d&lt; Defcrtie verfwsckt, dat fymeerala de he&apos;ft afgthorheh zijn :: Ondertüftchen flatteert men Gg van de Vyantlijcke zijde veel o&quot;p het te Verfailles gemaeckte Vredens Projeft. Ceulen dei* 9 Oftober.&apos; Onfe Magiftraet beeft i Gedeputeerden genomineert; om by de&apos;Keyferlifck&apos;e Kroooing na Franckfort te gaen, die fi» det halven reets tot de Reys viteidig maken. Dingsdag is de jongfle PrlnKan Htffcl-Caßel, die de Campagne ia Vlaenderen byge woont heeftmet t Poft: Caleflen over dc Watth na Ca fTel gepasfeen Erf-Print over hetWefterwald volgde; alwaer eenlge S witfcifle Officiers van de in Hollamfe Pienft ftaende Swiiferfle Regimenten na Switfetlant gepaffeen ziju, om Rectuten te gaen wetvea. ; m-- ■&lt; —</p>
	<p>Bcilijn den 6 OAob;r. Gifteren quamen 4e Koning en van Schwcd tc Laniibcrg. *ijl dc Kiöona-Pcincts Swangcr ia, hctf&gt; men dooi &apos;t gchecle Ltnt Gebeden tot bier gclnckigc Vctiofling aen- &gt; gcftsli. Dc Saxifle Attiïlery is van Guben na Pometen vcitibckcß ohiercen Escorte nn 1500 Man ic Voet ca 150 Dtagondcta: Op d&apos;OJei tijn 166 Schepen bedelt, om Proviant, Bcc na net Lcget Tin Xoning Augaiius te voeten: Dc S weden in Stcttijs hebben 400 Man gcdctacheeit, Dm da» op tc pa (Ton : De Sffligelaky wat aldaci nyt Siraelfont aengtkomen, ca Staniflaut wieit vftrwacht. Uyi het Meckeleakatgfc den 8 Oftober. Gifteien hebben de Sweden uyt Wiamai weet t Uytvallen gedaen, maer zijn tot aen dc Slag- Boom te rug gcdtcvcn ; DitLantismct dc Leveringen ran Vouragc | fcèr gcmcoramodectt, ca de 6000 Paciden, die nu vocftWiamar zijn, gebruycVen al&apos;c j dagen 49 Laft Haver cn eenigc 100 Voet HOoy.&amp;c. j Uyt het Hollleynfle den 9 Oftober. Te Buth zijti wel eenigc Scbe- &lt; f:a aengekouen, maer niet met de Dcenflc Anilloy. waeruamen feer verlangde, alfoo de Redu/ten, Bitieryen, &amp;c. voor Straelfon&apos; I gepeife&amp;ioneeit waren : Acn de Zeekant zijn 1 Redaytea, wacrop « 6 iiuckcß Canon van 4 Pont Honden, die dc Haven van Sttaclfont £ wel konden flanqueren; maer het vaten van &apos;t Eylant Ragen nadc Stad kan niet t&apos;eencmac! tc (hinden werden; Öp dat Eylant had mes Man voor Man opontboden en op dc Plaetfen, daet men een Landing vermoede, Schepen laten (iockcn : Een Sveedfe Luyicnant iiUytdc Staéjorcrgekomen, (eggende, dat de Officieta in 18 Maenden gein Geli ontfaogen hadden; De Muscovitcra, die geen Tcatca atedegefciadt hebben, hadden fig diep in d&apos;Aerdc begraven cn dacr in &lt;00 1 red Hutten gema:ckt, dat fy hacr alle gcnocgfacm konden bcrgca. 2 Hamburg deo gOftob:r. Volgena fchrijven vaa Coppcnhagen had &gt; met den 4 dcfea aldaei Vreugdciekeocn bedreven over de gcflootcnc Vrede «ulfchea de Moicovitcra ca dc Turckca ; en de DecniïcFrc- &lt; gatten haddca.opdc Swcedfc Ruften 80Viffcr» Booten wcggcnomca. j Opd&apos;Elfzijngeauivctrt Daniël Pietcifcn van Hamdc Giacc, ca 1 Toïbnes Wifchof#*a Archaofd. 4</p>
</text>
