<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Ib JL/ mé M *rm m.-w «i * &apos;« Gravenbage den 11 Oftober. De Hectcn Gedeputeerden van de Admiraliteytcn ftaen toekomende Woensdag &gt; wanneet hatr Ed. Gi. Mog. Heeren Staten van Hollant cn WcÜ-Vricflant, albiet fullen «etgaden si jn, neder alhier te kotsen, om de Befoigoei over de Zee faken te continueren. De EngelfTe Eavoyé d&apos;Avenant, komende van f&lt;ancktbrt,is albiet na Eagelant gepaffitctt; werwaerts oock de Loid Danbj en de Heer van der Lietk, Envoyi van lija Czaarflc Majeflejt ran Motcovien, me: i EngelfTe Jachten onder &apos;t gelejrde van i En geliTe Oortugfchi-pca rijn zejrl gegaen i en met dele favouble Oollen Wint oock het Conrojr met de Koopvaetdcra nyt dcMaes na Loodwit. Aroltriam den ra Oftober. &apos;t ichlpdeSaicUramet-Galey.Jootd* fjetetieu, ia vas defe Sud tot Livotno gcaiiivce.t. &apos;I Schip van Ban» , ftaetjui ii met Sruckgocdcien van Lub;ck totcoaingsbergca aeogc- Jtomeo, cn dir tfe lebcpcn in dei Pillau. Pieter Tcuni&amp;e Cupido cu Si ven Iinkts ii, o van bier te Riga binnengekomen, cn op &apos;t a/gacn dei Brieven noch a Galjoot* op de Hbetdc, welkers men oucU nietvift. Volgeoa fchiijven van Elicaeui waren + Engelflt Schepen, 1 zijnde Voorloper» Vifl ee« EngciffeVlooi w/t Eagelant,in da Sout ge- &lt; n. Uu.an MQ CfllM WMM OvtrvlWI fllllfn VtwAmm Vonea. Schippct Ftediick Giffen, honende na Rochel i macr fa dictie StttiU Havent opgebracht t n door 4c Svcden wtia &quot;7 t&lt;|»ca ca op 4* Rheede Tta Libid gearriteert. Gilleren tija &apos; -enige Schepen nyt TeflTel in Zee gcloopcn. &gt; ; JARGA of Lading van&apos;tOoft-loditNa-ScbipAtcattduya voor de Kamer Amfterdam, waer onder cea Party Théc voo tde Kamerefl Zeelant, Delft, Rotterdam, Hoorn co gackhuyrco, zijode den x ( Fcbroary van Batavia vcrttocken ca den 7 Oftobcr behouden ia Teffel geanivccrt. xx 1468 Bruync Peper. 154754 &amp; Poeyer Snycker. 145000 § alpeter. 37500 $ Itaef Koper. 2439# Javaeoj Indigo. 52961 gfSipanhout Bimaes. 55000 $ Caliatoutthout. 5615 Javaan attoeoe Gitcn. 57515# Witte Thée. 55 x 6 # Thle.Bing. 9100 &lt;9 Théc-Boej. 1* $ Witte ChinccficDamaftcn. xooopt. Bcihiilc* Datjes. Cattoenc Lywaten. 100 pt. divetflc Mouris. 1440 pi. diveifle Percallcn.&apos; 1754 pj. Oongrys. 160 pi. Brandtmt. sxo pt. Madapboni. 504 pt. Pauatnarocpoe. 145 pt. Boclanga. 4971 pt. divcUTc Salempourit. 1570 pt. divert Gvincet. 160 pa. dirtri Zeyldoeck. „ . JARGAof Lading van het Hujt tc Leede, zijnde aea de Catp de 800 Eipetancc afgeladen tnet de volgende Goederen, uyt de Schepea vxa Ccyloa, jongft aldaer aengeweeft.overgefchccpi &gt; wcfeodc den 18 Jixaylaetftledea vxn de voorn. Catp veitrockca • ca dea 9 Oétobci(God lof) behoadca in Tcflcl gcattircc». J 954&amp; © Bttnfnc Peper. xjxBa # Cannecl. 46 Kiften Poeyei Sayckcr. 8 Kanaffert dito. 550 © Ceyloafe Catdcmom. 1547# Zyde. 15x9 © Cattoeae Garca. Bxpt. AmoCjnen. ioop».Zjr«e Alegiaa. 80 pc. Soctjea. Cattocne Ljrwaten. 149pt. diverflit MÓarit. xiópt. diveifT: Mallemolens. 185 pt. Caffa Ben;« Je. 78 pi. DourieiTca. 50 pt. Thuindaint. 191 ps.Tantjeept. 359 pt.divetflePcreallcn.&apos; 795 pt. divetffe Caatjci. 3670 pt. divetlTc Salcmpontit. j 66) pt. divett Guiaeet. 142 pt. divcttZcjldoeck. 3ïo pt. Gcfoncerde Lywxtcn. &apos;t Gcavcnhage dea is OAober. De Heet Pcafionatit Buya itgiftet avont van AnUtcrdtm alhier geanivcett, ca Aan ia&apos;r korrwegena den Stact aa *t Brittaaajfc Hof ie verttcckca &gt; gclijck mcaookcoa* t inaeert tc leggen, dat 4c Heer van Botfelco vaa dei Hoogt alt oidinatit £nvoyé, in plaeu van wijlen den Heer van Vrybcrgca , fal gaea icfidcicu, ca heeft heden ter Vergadering vaa hacx Hoog Mog. wtgcat deProvintic vaa Zeclaat SclSt geaomca, sijade door den Heet van Mocimont gciatroducccrt: De Hccx van Tamminga wicxi oau ttent ter [clvcr tiji van dan doot dea Heer van Gockiaga in dca&amp;xed van Staic ingclcyt, dcwelckealdaet mede Sittiogc wegent de Ptovia. tie van Groningen geaomca heeft s ca de jonge Heer vaa Tammia* ga,Gja Sooa*ia dc.Geacralitcyta Rekenkamer. Dewijl het Etqaidioa Pierden vaa dea Heer vaa Obdam uytget toeken it,. tiacn dc Giuidea duCoipt faerdea alhier Wacht te houden co Dieaft tcdoeaf ea van middag xea dien cyade op te treckea. Dc Miniftcra der Geallieerden zijn vaa middag la het Coagxct bycea gewceft: Acii haet Exccllcatica vert door dclaeifitßricvca vaa Franatfon gaconfirmeert, dat d* VerkicCng vaa cea Roomt Kcytcr foaderceoif mctckciijck voorval op beden den 1 x deTet foode gcfchiedea, ca dat dc SohcemTe ca PaltSfc Miniftcra cea Cooriet aa Conlag Cartl 111. Mddea afgcfoadea, Jtencyadc fijnMajefteyt 6g ten fpoedijfteogelicfVie na Fraackfott tc begevéa&apos;, op dat deCtooaiag io November mocht gelcbicdea. De Kcy&amp;rl. Miniftcr Graef Gom ftact dele Wecck albisi t* arriveren. Voorlede nacht it dc SaxifcGencrael Milkcaw va» dea Couiog van Polen bier geatrlvccrt. Volgent dc Brieven vaoLeeu» vaetden üont de Heer Lactgraef van HcfiTca-CalTcl aldaer noch ceoige dagen ta blijven: Dc Sorojé Baron Dalwicb vat ia &apos;t midden raa dc . 00tleie Wecck vaaCaflel atcdc aldaer acngekomca. P. ». Vaamiddag beeft 4e Meer Pcafioaatit Bayt tctTergadeting vaa bier Ho: Mog. ®®®h ScfGe geaomca, zijnde door éta&apos;Utu Mecrent geinttoducccn.</p>
</text>
