<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SWITSERLANT.</title>
	<p>Ern dco j O&amp;ober. De Gcacfran Ttiutmansdorffiaet op fijü |-£ iratreck, om een tout na Mitaen ie gaen doen, hebbend* 1 J pttmifii vsn fijn Caihol. Majefteyt bekomen , om fig der waerts Te b :gevco tot het ontfangen van fijn Majefteyis ordte, alt Hy daet fal patTcren. De Cantona Bem , Fryburg en solothurn hebben op poene van arbitraire COtre&amp;ie aen al haer Onderdanen ver* boden, Uienft te nemen in &apos;t Regiment, &apos;t geen de Baron vaa Diesbtch acnjènomen heeft te weivea ten diende van de hooge Geallieerden in Oatalonien : Men gelooft, dat d&apos;andere Cantona dit exempel Tullen volgen; maet fulcks fal de voortgang van defc Werving niet verhinderen : Integendeel fal dit Verbód &apos;t welck door&apos;t geheele Lant defe Werving doet bekent maken •, meerder voortfettcn. Volgens de Blieven van den jo palTato van Milaen quameo aldaei noch veel voorname Perfoonen van de Hofftdet van CoaingCatel aen, die men ftaet maeckte, dat tegen den looft i aldaei foude kunnen aenkomen, en de Graef van Mólard was vcrtrockcn, om fijn Majefteyt te GenouaoF te Final te gaen afwachten : Mencootioueeide te feggen, dat de Republijck van Vtnetien Coning catel voorConiog van Spangectkent bad} mier de Paus had noch geen Lcgaet ï Latere benoemt, om fijn Cathol. Majefteyt by fijo aenkomft in Italien te complimenteren, fchoon het gerucht al had gelopen, datdeCardinaellmpetialidaertocwaa benoemt : Tot Milten namen de afgedanckte Soldaten van &apos;t Regiment van den OvetftebßomaDienftin&apos;t Regim nt Dragondett van dien Staet en in&apos;t. Regiment Guaide. De advyfen van de Frontteren melden, dat ttaen vetléketde, dat de Franffe by Exiles omtrent 800 Man verloren hebben, eo dat onder andere j Compagnien Gftoadfcrs t&apos;eenemael waren oeergcmaeckt : De Geoetael de la Rocqaé had de Vyandcn tuffen het Gebergte foodanig ingeflotcn gehouden, dat fy veel mocyten hebben gehad, om fig te falveren : Het Léger van den Hertog van Savoyen was nu geheel in Piemont te rug gekomen : By het verlaten van Conilins en Montiers had men de aldaér gewefe Magafijnen in</p>
</text>
