<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANTIEN.</title>
	<p>Dublin 4cn 1i February. Gifterén wiert &apos;de Verjacrda&apos;g van de&apos;Martel-Doot van Coriing Carel I. met de gewonndijcke SotetianlUyieri gevierr. De FranlTe Capersblijven onfeJCuft&apos;feexoiMnift&amp;h V&apos;&apos;namen onhngs t Schepen, van hier na Spithea.l gedeülhecft , hebbeil andere gerantlbenneert DeTencrif-Galey van ürillol van 90 Ton en «en Rotterdammer zijn by Waterford ópSrrant gefaegt c &apos;Hèt«ciftc is met haer Lading vaM Limoenen cnOrange-Appds&apos;vergaeii; maer d&apos;ander fchijnt&apos;er noch tetullen af komen; &apos;■ &lt; «jv-.•&lt; Londen den ii february. Woensdag las heft Lagerhuys voorde tweede tnaeldcfiiltothei employcren van de Hantwtrckslnydcn, door het encouïageren van de Coulhmpiie van ruw c Tmcks Gaten; lontfe na het Hogerbu&apos;ys om hacr concurrentie; «ad vervolgens in een groot Ooniniiir&apos;è&apos;; delibereerde over Middelen tot bet uy. vinden der Subfidien , en icfoivccrdé , &apos;dat de Tol op dé&apos; Peper 18 P. per Pont fal zijn; dot deToltóiop de Wijnen» Azijn, Taback; Ju.cker, Ooftindifle Goederen en Balijnen tot het&apos;Jatr ■ linueert, en noch 5 Schellingen per Porn op de Snuyt-TabaA.die nyt vreemde Landen fal kotnêti,&apos; hovende ttgcnwob«iij;e Import gekgt fal werden : Den felven dag verfcheen Sr. Chriilophét Wrenn, Architect van haer Majelleyts Gebouwen , vóór ctc-Ltmiï , en ontfing lijn Inftru&amp;ien tot het oprechten &apos;van een Stel lag* op de Zacl va1» Weft-&apos; munfter, om Dt. Sach&apos;everel alda&apos;tr ie recht &quot;re fklfcn &apos;t \vek;k&apos;hy feyde, .dat wel 14dagen1&apos;otide aenlaotxn , eer httgereei wiss waer i Op de Lords aén&apos;t Lagerhuyx lieten weten tfarhieiMajciteyt ordrc j gegeven had, omgcmelte Stellage opre ïnat&apos;e;!&apos;t wetek eewigen t jjt j vereyfehte, en dat men dtrhaben op den gerielden dag inet de te regt- t ftelling van Dr. Sacheverel niet konde&apos;voortgaen &gt; maer dat, lbo : haeft de Plaets gepreparèert was,her Lagerhuys van de dag der te regtftelling foude gcinformeert werden. &apos; Gilleren lalende Lords de Bil tot het beveyligen van de Vryjieden van&apos;t Parlement, met het getal der.Civile en Militaire Officiers,dieSeftie in &apos;t Lagershuys fulleti hebban, te bepalen : Nadien diteenSieck van d uytterfte imponantie l was, begaffigde Koningin incognito in.-&apos;t , geaicoin- • pagneert van de Hertogin van• Marlborotig.en eenige andere Dames; i maer Vremdelingen, itjf* d« Soouien van de Lords, mochten niet in | de Kamer komen: Meu verneemt nochtans, dat de Graef van W&apos;har- j ton,&apos; Viceroyvan Yrlant, een hettiijeke Redenvoering tegen.dele j Bilgedaen heefi ; dat by na al de Lords van fijn Sentiment waren, en j dat alleen een Lid daer.voór Iprack; f9O dat fond&lt;reenigeomvtaeg | de Bil verworpen wiert, tot groot genoegeii van &apos;t Hot: Dch.lllven dag prefemeerde fig Dr. Sachevcrel voor &apos;t Hogerhuys , manende dat . hdien dag (oude te rcclj.t geftelt werjden; maer men feyde hem ~dat,} fijn Proces uytgeftelt was: Men verfekert, dat.de 1 ,di? hy aengenomi?n.had ~vjoi hem niet wijlen pleyten,. Hei Lagerhuys &gt;.&apos; oidonneetdeeen Bil in&apos;te brengen 101 het explaneien van de lamle A&amp;e wegens het verbieden van den Uytvoct.vaa K?orn, Motu, Meel, tef. y las voorde tweede miel de Bil.iot liet picoungeren van de Wetenfcfiappe&apos;n&quot;, en &apos;t beveyligen Copyen. van, ■ Botckenaen&apos;de rechtmatige vajt ,&lt;lien ; pntftng rapport j Mn de ReioFutie wegens d&apos;AfricacnlleJWiyi.dcl,, natnentjijck, dat de 1 Forten en Vaftfteliingen&apos;tot het voojd^ttcn.cn prcferveren van de J Afticieudl&apos; Handel noodig zijo ~&apos;cn!dat gemeidé Handel voor aliiaet.! Wajefteyts Onlerdanen Vry ca pperi ftaet.;..wclcke R,efo!iHj? geappro- j b*rt wiert: Aeden employeerde&apos;t Huvsden mceuen tijt inet parti- j cutiere Affaires } ,P&gt;efolu*iyiWoensdag wegens de.; geiionieri; en heeftgcor;!onnccrt&apos;, dat de Heeren Wal- j poclè, Stanhope,Mptdi&gt;unt e.n de ChevaJier.D.a&apos;vi.d. Dalrimpje gevoegt .1 fotleft liet Hujs tot ! bet Proces van Dr. Sacheverct (den weïcken gilleten onder het gaéti , na .de Lords &apos;.&apos;dobif ceii meenigt.e Volcks. een geluckige. Vctloüing toegewend wiert) en dit de Heer Burrét So&apos;liciteut in deSaeJt fal zijn.. Met liet oprechten van de Stellage op&apos;de Zael van Weftitiunftet is-.een bejgin gemaeckt. &apos;&apos;Men verfek&apos;eitjdit het Parlement pen Millióen Lijf- Renten 9 pï* Cent fa) opnemen , ,en dat de Fonds pa&apos;de tij.t yati Ji Jarea geëyndijt fal zijn f■, Coo jdar&apos;cx&apos;Wek een Millióen en eenige V.: &apos;...• V&apos;.. % \- iooooo Ponden aen de geaccordeerd..&apos; f tibHdien (ouden nia: queren. yerLotery 1S °V Södüö &apos;Ponden na&apos; vol&apos;i&apos; ci orn dc JominceUedoof defe Lotcry üy.gcvoirde.rlal&apos;wVr&apos;dcrt Vfc eompJiti»ni,to*üo de gttne, die Geit op de Civite Lij (Hebben ftacu:,}iêr feiVe inWcn in* . tekenen. - De Lord Gtiflln heeft op tilai liyt/lcl iot ckn i&apos;i Alaat&apos;Le- • kómén. Dr. HaW ;Billlliop van Iniiio! ,is Satiiidsg t&apos;Oxiord oveileden.&apos; Het Vtnfeck van oiil&apos;e Üffitjfiis na Vlaaidetcn bli,ft leicu dea 8 Maert ren iiytttrflcn Valtgvftclt : Men vctükert, dat de Het.otf &apos; • van Matlborough hïct kort dacr na fal &apos;volgen &apos;De Lörd Höofi~RCeh- &apos; 5 ,er tto,&apos;tt *•»&apos;lntópdfitle herftclt: Het Ooilpgfchip de kuomey-. &apos;; een van het üsqiudre v&apos;ali den lórd Dursley, beeft fa« franj idiip &apos; de St. Antony vansf. Malö iiiet iff itucktu &apos;en j&apos;jc Man, Vliet Wc• ker, fcc; van Marren icó komende,&apos; te Vadüiüydcn opgebracht; • waer dcMercttrius en Piiuce Packet-fiouu &apos;disn \6 mets Aiaicn «u ; 100 Soldaten na L rffi bon zeylden, als óo&apos;ck $-GaJcyau bi de Straor.&apos; fe&quot; van f&apos;eyuiuydin d Oorlógfcliepen de Rupên ,&apos; vvindlèt •en Nonlttch met onrrent 40 Schepen na Ooft: en Welt-Indien,lVtr. • Y C&apos; 1 franOeCaper*, yd*r&gt;,n % io Stuiken, hebben in &lt;t gcfich&apos;t van 3 Janniju.te Piutken -llv . n ■■■ ■ ..4 •-L .. •&apos; v&apos; • &apos; &apos;</p>
</text>
