<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN</title>
	<p>, Gent den i j february.-j Men heeft tyding.dat die vati CondeMid-i i hebben gevonden, om &apos;t Water te doen aflopen , maer to: sroö.c&apos; I,. Schade en Ruïne van &quot;c platte Lant. fergiftcrcn aVont arriveerde hi«&apos; Cottrljck de Lt.Genefaql Alurray.en vertrock neergiftèKn mor-» r geil vroeg ua &apos;s Gijaveniiagcv Te.Zas van Gent zijn veel Schepen met•i Hooy, Haver,Scc.aengekqineri, en werden npch meet verwacht om; 1 verder na boven re varen,. eji 4e Magalijnen aldaet«en te vallen&apos; &apos; i V Brii(fel den 14 tébruary. D(? Prins Eugerie van Savoysn hetfi aen f fijn Volck alhier gcfcltreven , van fijn Equipage tegen deu 20 Macrc gcreet tf hebben. Öe Hset van den.fierg , Gedeputearde van hatt* Hoo,; Moe. alhier, .«informeert rijnde, dat o? de Spparentie v..n&gt; ; ,Vrede verlcheyde Officier» nalieten haer Compagniert in ft»et te Del-&apos; len , liecft 011 len Gomnundant, de Heer Villatte by lig on.bodra; rn» gcoidonneert, van aen de Officier» te feggen, dit fy geen tjjt ftiiiJib.- verfuyinen. om haex ;Comp.iga]en itn eerden compleet Van dn&apos;\Ve,:ek ftaef de Hew van RenSwoaJe na Hö.&apos;Unc te l«ercn. t</p>
	<p>. , . •.&apos;&lt; &gt; : •• - , - . - •■■■ l ■. ... •••&apos;iV&apos;v • &apos;s GraVenfugeden ij Fefcruary. De laetfte Brieven van Antiek 1 ■ ïtéspin , dat de Graef van Ooft-Vtieflant [Lt. Generael van &lt;le Cavalier/ van defen S:act, tot Nor den weder ten.uyterftetj kranck was ge- i üarden.en dat&apos;er fig de gcrtiehten van deflelfsDoot hebben verlpteyi.- Van de voormiddag waren eenige &apos;van&apos; d&apos;aenwéfende&apos; Minifters op : divetfie tijden boven, om met den Heet Raed-Penfionaris te fpreken; • dh oock de Lord Townfend, Ambafljdeur van Groot Btittannienjde Xey&apos;ferl. Plénipotentiaris , dc GtaéfvanZinfendotf, en de Heet Pet-7 tecumiMinifter van Holfteyn-Gottorp, Gifteren was de Heer de Ma-&quot; tueof, Ambafladeur van fijn Czaarffc Majefteyr van Moscovicn,met gemelce Heer Raed-Penfionaris Heynfius in Conferentie, en is defen morgen met de Ambaflatiice»fijne Gemalinne, een keer na Amfter- j dam gien doen.&apos; De Turckfe Chiaus.fegt men, dat noch 384 Weken alhier ftaet te blijven, en alsdan te vertrecken : Hy ij defer dagen j noch met eenige Hceren in Confetentie gew&apos;eeft. De Generael Yflèl- . bachvandeCeur-PaltfilTe Troupen is voor eenige dagen hier van ; • Barcelona gerevertcert. Heden quam alhier eenigVolck van een thuys : komende Hoeker, door een Fraiifle Caper genomen,zijnde volgens &apos;t j rapport der V.iïerj met 280 Tonnen gefouteVis.öcc. geladen geweeft. i Het nader Relaes, &apos;t welck de Miiscovife Ambafladeur van &apos;t ver- | &apos; overen van Elbing ontfangen fcceft, behelft onder andere, dat de &apos; Genewel Major Noftitz, hebbende mijnen gemaeckt, als of hy &apos; preparatien tot d&apos;Attacque van die Plaéts maeckte , om in fijn Des-&apos; leyn tot het beftormen&apos; vari defelve des te beter te reuflêren,. zooo &apos; Man daer toe gecomrmndeert had, die,in 7 partyen verdeelt, foo veel ; Attacques formeerden,als 5 na de kant van de nieuwe Stad en Graen- : Magalijnen en 2 valffc ,en dat&apos;er ordre gegeven was,om, lbo Attacques reulïierden, de Vyanden fondec ophouden te poulTcicn &apos; en uyt d&apos;eeöe Srad in d&apos;andere te vervolgen, op dat fy fig niet weer b/een mochten verfamelen : Ingevolge van defe ordre begonnen &lt;le Muscoviters onder den Brigadier Balk d&apos;Entreprife met foo veel kloeckmoedightyt, datfy na het pafieren der Grachten de Muur na dekant v?n de nieuwe Stad en de Magafijnen beklommen, niettegenftaende de Bolwetcken wel met Canon voorfien varen, het gros van &apos;t Gtnrnifoen fig aldaer opponeerde en de Baftions nevens d&apos;andere Weraken ondermijnt en gecontramineert waren : DeSwedeh wierden wel haeft tot de B*g van d&apos;oude Stad, die op de Rivier de Elbing legt, gerepouflcert, alwaer fy fig hartneckig defendeerdenj maer de Muscoviters nootfaeckten haer nochtans te wijeken, en vervolgdenfe tot op de groote Plaets in d&apos;oude Stad, alwaer de Brigadier Balk 2 Lt. Collonels, die Commandanten waren, en het geheele Guarrrifoea gevangen kreeg : Het felvebeftaet in 10 Capiteyas , 14 Capir.JLuytenants • 12 Vaendtichs , 95 foo Onder-Officiers als Ca. nonuieis en andere, die tot d&apos;Artillery dienden, en 766 Gemeenea té Voet: Defe Stad is een formeele Fottres ,&apos;voorfien met r j Royale &gt;»aftions, 2 Water-Grachten, een Muur en Aerde Bolwerckeu : Dc G -nerael Major Noftitz had aen de Sweedle Commandanten tot nadei oedte van den Czaar de Degens weer gegeven,Bcc. Defe Officiers bekennen, dat fy niet konden begrijpen, hoe de Moscovircrs fuik een Entreprife dorften ondernemen, en veel minder, dat ly daer ia gereu fleert hebben, konnenie niet genoeg de Dappcrheyt van de Attac- . queerders en haer Ordte in de Ksijgskunde ptijlcn. Amftetdam den 26 Fcbruary. Maendag is in Te (Tel geartivee rt het Schip d&apos;Et tunnel&apos;, Jelle Janfen Jut,komende van Dronthem. &apos;t Schip d&apos;Eendracht.Frcirick Ides.manquerende nog van deMuscovilèVloot, ii den 2J November in de Noonfe Haven Ofnael 1 j Mijl benoorden Bergen ingelopen, volgens fchtijven van den Schipper vaa den 1 December. &apos;t Schip de Patriarch Jacob, Laers Broms, is van Briftol tot Plrynviyden wel aengekomen, en de Juf Fr. Catharina, Ulve Joonfen, van Dronthem na Bilboa gedeftintert, tot omtrent 5 Mijlen van die Stad gearriveert. Van den 1 j defes heeft men vanConingsbcrgcn.dat dé laelfteWeeck maer 68 Menfchen waren gefturven j dat de volgende Wccck daer over een Danckdag foude gehouden en al de Peft-Bedienden afgtfehaft werden. VanMarfilien heeft men tyding.dat de Zeeufle Caper de Prins van Vrieflant, Cap. Daniël Sandertfen , en de Coopvaerder de Toscaen-Galey , Cap. Gabriel Bilevelt, uyt d&apos;Archipei gekomen, beyde door de Franil&apos;e Caper Capit. I&apos;Aigle zijn verovert : V c ..... • - •• •:-v en tot Tonton Opgebracht. Schipper B.itfiU Swart is op de Rivier vs&gt; ; Bordeaux&apos;, en Jacob Rebel voor die Stad , beyde van liicr , en Danicl i Braunsu ijck en Jan Boom te Rochel wel Uyt Zéelaac &apos; werr gcfdueven.dat men aldaer tyding had,dat de tranireTfrranêufs. i vaerdtr de St. Pierrê,&quot;met Omtrent 45.-.OCO Po.it Vis, onlangs doo: i deïceude Commiffievaerdcr Borfenburg verovert en naLillabón willende, op de PorrugaellTe Kuft is vcrongcltickt.w y &apos;s Gravénhage den 26 Februaty. HeJe» is de Heet Pettecum , Mi. nifter van Holfteyn-Gostorp.een keet na Amfterdam gaen doen. De. ; fen voormiddag Waren dé Heer Foscarini,Ainba(ljd»ur van de Repu. ■ blijck van Venetien .j de Marqiiis de Benedetii van CJs■&apos; noua,en andere Minifters by den Kcyftrl. Plenipoteniiaiu.Jen Graef van Zinzendorf, in fijn Logement in Conftientie, ca daet na is oock | aldaet geweeft deHeerPaimqiiift.lnvoy é van donConing vanSwedeii. &gt; Alhier bevinden fig zecfert 3 a 4 dagen de Barón de Oraincour en de ; Heet Marchand,Gedeputeerden van de Stad en Cafleleny vin iijffil. : De Generael ïflelbaich van de Ceur-JPaltze Ttoüpen is defen middag ; met Heeten Gedeputeerden vanhaer Hoog MÓg. in de Ttéves-Xanrtt. I in Conferentie geweeft.</p>
</text>
