<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytfant en d&apos;aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>\* ¥&lt;&amp;*****&gt; • Hfidw» werdcn&apos;ysn «enige i.&apos;ant-*Stniidrti ,Vttl Recruten bier ïqgebtaebten m^nmaeekt toi de Vcltioduoh-&apos; dispoütteii. Dit H6f is niet wel vngenottt, «lat de Mnscovife Generael Notttitz , die £lbii:g yctayewNteeft ,-omfcßcfettirlj» die«y.in de hadden , niet .heeft&apos;vitten itmemen,da« . p&apos;aets «9 Cpninkl. Majeftcyt van Pruyfl&apos;eri voor het «een Hv .van de Republiek van Polen te pretenderen ictóï,- tót eenOndetpaiid is belooft i en wert vetfekert, dat de Coromwid.wn in die Ve«ing yan de S weedie Regeering te StockholmUwate heeft gehud om int-as van noot deJêlveaeuotiièTiOiipenim te geren : Men&apos;fêcr dat de Geheyine Racd van Mot* of de Meet wn vamicke als Af**&apos; iant na den Czaar ui jonden werden. Defördagen {**{«• een c&amp;&gt; ner uyt Muscuu na C®piiet.bage gcpaflèert : Alen vermoei., Bat&apos;iti- . k-lve aen den Muscoviteii Atübartadcut.aldacr, de Raiiiicaiie.tó Trattaren brengt.,. Vw hier tal oock een Secretaris»)» Streden ebtrf. • Alen dat Cokcn£im;cn aen de Masoovépcrs is. 7 V •;. Coppenluge den 18 fefcniqp. .Men heeft&apos; &apos;Jtlar veel gedeblteCrt van eeneu ariucte Actie, die na het uyigevoeide DeiJéyn op&apos;carekhïvtti voorgevallenioudczijn,en in welcke d&quot;cnfc&gt;tafbiidttheytde Guifi de te Voet, veel geleden hadden i doch msn is dat tot nbcH toenadfckam van Blekingcn noch omtrent Hallam «uL&apos;e SVedcri te vootuhijn,gekomen *i&gt;ij: Men fegt nu aHbcftdat-fy &apos;Se ftcrckrt • fatnen iteeken i omwelcke redun het Corps Gtanjdiets oyt HeMnfcb jrg na Laholm heeft «noctenimarchcteni iniucr plgess ziin 4 Cóm pagnicti van-tJJibts Regiment uyt El eneur det&gt;vacr« overgeven&apos; dewekke tegenwoordig doet den Overltcn Bippen in-: een Batiafflb&apos;tf vanfijt. Regimptu atgelofcht lallta tverden} oock flaet teen &apos;het tifi nille Nttronael Bauailtou en &quot;t Regiment van Hokken ha. $&lt;l,ooitciï te uanspo.te.ea, om lig i„ Staet te iteßm.vafl «cd de Sweden, mlfitt? : 1 y luü hebben, om een Bauailje te wagen, het hooft te kóbüHlÜè} ■•&lt; l den, en te gehjek het verder geprojecteerc Otffljyn uytvoeren : tTÏ &apos; 1 V°&quot;frael M^ior van %chfted had fig met fijn Detachement lbo vóci? . deellggefifteett, dat.hynieende degamfche Vyantlijcke Msdhl tt! &apos; : tullen konnen ophouden. Menfprcccicr hier veel, darde Ruflèn in*t Ingettnerhntfe enCarelfle by Nerva enPeteriwig&apos;eenCórps van icéêö Man t&apos;fainen trecken, in&apos;Finlant by Aböf en in d&apos;orfr-&apos; leggende Landen fouden polieren,- en oen gevaeilijck&apos; Deflèyft-biif Sweden ten eetften.willcn uytvoeien ,&quot;(bó het Ts tülTehen Al/ndtn S weden met verhindert, dut de DecnOV Vloot gemildc A&apos;r.needir ; «aerts kan transporteren. De Keyferlijcke Miniilet Hartfes iivan:l Berlijn niet gstevertêetf. ■ . f 1 Hï&apos;nib&apos;ufg den « Febtuary. Eetgifteren ging de Velt-Marfchal \V&amp;&gt; ; del uyr hst Oldenba-gle na Co&apos;^pcniwge, alwaet hv apoate.u de Ge; Raed lal bywoon?n,: om tig vervolgens na &apos;d-Arrf-.te in Sebo| nen te begeven tot het uytvoeren van eenige DclTeynen, wijl hy als&apos; I&apos;een ervare Genetael reets by don voorigen Oorlog, in Schoöaen&apos; ae». ! lijn Coiiinkl. Majelleyt grpote Diendengedaenheeft. Soouelin &apos;t Beemifeals :n Pomeren en Sueden fouden aen de Civile enjMiüei-c • Bedienden de helft van haet Gage by den tegenwoordigen Oorlo » • kurt *xrden. Gifteren was de Raed met de Burgcry vergadert én wiett5 ; voor eerft nu een enckelde Huur-Scheiling en een pet Cent rc-, accordeert. Hier werden alle ervaVc&apos;Zeeluydcn voor de DecnlTe Vl&lt;i&gt;t&apos; aejigrnomen. In Sareo was , dat,Vfóo eenige ButW ot H m:\vcrcksluyden- by d&apos;Artillery &apos;Dienft wilden neuien , fy dc Vuurwcrckers-Konft fondn koftenkondenfceren. , . ,*</p>
</text>
