<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>O•/l&apos;.&quot;. • . V, » , • Roma den g February. Donderdag is d&apos;Abt tutinrals Internuncius ran den Paus|na Barcelona vertrocken. Monfr. Molines heeft Audiëntie by Clemens gehad en de Coninkl. Depeches overgegeren. Dc Mtdicijnmeefters, die niet ran &apos;t Huys ran Albani zijn,fcggen,dat deßorft van den Paus foodanigisgeinfefteert.dat het Quaetonverwinnelijck is. Venetien den 14 February, Saturdag arriveerde hier vin Milaen de Prins D. Livio Odefcalchi, Hertog van Braccinno, doch incognito. Weenenden 15 February. Te Presburg werden de Scflienbyna alledag i mael gehouden. Men heeftadvys, dat 7 Vyanil. Regimenten, meeft S weden en Polen, in Marfch zijn, om onfe Pofteringen te infultercn. In Zevenbergen hebben d&apos;onfe &apos;t Cafteel Somblio beklommen. den iC February. Te Livorno zijn gearyveert d&apos;Aletta-Galey.Jacob Doncam,in 3 Maenden van hier j de Flcrence-Caley.Cornelis Sandertfen.met Graen.in 67 dagen van Smirna,en&apos;&apos;t Venetiaens de St. Jofeph.Gio. Banovich, van Morea. Wert wegens de Executeurs ten Boedel van Adriana Noormans, Wed. Leendert Diens, voor de derde raad geciteèrt alle en een iegelijck.die eenige Attie of Pretenfic hebben ten fclver Boedel, om die met de Verificatien over te brengen er» met Eede t&apos;affirroeren voor d&apos;Achtbare Ma-- •giftraer tot Sluys in Vlaenderen op Donderdag,den 1 3 Maert, Morgens ten 10 uuren, op patneals&apos;na.&apos;Rechten. Alle en een yder.die eenige Pretenfien vermeenen te hebben tot Lafte van den Eoedel van dc Wed. bijlen Pict-i van der Stelle,binnen Tholen in Zeelant gewoant hebbende, werden by defen geiniinucert, hare Pretenllen over te brengen ter Secretary van TUolen voórnt. voor den. 8 April, 171&apos;)&apos;, als wanueer de Preferentie fal werden uytgedongen&quot;,op poene van eeuwig Stilfwijgen. In &apos;t laetft van Maert, 1710, fal in &apos;s Gravenhage op de Grooteiael van &apos;r Hofpublijck verkróchrwèrden het beroemde Coninckl. Cabraet,. Saende op een Bureau, mat Perfpeftive» en Laden van koftelijck Hout, van binnen en buyten ihgeleyt met veelderhinde Soorten van Antiqae als Moderne feer konftigc gefneden Gefteentens, en grootc feer rare effen als gelheden Agaten, de gront gecimilleè/f.mer Silver Draetwcrck, flaendeop 1 fchoonc verguld: Figuuren; voorts een Spiegel op de felfdewijfe, de Lijft gegarneert als het Cabinet, hei Glas omtrent 1 Sllen hoo-»Nader Onderrichting is te bekomen 6jr J. Schopman&apos;ieerfle Deurwaerder van den Hd.Hove van Hollant,r,oont in de Taornftraet. Tot Vliffin»en ptzfenteert men tegen Mey, t7io,uyt&apos;er harit te huur een feer Neeringrijcke eii van over de 100 Jaren vermaerde Herberg,ge-. naem: den Byenkorf.ftwnde «p d&apos;Ooftzijdc aldaer,bekent by alle Vremden&apos;en Stedelingen door het houden van ordinaire Tafel en extraordinaire Tra£temen:en , daer-en boven buyten andere gebeneficcert tnét dc Roepingen en publijcke Opveylingen van alle Hiiyfen en Schepen, Monfteringen, Sitdagen ter Aenneminge.Monfteringea van de Water-Schout der Mattofen en Soldateu ter CommilUevaert ,en noch m:t eed . gtpreviligeert Oftroy boven alle Herbergen van verkoping von NimwcegfeMol: Ymant, daer in Gading hébbende, adreflere lig aeu Steven Dabin,Sta Js Bode aldaer, die tot de Verhuuring gerjualificcert is. Maendag.den rcxMaerr,&apos;» Avonti ten 6 unren,fal t&apos; Amfterdam in &apos;t Oude IJeeren Logement verkocht werden de Hofiftéde.ra-t fijn Huyfinre.Stallinge.Speelhuvfcn en Duyf huys.genaetnt het Huys te Vlottergelegen tot Noorddorp een halfuurtje buyten de Wfjck, alwaer de Poll- Wagen van Hi&apos; riem op Mckmaer en de TöfVdagelïjxvoorby rijden j mitsgaders noch een Stuk Tèel-Lanr,daer over leggende ; t&apos;fiimcn groot • 6 Morgen 44 r Roeden,Hontboflfc Maet; • gelijck nader by de Makelaer Lucas de Schepper t&apos;Amfterdam kan vernomen werden. . De Inleg in &apos;t beroemd j Loterytjc tot Zwaeg, iii ft., wert noch verfchoven tot den ji Maerr.om dc Overrckening &apos;uyt Nooddorp (die nu 1 treckt) te favoriferin sDc Treeking is abfoluit vaftgefte.&apos;t Maciidag, den ; 1 dito,onder verband van onovettrciclijcke Boercns , waer op een rder vaft km jraen.&apos;.&apos; Pc hoogfte Inlegger op een Biljet péniet een rremié van rooGl. &quot; - . . A. van Dammeen J. R -te&apos;bjnt verfekeren op haer en een Boete vin&apos;ióco Óiiegl. aen d&apos;Amff.&apos; GereT. Diacony-Armen , indiende Lotery van Outkarfpel en Koe lijck.n 6-12,niet treckt den&apos;ió Macrt ofuyterïifck den 17 dilo&apos;: De Inleg ca Korting duurt tot den 7 Maert/ Mac.i&apos;hir.de.i; Maert,fluyt de Lotery van Benningbtoek,a&quot;ii Gl!; treckt nbfoluit compleet ond:r Directe van .M. Bcunin» Vrydag.den r 4 dfto.by fayre voor &apos;t Lot 15 Gl. enaen yder Colleft. 100 Gl. uyt&apos; te keren : De Inleg,Korting.Scc. tot foo lang &apos;t gering overfchot toereyekt. f?Die noch Loten beeeert in de geen weerga hebbende Lotery van fcatvrijcktUan tot Vrydag A vont,denlB deler,•;eholp:n werden; trekt in &apos;t fcc»ia ?an Maertlnaby.&apos;Aaift.: &apos;t Woon der Dit&apos;cfteurs.lb in &apos;t rtellên vaffgcen goetens als cnmpliet treektn.fal ftvets vervolgt werdén. , tot Haerlcm by ABiUtIAM CASTEL£YN,Stads-Üru^er, &quot; dif &apos;4ï mdC P&amp;:*7&apos; Fobruaiy»</p>
</text>
