<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANGIEN.</title>
	<p>MAdiid den 8 September. Uyi Elhemiduta heeft men, dat de Maiquis de Bay zedert lijn komft te Eadaios eeoige nodige ordtes gegeven bad, en vervolgen» na Merida ftont te gacn : Van Lill.bon was het Convoy na Barcelona zeyl gegun mei iooo Engdfle.Volgens fchiijven van Bajoeoe waren doot die Stad 6oocMan Fiind&apos;e Trcupen gfpaneett,en cantonneerden daet omtrent, om eenige dagen te ruften ,en vervolgens de ftlarfch na het Lampoutdan voort te fetien , tot het fotmetcn van een Corps d&apos;Arm:e onder den Hertog van Noailles. De Blieven van Cetvera melden, d:t de Generacis in de Conferentie, die ia de Stad Mootemenejo over d&apos;Uytwiiïeling der Gevangens gehouden is j niet hadden kon- j oen oveiceakomtn: Men geloofde,dat öeLegas wegens gebreck a:n Water en Vourage in &apos;t kotr ttyt haer tegenwoordig Campement loud:n mo.&apos;ten decamperen. Hier zijn 40 allerhande Wcrckluyden, die dj Gratfvan B.rg&apos;ieyckuyt Vlaendeten gebracht heeft, aengekomen, om de Konden en Werckcn.die inSpange gedaen werden,te petfeftioncren , met intentie, om de Commercie dcc Manufafturen ranhet Koninckrijck voort te fentn , fonder dat men Gg van de Vteetnde fal behoeven te bedienen : D: oogmereken van dien Miniller, die den 5 van Corella hetwaerts ftont te vertrecken, zijn groot, tot het doen fbiere-ivandefeMonirchie : Hy informeert lig oock van derfelver Saken , en infondcihcyt van de Koniockl.finaniien, op dewelcke hy h tFondament van de Fondfcn wil maken en d&apos;Ockoftcn na mate van d&apos;lnkomften reguleren , van dewelcke men lig met veyligheyt op den prccifcn tijt in het toekerende fal konnen bedienen. Defer da»tn quamen 130 gecondemneetie Ferlboncn , d&apos;eene tot de G»lty en d&apos;ander tot de Guarctfoenen in Afiica , uyt de G:vangenhuyfen, omnadeZ:e Havens gebracht te werden onder Escorte van J5O M: j:e Voet en ;e Paert, die in Tolcdo halte hielden op advys, dat onderweeg meer als 500 gewapende Bcrgluyden in E.iibuccade lagen, om 10 van haer Mackeis cie na de Galeyen gingen, tevetloflen: De commanderende Officier lont aenftonts aen den Ptelident vanCaftiiien, verfoeckende itcicker Rcnfort van pjewlen ,om de Wegen tegen Infultes van de Bergluyden te beveyli^en, &apos;t geen toegeftaen wiert: Ter felver tijt escorteerde de Sergeant Major van&apos;t Regiment te Paeit van la Eftttlla met 10 Paetden Don Manuel de Zeyba , Soon -van wijlen den Marefchal de Camp Don Anto.iio, geconiemneett, om 5 ]atcn te Ceuta in Guarnifoen te blijven over Infolentien, die hy in defe Stad begaen had en waer over hy gevat wiert &gt; maer hebbende uyt het Gevangenhuys willen echappeien en den Cipier met fware bedreygingen dwingui, d,t hy de Deur foude open doen , fooisfijn Saeckhier door verlwaert en hy tot dele Sttaf gecoodemneert; doch omtrent Toledo vetfocht hy op fijn Parole eens apart te mogen gaen, &apos;t welck hem vergunt wiert, ea hy hcefi fig met de Vlucht gtfaWeert, fonder dat men noch weet wier hy is. «- m A -r V T» VI</p>
</text>
