<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ed. Mog. Heeren, de Gecommitteerde Raden ter Admiraliteyt in Zeelant, (uilen Dingsdag, den 6 Oftobcr, &apos;s Morgens ten 10 uuren, bi.-nen Vlilïïi&apos;geti in de Herberg de Peer verkopen omtrent 57000 e puvkDomiiigo bruync suyker.ïjcoo #dito witte Suyktr.B » 92005? CalHa Fiftula.zcoo Cacan en r 1 Balen Cattoen ; mitsgaders een Iteick en welbeziylt Frans Fregat, Engels Mackfel, genjemt l&apos;Heuieulc Matie , uyt welcke de vootl&apos;z. Goederen zijn geloft.en in Zee verovert door de Capiteyns Jac.-&gt;bustSteveiuTeen Jacobus de Pritice. # Pieter de Murik,Make!aer,l&apos;al Woeusdag.den jo September,tot Haetlem opdeZae van 1 Princen-Hofpublijk veikopjnttn fchoone Party Nieuwe Modelle Cou!eu:de Engelile L.kenen,Lakedtogciten,witte Cartaycn.Haerl. o»olle enZyde Siolfen.wit Caraerijiksdoeck, &amp;c. ,als nader by Biljetten rn dagelijcks voor de Verkoping te lien is. Nader Onderrichting is by de voorn. Makelaer. Uyt&apos;er ham is te kooptie ttelgeapproprieeraeenßeneetiogdeZeepfiederyhet Vergulde Hoef-Yler, met dcfTclfs Huvfingen , commodieufe Packhuyfen en Erven; flaende tn gelegen aen de Vootftraet binnen de Stad Delft j voorden met een nieuwe Pot in de Kttel.ip Loogbackca, 1 Olybacken.Sce. : De adrcflTeten fig in deülve Zeep(ledery,4aer de Neeting veel Jaren niet «uet fucces is pedaen. Cornclis de Roos, Makclaer, lal Maendag, den j O&lt;2ober,&apos;s Avonts ten 5 uuren,i&apos;Amfteidam in &apos;t Oude Heeren-Logement verkopen een fchoone en playfante genatnu Overnes,gelegen een half uur buyten de Stad Weefp aeu de Rivier de Verhr , n.et fijn fraeye Moderne Hecrlchaps Huytinge.Stallinge voor 8 Pa:rden,Tuymans Woning,&amp;c., alles in &apos;t kort nicu verbout ; verder «Kt fijn fraeyc Plantage, groot citc&lt; 4 en een half morgen, leggende rontom in lijn Vy vers en Lanen : Noch een fteike Huysmans Woninj.met omtrent 10 Morgen heel goet Wey-Lant, leggende foo ter zijde als achter deHofftede Overnes. Ytuant , genegen zijnde bry dedefe Pircciénof teil van beyde uyt&apos;er lunt te kopen, adreQere fig aen de voorn. Makclaer, woont op de Heeren-Gracht by&apos;i Conings Pleyn. Joh.ïtaets.JanLemmeis en Joh.Staets de jonge.Makeiïets.fullen Vrydag.den t o&amp;ob.,&apos;sAvonts ten f «uren,t&apos;Amfterdam in de Ne» inde &quot; Btacke Gtont verkopen omtrent 40 Catns cxt.puyxpuykMoscovilieTalki leggende opdfßoomfloot en in deConingftrae: by d&apos;Oade Schanr. Den 5, 6 en 7 Oóèober fal door Cornelis Boutefteyn en Joh. duVivié, Boekverkopers tot Lcy leo , by Au&amp;ie verkocht werden denasjelate Bibliotheek van wijlen Do. Petrus van Hoeke,in fijn Leven Bedienaer des Godl. Woorti aldaer; beftaenje ia Teer Thet.l. Hiftorici en andete Boeken : Waer van 4e Catalogus te bekomen is t&apos;Amfterdam by Waesbergenen Boom , Haerrra van Keflel, riai-e &lt;i; Hon&apos;, Delft Beman, Rotterd. Doesburg en Hof hout, Dort Braem.Alkiu.Welhem, Gouda Stacl,UtiechiWater,Leruw.N.uia enHalrna.MiJdelb.Hoeke.&amp;c. Op de Helder is te koop een fc.&apos;uon Huys en Erve met 5 grooteen veifcheyde kleyoder Vertreckeo , fchoone ProviGe-Keider,groot Pak- of Wagenhuys, Stal, Regenbak,\Vatcrputttn,Booicgaert,Thuynen,met een Stuckje Lands daer by; breder in de g&apos;d/uck&apos;e Biljetten te fien. Tc bevragen op de Helder by de WeJ. van den Commi.Taris Knijf.en t&apos;Amfterdam by Corn. de Roos. DepubliickeOp eyling isjdet» 10 O&amp;ib. . t&apos;Amfterdam op de Hoek van de Joodc Brcefiraei aen de Smoufle Beurs ten Huyfe van Mofes Baflao,dacr deßerg Bartin uvthangt.is te koop Varinas en St. VincentfeTsback.door malkander gekutven,tot nen 16 ft. &apos;t oock Vatinas alleen a 14,30 en 50 ft. &apos;t i#; oock Sp;e.ifle en Brafiliaenflc Snuyf voor een civilePrije; als mede puyk van Chocolade tot 16 en zo ft. &apos;t #, oock met Banilles tot 14 en j 6 lt. &apos;t noyt voor defen foo poet voor die Prijs verkocht als nu piefent. t&apos;Amfterdam ten Huyfe Jaqucs Foubert op de Fluweele Burgwal op de Hoek van de ïiettr Jaecbftraet recht over &apos;t Ptincen Hof is te bekomen s Een Bloetdempend Spiritus,by uy tnementheyt goet voor &apos;t Bloetfpouwen,&apos;t bloeden uyt de Neus,&amp;c.; waer van eenige weynig: Drop, pelen acnftonts het lclve doen ophouden i men kan het in- en uytwendig gebruyken; het is ook leer dienftig voor alle Reytigers, en byfondec voor Officiers ter Zee en te Lam, die haer Wonden en Quetfuren foo haeft in ; Dagen daer mede genefen koonen , als door aodete Medica-» nienten in een Maent; de Prijs is tan j tot 6 Gl. de Boutelje : Ook een Elixir, ltet dienftig om de Geelfucht, Scheutbuyrk, Podagra en an.dere Gebreken van &apos;t Bloet te remediëren,&apos;t half Pint 6 G1.,8cc.: Deu oprechten Balfem van Siam,om de Swellinge cn Pijn van de Podagra te verdtijven in fcex korten tijt.a i Gl. &apos;t Doosje: Een feer excellent Oogwater, om roode lopende en fwacke Oogen.oock allerhande Gebleken aen deftlve te genefcn.a r Gl. &apos;t Flesje : Eyndelijckeeu Water,txtraordinatt voor Tantpiin,uyt wat oorfaeck dieor,«kontiiaen mag,a 1 Gl. &apos;t Flesje: Alles met de Onderrichting daer by, te bekomen by den Auteur, onlangs uyt Engelant gekomen, woon:nde als boven , die een yder hier van goede Satisfaftie fal geven,als mede in andere Sakeo,te lang om hiet te infereren. t&apos;Amfterdam by Joan van de Wall in &apos;tCofTyhuys de Paradijs Vogel achter de Beurs (en nergens anders in gants Hollant)werden verkocht: Oprechte Engelfle Strijck Leren, feer dienftig om Scheer, en Peune-Mtffen.oock Lancetten aen te fetten.gevendê een uytmuntende Sclutpts en Ichoone Glans a 10 ft. &apos;t ftuck; als tntdïdc Goude Scuyf.feer dienftig voot alle Qailen des Hoofts.Oogen en Ooren, opgemaeckt in een Pacquet van lof 1 Schellingen;nevens een fouvreyn Middel,om Exteroogen te genefen,a 11 ft.&apos;t Doosje; alles met d&apos;OnJerrichtinc daer by, engeprepareert by Monfr. James Panekauw.eerfte U&gt;tvinder van &apos;t felve.voor wien die cu veel Jaten met groote Approbatie in Jolins Coffyhuys by de B;uts tot Londen. • • , De Lo&apos;ery van Hctn.a 5 G!.,vootfien met 100 Ptijfen van icoo tct ico Gl., tteckt compleet den tf O&amp;ob.&apos;. De Inleg tot den 10 dito. Tot defen Avoat noch Loten in de voordeclige Lotery van Goedetee,a 6 Gl.; treckt den 6 O ft., of de Oireftfurs Tullen ioco Dis- aen de Lrydfeen Amft.Diac.,4 Duc. voor ydet Lot,en ïoo Gl. yderColleft. betalen. De Liefhebbers werden te Leyden by &apos;t mengen verfocht. . Diefig noch »an Loten in Noort-Scharwout.a 4 Gl.,wil beditnerr.vervoegefig defen Avont voor 6 uuren by de Colle£ts.}trekt den 7 Oft.» Óf de Regent, en Dire&amp;s. verbeuren aen d&apos;Amft.Geref.Diac.xno Gl. en voor ydet Lot 10 lt. boven d&apos;lnleg. soLoteokort 1 per Cent. , &apos;t Mengen der Loten in RarpHorft fal overmorgen,&apos;sNamiddags ten t uuren, t&apos;Amft. inde N.Plantage ordeoteliik gefchieden : Het g&apos;ting getal Loten wert by Blanken eldeis,l&apos;oo in Amft. als Buytenfteden, tot heden ten 5 uurenen dat noch fondei Opgelt uitgegeven. Gedrucfct tot H«erlem» by A 3 RAH A M CaSTELEYN «Stads-Pruckerj; op de Marckt ia da Blye-IXruck. Den 1711»^</p>
</text>
