<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>1. L/ IV 14 sx w? *. I *j Gravenhage den ij Sepietr.ber. De Keyfcil. EnvOyé , Baron &apos; v*,i &apos;• -• • • • &apos; -r-V. &apos;j-■- -.1 Heiiti , beeft den Expreflè wegens den Keyferl. MSnifteri Grief Gaf; t las,uyt Engelant herwaensgefonden ,en ia&apos;t eetlt van de voorled* &apos; Wcfekalhier gearriveeu 101 verrich:ing van etnige particuliere - tcj,eiftercn roe: eenige Blieven weer deraaens afgevaera&apos;igt. De Heet van der Lieth, Envoyé van fijn Czaarfle Majelteyt van Moscovien, flaetin&apos;t kort vanhier te vcftrecken, om aeu &apos;c Britiannjflc Hcifié rtfideren. Gifteren middag was de Graef Tatccca , Ambafladeur vati Ponugacl, boven met eenige Heeren vaa rieAegeering in gefpreck. De Graef van Albemarle isnoth dagelijks Icö m« de Heeren h«t HoogMog. Gedeputeerden als met &apos;die. v»n deu Rae i van State in Conferentie : Men fegt, dat lijn Excellentie acnt»aende Dinjsdag of Woensdag we&apos;er na het Leger der &apos;Geallienden in Vlacr.&lt;|;ren üaet te verrecken ; &apos;t geen fommige Blieven willen, dit noch wel ecnigê dj. &amp;en omtrent Bouchain fal blijvec carr.pfren , totdat de Stad in volkomen Stiet van Jefenlie tal zijn gebu&lt;.h . Amfterdaiu &lt;len 18 September. De trieven van Elfcneur melden, dat de Hoilantfe Vioo*, dielactft uvt Te (Tel na d&apos;Ooft Zee verrock: n &quot;• behouden in 4e Sont 4a? geairiveert, beh Jlvea het Schip vin Tob:as Janfen Toon : De Vloot, Jsetft uyt de Sont hetwaeris gizeylr, fuftineerde men , dat in Vleckercn f- ude ingsloper. zi;n :-VanCoppiiihageheeft raen.dat&apos;er in 4e voorige &quot;Veesk ibo bionetKie S&apos;sïal* buyten in de Huyfen omtrent de Poorten 1720 DÓ-&apos;iea zijn gswuftj dat de Stetfte meer onder Menfclien van actilkn als voor étCtnwsj gekomen, en dat in&apos;t kort meerder van ëefe warm j!; gedurende de gantfen tijt van d&apos;er.raordinaire Sterfte. Tot Rigi was e:a Schip van Labcck gekomen en 1 Hoilantfe Schepen op at Vanßremen wertgefclrteven, dat er t&apos;yding van Hufütn was, dat de Vloot Hoilantfe Groenlantsvaetders in Noorwegen loude ingelopen zijn, fonder dat de Havens genoemt werdtn j maer.vermits men Brieven heeft van den 10 defes uytßergen en andere tydingen uyi Noorwegen, die hier niets van meldcn.kin men defe tyding t.iet feker honden» tnaer men Üelt voor vaft , dat h(t Istig manqueren vaa defe Vloot vetoorfaeckr wert door de cominueele contrarie Winden, zijnd; ecnen Schipper Bonck uyt de Sttaet Davids en laetft uyt Bngen in Noorwegen in &apos;t Vlie binnen gekomen, dewelcke wel r 9 dagen on Jenveeg is geweeft, en gedurig ruw We&apos;er en coi&apos;traiie W int htefi gehad. Omtrent Hufttm is een ichip van 100 Lallen groot v«ror&gt;gduckt, fondee dat men daer van de Naem weei j cn &apos;t Schip de Kiltcnnker, Pieiet Jelmets, van hi&apos;i t:a Noorwegen gaecde, is op de Noonfe&apos;Kult verongtluckt. &apos;* Gravcnhage den 18 September. Nader Brieven van Batcelont in dato den 6 defes bevefligrn ,dat Koning Carcl 111. fijn aciiflaenda Vcttreck na itaüen en Duyïflant vervroegt had , en dat lijn Majefteyt in plaets van den 1- den to deler deßevfe herwaens fcude aepnerECn; Vtrfcheyde Miniiiers ftaen hier na Milaen te begeven , om hooggem. fijn Majtlleyt aldacr te recipiëren. Volgens d&apos;Advyftn twijffilde men noch nier, of de Keyfetlijcke Eleöie fouded:n eciften fchieden. De Minifteis der Geallieerden waten van middag boven in&apos;t Congres. Gifter heef; de Xeyfcrl. Envoyé Baton Hecms oock eenStafettemrt Brieven na Ftïnckfori en vervolgens na Weenenjifgevaerdigr. Men weet noch niet of de Heer Vegelin van Claeibetgen.een vaa de Heeten Gedeputeerden te Velde, foo tas alhier ihet tckomen, ais men gefegt heeft gehad.</p>
</text>
