<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Tan Piet e rit Zomu , JvUkelatr ,zal t&apos;Amftordam op den 27 Janiurv en volgeode a-ondeo , precis ten 4 tirin , verkopen alle de nage&apos;ate Papictkouft van wylen Ja» Weizing, en van noj een voornaem Liefhebbei; beftaende in Tekeningen en Prenien van de vocrnatmfte Itiliaenfe, Franffe, Engeife, Hoog-co Nederduytfe Meefters; veifcdeyde geheele Wsiken als T&apos;mpeert, L. van Let den, Ald-grnef, LaileiTe, en de Bruy 1 ; Zailen, Emblematas&apos;geboetteerdr&apos; en P&apos;eyftere Beelden, Sec. De Vc-koping zal g&lt;-fchieden in de Colvcnier» Doelen, by Colzon, in de Doeleflrraet, dar» de Kond dargs te voten ka ■ grzien werden. De Catalogus is te bekomen by J. P. Zomer. Men pre-earéert te Koop zeeker fchoon k rpitael H&apos; eren Huys, ftaende in her midden vanden Dorpe van Vooiburg , voorzien met ero-e Kamers tn Saletten,daer van&apos;cr4 a $ behangen zyn;h ebbende ecu groten Thuy o meteen welbcplante Laen.en een vcnu.rkrlyk Sprelhuysagtet 00 de Trckvaeit uytkomende.en althans bewoond wordende by den Heer Kap t-yn Meurs,nu tegens May 1711 te aervaerden;die hier inne gadinge zoude-mogen hebben kan zig adreflerea aen den Advu Mr. Charles van Baerle, of aen den FrocufeuiLcooaid Hoogftad , beyde wooncode in de Bagvneftraei in &apos;s Gravcnhagc. &gt; Men prezenteerd te «e huren een plaizante Woninee, met Thuyn, Boomgaerd Stc. onder Voorfchoten, genaemd WOEI.WTK , gcbruykt gtweeft by de Hr. Profcfl&apos;oi riig&apos;.;r.-.dus,en nuby Mevrouw van Dulien.om te May 1711 te aenvaerden. lemand Haer me genegent zynde, addretftre zig t&apos;V/tireht by de Hr. Jafper van Lynden Rentmr. van de Hr. van Heemftede, of by Pieter vanLugtby de Witte poort tot Leydea. Tr Amdtid. Bv P. de Coup Boekveik-per in de Kal verft tact in C;ce-o, is gedrukt en word uytgegeven , Een korte Acnmcrkinge over den Brief van den Apoftcl Faulut aen de Gem -niere Galatie, dooi Margareta van Dyk in S. Als mede les Mille Sc vn Jour Contts Teifans.Traduits en Fiancoispai Mr. Pets de la Ciorx, Torn. 1. in rz. By den zelven word mnde gedrukt het vervolg of XI. Tomé l&apos;ri.ftoirc del&apos;Acad mie Royale des Scier ces, pour I&apos;année 1709. i-n tz. En zyn by boven gemclte nog eenige weynigc F.xtmplaten tr bekomen van de dii. jarige Reyz •va deo Moskovifen Afgezant E. te Lande gedaen van Moskou af over Gioot-Udiga , Siriinia , Termia, Sibericn, D tour, Gioot-Tartaiyen tot in Cbina. Waer by is gevoegd eene beknopte befchiy vinge van China door een C- ineefch Schrvvet t&apos;zamengefteld, doorgaensveicjerdmet veele zeer uytmuhtende en nat leven geteekende Kond-Printen en een zeer nette Landkitit, door d&quot;&gt; Afgetaot op zyne reyze geterltend, in 4. Ook daet int korte by den zelven uytgegeven te wo-den jEfchinis Socratici Dir-logi qnamor, Gr. StLat. eum Notis J. Clerici, Prsfixa 8c Vila -rfchinis è Diogene L.icrrio.acccucruoiqur Silva: Philologicn J.C&apos;etici, in nuibus multa veten m Graeorum Sc I.atinorum, aut emendantur Lir. I. id I. Als ookl.udolph Smids Schatkamer der Nederlandfe Oudheden,vercie.-d met s* kondige &apos;Afbeeldingen van de voorn»emdcAdelvkeHuyzeo,mcr veel mo-yte uyt vele oude Tekeningen en Schildeiyen r&apos;zamen vergadcrj,in groot ». Macndag den 2» January al men in &apos;s Gtavcnhage bv de Wed. Uytwerf Buekverkoopfter in deSpuyfttaet, veikopen de nageNre Boeken vanden Hr.Borius, rn .en hr. Davd Pothuysen , beftaende in allcthande Facultcyten en Talen , alle zeer heerlyk geconditioiro-rd ; waer achter veikoft r.n&apos;lenw&gt;id-., j ahgebonde Boeken van de Wed. vanS. Petzold. DeCatal. is te bekomen t&apos;Amftetd. by Oofterw;ken Waesoc&apos;gt, Haeil. V.m KriTV!, Leyd. Vivie, Roterd. Willit, Pelff Beman, Dort van Braem, Uttecbt van Thiel, Arnhem Smirs, Sec. Dingsdag den 27 dezer zal het mengen en trekken der grore kapitale Lotery van Alphen.binnen de Stad Leyden op den voorden Doelen, &apos;sro&apos;ddagsten J. uien g&apos;fehieden , ondet &apos;t opper-gezag der Wel-Ed. Heeren Corrra fla&apos;izen , of de Directeur H. van Darome ?a! 1000 gl. &apos;ten it „eydfe en Amfterd. Diacony , en ro dukarons voot yder Lor betalen : de laetfte Loten tot dezen avond ten * uren. De Liefhebbers en Coüetteurs wotden by het irffngen en rrekkea verzogt. in de plaets van fchriftelyke Advertentie, zo drekttot nariebt aen alle debnyten Collr&amp;eörsder alom vetmaerde Lotery bhnen de Stad Monnikendam, dat zy heden fluyten , en dezen avond hare laetfte Copy aen de Direfteuts afzenden. Indien niet op macndag den 26 dee7et getrokken wetd, zullen Hamilton en Blank voor ydet Lot 25 gl. reftitueren;tot,deicn middag $ uien nog Loten by accommodatie. Den in-g i_ de Lotery van Nieuwerkerk opd&apos;Yflela 22 ftuyvt., duurd neg tor zatuidag-avond den 24 January ; werdende de Colleüeurs als dan verzogt hate Copyen over te zenden. Tot dezen avond ten « uren voot&apos;t laeft het reftje Loten in de Lotery van Overveen a 6 gl.; trekt abfoluit compleet den 30 Januaty , op Voocgcmclde botten , dae: op ecu yder ftaet kan maken : zvnde geen verder uytfiel te wagtcn. Alzo tot compleet trekken der Lotery tot Ooftgiacfdyk van maer7So« Loten a zogl. nog eenige weynig Loten manqueeren , zal dezelve verzien mer 1 Frysa 15000,1 a 12000,1 a 6000, 2 84000, z a zoao, en nog ze a 1000 ,en meet andere ,tirkt o&apos;eri 26 Jamtüiy : niet langet Loten zonder opgeld sjj rot 2$ dito. , De Regenten van Winkel hebben by &apos;t opneemen der Colleften bevonden.dat haer Lotery a sofluyv.&apos;rLot,z«er verre is geavancee-t.tjoedgevonden complet te trekken jo Jan. , weynig Loten tot 29 dito.eo nadien avond met opgeld,veizier.!n»ooo,t»&gt;cToc,tajooo,i»r&apos;ioco&gt;Sf.C« Het Lotctytjr tot Watering alO ds. ttekt compleet den 27 January ;op verbeurte van rvo ducsrons voor y««-i Coil&apos;flcii -&apos;n Inli gger, zo -voensdag den 4 Febtmiv niet trekt: dr Pryren ».«n vrvgeld . dae&gt; onder I a 3*oo gl. : de hoogde Inlegger op&apos; &apos;fn Biljet geniet too gl.</p>
</text>
