<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>r&gt;s Raed van Stateidcr VcKenigdeNedeilandenf.il den ? February, 1710, bededen &apos;t Broot en Broor-Wagens voordVenftatnfe Campagne. I&apos;aulus Siacl.Notatis en Rentmecfter tot Utrcclit.als Laft hebbende van fijn Heer aen de Meefibiedende in &apos;f openbatt^- Mae,nda|!,dcn 17 Febtuary, 17,10,&apos; s Avonts ten 5 uuten, in &apos;s Gtavenhage in de Nieuwe Do.cltn ic veylen en verkopen &apos;t feer con.&apos;iderab«e Adc- . lijck Huys en Slot Cronenbtirg,n:« de Hcoge Hals-Hccrlijckluryi,nevens d&lt; Ambachts-Heerlijckheyt vanLoencii.Ctoneiiburgs-CWtechr, tnc;- de refpe&amp;ive Tollen, en alle verdere fpeciale Prmninentien,Voorrechten,Privilegiën, en Landeryci» tnet de Huyjen dacr aen behorende; geleden onder de Jurisdiftie van Hollant to: Locnen aen de R ivio» dc Vecht tiiilchen en op de Paffcgc van Amftirdam en UtrechtEll, vertuit* detelve Goederen (eer considerabel in Jurisdifticn en Voorrechten tijn e« onrk 1&quot;m iiriportant van Inkonvftcn,lullen delclve in ecnijc aparte IVrceelen en Partyen kunnen opgevejrlt werden, tor geiief van de O-.-gadmgdea ; di; 1 vjn &apos;teeneen &apos;t andere nader (uilen kunnen onderrecht tornen f&apos;Utreeht by.den voorn. Stad,in &apos;s Gravenhage by den Ndtaris&apos;Huga van Akea.. in 4c Papctlrnet, t&apos;Amftetdam by Gcrard Schacp op de Keyfcrs-Gracht by de Reeftraet omtrenf de Goudc Ketting, tot Levden by .-Vh N nar* . timon van Pouieren op de Brecliraet, tot DeU&apos;i by de Heer Advocact Mr. Cornelis &apos;s Gravefandc.tot JJordrecht by Hen E!:n» Venio; . tot Hit-riem by dr Heer Advocact Mr. Johan van Groenhout,en tot Cltef&apos;oy den Notari*. Jan Calper Boemer; en .011 teifa-ijling i»n de &gt; doenen Landcryeu , als mede jcfpc&amp;ie van &quot;t Huys en S!ot,&amp;c., tot Lotnenaen Adriacn van r.reu*en, Srhrpcn aFdaer 5 ir,ii.«;.ade!» .it» jin, poenen,Cafteleyn op &apos;t Slotßy de voorn. Petfoönen ijjn mede te bikomen Eil;e:ten in , waci by do Jaetlijckfe Lattca , Jtüroinffic, Huuien eti Pachten,die&apos;aendtvoorfz. Goederen noch lijn, geftcn kunnen werden. - - fcsdrucJtcTÓt HrwCricmrpy C §T?.JL E Y Nf, $ Qivfïes, de Msrj&amp;Vt in de &apos;Blye-Drfffc psa 16 January^7lo</p>
</text>
