<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Edcfcaurg den i Januity. De Episcopale Minifter GreenshiAl» heeft een tweede Requcft tot fiju Relavatic geprepateert, om mornet» aeii de Lords ven de Se file t&apos;öfl&apos;eienn 5 en, als &apos;t felvc niet* meet »li&apos; het cerfte uytwerekt, fal hy een Petitie cn een Appel «n de Coningiti en &apos;t Parlement prefent eren i zijnde gcrcfolvccrt, om fijn Sactk voot &apos;1 hoogde Gerecht te brengen: Wijl Mr.Walker blijft piedikcn,heeft de Magitlract d&apos;Execuue van luer laetft genome Refolutie, om ftja&amp; cn andere Episcopale Vcrgadctbuylèn te doen fluyten.uytgellelt.&apos; &apos; Londen den 7 Januaty. DeConingïu, op Keisdag aai de Jicht indispooft zijnde, hoorde d* Godsdicnft en communiceerde in liiet Kamer. De Leden van &apos;t Lagerhuys, die Ditefteurs van de Parlementaire Lotety zijn &gt; hebben het Projcifc reets gerefolveert, &apos;t welck in Diuek uytgekomen is, als dat men fal uytgeven tjeooo Loten, ydet van 10 Ponden Sterling* , &apos;t welck anderhalf Milliocn fal uytmaken» waer van&apos;t Capitael te niet fal werden , en dat het Parlement 9 pet Cent voor dc geiieele Somme gedurende j x Jaren flaet te geven , en. van dele Intieft va7) 9 pctCent i afce nemen voor dePtijfcn,waef vanhet getal m 3750 lij beflacn, als ten van ioco,3 van jooendemintlc van 5 Ponden &apos;s Jaers , Cao dat&apos;er 39 Nieten tegen ion Prijs zijn; sengaendc de Nieten, (y litllen een Inrrelt van 14 Schellingen yder gevea , &apos;t welck is 7 per Cent, alles gedurende de tijr.van jt Jaren: De Loten fullcu uytgegwen cn het Geit ontfangen werden, foo haeftdeRoeckcn gercet zijn, &apos;l welck in of omtrent de MaentMacrr lal welen , cn de Lotcry ilaet omtrent Michaelmis aenftaende getroc— ken ie werden, die men rekent « dat in Ü dagen vol lal zijn. Men vcrfekeirt, dat het Parlement noch aver ten vermeerdering van Ttoupea fal delibereren, opadvysvan de gtoote toerufiingen der Vyandtn. Dc Keylêrl. Envoye acn dit Hof infteert Carel voos. Souverey n vau de SpacnlfeKederlanden mocht gepioclamiett weiden,, en hacr Majefteyt heeft gcfegt, fulcks foo veel als Sy kan, te willen bevorderen i macr men gelooft echter, dat die Saeck tot na de Vrede (al uytgeüclt werden.,. DeHccrd&apos;Ayrolcs , haer Maieüeyts Secreti-* ris in den Haeg, is defen morgen derwaccts vertroeven, als ooek de Collonel Johnfon na Saxen, met Bticvcn vin tceommandatie van dc Coni ngin en den Hertog van Marlborotlgh acn de Conïng Augudus. De Regimenten vauMunden, Lepel en een ander in Spauge onder de anderegeiacorporevrc zijnde , komen d&apos;Officiers, te rug , om nieuwe te werven. Te Kingzale zijn ;nn Weken Schepen vyiAntrgoj,Scc. met 1 Convoyers gearriveerr, zijnde door Storm van de V oot, die 36 Zeylen llerck was, over een Maent gefepareert, cSi 1 Schepen in Zee gelbncken : Sy. wierdeu ondetwecg door 1 Frandc Gapers geattacquecrt, Qiaer deConvoyp/s deden hacrretireren- j, &apos;t Schip het, vliegende Harr van Londen, behorende tot defe Vloot, is op de ïifis Kuil vergseojTeDublin was gcartiveert de Scipio,koinendc van Bengale met Salp&apos;eter, Pcper,&amp;c., macr laetft uyt Banuy. r Londen den ie January. De Sommen, doet &apos;t Parlement aen de, Koningin voor de Dienft van&gt;*t Jaer 1110 tocgeftacn, zijn: j.&apos;Tot. ondetliout van 4000c Matroofcn, yder tegen 4Ponden &apos;t Macnts, voot 13 Maenden , de Somme vau ioSoaoo ronden. Voorde j Artilleiy van dc Vloot (iscoo Ponden. 3. Voot 40000 Man te Lant j 991 Ponden, 3 $.,» 6 P- 4. VcA&gt;t de ioqco Man van vermeet r j «lering Pond., 3 S.,.üP. 5. Voor hacr Majelleyts Portie van j 3;c= Paltlifle 34151 Ponden, 13 S. ,46.6-,Voot die van 4659 Saxen | 4315! Ponden, 1 ï S.,6 P. 6. Vootdie van &apos;t l&apos;egiment Dragonders. . van Bothmat9!69 Pcndeh, 16 S. ,6 P. g. Voor die van dcTrouprn &apos; van vermeerdering, in betaling vau haer Ma jefteyt en de Hcercn Sta-, , ten Generael,ioicoPonden. 9. Voorde SubGdien 567845 i 14S., rcP. ic. Voor de Guardes, Invalides, *cc, 54 Ponden» 1 iSS. ,öP. ti. Voor de Lani-Arwllery en de FortÜïcatien van.Gi■ braltar rjoooö Pondrn. i2. Voor *tonderhoutdctTróopeu ! enPottugacl iii6oj5 Ponden, 16S.,t P. 13. Voord^ ) waer voot men nietgeforgt bad, ÏJ4974 Ponden, 10 S., 10 p. en een. Julve. r4- Voor eten Jaer Intreft der Dcbenturts Ponden, 17 S., i P. tv. Voor het transport van haer Majefteyts Troupen 144000 Ponden 3 en 16. Tor het doen circuleren der Exchequcr-BtMjci icco Ponden j Welcke Sommen t&apos;famen uytmaken ó Ponden,6S.» 4 P. en een half, en &apos;t Parlement heeft acn hactMajefteyt re«s dset, opgegeven 1900000 Ponden op de Landerytn, 700000 op de Mou*, en op dc Lotery 156000 , t&apos;fimen 4tr/j&amp;oo Ponden. Men verleken, dat de Eanek van dit Jaer noch een goet gedeelte van &apos;t teftrfende, en deOoftindifche Compagnie de telt pp fekere Conditiën ft! opftliie- • ten; foo dat men hoopt deSublidien , fonder UelatUng van de Nitie mei een nieuwe linpoft , • te fullcn konnen uyt vinden. Gireren begon men bv dc Banck van Engciatit de t V per Cent in te tekenen, &apos;t Committe, &apos;t welck d&apos;AtticuIcn van Belchiildiging tegen Dr. Sacbeverel opHelt, (al tegen de Vereai&apos;e ing van &apos;t Parlement. daermede gtrect zijn. De Ootlogfchcjet; d; Merlin cnJe Bo.tern,&apos; ■ Sondag te Jarmuydcn gearriveert, brengen tyding, &apos;dat het fchip Solebay,Capitc&gt;u AMfon , van 3c Srucken, convóyerende de &lt; Scbcpcn van Lym na Buoy de Note,&apos; met 7 ik 8 Coopvaerdcrs op de Ku® vergaen.en niet «Is z Booten roet Volk gcfalveeit zijn,Sondag i« &lt;en Fluvr met Goederen voor 1 Schepen, die na OoO-Indten grdefti-1 nee«rt zijn, beneden de Tout in btant gcraeclu, en tiwt,allés verliram. 1 Dc VirginiHè Vloot, Ocrck 5- , artivccideden C met 6 Cojji voveri van Portsmuyden in Duvns. . .</p>
</text>
