<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>Spiets den 14 November. Men verneemt, dat de FranOe van de Winter geen Troupen op &apos;t platte Lant leggen of in de Dorpen van de Elfjs leggen fullen:&apos; Men fegt, dat het wegens &apos;t foulageren van don Lintman gefebiet ; maet men gelooft, dat het veel eerder is, om htt deferteren te verhinderen : De geheele Cavalier/ wert in de vafte Steden gelegt, als i Regimenten te Hnnningen, 4 in Out en Nieu- Biifack, ! in Schletftad, j te Bedfort, 1 teCalmar cn jió te Strattsbutg : De Ampten en Dorpen fullen geiaxcert werden, om haerdefubfiftentie tot 8 Stujrvers daegt vooi ydei Ruyter te geren, &apos;t wtlck fy in contant Geit fullen moeten betalen. Indien de Keyfer 4e Mjcks Armee komt commanderen, gelijck tegenwoordig gefproken wert, foot wijffeit men niet of de Standen des Rijcks foo gtoote &apos;Is kfcyne fullen bewogen werden haer rechttQuoten foo inManfcbap als ia Geit te fourneren, om aldus tot een gewenfte Vrede te konen en de foo (eetvetlangde Barrtere te verkrijgen. Dtesden den 11 November. Den 6 heeft men van hier noch eenige Attillery na Pomeren gevoert; defelve beftaet in 6 Mottiers,waer van yder 501$ Tfer fchiet, in 2 Hauwitferren verfcheyde Bomben} ook «&apos;ineenigé Bombardiers daer medegegaen. Uyt Polen htefr men dagelijcks niet als vatiable tydingen van den toeftant der Saken des Conings van Sweden. Uyt Conftantinopolen wert gemelt, dat de Turcken aen de nakoming van de Belofte van fijn CiaatiTe Majefieyt «ginnen te twijfftleo; en rrien geloofr, dat de Czaar eengelijcke Mifttottwcn op dc Potte heefe ,&apos;vermits fijn Cmtfle Majefteyi foo ïchlclijck gtrefolveert heeft, dat fijn Ctoons-Prini met deflelfs Piinces na Toorn ea verder na Moscou foude gaen.daet Hy vooiheen aea gemelde Princes belooft heeft gehad , dat fy na &apos;t voltreckcn ran het üyleger noch een Jaér in Dresden foude blilven &gt; welcke Refolutie wel mocht verandert zijn, om dat fijn Ctaaiflc Majefteyt vrcelt, dat ,ly by een nieuwen Ootlog cenige verhindering in dit befuaerlijcke |Reys mochten vinden. Onfe Ceur-Prias weit oock kort na dit de Keyferlijcke Crooning te Fxanckfott fal gedaen zijn, van daet hiet te rug verwacht. • Berlijn den ij November. Men fpreeckt hier, dat de Koning het Kamergericht wil reduceren, en dat&apos;et nevens den Prclident ra Raden dacr by fouden zjjo, als 6 Adelijckc ca 6 uyt de Burgelijckè Standen j oock dat n Kamergerichts Advocaten en foo veel Procureurs daet by gevoegt fouden werden. Onfe Jaer- Matcki is flecht afgeloopen, en de Nootdruft indeSiad en op het Lam feer groot. De t&apos;famcnkomft det Koaincklijcke Piuyffifle, Hanorerffe , Mcckelenburgfe en Hamburgfe Gedeputeetden, ie Lenzen aend&apos;Elve wegens de Tol op die Rivier gehouden, is fonder fucces gefcheyden, en Onfe Commiflariflen zijn weder gereverteert. Men verneemt, dat tc Fraackfort en aen dan Odet het ruyg Voer feer dam foude zijn, wijl een Jood alles opgekocht bad. By Cufttim leggen 160 Schepen met Proviant voor dc Saxifls Atmee in Pomeren, eb daet wictden Hutten gemaeckt, om het fclve by verdere afvoering tc bewaren. Mf n fegt, dat de Cfcaer aen den Koning van PruylTeo Elbicg afltaen wil: Te Guben is men ongemeen belig met Proviant aen te btengen. Uyt Italien fouden 10000 Man van 4* Pruyflitfe Troupen in de tc tugmarfch zijn. Uyt het HoUleynfc den 17 November. Volgens dc advyfen uyt het Leger voor Straclfont was men ven intentie, om foo hacft de Dcentfe fware Attillery by Eldcnau gedebarqueett foude zijn, en tot wdekera fpbedige aenvoeriog in &apos;t Legerde Wegen gelijck gemaeckt waren, de Stad Straclfont tc bombarderen : Oock itont men, wanneer de. Wint goet wett en da Dccnflc Vloot uyt dc Kogctb&apos;ocht weer ie rug gekomen fal zijn, de Landing op &apos;t Eylant Rugen te ondernemen: Men fchtijft van Eldcnau van den 14, dat aldacr noch 7 Schepen met alderhaade Ammunitie en Viftuaillc uyt Fuocn aengekomen ca alioo in &apos;t Leger alles ia ovctvloct was: De Muscovitcrs hadden haer Paetden na Polen noch niet weggcfonden, &apos;t geen nochtans tot het menageten van de Vourage eerftdaegs foude gefchieden; en ingevdlde Muscovifc Infantery, die noch verwacht wett, acnkomt, fal een . gedeelte der Saxife Cavallery oock te tug gaen : Dc Coning van Polen had den Geaerac! AdmitaclGuldenleeu, als hy noeb op de hoogte van &apos;t Eylant Rugen kiuyfte, dooi een Orerftc Luyt. wijn en andere | Verversing toegefonden cn hem daet by beloofc ;oo flucks Runt vee, &apos;twelck reets byeen gebracht was, voor fijnVolck toe tefenden. De Burgety vaa Straclfont foude ovet dc gtoote Lallen feer I&apos;waermoedig zijn en den Gouverneur verfocht hebben, het op geen Bombardeting te laten aenkomen, omdeStaddaerdootnicttetuiairenj doch fy hadden een flecht Antwoott bekomen. Volgens dc Brieven, heden van Stettijn aengekomen, was alles aldacr in goede Prijs; co vijl een grootte mccnigte Vee van &apos;t Lant ingebracht cn het Voet duur iwiert, foo liet maa veel dachten, cn de Soldaten kregen Vlees tot haer Commis-Eroot. * Luyck den ai November. Eergiftcren is het Detachement, &apos;t welk van de Somct tc Huy in Guarnifoen heeft gelegen en oyt Troupen van differente Regimenten bcftact, hier aengekomen, nadat de Regimenten , die tot Sefetting van die Plaets gedeftincett zijn, aldacr aengekomen waren ; cn het voorn: Detachement is verder na RijlTe] cn Doo&apos;rnick gemarchecrt, alwaer dc Regimenten daet van leggen. Men fchtijft van Namen, dat men&apos;er nooyt gtooter Vreugde betoont had als op den dag, dat de Ccutvotft van Beycreo fig als Graef van Namen heeft laten ontfangen: De Vreugdcvuuren waren onbefchrijf. felijck meenigvuldig door de gtheelc Stad : Men had 1 dagen den Wijn laten lopen: DeEdelluy/en quanten fijn Hoogheyi complimenteren en gcluck wenfeben over de nieuwcTijtels vanGiacf van Namen en Hettog van Luxemburg, die hy nu onlangs gekregen had. Ia Vranckrijck bleef men lprcken, dat dc Vrede niet konde milTco.</p>
</text>
