<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Watschou den 8 November. Uyt Podolien wert geconfirmeert, da WatfchoudenB Novembe, wjn»ef teßrnder wilde blijven, en ïChJea Vft aX LdSIS weerzijden den Dooau «of o,e« d. Pm. &apos; aeci deDniefler in de Tlefco |e ftiu&amp;ien veiycht. DeC Tuffcben de Muscov vovtrober. Volgens fchnjven»an Xnfpiuck, was gefteh. Men conuouee.t van h.er«*ll P.or.a, Hongarjrtn te d vcft g o ,lda« v -&quot;.7 «nTdeclie van dtfllvc ftaet noch by Obe.hanfen, / pafleen, raaet een g fyfuUenoock mcenige dagen ;7-gg;:a»p -» beuocken hebben. : n, , r,ur.p4i,Gfle Regimenten t</p>
	<p>• &gt; . &apos;-&gt;• • &apos; , 1 ! •&apos; &quot;•&apos; -* V 1 iiets in Neuftad a«n de Hatdt en Creutznach j dat van Hnhsuftnja KeyfcrsUuietn.en dat van Sulnb?cb ea Saxen- Meynwgen iDMauhcyra ,oli winter-Guarnifoeo iDie.rocken : In wekte laeifle Plaet.i oocfr ran&apos;t Reeioient Dragonders vanVehkn i,Eiqiiadtonsen r in La. lenburg atleet (u&apos;len wetden s De i Dragonders van rtacnen Witeenfteyn, ÓEsquadions, zijn na d&apos;Oppet, Pilt» &gt; h« Liif Rteiment te piert van den Ccnctad Effe.en ,* J E.quad.oos.cn iat tePaert van Betoziu.i lEsquadionj.na heiN euburgfcjpirockeo, V„.«Kta .8 N»..b.ï. ° fcutteitsburgfe Regimenten inVUenderen h.er&lt;!&lt;#*• »«1 paffeen, om Rectuten te werven. Gifteten namiddag is ten gedeel e derßaéaeevandenPtinsEugeneuyt4-Atii.ee h.eraengekomen. ea GinKoofheytbevintfig te Stutgatt byden Heitog vanWurtembergi tfivetctcnde Gg met dc Jacht. Sondag xi»n de Keyfetl. Tapt.fetui. met i ? getade Wagen» met koftelijcke Tapijten van Weenen hier aen«komen. Ceur-Mentz is heden na Affchaffcoburg \sssx aïttss: MTS s KSSSTiï ï&quot;s;i;!tTh&quot; K&quot;r&quot; oSSSëiï r CiTh&quot;.&apos;° mogelij&quot; k isherwaertsvootttefetten&gt; «rae.fy gelegtXullenwetden, W&quot;VThettoifteynfle den ,o November. Volgens de Brieven vanhul 1 Z be* richt dat aldaade Traosportfchepen uyt de Scbecren giltcWg ae ,u«fb.ftonrio r4o&quot;&apos;„&quot;.S I nen bchalven de noch in Calraar leggende, die fig daeroyiouas : &quot; H-miiuatoio &quot;»««*«•• M«« boon nul «nbj»&quot;&quot;&quot; »» ■ srröE&amp;ï d&lt; D«.ir. vi«o..o&lt;h b,*«.. n licht en na W.smtr gebtacht. Men heeh ty&lt;ing,« &apos; d/e[ a- van Romen. ■ —&quot;yZ,„ —; • r - _ 7«. ■«» imwuotn dooi dentu.&apos;</p>
</text>
