<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>PArijsden ioKovember. De Brieven van Madrid raelden.dat de Geoerael Starremberg , om lijn Dcfleyn op Toitofa tc bedcckca, ecnigc dagen te vooren mine had gemacckt, van het Leger onder den Hertog van Veodome te willen attacqueren, en dat lijn Ttoupenfig van een Huys ter lincket zijde van &apos;t Ca rap 2- m:nt hadden mcefter gemaeckt, endeTtoapen, dicdaerin lagen, verjaegt; niaer de Duyifers, welckets oogmerek niet andeii was,ah om diverfic te maken eohaer Dcfleyn te beguottigen, veilieten de voornoemde Poft óp den lelven dag van d&apos;Ondcrneming op Tottofi: De c&amp;ntinueele Regen fatigeerde de Legets ia Catalonien , en irfonderheyc de Cavallery , foo fchrickelijck ,dat men genootfaeckt (oude werden , ten eetlien in de Winterqaattieren te trecken , gelijck fulcki reets in Eitremadu/a en op de Ftomieren van Portngael gepraftifeert wen : De Spangiaerden bleven Teer geallarmeert over het laag achterblijven vao de Gallioenen, die met fulckeo groot veriaogen te gemoet gefieii weiden; en wf zijn hier niet miodet bekomme»,om dat men niets van &apos;t Esquadre, gecomraandcert door Monft. du Guc Ttouia, hoort. Na dat de Marefchal de Tillard lijn Rapporten aen den Koning cn den Ried gedaen heeft, foo heeft men een tweede Exprefle na Engelant afgwaerdigt &gt; en men blijft noch at fterek van Vrede fpreken: Defe Marefchal it oock de Koningin Douaricre van En. gelant én den gepretèodecrden Prins van Wales, die meo hier Koning van Groot Brittannien noemt, wefen faliëren. Men heeft na d&apos;Accidemie der Wctenfchappen de Gefchriftcn van twee differente Perfoonen gefonden, dewelcke pretenderen, deQuadraturc van den Circul gevonden ie hebben, cn acn tc toonen deLengtens der Graden tot deßeyfcn tciZee.drDagtafel tot de fekerheyt derTijden,Jaten,Dagen, Macnden en Jaer getijden: Men heeft CommilTaiiffen genomiaeert, om van de Validiteyt van defe nieuwe Ontdeckiogen foordelen, ten eynde van d&apos;Auteuts van defe Inventie te koanen recompenferen. Men doet het gerucht loopen, dat de Rooms Keyfer dc Keyfcilijcke Stoel van .Weenen na Milacn wil transporteren; maerdtfe tydiog fchijnt gtfingeert te zijn, om de Priocen van Italien, cn infonderheyt den Paus t&apos;allatmeren. Het meeftc gedeelte der Generaels van onfe Legers zijn hier acngekomen , en doen vcelmocytcn, omlig d&apos;Achtetftallen, die men aen hacr fchuldig is, te doen betalen.</p>
</text>
