<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos;s Gravenhage den i a No»ember. Af n denMarquis del Borge.En- * voyé van 4» Hettog vla Savoyca, it een Expredc uyi Italico geit* riveert; cn men vervacht dagclijcks oock een van Keyfer Carcl VI. De Keyfetl. Minifter, de Gtaef Gallat, is uyt Engclant albicr noch niet aengakomen : De Heet KeCdeot Hofman ftaet de Saken aen het Btittanaife Hof in dcflclfs placet foo lang tc blijven waetneracn tot dat een ander Minifter van fijn Keyfediicke Majefteyt detwaertagefonden weit. De Baton van Hogandorf, Adjntant Gen. van den Prins Eugene van Savoyen, is na Franckfort gercyft, om fijn Hoogheyt te gacn vinden; en de Lord ftivert, laeift vaa &apos;t Hof van Haoovcr ge« arriveert, van bier vertrocken, om mede de Reys na Engclant aea te nemen. Men weet altnoch niet of de Hettog van Marlborough en andere Heeren met den tegenwoordige Zayd-Zuyd Weftelijckc Wint Ba Jarmuydcn in &apos;r Noorden van Engclant fu&apos;len kannen zcylgegaea cijn, gelijck men gefegt beeft gehad . dat &quot;het felve (lont te gelchieden. De Sweedfc Envoyé, de Heet Palmquift Vrydag namiddag ia de Treves-Kamcr met Heeten Gedeputeerden. van bacr Haog Mog. in Conferentie geweeft. Sscrgiftcrea itnyf Vlaendetcn gcarrivcert de Generael Major Bernardt van de Holfteyn-Gottorpfe Tronpen. De HecreoGcdeputeerden van d&apos;Admiraliteyten zijn naHoys vertrocken j en baer Ed. Groot Mog. de Heeren Staten van Hollaot cn Weft. Vticflant.tot gifteren namiddag ten $ naren vergadert geweeft zi jade, alsdoen tot acaftaendc Woensdag over 14 dagen, den 9 December, gcfchcydcn. 1</p>
	<p>, Amftcrdtm dtn it Nornnbcr. &apos;t«chcepjede HOOpweUßoberißi- * J.4&quot;° «TJSISS • «men in &apos;t Vlic gtanifceit j maer het u itte Kilt, jeue e f. •&gt;] voor oofe Wal gewtcft ,1» den &apos;4 tfes&quot;°|.f &apos; «komen; d de Muscovife Convoyei door ha» * c e«opdEIJ «= »gS« maer van den 17 deles wen »an Ditma« e Yder veelTalck enHennip van een *e,o&quot;Se,uckt% &quot;&quot;nh.ae ._n d Volgens &quot; »piVSXm«&quot;•■!. Cl.» „ ■ SEKSE; P PB» b,h« citelop »&apos;»•£&apos;«{ ;X s,ck-6 v.o«» w..««b&gt;&gt; ~ b«c. holin rearuveett&gt; en na men Icmii • . sislisèpss de Henog van Ma.lboiough defen vootrniddag met ] W int na &apos;t Noorden va»&apos; Eogelant fal iey g ft Heeren Su. naeften te vernemen. Van datg ttaet een rucc . j. ten Genetael na de «fpeftive P.ovtnt.en en A^&apos;^/Xen, Z..«*». «■*««* &apos;» °ZZ&quot;cXm D° Mi Hóov, Garft en andere na Vyantl. PlaetUn, op » ,&amp;• «weeft. nifters det Geallieerden zijn«■ j yI hiet gtalii,re«t. Gifter avont is een Coutier van den Kcylet tam v 6</p>
</text>
