<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Wert b&apos;kent eeroaeckt.dat t&apos;Amfterdam by de Heer Ofip SoloffiolT, yoornaem Moscóvis Coopman, woonende op d&apos;Achter-Burgwal hetfcvcnde Huy» van de Hoogfttaet nacft de Goude Lcly.te beften is ecnige Rariteyten,nevens diverfle Soorten van uytftekend fiaey Geweer, die _ in Rufiant in de Stad Alonets doof Rufliffe Meeftets getnaeckt zijn. - . .. k , &apos; , T.&apos; &apos;•&apos; V&apos; V Tot A mftetdirn bv Mofes Baffan op de Hoek van Vloyenburg.daer den Berg Baflan uythangt.is te koop puyx puyk van Vanras en St. Vincent Taback door malkander gekorven,tot nenróft. &apos;ttfjook Vatinas alleen gekorven,tot 14 en jo ft. &apos;t «j ydet: fijn gerijf. . .; s Tov Dordrecht by Dirck Gotis is gêdruckt en wert uvtgegeven : Den gek.uyften Chnftus , ofVetklaringe ovet de Gefchiedemfle van het liiden ficv-a en bernven onfes Heeren Jefu Chrifti; uyt Joodfe, Ro&lt;veynfeen ardere Outheden door Antonius Bynsus.de sde Dluck.in 4./» V&apos; m •&apos;viLendcliicke Verhandeling of Confetcntien,gehouden over de Heet Prof.Melehior Leydeckers Vrede-Traftaet.op deVootwaerden m ~ de soón Gods ferk-nn-n ih Exprotmffbi.&amp;c., in 8. Ook wett by defelve gedtukt: &apos;1 Eerfte Boek det Pfalraen van den Prof, S. van Til, in4. - Doordien de Lotery van Ovetvecn.i 6 Gl.,feer ver is «avanceert, fal de Trecking nu abfoluit voortsaen den 16 January : De. weynige Lo-, trn noch tot dén 1 &lt;«ito &quot;s avoms ten 9 uuten ; trekt abfoluit compleet op onverbeurlijcke poene ; Yder,wacht fig voor Opgelt.alfo &apos;t naby is. &apos;• i Dondetdaz den 1 &lt; Tanuary , begint de abfolute Trecking der Lotery van Gieffen.a 6 Gl. .aen den Ovettoom even buy ten Amftetdam in ds Valck •De overiee Loien zijn noch te bekomen tot den 1 o dito &apos;s Avouts ten 6 uufen. j ;&gt;. V&apos;, ï &apos; nie noch van *t Riftant der Loten Van de Riip.a 4 Gl. .begeert, kunnen (Co defelve fo ver ftrecken) tot Kopper: Moendag geholpen werden-, .r«tt compleet den 14 fanuiry.ofdïßeg&apos;euten van de Rijp en J. Ratelbant fullen verbeuren 1000 Gl. aen de Amft. Getef. Diacony-Arraeu, &quot;1 rll aen die van Haerlem,indien den ïo dito niet treckt, zijnde alsroch lbodanig een Lotery met bekent. Tot a Conin»en-Daz &apos;s avonts ten 7 -uiten &apos;t resje Lotei in Wijck-op-Zee.i f, Gl.; 15 Loten op een Biljet.kort 1 per Cent; isreeis lyru mm ïltet • treckt SatufdaE,den 10 January , yder wert prefent verfocht; Macndag aenvol*cnde fal de eetfte Lijft uytgegeven werden. D Lotèry van 7 Gl.,trt«.kt compleet met J PrijCen * aoooo Gl. den zo January :De Inleg tot den ,7 dito; dien A vont moeten de CoUeaeuts haer laetfte Copy aff.-nden aen F Hantus in de Nes over de Halfleeg , daei den 11 dito de Lnfien, (Uien te bekomen znn. Op verbeurte van 100 Ducarons voor yder Collefteur en Inlegger.trekt h-t Lotery. je tot Wa-enng, i pft., den z7 Janu*y,B Dagencrbeetepeti: De Prijfeii zijn vrv&apos;Gelt.daer onder een van jöooGUr De hoogfte Inlegger op een Biliet gemet ico Gl. • De Inlee en Overtekenin/uyt Urk in de capitale Lotery van Alphen duurt niet langer als totden ro Jartuary , I7tii treefct onderOppeteefae der Wel-Ed. Heeren ComtnifTariffen compleet den 16 djto binnen Leyden, of den Direaeur H. van Damme fal tooo Gl. aen de Leydte, en Amft.Geref. Diacony.en 10 Ducatons voor yder Lot betalen,foo de Trecking f-mgsda* den x 7 voottgaet. De Co! cöeur, tro:- ten dTeelijt h iet Copy Netlenden , end&apos;alderlaetlVd&apos;n 10 jaouary ; De L.ef hebber, werden &apos;s Middag, ten , «uren by &apos;t trecken verfochr. r , Alfoo tot co.r.pleet trecken der Lotery van OoAgriefjijck nocheenige Loten m.nquerrn,hebben drfeive abfolu t «iïïïSdf jlnuary. opono^er.redelijckepoene;: Niettanger t oten fonder Op-U als «0, den „ di.o : DefeLotery beftaet m &apos;7&lt;&apos;)oLotén,iïo GL &apos;t Lot « verdeeltin 1 Gl.,r ï irroo,i i600r.,i i4o-o,ï izooo» tci ior&amp;, fee.. • &apos; - - De Regenten van VS inkel hebben gerefolveert haer Lotny. k ft., abfoluit comp&apos;eet te doen trecken den 50 January :• t Res)e Loten tot denao dito; dtfclye is voorfteo met 1 Piijsi 6000 Gl., 1 *4-00, li tooo, n a r&quot;cc, fee.. •• , De L tery van Sieuwendam.van r, en J 7C1., verdeelt in 2 Pfiifeni G„i i4q00,. ,n yder tooo Loten ,i toco,- j f Vtco i treckt fonder Prenaliteytcn op t.Woor. van Bufsermeefteren den 19 January :De Inleg voor &apos;t laetft tot &lt;len :7 cUto.waun«« de CoUe&amp;euts moeten fluyten, en haet laetfte Copy overftnden v . ~ - &apos; &apos; Ga«ckVt«H.WW..ht^B od in de Dlyc-DnxdE. Pd 6 Januuy, .*7l</p>
</text>
