<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN</title>
	<p>-Londen den $ó:-December. • Saturdag&apos;delibereerde hèt&apos;Lagerhuysover de betwifte Ele&amp;ie voor de Burgt Devizes in&apos; fièt Graeflchap.wihs,&apos; :eir. appiobeerde met&apos;• 140fStemmen&apos;■ vin ja tegen 96 Vap neen-die vaoFrancisl Child eir Thorriai3Webb V&apos; fegenfraul%. Methwin en Joïïa Difton , welcke tw« laeifte van de gemodereerde Party rijn :.&apos;Gifletéftötdonnfcerae &apos;t Huysde Lant-Ta* Bil 111&apos; t nét te ïblkn :&apos;-&apos;t Cotïimittétot d&apos;Eletticn vergaderde over&apos;die van&apos;Eintington in Hatnshirtf ,&apos;tn verklaerde met 14&amp; Stammen&apos;van ji&apos;tegen 109 van neen ; dat de fititende Ledèiials Wiliïain&apos;Pawlëten Paul Biuard , we:tig verkooren warentegen Sr.&apos; Jobn&apos;Walier en William Forbes :&apos; lieden fit bet HuyS over debet wifte Eledie van Bewdly, het&apos; .welck wel tot laet in den avom macht&apos;dtiuren! &apos; Mén verftaèt, dat Sr.&quot; John Leake de Vloot in d&apos;aenftaênde Scimer fat commanderen* &apos;en dat Sr.&apos;Hcnry Bimbury \ Francis Anhefly, eTn Thomas&apos;MédlicóVbommtflariflen van de Révemiën in Trlaiiê fttleh werden.&quot; Charles W&apos;hitwpnh, gewefene Énvoyrf by den Czaïr van Moscovien Vis nugeno-. mineert tót haer Majefteyts AmbafTadêur extraordinair aen &quot;t felve Hof» AViltiam Jeffreys tot haer R&apos;efidènt aén &apos;t Hof van S weden; Capiieyn Delaval tot haer Plenipótemisïii iuPottugael&apos;, en John&apos;Loggan tot Confutk&apos;Ooflendeen Brugge.&apos;&apos;HaérMajefteyt,drceén&apos;wey-&apos; uig met de Jicht gtlneömmodeérf isI,&apos; heeft aên ConQantijn Phips, die Lord Cancelief van Ttlarit fal werden, de Ridder-Hoed gecoofireert. Men fchtijft van Gibraltar va&apos;ndeni6 defei, dat&apos;de Generael Major Elliot&apos;, Gouverneur van drtr &apos;Plaétslj&apos;den Collohél Granville met j Compagnien Engelfle Granadiers en ioóSpangiaerclen&apos;gedetacheerihad, omde SpaeiifTeTroapèny&apos; idfe het Guarnifóen geblocqueett hieldert, fattacquetëii eti dat het1 felve met fuickeen fucces geëxecuieert was i dat hy fohder van ëen&apos;Man de Spangiaerden pdlagcn, 10 Man neergfimaeckt.én rtjét&apos;deócorhmanderende Officier gevangen gektegtfn&apos;ien jj Paerden ingebracht had nahaérLëget-plaets in bram geftooken te htbben.&apos; DeA&amp;ieri van de Banck zijn iöj:, en van d&apos;Ooftindifche Compagnie ïYf.* &apos; Wijl vetfeheyde Petfoonen (ig niét Sniften , te&apos;gaen aén Boott van Schepen , dié Quarantaine houden&apos;}1 is tot beter voortkoming van fulcks de volgende Ordregepubliceert.&apos;ls &quot;&quot;&quot; . &quot; *&quot;&apos; N Adieu aen haer Majefteyt in den Raed gereprefenteert is geworden t &apos; dat &apos;nfetegenftaende de groote forg, die&apos;er genomen is, tbowel door divetfle ordres en dire&amp;ien van haer kantals door haer Majefteyts laetfte Proclamatie tot het pteveniëren van de befmettelil&apos;eke Sieckre; die in dit Conincktijck mocht gebracht werden door Schepen, komende van verfcheyde Plaetfen in d&apos;Ooft-Zee, die met de Plaeg befmet zijn geweeft en poch zijn -, diverlTe qualijckGeintentioneerden oriderftaen te komen én te gaen van en na Boort van de Schepen, die onder Quarantaine leggen , tot klaeiblijckelijck gevaer vao hier Majefteyts Onderdanen «e Tullen infe&amp;erèn ; foo is daer op doothacr Majeftejt in den Raed goetgeóórdceit en vetvolgens geor- ■&gt; donnjerr• dat de Vrede-Rechters van diverfle Graeffchappen,&apos; leggende naeft aen de geappointeerde Plaetfen, daer de Quarantainen moeten gehouden werden, ten eerften Wachten doen leggen op de bequaemftè Plaetfen in&apos;de verfcheyde daer by leggende Parochiën, met ftrifte ordres&apos;aén de felve, van niet te&apos;petmitreten of te dulden, dat eenige Perfoonen, wie iy oock zijn, aen Lant komen of na Boort gaen van Schepen, dicQuarantaine houden.uytgenomen alleen fulcke, die deordte van het houden dei Quarantaine behoorlijck hebben gehouden. &apos; ChriftofFel Musgrave.</p>
</text>
