<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>&quot;AVeenên tien 14 December;&apos;_ De Brievenman d&apos;Engelfle enHo&apos;.lanrfe Amba(Tadcurs te Conttantinopolen, diedelaeut van hier veruocke - Secrerarii van&apos;den Hollantferi Ambafladcur roede gebracht had, waren out om dar hy te Watadijn de Quarantaine van zc dagen he:ft moeien hóuden; maer voor fijn verrreck van daer was&apos;et een COutier&apos; vaïiConftantinopolen aengekomen, wiens Brieven heragepermitrèejcï waVajede te nemen : Metdefe heeft men fekeradvys, Uattu»-&gt; (chen dOuomanuife Potte en den Coning van Sweden een offcnfive&apos; en dtfciifive Alliantie gefloten en een Rupture tegen Muscou ttélrSvai , nadien men den Sultan fooflerek ingeboelemt had» dat&apos; Hy andets voor de Tartaren , de Janitfaren en het Volck, dat fcet na: defen Oorlog verlangt, niet meer veylig op den Throon konde blijven : Dcßrieven uyt alle Piaetfen in Turckycn confirmeren, dat» den 10 November den Oorlog tegen Muscovien enden Coning Au-- guftus van Polen te Conftantinopolen onder &apos;r Geluyd van Trompetten en Timbalen, oock met bet opfleken van de Pacrde-SUert gededareert is : Men voegter by, dat de laetft afgefene Vizier Chiuperii, tegenwoordige $.afla te Negroponte, wegens lijn Krijgskunde tot Seraskiet of Generaliffimus van de Turckle Armee was verklaert, en roe- • komende Jaer met den Primo Vizier te Velt foude gacn. Schoon dc Sweedfe Generael Mey&apos;erfelt voor fijn ven reek van hier na Bender wel gefegt heeft, dat hy van deq Senaet te Stockholm afgefonden wierr, • om acn den Coning van iSweden Voortellingen te doen, dat fijn Majeftey 1 na Huys wilde komen en Vrede in Polen maken , foo gelooft men nochtans, dar het e:n enkel voorgeven is geweetl, endathy ■ kennis van d&apos;aenflaende Rupture met Muscou gehad heeft en derhalvenuyt fig fel ven dawierts gegaen of dooi. lijn Majelleyt ontbo. Saiiifdagdivet:cerden(sghacr Keyfet). Majefteyten voorde» laetltemael teMaurbach roetde Swijnen-Jacht. Uyt Hong«ryen heefcn? veiovêring van Brlau de cotnmandeiende Generatlï vt &apos; .&apos;y vopt hct bctrccken.der winterquartieren de Plaets- Kaïan wilde wegnemen. De advyfen van StoelyeylTenbnrg melden» c &quot;*? «daer en daet °.®»eut wegens de.Siecktens niet al te veylig wis. Volgens Ichrijven van Peft watènde Gedeputeerden van Dcbre--- zin, onlangs daer aengekomen wegens &apos;t betalen van baer Comribu-i tieh, weer vertrocken : Wen had met een Courier uyt Zevenber-i - gen vernomen, dat eenige Keyferl. Manfchap tePaertra Debrezin By dit fchoon We&apos;er hoopte mcu noch een eroote v voortgang te maken en aen de Coruzzen geen ruft van de Winter ta&apos; laten, op dat fy fig nergens meer kunnen verftereken : In 11 GefpanJ* lchappcn aen dees zijde den Donati is geen Coruzmeerte fien en 3 leggen de Reyfetl. Troupen in haer Quartieren geutlli, en aen geen zijde zi|n ly nu oock tot aen dcTbeys teruggedreven.&apos; r- Xéypzig den 17 December. Denï4zijn deHeeren Rechtsgeleerden van DresjJen, alwaer de Cpning Sondag aenquam, hiergereverteert, en men ftaer nu in &apos;t kort te hooren, hoe de Saeck met de Heeren Pfingften en Imhof fal aflopen, wijl. d&apos;Ottomannife Potte den Oorlog tegen de Muscoviters verklaerr heeft, foo is &apos;t apparent, dat de Coning van Sweden met de Turckfe Macht in Muscovien fol ïnbreecken, en men vreeft, dat veele van,de Polen,fijnMa/efteyc fullen toevallen s Oockismeq nu; in groote verlegemheyt voor het CraUaus Corps : Derhalven fpreeckt mea , dat de Saxife Troupen. die rot noch roe in Brabant geftaen hebben, wel na Sa*enmochtea terugkomen, vermits, nier gchoort.wert, datlde Troupen vin de ,l°&apos;se Guapndcurs NeutraJiteyt ü% byeen verfamclen,&apos;&apos; alhoewel men yaftfttlt, dat fulcks nu wel ten eerften mocht cefchieteïtt en ly, dcjclre fullen laten marchererv • &apos; 1 &apos;iet d?n j ö Djecemberu Men .heeft Gedeputeerden aen den Conv- • mandant te Mets, Mr. de St. Comeft, afgefonden, cm te folliciteren. datf Aerts-Stjft yan &apos;i fourneren,derzoa Karren,.&apos;die het felvete Mets moet leveren .mocht bevrijd werdenf&quot;wij.l &apos;het te6en «TeCoa. ventien ftrijt. Tc Luxemburg en andeje Plaetfen piepïrcren deFranflc Vreugdevuurcnoverdein Spange Avantage. Aendievaa &apos; Mets, die een getal Paerden rot hkt reraonteren der FranflTe CavaUerr «aen te leveren , fullen eérftdaégjjópooo Livres bctjelt werden. &apos;. ranekf?tt &lt;,en&apos;ï Januarjr. Maendagisde Lottharingfe Minifter, de Baron van Forflner, h,er aengekomen, gaende verder na denCeurvorft vanMenrs, dieden 4 defwna Ments komen fal.. Deovec Switferlant hier gearrtveext Fr&apos;anllè Abt van Busquoit fal fii» na Hol- Jant begeven...Men heeft ,&quot;a\s ofde Vyanden In&apos;d&apos;Elfas fig be- . weegden , om iets t&apos;ondernemen ; maer daer van js niets verder» vernomen : De Advyftn uyt d&apos;Elfa» melden, dar zedert het eynJigen van de Campagne niets gepaffeert was j al bet Volck, *t peen van de Somer daerisgeweeft , was&apos;ernodi, en foo dicht byeen geinquartiert, dat het fig in 14 uuren byeen konde verfamelen : In Wevflèn- , burg leggen ». Regimenten , die j B«t?ilions uytmaken ; en alle &apos; Dorpen van die Plaers af tot aen Lauterburg zijn met Infantery befer. wV V /Ji8 in.de D°rPe? h°S«op na Sults en Forr Louys.ln Weyflènburg hebben de Vyanden aen de Poort na Landau toe Stoc- . en geplant tn een nieuwe Réduyt gemaeckt.waer op een Stuek ftonr met het wxlckitfên de Velde konde flancqueren ; Aen de Poort «en c d andere kant was een gelijcke. Reduyr;. op defe ftonden 1 Stuckea tinv£rO?8.VM Fep°ftcert- Wiilde voorgeven,by iïft&quot; »■ heeft de Generael de l« Toot i alom denoodigc ordres geflelt i en op d&apos;eetftc be« coine moeten 10 i PalfffT Tlll en &apos;t Raden-Dutladifc.Spierireen Sï ï- Kgg/n;na ?U&apos;n 8&quot; marcheren, behalven eenigeandereTiou* &apos;- f bf, hebben.&apos;. De Ceui• PaltfiflV; • • !i. • ■. &quot; &apos; , . { ... • \ Regimenten hebben in d&apos;Oader-ralts haet Quatuereo betrofkeri; en~ d_overige lettonhaef Msifch na d&apos;Opper-Palis voort. Vryiaglij de jonggeboore Prins van Naflau-Utingcii overleden. . &gt; Landau den 50 December. Men heeft de Ttoupen , die in de Et- ; Hoge» Linie geftaen hebben, ra;t 1 Baaaillons van 3ibta ver fterekt.&apos; De FranflTe laten een gtocrie menigte .van Boomen in &apos;t Lauterburger Bofeh omver houwen , eu willen,.!&apos;oo het fchijnt, haet nleu*e Fotten&apos; \ en Keduyten langs de .Uauterpallifladeren. Te Stiaetsburg heeft men in &apos;t begin van de voorleden Weeck een horribel Oawe&apos;er van. Wint, Rtgen, Donder en Blixem gehad : Tuflchen die Stad en Hagenau waren uteer als zoo fware Boomen uyt d&apos;Acrde geruekt, en veel Boetcn&apos;Wooningen omver gewacyt; oockzijn de Fortificatiën van Kiel door het oplVellen van den Rhijnieer be cihadigt. . V • Ccuten den i January. Zedert de HanoverlTe Cedeptiteerde tot hcc Congres van de W eitphaelfe Cre/iz vooi 5 a 6 dagen hier aengekooien is,hebben lig de BrarWenburgf.Osnabtujfc en andere hier ook laten via ien : De tetterende weiden henen of morgen verwacht, cxa toekomende weeck liaer Deliberatien wegens het ieveren van baet Contingenten tot d acuüaen !e Campagne te beginnen. Tot het beter in toom houden van de FranfTe Patiyen is het. Ceur-Paltfis Regi» ment Dragonders van Vehlen in Duiken,Dahiem , Gladbach, Such- j telen, &amp;c. verdeelt, en 6 Compagnicn te Paert van Hatzfdd in Duu- j ten eu $ in Gulick gclegt. • ; Luyck den 1 Jamury. Men verwacht alhier den Graef van Ncflël - radi, om altlier ais Keyfcrl. Ambaftadeur ie relidcien in de p&apos;aeis . van den&quot;Graef van Wels , die van hierna Weenen ftaette keeren: Sijn Keyterl. Majefteyt heeft lig eyndelijck- op dé Solücitatien van dm Heer Albani, Pauflfcl. Nuntius extraordinair te W eeneu ~ verklaert, dat men de Geelielijcke Goederen tonder peimilTie van den Paus niet tal hebben aen te raken noch de Geeiielijckheyt foo faaer te belatten ot van delèlve ecnig Impolt te eyffcheu : Daer zijn 4 Raedsheeren en Advocaten geëxcoininuiiiceen , die binnen 6 Alaen. den Abfolutie moeten veifoecken, op poene van een grooier poenaliteyt. De Billchop van Poipiyre, Sacrifte van den Paus, &apos;viert hier verwacht, om als Domheer en Grooi Vicaus te komen retireren. iCoppeiihagen den 17 December. De Graet van der Natte heeft fijn Ncbotiaiie alhier na wenich ten eynde gebracht, 100 dat alle geweierie Oiffctenten atgedaeri en een eeuwige Vtindichap tuflehen de Kioon Deueniarckcn en &apos;t Hoogvorltcl. Huys Gouorpgemaecktis: De Weddetkoptle Saeck fal een Ueticht aengetielc werden,oin defelve aftedowi: óemelte Graef Haet op lijn vercreck. De Baton »an Ranzau mocht wel na Moscou gaen, on. dtn Envoj é Juël af te lofl&apos;en, die wel in ae plaets van den rieer van Stucken Adnwael mocht werden. Men verwacht uy &lt; Moscou groote Gelt-Remifen , om de Prepaiaiien toi U&apos;aenttaende Campagne met groote nadruck voort te fetten: lp e.&apos;n dag a 1 tal deMostovifle Admirael Generael r.a Peiersburg k eren met de Koninckl. Rel&apos;oluiie op een door den Czaat voorgeliclde Operatie in d&apos;aenllacntie Campagne.&apos; In Su-cdeo neem&apos;, de Pefl fteick af. Berlijn den jo December. By&apos; &apos;t Hofgechieden groote veranderingen : Vootlede Sondag avont ten (juuren wieti de Oppcf-Marelchal Rijcks-Graef van Wirgeniteyn door den Geheymen Siaess- Raed gearrefteert, eu aenllonts doot een Luytenant, een Onder-OlEcier en 18 gemeene Gracadiers bewaert: Giltetcn vtoeg is hem doot dfii Luyt. Generael Tetiau de Pruyflil&apos;e Ridder Oidte van den Swarten Adelaet afgenomen en hy daer op&apos;s namiddags ten halftuuten dooi den Overftcn de Briou, die mei een bloie Degen nieft hem fat, ondet Escorte van 11 Guaides du Corps puiiiijck na Spandau gebracht j ca, wijlaldaer 5 Logementenceprepateert zijn, moch.en lijn Cteatuten wel volgen : Heden is de Hof- Raed Wipperman oock gearreüeert, nevens den bekenden Raed Mullet by de Vuutkis, die eergiüeren verzegelt is en wel ingetrotlren mocht werden : De Hof- , Leverancier is gevangen op de Huys voogdy gefet : Men heefi oock ordre geionden , om den CommilTaris Ackerman ia Pomcien in Arreft te nemen : De Cpmmiffariflen hehben een pteliminair Relaes, beftaende in 16 Vellen ,&apos;opgeftelt en de Hooft-Pointen fulleu volgen, waer by de Cioons Prins prefent wil zijn : Al de Goederen van ucn Opper-Woudmeelter van Weyflenfos zijn vetz-gelt : De Jacht tal Rjoigen na de te rugkomft van den Opper-Jagermeefter vetder ondet-I&apos;ocht weiden. De Hout handelde&quot; mochten ook wel niet fond;r ilraf afkomen, &apos;t Point wegens hei doen vertucken dei Kinderen van d«n fcj?- !&apos;* w &apos; &apos;&apos; &apos; : —yi&apos;■ i &apos;• -• - &apos;&quot;i: j. •(Msutkeraef Aïlbrseht uyt het Slot kortir weer op &apos;t tap ij: cn trerw». qjireerr naden Authtur. Volgers fchriiven van Bender-was de lari* &apos;» nfen-Han aldaer ie rug ge&apos;.omra, cn had aen den Coning van $»cd&lt;ra ■ bet Befluyt, &apos;tgern te Conliantinopolen genomen was, gonoiifictcrr. » Hamburg den i January, .De Geaerael Scbeltz if in Holftejrn at ngekomen , om de generale R.eveu over al de Regimenten ie doet». Na men verneemt uyt I&apos;oiucren Sullen &apos;iooóo Swedcn uyt Schoönen derwacrtJ getransperteert werden , en men d&apos;gt.dat Sianislaus daer mede: na Polenfalgaen t; De Czaar, foude aen jooooMan ordregegeven hebben, om onder *en,.Vorft Gallowkio en deGenera&lt;ls fflugtn Janus op de Turckie Fron.tieten te gaen leggen. •</p>
</text>
