<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>i. &apos;s Gravenha»e&gt;den 4 January. Gifteren voormiddag omtrent 10 üuten zijn de Hertog van Marlboroug, de Baron Bothraar, Envoyé van Bronswijck, en andere Heeren van hier veitrocken ,v om niet de Zuyd-ZuydOoftelijcke Wint de Reyfe na &apos;t BrlttannilTe Hofvoptc te letten, zijnde d&apos;Oorlogfchepen, dienende tot Escorte, Vrydag na- . middag van Helvoeifluys in Zee geloopen : De Lord Townfend, Ambafladeur van Groot Brittannien, de Hertog van Wirtemberg en at»- • j deïi Heeren hebben fijn Vorftel. Doorl. pen ftuck weegs uytgeky gej daens Men meent, dat,wijl men gifteren namiddag tot Schepelingen 1 fterek fchieten gehoort hetft, gemelte Heeten doenmaels in Zee gelo-1 pen zijn. De Marquis van Wefterloo is van daeg van hief met derf Graefvan Noyelles, Major vat» dciTelfs Regiment na Bcuflcl ver» ■toeken j en de Keyferl.Ambafladeur Gtaefvan Zinfendorf heeft van avont we&apos;er een Exprefie na Weenen gefoiiden. Gifter is dé Gfaef van Tarocca,Minifter van denConing van Portugad,boven met Heeren ia gefpreck geu eelt. Volgens de rapporten, die men alhier heeft, (ouds &apos; Coning Clrel 111. een- E*pre(Te in &apos;t kort van Barcelona&apos; herwaerta lenden met het gepafleerde.van de Campagne en het laetfte Gevecht&quot; in Caliilien :,Daer zijn feeckere advyfen, dat deGenerael Graef van Starremberg den geheelen nacht op &apos;t Camp der Battaille lig gemaintineert heeft, en wat de Vyantl. Cavallery oock getenteert heelt , gehad, om fijn Corps van een te repareren, lulcks onmogtlijck was geweeft, cn dat hy daer op &apos;s anderendaegs in goede, orJre na Zatagotza was afgeinarcheett, alwaer hy den 17 December foude geaui- - veertzijn. .. , .... r . &lt; Amfterdam den 5 January. Van den 11 December wen van Bilboa gefchreven, dat in Biscaeyen de Commercie met de Hollanders verboden was. Volgens de Brieven van den 18 paffato van Riga was het aldaer volkomen open Water, en waren geen Schepen aengêkomen; en volgens die van den io van der Liban had bet aldaer (eer hartge-t--ftormt, maer geen byfoodere (chadeveroorfuckt : Schipper Ju tri aen Gerritfen, eeoige dagen te vooteavan hier op de Rheede gearriveert, \ had veel gevaet uytgettaen, maer was echter noch behouden. Volgens fchrijven uyt Portsmuyden zijn 5 Hamburger Schepen van Liflaboa in &apos;t Canael met meeft al &apos;t Volk verongeluckt. Een geraotfoenneerde Hoecker, in de Maes gearriveert, heeft tyding gebracht, dat Cap. Alof Cramer, den j December van Cadiz na de Nooit vertrocken, ia de Noort-Zee door de Duynkerckcr Gapers foude genomen zijn. Saturdag ziin in Teflel gearriveert de Schepen de N. S. de Bagorii Cap. N. N. Latota.van Bilboa,en de Propheet Daniel,Michicl Janfen, uyt Noorwegen : Van de tetterende Muicovisvaerders hoort men nog nietnadets : Hier zijn wel Blieven van den 5 December ayt Bergen ia j Noorwegen, maer daer warep&apos;er gee».t ï, &apos;» Giavenhage den 5 January. Het wert door de VifTetsgeconfirmeert, dat dc Hertog van Matlboroug in fijn Jacht Saturdag avont omirent over 6of half 7 uuren by d&apos;Oorlogfchepen in Zee arriveerde; &gt; Sy geloofden, dat fijn Vorftei. Dootl.&apos;s nachts meteen koeltje uyt &apos;• dtn Ooft-Zuyd-Oo(len, die gifteren morgen ten 9 uuren wacketdetot deftilie opquam cn de veranderde, tot halver Zeefalge* c avanceert zijn » dat de yWpt dien dag fomwjjlen wat favorabel gewacy: heeft,en dat fijn Votftd. Doorl. met het ftille en fchooneWe&apos;er defen dag de Reys na d&apos;Engelfle Kuft fal kunnen vOOrtfetten. De Ge-, netael Major Hamiltort is gifteten avont »yt Vlaendtren hier gearti- &apos; veert; en de Genetaels Jraef van Dhona en de Prins van Saxen-Weysfenfelt zijn een dag a rwee te votcn hier mede aengekomen. .Gifteren avont laet is de Poolde M&apos;niftet en Graef Lagniasko na den fijn Meefter in sax n van hier een keer gaen doen. Da Minifters dcc Gealliëeidea wateu van middag in&apos;t Congies t&apos;famen. _ -</p>
</text>
