<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MVgIIUtUILU ICKUIIjIA Ui i uwgiu »«ii .»(»«»«- vt—o- D .1 -- &apos; — f.m.é -■- -t T- , m ■ ■■« . -f &apos; l*j Den 11 Tanüary, i7ioj fal binnen &apos;s Gravenhage op dê Nieü-ve. Doelen publijck geveyU werden een Woning en met een fthoort Heerenhitvs.vootnen riet verfcheyde Kamers en Vertrecken} Stalhngc.Schuur,Koets- of \\agephuys,fchoonePlantagie,Bopm-; caetden.&amp;c.; celesen in de Heerlijckkeden van Waflenaer en Voorfchöoten} groot in t geheel 456 weleer langejarenf befeten by de Heer Willem Hulshout, en laetft by de Héér Air. Jacob van Zanen,, in fijn Leven Raed en regerend Schepen der Stad Leyden: De Conditttnen Voorwaerden iijnimmiddels te fien by den Notaris Crétfer in &apos;s GraVenhage. &apos;w. ; &quot; Den 10 Tanua&apos;ry, &apos;s Avodfc ten 5 uuren, fal mén in &apos;s GraVenhage in de Nieuwe Doelen publiek veylen de few playfante en welgelfgc Höf-f ftede van Tohan Moll.gcnaemt Hoekenburg.cn verfcheytfe Perceelcn fchoopWarmóes-Lant dacr aen,gelegen tuflehen de Geeft- enToWßrugge, op&apos;den HboeeA Bufe in d&apos;AmbaïStewhVooïbtóg by &apos;i Gravenhage r Die de Koop-Voomaerden gelieven te lefen, en eenige Onderrichting bLeren, adreflere lig aert de Wed. van Capit. Moll in dé Boekhorfifttóet, of aen* Notaris. in &gt;Kort Achterom w &gt; Grayenhagï. f Maendae. den 1 j Tanuary. &apos;s Avonts ten s uuren , fal in &apos;s Gravenhage inde Nieuwe of Colveniets-Doelen verkocht werden een welgelege Hofftede; zenaemt Trecßvliet, mèt een vruchtbare Tuyn, Ktfetshuys.cn Stalling?; .gelegen in den Ambachte van Voorburg tnflehen de Telen Geeft-Bmgge: De Conditiën zijn te&apos;fienby den Notaris van der Börg, wonende in-e Oude Mólltraer. . &apos;1-f jacob Maenus.Makelaer.fal (volgens AppoinScment van de Ed. Achtb. Heere» van den Gerechte) V/oensdag.den tl January, •» Mórgens. leao en &apos;s Namiddags ten z uuren,t&apos;Anjfterdara in;t Nieu w Heeren-l.ogëment vttkopenee^roote£arty van veclderhande Soorten van dicant-Behansfele , vah Goudecn Siivere stoffen} dito Fluweelen, Öamallen, Sati|net»,Moorcn,Taffen,met Goude.SjlvereepZydcl.atïjci,» koftelijcke Goude,Si&gt;ere en Zydc gewaekte Sptven} fijne Chitfen,jemaedae Lywaten.CaMnetten,extra cuYieüfegroote Vlocr-Tapijten.ocn konftie HoroloeidVhet ri Klockies; Daegs voor de verkoping te lien. •.: »•.&apos; •••»—»; - . . j &apos;,•■*4 ~n&apos; ■&quot; &apos;&apos;»* •_ • Al foo Francos Halma, tlians Lantfchapsdmcker der Hd. Mog. Hoeren Staten van Vrieflant, Woningc na LoeuMerden ftaet te ve.- tteckcn, fal hy&apos;in dit Voorjaereen Verkoping hóuden ondecde Boekverkopers van fiineygen gedrucKte Bpeken en andere Sorteringen, ond r &apos;veel fchoone en voordeelige Copyen,al? Verder by de Catalogus fal blijcken: Ook fal by in t opeubaèr by AuaicTerkopen %V btftaende in reel deftige gebonden en injebonden Boekèn.ïn allerley Faculteytenen Talen i waer van, gelijck oock van deeecftgemelde j koDinff.in&apos;tkortdêtiitenPlacts,methetuvtgevenderCaM!Ögi,nadctfii]lenbepaelt&gt;erden. .! * L Tof Antfterdam by Willein Bremtflèrs in &apos;dè Laurirrftraet op de Hoek van Wale Weesnuyi-Poort.en tot Delft by Jacob Sw.!s in .t ttodé DolE Su U7t d eerfte hant t. koon fchoone TurckfeVloer Tapijten of Alcativen van , tot 15 bre?te naprCponfe.; ♦8 DecomErT eckda/van dc Lotety tbr Sclioonteven&apos;.k ro Gl., is nu onder Direfltifi van A, van Damme vaftpeftelt den tf |am:ary, o? r^SeSSS» D«Mons,,«na&apos;A.nft. Gérefv- Gl. acn yder Collefteur en inlegger^ilnleen Korting «o,&gt;,,urd,g i PX Senten vanSchermeriforn verlekerert V dat hairLorery fal treckenden ,5 Jaftuary, 1710, ofdefelve fullcn verbeuren ■ reref niaconv-Ariaén en tO5 B.ii*d.;acn yd&lt;yt Collefteiar: ïfXotenop 1 Siljet.kofn, en 100 Loten ren een Cenr. J • Vermits meer als 1 derdeparten van dc 0100 Lb{en der LÓterjr van Benningbroek ingekomen zijn, verfekert M. de Trjctinrj; buvtenPwnecompleet fal vWrgacn ï7déftr,acft4en Overtoom: De en Korting»»den.,4dito/o %Wn AJfoo door de «oqr-ToöSöp de ITooJdórp byna fomPket.js,en met anders aj, coniplcet fal trecken, «rt ultniiiavoor &apos;tketft&apos;gcp^lcngérrïtctden &apos;■&apos;■&quot;ïï-v* &quot; [&lt;r«iruüEt&apos;t(»t tlscrisó&gt; cy i &gt; ir. , v. ftp füéo Oe» 11 Jfan&apos;-a% pncf&lt; ...</p>
</text>
