<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN</title>
	<p>Limburg den 5 January. Wijl 1 a 500 Stucken Limburgfe Laters,&apos; 1 gaendéover het Laat van Thorn, Hoor de Luyckenaers asngctaft zijn én de (poopluyden van itefsStad toevluclit tót hacr Rechters genomen hebben, om het Ongelijck J aen lüet Privilegie vandc Goudeßullé aengedaen, terepareren &gt; foo hebben de Luyc&apos;ketiaérs door tegenwerping.foo (jr leggen,de Hoftiliteyten begonnen , negende de Man-0(0en Vrouwen van het Lant van Limburg , die fy op hacr Lant van Luyck tonnen krijgen, gevangen. ,Gent den 8 Ja&apos;uuary. Men liet hier verfcheyde Brieven, foo van SpaenfTe Officiers als Soldaten, inVyantl. Dienft zijn, dat die Kügimenten fekerlijck in &apos;t begin Van April na Spangc Tonden gaen, &quot;ën dathctf/ölclc lioch niet Münt-Briefjes ketacit wiertjdle fy.fchscïi mct.de helft verlies, niet kiinnén vernégbtiëren ,:.Vcel Officiers hadj■ dcVi reets vetklaert, dat fy niet mede wilden gaen &quot;,-fen ha«;r Plaetfetj fotiden aen andere gegeven werden : Te karnen had men begQnncta te betalen maer &apos;t hielp wcynig.alfoo de Soldaten wel 50 Paycm-n*- 1 ten moeiten hebben: De Levensmiddelen aldaet waren foo diiur, dat ; démetile Inwoönders lig faet Brood van Gajft en tUvcrmoeftcn be» i helpen : Verfcheyde voorname Ottnat alhierj+welckers Mannerf of &apos; Vrinden de Vyantl. Dientt blijvi ri aenhangen, hebbenordre&apos;ontfan- / gen ,&apos;oin-fig uyt dcfe Stad te begeven. Bruffcl den 9 January. d&apos;advyfen vah dcFront teren per- I fe&amp;ioneten de Vyanden haet nieuwe Linien eq Wercken od verfaheyde Plaetfen j ,als oock (ie Wercken, die fy te Namen rüflchen de Re; trenéhementen van Terranova en &apos;t Fort William nieu aengclegt h~eb±. ben, die reets inftact van defenfie zijn, gelijck bock te AJaubeuge eii Charlerbygedaènweit:-Men verwachteden Ceutvotttvanßeyercn in 8 a 10 dagen tp Namen j alwaer men aen de Monture voorde na Spange gaende Troüpen c«ntinueert^arbeyden, en vè(l Ammunitie, \ gelijck oock fn andere Steden, voorde Magalijnen by een brengr. De Hoeren van de Confcrentien (Uilen in 2 a j dagen na Mons ver-j t recken. \ Gifteren heeft één &quot;Party Voleurs de. Wagen van Mcchèlen »gefpoüecrt: • ■/,.:* mmmïi j &apos;s Gravenhage den 9 January. Be Lord Stairs is heden van hier na 1 den Coning van Polen,Ceurvorft van Saxen, tot Leypzig vertrocken»&apos;{ J cri (al in palTant fijn Regiment te Deventer befichtigen : Men fpreckt;. i dat de Awxtliaire SaxilTc Troupen alhier te Lande merckeli;ck ftaen vermeerdert te werden : De Heer van Gcrsdorf, Envoyé vanhoogft-i j geüiclte Koning en Ceürvorft, geaccompagneert van dèp Saxiuèa [ derierael Graeflarigniasco was van middag boven riier éenigeHceren in Gepreek, &apos;op defclve tijt,wanneer de Keyferlijcke Plenipoten-;, i ti&apos;aris, GtaefvanZinfcndorfi.de Kcyferlijckc Ènvoyé, Baronvaq 1 Heemsjde LordTownlêndjAmbaffadetir vinGrootßriitannreri,nevens, i deSavoyflc Minifters.den Marqiiis dclß&lt;jrge,denGraefMaffey en der* | Marquis deMcllerade niet haer Ho: Mog.Gedeptireeiden ia de Trcvcs Kamer in Conferentie waren, die over de 2 uurengeduurt ~ heeft; men weet niet wacr ovcr.niaer wert gelooft,dat Jiet de Affaires van Ita&apos;.ienrjcckt: Naderhant zijri mede b\ven geweeft. de Baron I van Smettau en de Baron van. Bothmar, _ Miniftcrs van den Koning | van Pruyflen eh den Ceurvorfï van Eróriswijck.. Alhier bevint fig de i Graefcie Fantoai als Envoyé van Guaftalla. Van daegzijn de Brieven tot ha houden van de Vergadering van haer Ed. GloQtMog.de j Heeren Staten van Hollant en Wcft-Vrieflant, die aenftaende Woensj dag, den 15 defi», fal aenvangen, na de Steden afjjegacp. .&lt;V&apos; ■ t&apos; &lt; Amllérdam den 10 Taniiary. De. Brieven van den 5 Nofeiriet | Smirna over Venetien beveftigen hét arrivement aidaer &apos; vati Capit. Willem van Aruiden en Nicolaes de Ruyter. Van Mittatt, j l:eeft men,&quot; dat de Miiscoyiters de Stad Riga geblocijUeert hit-Ideh; ety • gtootc preparatien defelve Stad in &apos;1. Vot r,aer met forca i aen te taftenv: Van t{en 28 paflato van Danzig , dai aclactfte Weeck , foo in de Voorftedén als in de Stad maer Mejn&amp;hen gefturven wa-, . ren ; foo&apos; dat de swarigheyt nu geheel geëyndigt was &gt; en vqa den 2^ • dito van « dat men meende, dat de Muscövücrs de Stad Elbii-.g beflote VV ater fouden trachten weg te nemen. Men fegt.dat; &apos; een Schip mctGcnoueèlTeVlaggcn en vanCadixkomende,door Zeeuflfc ■ Capers op de Rbeede vanZeelantlbudegcbrachtzijn. Docfi nét lacrfte harde We&apos;crwas inTeflef nocb vau geen ongemack van de Schepen gchoott j .ennjet een Kaegman, van gifter.uyt het Vlje hier gclt&apos;o-&apos; men, ,heeft men, dat het aldaet en te Msckclijck-Out met dc Schepen&quot; uocli alles wel ftoni..{: . V . &apos;t- &gt; :x%- , &apos;s GiaVenhage den 10 Januaiy. Met een, heeft mên Brfe-&apos;- vpn uyt Catalouién, dat de Saken voor Koning Carel fIT. ia goeden &apos; l ttaet zijn, en &lt;Jït de Generael Qaefvan Starremberg fijn Poft te Bala! &apos;gucr noch maintincerde,cn hoopte ip ftaet te zijn,van een goedeCam- ! pagnc te fu&apos;.len kunnen doen; Het feggen.is, dat de Keyferl. tentiaris, de Gracf van Zinzendorf, den tSdcfes een keer na Weenenf Q(gaen doen,en in April weder hier zijn :De Baron Smettau^Minifttr van den Ceürvorft van Mentz, is met fijn Excellentie én andere JtyintV fters in Conferentiegewéeft t De gemelte Plenipotentiatis en dcLoitT- Townfcnd-, Ambaliadeur van Groot Brittannien . waren van middag&apos;; ! weder boven. Van ocklépt is de Generael Graef »an Tilly van:Lfayclc hier grairiveert : Sijp Excellentie is.vervolgens dcfen.voormiddag bp eenlge Heeten van hacr Hoog Mog. Vergadering én vati den Rae&lt;* van Statcgeweeft. , ■ * , .... • :v •• v • -i .V&apos;</p>
</text>
