<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN</title>
	<p>E Denburg den 2 5 January. Heden vcrfcheuen.; 1 van de Camifardfe Prophcteffen uyt Engclantin&apos;onfeHoogftraet, en begonnen eenige fotte dingen, die onfe Natie foude oveiko- men , te predicken ca te prophetere:); maer onfe Magiftract liet haec aenftonts gevangen fetten: &apos;t Geen hier meer quaet,als defe Vrouwen, lal doen, ii de Predicatie van Dr. Sacheyerell, gepredickt foor deii Lord Major; éri eenige 100 ftuxzijn in 1 dag a 1 verkocht, et, foo de Jfgenïlèlljngên van Mr. Hoadly niet onder ons komen, Vfeeft men,« dat het Vergift lig lal uytfptyden. , ■ Londen den 4 Februiiy. &gt;Satutdag ontfing het Lageihuys een Staet der Requeften, die voorleden Jaer aen den Lord Hoog Admirael of de Commiflaiiilèn gepref&lt;aiteert zijn, om Convoyen en Kruyflers tot beveyling van den Handel en Kuil van Africa te verfoeckcn , en wat 4&apos;ierop&apos;gedaenis&gt; ging gifleren in een Committé over middelen en wigen tót het uytvinden van d&apos;Onderftandcn, en quam tot de volgendc Refalutien, dat&apos;eteen nieuwe Belalling opalle Tol gevende Liqueurs foude gelegt werden; a&apos;.s op yder Vat Bier,&apos;t welck over dé&apos; CS. fsl koften, $P. en een half; op yder Oxhoofr Cydex, Perry en Verjuys j P.; op yder j Stoop Mee 1P; &gt; op yder Vat Eecl&lt;9 P.; «p yder Stoop ltercke Wateren IP. &gt; en op yder 2 Stoop van Geeïien ,• gcmacckt a&apos;.hici van eenige loort van ingevoerde Wijnen of Cyder ,jP.; ordonneerde hedaa een Bil in te brengen, om Wetten te maken tot het beur repareren der groote Wegen, en arbeyde aen de faeck van d&apos;Af.icaenile Handel, macckte eenig progres daer in, en llelde de verdete Deliberatie tot Donderdag uyt. Menverfekert, dat het Parlement de Somme van 60000 Ponden ftaetuytte viuien, om een Millioen Ponden door middel van een tweede Lotery ■•tebekomen, alfoodemeefte Alenfchen haer Geit ind&apos;eerfteniet hebben konnen inleggen, in dewelke niet meer als 2 50000 Ponden manqueren, die na alle apparentie heden ingetekent fullen zijn. Saturdag ionden de Heeren Prat en Raymond,i der Advocaten van Dr. Sacheverel, dié hem door de Lords toegeweien waren, haer Bedienden aen gemelde Doftor, en kort daer na een ander, om lig t&apos;excuferen, van I bcm verder te bedienen ; &apos;t geen den Doftor niet weynig deed ont- ( ftcilen, en oock groot nadeel voor hem lal zijn. De Boeckverkoopers hebben by defe Conjunfturen herdrukt een Boeck van dtnAerts- Biflchop Usher, geintituleert: De Macht, gegeven door God aen den Prins ,en de Gehoorfaemheyt, vereyft by den Onderdaen; &apos;t welck behelft een volle Confutatie van de Hoadlife Leere, en een confirmatie van die van een lijdende Gehoorfaemheyt. Morgen fal Dr. Sacheverel fijn Antwoort op d&apos;Articulen van Befchuldiging tegen hem aen de Lords inleveren, en ter felver tijt verfoeckcn , dat hem 2 andere Advocaten mogen toegevoegt werden. Daer zijn eenige Dis- 1 putengeweeft over het Commando van &apos;t Regiment Dragonders, het welck wijlen de Graef van Eflèx gehad heeft, en de Hertog van Marlborough aen den Luyt. Getierael Meredith eenigfints belooft had; . tnaer Madame Masham had het felve voor haer Brooder den Collonel Hill verfocht en verkregen doch men (egt, dat defe Saeck bygelegt is, en dat de Luyt. Genefael Meredith &apos;t Regiment fal bekoaien;ook wert nu gefegt, dat de Graef van Rivers Gouverneur van den Tour fal werden. Satutdag is de Lord Ashburnham na een lange Sieckte in d&apos;Ouderdom van omtrent 60 Jaren overleden, en wert nu door fijn outfteii Soon William in Eer en Goederen geluccedeert. De Lords Conainiflariflen van d&apos;Admiraliteyt hebben Francis Leake, Esq., tot Marshal en Water-Schout voor &apos;tKoninkrijk vanYrlant aengeftelt.Dc Koningin heeft deßiddcr-Hoed aen Andrew Chadwich geconfereert. Met de Brievenuyt Weftindien heeft men de confirmatie, dat de FranfleVauMarteiiico het Eylant Euftacia, een van d&apos;Arfilles , toer behobreride aen de Hollanders , by Surptife verovert hebben: Men (cjjc, dat niiitcgenfiaendj &apos;t advys, het welck de Gouverneur van St: tChriftoffcl van het aennadcrcn van vier groote Vyantlijcke Schepen had I4ten geven , verfuymt was , Allarm te maecken, om de Inwoonders terieerften&apos;inde Wapens te doenjkomen; foo cUt de Franlle gclant en van de Stad en &apos;t Fott Meefter waren, eer de Inwoondcrs daer van kennis hadden : De Vyanden, geen Refiftejitie vindende, plunderden het Eylant, namen $50 Slaven mede en retireerden fig vervolgens, latende de Incefetenen in een (eerflcchten ftaet j. maer Cy wierden door d&apos;omleggende Eylanden,. die aen d&apos;EngellTe toebehoorden , gefecoureert. Van Jamaica wert gefchrcven , dat de Gapers &apos;van Britiol het Spaens Schip Aquapulcha, &apos;t welck alleen van de Philippinlê Eylanden op Weft- Indien handelt,- en op 500000 Ponden waerdig gelchat wiêrt , genomen hebben:&apos; Men legt, djt de beruchtó William Dampiere als Loots op defe Capers diende. v,;;</p>
</text>
