<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>~ • * &quot; - ■» - - -L ( ,| . - ... - , Alzó&apos;menbyvetlcheydevooiige Couranten heeft geadverteert aan alle en een z-»ude kunnen vetifierei te wezen naaftbeftaande in den Bloede van&apos;s Vaders zyde , óf ander» eeuigediSpoGtienTeftamentair zoude koiinen aantoonenregt te hebben tót de Nalatenftlinp Van wyleu de Hr. JOH AN MELCHIOR deBOTSHETM, in zyn levca Lt. Collonel en Commandant van het eer (te Battaillon Hóllandfe Öardts te Voet, in de Bataillie van Audenaarden op den 11 Jüly 170* gefneuveld , dat dezelve hun met de behooilyke befciieydeu daar toe dienende , voor den 1 Febr. 1710 zoude konnen addreflerei» aan de Hr. Generaal Major Baion van HufFel, Gouverneur va» de Ctradelje »an Ryfleli de Hr. Baróh van Steincaüefels, Brigadier-en Commiïdant van een Battailloo Hóllandfe Gaide* j of deffr. Fredrik Cafiniir de. Bots.heim , Lt; Collonel Van het Hóllands Regiment te Voet van den Heer Kroon Priiice van Pmyflen, Executeurs van de» vj&amp;prn, Oveiledé/s Teflamente, ófte inders aan Simon Kooll, Notarius en Rertmeefter woonende in &apos;s Gravenhage , zo *»rd om redenen den *oorfz.&apos;Termyn geprolongeert tót deü i Mailt deze» Jiars 17*0, alzo ha den welven tyd de voorgemelde Nalatenfchup aal worde» uytgekeert, aan die geens dewelke daar roe dc behóörlvkt en verificatie zal hebben gedaan. . w •&apos;ƒ . , , i}fil &apos; . febahnit Staats;Daniël Lttndert Hejinan en Jibannes Staais ii Jon, Makelaars, sullen op Woensdag den r z Eebruary , svonds ten S nnren , tot AMSTERDAM in de Nes in de Brakke Grond verkopen&apos;, Omtrent i«o Carns Moscovife Cazaaofe Talk. .» &quot; ÖÈhöyt gehooide Lotery van OÖSTGRASTDYK.a tz gl. zal omtrent Amfterdam trekken den *7 F«biuary:den Inleg tot „den ij Febr. met i&apos;ïiyfceh a 20000,3 a roooó, j a jooe, 3 a&apos;sooo,6 a ijoo.en+• a rcaogl.,DeColleftsurswtiden^eUftden ij Felw. tefluyten; Copy aan de Wfcd.&apos;Haniüs en Zoon over te zenden, en op te houden&apos;met Collefteren. -ut:»&quot;) ,rt.-r\ ~~t: &apos;,&amp;rfg ,r,ïz j, ■ 3&apos;Aiid d&lt;ü inleg der groote en vermaarde Lotery der Stad GOËDERÊE, ata gl. doorïzyn beroemtheyt zeer verre is geavancert} zo zullen de bóóten (indienze zo&apos;wyd ftrekken) nog werden üy&apos;tgegÉven tobden 1 Maart» óm den 4 dito binnen dc Srad Leydcn Compleet, getrokken te werdëftj waarin onder 3 Nieten zeer veele zwaar# Ptyzen te winnen zyn, als iato«o, a a 1000 e ,2 a6000.,.cn nog ipo van 3000101 ;«o gl.boven dlléandere.DeColle&amp;eürs werden gelaft» haar Copyen op den 1$ Februatyeadelaafte op den 1 Maart^to;over te zenden ente fluyten j.die i{ ofeaiit Loten op 1 Bi!jet{inlegt,kort t ten honderd} yder fpoede zig wjl maai.een kleyn getal Lot eTover zyn» De Lief hebbers jéfti di&apos;éfi tyd by het mengeh en trekken verïögt.&apos;J - . v :•*ƒ» •; &apos;&quot;óf dat ten yder zyne Pryzen uyt WIK na genoegen kan verwflTetén, ao werd doot de Direfteurr Kamiltan en weder ,op ■ het. tapyt ge-6ïaigt,*dedeftige Lotery van KATWÏK en&apos;t ZANT.cierlyk net verdeeld in 1 Pryzen a laooo, 1* tooo, » a 5000,1 a jooo, 1 aaooo« » rjoo, 40 a looegl i vöot de eerft en laaft uytkomende yder 1000 gl. enz. breeder in de Conditie. De Loten tot den 20 ,en *t trekken immediaat sa t eindigen van Wyk.&apos;digt aan Amfterdam t dieas Lótenbpeeif Biljet ne&apos;emt kort 1 ten bvnderd. ,»» jjï(* k &apos;-T! V &apos; * Een yder xjr nu verzekert, dat de berbemde Lotery tot OUTKARSPÉL tm KOEDYK, i&lt; gl. 1 a ft. &apos;t Lot, onder de direftie van van Dammen Ratelband, abfoioit compleet zal trekken den ïoFeb.&apos;i7lo, en datden inleg en ovettekenißg dei getrokken Pryzeh uyt Wyken andere Lotetyen nog duurt tot den li dito op zyn aldetlangft.&apos;Nß. Dié ioL&apos;otèii&lt;}f®®e&apos;op een Biljet inlegt kou een per cento. ■■■ • Dewyl door bet fchielyk opkota&apos;ende vriezè.v, Veifcheyde C»llefteütsbuytenh Land haar Copie niet hebben kunnen overzenden wegens de loterv van NOODDORP, a 3 Gl. ,waar ia met een lagen inleg onder veele hooge Pryzen van 10000 tot tooo gl. boven alle ardere te •innen zyn, zo werden de Lief hebbeti op den ii dezer Maanld Feb. des middags ten z uoren by het mengen en trekken verzogt, en de itnrs voor het alderlaafté gelaft haare iaafte Cópye óp den 1 f oVet te teoden en op te houden. Tot verzekering belooft den Diteftetu een oouob Pukaat aan yder lolcgycr 9zo de ticHciiigop de» Ï8 Fcbruar&gt; niet fooil gtat.&apos; &quot;&quot; &apos;rt ■:&apos; * &apos; .y*- v&apos; * • -*&apos;&apos; * r — . Gedrukt tot Leydcn by (ACOB HUYSDUYNEN, op den Ryn over de Brouwery : yaa de Roskam. Den 10 Fcbruary 1710. Mrt Prhrtitli*,</p>
</text>
