<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytfant en d&apos;aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Coppenliagcn den 28 Fcbroarv. Buyten hel voor dees gemelte uyt Schoonen heef: men, dat een fterek Detachement te Paert en te Voet van de Deenfle Troupen na Carelshaven gedaen is, we-waerts de sWeedfe Cavallery, dié by Chriftiaenftad geftaen beeft,geretiteert is: Tot d&apos;onfe quamen noch continueel Vyantlijeke Defeiteurs over, die fl.echt bereden en gemontcett wartn : Alle Sweedl&apos;e Brieven verlekexen, dat de Vyanden fig jn Schoonen en sweden verftereken , en alle Boeren Soonen en Knechten aegnemen : Sy gaven Schoonen noch niet verlooren; maer wilden haer uytterfte Macht aenwenden , om het felve te behouden : &apos;t 1$ te verwonderen,dat de Sweden de lihoóne Pas en Stad Chriiliaenftad,nevens de Magafijnen foo gemackelijk verlaten hebben, waer door wy nu fonder toevoer konnen fubfifteren, enoockdeonverhindetde Marfch na Cnrelslaoon hebben,; foo dat de Swecdfc Vloot gevaer loopt,van d.oor d&apos;onfe geruineeit tc fullea werden: Ondertuffclien was het Car.on met d&apos; Ammunitie langs de Scharen na Stockholm gebracht. Sijn Koninckii;tke MajeÜtyt &apos; I meent lig motgen met een kleyne Suite, daer onder de Gt&apos;a&apos;ef van Öldecburg, na Schoonen te begeven. Leypzig den i february. Sondag avont is de Coning van Polen van Dresdea na Waxfchou vertrocken Mylord Raby was voor fijn Majefteyrs vertreck aldaer van Berlijn noch niet aengekomcn ; foo - dat hy appatent lal volgen. Eergifteren morgen ten 6 uuten arriveer- 1 deJiier de Lord Stairs met een gtoöte Suite en ging den felven na * Dtesden, om lig verder na Polen te begeven : Men wil, dat deConing voor PaelTchen weet ftaet te reverteren ; maet veele twijfelen of de verwarde Saken in dat Coninckrijck in foa kotten tijt lullen kunneu herftelt zijn. De Wervingen det Troupen in dit Lant werden fterek vobrtgefet. Men verneemt, dat Monfr. Albani, Neef van den Paus , onder anderen gewacht heeft, onfen Conto&quot; te bewegen, van den Ceur-Prins, fijn Soon , in de Roomffe Religie te laten onderwijlen, op dat Hy mede eens de Throon van Polen mocht beklimmen ; maer na alle appareritie fal die Prefcét veigeeffe moeyte gedaen hebben, wijl Vrou Groot Moedei en Moeder van dien Prins Hem foo wel jn d&apos;Euangelifeßeligie hebban laten opbrengen en onderwijfen, dat die Prins een af keet van de Koomfle heeft. Berlijn den i Febniary. DeOpper. Kamerheer alhier legt leer krank; weshalveu alle Kamer-Affaires aen den Opper-Marefchal Graef van Wit genfteyn zijn geaflignsert ; dochweynige werden geëxpedieett: SooHy niet &apos;opkomt, mocht Wel een groote verandering aen&apos;t Hof voorvallen} gelijck een generale by de Generaliteyt en derhalven een groote Reduftie by d&apos;Armee fal gtfehieden. De Pruyflïfe Troupen marcheren van alle kanten na Achter-Pomeren, omopdeSweden een waeckfaem Oog te houden, wijl men niet falverftaen, dat die Croon in de Neder-Saxife Cteytzeenige Troubles door een Invalie inliet Holfteynfe verootfake, waet door de Muscoviters occafie konden nemen, om de Bedrcygingen, van met jooco Man in Sweeds Pome. ren te fullen inbreecken, in &apos;t werek te ltellen. De Hertog van Coutlant is van Bareyth vertrpeken, ooi met Coning Auguftus na Polen te gaen en fijn Hertogdom weet in befit te nen:en. &quot;JijnConinkl. Majelteyt heeft een Ordonnantie laten uytgaen, dat alle Edelluyd&apos;en in het Lant Iner Lant-Goederen weet ten eerften met Boerenlullen moeten beletten, wacr van d&apos;Executie aen den Fiscael der Domeynen js geconfereert. De Votft van Anhalt-Dcffau prepareert fig tot dc toekomende Campagne in Brabant, om als Generael Velt-Marfchal Luyt. de Coninkl. Pruyffife Troupen te commanderen, alhoewel men tegenwoordig weer fegt, dat het fel ve Commando aen den Lr. Generael Natzmar opgedragen is, « ijl hem het Terreyn aldaer, ook wat tot voordeel der Ruytery dienen kan, beft bekent is. Het Regiment van den Generael Slippenbach heeft ordre, om het hier ftaende Regiment van den Marckgraef Albrecht af te lollen en in deflelfs plaett de Paffen te befetten, ®p dat geen Perfoonen , die wegens de Pelt fuspeft zijn, mochten influypen : Integendeel fal dat van den Marckgraef na de Nederlanden marcheren. Alle Steden en Amp.te;i hebben van &apos;t Hof ordre ontfangen, om den ir defes haet Contingenten tot deßecruten op degeafllgneetdeßendevous releveren. Na d&apos;Omftandigheden, die men met d&apos;eerfte Brieven uyt Italien ve:&apos;. wacht, fal fijn Coninkl. Majefteyt refolveren, of Hy fijn Troupen in dat Lant wil laten, wijl wegens deQuartieren eenig misverftant ontftaen is. De Generael Lottum fal fig na Cleef begeven, om als Vice» Stadhouder aldaer te refideren. Hier beviot fig een Gedeputeerde uyc de Raed van Danzig over het herftellen der Pofteryen, wijl de Peft, daer t&apos;eenemael ophout. Volgens &apos;de Brieven van Warfchou is de Croons Prins van Muscovien den iddefes noch te Cracou by den Lt. Generael Goltz geweeft : Alle Poolffe Magnaten wachten na het arnvement van Coning Auguftus te Warfchou, alwaet het Slot reets geptepareett was : Tot het herftellen *an de Vrede foude een groöté Rijcksdag gehouden werden : Men begeerde, dat de Muscoviters volgens de Conventie niet meer als ïicooMau in Polen houden louden :De Polen maken groote refleftie, dat de Muscoviters een fterek Detachement na de kant van Hongatyen feoden : Defe mochten wel eerftdaegs Meefter van Elbing zijn, wijl fy reets het een en net ander w erek geemportccrt hebben. Hamburg den 4 Fèbruary. Eergifteren hielt de Heer AdminiftrateurvanHolfteyn-Gottorf hier een voorueffelijck Bal: De Hertog van Schwetin is noch niet aengekomen, wijl hy van fijn Indispofitie Li£t volkomen hèrftelt is. De Graef van Scbonborn is te Bron*wij ck geatriveert, van waet hy na Hanovet fal gaen, om de Kercken , die te Bronswijck, Hanovet en&apos;Zell aen de Roomfle toegeftaen zijn, te helpen reguleren-j en hy mocht oock wel andere gewichtige Saken in Commillie hebben. Te Straelfopd wett de Smigelsky op het lcherpfle bcwaett, en foo hy in Sweden komt, mocht het hem wel fijn Hooft koften. In &apos;t kott verwacht men, dat tegen ome Staets Gevangens ot&gt; Baedhuys de Sententies lullen gepubliceert werden. Onfe Stads Militie krijgt nieuwe Montering , als oock nieu Geweer, en fal tegenwoordig van Nifïwejaer af alle Maenden regulier betaclt werdtn; doch haer Crediteurs fullen d&apos;Achtetftallen na proportie bekomen! Volgens de Brieven van Coppcnhagen van den eeriten dcfes, haddei» de Deenen Carelshaven verovert. Luyck den 4 February. Alfoo de Staten van dit Lant den, dat die van &apos;t Lant van Limburg wederfpaunig zijn , hebben fy aen d&apos;Oppec- Schouten van &apos;t Lant geordonneert.van met haer Volck op te trecken en die van Limburg formeel t&apos;attacqueren. Men verwacht hier den • Biffchop leDrou, Saerifte van den Paus, die alhier Groot Vicaris is geworcfen , welck Ampt de Ceurvotft van Cealen hem heeft-&quot; 1 gceonferceir. .. ..</p>
	<p>.« &apos;• &apos; &apos;• : , &apos; &apos;• ;&quot;r; &apos; * &apos; \ ; t.Ï V . • »•••• r s»i ddelen moeten doen. De armoede Is «nderdezelve «o groot, dat«e , van Saar Louis af tot j uuien Van Keyccrslaiueten gaat» bedden met 1 een Wagen , om&apos;er hei Biood e» Vlees dat&apos; dé Landmaten afdwingen öj»-( te legden. De Hr. Krounftrorm , heef: den zi voorleden affrde KeVi&apos; greinige van T*e&apos;ébiuagc gtfcSiteeven, tin roet een Couiièf ftanti.iopólen ove: Mail&apos;willien tydiogehad gtkieegen, da* de Konig var Zwecden nóg té Bender was, zonden te weeten wanneet f&lt;iu daar snude vertrekken. .&apos;£■&gt; . &apos;i. &apos;v « &apos; &quot; &gt; KEULEN den Febioai Onze Giérbrugge zal zo dia als het Weer » bekwaam is , by St. Cunebeit, beneden dexe Stad gelegt weiden.*; Het., veilchil tuflen den Adel van dit Stigt en ons Domkapittel, is op een goede Voet van bvgelegt te weiden. &apos; &apos; ivf K&apos;dtfn 4 Fetuimiy. Zo dra als de Grave vanThilly hier kómt, ftavt de G.-nefaai&apos; Dopfdie hier geb ed na den Haage te gaan. &apos; By de St**rei&gt; van Bf»Bant V hébbeü ottze Gedeputeerden ovei de Limburgers gefcUVgt /en hoop gektéegsn, dat&apos;er een middel to&apos;t een Vergelyk zal uyt&apos;getanden werden. &apos;* * &apos; &lt;■ . •*, &apos; *</p>
</text>
