<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>V&apos;ydag djn 22 Januiry i-n.in&apos;t P„e»thuys van Rceuwykte Koop een ree, piaizanie Hof Rede niet Huys, Berg,Schuur,Bepotinge en Beplantinge, ondei de Jurifdictie van Reeuwyk, gioot 10 Maigen 3 Hond, daet agtcr aen gelegen , zeer beqtiaem om te Veeucn. Item een patty Lamls verongcideodè voor 7 Margen 5 en.een half Houd , oudet Sluypwyk. Nader onderregting is te bekomen by den Advt. Mt. Johan va. Bleyswyk in de Veeneftiaet in &apos;s Giavcnhage, en Andties Timnra&gt;r Nots. en i&apos;racr. tot Gouda. De Eiecureurs van den Teitamente van wylen de Ht. en Mt. Uaak Snevens, in zyn leven Advocaet voor de refpeftive Hoven Tan Juftitie in &apos;s Gra.enhage, zullen vrydag des 29 Januiiy &apos;s avonds ten s uren in de Kafteleuye van dcv Hove van Holland, verkopen, 3000 gis. oud Capitael Actie in de Qoft Ii dil&apos;e Compagnie ter. Kamer van DclrT, ftseude ten name van dcv voorn. Ht. I. Snevens. Nog zekere Huyzingeen Eive met een Agtethuyzinge daet aen, ftaende op de St. Anthonis Burg*al in &apos;s Gtavenhage, waei in gem. Hr. Snevens laetft gewoond heeft.. Nader onderregting is int vootfz Steifhuys, of by den Ptocureut vander Werve op de Plaets , en den Notaris vander Smaling in het Nootdeynde. Te Koop de van ouds vermaerde Heetlykheyd van Haften ,een half uur benede de Stad Salt-Bommel, zynde dezelve Leeftroerig aen&apos;t Vorftendorn Gclre, hebbende&apos;t Regt van aenfteilenyan Predikant,Schooldien»er,Schour,Getigt enSecrts.:MitsgadetsStadhouder enGriffier van de Leeneu.daer onder ge!ioren,6oLeenen,eéne jaeriykze Renten van 360 gl.;io gl; 6 a 7 gl. io ftuyvs. ; en in de 40 Margen Uytterwaetf met opftaende Steenoven,Aibeyds-Huyzen en Betg van ouds de Krop genaemt: liem 22 Maigen Elzen, Willigen Bofcb, en eene Bouwing tot Oppvnen 25 Margen,cn.de Tientop F,it,en veideie Zay-en Wey-Landenjzamen ongeveerlyk 273Margen,nevens frickvankt en Villcherye : Imand geregen zynde tot den Inkoop konnen zig adiefl&apos;eien aen Kornelis van Kynberk tot Heiwynen , of aen Anthony Ddgenaet Secrts, det Stad S.ilt Bommel ,of anders op den 1 Febr. 1712 binnen Bommel ten Huyze van de Heer Kornelis van Tuyl, des «aenioens ten z uten , daei de Verkoping zal gefchielen. Mr. Reyuiei Bongatt en Jacobus van Zanten . als geftelde Cutateurs in den Boedel van Lauris van de Wetetinge , zyn van meeninge (ten overftaen van Schepenen) in &apos;t publyk ,op de Oude Wetetinge ondet Alkemade ,te veikopen ; 3 Zaegmolens , een achtkante een Wip- en een Paltsrok-Molen , met al de Getcedfchappen daet toebehorende ; nog 3 Woonhuyzen, Houtwctven en Lootfen , alle by den andeten op &apos;t Zuyd-eynde van de Ou.te Wetetinge : voorts by de Brafemer-Meer, zeer bequaem tot die Hout nceringe , veele jaten daet gedaen , gelegen ; Nog 11 Woonhuyzen, Turflchnren, en ontrent 112 Margen Wey-, Hooy- en Teel-land , gelegen in Alkemade , Rhyn- Saterwoude , of daer annex; waer van men Koopdagen zal houden ontreut half Februaiy 1 712 , en de ptecife dagen nader met de Couranten gemeen maken. By Hendiil» Schelte Bockveikopet tot Amft. over de Bcurs.znl men op den 2 Feb. ten zynén huyze verkopen, een fraye Bibliotheek, beftaende in meeft allé uytgezogteFtaofle Boeken zeer net geconditioneert,nagelaten dooi de Hr.Louis FiaiicoisAubeit.benevens eenApendix vaoSederd.,Ftanrïc en Italiaenlét&apos;le Boeken konnen daegs voor deVcrkoping van yder gezien worden.DeCatakzyn by diro Schelle te bekctni: :,Hage W.de Vovs.Utr. vandc\Vater,Leyi.Lugtm»ns,Rott.tritfch en Bohm.en verder in alle andere Steden by de Boekveik.:Ook vind men by gemelde Schelle de Diftioniiie Italiaensen Nedeiduyts, Nederduyts en Italincns door Mt. Gtion , 2 Dceleu 1114. t&apos; Amfterciam by J. vande Wall int Kofrhuys ,ls Paradys-Vogel agter de Beun (en nergens anders in heel Holland)worden verkogt,opregte Engelfe Snyk-Leeren , zeer dieifftig om Scheer- en Pennemelfen , pok Lancerten aen re zeitén , gevende een uytnr.intende fcherpte fcn fchune glans, a 20 fts. &apos;t fuik; als mede de Goude-Snuyf, zeet dienftig voc: alle Qtialen det Hoofds, Ogen en Oicn , opgemaekt iv eea Paquet van 1 of 1 fchelliiwc»; nevens een fouvereyn midicl oro, 2xrerogen te geneezen ,a 12 fts. het Doosje ; alles met de ondenigting daer by ,en geptepjreerd door Monfi. James Panekauw, eerlteuytviudci van&apos;t zelve , voot wien die nu ve»l jaren met grote approbatie ver&apos; &gt;;tzyn in juhns Koff/liuys by de Ueurs te London. To: Utrecht is gedrukt en re bekomen tot B-ott. Bv J. Hof hot:r,inden Haeg by D.D.iryßoekverk.op de Zaél.en vetdet in dé andereSteden by de Boekvcik.,Remarques.Memoires 6c Lettres fut les prcfcntesSegotiations dePaix:Tiaduit de l&apos;Anglois.S.Als mede Aenmeikingen.Memoricn en Gcdenkfchriften,aengaende de tegenwoordige Viecdehandeling : Uyt het Engels vertaelt in 8. Te Utrecht by A.van Tbiel Boekverkoper by de Bezembtug.il gedrukt en word uytgegeven Bain.Rainmizinus de rrincipium Valetudine Tuenda Commentatio, i. Nog is by den zcl-.e.i :c bekomen Joh. Btaunii Commentaiitis in Epiftolam ad Hebmjs, 4. cumfig. Item Cüü. Saldenu» de Libtis Varioqde Eorum Ufu 5c Abufii Libii duo , *. Tot van avond nog Loen te bekomen in de Loteiy van Zevenbejgcn. Om de fuffizante reden trekt de Loterye van Koedyk a $ gl den 23 Jan. of Strandet enßatelband zullen iiytbeeren rtoo gl. aen deGer. enLuyr.Diae.Arrii.t&apos;Amfl..indien dezelve den 1 Feb.i7iziiiet «er: aeïig&apos;CTfliigéti;De&apos;n Inleg tot 22Jan : soLo;en op 1 Biljet kom pe&apos;Cent. De E. en Directeurs D. vanden Dalen en A. van Danime&apos;verbcurenlo3o Daelders aen de Amft. Geref. Diac. Armen, iucjien de weeigaioze Loteiy van Woimeia 44 fts. (zynde maer 3 Nietjes; op Vrouwendag den2Febt. niet nekt. D&apos;lnlegtot 23J anuary &apos;t langft. Aizo de Lotery van Nieuwendam a 3 gl., in ftaet van trekken i«, dutird den Inleg voort allerlaat) tot 25 dczcr.oin abzoluyt té ttckken jo dfizet of uytetlvlt 8 Febr. zynde Vafttnavond.nf d&apos;E. Regenten veibeutcn 1000 aen de Amtterd.Ger.en Luteife Diac. en é voor elk Lot boven d&apos;integ: waei toeColls.ro niet nekt tot uyt keer ing van de voorn. 6 gequaliticeerd worden. Daci in 2 a 10000,2 a 6000,2 a 3000 Btc. Het is én houd geftaud dat de Loteiv der Gehugtcri van Woerden, niet 3 Pryzen t&apos; zamen soooo gl. compleet aen den Overtoom in de plaets Royael fa) getrokken werden. Blank en alle Colleftcurs geven nog Loten; dog &apos;t is haelt ten eynde.</p>
</text>
