<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;Die van den Raede en Rcekeniagen van de DJineynén nagelaten by zyne Koningl. Majt. van Groot-Brittnnnien. glorieuzer memorie, zujkndinesdtede» I Junv i&apos;tii.&apos;s namiddagsten 3 uren, binnen Willemftad, den minftdoendea puWyk aenbefteeden, het&apos;vernieuwen van eca gedeelte van het Hooft, tegen de Rivier buytcn Willemftad vooifz , beftaendc in Timmerwerk met de leverantie van Hout.ïzet-» weik , Spykfis , en het geene verder daer toe nodig wezen zal , volgens de Conditien en Bedek daet van beiuftende ten huyze van dea Rentmee&apos;ftet aldaei, gelyk mede op het Stadhuys te Willemftad. ■ &apos; . Da Heeren Executeuts van den Teftamentc van wykn de Heet Pioer.Abraham Selkatt van Wouw.zullen donderdag den 11 Juny in dea Hage in den Thuyn van Jean de La Bonkte Kaftekyn van de Haegie Confterie van Flora, aen de Zuyd-Ooft Cingcl tuffchen de Bree- ca Boekhotftraet, vetkopen , deflélfs nagelate Otange- Cittoen-Chinaes- en Limoen-Bomen ; als mede zeei fchone eu na de konft gefielde Oculatkn va* t, t, f, 4 en ; jaien Ent; mitsgadets Lauiieien, Aibutus, Loutus, Timus, Lintifques, gele Jaüemin , ca veriebcyde fuortea vaa My ruis-Bomen en andere By-gcwaffen. Alles 2 dagen voor de verkoping* aldaer te zien. J Sracts, J. Lemmers, en J. Staets de Jonge , Makelaers te Amfterdam, zullen donderdag den 4 Juny , in de Nieuwe Stads Heiberg bjr de Wed Jan Smit, &apos;s avonds ten s uien verkopen, een party van rjooo ftuks Moskovife Matten, leggende op de Rapenbutgfe-grngt ovei ïlaatagic.op dcPnkhuyzen deZce-Riddei en deViflei,en op Marken op &apos;tPakhuys de Noordfe-Leeuw; zynde op den Verkoopdag te zien, T. Rcmfcher Veiidunu. van &apos;sGtavenhage , zal dingsdag den 9. Juny en volgende dagen , ten zynen huyze verkopen , een goede party vaa allerhande footten van Porcekynen , Lakweiken en andere Ooii-indife Waeren ; als ook Ledikanten , Kabinetten , Schilderyen , en veideie Meubilen en Huys-cieiaden. . , , , Toudttdagden i« Juny&apos;s namiddags ten 2 uren, zal te Deltf op St.Lucas Gilde-kamer, verkogt worden, een Konmglyk Hoiologe met zyn Wyzinge aen 4 z.Vden , gaende en daende een jact 611 6 wecken , gem.rekt dooi Seveiyn Oofterwyk , met zeet veel zilver, gedreeven dooi den weergalozen Meefter Jean Biifon Hiftorie- en Beeld-werker; &apos;t zelva kan alk dagen gezien werden by Johannes Ooftetwyk Horologemaket in de Kalveifttaet te Amfterdam, tot den 13 Juny , «n daegs vooi de verkoping te Delft op de Giide-kamei voo«ioomd. Te Lcv den by S Lnchtmans, lal men Donderdag den 4 Juny enz. verkopen de keurlyke Bibliotheek vin Do. H.Hetmcnbetg, in fyn leven Piedikant te Schiedam, beftaendc in extra fraeye Theol., Piiilolog. en Mifceil. Boeken; waer van de Catal. te bekomen fyn te Haeil. by van Keflel.Amft.Boom enWetfteyas.Rott.Doesburg.Delfl Beman,Dordt Goris,Goiciim Haensberge,Uti.vandeWatcr,Hage deHont.&amp;c. Ie Vlidiagtn by S. Wilkgaerts, is gedrukt eu werd u..(gegeven het Pfalnibock van M. Gargon Pred. tot VlilTingen, wnet in de Digt ca Zangmact van Dathenusbehouden, en de verkiariiigc vaa dea Trotf. van 1 il gevolgd is, is ook tcbekomen te Middei+.by de Boekvéikopers?t&apos;Amft. du Coup en Ondet de Linde, Rott.Docsbuig, Doit van Braem, HagcKittO, Haerl.vrtn Kcflcl, Leyd.Lugwiaas.Üti.roolfum. N. B. Op morgen tiekt de Lotery van Edam. &apos; - -&apos;_ &apos;&apos;■ &apos; De trekking van de laetfte Verdeelinge van de Loterye dei Stad Haeilem compleet, zal op zyn langde den 10 Juny voot vaft aeavaxf sscemeo, weshalve een ydet met het inteekenen zig fpoedige. Die zo Loten op een biljet en devis iukgt.koit t ten hondeid. Om niet gebrekkelyk vooi den dag te brengende honinyraed der Lotetye van Oud-Kaifpel-en Kocdykby Alkmaera4gl., dtlutd den inleg tot motgen avond, zal trekken 13 ïüuy, diendagde èopyen aen J. Ratelband te zenden on ophouden. Tot Vjvdag-avond nog Loten in de t,oiery van Hilkgom a | gl.j ttckt 13 Juny ,op povnc van iceo goudé Ducatons ;is voottien met 3 Prvzen&apos;a«ooo, 3 a jooo, 3 a ttoo, x, a 100e.gl.6cc. De Piyzcn uyt Winkel weiden hier in veiwilleld. Niemand wagt veidei UTfftel. Vooi » glloot men in Scheimeihoni na 1 a riwoo, ia tooo en 60 van 4000101400 , die vol getrokken wotdby Amft. ix Juut, of F. Hantus zal paitkuliet betalen 4000 gl., de Loten tot « dito, en daet na r o fts. opgeld; r 1 Juny &apos;s avonds de gefchietve Lyft by F. Hanius. O ri de Lotety van Egmond-binnen, Rinnegum en den Hoef (zonder Nicien) compleet voot dan dag te bieagen, is d&apos;inleg vcifciMivea. tot6jtny,om « dito compleet te tiekken.op pene van 1000 dukatons aen d&apos;Amrt.Geref.Diac.Armen, indien 1 j dito niet gettokkea werd, De Lotery van Zevenbergen a t gl.&apos;t Lot , vooizien met 10 Fiyzen a4ooo, iono«o,tn 3° * 1000 gl. «cc. , zal ia de Stads Doelen te JLorteidam compleet trekken 10 Junv.&apos;-of de Regenten zullen veibeuren 1000 gl. ae» den Aimen, zo dcv 16 daet aen niettiekt. V;vdag den t» Junv trekt compleet het cietlyk&apos;Lotetytjc van Zwaeg , waer 111 voor 1 gl. zto Piyzea van tooo tot f o gl. en andere _ «dvcnant ; den Inleg&apos;zondet opgeld tot den 17 dezes, wanneer de Colkaeurs hare laerfte Copye moeten afzende*. DcLo-erv vanLinger-Aer aibgl. ttekt teLeyde.i cunipkeuajuaiy.of H.vanDamme vérbeiirdiooogl.aen deLeydfe enAmft.Diac.en4_kuts vco- vderL6t,»o7july niet begint.O.ideritoool.oiciiii&apos;ryzeiiazoooo.iaipoo» 234000,2^2000,j0at00cgi.fye.Tot zatuidng d&apos;inieg. DecoifipkcteLoreiy vanZwammerdirn a 4 tiekt abloluit in Juny , ofH.van Daßtaie lal verbcuicn tooogl. aen de Lcydfe ca An-dV Diac e.ü dikac: voot vdet Lot, zoden 14 of tt July niet begint; 3 Pryzen a 4*&gt;o°, 3 uoon, 20 a tooo, 30 a tooo gL kc.</p>
</text>
