<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In de Voorlede week is van Watering weggelopen een Hazewind-Hond, zynde een zwatt en wit bonte Reu , blinkend van haii, redclyk groot; hy heeft geen halsband om. Die dezelve te regt btcogdop het Hof te Watciing ,of in den Haeg ten huyze vanden Sccrctaiis vaa Vrecdenburg , zal cerlyk beloond werden. De Heeren van de Magiltiaet dei Steeden Atacisfooit en Zwol, hebben aengefteld eea Poftwagen tuffchen hun bcyde Steeden , welke in de gemelde Steeden in de maenden May, Juny, July en Augufty, des woensdags &apos;s middags ten 12 uren, in Septcmbet, Oftober, Maert en Aprrl, donderdag &apos;s morgens ten 6 uten, en in November, December, January en February, donderdag &apos;s morgens, dog ten 8 uren,precies zal afryden, van Amersfoort van de Hcibeig de Witte Zwacn , en van Zwol van de Heibcrg de Witte Wan aen de grote Marki; zo dat de Paflagiers haer altyd tydelyk kunnen bedienen van de Poftwagens ,e Zwol op Munftei, en te Ametsfoorr van die op Nacrden of Utrecht. Den eerden Auguftv itiz zal men te Kleef aen de metflbieder.de verkopen , bet wytbekendeen weldoottimmerde Huys van den ovet leei&apos;-n Koaingl. ptuvffilen Poft-Commiffari. Schopplcobcrg, met de daet toe behorende Stallingc voor s° taerden , en ftayen Tuya j ïtaendezeer veimaktlyk voorde Stad Kleef atn dt gtote en wytbeioemde Lindeboom, zynde&apos;t Huy. vóoizien met zeer fraye Kamen eo Vertrekken , al. mede nodige Kelder., Sec. Op denzelvcn dag zal men ook verkopen vtrl&apos;cheydc fraye Koetfen , waer onder gevonden worden die mer Spiegelglazen veifietd zyn : Alles kan van nu aeo bezien worden. Uyt de nu trekkende Hollandfe Lotety werden vermist s Loten ,re weten No. 7*74 J. Manhem , 7*7 s W. L. Manhem, 7«7« H. Manhem , 71-6 R- Manhem 7678 J. L. Manhem ; die geene die weer ten tewyzen io wien. handen dezelve zyn betuftende, of die ze te regt brengt ia den Haeg by Pietei Couttonne in de Veeneftract, of tot Amft. by Jacob Boule du Val op de Oudezyds- Agterbutgwal over de Peraineftraet, zal een eetlyke beloning hebben , een iedet weid mits deze gewaerfchouwt , dezelve niet te koptn. Tot padet advettentie diend , dat de brieven van Amftetdam op &apos;t Leeger der Geallieerden io 4c Nederlanden , tweemael de. weeks zondags en woensdag-avond worden verzonden , en ook alzo aenkomen op het Rokkin aeo &apos;t Kaegfe Poft-Cumptoit, zonder dat dre tot cldets behoeven gcfranqueert te wotden. H. Schcltc Boekverkoper r« Amftetdam, mackt aen alle Liefhebber, bekend.dit by hem gedrukt zyn met Privilegie vaa de Heeren Staten van Holland en Weli-Fiiefland.atlede Rccueil des Opera. Compleet, beftaende in XI. Vol. en dewyl zig iemand heeft duiven opdoen om de Opera van Phaëtoa , van woord tot wootd oa te dtukken , maekt de voornoemde Schcltc bekend , (om int vervolg diergelyk na dttikken te beletten) dat dito Opeta van Phaëton , te Uttecht te bekomen it by Abi. van Thiel Boekverkoper aldaci, vooi een lïuvve, bet tt.uk, en zullen alle de Opeta. die verder mogren nagedtukt worden, voor dito prys of nog minder gegeven wotden. De Boekverkopeten.Lezers en Liefbcbbers der Poèzye genegen ror het leven.bcdtyf en dood van den giotenApoftel Paulus,doo,J. V.H. in Vaetzen bcfchteeven.cn buytcn kenniffe van den Auteur op 7 acnmcikelykc plaetzen gants deSrft, en raet eene ontelbare menigte van diuk fpel-letter- en taelfeylen doorzavd,reeds in druk opgeveyld worderde,onder fchyn als of dat gemeldeßoek compleet,en na behoren ftond aen &apos;t lig, te komen,wo,deo by deztn wel expreffelyk gewaeifchouwt;van,zig int hopen of verrieren des gcmeldenßoeki niet tevergiypai tot hunne fchade;alzo de Auteur geene van dezelve.by ceae Boeteman te Amft. of cider: uytgegeven.of te koop gedragen.voot de zyne etkeod ,en noyt eenige andeten daet voot etkenneo zal, als die binnen een week 3a 4 (dooi hem zelf vaa alle feyltn gezuiveti, ca compleet gemarkt met eutiajtr.e kopere Pliren.cn met Uytleggingen opdezelve.in dezen voddtgen druk,door tenquact t Beftierder agter wetge gelaten ) tot Ga tda by Lucas Kloppenburg ftaen uyt te komen, met zyne eyge hand ondettcykent, doot dat teyken goed gekeuit.cn van hem voor zyn Weik etkend. De Wed. van Mr. Jacobas Goeté zalr. , in zyn leven oud en vermaerd Geneesmeefter van Steen en Graveel, maekt bekend, dat by hatt is te bekomen de opregte Tinftura Antinifritica, r.ynde al vanouds een uytfteekend welbekend Geneemiddel tegen de Steen en Giavccl, &apos;t welk zy nevens hiet man lange jaren heeft gemaekt. en gcvolgelyk de koaft by niemaut anders i. overgelaten alt by haer, en nu al cenigca tyd vaa hiet gemaekt en geleverd il; zy is aogwoonagtig aen den Leydfendam datt de Haegfeen Dtlffe fchuytenaf eo ten vateai en tot gttief van de Paffagieis is&apos;t ook aldiei te bekomen in de Hetbètg de Zwacn, als mede t&apos;Amftetdam int Zeeuws Comptoir, te Rotterdam bv Lonten, de Coup op de hoek van de Zwancilceg ovet&apos;t Otide-Mauhuvs, en in &apos;s Gtavenhage op degtote Zacl van&apos;t Hof byWillem van Heusdea naeft dr Gtaeflykheydt Reekenkamet, met een Biliet van&apos;t gebtuyk daer by. Ooftïtitfivk a r. gl. &apos;t beft veideeld ent meeft van alle Lotetyen gravanceeid, zal io de Ryp onder deßejtenten haer diiecVie trekken I July. Srrander en fX*&apos;elband verbruien tooo gl.aén dt Amft. Gei. Diac. Arm., zo 10 dito niet gcfcMed. D&apos; inleg tot moigen&apos;avord. Men continueer* nog io&apos;, uytgetve» der Loten ia Matquette ;de tiekdag blyft vaft 16 dcz.et,en dat NB. binnen Amft. in dePlantagie. Zatar-iïi is Juty begind de trekking der Lotety van Ooftec enWefteiblokket (a 63 fts.,maet een nietje) zynde 3 dageneer in Büjetten en Couranten op een boete van loaaßyk.dlt. aen d&apos;Amft. Cer.Diac.Arm. isuytgedrukt. Dit om redenen. D&apos;inleg en korting tot 9 dito.</p>
</text>
