<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ried van Siaien de. Verv-enigdc Nederlanden, adveiteeit aen een yder die het aengact, dat tot bevorderingc van de onderhanden zynde reparatien aen de Sluys-deute te Sas van Gend, de fcheepen die aldaer moeten doorvaren na Geud , nietdicpcizu.lendiei.cn geladen te worden als vict ei: een halve voet Hollands. De Ed. Mo». Hceier. Q.-commitcerde Raden tet Adniitaliteyt in Zeeland,zullen dingsdag den 15 Dec. 1711 des&apos;s morgens ten 10 uren, tot Vullingen in de Her bei ge genaemd de Pete verkopen , ontrent 130000 [g Jamaica Mvskovados Suyker ,70000 fg Canipeche-hout, s b.elijcs Karoen,en 4 zakken Cafao; Mitsgaders een Herken wel bezeyld Ergels Fiegat genaemtThe Dorothci-galey.uyc-welke de voorfz. Coedeten zyn geloft.en door Kapt. ïicter Dcynoat de Fraiiflén ontnomen. De Makelaer G. de Trepfak te Amlteid.. prel-iireert aen ecu yder der iSeinierelTerdcns io de tegenwoordige Hollandfe Lotety, om alle hunne Loten, in veifcheyde Claflen gevallen , onder zodanige eene C&apos;affe te reduceren en byeen te btengen , als van hun believen zal zyn, op dit alt gene by hen getrokken is, in minder Obligatien, rif wel in maei 1 Obligatie zoude kunnen btgiecpen worden: ten welken eynde dezelve Mikelaer na een wel-bereekende Tafel alle de veifcheydci,e j-etrokkene Loten tot hart waerde a contant reduceerd , en vervolgens aéntoond hare waerde a contant in dat Jaer of die Clalie, die den F.ygenaer verkiezen zal, betalende of ontfarvgende de d,.fcrentie,&apos;eu bezorgende de Recïpilfen van de refpeetive Comptoiren; en dit alles zonder eenig meerder ger.or als de MaketMtdy. T&apos;Amft. by R. en G.Werftein Boekverkopers in de Kalveiftraei b&lt;/ de St.Lncye-lieég.is gedrukt en werd uvtgegeveti:Etieven énGedenkfchriften acngaende het voeren van den tegenwoordigen Oorlog en de Vreed--Handelingen,waer in deGeheimen en liftige Praetjkeo van Vrankrvk ; als mede deszelfs dubbelzinnige Vreedeus-vooiflagcn , klaer aengetoond en ontzenuwd wotden, in 8. Te Middelburg by J. Botei Boekverkopet op de Wal, is gedrukt.de Heivormde Kerk int gemeen veidedigd .egen het Pausdom,in&apos;t byzondet regen den hou i de Hervormers en hunne Leerc aengrdaen dooiden R. Prieftei T. du Jardin , in zyn Boek genaemd Geloofs-jiefchillcn Sec. Voo. af zyn eenige Aenmeikingcn over de Jaafeaiften, verketterd van dien Pater, als ook over de Jezuiten en hnune tayme Zede Leer, vetfoeyd zelfs Hn de Roomsge/ir.den, uvr hun eyge Schriften; door J. Leydekker Predikant te Middelburg. In &apos;s Gravenhaje by J. Khto Boekverkopei in de Spuyftiaet, is gedrukt en werd uytgegeeven ; hctgleegfc Texrboekje , inhoudende alle de Fecit-preeken ro over de Geboo.-te , als Lyden ca Steven J. Chrifti, 12. Byneus over de Geboorte van Chtiftus , 4. Van 1 ol over Micha,4. Krombtu&apos;gge wacie Boetvaerdigheyd , eu 6 tieffciyke PicJikatien , I. Nieuwe Benchtfchriften der Jezuiten in China ,8. Zaunsüfer over Pfalm zuil , «.- Verhandeling van de Beloften , 12. &amp;c. Izaak en Jacob Baflan doen nogmaels bekend maken , dat by haer te koop is extraord. puyk van Spaenfe Chocolade , voor 16 en 20 Ittivvs. &apos;t pond , ook met Banitles en Ambergris voor 25 en 3« ftuyvs.; maekr mede een dito foort die men na Ooft-lndicn kan zenden en goed Slyft.Zy houden hae/Chocolade-winkel ia deJode-Breeftract over de Katholyke Kctk.in deKoftyitamper vanßaffan l&apos;Amfteroam. Tot vin avond 7 uteu nog Lmen in Uyidam a 3 gl.jtrekt aenftaende maendag. De hoogfte Inlegger trekt 4co.de z 300.de 3 100, «C 4 ico gl NB.Dé Cclls. moeien z.itardag avond fluytta en haer Copy zenden «en F. Hanius,of kunnen in de Lotety niet. Trekt vaft compl. luOollgtaefdyka 20 gl. duurt den inleg en koningvan ioLorcn opeen Biljet 1 per Cenr, ca van 25 Loten 1 en een halfpei Crnt, tot zatutdag 5 Dec. : trekt 9 dito of de Wed. Hanius veibeyrt 1000 gl. aen de Amft. Gereform. Diac. Armen. 1300 gl. zullen de Reg.-en Ratelband veib-uren aen de &apos;nift. Get. Diac. Armen, zo de Lotery vandeßyp a 6 »!. en 3 nieten in deere maend Dec. niet trekt. &apos;: Zvn maer 11000 Loten .compleet 3a 4 dagen na de trekkende Loterve te beginnen. De korting 1 r ?.;:i!-;i-g. De 22 dezer trekt de Lotery va*il!pei,d. ui n re gl coi.-.pleer, of Blank zal voot ydet Lot reftituéien 4 ducaten, indien niet uycilvkop denlaetftendagvandit iaer 1711 welgeiegukerd t.. i t, om dat nu meet alsde helft gecollecteerd is, geeft nade iSelkLot 1 gl: opgeld. De Liefhebbers verwanten geen uvtftel met de Lote.y van Zevenbergen , die op de gefielde boctens dea 19 Dec. 1711 met trekker, begind , dewyl door de weers-.ilole ver Jrcling zo fterken toeloop heeft ; ayntie aen te merken dat men voor 40 ituyvs. loot na Sj Pryzen van 0000. 5000,4000, 3000, 2000, 1000 tot 100 gis. : DeColle„s. in Holland Üuyten abfoluit 11 Decemb. , en buyten Holland den a dito. DeLoteiy vanN&apos;eu-.vc ketkopden Yflel a 22 ftuyvs. , trekt immcdiaet (tei boete van 1000 gl. daer geeoUecteerd werd) na&apos;iey- li|ea vanWadwey. NS. Voorden s Decemb korten 100 Loten. 1 per Cent deColletts. haer laetfte Copy den 12 December over re zeiden. Maendag den 14 Decemb. trekt compleet de Lotery vau Hem a 1 gl. , of de E. Regenten vetbeii en $e&gt;o Drieguidcns aen d&apos;AmfteJ. tn Enkhuyr.er Geref. Diac. Armen , indien uyterlyk zi citoniet nekt ; d&apos;inleg tot den 12 dito. NB. 5o of meet Loten r perCert kotting. De Lotety vanßleyswvka 3?!. &apos;tL-it.zal nu «enpleet trekken 21 Dec.l7l i,of Reg. ruller verheulen 1000 ducatous aen den Arm! d.,ei gecollect. word, en nog dae.e-boven dubbelde rcftiiutie voor yder Loc, iugcvalle zi Dec. of eenige weynige dagen d*c.iia niet vooicact.</p>
</text>
