<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ncr d:e gSintciefleert zoude mogen wezen in den Boedel,toegekomen hebbende&apos;aen Geuit Oudewatei gewezene Schout vanNieukoop,wetd ir.it.-. dezen gcidvciteert.dat de prrcfeientie over denzelven Boedel voot haer Ed.Mog.de Heere Gecemmitteetd-eKad-u van de S - ••■il van tloiljnd en Wed-Friesland daet gehouden te &apos;vetden.op den 6 Oftob. aendaeiide,waei na een yder zig kan reguleren. DeEd.Mog.llteten de Gecommitieérde Raden ter Admiraliteyt in Zeeland.zullen dingsdag den 60&amp;0b.i7i i &apos;s morgens ten i» uien binnen Vullingen in de Herberg de Peeie verkopen.een grote patty van ontient 370000 fa puyk bruyne Domingos Suyker,25000 [\; dito witte Suyker. s a 9000 [£ Cafiia Fiftula, 2000 pK Cacao, en 11 balen Katoen ; mitsgadets een derken wel bezeyld Frans Ficgat, Engels maekr.el, genaemt l&apos;lieuieufe Maiie , uvt &apos;t welk de voorfz Goederen zyn geloil en in Zee veroveid dooi de Kaprs J.Stevenfz en J.i&apos;ri.&apos;ice. J. Staets, J. Lemniets en J. Staets de jonge, Makelaeis tot Amfteidam, zullen donderdag den 24 Sept. &apos;s avonds ten 5 uren,in deNes jn de Brakkegiond verkopen,een paity van 25330 pakken zo gave als viakkeMoskoviflVJugten.nevens 7 a 800 ftuksCanadafeßceie-huyden. Woensda» den 30 Sept. &apos;s morgens ten 9 uren , zal in de Eendiagts-Laen buyten Rotterdam veikaft worden , een goede party van opgaende Taxis- en Palm-bomcn, waer onder veel cuiieuze van 5, 6 tot 9 voeten hoog , zcci jeugdig, gioeyzaem en wel gecultiveeid ; allei 3 dagen voor de vetkoping te zien. Nadet ondenegting isby H. van Twedde op de Beurs , en by L. de Haes Tuynder op 3en Binnen weg. H. en J. Sorg , Makelaeis , «uilen tot Amfteidam op de Keyzois-gragt tuflehen de Leydfc-giagt en Stiaet , op woensdag den 7 Octobet &apos;s morgens ten 9 en &apos;s namiddags ten 2 uien, veikopen, een kodelyken Inboel, bedaende in Ledicanten met haet Behangfels,Kabinetten, Kaden, Tafels, Geiidons, Tapyfen- en andere Stoelen , Alcativcn en Vloei-Tapyten , Spiegels met veigulde en glaze Lyden , Zitbanken, B&apos;-Jden en Dcekens, Stoelkufl&apos;ens, Kopei eu Tin; aldeihande fooiten van oude en nieuwe por«eleynen,curieule pemaekte Lywaren en Kledeien;eeiiigej&apos;.uvce!eu en kondigeSchilderyen van voorname Meedeis;mct een fchonc Klavecimbel,fynde ecu Staeitduk vanCouchet.&amp;c. Cornelis de Roos Makelaer zal maendag den 5 Octobet &apos;s avonds ten s uren t&apos;Amft. in &apos;t Oude Heeren-Logoment veikopen,een fchonc en playzame Hofdeede genaemt Ovorncs.gelegen een half uut buyten de Stad Weefp aèn de Rivier de Vccht.tnet zyn fraeye Moderne Heetfchaps-Huyzinge.Stnllinge voot 8 paetden.Tuynmans-Woning, Bcc. Alles in &apos;t kott nieuw vetbouwt.veidet met zyn fraeye Plantage, gtoot circa 4 en 1 half Mergen, leggende ront in zyn Vyvcrs en Lanen : Nog een fterke Huysmans-Woning met ontient 20 Mergenheel goed Wey-Land , leggende zo ter zyde als agter de Hofdeede Overnes. imand genegen zynde bey*e deeze Perceelcn of een van beyde uyt&apos;er hand te kopen , adrefieren zig aen de vooin. Makelaei woondop de Heere-gtagtby &apos;t Konings-Ployn. Maendag den 19 Octobei zal P. Hud&apos;on Boekyeikopei in &apos;s Giavenhage, veikopen, een zeer uytmuntende Bibliotheek in alle Talen en Wetenfchappen, en generalyk in alle de feerten van Faculteyten; waer van de Catalogus te bekomen zal zyn t&apos;Amft. by de WetOeyns, I*. Hutnbeir eu Osfteiwyk, H.&apos;.eil. vau Keflol, Leyd. P. vanyder Aa, Gouda Kloppenburg, Rotterd. Frits en Bobm,en B.Bos, Utr.vande Watei, Ainh. Smits, Leeuw. Halma, Fianeket W. Blek, Gioning. Bailinkhof, Antw. Wed. Huyfl&apos;ens, BrulT. Hend. Frix en J.Smedt, Doarnik Vincent. Ryflel Pourche&apos;e, Paiis Jaq. htier.no, Lond. Vallant en Varaimc&apos;e, Hamb.Möulin, Leyplig Fritz., Frankf.F Knok, en Hanover Foder. In &apos;s Gravenhage by de Wed. Anna Beek is gediukt en woid uytgegeeven, een exact Plan vau Bouchain, met de Attacquen tct &apos;t laetde, ,en met de Linie van Circumvallatiegemaekt, na de otigineele Teykening van dea Stact : By dezelve zyn ook te bekomen allede Plans en Batailjens van dezen Ooilog , roede na de otigineele Teykeningen van den Stact. Den 25 Sept. trekt tot Rotterd. compleet de uytmuntende Lotery der Stad Geertruydenbetg a « gl., op verbeurte van 500 gl. daet gecollecteert werd , en dubbelde reftitutie indien 9 Oftobei niet voortgaet. Om compleet te nokken is den inleg in de Lotery van N.oordfcharwoud a 4gl.nog uytgefteld tot 26 Sept., zullende de ttekking beginnen ;Sdito,of de E.Reg. Eu Dit. verbeuren aen d*Amft.Ger.Diac.Arm.i2sogl.en voor yder Lot 10 d.boven den inleg,7.0 7 Oft.niet ttekt. Tot dezen avond den inleg en overteekening in deLoteiy vauGoedeiée a 6gl.met veele cagitale en middelbare Pryzen:treki26de7or of Dir.veibeui-eniooodaeld.aenLeyd.enAmd.Diac.,4ducatons voor yderLot.enroogl.aen yderColl.zo6oft.niet tiekt.soLoteu kottitcnioa. Raephord trekdag is en blyft vaft onveiandeilyk den eeiftenOctobei.egter vind menTwyfelaersiom die nu ten vollen getuft te ftol&apos;en, zo verbind zig Blank dat by alle de Pryzen die in deze Lotery op zyn Collecte getrokken weiden,z.onder Sper Cent of iets te kotten,zelfs endoi &apos;t nekken aenftonds zal voldoen;indien gom. Lotery niet ter gefteldeeerllen ©ft ober of eer binnen Amfterd. in de Nieuwe Plantagie werd. NB. &apos;t Opgeld zal onveivagt gevordert werden. Oofthuy7er&gt;.s Lo&apos;.-ty van euds bekent by de deftigfteLicf hebbers is nu weder aen de beurt,inlog «gl.en blink met Pryzen boven alle Loteyen uyt,tot den tOót.de loten en koitiiig van 1 poiCent.op 25 of mcci op eenßiljet.hiei moet haeft opgeld wez.en,fchoon&apos;t wat vroeg is. Alle-! &apos;Otfle prolongatie van de Lotety van Hoog- en Aertswoud 3 4 gl. , die by Amf.erd. trekt 1 Oftob. of de Regenten Verheulen icoo duk MOnsacn d&apos;Amdeid, Geref.Diacohy-Aimen,indien niet compleet 19 dito of eer met trekken aenvangd : de Leten tot 30 Septstnbei»</p>
</text>
