<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NB. Dewyl het Lichaem van den Ovciften Hilckcn , die mei den Prins van Nallau (gloiieufer gedagtcnis) verdronken is , noch niet te regt is gekomen; word een priemie van honderd Ryksdaelders beloofd aen de geene die het vind; behalven dat dezelve ook zal behouden de Goud-beurs die de verongelukte by. zig heeft, neffens Zak-&apos;Horologes en andere zaken, of de waerdye daer voor. Men kan zig adiefféren aen den Kamn-dicnaer van den gernelden Overften , die zig aen het Stryenfe-Sas bevind. Woensdag den 5 Augufty &apos;s morgens ten 9 oren, zal men tot Uttecht in &apos;t Witte-Poortje op de Ganzematkt verkopen, een giote quantiteyt curieuze Schildnyen van voorname Meeftns.&amp;c. waer van de Cataloguen te bekomen zvn t&apos;Ainfteid. by Schouten en van Damme, Ha.;c van Tot en Boocquet , Leyden Hogcvcen en van Damme , Gouda Endenburg , Haerl. van Keflel, Rottnd. B. Boféh en vau Loon, Dcidt Goris en van Btacm.Delff Béman.Amersf. Kleik,Kuylenb.Hammiu*,cn t&apos;Utrecht by denErfliuysmeeftcrA.Reets.enW.vanPoolfum. N. Lemmers Makelaci te Amfterdam,zal donderdag den 6 Auguftus &apos;s morgens ten $1 uren in de Kolveniers Doelen in deDoele-ftract, verkopen, eau party gemaékte Juweelen, daer onder 3 grote Diamant-Rozen; &apos;s morgens voot de verkoping in den vootn. Doele te zien. J. Stae:»,D._Rozekians, J. Lemmns en J. Staets de jonge, Maketaers te Amfterdam, zullen donderdag den 6 Augufty, in de Nes in de Btakkegrond, &apos;s avonds ten 6 uien vetkopen , een paity van ontrent 30 pakken zo gave als vrakke Moskovife Jilgten , nevens 20 a 25000 P-alm-ftokken, leggende de Jugien ter plaetfe als by Notitie aengewezen zal woidcn ,en de FaJm-ftokken op de Keyzers-giagt by de Brouwers-gragt in en voot het Pakhuys de Zee-Rob : ten dage van de verkoping aidaer te zien. T&apos;Amftnd. by H. van de Gaete , Boekverkoper op de hoek van den Vygendam en Watmoes-ftraet, werden uytgegeeven de Comcdien ondet de Zinfpreuk PURGAT 8c ORNAT , Vervolg van de eerfte eu tweede Geveynfie Quaker , Blyfpel; de Herftelde Zoon ,na de Moftellarta van Plautus, Blyfpel; de Gezwore Bedrieger bedrogen, Blvfpel ;de Bedroge Ceflionant, Blvfpel; de Edelmoedige Vrinden, na Trinummus uyt Platttiis.Blyfpel; &apos;t Schynheylig Weeiiwtje.Blyfpel; deKoning van Luylekkerland,Blyfpel;Verftand enDeugd,Ziunefpcl. Tot heden ten 8 uren bekomt men nog Loten bm voor 12 gl. Hen van Raephotft of van 50 duyzend gulden te zyn. Tot van avond s uren nog Loten in Schermerhom a 8 gl. , tiekt tot Diemen by Amfteid. onder opper-gezag van Burgerm. l7Auguftv, ofF.Hanius zal b.talen2222gl.acn d&apos;Amft.Ger.Diac.Atmen.Nß.Trckt met2ooooocomplcet;i7Aug.&apos;s avontsdc gefchreveLyft byHanius. Eutgm.enßeg.derStadGouda bevonden hebbende dat nog weynigeLoten manqueeten tot compleet trekken hare Lotety, ptolongeeren den iuleg tot 1 Aug.,om tettelcken 3 dito.ondei veibeuite van 1000 gl. aen de Gei. Diac. Aimen ; den inleg 12 gl. Het keurlyk Loterytje vau Cieffen a s gl„&apos;opge(ield door verfcheyde Liefhebbns, beftaendeuvt 17200 Loten, zynde maer 4 nieten tegen een Prys, zal trekken 31 July onder het beftin van A. van Ormont aen den Overtoom by Amfterdam. De Lotety van Bleyfwyk a s gl. trekt zeckeilyk compleet i Augufty ,ofde Regenten veibcuren 1000 ducatons voor de Rotterd. Diac. Arm., e« dubbelde reftttutie, zo 11 ofr.vierlyk 17 dito niet vooitgaet. NB.Voor $ gl.loooo, $000,4000, 3000,2000, en 20 a looogl.cvC. Tot 8 Airg. nog Loten in de Lotery tot Kiommenydyk a 4 gl., daer in 66 Pryzen van ioo tot 4000 gl.,en 2 nieten tegen t Prys, trekt compleet 13 dito, op verbeurte van 999 goudguldens aen d&apos;Amft. Geref. Diac Arm. Vvftig of meer Loten op een Biljer kotten 1 &apos;ten 100. De Loteiy van Hillegom a 3 gl., tiekt abloluyt 16 Augufty, of de Hr. Baillieu, Schout en Kerkmeefteien verbeuren aen d&apos;Amft. Geref. Diac. Arm. 1000 gl., en 10 voor ydet Lot, zo niet uytcrlyk tiekt ;;&gt; dito of eet. Tot 16 Aug. nog Loten. NB. Trekt compleet of meer. Brtgm.e.i Vrocdfchap der Stad Muyden ztilleu uytkeeten aen d&apos;Amft.Gci.Diac.Ar.een boeten van 200cgl.n1 6gl.voor yder Lot,indien hter puyk;e aller kleyne Loteryen niet zaturdag iS Aug. 1711 ofte eerder getiokken wnd.Nß.&apos;t Is weergaloos vcrdcelt.en&apos;tLot man+gk</p>
</text>
