<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>OoSéride* den Jt j &apos;Novêroberl&quot; Wy hebben hier tydiog V dat het Schip van Capiieyn Valckonier, de jonge,&apos; op de te mg reyi uyt Spin* - ge op ZceVergacn is.&apos; Dc Capiteyns Rietje&quot; en Willemfen leggen hier noch vacrdig, ommci d&apos;èerfte goede&apos;gélegèntheyt naCadix te*eylén, onder &apos;t Convoy van de Capiteyns Ytbrants ehMoor.: - &quot;Aeth den ii fKvember.&apos; Men fch&apos;rijfiuyt Bergen in Henegouwen, dat het &apos;geheêtc Gaa&apos;rnifoèn&apos; van Binche&apos; voorlede&apos; Weeck &apos;savonts • met den donckêt&apos; na &quot;de kant van &apos;t Steédjé van Thuin op de Luykfen Bodem, alwa&apos;et FfansGuatniloen binnen legt, uytgetrockeowaï, ora het fdve by, Surprife te overrompelen; maer alfoo de Schildwacht hact wiert&apos; en op haét Vuur gaf en gedurig riep AHett Allert, on iftónt&apos;er&apos; terftont&apos; een volle Allarm; watr op het geheele Guatnifoen nevens eenige gewapende Burgers ca Boeien, diedaet in lagen, fig op de Stads wallen begaven j foo dat die Entrêprife weer vruchteloos afgelopen is : Zeden hebben de Fianffc atdter van de Guarnifoénen v»n Maubeuge en Chaileroy iïqo Oom. battauten binnen geworpen, en de Commandant liet defelve ?laets foo&apos;veel&apos;alr&apos;t mogelijck is , noch itieétdér vêtftetckeo. V Wy vtiwachten hier tegen het eynde van de Wfêck noch q Batriillons «an dé Troupen, die d&apos;Arbeyders decken , dewelcke acn de Fortificatiën van Marchiennes en Morjagne wetckenaljwanneer • wy ons gehéel Guatnifoen fullen hebben. De Vyanden willen van de Winter Maubeuge óock noch meerder vetftetcken. &apos; &apos; , &apos; «Brtiffcl den 16 November, &apos;t Regiment&apos;van Brooay, defet dagen&apos;van hieiijytgetiocken,. is in&apos;dc Dorpen tuflehen Mechelen en • Leuven langs de Rivier gaen cantonneren , om opd&apos;Excutfien van dc Vyantlijcke Partyen een wakent Oog te houden, en&apos; het Regiment van Brabant is&apos;in Vilvoorden gelegt tot fecuttteyt vande Vaert.en het befchermt oóck de Poft dc Driegaten en andere op gemelte Vactt. Mi Commando, *t welck na St. Leeü is gefondenbeftaet in Volck, ; ■ &apos;rgecn uyt divetfle Regimenten gedet&apos;acheert is ,om het (SSarnifoeo, &gt;t welck aldacr gedurende de Somer iri Guatnifoen heeft gelegen y af &apos; • té loflen.Men {al van dcWintet geenTtoupén in Hal.Brainc le Comrfc, , Soignies, Énghien en andèie klcyné Plaetfen leggen&apos;,&apos; ter vootfaeck van Vvertteck derKeyfetlijckeTtoupen, diealdaerhaer VVl&apos;ioterquaitieten plagten te hebben Eergifteten vertrock vanhier&apos; BÉ Bergen in Henegouwen een Convoy met Geit voor *t Guatnifoen, - &apos;t welck tot aen JIjII geëscorteert is geworden, alwaét&apos; eèo Escorte van Mons gekomen was&apos;, om het verder te gelcyden. . Men verwagt hiet van de Weeck&apos;het SpaenS Regiment van Atrop &quot;van Ooft en de, alwaerdat van Salablanca het felve is gaeti&apos;afloflen. &apos;c Regiment van Bcmhera&apos;t welck men gemeen: had na Douay&apos;fouiegegaen . hebben, heeft contraordrebekom:n én fal hitfr blijvenorerwinte(ten. DeLt. GenetaclLaudet &apos;, die een tour van Deniermópde herl * • 1 1 • r \ • 4 - —-— .. — «« li - - r.l Al»» Am UAN»&apos; m »- X t _ £14- «. V &apos; -iSTT &apos;iVtejdk . ;c .- ; ; &apos; jkpmeo doen , heeft fig defen raqigen weer derwaerts bege. - iWnafMijl fchrijfi van Doornick , dat de Generael Graefvyi Albe *&apos; 4rP?ifc®é F®r,ificatien van St- Araand . Monagne, Hacon cn and«i 2 ij is gaen beftchtigen. , , &apos; V &apos;&apos; ,{ƒ. H&amp;UHien 16 November. De Heer Generael Baron van Fagêl in &apos;t - V bégWan dere, Maem tot Qéqt gearr&amp;eert zijnd», - élwan dc. Hen» 1 • »an M* rlborough omtrent ditn ielven tijt aenqiritoY.|iog fijn&apos; Vor, ftél. Door), faluëren ;by welcke gelegcniheyt fijn Excellentie&apos;de 24 Vaeodels, die ratn by de Veroverjpg van destad;BoujChain*anhet Guatnifoen gekregen had, o£het?goetvinden vsmgemèhs lijn Vorftclijcke Dootl. met d&apos;EngellTe Generaels partagéetden i om ii djf«t &apos;I Van aen de Koningin van Groot Brittafinien tefenden: Deo«iige ; &apos;li heeft de Heet Genetael Fagel eergifleten morgen door fijn Adju.» v «ant Generael na &apos;s Gravenhage geCbnden, om defclve aen biel Hoog &apos; Mog. de Hecren Staten Generaei ie prefenteten, en ftaet perfonelijck &apos;v &apos;in weynig dagen in&apos;» Gravenhage t&apos;arrivcren: Sijn Excellentie heeft 4 voor ceoigcdagen aen de Detachementen, dewelcke gedurende dé i • Somer in Staets Vlaenderen gelegen hebben, haer Patenten gegeven, en defelve weder na hare refpedive Regimenten en&apos; Güarnifqebeo; -t &apos; doeakeeren. *■ •&gt; . -••• Cïtïpf-;■. : &apos;s Gravenhage den 17 November. Giftere* middag namen de Het.&apos;1:! tog van Matibotough cd de Baron van Bothmar, fnvoyé van den a Ceurvorft van Hanovcr, Affcheyt in &apos;t Congres van de Minifteis der u Geallieerdenom morgen na den Briel te vettreckcn, en aldaer bt-&apos;} quaetn We&apos;cr en Wint tot voortfetting van haer Reyfe na &apos;1 Brittan-&apos; &gt; niflfe Hof af te wachten: Dc Haer van Borfelen van dei Hoogedie in&apos; $ j de plaets van wijlen den Heer van Vrybetgen aldaer ip&gt;!}&apos;kort gaet te. &apos;&quot;•) 1, fideren, laet alias tot fijn vertreck vervaerdigen. yoor z dagen is\fc 3 Baron van Hogendorf, Adjutant Generael van den Prins Ingene van&apos; &gt; Savoyea ,&gt; uyt Brabant gearriveertwas gifteren en vin daeg by de»-&gt; r Hertog van Marlborough ,en ftaet eetftdaegs gemelte Prins tot Frank.11 , fort te gaen vindeo. De Prins Maximiliaen van Heflen / Broeder van * den Prins Willem van Heflendie gifteren alhict aenquam, wttt defe • Wseck oocfc alhier te gemoetgefien. De Heeren Staten van HoUaot * en Wcft-Vjtfflipt zijn delen middag lang vergadert geweeft. De Kcy. i ferlijcke jffKfter, dt Graef Gallas, wert in &apos;t laetft van defe Weeck » uyt Eagelantajfcier te gemoetgefien. {Volgens de berichten ftaet &gt; Kcyfer Carel VI. eerder te Franckfortte zijn, als mea voorgegerètr • gehad. • ■ w o*.&apos;*»&lt;«#«» Amfterdam den 18 November. Volgens de Brieven vsnDuyta- i kerefcen waren aldaer eenige• Prijfen opgefoodendaer onder eenige \ Hamborgen, met her Engels Conroy van-Port &amp; Port verttocked &lt; zijtUc. Schipper Sieble Woutert is van defe Stad behouden tot Stok- ♦ I holm Het Galjoot dc Juffr. Snfanna, Willem Backer, v*»\&apos; I hier na Phuo gedeftineert, is op Trlant gefttant. Het Schip, I het kort Fttgat, uyt rtlant na Ooftende gedeftineert; is in Teffcl 1 nen geloopen, alwaet sedert eenige dagen niets anders is geplffcert. » fl &apos;s Gravenhage den r 8 November. Heden i» alhier de algemtent&gt; I Oanck-ea Beden Dag gehouden. Van de voormiddag nadc Predi-1 I catie waren eenige Leden van haer Hoog Mog. Vergadering boren.» I Doordien de Coninkl. Jachten gifteren door de ftereke Tegtnwiot&apos; I van Rotterdam de Maes tot den Briel niet hebben kunnen affaclreo/ l hebben de Hertog van Marlboröugh en de Baron van Bcthmar; En-= I voyc vsn den Cearvotft van Hanover, haer vetireek tot morgen u»r-i I geftelt. Dc Capireyn Paterfon , Adjutant Genetael van don Geoerad* I Baron van Fagel, is met Vendels, in de Stad Bouchain verovert I fteren van Huift alhier aengekotnen. ! fuiT | &apos; •&apos; ~ • Jm &apos; &apos; &apos; &apos; i-- &apos; # l&apos;ir&quot; &apos;lf #!fÖ ■</p>
</text>
