<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>NApels den 17 Oftober. De Peins di Valle Pocolomini en ae Pater Teatino, li)tj Btoedei, zijn van Barcelona ie 1115 gekomen : Üe eetfte is dooi den Coning begiftigt met de Tijtel_ vin Grande voor aliijc aen Gjn Descendenten , en de tweedtf met die vjn uoninkl. Theorlojjue van den Collateialen Raed. Een VeoetiaerU&apos;c G/iey heeft eenFuftevan Dulcigno van 16 Barcken met 100 Turckcn en 11 Chriften Slaven genomen. Van 4 Mellineeffe Felcucken waren 3 b/ Reggio door Storm vetgaen. Roma flen 3 1 Oftober. De Matquis de Prie&apos;foude by fijnveittek na Milain vciiochi zijo , met den Hertog van Savoyen te fpreken en alles aen ie wenden, om lijn Koaincklijcke Hoogheyt lOteeuigAccommodemem in lijn Saeck «an de Kerckl. Immuniteyt te bewegen. Woensiag nimiidag bevont lig de Maiquis Matti, Kamet-Meeflet van d;n Pnns d&apos;Avelino , ia &quot;tVaticaen, hebbende &apos;s morgens een Couritr van lijn Excellentie outfangen met eeu Lijft van de Cardinal;n, dii hei Huys van Ooüecrijck tce»edaen waren , en aen dewelcke h/ van di Verkieling des Keyfers kennis gif, wveus een Packct voor den Paus enceti aniier «oor dei Kamer rutciter. De Koningin Douatiere van Polen heeft iiier Edelman, den Matquis Burali, na Milaen gelanden , ont Koning Carel over fijn komfte io Italien tecoroplimeneien. Giittren artiveetde een Stafctto aen den Paus.oetbetigt, du de Heer Albani den 16 te .Milaen aengekomen is. Mtnfegtvoor fcker, dat de i&apos;aus den Heer Benti vogli tot Nuncius in Vranckrijck gedeftineert heeft. Livorno aen 30 Oft jber. Satutda» atri,-eerde het HGllams Schip de Mo:genftat van Atchangel; Dingsdag de 4 Schepen van de Ordie van Maiiha , om Proviant in te nemen, tn vervolgens opdeEaibaien kruyffen, en Dingsdag een Catalaens Schip in 5 dagen van Barcelona, wcUki;rs Schipper verfekert, dat de Legers wegens de Regen lig in de Wirfierquajiiercn hebben moeten retireren : Dien dag quanten hier de Zteulle Gapers de Griffioen en Concordia, hebbende «en Rover van Tunis genomen , roaer &apos;t Schip te Cagliari verkocht, en&apos;iVo&apos;.ck, beftaenae in&apos; 96 Slaven, hier gebracht: Oockquamde FraniTi Capcr de Sylvia, hebbende &apos;s avonts te vooten &apos;t Schip de Jaccb,komende van Liflabon.gtnomen; maet in&apos;t heiwaerts zeylenhet èïi»els Oorloglchip de Supeibe ontmoet, en fijn Prijs moeten veriaten*: Dondetdag arriveerde&apos;t gemelde Oorlogfchip en de Prijs, die met alles ontflagen is,osi dat binnen de 14 uuren hernomen was. De 1 Engelfle Ooilogrchepen van &apos;t hier zijnde Esquadre keerden oock te mg met het genome Frans Schip van Capiteyn Gutdon, komen Je van Smiroa.met rijeke Lading; als ook met een andere FrsnfTe 3aik. Genoua den 5 November. De 4 Gedeputeerden, doet den Senaet benoemt, om Koning Catel 111. »*a wegens dtfe Republijckals Koning van Spange en Keyfer te erkennen na het Esempel van de Repub&apos;.ijck van Venetien *n andere Staten vanltalien, vertrocken deler dagen na Milaen : Men verlangt Teer na den uyiflag v»o h»»r Commillle, en hoe fy ontfangen zijn geworden. De Maiquii Nicolo Durazzo , die als EcvOyé na het Hot van Vtanckrijck gaet, vertrock den 1 defes na Marfielje op een oafet Galeyen , en de Cardinael del Giudice, die na Spange gaet, Tal oock na MarGelje op een Galey van de. Fe Rrpublijck gebracht werden. Alfoo de Matquis de Atibetti, gewefe Envoyé van fijn Keyferïiike en Konincklijke Majefteyt by delen Staet, een ander Employ te Milaen bekomen heeft , foo fal de Graef Corbes hier in fijn plaets komen : Men vcifekett, dat de Hertog van Uzeda oock in defe Stad fal redderen in qualitcyt van Vicaris Genelael des Keyfers in Italien. TweeEngelOèOotlogfchepen zijn defen morgen zeyl gegaen met den Giave de Stampa , die de tyding van de Vejkiefing van Koning Carel tot de Keyferlijcke Digniteyt na Bsic«- looa gaet brengen. Men lchrijft van Livfttno , dat de Geallieerde Vloot aldaer verfcheyde Genoueeffe Schepen, die door de FranfleCapers Onder Ntuttale FortreflengeoOmen of net Paspoorten van den Koning voor Gen waren,heeft doea teUxeren.en dat d&apos; EngelfTe 1 rijke Franfle Prijfen opgebracht,en een Schip van luer Natie onifet hebben, i Zetuflc Capet h«»ft een Rovei fan Tunis verovert, en daer op 130 .Turcken gekregen: Een andetcZecufleCipei heeft een Frans Schip, na Marfielje gaende, genomeo.en een FranlTe Capei.genaemt Ie Duc de Vendorre, doen (handen , waerin hyde bwnt geftooken heeft. 4 Mahheefle Schepen hebben een Venetiaen op de Algciinen hernomen. Gifteren avont arriveerden hieiivaqde vootfte Schepender Geallieerde Vloot, die van Livorno zeyl gegaen it, en te Vado Troupen na Batcelona gaet embatqueren. Turin den 4 November. , De Graef van Zinzendorf, geaccompagneert door den Graef van Caftelbarco , arriveerde den 3 r patoto van Milaen van wegens den Keyfer : Den 1 ginf hy fijn Coniukl. Hoogheyt te la Vrnerie vinden, quam&apos;s «cderendaegs hier te rug en leerde den 3 na Milaen. De Keyleil. Troupen hebben begonnen ca Italien te marcheren, omtldaer hact Winteiquartieren tcbetreckeo. &apos;t Regiment van den Generael Rhtbindei, dat fijn Conickl Hoogheyt in &apos;t w ittembergfe heeft laten wetveo , is in dele Stad gearriveert, wel comploet en biftaendeinfeerpoedeMaofchap. Milaen den 7 Novetr.fcer. De Cardinael Imperiali, den : 1 paffato van Bomen v»morkfn met 1 j Csleflên en diveifle Piefenten van den Paus voor den Keyfer, en gifteren tc Cafteüazzo, jMi|lvan hier, aengekomen en weit mtrgen in defe Stad verwacht, en aen de prrpa. tatien tot fiin Receptje en folemneele Intiede weit fterrfc gearL-eyj foo dat het vettt;ck van fijn Keyfetl. Majefteyt na Franikfort ttjtn den 10 blijft vaftjeftelt : De P»inJ Carel van Nieuburg vusrock den 4n» lofpruck, aUaer hy aüei tot fiin M»jefte_vts Receptie fal laicn ptepaiercn : Df Prins van Sulizbarh is tel ff Ivet tijt vertrocken. De Graven vinZinfendnrf rn Caftelbarco zijn deu 1 een CommiiHe ica bel Hof v»n Turin gaen tivrvoersn. De Graef de Catail, Ambafl?- peur van den Hertog van savoyen, had den 3 Andieotie by fijn Ktyfetl. Majtilcvt, t;|neen:et4C3roff&apos;enoiet6Paejden detwaens gertdcn en door 60 andere gevclgt. &apos;1 Hof van deo Keyfet beftaet ia 1G Htcrea, waer&apos;van 10 van Batcclona ca de 6 andeie v«q weeuen zijn genomen : De ecrftezijnde Piini van LichtenQeyn, die lijn Keylcrl. Majelieyc, aliijt als Hy uytgaet, accompagneert; de Gtacfdela Corfana; d&apos;Acris-Bilfchop van Valencia, RacdsUeer van Siaet; de Graven van Ofopefo.Monteranto, Savaiaoo, Lantjago , Altam.Stella, en de Marquis Don Antonio Romeo, Secretaris der uaiverfetle Depeches : De andere zijn de Graef van Wratislau, Raedshser van Stiet eo Confeientie, Groot Canreliet ea Groot Prior van Malta Ij Bobemco; de Graef van Schonborc, Raedsheer van Staet en Conferentie, Rijckj-Vice Cancelier en Coadju&apos;.eur van&apos;t Bisdom Bamberg; de Graef Philip van Zinzendotf, Racdsheet van Staet en Conferentie, Hof-Caneelier cn Ambifiadcur Plenipoientiaiis by de Heeren Siaien Gcnerael&gt; de Graef van Paft, Racdshccr van Staet en Geaerael Poftmeefter van Ooftenrijck ;de Graef vanTrautmausdotf, Raedsheet van Staet en AmbalTadeu-in Swiiferlant.endc Prins Eurolani.Raedshcer van Staet en Amjjlïjdcur by de Republiek van Venetien : Dc Ambaffaieursviade gemelte RepubliirU, heKMa heden haer |u- latredï geïicn, dip (eet magcifiif&gt;. ;s gc#crft. De 6000 Man, die men na Tofcaoen lact * .&apos;fileren, fullen door Ttoupeo nyt Napel» vetflerekt werden : M;o fege, dat her is, om Forto Longaoe ie atracqueren, cn dat de Geallieerde Vloot tot d.e Expeditie lal gccaiploycttt werden. Venetien den 6 November. Alfoo de Sterfte 00 der de OlTen in dtverfle Plaetfen continueert, hetft men het Vcnetable j dagen in de Kerck van St. Marcut geexponeert cn pftclitige Proceflien gedaen, &apos;t tvelck de Patriarch Baibariga io de I&apos;arocbjüe Keicken lact doen met her leien van de groote Liunie, Gebeden en Out ie voor dc Feft van &apos;t Vee. DefcWceck is hiergearrivcert ors Ooilcgfchip de St. Andrea met den Heer Marco Loredan , die ?rorc«iteur Grnerael in More» gewcctl is . en het Schip de S. Guecaoo van Tripoli di Soria.</p>
</text>
