<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>» ■ Wcencn dca 7 November# Alfoo Vranckiijck uyt cc!* &apos;&apos;poarente yvet tot de Vrede eem&apos;ge Minifterj in Engelant had gefeed&lt;n&apos;,&apos;om dc Piopofitieo daet van te doen; en wijl men beraercl t v&apos;lt die Koning een Vetdeeling van de Monatchy van Spange btccgd:, lbo Jsecfc lijn Kcyfetlijcke Majefteyt de Koningin vïn Gjoot Brittannien byMifllve vetfocht.van in geen Negotiatic te treden by de tegenwcctdigc Conjunfture, waer in Hy, t&apos;fanxn roet fijn Geallieerden, vertionJc met lijn eygen Macht den Vyant te konnen wederftaen , dfftrerendc ten aitatynde den fclven niet grootcr vigeur te willen beoorlogt-n. Dc Regimenten van Hanover en Schoubom keeren uyt Sil&apos;licn ca Hongaryen ,om die eerde PiOvintie niet al te feetmet Qjuriiertn te betraten , vermits d&apos;andere Troupcn van liet Neutraliteyis Corps , btftaende meeft in lafaniery , inde Steden ftaeo geinquitilett te werden. In de plaeis van wijlen de Graef van Welt, gewefen: Stadhouder van Neder-Ooftcnrijck, verilae: men, dat daet toe benoemt is de Graefvan Kevenhiller, die Gouverneur van Catinthen geweett is, *a hy ftaet oock hier in &apos;t kort aen te komen , om de bfkleiinj vu defe fiine Charge t&apos;atnvaerden : Men fietvotdets een anrfer K:glcmtnt der verandering van de Miniftcrs van dit Hof; en men fpieccktoock van m:er andere veranderingen; macr hoe defelve fuller. zijn, fil de tijt moeten uytwijfen. Den 4 defes zijn dc Kcyfetlijcke Ju-4 telen en andere Koöelijckheden tot de KiOOning van den nieuwen Keyfer op j Wagens met de daer toe bedelde Kamer-Bedienden onJer Escorte van de Kcyfetlijcke Lijf-Gunde en Trawanten vao hier ra Franckfort vcmocken: De Keyferlijcke Geheyme Kamer-Beuelmetfti:rea &apos; Hof Karaerraed , H:er Jofeph Antony Pilaii.Vryheer van ThaGTiil.C-cc. ltaet oock gerect ,om na &apos;t bekomen van een en andere Infttuftien.die Hy vandeKeyfermncßegenteveiwacht.fpOedigderwaertj tevoljen; gtlijckals de Miniftcts cn andere hooge Petfoonen van da~ topdag continueren te vertreckcn. Ni dat de fware Kloek van 564 Centcer, die deKeyferl. Gerchutjieter J &gt;hm Alhamer den ar July laetflledea iafijnHuys io ptefentie vanvee&apos;e hooge Staats Petfoonen uyt vetfchcydeTurckfe en ande:e Stucken Canon, die men al over lang ayt Hongatyen gebracht Ind , gegoten heift, den 4 defes, zijnde li: Naamdag van fijn Keyftrl.enConinkl. Majefteyt, tot voor de Srarls Poort by den Roden Toorn door eenige too Man onder het aenfchouwrn van veel 1000 Menfchrn geirockrn U geworden, foo wiert gireren defelve verder in de S.ad tn luden tot in de St. Stephanus Domkerck voor de Gijate Ketr.kcn Toorn gebracht. IJ/t Hon- Luyck den 15 Novemktr. Keien, zijnde SOndag, wie» celfbrectt e.-n gtootj^CeitoiJüie, gehouden in de Catbedrale vfb de fe Stad»daei Ggtto&apos;fi-uur.-n van ds morgen bevinden alle Ledèn&apos;van die en andere O.dres, om de groote Mis te hooien c*jwt&gt; Te D:nro te tingen inde gemelde Kerck j gedurende bet wejcle fijrt Excellentie hst-giDOii (al cfotploiïcn.oïn dep tfemel danckbierheyV te betn/gen over de |eïuckYge £ led ie va &amp; K^fefCaiel; wttitna lijn Excellentie de H.-er Genetael Grief van Tilly een magnifijcq Middag- Mael Tal geven aep de §fnytaels, dieCg in defe Stad be»io«ep, en de cetfte Leden van de&apos;eemelte Hoofikeick j &apos;ï&apos;avómYeeri Baden andere Kccacaue tot durenilumcnt dei Dames,:il , , j</p>
</text>
