<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Den 2 3 en 14 November tal Abt. de Hom&apos; ra &apos;s Gravenhage verkopen een curieufe welgcconditióneerde Bibliotheek; beftaéndeinTfceöC I Hift.,Gr. &amp; Lat.»Li®.,Antiq.,Numifm..Ofat.,PoJtat,&amp;e. j Italia«nfle,Franllè, Engel (Te Editicn, ook van beydede Plantiinen, Stephanui, I Wechel, &amp;c.} alle door een acnfienlijckHeet eo Liefhebber byeen vergadert : DeCaialoeiis is té bekomen t&apos;Amftêr&amp;m bv Boom» I Borftius, Haetlem van Keflel, Leydenßouiefteynen Dijkhuyfen, Delft Bemanßotterdam Fritïch en van Veer, Dort Góris7 Utrecht rap&apos;&apos; I &apos;dc Water, Letu»aetdenFraneket en Halma, i :*:ï , i-- ; . • — &apos; Ni ;iTot Haetlem is nyfer ham te koop era ran outs vermaerde Neeringrijcké en nieii dooit immerde Zwpzfedery, gcnaémt deWekeWaei# I op ft Spaerne tuffchen de Waeg en de Gtaeuwefteene-Itug ;i»ootfien met een nieu doortimmert dubbelt Woanhuys Loógbacktn. Vatt I van 4 heel groot en een Jaer out zijn; 4 groote Oly of Traenbacken; een Ketel,out ouer 7 Jaren} een Packhuys, Stallinge voor z Pactdc»/ I «n een Vuyl-As-Hock onder Dack : Ymant, Gading hebbende, adreflère fig in gemelde Zeepziedeiy. &apos;NB. Op dc fclvc ftaen 4000 GL C«pi» I taeltegen 3ep een half p.C.,d ie noyt kunnen opgefegt,maer wel van den Koper afgedaen werden., - r, I o Men preftnteert uyt&apos;er hact te koop een Party van omtrent 400 feer hooge Effe Bomen, ftaende fauyren de Stad Aickraaer&apos;op hét Hun te I Nieuburg, gelegen Benoorden ,&apos;t Dorp Heyloo : Die genegen is de voorn: Bomen tc kopen adreficrc fig op het voorn: Hnys, of tot ■ ten Huyle van den Heer van Petten op&apos;t Hof. ;..J. ,i,\- » •. ƒ r. Ji, tk I ~ Tot Amfterdam op de Hoeck van dc Joode Breeftraet by de SmouflTe Beurs ten Hüyfe van Mofis Baffan, daer de Berg Baflan uythdngr,&apos; iite I koop puyks puyck van Chocolade van 14,16 en 20 St. &apos;t , oock met Banilles en Ambergris 124 m 36 St. &apos;i &amp;j • als mede Varinai en Via-&apos; I centfe Taback door malkander gckotventoti 1,16 en oock Vaiinas alleen gekorven tót 14,36.cn 50 Sri &apos;ti® :&lt;Noytfoogoct I ■.* voor delen voor die Prijs verkocht als nu prefent. ,v, 1» fiw wxy... . &apos;Tt*ï&apos;r - vt / •&quot;! \t&lt;i I Wijl de Lotery tot Leyden, voorfien met 534 hooge ea middelbare Prijfen, fterek toeneemt,fal defelve niet anders &apos;als compleet treekeo M I &apos; 24 November, ofCommiffariffen fullen 1000 Gulden aen &lt;tAmfterdamfe Diacony betalen ,fooden 2of r j December niet treckt. Di» I yoLoten op 1 Biljet inlegt kort 1 per Cenr. ~• *; #a \v . -V 2• *»*?1 &gt;&apos;■* u»i)*w.n.. Hr+vUryu t - -VI I .. De Colle&amp;ems van de Lotery van Nieuweikerck ,i 4 Gulden &apos;t Lot, - weken gelaft haer Copyop den tg November over te feoden ,i(&apos; I ,wijldeptesijfen,DagdootdeNotificatieenCopdititnwerdenbekentgemaeckt.•■&apos;■soa: 1 os\t ü* «»■ 0 i 5 •»&apos;&lt; t -11 De Lotery vanNicuwerkerck op dfïiTcl,l 22 S#, treckt ter boete van rooo Gl. in yder Stad daer gccollefteert wert at &apos;t eyodigen vaiiwid-1 ,wey:Dié voorden 5 Dec.rooLoten inlegt op eenßiljet kort 1 perC.: DeColleft. moeten baerCopy den 5 endelaetfteden uDec.omf&lt;nd»it I De Lotery vanUytdam.a 1 Gl.,met 52 Prijfen van gooo tot rooo Gl.,trekt Mandag den a j INovemb.» De Loten totSaturdag tco 4 uuitn, I ?De hoogQe Inlegger op 1 Biljet geniet 400, de 2de joo&gt;dejde 200 en de 4de *00 Gl. Dencktöm;t.Opgelt. NB. den 24 Nov. d&apos;eerfleLi)f. I s\&apos; De,Lotery vanWydenes.i jo ft.&apos;,treckt compleet den i^Navenib.,ofd;E.Regenten en A.vanDamme verbeuren joo Rijxd. aen d&apos;AmS. e« I HoornfeGeref.Diacony-Artaen, indiea de Trecking op Maendag,den jo dito.olet voortgaet. De Inltg en Overtekening tot den ar Notembr I De Lotery van Bleyswijck,i j Gl.,feer vet geavanceert zijnde,werden de&apos;Litf hebbers van een complete Trecking vertfkert, die zijn faldt# I 23 Novemb. of uyierliik dén 27 dito,op poene van rooo Daelders aen d&apos;Atmen: De Colle&amp;eurs moeten haer Cop/ den 20 defer ■ -De Lotery van Nieuwendam. i j GL, wiens weerga noyt in &apos;t Licht geweeft is, en i&gt; te winnen.» Prijfen i rooco G 1.,2 i óoco.i 13000,1 ,*11500,25 iiooo.&amp;c. .Atreckt den 25 November: De Loten tot den 22 dito. d :=» - • 4- I &gt;;&apos;ü! K&apos; Tot morgenAvoat nocwLoten in de Lotery van Haringcarfpel.il 6G1., maer 2 Nieren tegen r Prijs: DeTrekdag blijft vaflgeftelt den»j«l Nov.,of Strander enßatelbant verbeuren aen drAmft.Geref. eftLutb.Diac. Armen 500 DrieGnldens. 2jLoten op e&quot;inßiljet kort r p-C. I ,&apos; J. Ratelband, als Direfteur derLotcry van de Rijp.is toet meening &apos;t reftant der jde Vetdeeling harer Lot«jr.fc»*B ftaende in r 1000 Loten,a 6 Gl.,compleet re treekenden 3 Decemb.: D&apos;lnleg is reets met goet fucces begonnen en cf ntinueeit tot den 1 dito. ■ .wijl de Lotery van Swammerdam,&apos;a 4 Gl.,vaft en fcket treckt den 24&apos; November, of de Regenten en Direiürur fullen rocoGl. ,cnLeydfe Diacony- Armen.loo Gl. aw yder Collf dltur, en 2 Dncator» vootyder Lot betalen,foo fal den Direfteur,tofmeerder /&apos;.i&apos;l.der complete Trecking,aen de 4 hoogde inleggers yder 56 GL bftalen, fóójde Trecking niet geheel compleet gefchiet..,., .T, s c. Nader Verdeeling wegens de Lotery van 84 ft., voorfien mét (&apos;Prijs ï 1400.0 G 1.,2 ï 6000,2 3000,4 \ 1500,20 \ iooo» &apos; .ca dat in 32000 Loten; treckt abfoluit den 30 November óf eerder: Niét langer Loten a&apos;s tot, dén 27 dito. ( . &apos;v: A.&apos; *.\H X&gt;&apos; Lotery van Zevenbergen fal op de gefttldeßoctens den i4Dec. trcCken,dewijl door de weérgalofeVerdeeling f9O ft/treken tóeloop dat.fo niet treer,compleet fal trecken&apos;,: Zijnde aen te metclicn, dat in eeti Lotery van niaet 4.0 Sri 8 3 Prijfen van 6000,5pa0, 40(50,3000, ioo«| ,iooo tot 100 Gis. incluys té trecken zijn : De ColleAeucs in deHollantfe Plactfen fluyten abfotoyt den 11 Dec, én buyteo Hollant den 8 Soo dc Lotery vao Ojftgrae&amp;ijek, i2O Gl., niet treckt dett 2of uytcrlijck den 9 Dcc. fal de Wed. Hanius jfooo Cl. aen d&apos;Amft. G&amp;V :: Di|c. verbetuen De Inleg en.korfijig va» 1 per Cent op ro eq eenhalfop 25 Nqv..peckttótNieu*epdi®. ■ Gedruckt tot Htcrlem by ABRAHAM CASTELEYN.&apos;Sttdv-Druckcri I</p>
</text>
