<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SUPLEMENT</title>
	<p>&apos;du Journal Hifiorique, du 25-. Juillet t7i%&apos;m l Vivant les derniers avis de Suifle, le projet drcffé à Arrau n&apos;étoit \ pas encore ratifié. Les Déj utés des Cantons Catholiques infiftent j mruti nouveau délai, Se demandent qu&apos;on prolonge la fufpenfion 0 armes, s&apos;exeufant de n&apos;avoir pu recevoir leurs inftrudions dans &apos;fur l tCt&quot;Ps limité: Mais les Cantons de Bem &amp;de Zurig, fc fon. &quot;a juftice de leur caufe, ont fait connoitre aux Catholiques qu&apos;ils &apos;4 ?,Cni: corder d&apos;autre délai, &amp; que fi ces derniers ne vouloient pas &lt;Uuv à leurs propofitions, on ne devoir pas prendre &apos;liesf p3rt fi 1&quot; hoftilités recommençoient après que la fulpenfion \ U i expirée. Ainfi l&apos;on verra dans peu de jours quel train prennes affaires en ce païs-là. •«CoiV&quot;^5 d&apos;Ailemagnc n&apos;ont pas changé dc fituation. Celle dc l&apos;Em-1k r encore à Langcncandel, Se celle des ennemis derrière leurs li^ [&apos;Que 1 r dc Wlr[embcrg a fait repr^fenter àla Diète de Ratisbonf.%t t -P, u&quot;eurs Membres de l&apos;Empire n&apos;ont point encore paie leur confce e / ■ Cilffz militaire: Il follicite les trois Collèges de faire en lotte f l&apos;a outingent foit inceflamment paie, à faute dequoi il étoit a craindre fWd &apos; Dde &apos;&apos;Empire ne demeurât dans l&apos;ina&lt;ftion. Le 15. le Miniftrc X/ 3 Racisb°nnc reçut un Exprès dépêché de Vienne par Mr. Stcrn\&apos; ha* q.U°&apos; &apos;C bruiC fc répandit que le Roi de Suéde étoit parti de Ben&apos;s d&apos;autres avis aff.irent que ce Prince y reftera encore cc mois-ci. h p Suite des nouvelles de Londres du 19. de ce mois. \Wr-S krtrs&quot;&apos;S quon rc-Jt avant hier dc Hollandeonaprit, que les &apos; fur ?erSUX ant declaré à nos Miniftres, qu&apos;ils ne pouvoient acorder tfs&lt; APnn_r°n d&apos;armes, fans le confentement de l&apos;Empereur &amp; des au* %.&quot;es, ce qu&apos;on regarde comme un honnête refus. Cependant on &apos; j&apos;l dMnéoalcmcnt que la fermeté des Alliés ne fera pas changer le pro&apos;^«F lCour, qui eft de faire la paix dc quelque manière que ce foit. Ji|&apos;eov »s plus que jamais, fe déchirant l&apos;un l&apos;autre par des Nfion* ?K pâr des ImPr&quot;nés : Mais enfin les Torris ont le deffus en toute &apos;&amp; m a cont&quot;)ue a ôter les charges aux Whigs pour en revêtir ceux,Si\! v ccrtan? qu&apos;aucun Whig ne reftera dans l&apos;Emploi, pas même ! &apos;il » charges ou l&apos;on entre par élc&amp;ion: On en juge par celle qui fe &apos;atiori\a q&quot;elqucs Purs de 27 Gardiens, ou Gouverneurs de la Corpo-1 de Cokhtfter, car tous (ont du Parti Torris. &apos; ti cI« D&quot; CamP de Marottes devant Landrecis le 21. Juillet. iiii&apos; ,M,?U,,maci,n_Mr\Vcgclln deClaarbergcn arriva ici &amp; prit fonQuarl&apos;^e W*\esA. L apres midi le Brigadier Yffd arriva au Camp avec l&apos;ar\k Dc&apos;£ ll eft campé entre ce village &amp;la vil e. Le foir le Princcd&apos;Ant&apos;.V pr Prit&apos;auffi fon logement dans cette Abbaie. La nuit un Lieu- Cdc Vil?-°&apos;S • Vint ren&quot;drc a nous&apos; &amp; informa ce Prince que le Marê- C% n - alant décampé des environs de Cambrai avec fon armée, V Ait fine !?&quot;tïbs ?°Ur tâcher dc furprendre notre Camp. Là-deffui V qui V redoubler le nombre dc travailleurs aux lignes de circonvalaà c PH,?CD_f.^eu , ,on?éc4 en peu de remPs&gt; Le 20- à 3 heures du ma- Jr &lt;ice d&apos;An-fait* le Prince de Holftcin Beek montèrent à cheval |ouVrit ! rcconiioitrc les ennemis Se mettre ordre à tout: Mais on ne détf ulTar c? côté-ci qu&apos;un petit nombre, de leurs efeadrons &amp; quelques CePetidanrg?! commencèrent à cfcarmouchcr avec nos Gardes avancées. P&apos;ioe «1 \ &quot;CC genC C bndcr toHtc la cava&apos;erie dc l&apos;armée Se cm- Ju&apos;quW&quot; , gages&apos; &amp;&apos;&apos; fc rendu a &apos;&apos;extrémité de la gauche qui s&apos;étend »an* ,f , tro-up&quot; du flégc&apos; Celles dc la droite pafférent auffi àla Prendr,. 1 Jf ia jen^orcer de ce côté-là, Se les Généraux s&apos;abouchèrent pour aller IV ™e ures neceffaires afin de bien.recevoir les ennemis, ou pour «rtain , £r rencontre. L&apos;après midi fur les 4 heures on ut avis c»mnoi_.gq°Ci . avoient marché du côté de St. Piéton, &amp; qu&apos;ils kordh ït n g.dc la Sel,c&apos; Publiant qu&apos;ils nous viendront attaquer auvoir r« • Fourn être pas harcelé par de continuelles allarmcs, Se pouun r/r?ntlnuU&lt;:r le cgc dc Landrccis, le Prince Eugène ordonna d&apos;élever» Poftéav^ Tntnlatete de l&apos;aile gauche, Se le Général Fagel y a été liéee t 4° bata»Uo&quot;s&apos; de forte que notre grande armée, les troupes dn menr 1 P°n&quot; ,Ur la Sambre fonc a couvert. On délogera inceffamfent J &apos; Cll&quot;emis de quelques poftes avancés, afin que les Directeurs puif. tiont &apos;r°£ cr de la Vlllc Pour reconnoitre le terrain, Se faire les difpofîiour F eeffaires_pour l&apos;ouverture de la tranchée, qui fc fera dans 2ou * Pré* a ry a &apos;CI &quot; fourrages par deffus la tête, chaque cavalier en aiant chan • cente pour plus de 6 femaines. Aujourdhai les ennemis ont Pni LexTnCori: dc fituation- £&apos;cilr droite s&apos;étend le long d&apos;Oifi, Bcaurc- DuNi Nouv,°&quot; &apos; &amp; !cur Kauche au delà dc Chateau-Cambrefis. Ils difent i -is no .s font encore inférieurs dc i&lt;fooo hommes, nonobftant le départ vnï \ &gt;es Angloifes, à caufe des groflès garnifons qu&apos;ils font obligés d&apos;aoira Arras, a Cambrai, à Valcnciennes, à Landrccis 8c à Maubeuee II no,°cU,r^CUrdv:^,n^ du C-°UVrir cette ornière place, auquel cas ils nous abandonneroient Cambra, pour en faire fc fiége f, on le juge à proune affliïc fédeufc&quot; g &quot;^ ** &quot;^ ln&lt;luiétCrj fan^»^nirà Nnn</p>
</text>
