<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SUivant les derniers avis de Suiffe, le projer dreffé á Arrao n&apos;éroit pas encore ratifié. Les Députés des Cantons Catholiques infiftent iurun nouveau délai, Se demandent qu&apos;on prolonge la fufpenfion d armes, s&apos;exeufant de n&apos;avoir pu recevoir leurs inftrucîions dans d* r , lcmJ* ,imité: Mais les Cantons de Bern Se de Zung, fc fondant lur la îuftice de leur caufe, ont fait connoitre aux Catholiques qu&apos;ils rie pouvoient acorder d&apos;autre délai, Se que fi ces derniers ne vouloient pas cathegon que ment à leurs propofitions, on ne devoit pas prendre en inanvaifo part fi les hoftilités rteommençoient après que la fufpenfion o armes fera expirée. Ainfi l&apos;on verra dans peu de jours quel tram 1 rendront les affaires en ce pais-là. Les armées d&apos;Allemagne n&apos;ont pas changé de fituation. Celle de l&apos;Em- Sn«CCOrlte&quot;corc/^angCn^nddV&amp; celle tks ennemis derrière leurs lignes. Le Duc de Wirtcmberg a fait reprefenter à la Diète de Rathbonri^i -P. C&quot;rr-S MctmbrC! dc empire n&apos;ont point encore paie leur contingent a la caiffe militaire: Il follicite les trois Collèges de faire en forte TC fl c°n»ugent foit inccfïamment paie, à faute dequo, il étoit a craindre 3? wJÎ?&quot;Cr C-luLmplrc ne dcn^lirât dans l&apos;inaction. Le ie. le Miniftre ce èHiedc à Ratisbonne reçut un Exprès depeché de Vienne par Mr. Srernhoek, fur quoi Je bruit fe répandit que le Roi de Suéde étoit parti dc Bender. Mais d autres avis affurent que cc Prince y reftera encore cc mois-ci buite des riouvclles de Londres du 19. de ce mois. 3è&gt;PariC-S lct:res on re?ur avant hier de Holîandeonaprit, que les „ Etats Généraux ont déclaré à nos Miniftres, qu&apos;ils ne pouvoient acorder „ la lufpenfion d&apos;armes, fans le confentement de l&apos;Empereur Se des au-„ très Alliés, ce qu&apos;on regarde comme un honnête refus. Cependant on „ croit généralement que la fermeté des Alliés ne fera pas changer le pro&quot; lei ê la, Cour&apos; qui eft de faire la paix dc quelque manière que cc foit 3, Lest-actions s&apos;agitent plus que jamais, fe déchirant l&apos;un l&apos;autre par des&apos; 3, difeours &amp; par des Imprimés: Mais enfin lcsTorris ont le deffus en toute „ ocafion. On continue à ôter les charges aux Whtgs pour en revêtir ceux-là, Se il eft certain qu&apos;aucun Whig ne reftera dans l&apos;Emploi, pa- même „ dans les charges où l&apos;on entre par élection : On en juge par celL qui fe „ ht il y a quelques jours de 27 Gardiens, ou Gouverneurs de la Corpo« ration dc Colchefter, car tous font du Parti Torris. &apos;</p>
</text>
