<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Du Camp de Marolles devant Landrecis le 21. Juillet.</title>
	<p>■ *?.&apos; au matin Mr. Vegelin dcClaarbergcn arriva ici Se prit fon Quartier a Maralles. L&apos;après midi le Brigadier Y fiel arriva au Camp avec l&apos;arî. i r^&apos;J? cft campd entre cc villaRe &amp;la vile- Le foir le Prince d&apos;Anhalt Deffau prit aufli fon logement dans cette Abbaïe. La nuit un Lieu,£n? W \rAn&lt;*ms fe Vlnt rendre a nous&apos; &amp; inf°rma ce Prince que le Maréchal de Villars aïant décampé des environs de Cambrai avec fon armée, cto.t en pleine marche pour tâcher dc furprendre notre Camp. Là-.leffis bon Ait. fit redoubler le nombre dc travailleurs aux lignes de circonvalation qui furent perfectionnées en peu de temps. Le 20. à 3 heures du matin le Prince d&apos;Anhaltôt le Prince de Holftein B^k montèrent à cheval pour aller reconnoitrc les ennemis &amp; mettre ordre à tout: Mais on ne découvrit de ce côté-ci qu&apos;un petit nombre de leurs efeadron* Se quelques Huflars , qui commencèrent à efearmoucher avec nos Gardes avancées Cependant le Prince Eugène fit brider toute la cava cric de l&apos;armée &amp; empaqueter les bagages, Se il fe rendit à l&apos;extrémité dc la gauche qui s&apos;étend &quot;juiqu auprès des troupes du fiége. Celles dc la droite paflerent aufli à la gauche pour la renforcer de ce côté-là, Se les Généraux s&apos;abouchèrent pour prendrejes mefurcs néceffaires afin de bien recevoir les ennemis, ou pour aller même a leur rencontre. L&apos;après midi for les 4 heures on ut avis certain que le&lt; François avoient marché du côté de St. Piéton, Se qu&apos;ils campo.ent le long dc la Selle, publiant qu&apos;ils nous viendront attaquer aupurdhui. Pour n être pas harcelé par dc continuelles allarmes, Se pouvoir continuer le fiége de Landrccis, le Prince Eugène ordonna d&apos;élever un retranchement à la tête de l&apos;aile gauche, 8c le Général Fagcl y a été polte avec 40 bataillons, de forte que notre grande armée, les troupes du iiege Se nos ponts for la Sambre font à couvert. On délogera inceffamment ks ennemis de quelques poftes avancés, afin que les Directeurs pniflent s aprocher de la ville pour reconnoître le terrain, Se faire les difoofitions necefiaires pour l&apos;ouverture dc la tranchée, qui fc fora dans 2 ou * jours. Il y a ici des fourrages par définis la tête, chaque cavalier en aïant près de fa tente pour plus de 6 femaines. Aujourdhui les ennemis ont change encore de fituation. Leur droite s&apos;étend le long d&apos;Oifi, Beaurepuis Se Nouvion, Se leur gauche au delà de Château-Cambrcfïs. Ils difent qu ils nous font encore inférieurs dc içoco hommes, nonobft.nt le déparc des troupes Angloifes, à caufe des greffes gamifons qu&apos;ils font obligé* d&apos;avoir a Arras, a Cambrai, à Valencienncs, à Landrccis Se a MaubeVe II parait que leur deffem eft de couvrir cette dernière place, auquel cas&apos;ils nous abandonneraient Cambrai pour en faire le fiége fi on le juge à pro- Pos- j&apos;y a aparence qu&apos;il» tâcheront de nous inquiéter, fans en venir à une affaire fericurc. * Nnn &apos;-</p>
</text>
