<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De Londres le 19. Juillet.</title>
	<p>L&apos;Amiral Lcake mit à la voile hier ** matin avec fon cfcadrc pour Dunkerq&quot;&quot;?&apos; On afTùre que plufieurs Ingénieurs Ans}°f Se Protcftans François y font embarqu&apos;î&apos; Mrs. Albercrombi &amp; King fon- nom&quot;1. Commiflaires pour prendre un é ardes mu&quot;1&apos; tions que IcsFrançois laideron: dans cete p. ce. Vendredi dernier Mr. Sr.Tean fut créé P*1 de la G. Bretagne fous le titre de Vicof. Bullinibrook &amp; Baron de St. Jenn de diard Tregofe, au Comté dc Wil-s. Le le»&quot;/ miin tonte ta Cour le complimenta &apos;&quot;j ce&quot;e nouvelle dignité. Par les lettres Ne.vcpftle du 15. on mande, que ce tn^, jour i! avoir pafle devant ce pnrt l&lt; &quot;f^T fcuix venant de Virginie, quioor fait , tour dc t&apos;Ecolfe , pour ne pas s&apos;cxpofef être pris dans la Manche par les Arn&quot;&gt;&apos; rcurs François : Ils avoient rencorrre a lieues de cette place, notre flore oui »* . Ruflàe. l,e Parlement s&apos;étant rafleinble a jCtf» •ntrojI &apos; j le Vicomte Bullingbrook a été ï pi-,5 (v ddns la Chambre des Pairs , &amp; y né Q&apos; ,ncc&gt; Les Communes ont ordon- Qes ry P ,er des Commiffions pour élire mortseputCS a*a P&apos;ace dc ceux lu&apos;1v&apos; &apos;°nt U ç &apos;ou 1u; °nt accepté des charges à rtw &quot;r&quot; Enfuite le Parlement a été pro- On a!r &apos;uau onzième du mois prochain, fera r ute «lue le Comte de Dartmouth clUr iX ,Gund Ecuïer de S. M. „ que fa Ch&apos;evai&apos; Secrétaire d&apos;Eear |Cra donnée au po.u- &apos;er.Hanmcr. La Reine a nommé Colo . ot-trniflàires du Commerce &amp; des Gul|£les &apos;le Comte de Winchellci, Milord Xltç °^d , le Chevalier Meadows l&apos;aîné, Hit,je**°iJtton, Moor, Guyin, Folei , &amp; 3-po- ttou&apos; eî &apos;etcrcs de Lisbonne du y 011 fieilti qu&apos;on alloit détacher de l&apos;armée tes D pour aller à Tra-los Monrtia.js s Ur, J fubliitcr plus commodément, Corr,. °&quot; n&apos;aprenoit pas encore que le gjt|. Portmorc voulu: caffer aucun réa»ec c ;,C&apos; La flotc du Brefil étoit attendue fu-r mPatience , &amp; l&apos;on fouhaitoit qu&apos;elle rtlCll„enc°n-rée par l&apos;Amiral Baker qui 1 _. Cro&quot; en fureté.</p>
</text>
