<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>~L » O—— — &gt;—&quot;--&apos; &quot;/ U---D &apos; - ■_ , _^__^ Dezen avond de klok s uren , zynde den 4 January zullen de Makelaets G. van Duylt en L. Gtoen , t&apos;Amfteidam int Nieuwe Hecren Logement op de Haerlemmerdyk, verkopen, een Party van ontrent 100 Vaten Moskovife Talk. J. Staets, J. Lemmers en J. Staets de jonge, Makelaets , zullen t&apos;Amfteidam op Vrydag den 8 January , in de Nes in de Brakke-grond, &apos;s avonds te 5 uren, verkopen, een patty van ontrent 8» a 100 Karns Kazanfe als-andeie foorten van Moskovife Talk, als nader by notitie zal aengewezen worden. N. Lemmers Makelaer, zal t&apos;Amfterdam verkopen.op Donderdag den 14 Januaty 1712,&apos; s morgeas te 9 uien.in deJKolvenieis Doelen in deDoeleftraet,een Party gemaektcJuweelen,lofleDiamanten en fnoerenPaerlen,alles daegs te voren &apos;s morgens te S uien a-ldaei te iien. J. Staets, J. Lemmers en j. Staets de jonge, Makehers.zullen t&apos;Amftetdatr. verkopert op Woensdag den 10 January &apos;s avonds te 5 uten, inde Nes inde Biakke grond, een paity van ontrent 100 Pakken Moskovife Jugten, als by notitie nadet zal aengewezen woiden. Abel de Coole Piocutcur voor den Ed. Achtb. Geteehie der Stad Utiecht, als daer toe fpecialyk by denzelven Ed. Achtb. Getechte geauthorizeerd , zal den 6 January 17r2 ,&apos;s namiddags ten 3 uten , ten huyze van den Wynksper Lobbrecht, wonende in de Lynmarkf tot Utrecht, publykelykaen den meeftbiedenden veikopen , eengrote fchone en van ouds vermaerde Neeiingryke r.rouweiy en Azynmakery , roet zyn ap- en dependentie, genaemd &apos;t Klayeienblad, met zyn Kelders, Erf en Hof, mitsgaders een Stallinge voor s pactden; ftaende en gelegen tuflehen de Vollet- en Geerte-btuggen : welke Brouwery een fchonen uytgang heeft op het Geertrayden-Kerkhof, met een groten Poort-weg : Deze Brouwery kan aenftonds aenvaerd wolden. Indien ymand eenige nadere ondeiiegting begecid , adref.ere zig ten huyze van den voorn. Procureur de Coole , wonende in de Lange-Nieuwftraet tot Utiecht. / Johannes van Kempen en Arnoldusde Guyliker , Kleiken ter Secretarye dei Stad Rotterdam , als geftelde Curateurs over den Boedel en Goederen vari Lautens vande Wetering , zyn van meeninge op zatutdag den 16 Januaty 171 i.inde Stads-Doele det vooin. Sr?.d &apos;s namiddags ten 3 uien ,in &apos;t openbaei en aen de meeftbiedende te verkopen (ten overftaen van 2 Heeren Schepenen der vooifz Stad ) een nieuw Huys en Eive genaemd de Stads-Hetberg , met zyn Stallingen , en eenige Wetven tot Houtkopery , ftaende en geleegen buyien de Schiedamfe-poott aen de Maes, in de Jutifdiftie der zelve Stad. Nog een Huys en Werf; ftaende en geleegen in de Boomptferrs binnen de vooifz. Stad. En nog een nieuwe Brandery en Erve, ftaende en geleegen op den Oofthoek van de Dtaevfteegbinnen de vootn. Stad. Uyt de hand te koop eene wyde fchoone Koets van ftaet gemaekt voor een Ambaffadeur , en 5 kloeke , moye fwaite Hengften , te bevragen by Mr. Boyg :n het Engels Koffyhuys van Mr. Welsh by het binnen Hof in den Haeg : of by Mr. WiJliam George Fennington Koopman te Rotteidam , die daer toe aenwyllng zullen doen. T&apos;Amfterd. by Izaak Trojel Boekverkoper op &apos;t Rokkin in Marcns Antoninus, is gedrukt en wotd vetkogt, Zedeiyke Zinnebeelden, vertoond in 100 Konftplaetjens, door kragtige Redenering en Maetdicht, ten nutte van &apos;s menfehen Leven tocgèpaft door E. Verryke, 8. By dezelve zyn ook nog te bekomen eenige Exemplaten van &apos;t Leven van Mevr. Olimpia, die te Romen heer!c happy voelde onder In 110--centius de X. Sec. btfehreven door den Abt Guialdi, ia 8. Als ook de Gevallen van Apollonius van Tvr, in s. &apos;t Is ookbe/loten dat de Lotery van Wormera 4+ fis. o? Kopper-inacndag den 11 Jan. zal trekken , of de Direfts. D. van Balenen A. van DtrvMne zulten aen alle Inleggers v«or elk Lot 44 ftvs. boven den inicg uytkeeren , mits dat ze nog eenige dagen uytftel mogen neemen, ah&apos;er nog eenige Loten tot het compleete getal manqueèrden. Den inleg tot 6 dito. De Lotery vanNieuwendam a 3 gl.,met 2 a 6000, 2 a 3050, 2 a 1500 en 25 a 1000 Bcc. reeds in ftaet zynde om mer ruym 30000 Loten te veo:fchyn te komen , veeibinder, haer d&apos;Ed. Regenten om uyt te keeten aen d&apos;Amfterd. Diacony-Armen ,zo den 9 of uytetlyk 20 Jajnvary 17 12 niet compleet rrekt. T»t 9 dito nog Loten.</p>
</text>
