<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d’aengrensende Rijcken.</title>
	<p>j — — —•* » u teypz&apos;g den 11Juljr. Men verneemt van Diesden, dat de coning vanPolen van daeiop fijn vertreek na Groot Polen ftont : r)e fwaic Artillety ftaet in ja 6 dagen te volgen. De Saxife Ceut-Piins airiveerde hier voorlede Sondag en begaf fig &apos;s andtrendaegs na Plauen, alwaer fijn Hoogheyt fijn nieuwe Suite, die de Cardinael van Saxen- Zeytz te weenen gereguletrt heeft, vont: Men meent, dat fijn Hoogheyt, die gedurende fijn Reys de Naem vaoGraef van Lausnitz ftl voeten, heden na Bareyth UI gaen, ooi lig *at&gt; daer verder na Neuremberg en Franckfoit te begeven : Men fegt, dai de Baron van Frifen na de laetfte Plaets fal vertrecken, om als eerfte Minifter van dea Coning van Polen onfen Ceurvorft de Keyfetl. Eleftie by te woonen. Uyt het Holftey nfe den 14 July. Volgens de Brieven van Coppeni hage van den i 1 ftont de Coninckt. Suite den 14 of 15 den Coniog na Holileyn te volgen : De Coningin Douatiere foude voor eerlt na Oldenburg en verdet na Caflel gaen, om haei Heer Broeder te befoccken : De Sterfte was te Coppenhage ondet &apos;t gemeene Volck wel ftetk, I maer het wiert noch veel grooter gemaecktals&apos;t in&apos;er daet is; eo, ■ alhoewel het geen befmettelijcke Sieckte en de Lucht fuy ver was, foo | fturvenechter deMenfchm fchielijck aen een heet e Koorts : Op dé | Vloot hoorde inen noch van weynig Siecken : Van de in de vootiede 1 Herfft gefpronge 2 Sweedfe Schepen waren 140 Stuckea Canon.doch | ten decle tedelijck bcfchadigt, opgevift en in het Tuyghuys gebracht; daer onder aijn 4,die in de vorigen Oorlog op &apos;t Schip de grote Croooi . geweeft zijn. De Heer van Wyburg foude als Couinkl. Deenffe En; voye na Spange gaen : Men had Brieven van den Baron van Leeuwen. dael uyt Noorwegen, meldende, dat hy fig teneetftennad&apos;Armee . op de Sweedfe Frontieren ftcint te begeven, om de bewegingen van j het Sweedfe Leger te obierveten, &apos;twelck, indien hettratisport na ; Poinerenntet voortging, welverfterckt mocht werden : Ondertus- I fchen was de Noorweegfe Armee in ftaet,om de Sweedfe het Hooft te bieden : Oock waren daer 10 Oorlogfchepen , 10 Fregatten en veij fcheyde Brigantijnen. Hst Lant-Gcricht te Sleswijck is voorlede Vryj dag geëyndigt : De Lant-Sianden hebben oock volgens haeroudc &apos;&apos;Ti!&apos;®&apos;&apos;0 een begeert, diehactoocktoegeftaenis : Het I Holfteynfe Lant-Gericht, dat te Kiel fal gehouden werden , is tot na den Oogft uytgeftelt. Hamburg den 14 July. Nadien de Ccur-Hanovetffc Gefant Barob van Grothe Dingsdag vernam, dat de Coning van Dencmarckett j daegs te voorsn te Rensburg aengekomen was , is hy Woensdag det- I waerts gereyft , fonder dat men iets hoort van dc Affaires, die hy aU I daer te doen beeft: Onfe Magiftraet heeft ook 1 Gedeputeerden met I het gewoonelijck Preleüt aen lijn Majefteyt gelonden. Volgens alle , appatentie fullen de Moscoviters en Polen &apos;t Swéeds Corps in Porncten attacqueren, cn de Coning van Denemartken een Invalie in &apos;t ! Hertogdom Brïmen doen,alwaer weynig Militie is, en de vrees dage| lijeks grooter wert De Gouverneur Generael Welling had geëyft, dat yder Ketfpel eenlgc ïooo Himpen Koorn en een fekere Somme | Gelts ombrengen lal: Eenige Paflagicrs feggen, dat men reets bcdagt ; was, om de Schriften in de Cancelary van Stade en d&apos;Archiven in tc packen, en defelve in fekerheyt te brengen : Aen de Burgets vanWismar was aengelêgt, om fig voor een half Jaet te vrovianderen j en alr wie fulcks niet konde doen, moeft fig uyt de Stad begeven. Volgens - fchrijven uyt Pottieren gaven de Sweden voor, van dc Saxen inGroot Polen t&apos;attacqueren,eer de Moscoviters en Polen met haer geconjun. geert zijn; doch men weet, dat defe ten dien eynde teets in Marfch zijn, foo dat fy wel te het mochten komen. Alle Pometfle Brievea verlekeren,dat roet alle magt te Carelskroon aen het Transport naPomeren gearbeyt wert, en dat het feive fekerlijck fal gefchieden, wa« toe reets veel Schepen gehuurt en andere in Bellag genomen werden. De Gedeputeerden van de Stad Lubeck bevinden fig in defe Stad,om met defe Magifttaet wegens de meergemelte Ariillery, die tot het Neutwliteyts Corps geëyft wert, te delibêreren. Luyck den 14 July. Men hteft alhier ordre gegeven, Om 1 Regimenten te Voet voor de hooge Geallieerden te werven : Van&apos;t eens I falde GraefMeanCOllonelzijo: Men atbeyt reets aen de Montering (oo Klederen als Musquetten. Men fpteeckt, dat de Heet Albani wel een tour herwaerts mocht doen, om een Commiffié af te leggen. De Nuncius vao Ceulen laet alhier ftereke Inquifitie tfgto dejanfe. nifttndoen, om die Sc&amp;c uyt te roeyen.</p>
	<p>&gt;&apos; Tr&apos;tr &lt;*en ïo Jn!y.&apos; EergiCeren avOn» ten j naren heef: mm het Canon trao Luxembdig gchoö;t rr wcick b/ d&apos;aênkoio:! :&apos;vao cëar-, Btj&apos;enrn geloft is: Si;n Intrede was onicr &apos;t luyden der Kloeken en iq&apos; Gcfellchap van de geheeleMagiftsaet niet biandende wiue FUmbeau yvenge&apos;chiet, ;&apos;Men leyde, darde Ccutvorft den ij va»» dier na,het FiaoflT; Leger aen een Eovan- &amp;hiju flaer te vettfecken j en daer ioüdcr, een groot Didcyncp handen ziju : &apos;c Is fcker,dtt te Straersburg veel ■; Wagens cn Schepea mrt alderhande Krijgspreparatieu, Bombcn ca I Cacaffea geladen werden. * ~£cs.- i •.&gt; t; C &apos;■ Uyt het Gampemtnt* vanden Geneitel Graef van Vthien te Lam- j pfihai», 5 Mijl van Mar.lieymTden 11 Jttlyi Gifleren zijn wy uyt de ! Ncdctlapdeg alhiei gearrj*ecrt,&quot; afwachtend: ordre van-den Prins | Etige&apos;né,&apos; om verders na üc Rijck&apos;sAti»;ee by Mubloetg te marcheren. &apos; Fianckf&gt;irt den ij July. ■ O;pjios Etigene Van Savoytn is defert ] voormiddag len 10 uutenalhjcr geatriveirt onder &apos;t ioiïèn van &apos;r Ca- ! non : Hoe-lang lijn Hoogiie&apos;yt.fal blijven, weet men noch niet., He- &apos; deufal het tweede Geallieerde Detachement by Ments aen den Rbijn i komenfiaca; werwaeris de&apos;te rug geliomeHuffaren , Recruttn cm Faeiden lig uock begeven hebben. &apos;Ma:ni!a? is de regèeiende Vorft 1 van Ooit. met lïjn Gcmalin&apos; uyt dc NtfHufc Lauden na fijn I Reiidtmie-Placts Aurickgekeert. Alliier is noch geen Minifter, als j de Han&apos;ovéife Heer van Schrader geawiveert,&apos;nocboock de iijt van de j Elegie noch mede die van de Intrede der Ceurvorlten bekent ge ! maeckt : De Keyteil. Fourier Heer Faber prepareert nu de Quartieren I voor de Boheetnie cn Ooflenrijckfe Ambafladeurs &gt; en, wijl fulcks voor4 Gefauten gefchieifoo gelooft men , dat het eene voor den. Saxifeu Ceur-Prins lal zijn. -1 .• •*-&apos; • Coblentzden tj July.&apos; Heden qnamen dl Keyfetl. Ttoupenondet d»nGen:Fels, Herck jo Compjgnien te Voet en ;4Eiquadtons te Faert en Dragoniiets, daet onder OOck 4 Esqusdrons Huffaren, aen de | Lahn boven Limburg, en futlen by Franckfoit arriveren,&apos; De Prins Eugenevan Savoyenis gi&apos;ter-voorby Dieikirchen gepafleett. j Bon den 24 july. De Pattiian en Capit. Thomé beeft van de laetö 1 by Muniier-Eyffel gedane flettke Party uyt Echternach dePsrtifan ! Chautefort met t» Man hier ingebracht en na St.Goar doen brengen. 1 - Ceulen den 14 July. Dingsdsg is de Ptins Eugene van Savoyen : van Dufleldorp ,v alwaet een half uur met Ceur-Paliz geaboucheeit had, indeWarth aengekomei» en &apos;s anderendaegs&apos;s morgens ten } | uuren verder gcreyft. Wijl ia de N.derlandcn een Keyfetl. Regiment Huffaien gebleven is,zijn de laeifl uyt Hongaryeo gekomen 430 Husfarenover Duflcldorpderw-ierts gepafleett. In Gulick is van eenge- • flage Franfic Party een Major me: jo Man gevangen ingebracht. I Berlijn den n July. Uyt, Polen heeft trien , dat de Czaat met de xeft der Cavallety van fiiacla w,n- Ruzkow reet» opgebioocken is, om ; •ldaetden Dnietter te pa (leien, zijnde d&apos;lofantery met een fwate Ar- j tillery tueeft aldacrovtrgcgaeo , met ordre, oirt na Bcndet t&apos;avauce- 1 aen; maer geen Belegering voorde komft van den Czaat t&apos;oudeme- j m:n : De Vek-Marelchal Czeremetof, de Stad JalTy met 4000 Man ; belet gelaten hebbtnae , was n» de Turcktie Biug over den Donau ia I Marlch; tot welckeis bewutngde Vtziet teets een goet Coips Janit- j fateu aldaer had. De Koning v£o Polen Haet lig ten eerften van Üres- &gt; den na fijn Troupcn , die by Kalifch Hacn , te begeven : De Mosco- I vitetsen Poien ,&apos;itiede 101 d&apos;Lxpcditie gedrftineert, lagen by Lands-j berg. De Saxiffe Ceur-Prins had &apos; ja Re..s na Franckfott acngenomen. I . Uyt hét Holfteynfleden 24 Ju&apos;y. Van Staden heeft men , dat del Baeren fig met Geweer moefttn voorficn , en naer Lant defendereo, met belofte, dat de Koning hacr in &apos;t toekomenda Genade fal betoonen : De Kcdinger Boeten waren hiertoe willig, en willen fig dapper weeten j maer foeckén by de Regeeting fchriftcli jeke Vetl&apos;efeering.ciat haer de laetlleOpftant fal vergevenzijn: De Bode mocht geen Brieven, die niet alvootens belichtigt wïren , mede nemen, noch d Inwoonden van de tegenwoordige Ti°ubles discoureren. Tegenwoordig ftaen reets iocoo Man mlïchen Hohet Wetftcde en lizehoe in &apos;t Velt: De Backers van AHöna hebben aer,genomen, Bioot vooreen Armee van 50000 Man te backen, tn iocoo Brooden te leveren: De koning van Denematcken fal motgen avont te Geluckftad komen; cn men vetfekert,dat de geheele Aunre byGtande fal getnonftert werden : In&apos;t Stift falveert een ydet fijn&apos;. Goet na-Breinen en Hamburg. Hamburg den 14 july. Capitern Sievcrs, commandetende een wei gew&gt;pent Deens Fregat, heeft by Flaftrant met ccn Franfle Capet van 31 Stucken, die Swctdle Vlaggen voetde, 7 tiuren gedagen, als wanneer hy niet meer als zo Man overig had} wet hy tig ia de Chaloup wilde Talveren j doclide Caper, menende, dat hy gtéu&apos;ert foude werden , gaf lig over , en is te Wiek in Noorwegen opgebracht. X)C Engclfle Envoyé Schone i» na Pifiden gepaflTctrt, er» d.&apos;Heer Wich £iet norgèn na Londen. Van /,ief&apos; $ ,roOf^ Swcealê Oorlogfchrpcn in Zeézijn: j.ica. , dt^cdc^ acn esn Trauspott na Fo;nercn atbeydco. * ;</p>
</text>
