<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Butgetmerfteis , Srheprnco co Raden dei Si ad Middclbu&apos;g in Zeeland , notificeren by deczen, dat haer Ed. Achtb. op deizelvei acntiaccde Jaermarki, die beginnen zal dtn 22 dezei maend July, niet zullen adimiteicn eenige Comedianten, Kootdedahffers, Marionetten, Ryft&apos;clacre, Dracyherdeo of andere Speelcn. N. de Strike en J. vandei Houve, Makelaeu, zuürn dingsdag den ip July,&apos;. avonds ten &lt; uien, re Rotterdam in de Herberg de Zwarte Leeuw, verkopen i een fcheep,-lading extirio&apos;d. Pu, ks puyk Viiginy-bladctcn Baey-Tubak , als mede een party extra puyk en Itiffe Swierfent-Tabak, met de Londonfe Vloot geaniveerd , c.i dat by Cavclingcn zo als die gcoombtrd zulien zyn : lejgende in de Boomptjens la de Pakhtiyr.cn van de Hreren J, Scnfetf en Zoon. Dtn eerften 1712 zal men te Kleef aen de meeftbiedende vetkopen , het wytbckende en weldoet im mei de Huy. van dtn over» leeden Koningl. P.uyffiitn Poft-Commiffari. Schopplcabcig , met de daer toe behorende Stallinge voor ,0 Parnlen , en ftaven Tuyn j 9aer.de zeer vermakclyk voor de Stad Kleef aen de grote co wytbetoemdc Lindeboom, zynde &apos;t Huy. voorzien met zeer fraye Kamcts en Vertrekken, als mede nodige Kelder., otc. Op denzelvcn dag zal men ook Vetkopen vctlchcydc fraye Koctfen , waei ondei gevonden wotden die met Spiegelglazen vtitierd zyn : Alles kan van nu aen bezien wotden. Woensdag en donderdag den to en 11 Aug. zal men te Noottwyk io den Tuyn van Do. dt Riemei vetkopen ,de geheele Lirflicbbety van Oranjes, Limoenen.enz.; bediende in een goede party zware Italiaenfche Oranje-bomen . en veider meeft in Inlandfe Oculatie van verfenryde ouderdom en veelrthande, en daer ondei heele lare foorten ; ook aldeihande zeei fchone en taie uvilaudfe By-en Ka.-gewaffen : alle. leden vetlcheyde jaren met vrele moeyten en ko.&apos;ienbyeen vcizame&apos;t, heel waffelyk en zindelyk gecultivectt. De Catalogucn gedtukt zynde zal in de Coutanten nadet bekent gemarkt werden , waer die te bekomen zyn. De Heeten Deeken en Kapitule van St. Maiie t&apos;Unecht, Heeren van den Tol gtlegcn op het Foit&apos;. Gtavroweeid of Schenkefchans.nOtificerren da, de Pacht-jaren van haien vootfzToi zullen expireren den laetften Aptil 1713.en dat dezelve voot den tyd van ccaigc ja ten, wederom zullen verpacivren ; ep vrytag deo 26 Auguftr 1712,&apos; s moigensten o uien inde Kerk van St.Maiie vooifz. DeConditien zyn t« zien by de Hceien Heniik Loo» op &apos;t Bagynhof.Davie) Godin by den Plompen toten op de Nieuwe-gtacht, bcyde Dom- Hceien,cn by Mt. Ludolph-Adriaen de With Secretaris , agie, de Ke.k var $». Marie binnen Utrecht. • Te Amftetdam by P. Boeteman. is rcdtuki en by de meefte Boekvetkpen in Holland te bekomen , het Lecvcn van den Apofte! Psulus, betyttld door J. van Koogflraten . met Aenteekeniegen en Zwmekonft-Platen vcitykt doot A. Houbraken , rn gecotrigeetd dooi David vin Hoogftraten r zynde dit werk na ac Oiigineele Copye van den Autheur gedrukt en doot hem me, zyn Opdtagt en Vetzoekfchtift om eenige Diukfeileh ovet &apos;t hoofd te wliec zien ; gelyk agter he» we-k gediukt tezien is , voot compleet en zyn wctkeikcnd ; zodat klaet blyht dat vat, dit bock etn,* als gr,«gr vso J. Kloppenbu-g i. veifprevd; be, welkaltyd met de Origineele Schriften kan getoond worden. Men coniinuee.d nog in &apos;t uyrgeever der Loteo in Ma,queue ;de tickdag blyf, vaft 16 deze,,en dat NB. binnen Amft. in de Plantagie. Dcztn avond nog Loten ir. de kapitale Lotety der Stad Leydrn; ttekt compleet of meet aen ftaende dingsdag &apos;s middags ten juten, te Loten kotten • ten 100. De cd Commiffa.izen verbeuren 1000 dukaten aen d&apos;Amftetd. Gcicf. Di.cony-Aimcn, en een goudedukaton voor ydet Lo&gt; , zo niet geheel compleet cf meer brtird. Allr kapitalr Pryzeo. Kuyden dezen dag nog Loten in Ooftgiaefdyk trek, 79 Julv in de Ryp, mogelyk vioeger, ofßatelband en.Stiarder vo.ibemrn 1000 gl. Am d&apos;Amft. Ger. Diac. Armen.*! Is ren mcoye verdeel ieg met veel Piyzen to weynig nieten. 25 Loten op een biljet, kotten i pet Cent. lot var avond 6 uren nof Loten ir Oc.fter en Weftrt blokker * «sfts. en mart 1 nietje ; trekt i« July , zynde 3 dagen ecdet als in de Biiietten op een boete van rcoo Ryk «dl., aen d&apos;Amft. Ge.ef. Diac. Aim. ftaet uyrged&apos;ukt. Nn. 50 Loten op ren biljet, korten 1 pet Cent</p>
</text>
