<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parijs den 5 januaty. Dt Princcn.de HoogeOfficicis vandeKrooo, de Soürereyat Hoven en de Gedeputeerden van de MagiAract deler Stad hebben nevens de vremde Minifters dt Coning over het treden in &apos;t Nieuwejaer gecomplimentectt: De Complimenten lebben aen &apos;t Hof infonderheyt gerouleert, over d&apos;appareatien van ecfiglorieufe Vrede voor &apos;1 Coniockl. Hnys, cd over futck een grootc Zegen in een ellendige en desperate tijt, daer men geen middel weet te vinden, om ©nfe Legers op een boer voet als voor dcfen tc herftcllen &gt; zijnde de vyjndcntotaen dc Pootten van &apos;t Rijck gekomen. De Hteren d&apos;Uxellss, de Polignacq en Menager, baer laetfte Audiëntie by den Koning gehad hebbende, rijn eynddijck na Hollant vertroeken, met toewenfehing vao &apos;t Volck om defc fpoedige en geluckige Vrede, die foo lang gehoopt en gewenfebt is s Dit is de dcMc Reys ,die ten dien «ynde na Hollant gedaen is, zijnde de z cerfte viuchteloos afgeloo pen. De Hertog van Vcndome heeft een Esempt van fijn Guardc her- &apos; waetts gclonden, om aen tc toonen den bedtóefden Staet, «act in 1 foo FianlTc als Spaenllc Troupen zijn gebiacht, dooide lange Campagne, dc fchsersheyr van Vivres en &apos;t gcbrcck van Betaling, hebbende in fier langen rijt niets onifangen: Dele Officier was den 6 paflato ven toeken, na dat by de Belegering van&apos;tCaftecl vaoCordona beeft gelieojwaet van hy niets (egt,als met het ophalen van deScbou ders. In Spange continueert men gelijck als in Vrancktijck te publiceren, dat noch dc Schepen van Mr. du Cafle noch de Galliocnen vet gaenzijn; datd&apos;eenefckerlijcktcMartinico zijn, en d&apos;andeicicD dcclc tc Cartagena, ten decle in dc Havana, hebbende dc Stormen hacr t macl overvallen &gt; d&apos;eene in de Golf vao Mcrico, als wannrt. de Galliocnen van Mr. du Caflé gefepareert wierden, en de ide in de. Noori-Zce by de Bancken vanTciraneufimaer vecle twijfelen acn de waerheyt deler geruchten ten oplichte van de Stormen, die nie&gt;, als te Water zij n geveeli,&apos; tnacr ten opGcbte van de Weg van Mr. do CalTé na MattinicO: VoorMonfr. du Trouin blijft menoock in d&apos;uytteifte vcrlegcntbeyt. Oe Koniog hetfi dc Nominatie der Geocracls tot in Mactt uytgcftelt, apparent, om d&apos;Officiers verder I&apos;en gageren tet het beftecdcn van het hare inden Dienft, op hoop van geavaucecrt ie werden, getij ck men btlooft. De menigvuldige Snein fieefi dc Ttoupen in Vlaenderen ia de doen gacn OcG&apos;atf tan Touloofe voelt geen pijn meer, en gao al tc Voet in lijn Tuyoep.</p>
</text>
