<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytfland en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Weeoen den zj December. De Generael Vek-Marfchal Palfy, «enige dagen alhier geweeft zijnde, is den 19 defes weder na Hocgaryen vemocken, alwaci de groote Wegen dooi de Roveryen fcei onvtyligwerden,waer tegens men bttig is ordie te ftellen. De B«?ren Burgermeefter en defe Keyferl.J Refidemie Siad, hebbende den 19 haet Chargés aende Regeeiing van Neder-Ooftenrijck geiefigrieert, en doot de Nominatie van CornnilTatiflen op d&apos;ElcAie van andere Onderdanen, om haer Poften we&apos;er te bekleden .geinfteeri, foo wierden Maendag daer tóe van gemtlde Regeering de Baron 1 an Kriechbaum , Vice-Stadhouder, en de Heer van Sraidlin , Cincelicc van dc Regeering , gedtputeert, dcwelckegeaccompagneert door de Cancelary, lig na het publijck Paleys begaven , cn d ElcfHe ondernamen, om daer van de verzegelde Sienimenaen de Rtgeering over te geven.&apos; Men (prceckt hier van aenftaende veranderingen, eninfondeiheyt van een Politie-Orde&apos;ning wegens de Kleding. Men befpeurt, dat de Lijft van de Geheyme Raden geen kleyn misnoegen acn eenige vcroorfaeckt heeft, omdat fy niet in den Racg zijn geftrh , die ly reets by het leven van wijlen Keyfer ]ofephus gehad hebben; zijnde ftlfs verfcheyde andere, die jonger waren, boven haer geptcf.rccri; en men fegt, dat een van defe misnoegde Heeien Hg van &apos;t Hof geab-~ femeert heeft, met inientie, om niet we&apos;er te keeren. Gilleren heeft d? Keyfeiinne Regente een Coutier na Fiaockfori gefooden met haet Majelteyis Antwoottopde Brieven van den Keyfer, diedenio mej een Êxpiefle acn dit Hof zijn gebracht: Sijn Keyfetlijcke Majefteyt meende tegen den 8 January.fi jn Reys ovet Praeg herwaerts acn te; nemen. Men verneemt, dat tegen den 12 van d&apos;aenltaendc Maent e&lt;n generale HongariffeLantdag tot Presburg is uyigefchreven j alwaer geprefumeert wert, dat ondet andere over de toekomende Krooniog van den Keyièr tot Koning van Hongaryen fal gehandelt werdtn. De eerfte Kersdag van dit Jaer op Vrydag invallende, * ett by de Rooms-j gefinde op dien dag door by fondere Dispenlaiic van den Paus Vlees gegeten, &apos;t geen alle 7 Jaren eens gebeurt.; 1 Fnnckfort den 3 January. Het was den 19 pa fla t o als de \ Ceur-. vorften van Meniz, TNiei en de Paltz met den Keyler in fijn Quanier gegeten hebben, &apos;t geen men aenfiet voot een nieuwigheyt en extraordinaire Saeck, temeer, djernooyteeöCeutvorftmetden Kevfer,. in fijn Refidentie-Plaets en acn fijnïafel gegeten heef.&gt; maer fulcks wel dickwils in&apos;t Appattementvande KtyFerinne gedaen , alwaer volgens de gewoonte galleen Dames hebben gedienuDe Kcyfct heeft&apos;, •T..r» -. .»■—t ,t^&gt;r^^.^rinwpiK&apos;=ag!r r. door fijn feetobligeantecn gutica(ca*nictefe de gtnrgcntbejt vin ceu yder gewonnen. Hamburg den 5 Jarnsry. Mca confirmeert, dat Wismai zeden pingsdag^bombardeertisj dat de Brouwersftraet alind&apos;AlTche legt,en dat het fcheen.dat de Belegerde het op &apos;t uyierfte wilden laten aenkomen.en dg t&apos;eenemacl tuincien: Wegens d&apos;ingevalleVorft had men niets verdei konnen doen : De Capitcynßulau, foodickwil» met Buys in Wismat te mg gekomen , was nu gevangen gekregen. Gilleren ftont de Coning van Denemarckea n)(t lijn Leger vao vom Straelfont op te breken, eg de Saxife en de Muscovitett fouden dt gefortificeeide Plaetl&apos;en nevens d« Linieo voor die Plaen befet honden. Men verfekerde, dat&apos;erquaetaeidigc Siecktc onder &apos;t Swecds Transport op &apos;t Eylant Rugen is. Tc Coppcnhagc is lo YPaleyi van d; Coningin Douarieie d&apos;Apotheeck verbrant : Oe Deeaflc, Vloot wiert onttakelt, beha! ven 6Fregattcn,dic in 4 Ooilzee fulleti kruyfico.</p>
</text>
