<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos;! Gravcnbage den 10 January. Voorlede Vrydag mMdag quameL /de Keyferl. Miniften, de Graef Gallas cn de Baron Hctmt; mitsgaders &lt;o Graefvan Tarocca, Ambaffaiearran Ponugatl, cn andere Hecreo albiet wede; ic rag gekomen, hebbende &apos;t motgeoi den Prins Eagtne van Savoyen tot Maeslaniflnys uytgelej gedacu: sijn Hooghey t was foo dra niet in den Biiel gcarriveert, of Hjr embarqueerde (ig in fijn Jacht, waermede hy onder zeyl ging, dan wegens 4e ftillc Wint wa» hy genootfaeckt ge wee ft te rog te komen ca omtrent die Sud ten Anker te blijvco leggen totdat dèwint harder foiide wieyen, gelijk h;\byMilfive acn den Heer Envoyl Baron Heerai hcafr genotifieeert: Van de morgen onifing fijn Excellentie tyding, dat fijn Hodghey t giiter middag weder wat zejrlgegaen cn tuflehen i cn j uuicn in &lt; Zee gelopen : Daer op beeft gemelce Eovoyé Baron Hcems van mid- s «lag een Ezpieflè nt G)a Rcyfetl. Majefteyt afgevaerdigt. Meo heeft oock advys, dit de Marefcbal van Bicberfteyn, Plempotenturts van .«■ Cooing van Ptuyflen, Vrydag namiddag óp &apos;t eyua. vao d:Aii;S tiiodc geavanceett, om in Zee ie lopen, dooi &apos;dc ftilte mcac «ras te rjg gekomen, en gillet te gelijck de Aeys na &apos;t Britianniie nof v-iort;elet heeft j fulcks dat dcZceluydcnflxct maken, dat &apos;in Hoogheyi en dc Heet Marcfchat van Biejjedleyn defttfatdaag de ïngelfT. Kult fulltn beteyekt hebben. Ecnige Mioillers laten alles te vaetdigeo, om de CODfetenticn over het Wcick van de Vrede ia t kort tot Utrecht te gaen by wooncn. Overmorgen Itaen haet Ed. Jroot Mog. de Hecren Staten van Hollant cn Welt-Viieflant baetVeü ,adetinj te continueren, cn aenftacndc Vrydag van eenige vacante Militaire Chatges te disponeren. Van de motgen xijn dc Heeren van Jet Duffen, van Goslinga co van Yflelmuydeu wrgcus dc Heereo Sta. ten Generael in Deputatie na den Laotdag tot Acrnhem vertrocken. Amfterdamden io January. Volgens .Brieven van Morlaiz had men tyding, dat Mt. du Caflié te Martcoiquc foude gearriwert zijn: &apos;t Fran» Ootlogfchip lc Serieufe, Cap. Hayei, (it van Cadiz met veel&apos; Contanten te MatGliengeatrireert. Volgen* de lactfte Bticrcn van Coppenhagc had men dc ocenflèvolcketcn van dc 4 aengcbaeldeHollantle Schepen weder afgelicht : Hoe het verder foude aflopen, wi&amp; men doch niet: Daet waren noch z Hollant fe Scheep|es metriek en Teet binnen gchaclt, cn lag&apos;cr noch een diergciijckc, waer uyt door dc Dccuco cenige Tonnen Piek genomen waren &gt; foo dat&apos;ct 7 aenge. baeldcn bevonden, cn noch 10 andere Hollantle Schepea,afwachtende hetCODToy, om hetwacr» gclcjd te wetdeo : TcLantactoon lagen roede Hollantfe Schepen. &apos;tMuscovis Schip het Potat Vat, vanArchangel herwaertsgedeftincert, maet tooi ccnigeatijt op d&apos;Elf gelopen, it op die Rivier aca dc Groot vaftgeraeckt: Op detelve tij o wel gcaitivccn Mantis Pain van St. Malo cn Paulus Vos vaa Hoi dcauz. Vrydag xijn dc Schepen na Londen uyt Tcflcl in Zee gelopenjen Satutdag dact binnen gekomen het Schip SalomonsGerechtig, ley r,N. Jilliffèn.uyt Noorwegen; cn Soodag de toode Vot.Chriftiaen tirinck, van d&apos;Elfi Barent Janfen van Lubcck, vin Coniogsbergeoj noch 4 andere, die men door hart wc&apos;cr en Jachtfnecu niet faad kun. nen-preyen, co een Smack Schip dc Vrede van d&apos;Elf, zijode Schourby-Nacht van &apos;t Gefclfchap ge weeft : Men (&quot;egt oock, dat een Spacnc Amrttrdam den 11 January. Van den 18 December wert van Martilien gelieven, dat toi Toulon gcattivcert was Cap. ia Clotatd, ca tot Marfiiicn *t Ootlogfchip le Serieafe, van Cadix, Ca pit. Aimé, van £ lee; die van dc Capits. riouget cn Blaflielk, van Caep Negto, met Gianco, die van dc Capits. Sieraad cn HabiJlé.van canca, met Olv; die vac. d: Capits. Breftc cn Chaspc met Srackgoedcrcn, van Smirna; dai van Charles Bersram van Scandrona.cn dai van Capi&lt;eyoCarefle, *an Aiexaadria.met Coffy i dat van Cap. Yabett uyt Mallaga , cn d« volgende j uyt Cattageaa, als l&apos;Angles, Tillcte en Cap. Barbareauz: °? de bevom tig een gedeelte van &apos;tVolck vao &apos;Jap. Joris Pain, ificis ichip, door dc Phoeniz genomen, met dcfelvc oa Tiulon foude i-ylen s Meo had oock tyding, dat het manquerende Schip vao ap. Colman behouden tot Almeria by Cartagcna was gearriveert. &gt;len heeft alhier tyding, dat dc verwacht werdende Vloot uyt Bergen ij Njo&gt; wegen, den 10 No»embcr vertrocken, zeden door dc Siorm 10 Mijlen Bcnootdenßcigcn in ccnHaven for.ü* jngeioopeu zijn. Men a-.efi hier tyding, dat die van Hambuig de Schepen, die tot Altont &apos; moeften loflcn.trct gewclt in haet Haven* gebaeh hebben, om aldaer de Tollen tc bet alt n j dc Magifitact van Altona, de Refidcntca van Ocnematcken, Polen cn dc Vcrccoigde Nederlanden wilden fulkt niet pet om teren, cn die van Altona hadden icmant uyt het Commtrcic-ollegie na den Koning van Denemarckcn afgcfonden, om kconifle /an dit gepafleerde te geven. &apos;s Gravcnhagc den 11 January. Gilleren oamiddag tegens den avoni hoorde tucn eeotg fchictcn na de kant van dc Maes.&apos;t geen meo alsnoch niet booti of bet van inkomende, dao van nyigacnde Schepen fait ij nge weeft. Van dc morgen it een Fincfc ie uyt Encclaot met Spto tot Schaveling aeogekomen. Oc Keyfeil. Minifter, de Graef Gallas, ts heden vao hier na Weenen vettrock&lt;-a. Van middag zijn de Graef van Siraffoit, Ambafladeur van Groot Brittaonien co andere aenwefende Mioiflcti in dc Trcvcs-Kamet ie femm.</p>
</text>
