<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Leypxigden iojanuary. De Koning Tal ia een dag a i met den Heet Siad&apos;ioudci u&gt; andere Gtooten na Dresdenkeeien : Oe Czaarfle Kioons Ptins is hier niet geweeft. Wijl dele Mis Hecht is, en eenlge ongcmackelijckhryt ivegtn» de Munt befpeurt wert, wien avoiitgepublHceii.dut de KraulTe voor jj citos lullen palieren , nier aen niematii tegen iijti wil opgedrongen werden : Na net cyndigen van de Mis (ulUn ac Wervingen aen&gt;»&lt;-n ,d ie men lègr dat by dele Conjunftutcn op joo&apos;G Man fulltn beloopsn. Men iptecckt i als ofdc Koning fijn Ceur-Prins meerderjarig foude uillen maken ,om aen de Sweden de gcKgcmhevt te ber.-:m&apos;nlvan in Saxen te vallen. De Brieven van Uytfchrijving voor de Standen, om binnen 3V&gt; eken te vergaderen, zijn reet» gefchrevco ; alsdan fal onder andere fi|n Majefteyts Propofuie gefchieden ; oock de Hofroct »an den Ceur-Prins getormeert, het Huwclijck van den Czauir.n K.o.,nj. Prins geflooten, en eyndelijckde Fonds tot den Turcki&apos;e. Ooiiog en de bovengemelde Regimenten ujtgevonden weiden , om de Lant- Militte op een goeden voet te ftellen. De Affaires van de H«.eren linhot en Pfingen 11 jn gedeeideert j reaei de Dccifie bli,fr rotdes Konings teiugkomft te Draden uytgeftelt: Het fchijnt, dat (ijn Maje®&quot;r ?e.nf v?ot deii Hetren ,oont • als men verwacht had. wi|l ie Nickclsberg ia Moravien eenige Menfchen uyr Polen Klcdeicn verhandelt, endaerdoorde befmettelijcke Sieckie ingebracht hebben , had men degeene, die in deiclve Huyfen geweeft waren, laten dootlchieten en de Goederen verbranden. Berlijn den ro Jimiary. Den 7 heeft de Opper-Camerheer deGraef van Wanemberg fi,n Reys ovei Leypzig na Franckfort aen den Mavo aengenomen, hebbende daegs te vooren van fijn Majeftcyt een Bin* van róoocßijcksdaelde s bekomen. Gifteren arriveerde de »r ins van Anhalt-Deffau aen t Hof. De Lt. Generael Borfttl, Comwndint in Maegdenburg 1,, overleden. Mylord Raby omfing voor , dagen een Courier, tonder dat men weet waer over. In Pomeren laten de Sweden een Regiment te Paert onder den Ovetften Schwerin werver. n.ï!™., v-1 ? Pe He,t°g v,n Schwerin fal morgen of overmorgen te Kiel zi|n, alwaer de Ratificatie van het Traftaer, het geenlaetft tuirchen Denemarken en Holfteyn-Goitorp hier idioten ül «B.eWIT- t uerfca-Te Coppenhagen zijn 7 Poftrn nvt Nooregen e gelijk aengekomen , doch fonder verandering: De Baron van Leenwendael foude &apos;t vertreck van •« Esquadre afwachten. om met in handen van de Got tenburgers te vervallen. Volgens de Brieven van Stockholm van den 17 paflTato waren in die laetfte Wceck met meer als igo Men&apos;chen geftorven.foo dat de Sterfte eenoegfaetn gedaen was. Over-norgen komt onfe Burgery weer byeen. Luyck den 16 January. De Regimenten van Be&apos;caftel en Tacot h.eruytgetrockeo, en met» Battailbns en een Esquadron uvï Mattnchr geconjungeert zijnd&lt;r,t&lt;jn eergiftcren door Borgloon nafiruflcl gepafTeert. Hier k een Decr« van den Keyfer aengekomen, om te weten,ofde Jurisd.ai* van den Offi ael in &apos;t Graefichap Loon nootfakelijclc was : Het Dom Capi-.ttl lu-fi den Domheer Wanfoulle oa Weenen gedeputeert, om gemelde Jurisiiftie ftaend tehoud-nen te beweeren; doch de Ridderfchap van dat G-acffcbap heeft daer tegen geprotefteert, en vetklaert.dat fy defe Deputatie niet als raa den ?!**! ïï? I 1! Nt * als particulier konoen aenScn.</p>
	<p>• -.tv 1 - &gt;1&quot; &apos;( • \Veenend;n 7 Janairy. S3nd:g arriveerde hier &apos;de Gencrscl Velt-&quot; Mirfclul Heylter vaa Gratz : Alen verwacht oockden Generael Cu- Alaendag quam de Generael Graefjorger uyt Spange met het Relaes van a(&apos;t geen inde laetfteCampagne aldier gepaflTeett ij; en Dingsdag de Generael Marquis deVaubonne van Milaen inet , dat vetfeheyde van de na Spange gedeftineerde Troupen na Finai in Marfch waren. Nadien zedett eenige Jaren veel diserdtes in &apos;t Officie van de Keyfetl. Gedeputeerden op de Revenuen vanKoheuseniogeflopcn zijn eii infondetheyt in de T.xen op deWijn, Bier en Zout, &apos;t j&gt;:ai men fe^t, dat Jaerlijcks een Millioen opbrengt, bbhalven de at koning der Onkollen, is men tegenwoordig bdig in.&apos;t het gemelde Officie in e;n goeden ftaet te heiftellen : Men voeg: ter by , dat liet Hof geiefoiveert heeft, de Comptoiren en de Officiers te verminderen,die geuootfacckt (uilen zijn eerder Rekening te doen, als fy tot nu toegeJacn heb&apos;o&apos;-n. Sijn Keyfetl. Majeftéyt wstit alle vliit a:n, om in Hongaryen met raeeider Macht t&apos;jgercn : Metjftgt, dat b:;ialv:n de Hongaren ;oooz Mao in &apos;t Velt gebracht fullen eerden; en ve:(eh:yde tiohce.ufl&apos;e Hecren otfcieren fig , om Gclt-Midielcn te fourneren , tn her aert op ee.i Millioen gelchu, &apos;t geen d&apos;Eifgenamcn van den Grief Czernini en andere Grooien aen den Keyitr opH/pothccck willen opfrhieien. Men heeft teets inet den.Heer Mr&gt;org:cón- j trafteert over de Vivres vco&apos;r de Legefs in &apos;i KcyllrrijckenHÓ&apos;ijatyen: Hy heeft voor rr.coóo Gulden aen Meel nevens een groote qii.inthtyt Hooy cn Haver getocht, om de in Hongaryen aen te . vullen : Defe precautie gefchiet infonderhtyt ten oplichte van de Rupture tuflciien ,I&apos;Ottomanr.iie Porteen Mu&gt;cpvien , die men voor infallibel hout j want Ichoon deTurckcn alle Vtintfchap teger.s ons én een begeerte tot het continueren van de Treves betonen , foover. trout men lig niet al te veel daer op, vreft nde, dat de Ccruzzen wee; Volck mochten byeen veifamelen , lig by de Turckea voegen , en de weynige Plaetfen , die fy noch hebben, aen haer overgeven: In &apos;t Voorjaer fullen z Keyferli-cftr Ingenieuts na Zevenbergen gaen, om de Veilingen aldaer in goeden Staet te (tellen, op dar men, ingeval men in dien Oorlog betrocken wert.altijt in St.et van defenfie zy: Koning Auguftus heeft reets aen dit Hof d&apos;of-en dcfenfive Alliantie, { die wy met de Republijck Polen tegen de Turcken hebben , indachtig i laten maken,vertrouwende, dat, als gemelde Rijck van haer aengctaff mocht werden, fijn Majeftéyt Affiüentie van den Keyfer fal hebben te verwachten. Men wil,dat de Moscoville AmbaiTadeur te Conftantinopolen in de feven Toorns is gefet. De Generael Virmond heeft oa de verovering van Espeu&apos;es de Winter-Poftering voor fijn Troupen gereguleert : In die Stad waren gevonden meer als 6o Metale Stucken Canon , 400 Centner Kruyt.&amp;c. Men vexfekert, dar de Keyfer fclfs in Vredens-tijt een fterk Guarnifoen in Mantoua wil houden, tvijl&apos;er over den Eygendom van die Plaets foo veel te doen is, Franckfort den 15 January. Van de } nieuwe Regimenten, die de Gouverneur van Tweebrugge laet oprechten, foude ee&apos;n in het Tweebrugfe blijven , waetdoor hetfelvegtoote toeloop van Inwoonders had. De Boven-RhijnfTe Creyts continueert haer Conferentien } cn men wil, dat fy tot de Krijgs-Kas 20281 Gulden fal fourneren. Eergifteren arriveerde hiet de nieuwe Cturvorft van Tiier. De FranfTe hebben over de gepreteodeetde Viflotie fn Spange het Canon inde Linien gelofcht. Gilleren avont ten 9 uuren ontftonr in de Jooden S&apos;iaet een groote Biant, dewelrke niet te leflehen is geweeft en noch duurt} demeelle. Huyfen van die Straet leggen onder de voet, en men gelooft,da t&apos;er geen 10 fullen blijven ftaen : De Schade is onbefchrijffdijck groot} maet het Vuur is noch niet aen de Burgers Huyfen gekomen. Cobleurs den 1 j December. Defen avont wiért het Lijck van onfen Ceurvotft in dc Lautetaenfle Capel by de Capuzijnen bygel&apos;et. Men heeft tyding , dar onfe tegenwoordige Ceurvotft den rö &apos;s n.igts van Luncville op Straetsburg gereyft, en gifterente Franckfortaengekomen is, werdende overmorgen tegen den middag hier verwacht/ om fijn Regeering aen te vaerden, waertoe d&apos;e noodige Dispoliiien gemaeckt werden. Het laetft gemelde Convoy van Mets en Saar- Louys is reets door het Luxemburgfe gepaflèeit, en men wil.dat noch een ander ftaet te volgen. ■ :■&lt; Ceulenden 16 January. Eergiileren is de PrOpoCtie aen de hier vergaderde Wcftphaelflè Creyis-Gedeputeerdeo gelciiitd: Gilleren cn heden zijn de Deliberatiengecontinueert, omecnfpOedigbcOuyt wegens de levering van ydets Coniingent aen Volck , Geit, Artillery en Ammunitie tot de toekomende Campagne te nemen: Menfe«t, dat eenige Cotupagnica van dele Stad onder het Commando van den #■?; / :?• •&apos; •• • : 7. Cteyts Generael, Baron van Bernzau j wel in&apos;t Velt moeten go.-*. De Officiers van de Ceur-Paltf&gt;(3&apos;eTroupen, dis in dele Qiierticrtri kg§en» hebben de noodige Wéif-Geldcn ontfsngen : Haer Regimen:en moeten in Maert coiv.pleeten Marfch-vae/dig rijn. , j</p>
</text>
