<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANGIEN.</title>
	<p>MAdrid den 19 December. Men is in vetfcli yde Parochiën deler Sud in devotie, om sik Sacrilegien, tegen het Veneubilc , de Beelden der Heyligen, tic. bcgacn , te repareren :üe Hooft-Kerck van roicdoatbeyt aeneen Proces Vdbael van &apos;t geen dien acngaende gepallfecrt is, otn h.t na het Hof van Bomen te fenden , en men heeft daer toeTheologanien van Salamanca en Alcala genomincert. Behalveu de iggg Mirten , di-deConing voor de gefoeuvelde te brihuega cn in de Battaille van Villa Vi ciofa geordoiincert had , heeft dele Stad een gelijck getal laien doen, ahin:nden r; denll/tvaert in de Parochie van St.Maiie d&apos;Almudeta vierde. Dien djg en den volgenden is het Leger van Sigttei.fa na Darocca en verder na Zaragozza opgebroken : Men fegt, dat de Vyand al te Caiinena gtpslTeeit is:DeCollonel Oonjofcph de Vallejo had fig «jilehcn Darocca cn Ztragozza gepofteert: De gehecle Gemeenfchap vin Almarazin had den Eed van Gettouwigheyt atgelegt. De Conin«ia vertrockden 10 van Vtttoria en is te Naxer* gekomen : .Scbooa de dag vaaiia«:r Majefteyis komft in defe Stad onfeker is, hout men niet op met het arbeyden aen Vuurwercken en het.prepirerea vanMiscarades en Triu.-aph-Bogeu tegen hier Receptie. De Coning disponeerde den zo van de vacante Cgmnnnderyen de.&apos; Krijgsardres »an Spange en gaf die van Aravaca aen den Marquis de Jamaica, nu H:r-tog vaaVcraguas »- die van Alenge aen deo Marquis de Caftcll.ii, Intendant Generasl &gt; die vaa la Sarfa aen deo Graefde Gomicoutr, GeneraelQuartiermccQef derCavallery» die van Riviera aea den Marquis de Moya, Saoa vao dea Henog van.Escalona, cn andere aen den Marquis de Valdecanas, Capit. Genetael &gt; Don Antoniod&apos;Atnezaga; Don Jol&quot; pli d&apos; Acuiendatis en den Graef de Mahoay, Lt. Generaals, en aen de Heecen Grafton , Pftientel en Torralba : SijnMajerteyt heefi den Graef de Charni,. de Marquiten de Chevacourt en Gabaret tot Marefchals verheven, en den Chevalier de la La&apos;ng, den Baton de Torey, Air. de aoideville, Don Juan de Zerezada, Don Jofirph Bino! en Betancourt, Don Juaa Amb olio BentiquèzZeartoie, Don C*r!os Obruin en Don Juan Diego de Caftro tor Brigadiers.</p>
</text>
