<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN</title>
	<p>-Londen den ij January. Heden vergaderde&apos;t Parlement weet; de Coningin fond aen ydcr Huys een Blief,en notificeerde haer, dat haer Majefteyt, tyding betomen hebbende van «en Battaille in Spinge tot desavantage van Coning Carel en waer ia de Troupen vanGroot Brittannien het meefte geleden hebben, ten eerden ordre gegeven had, om andere Troupen deiwaetts te fenden lot het herflellen van onfe Verlicfco, en dat Sy niet twijfFelde of beyde de Huyfèn (ouden lulcks approbeten eo haer affiftentie toebieDgen tot het repareren van gemelde Verlies} «uer op beyde deHuyfen neratne contradicente rclolveérden, yder een Adret aen de Coniogin te prefentereo en haer Ma* &apos;f..1&quot;- «ftker», dat Sy volkomen over haergroote Sorg voldaen *&apos;Jn. geheel op haer Wijsheyt verlaten, en haer Majefteyt krachtdadig willen ondetrteunen op fulcke wijfe als haer Majefteyt 61 goet oordeelen, om het gemelte vetliea te herftellcn : Voorlede Weeck ontbood de Coningin den Graef Gallas by fig en feyde hem , dat Hy den Keyftr, fijn Mccftcc, mocht tetfekerfn, dat Jy tea vollen g«e. folveett is, ConingCarelt affifteren, en dat Sy Hem in (het wilde (tellen , om een vigourcufen Oorlog tegen den Hertog van Anjou te voeicn, tot dat Sy Hem op denlhruon van Spange had geltelr. Ecrgifh renhad d; Baron de doth.n r, Envo/c extraordinair vao den Ceurvorft van Hanover, zijnde met -Jen Hertog van Marlborough overgekomen, fijn eetfte Audie.nie by de omngin , diegiltctcn, vermits Nieuwejaers-Dagna d&apos;Oude Si j&apos;.van oen Adel cn de vreemde Miniilers de Complimenten ontfina : Ue.i (elven dag hebben de Giaefvanßocheflcr, deHeerHaley cn .ile nieuwe Miniitci» behalven »aj den Hertog van opge*.&lt;eht , om nu:ie de Complimenten af te leggen. De Graef van feterboroug en Mr. JeiFeriei zijn Sondag na Haiwicb verttocken, om lig na Hollantteembarqu:ien en fig vetdet d&apos;eerfte naw oenen en d&apos;aniere ra denConing van Sleden te begeven. Oe Heer Whitwoith , lijn Equipage gereet hebbende, fal oock in weynig dagen alt Ambufladcur na deu Czaar van Mtisc &gt;»ien icyfcn} doch van &apos;t vettreck van den Graef Rivets na het Hof van Hanover is ftil. De Coilohd Rohcrt d&apos;Alzil arriveerde hier den 6 uyt Spange met Depeches van ien oeneael acn den Secretaris van Maet Dartmou h, hebbtt.ie oen 19 November het Leger lullchen Toledo cn Madrid gelaten : Men verneemt, dat de Regeri&apos;ig een Rcmifc van 5000 Ponden &apos;sMaents voor de Subliftentie van , die in Spangeg.-vangen zijn, geordonce&gt;t heeft, en dat de Coningin een Promotie van 16 nietu ef apellaens tal doen, om *t gewoonlijk ;etal vol te maken. Co nier j Darcy , Broeder van den Gra-fvan Holdcrnes.is Edelman van haetMajefteyts Opper-Stalineefter geworden in de plaets van den Lt. Gcneiael Metedith ; en Chevalieï Charles , Lid vanhier Majcftcyu Geheymen Raed en Rechter van het Admiraliteyts «of, is gemarekt Rechter van het Hjfder Prerogati-en.Menmeent,dat Mr.Ftcen.an d n Heer Vwalpoole als Thefiurier van de Vloot lal luccederen. Cu lonel Nicholton, met vericheyde officiers , die by de Expeditie van Pon-Royail in Acad:a zijn j&apos;.eweeft, zijn met het lae.lt te P.eytnuyden geactiveerde Oorljéfch!p N jnvich aengekomen. Sondag morden zeylden 5 Holr-&quot;r l °Jllogffhepen van ipithead met een Vloot Coopvaerders na Lmabon en WeftTlndiën,en &apos;s avoni» pafleerden 14 andere Hollamfe Ooil. glcnepen voorby Portsmuydcn Weilwaetts ; men gelooft, dat het is &apos;t Hollantfe Esquaore, &apos;1 geen onder den Vice-Admirael Pieteifon na de Middeilantfe Zee gedeftioeett is :.&apos;j Anderendaegsaniveerde degroote Vloot uyt Duy.:s te Spithead , alwaer Sr. John lennings eeigilteren noch lag, kunnende niet uytloopen, voor dat de Transportfchepen op nieu gevi&amp;uailleert zijn , waer mede wel 1 i + dagen fullen aenlopen. De Aftien van de Ba nk zijn 101, en van dc Oottindiie Compagnie 119. &apos;</p>
</text>
