<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Thefjuricrs der Siad Haeilem prefênteren te vcrhuuren een letr veraiakelijcke en playfante Hofllede,gelegen een Qjatuejuiirs buyten Hierlem op Schoten,genaemt Schotetbo&apos;ch, voorfi.ii me: een fchoone Huyfing met royale Vertrecken. K°e!shuys( Stalling ,en veel andere Com-&apos; moditeyien van Hoender, Duyven en andere Horken ; als&apos;medé een Moes-Thuyn en Boorugaert met kiurlijcke Vrucht-Bomen, Hageas ca Cingels om delelve Boomgaerc; groot omtrent anderhalf Morgen. &apos; Saterdag, den 24 January, &apos;s Avonts ten 5 uuren, (al men tot Alckmaer in de Nieuwe Schutters-Doelen verkopen eet: Huys en Erve,zijnde&quot; een Neeringrijcke Heiberg ,&apos;gcnatint de Nichtegael, ftaende binnen de voorfz. Stad ia de Houttilftiaer aen en ovet de KaesTMyckt &gt; in wclck Huys mede de Chirurgijns-winkel lanpe Jaren is gedaen en noch gecominueert werr. ; • • &apos; . Dingsdag, den 3 February, lullen by Alckmaer iii de Schei-Meer publijck by Cavelingen verkocht werden omtrent So extraordinaire fware, Ype- en Olm-Bomen, heel bequaem tot de fwaeefte Scheep en Molen Wetc&gt;en; ftaende aen dc Zuydzijde van de Nootder-Vaert tuffchen dc Kercken de Ruftenbuiger-Weg op de Flaets.daer Jan Ysbrantfz. woont. . Tot tlaerlem by Wilhelmus van .Keflel ziin noch te bekonun : Eenige ueynige Exemplaren van Lucas Schermers Helden-Dichtcn, van da Jaren 1706,1707,1708,17C-9 tot 1710 induys. lam :Dt Striit der Vorfch&apos;en en Muyfen van Homerus; alle in Quarto. Als mede noch weynire Vertalingen van Juvenalis en Perfius Schimp-Dichten compleet, in gtoot Oftavo. &quot; : Tot Amfterdam by Mofcs Paffan op dc Hoek van dier den Berg Baflan uythangr, is te koop pi.yx puyk van Varinas en Sr. Viacent Taback&apos;door nu&apos;.kindet gekotven tot nen 16 ft. &apos;t ; ook Vaiinn olleen gekorven,tot 14 en 30 li. &apos;t i ydcr lijn gerijf. &apos;1 Resje Loten in de Loier; van Overveen, a 6 Gl., tot delen A vont ten 6 uuten fonder Opgelt; treckt valt compleet den 30 Janjjaty, op voorgentdJe Boeieas&apos;,\»aer op een vHerftact kinbaken, en geen verd:ruytftel te verwachten is. ,V .■ . -&apos; Aenftaende Diivsdag.den 17 Jjn-jiry. s Namddags ten 2 uuren, lal het mengen en trecken der grooteeapitaleLotery van Alphen , ondei hei Opper-Gefag d*r WelEd. CommiflTailTen , jefchieden , of den Diredeur Hend. van Dammefal iqcoo Gl. aen de Leydfe en Anift. Diacooyen,en 10 Ducatons/oor yder Lot beulen :Oe aldertaetfteLoten werden tot defen Avont ten 6 uuren uyig&apos;ge»en. . Tot heden ten 5 uuren noch Loten in dï alom vermaerde Lorery der Stad Monnikendam s Soo niet Maendag, den 16 defer, treckt, lullen de Diicftetirsvoor yder Lot.ziinde tl G&apos;.i 15 re&apos;lituëfen. j jV&apos; ■ -■ r* r *-• . &apos; &apos;&apos; De Regenten van inkel hebben gerefolvee.it ha- r Loterv, a5O ft., abfoluit compleet te doen treckenden 30 Jinuary :&apos;t Resje Loten tot den2ouito; defelve is vootiirn met r Piii&lt; a 6 00 G&apos;.., 1 i 4000,1 a 2000,11 a.lOOO . Scc.11 ; - - tri •&apos;*» Alfoo tot cotupleet trechèn der Lo ery van Ooftgnefiijck nach eenige Loten minqueren,hebben deßfgenten gerefo&apos;veert delclte abloluit &apos; te dom trecken den 16 Jammy/ op ono&apos;y.-r-.feJelijtk- poene : Niet langer Loten fonier Opgelt als tot dei» 15 dito ;,DefeLotery beflaet 10 7500 Loten*,a&apos;ïo Gl.&apos;t Lot, verdeelt in r&apos;P;ijs a ijciro. Gl.,i i uroo.i i 600c,ï a 40CC,2 t . Tot Saiurdag Avont nochLo;en inde voordcelige Lotery vaii HifeisaonJe., waet in onderandrrhalve Niet een Prijs fo veel cnnlide, table Prijfen van 10000, 5000. 2000 en igooGL IC A.jfin nziin ;Veki cprnpkct dcn 5 Fcbtuary,of dc Regenten fullca iöoo GJ. acfidc cony en « Dnéatons vobr vd :r Lot »de Trccki» niet immcdiasi fa Aiph&apos;sn &apos; t v,( Loteryije tot Waieiing,a 50 ft., trekt compleet den 27 Jinuary9op verbeurte van roo Ducatons vooryder Colltftetir en Inlegger,lo den 4 Febxuaiy niet treckt: De Prijfen zijn viy Gclt.dacr onder een van 300 c Gl. : De hóogfte Inirgir« op een Biljet geniet roo Gl, ~ Gédruck&apos;t tot jdiewi), h 7 ABR&apos;A V&apos;. t: zT jv&apos;/yi Stads rürucket, oo&apos;dè Marcktitt de Blyê-Druék. JC«n ao-january, 1,7 n.</p>
</text>
