<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos;s Gravenhage den 18 january. Men heeft zedert het arrivement van den Grat-fvan Coimeneto van Milaen met deCopy van dcMiflive acn Coning Carel 111. diverffe a-Jvyfen oitifjingcn, die het Veilies der Vyanden in&apos;t Gevecht in Caftilien vermeerderen en de.bevochte i Vi&amp;orie van den Generael Siarremberg vcrgrooreij : Morgen ftaet ; daer van een nader en exaft Verhiel met den Druck gemeen geimcckt 5 te werden } als mede een Brief, takcade de ware toetlant der Saken jii l Spanje : De Marquis de los Rios, Afgefant van.gemelte Coning Carel, gaende na haer Ma.elleyt van Groot Brittannien, is onderweeg OBpaffclijck geworden en overfulcks hier no.h niet aengekotnen. Verfcheyde van d&apos;aeov&gt;efendeuytheemfe Mini fiers zijn giiter middag boven geweeft : De Baron van Zinzerling , Miniilet van Goj ri:)g Carel, was met den Heet Raed Pcniionaris Heynfius in gefpteck: De Keyfetl.ArabaflTadeur,de Graef van Zinzendorf.en de Lotd Townfend, Ambaffadeur van Groot Britunnien, rijn ter fel ver tijt in de Tteves-Kamer in Conferentie geweeft: Hare Excelltntien waren dien avont van ó toi 9 uureninsgclijcks aldaer in Conferentie&apos;,, uaer ia de Keyferl. Envoyé Baron Heems, de Gracf van Warthem en de Baron van Getsdorf wegens Pol«n&lt;n Saxen, de Baron Smettau wegens I Piuyflen, de Heer Cliugraef wegens Bronswijck, de Heer Norf wegens• . Alunlieren de Heer Sande wegens Mecklenburg&quot; hebben geaflilleertj men fegt raeckende de Saken van de Neutraliteyt in&apos;t Noorden: Ge-, meite Gracf van warthem is delen dag van hier een keer na den Ct&gt;.&apos; niag van Polen, fijn Mecfter, gaen doen. De Heeren Gedeputeerden van d&apos;Admlraliteyteo zijfl van hier vertrocken , dan werden in &apos;t kort&apos; weder verwacht. Overmorgen ftaendt Heeren Staten van Hollant tn Weft-VricflanthaerVergadcring te coctinuëren : Haer Ed.GrootMog.&apos; • hebben voorlede Vrydag namiddag van eenige vacante MilitaireCharges gedisponeett. .. , .1 Amfterdam den 19 January. Volgens de Brieven van Rotterdam waren eenige Fransvaerders in de Maes gearriveert; en de Schepen, deler dagen uyt Teffel gezeylt, door tegen.Wim in Goetee ingelopen» en, na van Londen gefchreven weit, was het Hollants Convoy met de Coopvaerders van daer na Portugael zeylgegaen. Pieter Pietetfcn is van Koningsbergen in&apos;( Amelander 6at binnen; en de Schepen de Juffir. Geertruy, Jan Schelvis, van Riga&gt; de Vreede, Jeske Evertfen, van Koningsbergen, en de Geertruy,Jan Willemfen, van Crooswijck in Teflel, en Pieter Tiebes,Gabbc Corneliffen en Jan Schrijver, mede uytd&apos;Ooft-Zee ,ia &apos;t Vlie: Met kaer heeft men tyding , dat van de vetftrooyde Oofterfle Vloot wel 60 Schepen in &apos;t Soenwater eu noch 9 in eep andere Noortfe Haven lagen &gt; foo dat&apos;er weynig kunnen manqueren. Claes Zeevoogt is by der Schelling binnen op.Mackelijk- Outgekomen.. Tot Duynkercken waren in Petfoon opgebracht 4-.&apos; Schippers der genome Mpscovisvaetdets, als Revet Lambertfen,Willem Veltmuys, Claes Roos en Simon Heffels. : • A &apos;s Gtavenluge den i9januaty. De Heer van de Leur hedea ter Vergadering van haer Hoog Mog. den Eed afgelegt, om in &apos;t Collegiéter Admitaliteyt in &apos;t Noorderquartier Seffiete nemen: Aldaer heeft oock de Heer Scbiijvet als Cipiteyn van &apos;t Colli gie ter Aomiraliteyt tot Amitcrdam den Eed.gedtfn , als mede de tl.er Lootihuyfen als Brigadier van de Cavallerjr. De Generael Hompes, die op &lt;&gt;in V ttreck na fijn Gouvctnemeni van Douay f a ;t, heeft van het Regiment Guardcs Paerden vooraen in &apos;tßofcli van middag de Revttigedaen; Ejnielijtk is de Mitquis de les Rios,Afgefant van Koning Carel 111. na Engelant, van ochtent alhier gearriveert. Ds Heer P?ttecum,Mini&gt; tier van Holfteyn-Gottorp,ve&gt;llaet men, dat een Memorie én daer nevens een Miflive van den Hertog fijn Meeitcr aen haer Hoog Mog. heeft overgelcven. *</p>
</text>
