<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PORTUGAEL.</title>
	<p>Llflabon den 26 January. Uyt Spange heeft men hici geen nader tydingen, ais dat d&apos;Armee van Koning Phiiippus inde laetfte Banailje feet veei geleden had, en dat men den Genetael Starremberg getuft liet marcheren. De preparatie» tot een vroege Campagne gaen haer gang. Een Engelfle Galey ,van Srnirna hier in 45 &apos;dagen gearriveett, breugt de confirmatie van &apos;t declareren des Ootlogs door de Tureken tegen den Czaar van Moscovien. Den 11 dei&apos;es is &apos;1 Engels Convoy , beftaende in omtrent 40 Koop* vaerders en j Oorloglchepen, van hier na de Noort zeylgcgaeo &gt; daer onder de Hollantfe Schepen de Wijntijt, Symon Janfz. Timmerman; de St. Joris, Joris Kaey, en de goede Hoop, Adriaen Geriits. Den 2 4 quaraen hier binnen de Vrede, ChriÜiaen Volmer, van Cork, en de Juffr. Clarenbeeck, Jacob Cotnelifz., van Lemmerick; en gifteren van defelvc Plaets het Engels Scheepje de Providence, William Butler , alle met Granen&gt; cn defen namiddag is gearriveett &apos;t Hollants Coovoy onder Commando van Capiteyn Sweerts, zijnde alle de Schepen teo getale van omtrent 60, daer onder vetfeheyde Engelflè, Hamburgfe en Swedeo, binnen, behalvende Dortfe-Galey. De Pa* tiencie-Galey, Willem van Arenden , legt op de Baer, in is daer ge* ktengt, om wat lchoon ie maken, en lijn Reys na Livonto voort ie fetten , wetwaerts Capiteyo Adiiaen Pooy is voortgefrylt. * Liflabon den 3 February, Men beeft de fckeiheyt, dat de Dortfe Galey, Adriaen Lcendertfen, alleen van de geheele Hollantfe Vloot mar.quecrt; en, wijl&apos;t noch niet opkomt , vreeftmen, dat het genomen of verongeluckt is. Den 28 paflatoquamen in 8 dagen uyt Pottsmuydln voor defe Rivier cn den 29 binnen de EngellT( Admirael Jennings met fijn Esquadre,daer onder verlcheyde Coopvaerdersj gelijckoock in lijn Gefclfchap de Hollantfe Vice Admitacl Pieterfon met noch 2 Oorlogftïiepen uyt de Macs , die nu hier wachten na het Engels Transport der Troupep uyt Yrlant en na de 10 al 2 Hollantfe Oorlogfchepen uyt Tedel, welcker tardement men toefchrijft aen de contratie Wint, die zedert 2 i 5 dagen gewaeyt heeft : De Heer Jennings heeft op de tyding, die mea met Brieven vaoCad&apos;x van den 27 palTaro oatfangen heeft,, dat 24 FraniTeOorlogfchepen aen de Caep Gate kruyften, goet geoordeelt, hier te blijven tot dat het gemelde Transport en de Oorlogfchepen aeng komen zijn, om t&apos;lïmen na Barcclona te zcylen : DeTroupen, die aen Boort van fijn Transportfchepen zijn, bevinden lig in fecr goeden ttact, zijnde door dc Reys niet gefatigueert: Cap. Delaval,Envoyë extraordinair van de Coningin van Groot Brittannien aen dit Hof, is mede hier aengekomen. De boven gemeltc Brieven van Cadix voegen&apos;er by, dat 10 franflè Oorlogfchepen Porto Mahon geattacqueert badderden met verliet gerepou(Teert waren; dar 5 daer van (eer ontramponeert te Cadix warenjbinnen gekomen } dat fy een Schip van 70 Siucken leer gehavent aldaer hadden moeten achterlaten cn dat de overige na Tou•lon geretireert waren. Voor defe Rivier kruyflên 2 Vyanti. Capers, die veel quaet doen : Sy hebben defcr dagen het Scheepje van Schipper Eylander, komende uyt Yrlant, op de Wal befet en genomen, na dat het Volck uyt vrees voor Turcken aen Lant was gevlucht : Giftetcn hebben fy het felve gedaen aen een Scheepje, van Ooüende herwaettskomende,&apos;waervaade Schipperen het Volck in dele Stad is. Heden is het Engels Schip d&apos;Adriatife Galey , geladen met Tarw, in 12 dagen van livoino hier gearriveett, nevens een ander Scheepje, &apos;t geen men fegt eenFran.Te Prijs te zijn, die door het Engels Convoy, den 22 paflato van hier uytgelopen, genomen is. De Hollantfe Oorlogfchepen , behorende onder Capiteyn Sweerts, maken lig geleet, om te kielen jen daer na een Kruistocht te gaen doen, terwijl de Coopvaerders loflehen cn weer laden , zijnd; hier aengefegt, wanneer fy gereet moeten zijn,om te repatriëren. De l.ord Portmote, dje de Troupen Op de Frontiereu is gaen belicbtigeu , wert aile uuren hier te rug verwacht.</p>
</text>
