<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>* Weenenden 14Februny. Men fchrijft vanDebrezin, datfoo . haeft a!s de Generael Palfy met de 5 Regimenten van Savoyen.Rabutin, Ulefeld ,&apos;Monrecuculi eo Alihan na Kalo marcheerde , dealdaer commanderende Coruzzilfe.Generael Caroli, met de Brigadit. Nuizi en meer tot fijn Excellentie was gekomen, enten Montgefpteck negens een Accommodemem had gehouden &gt; waer op gemelde Catoli den 27 met 300 Paerden vertrocken was, om teWaya met den Ragozzy t&apos;aboucheten : De Graef Palfy had oockeen Cour/er hcrwaettsgefonden; maer defelve moet te St. Nicolai, i2Alijl vanhier, Quarantaine houden j. lijn Depeches zijn echter met een Stateue herwaejts gebracht&gt; waer by pr.dcr andere een Brief van den Ragozzy aen den Ktyfet foude zijn , om, foo men fegt, Vrede te maken : Den 6 defes was te Peil de beruchte Adam Palock onthooft: Men feyde, dat de Generael Virmond by fijn laetft gemelde Marlch de x Regimenten van denCoxuz Panera»foo had geflagen,dat&quot;er naulijeksioMan afgekomen waren : In Hongaryen hielt de Peft alom Op. Van Conftaniinopolen wert gefchfeven,dar de Turcken uytAfien, Afiica en Europa , lelfs lbo vet haer Gebied lig uytllreikt, alles opontbieden, om met een feer taliijcke Armee tegen Moscot-ien en Polen in &apos;t Velt te komen : Sy hadden een feer groote Artillery veria- | melt, en oockjco Schepen ter Zee regen Moscovien gearmeert: De Armee te Lai.t foude doot 90 Bsflas gecommandeert weiden j en ren groot Corps Janitfarenfoude Caminiec Podolsky belegtren. Schoon j vandemecfle Vorften en Standen des Rijcks aen den Koning van ■ Sweden gereprefenteert is , hoe groote Schade en Bloetvergieten van j dhriftenen uyt de Turcklê Oorlog fal omftaen.met byvoeging.dat&apos;er j - wel andere Middelen waren geweeft ,om lijn Majeftey tte helpen, en j hoe bedtiegeliick de Vleyingen van Vranckrijck zijn ; foofchiint het echter, dat fijn Majeileyt met de Tutckfe Armee fijn Marfch van I Bender na Polen ftaet te nemen : Men heeft over defe SaeckeenCou- I rier van hier na Cooftantinopolcn gefonden : Ondertuflchen draegt fijn Keyfeilijcke Majefteyt alle furg, dat het gerefolveerde Secours, beftaende uyt een Compagnie van yder Regiment in Italien, Beyeren en elders,op &apos;tfpoediglt van alle kanten mjjf marcheren, om tegen half April gemontlert te werden, en aenftoms daer op na Spaoge te trecken. Giiïeien is by den Prins Eugene een libge Conferentie gehouden , enna&apos;teyndigen van&apos;t Carneval fullen de groote Confetentien beginnen. Men is befig niet het Ceremonieel voor de Turkte Chiaus.die ve:wachi wett, te reguleren ; doch men foeckt fijn komft niet te doen voortgaen, wijl hy ten minften 40 Pcrfoonen loude medebrengen , die de Keyfer niet alleen defroyeren , maer oock by hacr vertreck kostelijk regilcren moet; daet en-boyen foude de Chiaus op de Reys den toeftam van Hongaryen kor.nen door fnuffikn, cn daer van na Conftaniinopolen bericht lenden. Regensbutg den 19 February. Maendag wierden 2 Blieven van den Generael de la Tour aenCeur-Meniz publijck gelefen : In d&apos;eene ftelt hy voor, dat de Vyand aen deb Boven-Rhijn alle dispolitien tot een vroege Campagne maeckt en apparent van de s inter nncli wel iets mocht ondernemen : Wijl nu de Linie niet foo befet is,als billijck foude zijn , foo verfoeclct hy, dat men de loffelijcke Qreytzen aenmanen mocht, om haer Contingenten ten eerden compleet te leveten : In de tweede Brief vedérliaelt hy het gemelde entbont aen, hoeonmogelijck deOmrrtck van ïo Mijlen met foo weynigManfchap kan beflagen werden : W anneer nu tegen verwachting geen Geli tot het foo hoog noodig reparettn van gemn&apos;dc Linie gelevert wiert, foo verfoeckt hy, dat men van wegens het Rijcks-Convent by de Vorften en Standen wil inlieten , van door haer Onderdanen de reparatie der Lniefnnder langer uytftel in &apos;t werek te laten ftellen. DeCeur Mentfife Heer Ditefteut is hier weet aengtkemen. Maendag palfcerde de Grsef van Peterboroug door defe Siad na Weenen. Franckfott den 22 February. Gifteren heeft het JSoyen-Rhijnfle Creyti Convent haer aenvang genomen, en de Vergadering dei 4 Creytzen fal oock haeft gefchieden. -</p>
	<p>/s. &lt; ■ . . . A . -» _ Ceuleh den 14 February. Het WeflphaelfleCKyM-Cdnvènt ftaét toekomende Weeck tot beiluyt te komen. In de Graefïchappen Hachenberg, Aldenkirchen.Hadamarfe, &amp;c. zijn d&apos;Ordrej afgegaen, dat tot het completeren en vctmeerderen dei Ttonpen, die de Wefterwaldle Graeffcfcappen tot haer Contingent in &apos;t Velt lullen brengen, yder Kerfpel 6 Man fal fourneren. Van de 12 Simpels,door dit Dom- Capiitel uytgefchreven tot&apos;het veiforgen van de Pruvfliflc Troupen, dit in dit Aerij-Sticht geinquartiert zijn,werden 6 by&apos;de nalatige met Executie ingevcrdirt, en de overige fuilen oock io 4 Weecken opgebiacht moeten werden. «De Rhijn is foo hoog, dai hier alle Fooiten Rhijnwaerts met eecige Straten onder Water ltaen; gelijck oock de Dorpen aen den Rhijn nevens de Landen doen. &apos; . / Luyck den 24 February. De Staten van dit Lant hebben gerefcl- . veert, lig niet weer met den Weftphaclfen Creytz te veteenigen, maet wel te willen contribueren , als de Keyfer in Oorlog tegen de Turcken is &gt; ter oorfaeck, dat, als dit Lant té vooren deor de Franfle geattacqueert is gnweeft, de Weftphaelfe Creytz haer geen byftant heeft willen doen, en dat fy dethalven niet genootfaeckt zijn, den Oorlog te declareren,als gemelte Creytz Oorlog heeft. De Paus heeft aen onfen Groot Vicaris ordre gefonden, om geen Gebed voor wijten den Bis- , fchop van Sebafte ie doen, om dat hy wegens de Lceie niet onderdanig is geweeft. -</p>
</text>
