<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Gent den 25 February. Saturdag was de Collatie vergadett, en refolveerde, datyder Ton vreemtßier van6o Stoop, GentfeJJaet, . met 8 Schellingen boven de Rechten, die&apos;er op zijn, befwaett fat werden, en dat men daer op 60000 GI. Wi(Tel-Geit a 5 ten 100 cju• rant lal lichten, tot betaling van d&apos;outfte Stads Schulden. • BrufTel den 16 Febrnary. De Saxife Battaillor.s en andere, gedeftineert na Duytflant tot het conferveren van de Neutraliteyt in &apos;t Noorden , beginnen uyt haer Quartieren te treeken : Sy Tullen door andere Geallieerde Troupen geremplaeeert werden. De Marefchal de Villars • continueeitdeFrontier-Plaetlèn te befichtigen en de Reveu ovet de Troupen in de Quartieren te doen, aen dewelcke d&apos;Achterrtallen betaelt werden, eu die uyt d&apos;afgelege Quartieren begonnen na haet Canionnemcnten af te facken: De gehceleArmee foude den 25 April op de Frontieren gereet zijn, om fig te verfamelen tot hst aenvangen der Operatien. DcJGraefvanßergheyck, die foo lang te Patijs is geweeft , heeft aen de walfe Troupen in dienft van Coning Philippus Aflïgnatiengefonden, om haet d&apos;Achtetftallen te voldoen, opdat fy lig tot de Campagne konden prepareren : Gemelde Graef weit te Namen veiwacht, om op lijn Saken ordre te Hellen, eer hy na Spange vertreckt, alwaer men legt, dat hy als Minifter over de Krijgs-Sal«n fal gaen dienen : De Ceurvorft van Beyeren, die fijn Equipage in ftaet liet ftellen ,• wert oock te Namen te gemoet gefieo. De Coning van Vrahckrijck heeft al de Paspoorten, door lijn Intendanten ca Generacis gegeven, herroepen, en delclve fullen noch tot den x April cours hebben : Sijn Majefteyt had tor de uytdeeling na dien dag den Heer de Caltille gecommitteert met macht, otn Comptoiren op te rechten in de Steden, die hy noodig fal oordeelen, om defelve nyttedeelen. &apos;s Gtavcnhage den 26 February. Van de morgen zijn hier de Heeren Vegelin van Claerbergen en Burmania uyt Vrieflant wedeigekeert en van middag in den Raed van State vetfeheenen, zijnde den Heet Goslinga aldaer noch gebleven. DeMarquis vanwefterloo is van biet vtitroeken, om na Biulfel te keeren. De Ridder James Wishart is hier uyt Engelant gearriveert, zijnde met een Jacht en Convoy overgekomen , om met de Heeren Gedeputeerden van d&apos;Admiraliteyten, foo gefegt wert, Conferentie te houden. Men verneemt, dat de Heer Pettecum, Minifter van Holfteyn- Gottorp, een Memorie aen haer Hoog Mog. heeft overgelcvert,rakendejde Holfteynfe Troupen. De Turcklé Chiaus is geëxpedieert, ftaet de Reys na Turckyeq in een dag of twee aen t e nemen , en heeft ten d ien eynde Aflcheyt genomen. Amfteidam den 27 February. Tot Livotno zijn geartiveert de Toscaen-Galey.Jacob Smit,van Londen jde Severnc-Galey.Eduard Malcolue, van LillabOn ; de Alennder Galey,Thomas Ma [keft, van Londen j de Snelle-Galey van Rotterdam, geladen met Boeking, en noch een Engels Schip in 2 j dagen uyt Vaelmuyden, zijnde met ecu Hollanis Schip uyt Gibraltar gefeylt, en 6dagen voor lijn arrivé-&apos; ment by Oran daer afgeraeckt men meende, dat het Ary Pooy Tal geweeft zijn. Eergifteren arriveerde in Teflel de JuffV. Maria, Abraham Claver, van Bajoene; en Donderdag de Juffr. Anna, Claes Melifleti de jonge, van Bordeaux. Het Schip de Sardammer-Galey, Dorde PleterÜcn, van Marfielje herwaerts gedeftineert,is in Porttmuydcn binnengekomen. TeLiflabon zijn onder andere gearriveert &apos;t Schip Clareubeeck, Jan Cornelidea en Erig witholm, beyd# van hier en laetftuyt Ytlant, en Pieter Eylander mede in Perfoon van daer j dan had lijn Buys moeten verlaten op d&apos;aennadering van eenTurkfeßover. &apos;s Gtavenhage den 27 February. De Brieven over Italien confirmeren,dat de Generael Statremberg den 8 January tot Bucelona was gearriveert ; dat oock d&apos;Engelfle AdraitaelNorris daer voor lag:Aldaer waren veel Storm-Winden, &apos;t geen de Vaertuygen, met Expreffeas afgefonden, felckens had doen te rug kom;n: Den 26 January ftont weder een Exptefle afgefonden »e werden. De Graef van Zinfimdorf, de Baron Keems en de Lord Townfènd ftaen heden weer boven ia Conferentie te komen. De Genetael Major Montefe, gedeftineert om de Troup:n in Catalonien te gaen eommanderen,heeft vao middag in die den Eed ter Vergadering van haer Hoog Mog. afgelegr.</p>
</text>
