<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>A tienden t Augufti. Gifteren quam de Hertog van Matlborpygh . alhier,co heeft nevens andere Heeren by den Gouverneur het Middag- ] macl gehouden. De Franflè een Detachement gedaen hebbende na dc . kant van BrufTel, om die Plaets.foo het mogelijck was,weg te nemen, foo ftaet onfe Armee na haer Lipien te marcheren, om baet te obli-, geren, van haer Detachement té rug te roepen,fo als men (egt dat ge-, fchiet is.&apos; Daer zijn geruchten, dat de Hertog van Berwijck foude ge-, r flagen en ; Regimenten yan hem gevangen genomen zijo. , Rijffel den i Augufti. On£é Atmee is defen morgen vroeg ayt het * Campement van Cotte na dat van Rebruve &gt; 4 Mijl van de Vyaotlijkc Linie, gemarcheert: Men atbeyt beden aen &apos;t prepareren der faicines,. die men in grooten getale van nooden heeft, om de Grachten aen dc differente Attacques te vullea: Het is apparent, dat aMes tegen mor-, gen oebtent gereetfal zijn, en dat men alsdan de Vyanden ia haer Linien fel a ttacquerco: Al onfe Poften en Detachementen zijn met ons Leger geconjtrageert. , &quot; Geat den 1 Augufti. Men hout hier tegenwoordig dubbelde Burgerwachten, om de qualijckgeinteotionecrdc in toom te hQuden. Donderdag waren eenige Deferteurs op de Parochie van Nivcl, die . door een Franflè Party vervolgt wierden » en fy zijn foo dicht by malkander geweeft, dat dc Franfle Commandant op een der Defcrtenrs Vuur gaf, &apos;t welck gemift zijnde,foo wiert b y fel és door een Deferteur door gefchooten; waer op de Franse Party de vlucht natp&gt;ea mea fchrijft van Bergen in Henegouwen , dat dep 18 paflato aldaec meer als too Man van de Vyaodcn waren komen overloopco,beüaende meeft ia Dragonders en Switfers, co futcks cootinucerde van dag &apos;tot dag.Men arbeyi noch geftadig aen &apos;t Fott te Hatlebeke, waer roede wel geayanceert wert: De Luyt. Gcnerael Murray was het felvs gacn befichtigen. Bruffel den 3 Augufti. Het Corps Vyantl. Troupea , &apos;t weidt te Ellines tuflehen Binche en Moos was» deed Donderdag morgen ren Marfch van een uur en avanceerde tot Perone by Matimont, al waer de afgêfonderde Detachementen met haer geconjungeett zijn* Door - de komft van 3 Battaillons uyt Oudenaerde en Doornick en vm {.co Paerden met den Generael Major Chanclos en den Hertog ;an Aremberg uyt het Leger,is de vrees verdweenen, waer in men was voor een Attacque der Vyaoden, die men oordeelt, dat een Deflcyn op dcfe Stad hebben. On(e Commandant dc Graef Wraogel, die dagelijcka te Paert is,heeft de Landen tuflehen de Halfe,Ajiderlechtfe en Vlaemfe I Poorten onder Water laten lopen, nieuwe Pallifladen doea Cettcn, - dacrfe manqueren, de vervajlc Wercken repareren en nieuwe daer bj maken, en verder fulcke goede precautien genomen, dat men niet beeft te vrefen } hebbende oock de reparatie van &apos;t Fott de 3 Toornt op &apos;1 Canael geotdonneert : Gifteren morgen trocken hier 100 Paer. den uyt, om kondfehap van den Vyand te halen. Men verftact, dat de Fraoflè na &apos;t hernemen van de Poft Arletueen gedeelte der Fortificatiën aldaer gcruineert hebben. Volgens de advyfen verwacht mea alle uuren tyding, dat de Geallieerden de Vyanden in haer Linien fuU len geattacqueert hebben, &apos;wijl de lactfte door haer gedane Detachc* menten confiderabel verfwackt zijn. &apos; , V&apos;, ,j &apos;i &apos;t Gravenhage den 4 Augufti. De Brieven uyt Vlaéndercn confirr meren, dat het Geallieerde Leger den ï dcfer &apos;a morgens eetft opgebroken , &apos;s middags te Rebruve 4 Mijlen van dc Vyantl. Linien wat komen ftacn ,om de Franflè in defclve te gaen attacqueren, waer tót alle Dispofitien waren gemaeckt, en noch meer Volck uyt de Guarnifoenen foude by komen: De Vyanden waren feet befig, om defelv* te verfiereken, en lieten cenig Canon daer in van Camerijck komen. Daer zijn van dc morgen ExprefTen gearriveert van de Helder, foo aen haer Hoog Mog. de Heeren Staten Genera&apos;el als aen de CararA van Delft en Rotterdam, met tyding van &apos;t Arrivement van de Qoft- Indifcheßeioutfchepen,die 16 in getal zijn,voor defen Lande,behalven 6 Engelfle Indifche Rcrourfthfpeo.iCapers en een genome Prijf. Van middag zija verfcheyde van d&apos;aenwefendenjtheeirfTt Miniftera boven geweeft; de Xeylerl. Ambalfadeur, Graef ran Zinrendotf.mrt &apos; den Haer Raed-Pcofionatis Heynfius In gefpree!- i de Eng»] fit Mb t &quot;W! 1 . iy9 / ~ •</p>
	<p>billet, de Gtaef van Öfratty, reet de Henen haer Hóóg Mog. Ge idepu.eerden io Conffrentits gelijk rbrde zijo geweeftde Graef(van vanGersdorf, Mimfters van Polen cn Jsxcn. Men meent, dat (|o Majefieyt van Piuyiïen, dewelckc vao da&apos;èg vai». Zijft pp Dieten ftaet ie komen , aldaer dele eheele W&apos;eeck t-t Satur dag toe dact te blijven, alvooreos de Reyfena fijn Lant vOOttftt.&quot; De Gtaef van Goiofkin,Minifter enPleniporemiatis van Gjn Czaarflc M.jefteyt van M&apos;icotrito ; ftaet toekomende Vkeeclt eerft vanhier te veruecken, om hooggeme&apos;de lijn Majeüeyt van PruylTen ca Berlijn te voigen. Oe Heer Ra«d Friese , die wegens den Heet Lantgraef van Heffen aibiet ia de gehouden: Conferentien over de Sakeo van de Na Uitn&apos;chap van wijlen Koning Willem, hoogl. Meinotie, geaffifteen fcetft, itaei morgen na Jaffcl te vmecken &gt; geiijckde Heer Robe ion van namiddag raHa; Over verreyft is. Amftcrd«m den 4 Augutti. Dele morgen kreeg men hiet de aeagenametyding, dat gifteren behoud&apos;o voor onfe Wal geattiveeri zij» lóHollanu&apos;eOoftindilcbe Retoutfcbepen, enóEng.lfle, neven» 1 EcgeliTe Capeta &lt;n een Prijs ,&apos;hebb:nde de Kruyflers by haet voor bet Lam ,by de*clcke fy op den 16 Juiy ,op haet Poft kiryfiende, *ijn gekomen : Sy zijn alle teer tijck geladen : Men fegt, dat de Hollan der» «en Iskcop van omtrent 46 Tonnen Goais medebaengen &gt; en datdePrjt, die 4&apos;EngelfTc van de Spaenffe genomen hebben , volgens de Lijit van lokoop, betulven het Silver, &apos;t geen noch ondet in lag,waetdig foude zijo jcooco Ponden Stctlings: Onder d Engelffe Retcunctepen zijn 1 geladen met ctffy, een met Theeen d&apos;aodere met Stuckgoedeien, en lullen met de Hollanders in Ttflel binnen loopen: Da a voornoemde Gapets hebben; Jaren in deZuyd-zee in Ooft- Jndiëngekruyft, over de 20 Prijlen genomen, en alle, behalven dele medegebractite, die de eönlidetabelfte it, in Ooft-Indien veikoth : Oe Kngelffe Schepen zijn genacmt,the King Williara, Dotiegal, Loyal KorcJ-c, Loyal Polis, Chatleion en Bleynhejm j de Cafirs de Duke en Du ch. (Te, en de Prijs Baicheion. Amfterdamden j Angufti. Van drOofterUeen Noonfe Vlooten, j&apos;farnen omtrent ftetck zijnde , en in 7 Dagen uyt Noorwegen gezeyli knmeade , is eyg tieten het meefte gtos in&apos;tVliebe&apos; hc&apos;Uikn binnen gekomen &gt; en,voor l&apos;oo veel als men bericht,op giftezendete&apos;i} en vandeOoftinoifche Retout-Vloot zijn oockallede Sihepe.i.d einTelLlmoeftenkome*), op eergifteten aldaer behouden gcarriveert, nevens de 6 Engelffe Ooftindiiche Rttourfchepen, ca de z Er.gellTe Capers mei hatr eïtraoidinaire Prijs : Men bericht, dat de Sehtp&apos;en van Ceylon op de Hoog&apos;c van &apos;t Eyiant Mauritius een l\»aer We er of een Oreren hebben gehad, «aer door &apos;t Schip den Ham va» lek geworden,en derhalvcn aen de Caep deGocde Hoop had tnoeié.i blijven leggen , dhbeeju&apos;em zijnde om te z?y!e.t, I&apos;alknde tie Goederen in een ander Schip ovrrgedaen werden, en de Schépen San&apos;horit en Slooten waren van &apos;t Geftlfchap afgcraeckt, en aen de voorn. Caep no&apos;fh ruaiiquerenrfe. Het Schip d« Sufanna Galey,Jacobus Lan.bntfen ,&quot;van hiet na Lilfrbon gaende , is den 14 July door den Duyt&apos;keriker Cf per Raternanopde Hoogte vanHitlim genomen. Generale CARCiA of Lading vart ió Ooft Indife Retour-Schepen, te ■ weten Noordb-ecq, Myn,«n , E:fnevelt en d&apos;Arion , van Hatavia; Ventvelt ei Jlcvetwijck van Ceylon; voor de Kam«r Amtferdaro, de Hetfteldc Leeu enOulleriteyn van Bitavia/t R&apos;iedhayt v«n Middelburg van Ceylon, voot de Kamer Zeelanr j WafTepaer van Batavia eh Gamron vafi Ceylon , voor de Kamer Delft; de Stantrattigbeyt van Baravia.voorde Kamer Rotterdam; Lintburg van Batavia, voot de Kamer Hoorn; &apos;t Huyi te Hemert, COiffooteti d&apos;Avotitu liet van batavia,voo&apos;ide Kamer Enckhuyfen i zijnde de vcorfz. i 1 Schepen van Batavia vértrocken den )o November, en gritieliej Ceyion&apos;e den 10 December 1719 vanGalej mitsgaders Ganifcn en Coifloot den Jjnuary 171 r van Katavia venrOcken; alle beleytsvoot &apos;t Lant gnrriveert enuaervande Schepen voor de Ra- OVci Amfterdam en dirvan &apos;t Noorder-Quartier reet» den j AügufiidelesJaetsinTeffelzijn ingekomen, end&apos;ovetigenahatr ge&apos; dtftineerde Havens voortgezeylt. &quot;• &apos;</p>
	<p>&apos; A. uU &apos; * •» *- * « » • » ; &apos; &apos; VVV■ t» Brayne ?eptr. 105714}$ witte Pejwr. jseooo Ke.&apos; «en. r 15048 # Foulie. jij róo #?Caneel. 2115866 Poeyer juyler. 40094 # tieconfijieGrngber. ixcoops. dito Noien. xor.Pot. je» dito Nagelen. 1750160 &amp; Saipcièx. 56250 Staef koper. 149894 $ rbin. 14978 # lodigoChirchec». 15080 $ ditojamboelét. 11761 &apos;tfdito Javaeos. 1401795 # Sjpaohout divets. &apos; 91481 &amp; Calialouuhour. 13375# tuikuma. 6eo 5 achilte Realen fwae;te Am. oer dc Gris. 4ep ecu half $ Stamp-Paerlen. 4411 _tyioofetai jamom. 2183 fö Oly van Noten in Koeken. 25116 £Kampher. 18565 # Borax. 5100 &amp; Benjuya. 500 # Orakea-Bloet. 11005 $ Siamc Ciommelack. 45ij8tBCauti*. 9J185 ® Benga«lfezyde. 1708# ..hinetiïe Zyde. 11980 5® Florettc Gaten. 6111 Tcfliu Ga«nn 7751 # Bengael» Cattoene Gaten. ïooro # Souiats dito. 7700# Tgtutcotinsdito. 91115 Javaem dito. 11860 $ Kictmaufc y 01. óo ps. Bocke Vellen. 200 ps. Hinttottingcn. 200 # Caneelblaicn. 13817 pi. divetffe Armolijocn. 1 toe ps. Zyde Alegias. 300 ps. Keft»!. 1 loops. Atlaflên. 130 pi. Sjammowaars. 145 ps. Boutidaets, 90 ps. Macy pootten. 750 ps. Bandinoes ofTafia de /oula. 1600 pi. Soesjes. 2666 ps.Sjoncoutialfcn. 778 ps.Nekjes ofGoiraandels. ncB pi. Zyde Roemaels. 265 pi. Kacketoe Stof jes. 1100 ps. fijne&apos;gcfchil* derde Lhitfen. 4539 ps. üefchilderde Neusdoeken. 3 5000 ps. Dasjes, xe ps. japanfeZyec Rocken. Catiöene Lywaten.- 6800 p.diverfle Moutis. 10941 ps.divctflc Beihilles. 91 j 6 ps.MaU molens. 1138 a ps. Cafla Bengale. 6800 ps. Ooüriadcn. 1950 ps. Thexindains. 4500 ps: Tansjeeps. 1500 ps. Hamraaos. 400 ps. Sinen. 800 ps. Miltnil». 21110 ps. divetflc Patcallen. 6000 ps. Savo. gesjes. 400 ps. Sologcsjcs. 4000 ps. Alibanees. 1900 ps. Atchubanys. 2000 ps. Adathys. 2100 ps. Amierijes. 80c ps. touweCabaycn. 360 c ps. Niquanias divers. 6740 ps. divetffe Caatchies. jjioo ps.&apos; Gerras. 15000 ps. Chitlen van Pattcoa. 4500 ps.Cbiilen chiaboutxias. 400 ps. Chitftn Met&amp;lia. 600ps.&apos;dito Cheronlc. 400 p«. Tesfexffe Alegias. 10720 ps. Oongrys. 3600 ps. Pouicas of Dongrys. 4540 ps. DeriabaJys. 1200 ps. Kannekyns. 4310.p5. Lochorias, S&apos;Sjops» Roemals diverffe. 5900 ps. PhotalTen. 4800 ps. COttoots. 1000 ps. Tapekankenias. 480 ps. Biandatns. 3480 ps.Bberms.3lo ps. Madapbons. 6300 ps. Beraupacts. 480 ps. Pattamaroepoe. 310 ps. fioelongs. xiSops. Negroskleden. 1400ps. diverflè Gingans. 11480 ps. divetffe Bafias. 114966 ps. divers Salctopouris. 60017 ps. divets Guinee». 7760 ps. divets Zeyldoeck. 400 ps. Monfterklcdcn. Amftcrdam den 5 Augufti. Volgens nader berichten uyt bet Vlia weit gcconfirmcert, dat aldaer en by der Schelling behouden binnen gekomen zijn de Ooftcrffe en Nooitle Vlooien, bthalvcn de Noartsvaerders Sibolt Sibolis, die aen de Gront geftoicn en weder vlot geworden was &gt; &apos;t Schip Ouidaen, Pietet Willemien de Vtiea , die mede in &apos;t inkomen geütten heeft, in de Gront geraedc&quot; en verongeluckt is, en de St. Antkoay is in Noorwegen in de bram geweeft en heeft daer moeien blijven jeggctl. Met bet Schip kort voorlede van Liffabon ia Tellet binnen gebomeft, heeft men tyding, dat aldaer van hier gearriveert is Cap.Ftedrick JaufcnCorvcr; &apos;tGaljootClarcabecck,Jan Cornelifftn van X.ymrick,cn deCatartna.H. Karnemelk van Watetforr. Mat een Vaettujrg, dat &gt;ot B temen gt arriveert is, heeft men tyding van den 5 July uy» Groenlant,, dat Ce Hollanders 4en een halve Vis- H fen, de Hamburgers sen de Bremera 6 viflen door malkander gevangen hadden; dat onder de Hollandera Eelmet Janfen 1 iVifiêa, 550&apos; Vaten Speek jde bonte Walvis 11 Viflen, j5O Vaten; JanDirckfcn van dc Velden Ben «en halve Viflien, 400 Vaten; ]laveficyn Ben een h»J ve Viflito, 400 Vaten, en &apos;t Cafteel van Breda 9 viflien, 17e Vaten, bekomen hadden; ca dai in Groenlant verongeluakt eijn dc Schepen het Dorp Mijflèo, de Dolphijn, Nicnkaftctl, t Hamburgets en &gt; Bremers. &apos;c Gravcnbage den ƒ Augufti. Tot noch toe &gt;&gt;jn geen andere tydin • gen van de Legers in Vlaenderen ingekomen : Men verlangt tc weten of &apos;er iets Op de Linien der Vyanden lal getemeert ai jn. De Gtatf vin Wctthcrn, Anbafladeur van Polen en Saxen, ftaet in de toekomends Wèeck van bier te vertrecken.</p>
</text>
