<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>DUbltn den 15 July. E-tgiftetea vergaderde het PailetneDf.tn !~de Lord Luytenam deed een Aenfpraeck aeii bejrde de Huy&apos;fen, waer in hy recommandeert, om in de plaets van de Tiouptn, die uyt dit Conincktijck gettocken en op andere CoraMoirengciteltZijn, weet op de repartitie van dit Coninckrijek 100 veel Tiour&lt;tn ie brengen,als&apos;er veteyfcht weiden tot het voltallig B»k«nvandcff:lfsKfii3»-Macht : Oock vetfoeekt hy bet bouwen van vet Ie het de publijcke Comptoiren, in plaets van de geene, die hetft afeebrant zijn, en doet verfi: keting.dat de Coningin falvootteaen mei de beharing van de Kerck&gt; foo ahfe dooit de Wet vaftgeftelt is, reet de beveiliging der Proteftantle SaceelSe In &apos;t Huys van Han/ver, met d&apos; bamba*ing en verdediging dpt Proteftantfe Religie en v»n de Rechten tn Vrydommen van al haer Onderdanen; recommanderende verder het handelen over de Sakenmerdiegematigtheyt, eendrachtigbeyt en naerftigheyt, waer door de Seffie voor haer Majefleyt en haer volck geluckig kan wefen. &apos; i . Londenden jr July. Sr. George Bing is Admirael van de Witte Vlag eo de colloftel Spicer Vice-Gouverneur van &apos;t Eylant Guernzey geworden. Gilleren morgen arriveerde hier de Graef van Srairs uyt Vlaendcren, Tonder dat men de teden daet van weet. De Graef van Petrrboroug ftaer in weynig dagen als haer Majefteyt* Ambafladeur na &apos;t Hof van Weenen te vertrccken. DeHenog van Newcaftle is Sondag morgen ten 3 uurenop fijn Lanthuys te Welbeck overleden f nalatende een eenige Dochter: Men fegt, dat hy den outften Soon van den LordTelham, wiens Moeder fijn Sufter is geweeft, totErfgenaera van fijn Goederen, waer van de Inkomften op 50000 Ponden &apos;s Jaers beliepen, heeft geinftitneert, en aen {tja Dochter toooo Pooden &apos;s Jacr» in Landeryen en joooo Ponden in Geit heeft nagelaten , bebalven veel confiderable Legaten. Den 18 zijn voorby Douvr« 5 FrahlTe OoriogCchepen van jo tot 50 Stucken^epaflèett, cours nemende Weftwaetts. De Aftitn van de Banck zijn xoz en een half en d&apos;Ooftindife Compagnie 117 en een vierde.</p>
</text>
