<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Roma den i 8 Jaly. De Moscovifche Envoyé is Tin hier veer venrockeü, en de Heer Spinóla van Civitaveechia na Barcelona gczeylr. Schafhaufen oen 19 Jaly. &apos;i Suaf-Gericht ie Ilantz heeft bet Huys van den Heer Masner al laten beletten, cn fijtf Vrou aenfeggeo, van G|j «Iders te begeven. Men confirmeert,dat de Hertog van Beruijck fig onder &apos;tFort Barreaux geretireert htéfr,en dat de Hertog vao Savoyen dis* pofitien maeckte, om vao Conflans op te breken en na de FranlTc te matchereoi • Landauden 1 Augutli. Den ï8 is de&apos; Prins Eugenevan SavoyeninonsLegeraeiigekcmen *nheeft &apos;9anderendaegsdeLioieabelicht igt. Een gedeelte der FranfTe Armee is te Seclihgen en Kiel weer den Rhijn gepa deert : Eergiftereoishet laetfte Vyantl. Detachement daei aengekometi: Men verwachte den 5 fekerlijck Cf ur- Beyereo :19 Vyantl. Esquadrons «aren na &apos;t Dauphiné gcfonden. Franckfort den i Augufti. Ceur-Memz lal den 7 en Ceur-Trler den 10 hier aenkomen, op wekken dag Ccur-Paltz Vin Dufieldorp faf TCttrccken : Hier bevinden fig al de Graif Kinsky, de Heer van Konsbtuclt, cd de Baron van Stekingen. _ Bnrgermeefterrn en Schepenen, Regeerders der Stad Goes, notificeren fey dele#, dat op haer ordinaire Jaer-Marckr,die welen (tl de» ifAujufti.l7ll. niet fullen werden geadmitteert Comoedianten,Koorde- Daaffcrs, Marionetten, Draey-Borden ofteeenigerhinde Gtiychel-Spelend Nicoarsde SterVecn Jicobus van derHouve,Makelaets,fallenWoenidag,dcn it Augufti, &apos;sAvonts ten 5 uuren,tot Rotterdam in deSwarte Le&apos;.a verkopen een groo • Scherps Lading extra puyx puyk nieuwe Virginy Bladeten Bay-Tabak.endat by Cavelfngea, leggendegenorabeit in de Packhuyfcn van dt Veft Indifclie Compagnie,en aende Httyfioge van Moafr. Baft iaën Molewater opde.NicuwfiHaven. t&apos;Ainft«idaiti by de Wed. Pieter Mortier is te bekomen :De Hiftor. van &apos;10, en N. Teft&apos;ameit.in Folio,ll.Detlea,met mter al» Prentverbeeldingen, op groot enkléynMediaën Papier ; noch&lt;en dito Soort kleyn Folio ; als mede in de Fraofle Taél een nieuw» Diuck vail Royeroom.in Falio&apos;en Qulrto , met hede fraeye Figuren ; alle curieus : Oock ilderhande Soorten van nieuwe Lant-Cterien; eenStael dei Öorlogs in de Noort.als S weden, Denemarcken.Noorwegep,op 6 Bladen j een dito op a.Biadep» een vaa Ylaeoderen en Brabant, zi Bladen,&apos; groot Befteck; mede een in 4 Ebden j een Caert van Zeelant tot Troye*,&apos;4 Bladen ; een dito van Spange en Portugaol; een van M&apos;oscovieo,t Bladen; alle de nieuwe Plans van Vlaenderen en Brabant, als mede Toulon en rodere Plaetfcn» alk nieuwe Soorten vao Atlaflen, foo v» Sanfon als Jiliot en de it irh verfcheyde m&apos;eawe Caenen van de I&apos;lfl*. Tot van Avodi ten 8 uuren noch Loten in Sctiermerhorn.a 8 Gl. J trtckt tot Dierr.cn by Arofletdamdeo 17 Augufti, oFF. Haniut fal betalen 2111 Gl. ain d&apos;Amft. Diacony-Armen; tieckt bny tca vermoeden compleet met ïocooo Gl.: Óe gelcbr. Lijft &apos;1 Avonts by F. Haaiuf- De detde verdetlirig der Lotery van Giefleri, i 5 Gl. &apos;t Lar.treckt compleet ten dea Overtoom, den 10 Augufti,op poene vaa jooo Gulden. Dt Inleg in de Lotery van Bliyswijik duurt tot Saturdag A vontten 6 uuren; trtkt compleet dep 17 defer, op poene van icoo Gl. voor ie Amft.en Diacony-Armen, en dubbelde Rcftitutie voor deo lulegger. ..... T Mén is ïiiet de Lotery van Raepitorft reetsovir dt 2 derde been,fbo dat dee» Lotery fonder verbintemYofuytfte! op den j 9 flefe* fekerlijck fal,kan et moet compleet do&apos;orgaen. NB.U&apos;ie waegt geen 11 na 50000 Gl.; doch &apos;t Is gedata na Maendag,4rn 14&apos;defer. Muydcn.&apos;r Cierfe! ailer Heyne Loteryea, trekt den ofde 1000 Gt fal atn 4&apos;Amft. Gerrf. Diacony-Atmen dooi Burgettneeftertff en Vroeifchapdergem. Stad prompt voldaen werden. De Toeloop is extra , en de Loten tot 4 uuren. DeLoter&gt; van Hil!e;om,a j Gl.,trekt abfoluit den ió&apos;Augatti.ofden Heer B/Uliu,Schout en Kerkmfeftettn verbeurenartnd&apos;Amft. Oerei Diacony-Arraeioco Gl.,en ic Gl. voofyder Lot,foo niet den 19 dito of eer inkt. Tot den 16 tioch Loten. NB. Trekt compleet of owe r. Tot den 8 Aitgtifli noch Loirp in de tot Crommenicdijck, al 4 Gl,, wadr in 66 Prijfen van 100 tót 4-00 Gl. te winnen xijn* en 1 Kietcn te.&apos;ec tTi ijs &gt; rrerkt corr.p&apos;eet den 1 j dito,op poene van 999 G&quot;l. aeod&apos;Atuft. Geref. Diacooy- Armen,(o dan njet gettoaken werr. , - Wfjl de Lo&quot;ty van A&apos;phtn in &quot;laet is, om met een goet getal te tr ckèn, duurt de Inlegiqt Satutdag, op compleet te trédten aenflaenw Dingtdag : H!er loot ta.-n na 5 Prijfen a 15000 G 1.,5 i 800015 4000,5 \ ico»,ico i tooo.flec. 10 Loten op t Biljet,kort 1 pet Cent. ■■ Oe Gom ,Si!ver- en vanNicuwerkerk op d&apos;YlTel,a ii lt.,uekf den iS&quot; Aug.,op po£ne,fo niet tPekt den » Sept.,van iogcCou*&apos; Pifto&apos;en aen ydcr Oer»f. D-acony ■ Armen,daer gecollrft. wert,en 100 Goude Ducatec aen yder Inlegger, Sic. De Inleg tot den 14 Auguil . t De Lotery vaoOolter- en\veller-Blocker,a&apos;4 Gl ,trekt nu vaft den t4Augufti,ofde Regenten verbeuren a&lt;ndeAjnlletdatnfeG«efooneei»«r DiacOßy-Aim.&apos;n ireo L)ie!dcrs,foo den rStptembei niet trekt s De Inleg tot den n i &apos; (Sedruckt rot byABH AH A M C&apos;/TSTÊLÉ VN ,Stadi-ttruckerV op djia jpjy 4 i;ï«,,</p>
</text>
