<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Uyt het Leger te Montmclian den 10 July. De Marefchal vin Bef» wi jck geeft fijn ord&apos;es biet, om den Vjrant het hooft te bieden, wgevil fy avanceren: Hy beeft Mr. d&apos;Aogevillcrs den Ridder Tan St» Joris • die alle momenten verwacht wett, te gemoet gefonden: De Hettog van Savoyen was gifteren te Grefey, gcaccompagneett door dcnPtinsdeCatignan.de Giaefvan Sufa en den Genetael Thaun: Wy hebben een Schipbrug re Luiwcy op de Rhone boven het L*c van Bourges laten flaen, om de Communicatie met de Ttoupen, die Mt. de Piade it Seyffel commandeert, te hebben; Onder Cfcambcrry zijn 4 Regimenten te Voet «n z van Dragonders aengekomen: De Vyanden hebben tceii 4000 Man te Cbatelore &gt; men gelooft, dat fy achter het Lac van Annecy om eo door her Boutges willen doordringen: De Hertog van Bctwijck geeft fig veel bewegingen , en febijnt leer fecteetinalfijodocn. DeHettogvan Savoyen wacht niet als na fijn Cavallery, om eenige Onderneming te beginnen. Mr. de Maulevtter, die in &apos;t Biugezcommandeert,is een weynig geflagtn.cn genootfackt geworden G 5 van daet te retireren: Nadien wy een feetgtoote uytgetttecktheyt van Defilc»occuperen,lbo vóorüet men,dat wy moeytea Tullen hebben, oradefelve te bewaien. Pont Bonvoifin den 13 July. De Hertog van Savoyen beeft middel gevonden, om onfc Betrenchemuitcn van la Tuilc, dieMontmelianen Cbimberry deckcn,&apos; onnut temaken , met fijn Detachement achter het Ltc van Annecy om te fen4fn en in &apos;t Bourgez te doen aflacken, &apos;twelck niet meer als i Mijlen vanChambetty is, alwaer alleen ißattailkras lagen: Sy hadden otdte, om fig na Montmclian te tetireren » &apos;twelck men oock heeft moeten verlaten, om na het 1 Fott Baiteaux te gaen : Defe Affaire doet ons hes geheele Mantienne vuliefen, alwaer meo fig onmogelijck fal kunnen maintineren, foo de Hettog van Savoyen met fijn geheele Armee na Montmclian marcheert, gelijckmsnoiet meet daet aen heeft te twijifelen : SijnConinckl. Hoogheyt was den li noch te Conflans : Hy wil fijn Leger voor 6 dagen van Btoot vootfien, ch op dat&apos;et niets in &apos;t vervolg foude manqueren, foo had Hy op Levensfttaf de uytvoet yanGranen en eenige Vtvrei buyten fijn Staten van Savoyen laten verbieden, foo &apos; du Hy cyndelijck weer t&apos;cenemael ïn poflclfie van fijn Hertogdom is gekomen. De Bidder van St. Joris is in &apos;t Leger onder &apos;t Fott Barreauxgearriveert, op den felven dag, als ons Leger fijn Reitenchcmen»en verliet. , , . •■- -, &gt; Parijs den } t July. Men heeft de Hechte tydmg bekomen, dat de Gtaefde Choifeifil, Gouverneur van Martinico.na Earopa tbuys komende ra:t $ feer rijk geladen Schepen van Nieu-Spange.btt ongeluk heeft gehad,van by &apos;lEylantHispagnola door * Engelfle Fregatten g«- «lacqueert te weiden: Hy was aen Boort van &apos;s Konings Schip de Thetis van 46 Stucken Canon,. en deed een feer wackete Defenfie; maer feer gevaerlijck gequetft werdende.wiert hy genootfaekt &apos;t Schip • Ovu te geven, en de 5 andere wietden d&apos;een na den ihdcr aen Boort geklamt en genomen: Men verneemt, dat Mt. dc Cboifeuil vervolgens na de Havana gebracht zijnde, aldaer aen fijn Quetfauren over&apos;•den is; werdende feer beklaegt om fijn goede Qualiteyten en Edelr RiDedigheyt,zijnde van een feet confiderable Familie in&apos;tKoninkrijk. Dc Brieven van Zatagozza melden,dat de Hettog van Noailles te Cotelli vcrfcheyde fecrete Conftreniien met den Koning van Spange gehouden hebbende,te Zatagozza te rug gekomen en van daet na Lenda vtrtrockeu was&lt; Te Madtid was een coutier van den Koning aen dc Geoetatl Krijg». Dire&amp;eur Marquis de Bedmar aengekomen, met ordre, ooi fpoedig af te fenden d&apos;ovetige Klederen, die noch vereyfcht *etdeo, om eenige Regimenten te kleden 1 Hict ophad fijn Esccl-</p>
	<p>lentie ordre gegeven tot het aenhouden yan de nodige Wagens,om de Klederen,die gereet wirco, na &apos;t Leger te voeren. \ . ■r &gt;</p>
</text>
