<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Dublin den 10 Augufti. Deo 8 ontfing het Lagerhuys het rapport Tan &apos;t Committé , geappoiote;rt tot ha «enltellen van depublijcke Rekeningen : Heden approbceide men de Relolutie van &apos;t Comruitie&apos; wegensd&apos;Ooderftanderi aen haci Majdteyt roegeftaen, en ordon- Bcctde, Donderdag de Bi! tot het betet bsveyligen van de Viyheyt der Oudcrdanen , en ten het preveniërcu van de Gevangennemingen over Z:e : Sr. John Broderick deed vau wegens het Committé rapport van een Bil tegen liet bilctien van Loietyen.dewtlcke géapptobeert wien, en doorgemelde Brodcrick aen den Lord Luytenanti&apos;al geptefenteett werden , met verlocck , vanle na Groot Btiuannico over te fenden: Alic Bils , die men iu dele Seflt: wil paffireii.fouden geteet zijn, omfe binnen 7 aS dagvn aeu den Viceioy over te geven» fóo dat raen geloob-, dat h:t l&apos;jilcmcai lig dea 19 of zo deus lal adjourneren , om niet voor de te tan haer Majeftcyts Approbatie op de Bils we&apos;et te vergaderen. Vaelmuydcn den (5 Augufti. Gifteren attiveerde hier de Hollantfe Caper Languon met een franlTe Prijs van joo Ton, niet Suyker, Cattoen en Indigo v&lt;fn St. Domingo : Dclelve heeft noch 6 andere Piijlèn in hacr Kruystocht genomen en na Huys opgefonden. Londen den 11 Augulii. De Graef van Peterboroug heeft eyndelijck gilleren morgea deßeys over Hollant n 4 Franckfort aengenomen : i&apos;ijn fwaie Bagage fal ten eerllen volgen : De CaroÉfen zi|n leer kolielijck : De Graef van Straficrt llaei oock toekomende Weeck te vertreeken, om fijn Plaets van haer Majclteyts Ambaflfadeur en Plenipoieoriarisinden Haeg weer ie gaen bekleden, ten welcken eynde men aen lijn Inltiuftien aibeyt. &apos;t Lijck van den Hertog van Newcaftle wiert gifteten hier u/t hei Gtaefl&apos;chjp Nottirigharo gebracht en &apos;s avoats ten 11 uiuen in de Wettruunüer Abdy met de gewoone Piechteliickheden begraven. John Price ij een van de Commiflariflen der Coftüymen geworden. Men fegt, dat de 6 Öoftiudile Schepen, die den r 8 uyt Hollaut op de Rivier quamen , B~ocoö Ponden waerdig zijn, en joo Ton Colfy aen Boon hebben :f Echter is ae Prijs van 13 Ponden tot 15 opgeüagen, omdat, lbo men vetftaer, reets een grooiequantiteyt daer van na andere Landen is gefonden : De Eygenaers van deAquapulca en d&apos;an*ete rijeke Prijs uyt de 2uyd-Zee, die in Hollant gebleven zijn,weygerea de 5 per Cent, die de Ooftind. Compagnie pretendeert van de uoederen,welke fy aen Boort hebben, en willen&apos;(echter wagen haer te doen overkomen: Het fchijnt, dat de Eygenaers eu de Compagnie lullen gaen procederen; rnaer d&apos;eerfte fouden de opinien van den Procu&apos;eur eii Solliciteur Generael en andere geleerde Rechtsgeleerden op haer zijde hebben. DeZuyd Zee- Compagnie heeft geordonneert, aen &apos;t Hof ten Lijft te prcfemeren van al fulcke Petloonen , die iooi het intekenen van jcoo Ponden gequalificeert zijn, waer uyt haer Majefteyt een feker getal tot Directeurs lal kielen. WijlAlacodag een giooie Raed ie Wiodfor fal gehouden werden, foo vetwaclil ir.cn , dat alsdan van &apos;t Geheym Ze» gclbewaerdetfcbap ftaet gedisponcetr te werden. De hoogde Prijs van de vierde Clafle , die van jogo Ponden is, wiert- gilteieo geuocken Op No. roB7&lt;f, dewelcke toebehoort aen den Jood Mendes d&apos;Acofla: Heden is de vijfde Claflfe begonnen. De Aaien van deßancJt zijn 10} en j vierden en van d&apos;Ooftind.Comp. 1 i6,dcßiief|es van de nicuveLotery 10 P. 16. S. en die van d&apos;ongetrockeClafles j P. 10 S. winft.</p>
</text>
