<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ra,d van Scwe d« Vercenigde Nederlanden fal publijkelijck dóén beftedën op den , dei toekomende MaenTseptcniber de van Vourage voor ci aenfheüde Winter in Artoys, Vlaendcrrn, Henegouwen.Brabant en elders Magafijnea Burgermeeftcrcn en Regeerde» der Stad Alkrnaer notificeren.dat op haer aenflaende jaer-Marckt.die wefen fal den 6 September 17,, nie» fallen werden geadrmt.eert een^ecom«dun.en,KoordedanfrcrS,Rljfre|acr,,D.,eyboJrden ofandett diergelijcke S °£jtember&apos;I 7&quot; Donderdaggen 10 September,fal tot Middelburg Zedant in de Herberg de Gonde Leeu publijk geveylt werden een confiderabl. fchone hnt, waerop Ba«der is Willem Adriaenft.} als mede feer veel co«fiderable Paf.&apos;yen van Koorn-Thiende. , gelegen Oul en Sufirt Becelant; diverffe groo.e Gedeelten* m Ambachten; mitsgaders noch omtrent ,0 apparte Pariven va» Zaev-en Wev Land/n .n. . binnen den Eylande van Walcheren :De Verkoping fal (vermits de Pat,yen feer confiderabel en veel zijn) beSï* Willem Jacott.Makelacr.fa! Dingdag den ~ September/, Avonts ,eD , naren,t&apos;Amfterdam i„ de Nes in de Btacke GrOot verkopen een Party van omtrent »500 Riemen Inltntfe Schn,f-,D;uck en Park-P;pieren&apos;5 als nader by Notitie fal beken, gem.eckt welden. * C. Groenvelr.J. Gekeer.O. Lalt en M. roel.Makelaen Tullen Dosderdag.den 3 September,&apos;sMiddags ten 1 uure.tot Sardam iaden Otte* ve.kopen 400 Greene B.leken } leggende .n de Nieuwe Haven aen de Werven van Jan Pieterft Kift en jacób Allertft! Tot Rotterdam in den Oppert is uyt er hant te koop een Huys en Erve,met een Hoedemakerj Winkel daer achter, en alle dtflilf» Gerecw fcharpen, waerto dre Neenng;,6 Jaren met gOet fijeces isgedaen : Die Gading heeft,ad refTere fig aen T. Bodel. op de Helder is te koop een fchoon Huys en Erve met , groote en verfcheyde kleynder Verttecken, fchoonePtovifie-Kelder.eroot Pak- of ? «?«huys Stal, Regenbak, Waterputten,Boomgaen.Thuynen,met een Stuckje Lacds daer by ; breder in de gedruckte Bili&quot; £ « fien Te bevragen op de Helder by de Wed van den Commiliri, Knijf, en rot Amïterdam by Cornelis de Roos. 5 &apos; Ifaae en Jacob Baf&amp;n doen nochmaels bekent by haer te koop is extraordinair puyk van Spaenfle Chocolade, vooi 16 en 20 ft. Tot van Avont ten 6 uyen noch Loten i;, de Lotery vanOofter- enWefler-Biocker.i 4 GI.: Trekt Op den 1 Sept.,of de Reeenten verbeuren ,000 Daelder, ,&lt;n Dracony. Armen NB. De Priifen uyt Crommeniedijk en andere werden in defefraJK . Den ï *ep.emb. treki de Lotery van de Rnp a 5 Gl.,ofde Reg. en Ratelbant verbeuren aen d&apos;Amft.Geref.Diacooy 600 Ducaions indi» den Brf , 5 duo n,et trekt : De Inleg en Korrirg t.t Saturda*. Trekt vol met *0000 Loten, op perne van ~ GI. te J voorft Dheony Da&gt;? «n d&quot;AmftntGeref nS*antLeydfD&apos; ï 5 Gl. j trekt den 1 September,of de E. Commiffiiiflca lullen 100» Da el. ®en d Am(t. Geref. Dracony, en 1 Ducaton» *oor yder Lot betalen. NB. «oofmeerLoienopeen Biljet&quot; kort roer Cent Tor defenAvom duurt d-ïnleg.n de Lotery van Nieuwerkerck opd&apos;Yflel.- *,U.s die derhalve» voor een Werp StAMvcn 1» Silrext SetviUa wil loten, fpoede fig} want trekt onfeylbaet den 1 September. f Gedruckt tot Hsericm, byABRAH AM CA STELEYN*7Stads-Druckef, op de Marcktin da Elje-Druck» zy AugufU, 1711.</p>
</text>
