<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d’aengrensende Rijcken.</title>
	<p>Weenenden 15 Augufti.&apos; Men heeft alhte: naricht genoeg bekoteen, om te geloven , dat&apos;er tegen het laetft van de voorleden Maent &apos;een bloedige A&amp;ie tuflehen de Turcken eii Moscóvitets in Molriavicn Js voorgevallen; alhoewel men van de rechte bmftandigheden noch j ■iet genoegfsem geinformeert is, noch&apos;i&apos;rffs oordelen kan, sen u ien j van de 1 Pauycn eygentlijk d&apos;Avaotage.is gcblevcnjwant alle t&apos;ydingen uyf Polen, Wallactiyen.Moldavien en Zevenbergen defelve aen de .Moscoviicrs tocfchrijven j cn alle d&apos;andcre Advyfen , komende uyt Tti:ckyeri en van Pendet feggen, d;t de Turcken d&apos;Ovt rvinning hebben : OndettuflTchen is het rcmarqusbel, &apos;igecndè Baton van Nehin, Gouverneur van Peteru&apos;atadijn, aen dirHofgtfchreren&apos;beeft, dat.de r Seraskier van Belgrado hem had laten weièn, dat de Turckfe Armee een Viélotie op die van den Czaar van Moscoviên bevochten hebben-- de , hy dacr over Vreugdetekenen in Bc.lgrado (oude bedrijven&apos;: Hiei Op had gemelte Ba&gt;on iemant vap fijn kant oock derwaerti gefonden, om een Compliment af te leggen, enondér de bant te vernemen na d&apos;omflandightden van &apos;t gepsfleerde ; welcke AfgeCbndetie by fijn te , lugkomit van d jti aen hrm gerapporteert had , dat de Tmcken tfiectfvefïjcU aldaér liet Gefch» opde Wallen Hadden gevoert, cn andere Preparatien gemaeckt, om Tekenen van Vretigde te geven } maerdat fcy tijn aenk3:tift tot Belgrado hy een groote Confternatie onder haer had. befpeurt, en dat fy. beiig war»n het Canon van de Wallen weder af te Voeren, fondet dat hy eeoije rechte Barifculaiiteyicn van het ■ . ...&quot; &apos; *</p>
	<p>voorgevallene had Iconnen vernemen &gt; gelijck hy dan oock i&apos;.dtit to&lt; 1 her atgaen via de Brief toe,het uefchut te Èclgtado. ciet huJ hoorea lollen : DeAdvyferi, diedeSweedfc iecictatjs sieiohock vau dele Vic.one der Turcken debiteett , befellen ten deele uéying waetlchij» ns&apos;&apos;jckheyt, en Ichijnen ooek fig felven tegen te fpreken. Spiers den 2X Augufti. Alen heeft naricht, dat van de Vyantlijcke&apos; Armee niet als Cavallety na &apos;t Dauphins is gedetachecrt, ten getale van 17 Esquadions ,om met den Hertog van &gt;avoyen daer ia gelijtk te zijn : Sy hebben haer Lftuterbuiger Linie me; 5 X Battaillons belet j doch van dtlclveeenige, daer onder 8 Beyetfle, 101 het Coips, &apos;i,welft by Out Brifackftaet, getrocken, enuytdit Bisdom en de Palis vtei rcco Portions Spelt, Haver en Hpoy na Weyilenburg befchreven. Franckion den zj Augufti. Den 19 is de Fianckile Cteyiz Genetael Velt-Tuygmr.Gtsef van Etfden 10 de.Gtaef van Waldeck en gi*sr »vont deüraefvau\V&apos;errhern,Ctur-SaxifleAmbaüa«cur,op dcKeykrl. t.e£li» gearriveert:,Overmorgen lullen de hiei aenwefende Ceurvoriten van Mentz en Trier met de Gclamen van d&apos;abYente pp &apos;&lt; Stad* huys voor d&apos;eerlte reyst&apos;famen komen, om over de Ktylcrl. Electie te delibereren. Men fegt j dat de Ptins Albani, Ntef van den Pamj 100000 Rijxdaeldert in Wiflèls by fig heeft, om daer mede den Ceur- Prins van Sax«n tot Rooms Coning te doen eligeten j maer lal na aU le apparentie niets opdoen, alfoo niemant Ooien heeft, om van de Verkiefing van een Rooms Coning te hoorenj daer en boven heeft .? &apos;n Commiflle , fig voor Ceur Geulen tn Ceuf-Bcyeren mdtuclcelijck t intereiïeren j men verneemt, dat als hy begeerde, dat de Ceurvorftenhetnd&apos;eerftcVilitein Perfoon en in haei Quiriieren de Hogerhant löude geven, de Ceurvorit van de Paliz fulck» toor uytafgeilagen heeft, weshalven hy by de Geeftclijcke Cesivorften daer op gein. fleert heeft,&apos;hopende daer in te fullcn rcuflferen, wijl dclelve meer reguard als de Weteltlijcke op den Paus moeten hebben. De Lantgtaef van HetTen-CafTel fal fig defe Weeck na &quot;t Slangebad begeven , om aldaer de Baden te gebruyeken. Over de grooie Nederlaeg der Tutcken, die de Coning van Sweden met de Sabel inde Vuyft dapper aengevoeit heeft, tonen de Lüiherflè fig niet wel gemoet. Ceulen den 2j Augufti. Onfe Domheer, Heer van Sierflorf, wert hier verwacht, om lig als Biflchop van Antwerpen te liten confacreren, vervolgens we&apos;er na Antweipen tegaen, rn aldaer fijn Rehdentic blijven houden : Hy heeft van deo Paus een Bulfe bekomen , om de Prebende van onk Dom met de Renten ie mogen behouden. Volgen» lchrijveo van Ouueldotp&apos;aibeyde men met alle fpoet aen d&apos;Equipage van den Baron van Sickiogenen de Vice-Cancelier Heer van Mizger, oti in de Naem van fijn Ceurvorftei. DoorU.de Keyfeiüjcke Elediie tegaen bywoonen. Éenige 100 Man van &apos;t Volckvan la Croix uyt het Luxemburgfchebben Cg na Urdingengtwent. De Koning van rruyUen is by den Graefvan der Lippe te Detmold treffelijk onihaelt. Luyckden 25 Augufti. Een gedeelte van de Gua&gt;rufoenen ie Maltricht, Roermont, Keyferswaert en andere omleggende Pbetlcn zijn na de kant van Luxemburg op een fekere Expeditie onder Commando&apos; van den Gouverneur van Traerbach uytgctrocken. Dc Partifan lai Cro.x , die fig te la Roche onthout, heeft joo Man op een Expeditia (jytgefondeir.Men fegt,dat een van fijn Partyen t&apos;eencmael gtlhuen is.</p>
</text>
