<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SUPLEMENT</title>
	<p>Ak Journal Hïfiorique, du 7. Janvier 171 £</p>
	<p>Savant les avis de Madrid du if. Décembre, le fiéee du château âà Card,ne n&apos;avai.çoit pas beaucoup, tant à calife de Ta vfgTureule refiftance des affiégés, que parce que l&apos;armée Efpagno&apos;.e maS? de munitions nécclTaircs pour une entreprife de fi longue hà?S Vcnd&amp;mern C,°mmen^t-°n a en oindre «fie, ParméeVu Duc de »* KmJf T ex,rf&apos;&quot;ement par la difette de fourrage &amp; par le mau! NovemiFUe»fotte qu&apos;elle ne pourrai, plus tenir la CampagL Û L Vrages èS affiegcans d°nnerent deux affauts confécutifs a quelques ouî* *V rîùvof °? Da&quot;t ICr dCrmCr lis en emportèrent un, mais avant qSê fc«£K TlogCri&apos; &apos;!* forent eontninti cc l&apos;abandonner par le grand lro^cs Ff T&apos; Le CTre de Ter qui commande un détacheme. tde ?ile«q£ïvgn°ICV &apos;T 1 furpnS ? Caml°rd deu* compagnies de v^on&gt; «!&quot;&quot;lfalt beaj-o.uP de mal en Arragon. £a plupan fu eSt J&gt;e dPViI &amp; &apos;e* autres obligés de repaffer la Noguera Ribagorcana Le O &apos; Rey;^rtergarc(°U Vf*™ ks chemins décamr- &quot;r.atf SLParbi a;i°n d,tmemf qu&apos;il avoit déjà fait tranfporter fes munitions. v^O^ CmrmCnr a, la Cour de «quele jeuïie Comte d&apos;Aguilac i?&quot;0^ vî* «. S emplois. Les uns difent que c&apos;eft fous prétexte de _&amp;J*»d*a.ir« r rC-traUe qi,olquc ce fut vc.itablement par mécontentei^Wdî.mi* ttea°ea&quot;iSt Ç&apos;a été Par orJre du Roi Phii,tTc qu&apos;il a ,Vlc* PlalrT&quot;&apos; &amp; que Sa Majefté nVtoir Pas contente de fes krvices, &gt;&gt; {•E&amp;ÏÏ qU e° aV°JC FOrcé le D,c de Vendôme. Les Plénii oten-</p>
	<p>PClce qu£&quot; dit il y a quelque temps dc l&apos;arrivée des paffeporrs à &apos;Wrfk- !es Plénipotentiaires de France, s&apos;eft trouvé faux ,&amp; l&apos;on aprend W Ul Par les lettres du I. venues par la voie de Brabant, qu&apos;ils ne Jtcnir1 VC d&apos;arriver d&apos;Angleterre. On affure à la Cour que pour les \ d 3 o a lallu déclarer qu&apos;on n&apos;en demanderait point pour les Mini&quot;&apos;aiim • PblliPPe &amp; des Ele&amp;eurs de Cnloetie &amp;de Bavière Que d&apos;^^oins les intérêts de ces Princes doivent être débattus au Comâc. S ,jC •&apos; &amp; que &quot; |,on en Peut convenir, leurs Plénipotentiaires y fc«eroi. &quot; dans la r&quot;,te&apos; °n fe flate en France que les affaires n&apos;y trai. icte . Pas en longueur &amp; dans cette vue les Miniftres d&apos;Efpagne dévoient &apos;H-U a ïOTléc de l°uvoir le rendre prontemeut en Hollande. Le Ma- Vne Vlllar&apos; étoit attendu dans peu des eaux de Bourbon, afin de re li°n ,J en Flandres. Les François publient qu&apos;ils y feront une expédiât! &lt;?&gt; &apos;&apos;ouverture de la Campagne a moins qu&apos;on ne faflb une fulpen- « armes, ainfi qu&apos;elle doit être propoféc au Congrès par les Miniftres &apos;ance.</p>
	<p>tosVCL-,r dc, Vienne d,J xï- Décembre, qu&apos;on y avoit apris par un Exb\it t Francfort, que l&apos;Empereur avoit réfolu d&apos;en partir le 10. ou lu. hri?CMritl&apos; maii que Sa Majcfté Impériale ne prendra pas fa route Èou-&apos;ntz comme ou l&apos;avoit ditdabord, mai» par Pi lien &amp; Neuhuys en V 1 cft )c cbcmin k plw court. Ce Monarque a ordonné au *%l J &apos; qul avou obtenu la permifTton de venir à Vienne, de Kl j ô3n&apos; quoique fe* bagages fuflent déjà partis. Il paraît par les % dc Hongrie, qu&apos;on ne compte pas trop fur la fidélité des Hongrois, V&gt;U&quot; grand nombre témoignent leur mécontentement, &amp;il y a apa- U, e qu&apos;ils n&apos;attendent que l&apos;ocafion pour exciter un nouveau foulévc- CW&apos;. Quantité dc leurs partis battoient la Campagne &amp; rendoient les V°ïjo nsnial (eurs&apos; de même que les voleurs, en iortc qu&apos;on n&apos;y peue &gt;0j gerlans un extrême danger. Là deffus il a été trouvé bon d&apos;y enli er *e Comte Palfi, pour mettre ordre aux affaires de guerre 8c dc polit À &amp; Pour &quot;cher de lever tout fujet dc mécontentement, afin dc prévci ye nouveaux troubles dans cc Roïaume.</p>
	<p>C&lt;w aPrcnonsde Drefde, que le Roi de Pologne aïanr v avis que là f*it ncment de l&apos;Empereur devoir fe faire le 22. Décembre, if avoit i)jt Relier des le lendemain la Commiffion du Vicariat de l&apos;Empire. On «11 o c.!e Comte de Flemming pourrait bien aller au Congrès d&apos;Utfechc ç qualité de Plénirotentiaire de Sa Majcfté Polonoife. On écrit du tl) &apos;P devant Straallund, qu&apos;on y avoit entendu un grand bruit de canon kj!}fr&apos;&apos;ur quol &apos;&apos;on Publia que 1* flote Suédoifc qui a débarqué des trou- Kt„ans llle de Rugen. avoit dans fon retour à Carelskron été attaquée &amp; ue : Mais cela mérite plus de certitude pour être cru.</p>
	<p>I&apos;Hônf,?a.nd^(î,&apos;UtrCcbt,&apos;,.qs.,on-.wontinue à y Préparer les apartemens de réfilp e pour Affemblée des Plénipotentiaires. Entre autres &apos;WX115&apos;0&quot; yen a publlé un qui Ponc qu&apos;on Miniftrc ni aucun dc fes Or nC polirra, être arrêté Pour dettes&lt; On y a loué une maifon dc s*c Baron de Bothmar Envoie de l&apos;Eleveur d&apos;Hanovcr. Le Comte C&apos;t , Plénipotentiaire de la Reine de la Grande Bretagne y cft ac- M&quot; Lundi ou Mardi prochain.</p>
</text>
