<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Madrid le 15. Décembre. b y a 8 jours que le Roi reçut un Exprès du Camp devant le châeau de &quot;-ardone , avec avis que le Commandant avoir fait battre la chamade, &amp; ot amande à ftmir avec armes &amp; bagadeç d&apos;êire conduit à l&apos;armée du Comte ](j itaJremberg , mais que nos Généraux p .°&apos;ent rcfufé. Depuis, le bruit s&apos;eft réfQn Q v que les afliégés avoient reçu unrenl&apos;o&quot; te *00 grenadiers Allemans, &amp; que v&lt;y &quot;*.t,ouvoit pus de difùulté qu&apos;on n&apos;aÇ. l c&apos;v a caule de la foice de ce château. _ pendant les dernières lettres marquent dce &apos; B&apos;mifon a difetic d&apos;eau &amp;de vian■ » « qu&apos;on efpéroit mettre fin au fiége •^ &quot;° ou le 11. de ce mois Le Duc de «.&apos;&quot;dôme a fait échanger D. Michel Pons ;ri;hil de Camp. Les Miqueiêts dans j&quot; &apos;ourrage nous ont pris un Cofonel de » 3§°ns nommé Abuca, &amp; 50 cavaliers, OftS .Cl,nem,s &apos;e fortifient en diligence à 3&apos;[&apos;k Aux troupes venues du Daufiné, m 3 joint i 4 de nos eleadrons, &amp; tout ce Qn-. *&apos;• Icmbleta du côté de Gironne, après j, 0l &quot; entrera inceflamment en aétion. Le ,),,&apos; a accepté la démiflion que lé Comte a j&apos;&gt;u&apos;&apos;&apos;!i&apos; a frire de tous fes emploi. 11 au r&quot;&quot;* &apos;a c&quot;mPaPni(; des Gardes du Cors di, S°me Je S™ Iftevan de Gormaz fils nip d&apos;Efcalona. On dit que nos Piéiou te!U&apos;&apos;aires Patt&apos;Iont dans Peu &apos; ma&apos;s le ,: r n&apos;eft pas encore fixé. Cependant on jjjî1* P&apos;êts fur la route une grande quanede chevaux , de mulets &amp; autres voiv es&gt; en cas qu&apos;ils en aient befoin pour ager en diligence. On a commencé à I*o J&quot; le P1-I d&quot; Comte de Bergek ,&amp;„ j dit que |es fooUrgs paieront déformais f 0 * piflole au lieu des ufler.ciles qu&apos;elles UrrîiQoicnt aux troupes. Mais bien des</p>
	<p>gens font perfuadés qu&apos;on n&apos;en tirera pa: tout l&apos;avantage qu&apos;on s&apos;étoit propofé , parccqae fuivant ce règlement, chaque habitant fetoit obligé de païcr 60 realcs, à quoi ils ne paroiflent guéres difpofés, aiant à peine pu en fournir 11 ci-devant. -Don jofcf Patinoift allé àß.&apos;dajcz pourpa&apos;urlcs troupes des revenus de cette Province. On fe difpofe ici à célébier Samedi prochain avec éclat, l&apos;anniverfaire de lanail7ar.ee du Roi. Le Duc d&apos;Oflune fait travailler àun Théâtre dans une Sale de fon Palais, où il fera reprefenter une Comédie, &amp; L. M. fui ont promis de l&apos;honorer de fa prefence. Les dernières lettres de Cadix confirment Je grand avantage que la garnifon deCcura a remporté depuis peu fur les Maures. Il y a des lettres de Letida quidifent, que nos troupes avoient donné plufieurs aflaurs au château de Catdone, &amp; qu&apos;elles ont toujours été repouflées , ce qui joint ao fecours que le Commandant a reçu , nous fait craindre une mauvaife iflue de ce fiége.</p>
</text>
