<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De Bruxelles le 4. Janvier.</title>
	<p>On aprend que le Marquis Je Wefrerlo qui cil à Francforr, a été fait Chambêlan de l&apos;Empereur. Mécredi prochain on fera des rejouiflances en ces Provinces pour le&apos; Couronnement de S. M. Impériale. Les François ont augmenré de quelques mille facs de blé, les magafins de Valcnciennes. Les Provinces de Picardie , d&apos;Artois &amp; autres font obligées de fournir 3000 chevaux de remonte, pour le commencement &quot;de Mars , les Juifs de Metz ne pouvant trouver en Al&apos;emagne le nombre qu&apos;ils.avoient promis de livrer. On voit ici des lettres de Paris du 1. de ce mois qui portent ce qui fuit.  iMardi le Comte Durazzo Envoie de  Gènes, ut audjance publique de Mon,, fieur le Duc d&apos;Orléans. Les lettres du  Rouflïllon du 18. du mois dernier con-5, , firment, que la ville &amp; le château dO„--„ ftâlrik étoient invertis par 10000 hom,, mes de nosttoupes. Les Infpe&amp;eurs de , l&apos;infanrerie font partis certe femaine „ pour la frontière , le Roi voulant que  tous les régimens foienr complets dans „le 12 de Mars au plus tard , afin de  commencer la Campagne de bonne heu,, re, fur tout en Allemagne , où la Cour „ veut avoir une nombreufe armée. On „ écrir de MoiTpel&apos;icr, que le Gouverneur  de Nime« y a fair arrêter p&apos;tifictirs per-5, foniics de uiilinction j aculées d&apos;avoir „ voulu, ï&gt; voulu fomenter une nouvelle fédition ,5 dans les Cevennes. Nos Plénrpotentiai-5) res reçurent hier leurs dernières inftru,, étions. Aujourdhui ils prendront congé „ du Roi &amp; des Princes , St demain ils &gt;y partiront pour Utrechr. On paroit fort 3, fitisfait des nouvelles que le Roi a reçu  d&apos;Angletetre depuis peu, que la Cham„ bre bafTe avoit témoigné à la Reine qu&apos;cl,, le n&apos;étoit pas éloignée de ia paix , &amp; „ qu&apos;elle s&apos;en remcrtoit fur ce fujet à la „ prudente conduite de Sa Majefié. Le j, Comte de Touloufe tft entièrement ré„ tsbli. Ce matin le Roi a reçu les corn-3, , plimens de toute la Cour fur le re„ nouvellement d&apos;année. Les Etats deProj, vence aflemblés a l.ambcfc , ont acordé  au Ro: un don gratuit de fept cent mil,, le livres.</p>
</text>
