<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. Cieme.s Jvoneudt binnen &apos;.s Heuogenbofch , als by den Ed. Mog. Rade en l-eeiiliove van Braband neugellelden Aduiiuidiate.it over den Boedel en Nalattnjcliap van din Hoog-Fd. Heei van Wael wyk zulr., doet by dezen een yder bekend maken , die eenige pren hebben ,om dezelve voor den eerften Augufty t 711 met zyn behooilyke befcheydén aen hem over te biengcn , vermits den 6 daer nen zal worden getreden tot vereffening vnn denzeivenKoedei,zullende na die tyd geen pietentie werden aengenomen. F. Cordeloi;,z\.Occl:r.;:r. en J.dc Vreycr Makclaers rot Rott., zullen op 19 Juny 1711 &apos;s namiddags ten 4 uren in de Herberg dc Zwane Leeuw veikoper,,orurent ijoo Riemen Sclnyf-en Druk-papieren,kgg/.nde op de Selder van Chailesßoucher in de grote Wynbrug-ftraet. Zatuidnr; dea 20 Juny &apos;s namiddags ten 3 uren,zal ten huyze van I.. van OÏpheii,Wynkoper in den Wyniank op de Marie-placts binnen Utrecht.publyit veikoft vciden.zcekere fchone en wcldooitimmeid&apos;. Huyzinge,rr.ct een Bnflécouit en yzer Hek daet voor, vooizicn met -fchone Veitrekken,£if,St.rilingc en Koetshuysj mitsgaders nog een Huyzinge daer annex,linende op do Breedliiaet alde.er, tegenwoordig &quot;te voondby den Wel-Ed. Keer var. Kce:-.i(tccdc,&amp;.c. De Condirien. zynby Mr. Nic. van Kronkliotll Advr. voor den Ed.Hove vnnVtiecht. Brsjamin Dias Biandon Makelaér te Anifteidam, znl den 25 Juny in de Kolveniets-Dock in dc Doek-ftiaet verkopen, een patty rr...c Diamanten , w::cr ondei een Steen vnn 50 Kataet; nl&apos;res daegs voot de Veikoping te zien. erbeek Bloernift in &apos;s Giavenhage naeft her Glashuys, zal den 20 Juny &apos;s morgens ten 9 en&apos;s namiddags ten 2 uren, verkopen, een patty curieufe feerten vnn Ornnje-Eonien,z.o inlandfeOetilnt ieu,nls Italinenfe Bomen,zeer mooy en wadélykjook Bygeu ajTch eu eenige fociteu van Anjers. Dc bomen 2 drigen te voicn te zien ,en de Catal. aldaer te bekomen., NB. Ook een paity Wilde om te Octiléren. Woensdag den 24 Juny zal E.Boucquet Boekverkoper in &apos;s f .-ïavenhage op de Grote-Zae! van&apos;t Hof, verkopen, dc n-.tgelate goede Boeken, fchone Printkonft en rare Anticque Medailles vanden H.r. N. van lieigen. De Catal. zyn t&apos;Amftctd. by N. ten Hoorn, Hnerkm van vr.n Keftei, Lcyden vnn Damme, Delft&quot;Beman, Rott. Hofhoti&apos;., Gouda Kloppenburg, Arnhem Sinids, Uttegt J. vnn rooll&apos;um, ?cc. Den 7.july 171 i.zal in de Boekwinkel van wylen P.Mortkr tot Amft. veikogr worden,aidcili.&apos;.nde foort Muzickjen den 9 July onder de Boekveikópers alle de Muziek door den Overledenen zelfs g edrukr,bcnevens her regt vnn Copy,Platen,Noren,Matiyzen en Srenipels.alles heel nieuwen fchoon,als oyt gezien zyn : Als mede alle de Republiqnes des Letnes, zo compkete Exemplaren als enkeide Maenden. De .Catal. te bekomen t&apos;Ainft.by de Wed.Mottier.Hage van D«&gt;!e, Rott.l-&apos;ritfc&apos;i en Eolim, Lcyd. Haak, Dort Goris, Delft&quot;Vooiftad, Utr. vnnde Water, Briüfel Serllevens, Leyplig Fritfch, Antw. Grange.&apos;iinmburg de Bloeders Konigs, London D. Mortier, en in andeie Steeden meer. Uyt dc hand te koop een wcl-bezeyld Smal-I&apos;chip, nu oi-.d ontrent 3 jaren, lang over (keven 57, en wyd 14 voeren,met 2 Kabels,! Anckéts.en verdere Ceieedfchappen nis Matraden en Deekefia tot het vootfz Sciiip behotende. Die gading heeft idrcffére zig .ten Mr. Abraham Roze , &apos;wonende op het Spuy over de Veerkaey in &apos;s Gtavcnuage. Het Lcyds of Overtooms Groen en de Grond, zo wel droog, nis in den- Oly , werd toegemaekt en verkogt t&apos;Avnftcrdam by Nikl. KnyJ, in dc lange Leydle-dwnrsftraer atrter het Aeimoczenie:.s huys, in de Grocumakery, v.e.k Gioen eens zo d&gt;ïabcl ca fchoon is.alsa Spacns &apos;of Betg-groen, en dit voorn, vars gcfchildeid en nog nier diuog zynde, kan de icgen geen hinder doen,/en hoe meer op de Zoa daer,hoe t et twede jaet gioendér en fclioonder is, contiaik liet Spaans-groen, dr.t gtcn Schilder zo fchoon en dutabel op Huyzen Bcc. kan leggen, al: dit voorfz. Groen, voor al tot Am&apos;ieidnm , dacr de Maker zelfs de Huyzen goed koop (dewyl hy het maekt) aenneemd , en door zyn niet dit Groen doet frhikice.i, dat alle die niet Spnens-groen gefiJiildetd zyn, ver overtref;, &apos;t Befte doen tot 24 ftuyvs. &apos;t (tt. Tot v;in avond maer voor 12 gl. ,de weynige Loten in • kt compleet volgens gefielde penaliteyt op 18 Juny ; vooizien vnet 3 Pryzen a 1 2000, 3 3 Soco, 3 a 3000, 3 a 1500, en 30 n 10.-, o gl. .uu voor opgeld. Vrydng den 19 Juny trekt compleet iiet cierlyk Loteiyije vnn Zwue-g , waet in voor 3 gl. 210 Ftyzeh vnn 1000 tot 50 gl. en andere na adveuant ; den Inleg zonder opgeld tot den 17 dezes, wanneer uc Colkvieurs irr.ie laetfte Copye moeten afzenden, Tot 18 dezer de Inetfte inleg in Langer-Aai aio gl.,waer in onder 13000 Lotcn2 Pryzen a: 0000.2 a 10000,2:14000,2:12 000,5031000, gl. Trekt lodez.er of dc Diere .r. zal 1000 gl.ae-u de Lc\d.,Anid.l&gt;i:u&apos;.,c:i4. d-.rknton., vooi yder Lot betnkn.ro 7 Jnlv niet vooilgaet. ■ Loteiy van Otidkaifpel-en Koedykby Aikmaet a 4gl.zai vol met tfooO Loten trekken ;» Juny,of de Reg.en Ratelband verbeuren aen d&quot;. Amft.Ger. D Ine. Ar men 777. Ri.vdac&apos; iers, eni 3!!. \ ~or ydeiro. boven den iniag.zoj July of 13 -liet trekt,den inleg ipy.otc. - .UaGoud- , iilvet- e:i Gei f- Lotety vati Xienwetkefk op den Yii&apos;ei aiz ftuyvs. trekt 25 Junv , onder verbeurte van tooo dukatons aen den Ah ,-.:. zo niet ttekt .3 o dito ; z ■• ;o Juny. _•!•.: voor 22 ir.;, rn I&apos;ryzcn van 2100, 1 Cc o. t :oö gl. .V. Alkrl ;f:e prolongatie om Compleet te trekken dc Lotery vn:: iiH&apos;otorr.-aj gl. op s Jvly, op verbeurte van • 000 doemen. Dcv inleg tot je f My; geen verder uytftcl; maer weynige Loten over ; d:.cr in 3 Pryzen a Soco, 3 .1 joce. 3 n 1500, en is a looc gl. tic.</p>
</text>
