<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d’aengrensende Rijcken.</title>
	<p>Weenen den ï September. Gifteren avont is de Het.og van Saxsn. Zeyts na Piesburg vertrocken : Mm verleken , rfat Koning Catel de ospuulatie.die .&lt;oor de Keyfers Leopoldus én Jufephus teeis fiefw&amp;o-renenhem Otutvoiileli ck uollegie gecomixmoiccèit is, nier uH accepteiro , hfbbende-gctefulvecit, fig aen gem andttc Condï{&quot;&quot;•e verbinden als aeadi, van Ca.rt V. : Onderuffcb.o wf,dea in du Laat ve/ftheyck Dispoiitien op hei Poft-Officie en t: \* ater eeniaecktj waeruyt menfupponeeit. dat (ijn Majerteyt (Ja op re&gt;s fal foohaefthyfijn Verheffing 101 de Keyfcrlijcke Kroon fal vernomen hebben .De j Canceliers zijn na Alilaen ontboden,als de Gtaef van Schonborn.Rijcks Vice Caucelier&gt; de Graefvan Elcfcbali, Canceliet van Hougaiyen, en de Graef van Wratiflau , c aasdier van Bohtmen: Stjrj Catholiickc Majefteyt wil met a« fpreken .eerfiv lig herwaerts begeeft: A&apos;le Minifters ea Ovalliers ful/cn fijn Majettey tna Genoua te gemort gaen. Eergjfteren is een Couiiet aen den Generael Thaun, en gifteten een aen Koniog Care! af-egaen : I&gt;iea morgen ging de Keyfetin Kegente met de Aetts-Hertogionen haet Dochters na öockflicsde Viliiesende Kcyferinne Douaticre Amslia geven, en revettcerde savonts. Spiets den 8 Aliiier wert alle Voortaet van Hooy na &apos;t Leger gevoen } aile Huyfen , l&apos;eifs die »an de Domheeri.3 , zijn met Quartieren belegt; Door &apos;t regenachtig WeerontUaen veei Siikeo. Tc Philipsburg komen noch viel Defeneuts; van de Maent Mcv af tot au toe zijn daer 748 aengekomen, klagende alle ovet de Schaexjheyt van Geit. Landau den g September. OnTe Armee ftaet nocb by Seiers en mocht aldaer wel tor heteynde van de Kryferlijcke Eleftie blijven: Sy vouragrtrderrgifteten tot op een qiian ier uuts van hier: De Piins Eugene heefi eeo TOur aen geen zijde den Rbijn gedaen , en wen van middag met andere Generaels by onfen Gouverneur verwant. Ftanckfort «ten 10 Septemb. De Conferentien avanceren redelijck; De helft der Aitijckelen van dc KeyfetJ. Capitulatie is reets afgedjen. Na &apos;t geheel afdoen van defelve fullen d&apos;ovenge Affaires voorgenaroeu en vervolgens tot de Keyfctl. Eleftie geiteden werden. De Heet Albani !act fijn Hoftloet vermeerdeten ui neemt meer VoJck aen; Voor eenige dagen heeft hy noch eenigekoftelijcke en met Gom gebor tuurde I.ivreyen van Rornert btkomen , &apos;t welck een teken is, dar hy foa fchielijck niet wil verttccken.maer vetl eerder de Eieftie meert af te wachten. Eenig» Bagage van Ceut-Paltz is hier al aengekomen, en itien meubileert in fijn Logement de Verwecken. Heden arriveetde een Coutier van Weenen aen den Giaef van Windisgratz , fooroen fegtmen tyding , dat de Gemalin van Coning Catel van eea Prins in &apos;t Kraembed was bevallen j dat echter confirmatie vereyfeht. Cetrlen den 11 September. Toekomende Dingsdag f?l ae Cettrvorft van de Valtz van Dnffcldorp na Franckfott vemrefcen : sijn Bagage is al ten rfeele hier door&apos;te Water deruaettsgepafTeer!: &apos;j Arderendaegs was de Gtaef van Zinzcndotf aldaer uvt den Haeg gesiriveert. De oude Hettog Antony ISliich vanWolffcobutttl beviat Ca tc Aken 1 om dc Baden &amp;Uaw te gebrnyeken.</p>
	<p>» \ 4 *• v • m ii *.*•« !*•* t ?» i; S::e!i&gt;z den 8 September. In Pomtten is nóch niets vOórgevsllen: . jtfet Defleyn föude nu op Rugen en Wolgaft geforineert zijn, waer. door Straeil&apos;opt en Steuijn dei (e gemackelijker konden geblocqueett werden : Men (oude noch f4OOO Moicovitcrs eerwachten. Sch*etin den 10 September. Den 7 hebben die uyt Wismar 50 Mm oa haer Ampten Pohlen Neu-Clooftei gelbflden , ctnvaadaer jo Wajens met Fioviant in de Stad te halen; doch de Generael Major Btokdorf heeft defdtrc met een Regiment Dwgondtrs iogthaelr, de Paerden uytgefpannen en de w agens verbrant. Gifteren hebben de Sweden uyi de Siad 100 ftucks Runt-Vee uyt het Anopr Buckan willen wegdrijven ; maer die zijn haer we&apos;er onijaegt. De Deenfle en Poolllè Armeen ftaen i Mijl van Sraelfont: De Conjtioftie is neg niet gel&apos;ctiieJ ; maer wel d&apos;Entreveu lulTchen de Koningen. Hamburg den 11 September. Vooreenige dagen zijn Gedeputeerden uyi den Raed en de Collegien ten getale van 30 genomineett, om een Accoromodement rhet den Raed ec Burgery te treffen , en ly hebben Diugsdag d &apos;eeriie Conferentie gehouden, &apos;s Nactiis tuiïlhen den 6 en 7 is de Doenfle Oppet-Krijgs-COmmiflaris van Niflente Rsoskurg overledeti.</p>
</text>
