<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londen dea 8 September. Sondag morgen orarrtnt 8 uuren !«de Oracf van Jerfty aen een Apoplexie leer fchidijck uvetleJrn: Siin Lordfchip foule dien dag de Coningio te Windlor opgewacht h;bbtn cn tot Lord Zegelbewaerdcr van Groot Brittagne vciklaeri gewotdenzim : Hy wen dooi lijn eenigen Soonde Lor 4 Viiliieis in Eer en Goederen gduccedeert. Den volgenden morgen is oock de i-ïarquij de Month«rm;r.ecniae Socn vau den Hettog vanMoumaguc «noui4eneenhalfJier, gtfturvcn. Heien tal te Windfor Ried gehouden, en daer in , lbo men meent, van &apos;t GdieymZcgclbewaerderlchapgedisponeert wet&amp;en. Men verftkett, dat de Banck van Engelant op fig genomen heeft, alle Remiltn tc doen , die tot betaling van &apos;t L-ger in Vlaenderen vcreyit en oock na lialien , CataU&gt;men co Ponugad moeten gedaen werden tn dat de Lord Groot Thefautiér de Ch;va!ici Lambert en Compagnie, die defe Remifen deden, bedankt heeft. Men gelooft, dat de Loteiy van 1500000 Ponden voor in &apos;t begin vanO&amp;obcr niet fal getrocken werden. DeAftien op de pnbüjke Foudfen dalrn noch :&apos; Die van de B&lt;nck waren heden 101 en een half ik drie vierde, en de Ooftiudife Compagnie m. Giftereu windende Prijfen van too uyt de Lotery van de ClafTes voor rjo Ponden en de andere na proportie verkocht: Men fuft:neert,dat fulcks hier uyt ontflaet, dat degeene, die een groot getal Loten van iefe Lotery aen bi genomen hebben, de Prijfeu en Nieten moeten veikopen , om Geltte b.fcoxen tot&apos;t betalen van&apos;t geen fy daer voor aend&apos;Exchiquer fchuldig zijn. Sr. Legonde, FranU&apos;e Officier, in Engelsnt gevangen Kdett de Battaille van Bleyoh:ym , hebbende permiflls bekomen, 031 voor ecnigtntijt na Vrsnckrijck te tot verrichting van fijn particuliere Sakcn, vertrcck voorlede Wenk over Douvres na Calais : Men verfeksrt, dat tnen aen den Mate:chal de Tsllatd in &apos;t kort dcfelve p-rrni(lie fal geven. Zaden onlangs zi|n verfcheydc MuieoviTe Hecren cn andere Perfoonea van die Natte van wegens «cn Czaar hier aengekomen, om de Scheepsbou ie leeren , en dc Coningin heeft haer AiimfHe vergunt, om op hier Majcfteyts Werven te Henarbeyden. Men fchtijft van Dublin van den 19, dat de Hertog van Orraond den volgenden Dingsdag na Kilkeny Itont te vtrtracken, willende Lymtick en vrrfcheyde andercFortiücatko gaen bcfichtigen: Dien dag was Thomas Qjjn by een vijfde Etc&amp;ie tot Lord Major en Mr. Sutdevile en Mr. AWcge, Coopluyden , tot Sherifs voor het volgende jaer verkoren, maer door de Regeering gedisapprobeert: Tc waren den 16 pafluto van Guinee ingekomen 2 Hollantlc Schepen de B.ofebeek, Cap. Claes Lon, van 2Z Stucken end&apos; Ave Maria van 18 Stucken , hebbende yder een Kill met Stof Gout aen Boort voor Rekening van «te Weftindife Compagnie t&apos;Amfterdam : De lactfte heeft oock tc Kiogfaleern Pt ijs van roo Ton,gaende van Martenico na Calais,opgebracht: ï Ftanfle Capers van ro en 16 Sturken huien haer den 15&apos;$ nachts geattacqueert, maer tnoeften trtircren: De Marv van Dublin was oock van Liftabon gearrfvtert, zijndegen®mengeweeft en hebbende fig voor yoo Pondén gerantfoennetrr. Men heeft bericht, dat de Admirael Walker en dc Generae! Major ïlil met het Esquadre Oorlogfchepenen de Troupen&apos;op de Rivier van gciuiveert foude zijn, en dat de Collonel Nicholfou net &lt;fcoo Fngelfle enBooc Indianen te Lam na Qutbrck marcheerde om die Siad t&apos;attacquerrn. Volgens ichrijven van EJeofcurg wittnde «I«ea ctt&quot;S&apos;»ndeic Advocaten befig met het fchrijven ven yecdediging van tig felven wegens &apos;t aennemen van de .Medaille van as He.-togin van Gordon : Den i 9 &apos;s nachts was&apos;er een honibd Onwe cr van Donder roet fulck een fware t&gt; egengeweeft , dat men orgroote fchade op&apos;t Lant vreesde. Den } zijn i Trunsportfch:- p.n roet 600 FranCfeGevingens van Pleymuyden ca St. Alalo pezcylt. Je Adinirael Bing , met 6 Ootlogfchcpen Wettwaerts uytreropeü «e- NveeA, ~ door contrarie win. te s«. Heieens te mg gekomen. °</p>
</text>
