<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Ojrt het Leger vootßoucbain den 10 September. Onfe Appröchci avanceren met «tl fucces, en zijn tot by hei Baftion van de Bencdea- &apos;■ Stad ; en wy hebben de Dispofiticn gemacckt, ons het fehe morgen Ochtent vroeg te attacquettn : Onfe Batteryen hebben fuik goet tfFeft acn de.2 Attacques van de Boven-Stad gedaen , dat al de Prepatatiea tot een Storm gemacckt zijn: Verfcheyde Detachementen,die de Voutage d« de kant van üondë, Valencijo en Quesnoy waien gaenre- . cognoiceren, hebben gerapportceri , dat de Vyanden al het Koom en Hooy, &apos;t geen de Boeren in de Steden niet hebben konnen biengen, hebben vcibrant, en Bavay met verfcheyde andeie Flaetfcn van dat QiiauMcruytgeplondett» latende deMuuten van Bavay felfs demolieren. DeGen.Maj.Scyboutg is in deTrencheen gequeift.oock d&apos;lngenieutChatilloo; cn d&apos;lngenieurs Lambiemont enMenchet gefneuvelt. &apos;s Gravcnhage den 13 September.( De Heeren Staten Generael warén voot de middag na de Predicatie vergadert: Overmorgen ftaen de Heeren Staten van Hollant en Welt- Vtieflani haer Vergadering te continueren : Benige Leden van de naefte Steden na Huys gegaen, werdea morgen avont weder vetwacht. Gifteten waren eenige van d&apos;aenwefende Minifters boven en met den Heer B aed Pentionaris HejnUus cn andere Heeren van de Regeering iu gefprcck. In &apos;1 kort ltact men te hooren wie in plaets van wijlen den Heer van Vrybergen acn &apos;t Brittacnifc Hof wegens defen Staet fal garn redderen. P. S. Van avont tuflehen 7 en g uuren arriveerde hier een PoliiUon aen de Poltxneefter van de Generaliteyt van Dorp met tyding, dat dc Belegerden v.n de Stad Bouchain gifter middag de Charaade hadden geOagen cn een wit Vieadel opgedoken, om te capituleren. &apos; &apos;t Graveohage den 14 September. Defen morgen ten 8 uuren arrircerde de Heer Paterfon, Capiteyn in&apos;t Regiment va&apos;nDouglas en Adjutaot van den Generael Fagel, met tydtng, dat de Stad Bouchain ecrgifteten ten lof h:lf f uuren gecapiiuleert heeft; dat, na dat fy Oftagierj üytgefonden hadden, men defelve baet te rug gefonden &apos; had , haer feggendc, dat&apos;er voor haer geen Capitulatie te maken was; inaer dat fy fig Krijgsgevangen moeften overgeven; waer op fy io de</p>
	<p>,* ,9&lt; &apos;• . t f. * * ft fi ,p« #« /*.!* «» »» &gt; ** * | Stji gelrcett wirciJ : Zeden hebben fy ecn?ge G/acre aen tfin Heitor .!, fan Marlborough verfocht, apparent voor de Officiers, foo dat fr i Krijgsgevangen zijn, en dit de geheel» Capitulatie il. v &apos; j Amiterdam den 14 September. Volgens de.Brieven van den 8 defes van Coppenhage verminderde &lt;fc Stetfie in dis Stad dagelijcks; foa dat men meende, dat in die Weeck het getal der Doodcn vrel minde! foudc zijn als in de voorgaende. In de Sont waren in 4 dagen gearri. veert 76 Schepen.daer onder 68 van &apos;t Hollanti Convoy} foo dat het reftant den 6en 7 defes ook behouden ia de Sont gekomen was. Van dea xo defes wert van Lubeck gelchreven , dat men daer tydiog had» dat de extraordinaire Sterfte foo wel op de Swecdfe als opdeDcenffe Oorlogs-Vlaot was. Te Hamburg had men ren gerucht.dat iet Schip her Wapen van Stockholm , Cap. Ernft Zeelander, op d&apos;Elf foudc gearriveert zijn uyt de Straet. De 7 Sütinaemsyaerdeis vu Capits. Willem de Goycr, Steven van Liud.Jaques Girondet.Corn. CJarftens, P. Carftens.Corn. Toraas cn Jan Bcrlant zijn Vrydag in Teffel binneft geweeft, brengende tyding , dat tot Suriname utl geauiveett waten alle de Schepen,die in het Voorjaer in Compagnie van de Groenlantsvaerders detwaerts uyt Teffel veruockrn zijnj als mede 1 Schepea : uyt de Maes, en 1 uyt Zeelanr.- Saturdag arriveerde in Teffel de Rebecka, Sacharias Hofman, van Bergen in Noorwegen, en de jonge Middagte, Pieter Claefz.,uyt de Straet David; en Sondag eenJchip van Bergen in Noorwegcn.waer van men dcot de stilte de Naem niet had konnen bekomen. &gt; .&apos;s Grayenhage den t 4 Septemb«. wegens de Verovering van dé Stad Bouchain hebben de Trompetten van den Staet onder het ge*&apos; klanck van Keteltrommels geblaïcn, en flaet d:ei Ovet God Almachtfg in deiKercken gedanckt en verdere Vreugdetekenen tegcfchiedco. IDe Miniftcrs der Geallieerden waren van middag in &apos;t Congres. De Brieven van den 16 laetftleden uyc Barcelona feggen , dat bryde de | Legers in malktnders geGchi waren , en dat&apos;ct wel een Aftie fcuds | konnen voorvallen. De Brief, die dc Generael Fagtl aen de Heeteo Staten Genctael gefchrevca heeft, luyt als volgt. I . Hoog Mogende Hetreo: ICk heb in een Mi&lt;Gve,.huyden morgen gefloten , d&apos;Eer gefcaduw Hoog Mog. te betichten, wat zedett mijn laetfie van den 10 deles «ot defen dag in ëe Belegering gepaffeert was , cn nu heb Ik d&apos;Her U Hoog Mog. onderdanig te melden, dat bet Guarnilbea vao Bou. chain van daeg op de middag de Chamade heeft gelhgen en Oitagiers. uytgefonden, welcke alle aen mijn Quartierwictden gebracht, wier S. H. dc Hettog van Marlboroug en haer Ed. Moj. mijn Heerea dc Gedeputeerden Cg oock vervoegden omtrent de Kloek 4 uurca, om aen tehooren de Conditiën, welcke gedachte Oftagiersfchrifcelijck vaerdig hadden cn overgaven ; maet men vost goct, terwijl het gedachte Guarnifocn het foo ver had laten komen, dat wy kooden hopen in twcemael 24 uuren in Itact te zijn, om dc Plaets door een generale Storm te emporteren.van haer geen anderpConditien toe te ltaen, als dar I&apos;y de Stad van Bouchain overgevende, het Guarnifoen foude blijven Krijgsgevangen : Sy Oftagiers daer toe niet willende verlbe-, &apos; verfoebten wederom na de Stad re keeren.met Rtlolutie van haer verders te willen defendcren, gelijck haer toegeftacn wiert, en dat (y.tijt fouden hebben tot morgen vroeg ten 7 uuren, om haer te betaden, fonderdat het felve ons foudc verhinderen, onfeWcrcken voort te létten i maer onfe Oftagiers uytkomende, brachten medey dat het Guatnifocn gerect was de Plaets over te geven, indien het Point van Krijgsgevangen iets vetfacht rtfbcht werden; en I&apos;y hebben den Chevalier d Auagntn, Collonel,aen My om die tcden weer uytgefonden;, co v&lt;rmiis bier uyt tc fien is, dat fy fullcn accepteren dc Conditiën, die m«n haer fal vootlcbrijfen, foo heb Ik niet willen nalaten mijn!&apos; Adjuiam Generael, den Capiteyn Paterfon, expres af te lenden aen li Hoog Mo**&apos;, met defe overwonne importante Poll cn Tlaets te Alici- - teren, en Ü Hoog Mog. verdere Geluck in haer Regering en over haet Wapenen toe te wenfeheo, als zijnde met b«t diepfte lefpeft, &amp;c. In &apos;tLegct voot Bouchain den iz Sept. 171 r. F, N. B. van Fagel.</p>
</text>
