<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SWITSERLANT.</title>
	<p>1 B&apos;M, ,&quot;njulc&quot;den5 Sep:e;nber. De 7 oude Cantons.Heerrn vsn de If® vin Sar San». hebben noch niets gedaen , Oiu d&apos;Auuuis en .s££!? Vo° &apos;J ey,*c«aen aen den He&quot;Manniog.t&apos;onttieckenea icioecken: Sy dutven den Heer riervcilleux «iet ci.cren, alhoewel vöjr ia t algemeen voor den Auteur van deftaet &lt;e boeck ttaet : De Heercn vanZuticb zijnmdefe Saeck mede foo ftil als de Roomd* Her Suaf-Gericht t&apos;llants heeft de Magiftuet van ZuricY vetiocht, dat men haer wilde aentoonen, wat Effetten aH»er van dea Heer Masner waren : Dit Congres heeft oock aen den Heer de Luc h L g l Sef«»ven en gefolliciteert, dat wijl ly het haie gedaen aiden.hy nu oock volgens fijn be&apos;often den-jongen Masner we&apos;er p&gt;rye voeten mogrftelien : Het felve Geticht meende verfchryde surgers van ühut en andere na Ilams fontb&apos;.eden , om haer onder t-de t examineren op vetfeheyde Fointen , enfe alsdan te iu2 te fen- n&apos; n&apos;h«»alvoorcns verboden te hebben te leggen, waeroverf» gevraegtzim noch wat fy geantwoort hebben s Men weet noch niet waer mede de Burgetmrefter ichwarts van Chut befchuldigt w«t:Naaien de Grtfons nooyt dicrgclijckeProceduten by haet gelien hebben, lo zi]o de meefte oodet haer dier over vetwondert.en lien &apos;t aen voot m Vr&quot;&quot;0 I&quot;qu&apos;lltie&apos; die H wcl mocht ex,enderen. &apos;IreaToUlcon,Z,iQ fJ SchePen «7&apos;gelopen, om op de -ch pen, die 10000 Sacken Gunen volgens een contraft met de G. nouefen van oenona na Barcelona fuilen voeren, te ktuyflin. De Hertog ,an Savoycn ftact ten eetften na GjnLant re rug te keeren ea firn «mee fal voltlen :De Generael Rhebinier fuftineerd^. dat her ilfrl Tl&quot;™&quot;&apos; » &lt;^llr,ictta «nsavoyen moeit betreeken , om | dat fy toekomende Jaer v.oeg in&apos;t Velt ibude kunnen vetfehijnen met canon, t geen ounon-jertuflehen konde gieten , en dat Vuncktiik genuotfaeckt (oude zijn in &apos;t Dauph;nd tweemael foo veel Troupeu te houaen als tegenwoordig. 17000 Musquetten zijn te Ccnotn in:kt« na Bar«&apos;ona gefonden te weiden j werwaerts de Marqui» , ,4en Gcnerat&apos; S&apos;anhope en andere OfHciet» fi, op 1 EngtlSe Ootlogfchspengtëmbarqueett hebben.</p>
</text>
