<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Men prefentecrt uyt&apos;er hant te k«op 80 feei fwjre, hooge en in haer volle groey ftaende Abeele-Boomen, daer onder veele 3 Voet ov«t &apos;l SCruys dirk; alle by den andeten ftaeuie aen de Ha&lt;rkmfe en Leydfe Treckvaert omtrent den Aerdenhouts Laen ; koDnende fecr bequaem te Water afgevoert werden : Nader Onderrichting is by Cornelis van 3eurecum,Tollenaeraen de Vaett.aen den Aerdenhouts-Laen vooint. Tot Haetlem by Ifaac Enchede in de Franckeftraet is gedtuckt en wert uytgegeven: Het. derde en laetfte Deel des eetfteßoecks van dc Nederduytfe Redekonft ; handelende vaa de Uytfpraken, in *t welcke de Oorfprong, de verfeheyde Gedaentens, Eygenfchappen en Gevallen der Ncderduytfe Woorden , de Vorming der Uytfpraken en der felver Wetten klaer weiden aergewefen, en getoont, dat onfe Nederduytfe Tael voor geenige Tael in volmaecktheyt behoeft te wijckcn; doorj. Huwé.Med. Dr. In 8. Defelve zijn ook te bekomen t&apos;Amftetdam by Potgieter op de Beursfluys en J. Rattlbant,Leyden H. van Damme, Hagc Gcfelle en Kitto, Delft A. Voorftad, Rotterdam I. Natanus.Scc. Men prefenteert, uyfet hant te koop de welgeapproprieerde en Zerpfiedery het Vergulde Hoef ïfer, met deflèlfs Huyfingea, qommodieufe Packhuyfen en Erven ; ftaende en gelegen aen de Voorlhaet binnen de Stad Delft j voorden trjet een nieuwe Ketel ,19 Loog* iteken en 1 Oly-Backen : De Ge gadingden adrciTeren Cg in defelve Zeepfiedery , daer de Neeting veel Jaren met goet fucces is gedaen. Den f, 6en 7 Oftober fal door Cornelis Boutt ftcyn en Joh. du Vivié, Boekverkopers tot Leyden, by Auftie verkocht werden de nagelate .. Bibliotheek van wijlen Do. Petrus van Hotke.in fijn Leven Bedienaer des God!. Woorts aldaer; beftaende in feer fchoone Theol., Hiftorici en andete Boeken : Waer van de Catalogus te bekomen is fAmftetdam by Waesbergen en Boom, Haerlem van Keflel, Kage de Hon , Delft Bemao&gt;Rottetd. Doesburg en Hofhout,Dort Braem, Alkm.We&apos;.fiem.GoudaStael, Utrecht Water, Leeuw.Nauta enHalma,Middelb.Hoeke,Bcc. Den 28 September en den }o dito fullen te Leyden door Joh. du Vivié verkocht werden de nage&apos;ate en feer curieufe Bibliotheken van wijlen Do Joh. van der Cruyffen.in fijn Leven Predic&apos;ant in Philipp. Lant; van wijlen Do. Alb. vin Tonderen, in fijn Leven Predicant te Har&apos; denberg, en van wijlen de Heer en Mr. Joh. van Leeuwen Sim. filii, in fijn Leven Secretaris te Soeterwoude; beftaende alle in feer uytrountende Boeken, daer onder uytblinken al de befte Patres, Thefaur. Antiq. Roman. Grascarum &amp; Italiae, en veel vootname andere Wercfcen;. , alle vyi dc befte Dtucken en extraord. fchoon gebonden j ransgacer» een groote quantireyt uytmuntende Prentboeken , 8 Prentboeken met loffe Prenten en Tekeningen van d&apos;aldt&apos;beroemfte Meekers : De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amfterd. byA.Kluraper en F.r.Plaet»,Haerlem ?an Lee, Hage v. Tholen van Lom, Delf&lt; Beman. Rotterdam Doesburg, Dort Braem,Gouda Stael,Utrecht Broedeler.Middelb. Rubert, Scr. Nicolaes dc Sterkeen Jacobus van der Houve.Makelaers, fullen Woensdag, den 16 tcp ember, &apos;sAvonts ten 5 uuren, te Rotterdam inde Aetberg dè Swarte Leeu yetkopen een Party puyx puyk Vetginy Bladeren Bay Taback.en «at by Cavelingen.foo als defelve genommert fullea leggen in de Bierflraet en op de Wijnhaven. 4 t&apos;Amfterdam by Joan van de Wall in &apos;tCoffyhuys de Paradijs-Vogel achter de Beurs (eD nergens anders iq gants Hollant)werden verkocht: Óprechte EngellTe Strijck-Leren, feer dienHig om Scheer en Penne-Meffeo.oock Lancetten a?n te fetten.jrerende een uytmumende Scherpte en fchoone Glans ï ».o ft. &apos;t fluck} als mede de Goude Snuyf.feer dienftig voor alle Quilen des én Ooren, opgetpaeckt in een Pacquer van tof 1 Schellingen;nevens een fouvreyn Middel,om Exuroogeo te genefen.i 11 ft-&apos;t Doosjej alles met d&apos;Onderrichting daer by, én geprepareert by Morifr. James Panekauw,e«rftc Uitvinder van &apos;t felve.voor wien die nu veel Jaren met groote Approbatie verkocht zijn ia Johns Coffyhny» by de Bturs tot Londen.- . v&quot; , . . , t&apos;Amfterdam op de Hoek van de Joode Breertraet aen de Smoutte Beurs ten Huyfc van Mofes BaiTan,daer deßergßafian uythangt,is te koop Varinasen Sti VincemfeTaback.door malkander gekurven.tot 12 en r 6 ft. &apos;t oockVarinas alleen a 24,30 en 50 ft. *t oock Spoeofla en BrafiliaénlT: Snuyf voor een civile Prije j als mede puyk van Chocolade tot 16 en to ft.,&apos;t $, oockmet BiniUes tot 24 en 36 ft. &apos;t tfr. &apos;t Lorerytje van \Vad*ey,a 3 3 ft.,(&apos;onder Korting,trekt compleet den 21 Sept.,of deDire&amp;. A. vanDamme verbeurt rooo Gl. aen deGete£. Armen,foo niet trekt den 28 dito :De hoogde Inleggers genieten yder een P&gt;apmie van joGl. sDe Inleg tot den 18 September. , . (Nu verfekertß&apos;ank.dat fonder de minfte uytvlucht de Lotery van Raephorft (comp&apos;eet ftaet vaft)op Amft.Kermis of uyterlijk den r Oftobert&apos;Amft. inde N. Plantage faltrecken: Die na Boetens wachufal (ig bedrogen vinden. NB. Noch Loten, maer hoe lang is onfekèr. , &apos; Aenftaende Sa&apos;urdag tieckt de Lotery van Landsmeer, cf Butlermeefteren der voorn. Dorpe verbeuren 2coo Gl. aen d&apos;Amft. Getef. Dia-1 cbny-Armen, en iooGl. «enyderCollefteut. Noch Loten toi heden ten j uuren. , . Gcdruckt toe H%cr:cm&gt; byABR A H * M C-sSTELÉVN .StüdsTrueköj • op de&apos;Marckt ia de Blye-Dmck. Den i$ September, 1711,</p>
</text>
