<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&lt; Mapels den i September. &apos;De Eogelffe Schep», die hier met Proviant waren, zijn na Barcelona zeylgegaen. Roma den 5 September. Mr. Eiba, Vice Legaet ie Bologoe, is tot Nuncius in Polen verlüaert 5 Pater Vota is na Koning Auguffus te ruggefonden m&lt;t de Tiiut van Pixfie# der Miflkii in Dresden. De foo geqaemde Koning Jacob van Engelant heeft den Cardinael Gualtieri.toc Protefteur van die Kroon en Natie ve.klaert. Venetieo den 11 September. Hier zin in 42 dagen van Ltfifabon gearriveert z EngeliTe Schepen met 800 Kiften Suycker.&amp;c. Weeneaden iz September. Deo z6paflato is te Weyffenbutg in Zevenbergen de Blixem inde Kmyttoorngeflagen, die nevens z andereea een groot gedeelre van de Stads Muurgtfprongen was , waer door 141 Huyfen geruineetr waren, en van 63 konde men de Flaets niet Gen. Infpruck den 15 September. Dci&apos;ea namiddag paffee» de Matquis Lofrano na Weenen en de Generlei Altheim na den Boven- Rhijn met tyding, dat Coning Carel in &apos;t begin van Oilober u Miiaen ftaet aen te komen. Franckfort den 20 September. De Graef van witgenfteyn heeft fig als Ceur-PaltGfen Ambafladeur geligitimeert. De Graef van Zinfehdotf is gifteren na Darmftad gcgaen,om met den Ftins Eugece t&apos;aboueheten j komt heden terug, en fatten eerden ca Weenen vertrecken., De Ed. Mog. Heeren, de Gecommitteeide Raden ter Admiraliteyt in Zeelant, fullen Dingsdag, den 6 Oflober, &apos;s Morgens ten 10 uureu. binnen Vliflingen in de Herberg de Peer verkopen omtrent 370000 $ puykDomingo bruyne Suvket,i jooo #dito witte Suyker,B *9000# Caflia Fiftula.zoco $ CaCau en 1 r Balen Gaitoen; mitsgaders een ftetck en welbezeylt Frans Fregat, Engels Maekfel, genaemt I&apos;Heujeufe Marie, ujt welcke de voorfz. Goederen zijn geloft ca InZee vetoveit dooi de Capiteyns Jacobus Stevenfle en Jacobus de Prince. Wen piefcntccrt uyt&apos;er hant te koop 80 leer Iware, hoogeen in haer volle groey ftaende Abeele-Boomen , daer onder veele 3 Voet Over&apos;t Kruys dick i alle by den anderen ftaende aen de Haerlcmfe en Leydfe Treckvaert omtter.t denAerdenhouts-Laèn &gt; konnende feer bequaemte Water afgevoett werden : Nader Onderrichting is by Cornelis van Beufecum,Tollenaer aen de Vaert,aen den Aerdenhouts Laeo voomt. Tot Leyden werrgedruckt en fal in &apos;t kort voor een civile Prijs te bekomen zijn by C.Boutefteyn en S.Luchtmaos : De Nederduytfeßybel in Quatto.met Annotatien ei gelijcklu/dende Plaetfen op de Kant,met cutieufe Lettets en op alderbeft Papier j ook fal ten eerften gediuckt werden: De Bybel in Folio,met volkome Annotatien, foo correft als oyt gedrnckt zijn :By de voorn. Boekverkopers is reets te bekomen aldetley Soort van MuGjck-Papieren in/folio.Quario en O&amp;avo , dat feer goet van Papier is, tn accurnt van Linien. Tot Leyden by A. Dijckhuyfen en S. Luchtroans talmenden z November verkopen de leer vermaerde Bibliotheek van de Heer Mr. Petrus Baldxus.Out-Schepen det Stad Rotterdam} beftaende in uytuemende en welgeconditioneetde Boeken, in alderhande Faculteyten en Talen, waer onder uytblinken veel rare Theologi.Paues.Hiftoiix.Ecclefiafticx &amp; Profanx Scriptores, Jutidici,Medici, Botanici, Philof., Mathem,* Autoies Gtxci &amp; LatiniJLiterat.,aliique Mifcell.: De Catalogen zijn te bekomen te Haeilem by van Keflel.Amfterdam Wetfteyn en Boofü, Alckmau Welhera,Hoorn Beukelman.Enchuyfen Wed. Sttalen.Franiker Blek en Heins.Leeuwaerden Nauia,Deventer Fronten, Zatphen van : Wijck.HagedeHont.De&apos;.ft Beman, Rotterdam Doesburg en Hof hout, Utrecht van de Water en Bioedelet, Gouda Kloppenburg, Dort Goris, &apos; Gornkhem Haensbetge.Aernhem Smits.Middelburg van Hoeke,Breda Evermans, Antwerpen Verduffen, Bruflel Serflevens,Duy»burg Afen■ dorp.Ceulcn Metternicb.Hanover Furfter.Frankfort aen Oder Hartman,Frankf. aen Main Rips en v. Plaeis,Londen Vaillant en Vatenne,&amp;c. Maendag , den 5 O&amp;ober, fal E. Bouquet in&apos;s Gravenhage vetkopende welgecondiiioneerde Bibliotheecqvanden Heet D. A. de Bruyn, beftaende uyt goede en rare Theol. en andere Boeken :En den 7 dito een extra fchooae PartyFranffe en anderePientkonft: DeCatalogen zijn te bekomen t&apos;Ainft. by N. ten Hootu,Leyden van Damrae,Rottetd.Hof hout, Gouda kloppenburg,Aernhem Smits,UtrechtJ.v.Poollum.&amp;c. Den 8,9 en ro O&amp;ober.fal ten Huyfe van Cornelis Boutefteyn,Boekvetkop:r tot Leyden, by Auftie verkocht werden de nagelate fchoone Bibliotheek van willen de Heer Daniël Ktunen.in lijn Leven J. 11. Dr. aldaer; beftaende in uytnemende cutieufe Theologici.Juridici, Hittor. en andere Boeken; waer onder uy iblinkt de Thelauri Antiquitatum Grxcarum Romanarum Sc Italix.Stedeboeken van Savoyen,Bcc.,en veel andete voorname Wercken; extraordinair koftelijck gebonden in root Tu:x Leer, op&apos;t Plat en Snee verguit ; waer achter is een Append&apos;*. »an goede Medicijne Boeken : De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amfterdam by en Boom.Haetlem van Keflel.Hage de Hont,Delft ! Beman,Rottetd. Doesburg en Hofhout,Dort Braem.Alkm.Welhem.GoudaStiel,Utrecht Waier,Leeuw.NautaenHalma,Middelb.Hoeke,3tc. Den 28 September en den 30 dito fullen te Leyden door Joh» du Vivic verkocht werden dc nagelateen feer curicufe Bibliotheken van wij&apos; Jen Do. Joh. van det Cruy(Ten,in fijn Leven Predicant in Philipp. Lant; van wijlen Do. Alb. van Tondegen, in fijn Leven Predicant te Hardenberg, en van pijlen de Heer en Mr. Joh. van Leeuwen Sim. Filii, in fijn Leven Secretaris te Soeterwoude; beftaende alle ittfeer uytman-- tende Boeken , daer onder nytblinken al de befte Patres, Thefaur. Antiq, Roman. Grscarum &amp; Italix , en veel voorname andere Wercken; alle van de befte Dtucken en extraord. fchoon gebonden; mitsgaders -;n groote qirantiteyt nytmuntcode Prentboeeken, 8 Prentboeken met lofle Prenten en Tekeningen van d&apos;aldeiberoemfte Meeflers : De Catalogen zijn.te bekomen t&apos;Amfterdam by A.Klumper en F. vanderPlafts, Haerlem Lee.Hage v. Thai en v. Lom, Delft Beman, Rotterdam Doesburj.Dott Btaem,Gouda Stael,Vitrecht Btoedel:t,Middelb.Rubett,&amp;c. • Tfaac en Jscob Baflan doen nochmaels bekent makeo.dat by haer te koop is extraordinair puyk vjin SpaenlTe Chocolade, voor 16 en zo 0. : liet ■$; oockmet Baoilles en Ambergris voor ijenjóft. j houden haer Chocolade- W&apos;inikel op de Joode BreeftraetoverdëCaiholflde Kerck in de Coffy-Stamper van Baflan t&apos;Amfterdam.&quot; De Inleg en Ovettekening duurt tot den zo Oftobet in de tweede Lotery det Stad Leyden, i ? Gl.( vomfietl met Prijfen van 1000 «0» jo Gl.,cn de minfte 3 mael den Inleg,tegen4 Nieten; treckt compleet den 26 dito, ofuytetlijckden z November, 1711. ; Om de Lotery van Nooit •Scharwuut.i 4 Gl.,cómpleet te h:bben, duutt de Inleg en Oyéttekening tot den 6 Srpterab.; trekt d(ti z8 d&apos;to» Of de Regent, en Direfts. verbeuren aen d&apos;Amft.Geref.Diac. 12 50 Gl.en voorvder Lot 10 ft. bovend&apos;lnleg,inditnden7 Oöob. niet treckt. &quot; De Inleg,Overtekening en Korting in de vootdeelige Lotery van Goederee.a 6 GI., wert gedaen tot defen Avont; tteckt den 29defcr,of de Direfteurs fullen icoo Dis. aende Leydfe en Amft.Diac.,4 Duc. vooryder Lot,en zoo Gl. yderCollea. betalen, fo den 6 Oft. niet trek&apos;- De Lotety »an Hoog- en Aertswout, i 4 Gl., treckt vaft den 1 Oftober, of de Ed. Regenten veibeuten 1030 Gl. aen 4&apos;Amft. Geiefoim. Diacony-Atmen.ibo den 19 dito niet usrt gettocken s Tot den 3&amp;September GsdrucJf~ot Haerietn, byABR AHAM CaSïELKYN ,Stads-Druqjcer, &quot; - op de Marckx in 49 BlyeJfriuX D« 24 September» &gt;71«»</p>
</text>
