<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Betgen io Henegouwen den r 8 September. Hitff is een Regiment HuiTaren en een van Dragonders in Giumifocn gekomen: TeAeth verwachte men eenige Corapagnien Dragonders, om de Vyantlijcké Partyen te betengelea: Na dat dc Franfle den 9enloal de Vouragé Hooy enSttooinßavaycnd&apos;omleggende Dorpen verbram hadden, hebben fy ooek &apos;s anderendaegs Fomereuil en diveifTe andere Dorpen uyigeplundeit, nieitegenftaende defelve Contribuiien beulen. Het Steedje Binche én &apos;t Dorp Belloeul.al waer de Ptincen deLigne fig ophouden, werden ooek gedreygt, om welcke teden delnwoondert van&apos;t gem.*, Steedje haer be;4e Effe&amp;cn herwactts Talveren: Dcre-1 &lt;&apos;e? «&apos;c Vyaoil. Dréygetntnten op Binche is, om dat, als na &apos;t indriugen detGeaUicerien ia haer Linie de Grief d&apos;Etain ran Binche Opbracht, 10 ï ri Vyltul. Ruyteti, iit vM achtergebleven *»ten, gelicb&apos;.zijn : Sy leggen, dat i e Inwoonde» haei Volck vctradeu hebr ben , en begeren reftitutie van der felvet Paerden , willende fig niet ■ vergenoegen met een Equivalent; maer dc Giaef van Dhona, onte Goavcincur, wil fulcks niet dulden en heeft de Fracffe laten aenfeggen, dat, 100 fyt enige Schade aen&apos;t gemelde Steedje doen, hyiien dubbelde Reprefaille.ul gebruyeken : Den i)-hebben ly het Dorp ferue tuflehen St. Ghiflain en Condé nevens de omliggende Dotpen geheel uytgeplundett : By haet aenkomft te Perue lieten fy de Boeren haet Vee op &apos;t Cafteel Talveren &gt; maer na &apos;t volvoeren van haer Woede hebben fy al &apos;t gemelde Vee weggefleept : Dc Exceffen , die fy te Bavay by de Paters RecolleOen begaen hebben, zijn onbelchrijffelijck. Gent den 20 September. Heden is het Guamifoen van Bouchain Ondereen Escotie van 2 a joo Man te Water hier acngekomen, om verder na Hollant gebtacht te werden. Gifteten was de Collatie vergadert, en wiett tot betaling van de Renten een Huys-Gelt of2ofte Penning toegeftaenj maer alfoo de tegenwoordige Magiftraet deCollatie geheel verandert, en verlcheyde Perloonen, die niet daer in mogtenzijn, ingefethad, weygerdendie van de laetft afgtgane Magi» firaei, uytgenomen een, te refolverea, voor dat dele Perloonen daer uytcn andere in haer plaets gelielt fullen zijn: Men rematqueerde onder andere, dat&apos;er een Procureur van den Raed onder was, &apos;t welck tot noch toe Tonder exempel ij. Bruflll den 21 September. De Legers leggen als vooren : Men hooit noch niet, wat verders tegen de Vyanden lal werden ondernomen : Onderruüchen was men beiig.mei de veroverde Stad Bouchain cn dc gemaekte Breflen en andere Weicken te hcrltellen,en de Grachten te (&apos;uyveren: De Linien en deTrencheen waren reets geëffent. VerTcbeyde voorname Officiers beginnen al een gedeelte van de Bagage , die Ty konnen miffen, wegteTenden. Men verftaet, dat de Vyanden, die&apos;s nachts luflfchen den 14 en 15 Aticn hebben willen overrompelen.al tot op de kant van de Gracht achter het oudeCafteel, alwaer de Stad op üjo I&apos;wackfte is, geavanceert gewceti zijn, en dat sedert haer te rug trecken veele van baer gedel&apos;eaiert zijn. De Ceurvorft van Beyeten wen voor &apos;t eynde van defe Maeot van Luxemburg ft Namen verwacht; van waer de Super-Intendant van de Krijgs- Juftitie, de Secretaris van Staet en oorlog en verlcheyde andere voorname PetToonen op haer ver treek (hen, om in Spange te gaen dienen. &apos;a Gravenhage den 22 September. De Graet van Albemarle is defen middag weder boveo en met eenige Heeien van de Regeering in geTpreck geweeftj gelijck oock de Keyfetl. Envojé Baron Heems: Sijn Excellentie omfing eenige BtKven van den Keylerl. Miniftei, den Grief Gallis, door een van deflelfs Bedienden exptes uytEngelant herwaetts gefonden tot verrichting van particuliere Affaires , dewelcke in } a 4 dagen weder na Londen iiaet te vertrecken. De Heer van Hymmen.Geheyme Raed enHnvoyé van denConing van Pruy&amp;n, is van Middag insgelijcks bovfn en met eenige Heeten van de Regeering in gctpreckgewaeft. Van de voormiddag Is df Ba- j ton van Lintelo, Envoyé van deen Staet, vanhier ver trocken,, om , ie Reyj na Berlijn vóöit tc fitten en ten dat Hof te r eCdereo. Oe tieet Agent Stuyrman heeft heden een Blief van den regeerenden Voiftvan Ooft-Vtieflanr aen haet Hoog Mog. overgelevert, rakende het Vet. bod van het inbrengen van eenige Goedereu,komende uyt de daer de befmettelijcke Sieckte is, waer tegen hooggemelte Votft van „gelijcken een Placcaet heeft laten publiceren op de voet van dat va» deHeeren Staten Generael. Morgen flaet d&apos;Eif Prins, van HtlTen&apos; Darmftad van hier na Huys te keeten. Alfoo io het tweede Artijckcl van&apos;tPlaccaet vanhier Ed.GrootMog.,gcëmaneertden j July 171 r» tot voorkoming van de Fraudem, die door het brouwen en verkopen ■anScheynen, Kuyt en Scharre-Biercn veroodaeckt werden, eenige duyfterheyt fchijnt te zijn, foo hebben haer Ed. Groot Mog. goetgevonden, dat hetvoorfz. tweede Artijckel invoegen als volgt fal werden gtëlucideeit ca het fclvealom by wegen van waetfehouwing bekent gemaeckt. RN by aldien eenig Scharrebier-of Kuytverkoper of irmant anders eenig Bier onder de Naern Scheyn, Kuyt of Scharrebier ofonder wat benaming en pretext het oock foude mogen welen, tot hoget Prijs, als na proportie van 20 Smyvers de Ton, lal hebben ingcflagen, verkocht ofuytgcflagen, fal verbeuren een Somme van icoo Guldens; en in cas van onvermogen, fonder eenige de minde Gracie of Coooiventie daer over arbitrael werden geftraft, ten minflen met Bannillement; des dat alteen over Vracht fal mogen werden betaelt voor een Vierendeel eenStuyver, voor een h»lf Vat 2 Stuyvcts en een Ton 3 Stuyvers, en dat de voorfz. Somme vaneen Gulden uyt geen andere hoofde,hoedanig het foude mogen wefen.fal mogen werden verhoogt, op poene als vooren. j. Amfterdamden 23 September. Maendag zijn noch eenige Haring-» Euyfen in Tel Tel binnen gekomen ,en Diogsdag de reficreode, welke noch gemanqueert hebben : Men fegt, dat de Euyfen , die in deMaes thuys hooren, aldacr oock wel gearriveert zijn. Te Duynkercken wat niets opgebracht, &apos;t Schip het wapen van Dronthém, Schipper Pietec Chriftiaen, van Dronthém herwaerti gedeftineert, is op &apos;t Doggerfant door een Sweedfe Caper roet 4 Smeken genomen : Dcfe Caper hacft noéh genomen en gerantfoenncert een Scheepje van Bergen ia Noorwegen, &apos;twelckhiergeatriveert is. OverYrlantistyding , dat het Genouees Schip van Cap. Banolorato Ravarro rn noch 2 andete GenoueefTe Schepen van Cadix tot Liflabon gearriveert zijn ; Cap. Willem Andetfon is van SVaieifott tot Zierikzee aengekom:n. &apos;s Gravenhage den 23 September. Voorlede nicht arriveerde een , Expreiïe van den Heitog vao Matlboroug met Brieven aen haer Hoog Mog. en aen den Graef van Albemarle: Men hoott niet wanneer fija Excellentie, van de voormiddag by eenige Heeren van de Regeeriog geweeft, van hier ftaet te vertrecken, noch oock dat eenig nader nieus ; uyt de Legers ingekomen is. De Heerea vanCaitricum en van Gelder* , malfem, als Commiflariffen van den Raetl van Stase tot Maftriche „ geweeft, zijn uyt haer Commiflie gereverteeit ; De eerfte is gilleren in den Raed van State geweeft en delactftc, defen voormiddag hit* , aengekomen, mede in den Raed van State vcrfcheenen.</p>
</text>
