<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANGIEN.</title>
	<p>MAdiid den i September. Men fchriift van Cordt^, dat de Conihgin tot beier hetftelling van haer Gefomheyt fig disponeerde,om in die Stad deWatereo tc gebruyken&gt;co dat de Maiquts.de Bonac, Envoyé extraordinair va oden Coning van Vianekti|ck, alle momenten vao Parijs verwacht wiert, om met den Graef vao Bergheyck over de I nftrufticn;; die hj fal medebrengen , te confereren: Gemelde Graef fal ten eerften herwaerts komen, om met bet reguleren der Coninkl. Finantie een begin te makeo. Doo Beotura Landiete, Raedsheer in den Raed van Oorlog, door den Coning na Corella omboden en aldaer aeogekomen zijnde, ging aenftonts fijn Majefteyts Handen kullen, tonder dat men in den aen&apos;vaog hoorde het Employ, &apos;t geen fijn Majefteyt hem wilde geven in&apos; gevolge de Blief, die Hy hem door den Heer Grimaldo, Secretaris dei Cepeches, had laten fchrij?en; raaer zedert heeft men vernomen, dat hy ontboden was i om na Bilboa gefondeo te werden, als een * Ferfoonvan Auihoiittyt en een Ingcboorne vao Biscaeyen» met de ordre , van de Commercie aldaer tot hetuyuuften van 6 Schepeoop &apos; baet koften te bewegen óf in Concert met de Commercie van Cadix, &apos; op wiens koften de Coniigoatien ter goeder trouwe in lodien fullen &apos; g*geveo werden ; Sijn Majefteyt heeft gerefolveert, defelve Schepen op dcZuyd-Zee te laten varen , om di« Kaften voot de Infultes , die sde Vyaoil. Capets in die Zeen begaen, tedecken : De vootfz. Raeds&apos; heet is aenltoms van Corella na Biscaeyen vertrocken tot het in &apos;t &apos; weaek (tellen van de Coninkl. Oidre met de noodige Inftruftien, om hem in de Negotiatie te doen «offeren, die aen den Graef van Frigi* liane, Gouverneur van deo Raed van Indien, geuotificeert is: Men fupponeert, dat defe. Propofitie aen fijn Majefteyt gedaeu is door ge* melde FrigUiana, die geadtnitteert fchijnt te zijn vóór de Propofitie van den Secretaris van den Raed van Indien Sinajero, die voor defen den Coning aenraedde de toeruft iog van de 4 bewufte Schepen, dewelcke door Doo Antonio de Chaves, Rigidor van de Stad Panama, geconcer teert was. De Prins de Sto. Bono wiertin&apos;t kon te Corella verwacht, en bet gerucht liep, dat fijn Majefteyt hem als Ambafladeur na &apos;t Franfie Hof wil fenden. De 4 Geeftelijcke Vicariflen Genexael van Madtid, Toledo, Alcala en Talavera, aen dewelcke de Coning in &apos;t begin vao dit Jaer belafte, van in de 4 Bisdommen van * Osma, Siguenza, Cuenja en Toledo, alwaer de Vyaotl. Troupen * van deo Aerts-Hertog in &apos;t komen en het vettrecken uyt defe Stad . doorgetrockenzijn, Certificatien te beleggen, van al *r geen door defelve begaen en geëxeciiteen is in de Kercken en tegen de Priefters, &apos; hebben nu fulcks gedaen &gt; en üjn Majefteyt laet defelve na den Paus ° fenden: Men legt hier in den Vyand veel Gruwelheden ten laden, die fy io die tijt, dat fy hier omtrent geweeft zijn, louden gedaen hebben. Daer zijn 4 Officiers na Barcelona vertrocken , als de Luyt. Genetael D.Pedro de Zuniga, de Marcfchal de Camp D. LuizdeCordoua.de Brigadier D. Luiz de Apontc, en de Comtniffatis Genetael, die door den Hertog van Vendome met kennis van den Koning genomineert &apos; fcijn, om d&apos;Ondcrhandelitig over &apos;een generale Uyt witteling der wedetfijdCê Gevangens te hervatteu&gt; focder dat men weet, of h:t effeft fal hebben, vermits de Hettog van Vendome niet wil,dat de Soldaten ataer in begrepen werden. De Koninklijcke Fiscus heeft den Marquis ede Plitgo een Proces aengedaen over het Goed Alcala delosGefules &apos; «n andere van derfelver Jutisdi&amp;ie, die hy van den Hertog van Medina Celi geëtft heeft j daer integendeel de Fijcus pretendeert.dat die COederen toebchooreo aen den Graef de Paredas,als gehouden zijnde -voor de nacfte Bloetver want van gemelde Hertog, en dat derbalveo defelve aeo de Ktoon vervalleo waren, vermits de Graef den Aetts- Hertog gevolgt wis, ennytkraebte van&apos;t Atreft, &apos;t welck op al de Goederen van de geene.die gem. Party volgden,gelegt is. Daer loopt * onder de hant een Gefchrifc tot defenfie van de Conduite vao wijlen den Hertog van Medina Celi; &apos;t welck men meent,dat door een van - fijn Party opgeftelt is, vermits hy focckt te verduyfteren hetDelift, *t welck nochtans uyt de Brieven van de Roomffe Mloifters, die aen * verfcheyde Hoven vao Europa teGdcren, gebleken en bewefen is door &apos;fijneygeo, die foobuyien als binnen Spange gefchreven zijn, waer van d&apos;Otiginelen onder de Papieren, die men uyt CjnHuys heeft ge* iiaelt, gevonden zijn: Een ander Perfoon heeft op dit Gefchrift geantwoort, defenderende de Juftitie des KOnings, waerom fijn Maj. tegen dien Hertog aldus heeft moeten procederen, Uyt Eftremaduta vert geconfi&apos;meeri.dat een gedeelte van d&apos;Engelffe Troupen tc LilTa-1 bon gr.ëmbarqueert is, en-dat men in die Hooft-Stad feer fprack van Vrede mrt Spange: Men geeft voor,dat tot het aenvangen van eeoige Handeling daer over, de Koning van Portugael een Raed van Gecfte. lijeken had doen beroepen, op dat fy dit Point foudea examineren en confulteren, of het met de Wetten overeen qnam de Vrede t&apos;omhelien. Van Vaitncta beeft men,&apos;dat de Luy t. Collonel Buftamante eeo &quot;Corps Miquelets, die het Cafteclvan Miravet ten d&apos;Ebro belegerden, geflageo had, waer door de Barckeo metßomben, Kogels en * Granaten na Tottofa gaende, hadden konnen opvaren en aldaer aeogekomen waren. &apos;</p>
</text>
