<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>- &apos; Parijs den 18 September. Delaetfie Btieven van Corclla melden,&apos; j dat men aldacr ftcrck van &apos;t vertreck des Aetts-Hertogs fprack, en dat fultks een algeiriceoc Conftetnatie onder de Catalanen veroorfaeckt had: Defe tyding is geconfirtnecit.door een exttaordinairc Courier, . die in 6 dagen van Corclla gekomen is : Men heeft hier mede verftaen,&apos;dat jx EngelfleenHollantfe Oorlogfchepen deo 18 Augufii i voorßarcclonageattiveertwaren, cndat men tectsr roet het cmbarqueren van een gedeelte der Equipage belig was» dat de Aetts- Hertog . opentlijckfijn vertreck en dié van de Aens Hettogjn, fijn Gemalin, hid gcpubliccert.cn dat fulcki onder al het Volck van Catalonieti een J gtoote Confufie cn Droef heyt had verweekt ; dar de Hertog vanVendOme fig ia Stiet AcUe&gt;om daer van tc ptofitete» &gt; &apos;en dat by met die Intentie van Lctida na Cervera wit vertrocken, atwan hjr den jo arriveerde, en fig aen &apos;t Hooft van&apos;r Leger grftelthad : De Hertog van Naailles was voor de derde raael te Cotella gekomen, om aldaer met den Koning van Spange en lijn Miniftert te confereren; roaet in plaeti van na het Leger in Cataloaien te keeien, had hy lchielijck de Weg na Vranckrijck genomen &gt; foo dat hy ten eerften aen &apos;t Hof eerwacht vert.alwaer hy direft aen den Koning rekenfchap van vetfchcydefeer importante Sakcnfal doen. Sijn Majefteyt is tegenwoordig te Verfaillea met het gehcele Hof, &apos;c welck aldaer van Fontaincbleau rng gekomen is. De Reys van den Hertog van Noailles na Viaorkt rijck.en die van een Minifter,dic onlangs door den Koning na Spanje gefonden is, geeft ftof tot veifcheyde Raifonocmenten , en de huop van Vrede vernieut tig weer onder het Volck, dat foo vuurig na defelve verlangt. De Brieven van Bearri melden, dat de Matquis d&apos;Arp». jon op de Frontieren geam veert was met het Spaens Regiment te Paert van Abarca, van 3 Eiqjadrons,en omttent 4oooGtansdiers,gerrocken uyt het geheele Sp.tulTe Leger,om deßelegering van&apos;tCafieel Venasque , &apos;t welck teets ibo m:nigmari te vergeefs geattacqneert is geworden, t&apos;ondememen, w»er mede noch geen aenvang was ge. fnaeckt : MenptepareerdeeenConvoy van Kru/t eneenige Ammunitie ,om voor de Plaets te brengen. De Brieven uyt het Dauphiné van den 11 melden, dat de Hertog van Savoyen evncfcaHjck gedecam, psert was, en dat fijn geheele Armee hem volgde&apos;, om het Gebergte te repafleren, waer door de Campagne aen die kant t&apos;eenemael quatn t&apos;eyndigen. Men fegt, dat een fcbieliick Ongemack den Ridder van ■ St. Joris verhindert heeft, fig te Matiielje na Civita VCechia t&apos;cmbarqueren, en dat hy gerefolvecrr heeft dc Wateren van St. Maurict tc gc btuyeken, die men hem te Gtenoble bracht, &apos;t Hof is feer gemor, tificeert overdetyding , dat het Guarnifoen van Bouchain Ktijgsgevangen is; en dat de Marefchal de Viliars het HenegoulTe uytvourageerde,om aeo de Vyandcn de Subfiftentic van dat vruchtbaer Lant te benemen : Men fegt, dat Mr. Voifin* die feer lang Intendant van die Provimie is geveeft, aen Mr. de Viliars gefchreven heeft, dat de Koning de ravagering niet al te feer approbeerde, en dat&apos;er andere Middelen waren, om de Granen en de Vourage in de Plaetfen in feketheyt te ftellen, fondet de Dorpen enVlecken t&apos;eenemael aen bet Vuur en de ExcelTcn van de Soldaten bloot te ftellen.</p>
</text>
