<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londca den 18 September. Vetfcheyde nieuwe Eertijrels, lactft door deConinginvergunt, zijn iiu bet Geheym Zegel gepaffeert, al» die van den Lord Ferrers tot Fair van Groot Btmagne met de Tijtel van Viscomte TamwOith in &apos;t Graeffchap Stafford en van&apos; Graaf Fetiers j van den Lord Dartmou.h tot Pair van Groot Brittagae met de Tijtel van Viscomte Lewisbain in &apos;t Gtaeffóhap Kent en Gracf van Dartmonth in &apos;t Graeffcbap Oevon } van Sr. Simon Harcourt, Lord Zegelbewaerder, tot Pair van dit Cooinckrijck met de Tijtel van Baron Harcourt van Sianton in &apos;t Graeffcbap Oxford, en van den Gtaef van Orrerey van &apos;t Cooinckrijck Yrlant tot Pair van dit Rijck met de Tip el van Baron Boy le van Marfton in &apos;t Graeffcbap Somerfet : De Hertog van Buckinghamen Normanby is geworden charteibewaeidec en Lord Luytenant van &apos;t Graeffchap Middelfex, oock Chairerbewaerder van &apos;t Oofter- en LotdLuytenant van &apos;t Noorder gedeelie van Yotkshire in de plaets van wijlen den Hertog van Newcaftie j de Hertog van LeeJs Eewaerder van hier Majefteyt» BoOchcn aen geen zijde de Trent en Lotd Luytenant van &apos;t Oofter gedeelte van Toikihirc, en de Graef van Rochefter Lord Luytenant van *t Graeffchap Co nwa). Men fegt, dat de Cooingin in &apos;t kort noch 4 Pairs (al naken en van vetfcheyde vflfante Ridder Orders van de Kouficbant disponeren, en dat de Lord Zegelbewaerder Lord Cancelier fiact te werden: De Hertog van Athol is Geheym Zegelbewaerder van Scbotlant geworden in de plaets van den Graef van Montross. Men verfekert, dat de Graef Rivcrs in &apos;t kort als haer Majefteyts Envoyé extraordinair na &apos;t Hof vanHanoverfalgaen. Men fegt, dat Mr. Prior ia &apos;t begin van defe Weeck weet na Vranckri jek gekeert is, en dat de Gtaef de Tal!ar4 permiflle heeft, om voor 3 Maenden derwaerts te gaen. De Ooftindife Compagnie verwacht eetfidaegs haer Schip d&apos;Europa en j andere een Maent daer na.* Dingsdag avont bet is &apos;t Lijck van deuGraef Jkrfey in de W eftmunfter Abdy begraven. De Graef van Strafford is gifteten met de Lady Johnfon getrout. Tc Galloway is de St. Aothony met Suycket van Martenico opgebracht: De Gevangens feyden, dat (y den 14 Juny in Compagnie van 10 andere Schepen na St. Malo gezcylt waren, maer niets van &apos;t Esquadre van Mr. du Gué Ttonin gehoort hadden j dat omtrent 14 dagen voor haer vertreck 7 a 800 Man van Mattenico gezeylt en te Montferrat gelant, maer door de Inwoonders vandatEylant met groot verlies afgeflagen waten; oock was een Chaloup op een Rots gebleven en d&apos;overige feer onuamponeett te Martenico te rug gekomen. Den tjzijn te Dartmouth 300 EngelUe Gevangens met eenTranspOttfchip van St. Malo geatriveert, al waet fy noch joo lieten,die in een ander Transportfchip ingefcheept wierden. De Aftien van de Banck zijn 101 cn de Ooftindife Compagnie 109 en drie vierde.</p>
</text>
