<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Bruffel den j Maert. Van Namen wert geadvifeert, dat beb&apos;alven - de voor dces gemelde Spaenffe Regimenten deFuzeliers vaa Pratamene, Comrieres en Wentmel oock.na Spange fouden marcheren:. ! Het eerfte ftont fig voorlede Satutdag in Marfch te begeven en&apos;d&apos;andere ten eerften te volgen s Eenige van die onlangs vooruyt getrocken zijn, waren reets toe Orleans geavanceert jDe Prins deChimay, Lt. Generad van Spange, was van,&apos;t Fianffe Hof te Namen aengekomen, alwaer tegenwoordig niet als Franffe Troupen op &apos;t Caöoel lagen, &apos;tgeen de In wonders deed murmureren. De Hertog van Aremberg en de Graef van Clermont zijn na Hollant vertrocken , en men gelooft, &apos;dat de Heet van den B&lt;;rg, h?;r Hoog Mog. Gedeputeerde ~ motgen of overmorgen oock de Reys derwaerts ftaet aen te riemen &gt; maer men legt, dat de Lt. Generael Cadogam niet lal vertrecken, veor dat de Hertog vanMarlborough in Hollant gearrivtert (alzijn. 11&apos; &apos; • • &apos; *S Gravenhage den 4 Maert. Volgen» de Brieven nytVlaendercn en ferabant fouden de Magafijnen vodt de Geallieerden foodanig van alfes opgevult werden.dat men in de Maent van Aptil in &apos;tVelt lal kon&apos;aen verfchijnen, en daer uyt fubfifteren. De Hertog van Marlboroug ■ 1 wttt in &apos;t kort van &quot;t Btitunnife Hof alhier te Lande tegemoet gefien i en daer ziin ordre* tcrt het vervaerdigen ïfan delTelU Equipage &apos;tot &lt;Paenfta«nde Velttocht, en oock alle Officieren geordonneert na hare Regimenten te vertreckea De Luyt. Geneuel Vittinghof is albier gearriveert. om den Eed in die qualiteyt ter Vergadering van baer Hoog Mog. af te leggen. Gifteren voormiddag arriveerde alhier &apos; de Hertog van Atemberg uyt Brabant. Van ayont of morgen ftaet de PruylfilTe Generael en Minifter, de Heer Gromkou»alhkt aen te konen. De Heer Pettecum, Minifter van Holfteyn-Gottotp, heeft v«n &apos; namiddag den Cabinet Courier, die hy eergifteroo «vont van het Ftaftfle Hofontfamgen h:eft, met eenige Depejhes weder afgevaerdiet.dewekke men meent, datdeFranlTe Ambafladeuts noch onderwegen fal ontmoeten, alfoo die niet voor in&apos;t laetft van defe of in &apos;t eetft van de andete Weeck op de Frontieren van den Staet, na men gift, fullen arriveren, en langfaem reyfen. De Lord To wnfend, Ambafladeur van Groot Brittannien.was nevemundere Minifters defen voormiddag by den ICeyferl. Plenipotentiarü, de «racfvan Sinlendorf, en fijn Excellerilie fedaetna boven en met Heeren van de Reeeeting in gefpreck geweeft. De Vergadering van haer Ed. Groot Mog de Hetren Staten van Hollant enWeft-Vricflant ftaet eerft mor- Ken over 14 dagen, den 19 defe», alhier aenk vangen. Eenige Ge-</p>
	<p>. .. - ... . ..... ... . Vi , • .v. deputeerden, foo vin Rijt Tol als ArtoJs , die hi;t Sakcn alliKt vpr. richt Rebben , zijn na Huys vertrokken. • • vTv . AmftenUun den 5 Maert. De E. E. Bewinthcbberen vand&apos;Ooft. Indife Compagnie ter Vergadering van dc Se ventienen Tullen inde! refpeöive Kam eren verkopen dc Waren en Coopmanfchappen, jongft l uyt Ooltinaien overgekomen , nevens eenige Van vofljgaejide Jaren overgehouden, dacr onder 9100 Balen bruyné Peper alks , *r géén de Compagnie daervan hier te Lande in voorraet htefi) : j 50000 # Caneel in Fardeelen,Boooo blancke Foulic en 4000 ps. Mannetjes Noten, ftamentlijckin die Kamer Amfterdam Maendag, ; den 14 April j in de Kamer Zeelant Woensdag, den *}.» inde Kamec Delft Maendag, den 18 &gt; in de Kamer Rotteidam Dingsdag, den 29 April jin de Kamer Hoorn Maendag, den 5 Mey , en. de Kame{ Enchuyfèn Dingsdag, den 6 Mey : De Peper, r:andel en Mannetjes Noten werdeu verkocht met een ftilftant tot primoMaert, 171/ j ca met het afleveren der Nagelen en Noten tot 75 Stuyvers Bank-Gelt het Font Tal werden gecontinueert tot den eerftcn Maert , 1711. &apos;t Biscaeys Schip van Cap. Nicolaes de la Lofla is van defe Stad tot Bilbo» gearn veert. Van den xBpalTato wert van Duynkerckcn gefchreve», dat&apos;er eenige Hoeckers met Vis co een Engels Scheepje met Kolen waren opgebracht, maerdatd&apos;Engelflc integendeel genomen hadden &quot; een Schip, gaende van Dnynkercken na.Cadix met Piipen-Duygyi, Met een Xaeg, van gifteten uyt het Vlie hier aengekomen, heeft men . bericht, dat&apos;er Smacken voor de Wal waren gekomen, men meende van d&apos;Elf, endai vandaer; Sweedfe en eenige andere Setiepen waren in Zee geloopen. Volgens de Brieven van Antwerpen &apos; wierden de Franflè Miuiöers aldaer in t kort vernacht, om met de Jachten van den Staet, dieVr alfe dagen ttonden aen te komen, na Geertruydenberg getransporteeri te werden, alwaertttcu de Vergadering foude houden. . . . * &apos;s Gravenhage den 5 Maert. De Heer vanßenswoude is pifter avont hiet van Bruflel gcarrivcert, en is defen voormiddag ter Vergadering van haer Hoog Mog. verfeheenen: De Heer van den Berg wert beden bock verwacht; gelijck mede dc Graef van Clermoot.voor dewelcke ai eenige Brieven hier zijn aTengekomen. Dc Heer Mar&amp;nbach he*ft van middag ter Vergadering van haer Hoog Mog. als Brigadier van &apos;t Regiment Dragonders van den Prins va» Heflln-Caflèl den Eed in Petfoon afgelegt. Voorlede na*ht is de PruyfGfeGenerael cn Miniftcr, de Heer GromkoUjbicr gearriveerr.en foude verder,foo gefegr wert,na Engclant overgegaen hebben,indien de Hertog van Matlborough niet te gemoet gefien wiert. De Baron van Gersdorf.Eovoyl van den Coning van Polen, is weder een keer na Amfterdam gaen doctv •*&apos;</p>
</text>
