<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>v&apos;v* *f o ... — . — • - •• — ..... — vr . —* »*• Alle en een vder die eenige Prctcnfien vermeenen fe hebben tot Lafte vin den Boedel van de Wed. «ijlen Pieter van der Stelle,binnen Tboi I&apos;en in Zeelant «woont hebbende, werden by defen geinfinucert, hare PretenGen over te brengen wr Secretary van Tholen voornt. Voor den # Anril nio. als wanneer de Preferentie fal werden uytgedongien,op poene van eeuwig stilfwilgen. • . • In&apos;rlaetft van Maert, 1710, fal in &apos;s Gravenhage op de Groote Kael van &apos;t HofpubUjch verkocht werden het,beroemde Comnckl.Cabuicr, ftaehde od een Bureau, met Perfpe&amp;iven en Laden van koftelijck Hout, van finnen en bujrten ingelejit met veelderhande Soorten van Antique als Moderne feer konftige gefneden Gefteenteni, en gitoote feer rate effen ais gefneden Agaten, de groet geëmailleert met Silrer Draetwerck, ftaende 00 i fchoone vergulde Figuren&apos;; voorts een Spiegel op de felfde wijfe, de Lijft gegameert aU het Cabiaet, het Glaa omtrent ï Ellen floo2* Nader Onderrichting it te bekomen bjr J. Schopmin.eerfte Deurwaerder van den Ed.Hove van Hollait,woont inde Toornftracr. Tot Vliflineen przfenteert mentegett Mey,i7 ro.üyt&apos;er hant te huur een feer Neeringrijcke en van over de 100 Jaren vermaerde Herberg, ge. • j&gt;mt jg,, Bvcnkorf.ftaende op d&apos;Ooftti jde aldaer, bekent by alle Vremden en Stedelingen door het houden van ordinaire Tafcl en extraordinaire Traftementen! daer-en-boven buyten andere gebeneficeert met de Roepingen en publijcke Opveylingen van alle Huyfen en Schepen, Monftermacn Sitdaaen ter Aenneminge.Monfteringen-van de Water-Schout der Matrofen en Soldaten t«r Commiffievaert, en noch met cefl (teprevilegeert Oftroy boven alle Herbergen van verkoping van Nimweegfe Mol : Ymant, dacr in Gading hebbende&gt; adreflere lig aen Steven Dabin,Stads Bode aldaer, die tót de Verhuuring gaqualificeert is. - - . &apos; Alfoo de VerkopingJby Executie van &apos;t Huys en Boomgacrt met ee« Speelhuys, ftaende en gelegen in Spaerwoudc, toebanoorende Daviif «ons eecondemneerde en geëxecuteerde op den n Oftober, 1709, om redenen niet heeft kunnen voortgaen; wert hy defen een yder gewaerfchout en verfekert.dat de voorfr. Verkoping by Executie fal voortgang htbbèn Saturdag.den g Maert, 1710, in &apos;t Rtchthuys vau Spacrwoude; Die Gadine hebben, komen aldaer *s Namiddags ten juurenpratf ij», alfoo de Verkoping voor j uuren gedaen &amp;1 xijn. Alfoo buvten Dordrdcht tuflchen den 19 en xo Febniary &apos;s Nachts door Boosaerdigheyt een Stander Mout- en Koorn-Wint Molen is aen flttnt geftcl#&gt; en afeebrant. erv d&apos;Eygenaer genegen is e«i andere of dietgeli jek in deiïe lfs plaetj te ftellen &gt; wert , dieeenKoorn- Meer • voorfien met fraeye gemackelijcke Huyfinge,Stal,Koets- en Thuynmanshuys.Vyver,Speelhuys, en al wat een playfame PUcts vweylt. Tan Geurfen de f onge, Makelaer, fal Dingsdag, den 11 Maert, t&apos; Amfterdam in de Nes in de Btackc Graat verkopen een Party puyk ni?u#t Schoolmeefter bihnen ter Veer in ZeeUnt.maekt een ygelijck bekent&apos;,dat hjr de Jeugt »n deKoft aenneemt.omfe te leren Leefen, Schrijven,Cjifferea en goede Mankten,hebbende ten dien eynde ook een betjuame FranflTe Vrouw.en :en hequaem Woonhuy», TG.acèn&apos;raèob Baflan, wonende t*Amfterdam op de Joode Breeftraet in de CofTyftamper van Baflin, maken nochmaels bakent,dat hy haex te koop is extra pnyck van voor 16 en 10 ft. &apos;t #; ook met Banilles en Ambergris, voor 25 eu 36 Stuyveis» als mei* «t,slr Jin Banilles. weeende&lt; ,6 en 7 Oneen &apos;t Bos, tot eea civile Prijs. . ..... De Inleg en O vertekening in de Lotery van Catwijck en &apos;t Zant duurt voor &apos;t laetft tot Dingsdag a vont, den r 1 M*ett, en nadur ujt geen T&apos; _au met Ooeclt; ttéekt imme flact daer na by Amfterdam, volgens gewoonte vin Hatnilton en Blank,compleet nier meer of mm.. iteoïertekenSg der getrocke Prijfen uyt Wijck in een noyt fo in &apos;t licht gebraste Lotery als Ooftgraefd.jck.a n Gl.,wegens fi,n capitale middelmatige Prijfenffeer «&gt;or Reders, Affuradeurs en gekant,nueert tot den 1 j Maert: De Trccntng falor- de Wed. Hanius bv A.ntt. beginnen den 18 dito. NB. Wegens fiju gtoate Toeloop wach.f fie een y&lt;kr voor Opgei r. van Damme en T. Ratelbant verfrkeren op haer Woort, en «en Boete van 1000 Dnegl. aen d&apos;Amft. Gcref. Diacony, Arn«n, indien d T&apos; «„.Larfoel en Koeiiicl&apos; a trekt den 10 Maert ofuyterlijck den 17 dito : De Inlfgcji duuit tot den 7 Maert., konft verdeelde Loccry van Niiuwerkerck op d&apos;ïfTeU 4 Gl&apos;«Lor, voorfien met coafiderable hoose Priifen, fal getrockca wetden jr *#«»» nh nrrne die nov* iiin overtreden s Den Inleg tot den 16 dito. , Voorn- Silvet en Gelt-Loreryije van Nteuwerkerckop d&apos;ïffcl, all ft. &apos;t Lot, Ww.s «erga neyt is in &apos;t Licbt ykomrn, ep waer ntJeU witlLoten ingekomen zijn,fal trccken den 14 April, op poene yinioco Ducatojisacn dc dhef. Diacoay-Armcn ;Pc Inleg tot d«n « Cedrodß tot Hterlcm by ABRAHAM cAsfRLEYN^«rt dt M»tda iÊ sk Pet» PMaett, i^io.&quot;</p>
</text>
