<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Maendag dcii 3 Auguftus &apos;s morgens ten 9 uien zal op de Hofftede genaemd Leeuwenberg, buyten den Hacg onticnt Vooiburg, publyk verkogt werden de vcnnacrde en alom bekelide Orangerie , federt ruym 30 jaren vergaderd en nagelaten by den Heer Jozua van Belle , Heer van Waddinxveen.in zyn Ed. leven Buigciinccftei dei Stad Rottndam ; beftaende in uytmuntende en extraordinaire zware Uyt- en lnlandfe Oiange-bomen , véele Inlandfc Oculatien ,en nog een grote party allerhande Kas- en Bygewaffcii, welke 8 dagen voor de Verkopinge zullen kunnen weiden gezien. De Cataloguen dan van zyn te bekomen te Dordt by van Braem, Hacrl. van Keflel.Delff Beman, Leyden Lugtmans.Amft. R. en G. Wetfiein.Gouda Stael,Rott.B.Bofch,Utr. vande Water.Hage Gczelle,cn op deHofftede by den Hovenier. P. Onkelbocr, J. Bontekoning en D. Wiggers, Makelaers t&apos;Amfterd. , zullen maendag den 20 July in &apos;t Heeie-Logemem op de Haerlem&apos;crdyk verkopen, 500 Creeiie Hamburger en Brandbyfe Balken van ;o a6O voet, 200 Gieene 2 duyms Deelen van 25 voet, 100 Lyke Planken en andeie Houtw&apos;aien meer, leggende over de Óofter-Kciß voor en op de Werf de Koning William. eenige wcynige Perfoncn nog nalatig zyn geweeft aen den Reutmeeftn J. G. Schermets te betalen het en nazien van hare Giavenen Kelders, inde teipeftivc Kerken der Stad Rotteidam,zo weiden voor de laetfteftiael alle en een ygeiyk gewaeifchoiit om &apos;t vooin. nazien en verhogen te komen betalen voot den 1 September 1711 ,op pcene dat de Graven en Kelders der nalatige, daet voor zullen werden aen-cflagen en geëxecuteerd .volgens de Rezolutie van de Ed. Groot Achtb. Henen van de Weth dei voorfz Stad ,en zal de vootfz. Rcntrr.r. tot den ontfang vaceren dcsMaendags, Dingsdagsen Donderdags, voot de middag van 9 tot 11 uren. M .endag den 3 Augufty en volgende dagen, zal Henrik van Bulderen ten zynen huyze in den Hage ondn de Boekve.lc zvne ongebondc Boeker, zo eyge Drukken als andere fortéiingen. De Catalog. t&apos;Amfterd. by Brunei, Leyd. Luchtmaii&apos;. Rotterd. 1 cii Böhm, Utrecht vande Water, Antwerp. Granger, Bruflèl Jean Leonatd, en iv andere Steden by de voornaemfte Boekverkopers. Den 17 Augufty zal tot Amft.ondei de Boekveikopns verkogt worden alle de eyge Soorteriuge door wylen I. Mortier zelfs ■■ :drukt,als mede daer grote getalen van zyn; de Cataloguen te Amft.Wed.Mortier.Hage van Dolen, Rott. Fritfch oc Bohm.Leyd. haal . ri.van de Water,Ant.Giangc,Bruflèl Serft evens,Hamburg de Gebroeders Konings, London D. Mortier en in de andere S-eede by de Boekverkopen!. T&apos;Amfterd. by R. er. G. Wctfteyn Boekverkopers in de Kalverftraet by de St. Lucyefteeg, werd,uyt gegeven ; het Enfte Chrifte de Godsdienft der oude Cluifténen in de eetfte Eeuwe des Evangeliums, dooi William Gave; derde Druk, van zen vele fouten gozuyvert en meteen nieuwe Voorrede,her nuttig gebiuyk des wnks vntoneiide,veriykr,door H. S. van Alphen Bedienaer des H. F.vang. t&apos;Amfterd. met kopeie Platen vercind, 111 8. Nog, de Magt/der Duyflernifie,en de Beftieiinge Gods daer tegensj-nengewezen in alle de gefchiedeniffen des Wetelds; als der Joden van Salomo af, en der Heydeneii federt de Zundvioed.beyde tot de geboorte onzes Zaligmakers-, mer veivvt!!;nge van het geene iv de H. Schriftuie daer aen ontbreekt, Sec. ftrekkende tot een veivolg van de Spiegel der Hiftoiicn, &amp;c. onlangs aytgegeven, in 8. Als mede deßepublyken det Geienden voorde maenden May en Juny 1711. &apos; T&apos;Amftnd. by lzaac Trojel Boekverkopei op &apos;t Rokkin in M. Antoninus, is gedrukt en word veikoft, Traite de la Divination, traduit du Latin de Ciceron par Mr. I&apos;Abbé Regnier Defmarais; avec vn Difcours d&apos;lfocrate a Deinoniquc, fur la conduite dun Honnefte Homme dans tous les Couis de fa vie , traduit du Grecq par ledit Sr. Defmarais, en 8. Memoires du Chevaliet Temple , Tot van avond nog Loten in de Lotety van Sleewyk a 12 g). , trekt 20 July te Nieuwcndam , ofGeiegte en Kcikmceftnen veibeuien 2000 Ryksdaelders aen d&apos;Amft. Gnef. Diac. Aimen. Niet laHger Loten als van avond. De inleg en veiwiffeling der Pryzen in de Lotery van Zwacg a 3 gl. cohtjnue .&apos;. :... -c/.en avond ten S uren ; de tiekktog neemt acnvang (ondet veibetute van 1000 goud-guld. aen de Amfterd. Geref. Diacony-Aimen) den 20 July , of uyteriyk t- n 27 dito. Den inleg in de Goud- Zilver- en Geld-l-otcry vau Niei-.werknk a 22 ftuyvs. , duurd tot den i* July , wcrdendë de CoHe&amp;ttßi verzogt als dan hare Copyen over te zenden. De trekking zal gefchieden den 20 Jt:!y op de gefielde pccnaliteyten. Alle Collefteuts werden vet/ogt dezen avond haer Copy der Lotery van Zwammndam a 4 gl. over te zenden; tot var. avond de laetfte Loten ; trekt dingsdag den 21 July, of K. vanDamme zal 1000 gl. aen deLeydfe en Amft. Diacouy,en 2 dakatons voot -der Lot ijer alen. Dezen avond ten 7 uren nog Loten in &apos;t laetfte reftant van Krommenydyk a 4 gl. &apos;t Lot , wan in 66 Pryzen van 100 tot 4000 gl., en maer 2 Nieten tegens eene Prvs, trekt den 21 July op verbeurte van 1000 gl. aen d-c Gereform. Diacony-Ar men. Het keuilyk Loterytje van Gieffen a 5 gl., op-»eftcld door veifcheyde &apos; &gt; beftaende uyt 17200 Loten, zynde man 4 nieten tegen cenPiys, zal trekken 31 Ju&apos;y onder het beftier van A. van Ormont aen den O-crtoom by Amfterdam.</p>
</text>
