<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WARSCHAU den 19 Ma*»t. Van tendir heeft den Moscovife Gerant, dat in die Stad veeleineen Opftand zyn gedood, tót zo verre dat den ■ Seraskirr tn bet Slot d: vlug: had moeten neemrn ,en de Konig van Zweeden by die gelegentheyt met de zyne vemokken, door Jigte .Paarden «is al S mylen ver w»s. ingehaald . terog-gebragt was, en hadden voornoemde Seraskier wel ijo Janitfers met dè dood laten (haffen. FR ANKFORT dm 9 February. In óf Eifïs zouden 80 duyzend Zakken Koorn van Maifeillien gekomen zyn. Te Straatsburg zynóokeeni■ge Regimenten uvi Vranktyk aangela.-d , maar ook eenige van daar veitrokken. Aan deSaar doen de Vyaoden Bak-Ovens maften. Dc Hef.-ièn&apos;Kaflelle in Hollandje dieuft.- zullen aan den Ryn dienen,en de overige overmorgen na Brabant ópbreeken. &apos;^LK^EEVE^en &apos;2 April, Den 9 &lt;,ezes is de r,illCe Vl.-«Anhalt Dcfliu .door Wezel na Vlaanderen geieysd, om de Konigl. Fruyffê Troupen es Chef te gebi&apos;djn. « ; Jan riet,r£.ZÓm,r, Makelaar, zal tot AMSTERDAM den ij April t7io, in&apos;t Oude Heetcn Logement verkoopen , uytmuóierdV&apos;koDititc en plaT.tnte ScHilderyen, van deze gtoote Meeflcrs, &lt;!s Cmio Cariotti, M. Angeio da Carravaggio, Batio. &lt;jlcl Moro, Cornelio dc Wi-al P &lt;ir CorfOr.e, Ten* &gt;&gt;ej(t, Bamboots, P. P. Rubbers, van DyU, Jordaans, F. Snyders, H. Terbruggen, A. Bor, Fhijip Wonwerma.., HuereiibiïiY Br/* Ofta&lt;Je, Hakkert, N. Betghem, M. Wulfraat, Moucheron, Everdingen.Teniers, Batent Graat, W. Kalf, E. de W.t.&apos;Jai. Siee.,, Rofenéal Wi-Ron-e vn Lii.&apos;S.A. Brouwer, Philip Konink, Ruysdal, A. Duur. L. v. Leyden, Mabule, C. Engelbiegtsz, Vritargen,Blokland,e» andere M-s méér naêe&apos; lattnbyFredrikde Wit en nog een voornaam Liefhebber. Alles daags te vooren te zien , en de Catalogen ii ie bekomen by 1. P Zomer* futeren DuvidT{aktt, Makelaars Jzullen op Donderdag den 17 Aprii i7ro tot AMSTtRDAM in de KalverÜraat in Keyztïs Kroon &quot;verkopen «.1 party witte fyne en gemeene Lindens. geblotnd* en effen Zvde Stoffen,At.nozynen,»yneer, gemeene Citzen.effrr en geftreeptê Béften, Coddet»&gt;.ys, Neteldoeken, Dasjes, Ooft Indife Kouzen, Lakens, Haarlemmer Stoffen, Japot.fe Rokken , enar&gt;de e Guederei meer Tpt AMSTERDAM by J. Woltcrs, J Boom, H. SAelu en Wafubtrgm ,is gedrukt en werd uytgegeven , lc gUnd Diftionaire Franco&apos;is Cc Latin , par Mr r.a ier, 410. zeer Veel vermeerderd s.ook werd by henlieden gedrukt, le grand Diftionaire , Latin &amp; Francois , door dezelve Aurem .x. Orl: isby J. Room weder op nieuw gedru&apos;u, C. Schieveli Lexicou Möumale Gixco Latinuru ,met zeer veel Woorden vermeerderd : in 8. . Woensdag den 16 April 1710 , zal men tot AMSTERDAM iuhei grootschool inde Koeftraat, ten Huyzen van Jtm Hellevaars, onder de Boekverkopers verkoopinge houden va.i N-rderduytfe Soitermge en andere ongebondene Boeken.waar van veele niet I,et Reet van Copy, etiz z-jlen opgeveylt «etden. De Catalogus hier van zyn te bekomen, in de Boekwinkel van ten Hoorn ,-over &apos;t Heeren Loeement&apos; Burgermtefteren en Regeerders der Stad PRIELLE, hebben wederom gerefolveeit ten behoeve van derrelver Weeshuys op te reere» eeii zesde Lotery, beftainde in 10000 Loten, a 12 g!., verdeeld in 1 Pryzen a*oooo, 1 a joco.z a }000,4 a 1500,20 a 1000,20 a 400 20 a 200.r0 a 100, .. en 120» a»o gl., zynde nog gefteld 18 2 Premien voor eerft en laaft uytkomende, en voor en na yder Prys boven de jo el„ en maar « Nieten tegen 1 ïrys, welke zal getrokken weiden den 1 Jitny 171 o ; verzoekende derhalven alle Liefhebbers dezelve ten fpoedigtte te complcteeren. I Donderdag den «7 , zal ten eenemaa! Compleet te vootlchyn k«men ,de fteeds betugte Lotery van KATWYK&apos;, dog indien men , hoewel on- I niei ingeicctheyt was, zozyccoydcr Inlegger verzekerd, op het woord en welbekende diie&amp;ie van Hamiltou en BU»k, dar dezelve I ■yterlyk den a» dezes, zyrde Taasdingsdag. ia goede orde.op haifwegen Haarlet» zal getrokken werden,zullendedees eniflize beloften zo flipt I Weiden agrervolgd, alsof ei 100 gl. vooi&apos;t Lot, door de Ditefteurs zou moeten weiden uytgekeerd} tot Woensdag morsen ten 11 uuren no* I Loren en korting van 1 pet Cento, p. S. Compleet, geen Lot mée&apos;r of min, als na gewoonte .van Hamilton en Blank. 1 ah I Vermits men door de menigvuldig inkomendeCopyen,niet klaar konde geraken,oqt de trekking van&apos;t cieilyke Loterytie totZWA AG 822». I denjt Maart aan te vangen, zo is de precife en compleet e&apos;trekdag vafigefteld op den a 8 April 171 e. Den Inlegger ty daar van verzekerd , wyl I anders voor yder Lot een Dnkaat zal geieftitueert werden. Zo de r.og overige Loten 7.0 ver reyken dutuüden in rnlee tot den 19 dito I • * Alzo de Lotery van OOSTGRAAFDTK ,a 12 gi: (op weynig Lotje» na compleet i») om met de beloofde z Pryltn a aoooo tot NIEWEN- I j ov&quot; Amfterd. te trekken, weyl den Inleg niet langer gecontinneen als tot Satutdag avond ten 7 uuten, wanneet de Collefteurs eelaft «»• I den, na dien avond geen Loten meer aan te nemen, of zullen niet in de Lotery komen. NB. De korting van 1 per cento op ac Loten, zal nog I continueren by de Wed. Hanius en Zoon, als mede by andete Collefteurs. . ~ - . • I j Den inleg in NOORTSCAHRWOUW by Alkmaar, duurt tot den 2» April: die eenige Loten begeert gelieve zig root die tyd te verzien,alzo I 44»«geo daar na Compleet tal getrokken werdpn. Dezelvebeftaat maai 10 6000 Loten ,a i* gl. ,ea egter voorzien met zeer ft confiderable Pryfen , gelyk in de verdeelingby de Collefteurs is te zien. r • ,• • - I Voor het aldetlaaft zy n tot Satardag nog Loten te bekomen, in het vo«rdé«lige Loterytje van LANGER en KORTER-AAR; aa* Stuyven I t Lot, waar in onder j Nieten zo veel confiderable Pryzen als vry&apos; Geld te winnen zyn. De Complete Trekking op f aasdingsdae binnen de Stad I leyden, op verbeurte van een Dukaat aan yderlnlegger zo niet na het eyndige van Nooddorp getrokken werd. De 2 hooefte Inleggen zulle» I yder 100 gl. tot een veteenng hebben, en wie 100 Loten op een Biljet inlegt, kort »ten honderd. ■ , I -li-,- Gcdrykt tot Leydca by IACOB-HUYSUUYNEN. Np Rr br- j 11• . V.. ■_ ~</p>
</text>
