<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytfland en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>STOKHOLM den li Maart. De Minifier van Groot - Bri:tanjen heeft van de Regeering veizógr, datdeEngelfe Schecpcn welke hier leggen, vry en zonder van de Deenen gemoeit fc worden, mogen Vertrekken. Tegens den 30 dezes ftaat rren hier eenßyksdag te houden. Voor eitelyke Dagen is het vólgende Plakkaat aan denHr.Opper-Direóleur Schoonenberg in het ligt gekomen. ZyneKoniglyke Majefteytsßaad, heeft uyt inzigt van den tegenwoordige toeftand des tyds,&apos;ca om dat dc Zwcedfc Scheepsvaart t&apos;eer.cmaal is belemmerd , door den Deenfen Odrlogfchrepen ,g«cd •gevonden en beflooten, dat al het Koper, Koperdtaat en Tz;r, dat in het tegenwoordige Jaar uyt het Ryk mogt verzonden worden, niet méér zal betaalen als de gehééle vrye Ttil, zonder aanzien van rerloooen óf Scheepen , en dat de Scheepen die van buvten iniici Kyk uiog ten brengen, Zout, Viftualieófeenigeeexbaaie Wnaren , vry zullen wczch co gelyke volle vryheyt van den Tol genieten, als Je uytgnande , Goederen, hei zy Koper óf Yzerdraad, zonder aanzien va» «at Natie , dezelve Scheepen mogen zyn, waar mede die Waaien in hc: Ryk worden gebragt, tyhalren dat van yderTonne Rogge niet méér als 6 It. Hóllands Cn van andere Goeder eu maar halve Tol zal worden betaald. 1 Ordonneerende dc Hr. Direfteur Generaal van de Tollen eazvreEediciten, niets mcér te vorderen, cn bet tegenwoordige Plakkaat iu het Ryk alomme bekend te maaken endaai het vac oooden , aan te plakken. StokhoJm den 3 Maart 171 e. Was getekend , Wrtde , Zilvcrkrans, Jo»n Steurnil(_, P. Snai^, J. f lemming en J. Zilvirftroixi. 1. STETTIN den j&apos;April. De in den Haage ondertekende Neutraliteyt is hier een onverwagte tydirg gcwccft, dewyl men niet vcwagt bad, dat het daar toe zo Ipocdig zoude gebrast zyn geweeft, en is daar op de voorgeno.T.e ojtógt na Holfteyn opgefchort gewceA«maat voorgiftc:;n weder een twééde.bevel aan deTroapcn gegeven, om hen gereed te houden , endein Poroeien zynde Dragonders die de Vooti.oedc zuilen maaken, nekken hen al by een, zonder dat men regt weet wetwaards gaan zullen, ijMWel fommige vermoeden dat het na de 1 óclfe Grtazen zal zyn, indien men met de Hooge Geallieerden omtrent het ovctseemen niet eens mogt werden. DeKeutvórft vanHaonover hadi.e gaarn aan den Ryn , cn zoude beloofd hebben, dsjau het gebied over het Ryk* Jaeger weder te zeilen aanveegden. KOPPENHAGEN den j.April. Gifleren mórgen munfierde deKoflig de Gardes met witte Jaarden, zo als met dc ovcfige die al van Paarden zyn voorzien, mede zal doen. Uyt y dei Cprnfagaie van «yne Majefteyts Cavalier/ in Brabant,-rullen 5 Ruyters tct het vpltallig maaken van andere, genomen werden. Dclnfantery word ten vollen getemonteerd t yderyßegiment-te Paard tal tót 1000 Man verfteikt «orden, .en zeker Perfoon heeft aangenomeu daar toe in de tyd van 3 Weeken iooo Paarden uyt Jutland te leveren ; andere hebben dergelyk •beloofd te doen, en ftaatmen ovcrzulks veel fierkcr in het Veld te ko- i alsééift. DeHr. Geheyme Raad van Heffen is dagelyks ten Hq- ] ve. De Lt. Generaal Camaillon, zegtmen al Lx. Veldmaarschalk en de 1 Generaal Mjioar Eichftad « Commandant van deze Siad gemaakt te : *Cle°» Men meertdedat het oaderzóek vaa eeoiger gedrag, uyt zc | kere mzigten, niet zbnde ondernomen zyn geweeft, doe nu verAan» men dat het eyn voortgang 7*l hebben. i i HAMBUKGden» April. Men heeft biet met fduyver.s van den 0 February uyt Aloscan , als óf den Turkfe Sultan aan den C=aar beloofd nad , de Konig van Z&gt;weedcn geen andtfte aanbiedinge te zitlie:) doen , als om die Majeft. dopr 500 Tnrkfe Soidaareji tót aan de Gicczeri van Poolen te geleyden, tn by weygerir.g, her niet fcwalyk te rullert ce.e-men, alwaar het dat de Onoinanncn gemelte Koaig uy: Bcndct kwanten opeyfien } uyt Elbing vaneen 20 voorleden , dat by het inneemen van die Stad, het Verboden was, e&apos;gtrr verfchtyde Huyzen waren geplunderd i êenige Pctioon&apos;Sn uytgefchnd, eo 2 Predikanten nevens een Piofeifor zeer mishandeld. Aan de Ftft waren aldaar nog niet boven de 80 Mïoflen in een H&apos;e«k geftwveir-: Uyt Mit» • tau wadden 22 de Gentranl.Veldmaatfchalk Czeremetof na het Leg« voor Riga verreysd , om in het kort weder te kée&apos;ren &gt; indien het andets de kwade en genoegzaam onder Water (taande Wegen niet beleo te. Te Warfchau was men nóg tót geen befluyt gekomen. 2 Deecfc Regimenten ujt Holfteyn tótfünen toegewceft, zyn omtrent Flens- bUIS *e &apos;&quot;g gekomeo. De Hr. AdminiftrateurHattog van Hólflefn i ycrlulhgd zig omtrent Sleeswyk mét de Jagt. &apos;»</p>
</text>
