<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANJEN.</title>
	<p>* i KADIKS den i« Maart. Mórgen zal het Flotilia beginnen te lollen. De Indulté blyft voor zo veel men als nog weet geie geld, op ien een half ten honderd van het Goudi ft van het Zilver, eu $ van de Koopmaofctiappeni Met het Vlootje is ,hier mede gekomen i het Schip Sr. Jofefle Floriflant, Kapt. JeanEntifta Raphaël, na Matfeillien moetende, dog zal het Zilver dat in heelt , hier moeten ontladen. De Aflogues Scheepen ófwel met Kwikzilver, ftasn den 25 dezes, een dag of twe&apos;é onbegreepen, in Zee&apos; te loopen. Het St. Maloos Schip le ChaiTeur, Kapt. Fierot, met 24 Stuk- Iceo ter Kaap toegeiuft , is hier gekomen. Geen Zweedfe Scheepen zyn federt 8 Dagen na het Noorden vertrokken. MADR.ID den 25 Maart.DeKonig die den 4 April meend te vertrekken, is dikwils tnet denM.trquis deVilladarias en de Hartog van Medina Celi in gelprélfj over de Oorlo&apos;gsbedryvch van de aanftaande Veldtógt en het beltaan van zyn Leger ,dat 25000 Man te, Voet en 8 jOO tt Paard zal fierk wezen. Men is bezig met de gemaakte Klééderen na de Regimenten te zenden. De 1800 duyzend Stukken van Agtcn , die zyn Majeft. behalven de Indulte met het Vlootje bekomen heeft, worden aan het noodzaakclykfte voor het L«gerbefteed. Mén meend in flaat te wezen , van deri Oorlóg zonder byftand van Vrankryk, te konoen voeren, &lt;n rekend 60000 Voetknegten en 18000 Paarden op de Been te hebben. De Commercie Raad van Sivilien, heeft 200 duyzend Stukken van Agten aangeboden om de Galjoenen uyt de Wefi-lndiën tebreu» gen, cn men is al doende met de Convoijen tót zekerheyt van dezelve, als het herftellen van den Koophandel op Amerika, toe te takel?». üetKoorn gewas beloofd een goéden Oegft. In Andalouüen ismen over de aankomfte van het Flotilia uyttermaaten verheugd en de Konig méér als in andere Landfchappen toegedaan.Uyt Katalonien heeftmen, dat de Vyandea die in de Vlakte by Terragona lagen , bevel hadden gekreegen , otu na het Lampourdan te trekken, en zulks om de meenigtevan Levensmiddelen en Amonitie die tcßoles en in Roufllllon gebragt werden , het geen hen doet vréézen , dat de Franfie die te ïerpignan een groote treyn Artillery vcrveerdigd en te Collioure drie Tattaanen metOorlógsbehoeftens gekreegen hebben, trroeg in het Veld zullen komen. Daar was ook een Engels Schip, met Kootn na Barcdona gaande, doorFtanlTe Kaapers opgebragt. liet Leger ónder denHartog vanM6aiiles, zal 16000 Man fierk wezen. TeSaragcfla *yn de Magazynen met Amonitie van Oorlóg en Mondkóft voorzien. De Koaig heeft 3 Grandes van het Ryk, zya grootfte Vertrouwüngen, benoemd om de Vootregten dei Konigryken van Vale nee en Arragon te onderzotken en zodaanig te reguleeren , datze desKonigs agtfraarheyt niet benadee&apos;len, en men verzekerd dat zyn Mrjeft. dezelve, te SaragolTazynde, zal ondertekenen.</p>
</text>
