<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytfland en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>KOPPENHAGEN den 12 Maart. De na Schoonen geZondenC Schépen i Praamen en andere Vaartüygcn , hebben S a pcoö Man&apos;van onze Volkeren behouden ovérgebragt, niet ttgcnftaai.de de Zweedeii hen met Bombardeeren gedutende de Inlcheepinge afbreuk poogden té 1 ®&apos; Deitlve tullen nu tót nader bevel, in Winté;legeringen gaan leggen } deManfchapdie uyt Holfteyn in aaiitogt waren ~is tegenbevel gezonden, om te blyven daaue zyn, behalvcn cenige weynigeom voor Recruten re d enen. Uyr Noorwegen zouden 6oéo Man ha het- vyn. De Ruyiery nuéndmei. in 14 Dagen van Paarden voorzien te hebben , veimits den Adel aangeboden beeft, daar too een goed geial te leveien j men ral ook eeuige niewe Regimenten werven. De Ambafladeur van Aloscovien iuude geptefentéérd hebben , Mooo Ma&apos;,l te Water in dit Ryk te bièng.4l, e„ verzekerd dat zya j Czaarfe M»je»ieyt den Zweeden een gtoote afwèi.dingé in f inlantt meendtemaaken, en men zegt, dat om zulks te begunftuen, eea gedeelte van onze Vloot derwaards zal zeylen. Van o..ze in Noorwe- &apos; gen zynde Volkeren , zoude een Cótpsntf Wendeisburg moéten trekker. , om een aanflag tegens liet Sicedje Maalftrant uyi té voeien. Dé Gevangens wotdenvan wederzyden voor een iyd vtyheyt gegeven, cd men begint van «en Kaïtel te fpreeken; BEKLYN den zz Maait. Voot den Ptti.ce Eügeoiüs, d.e men üfterlyk toekomende Maandag alhier venrngt ? is tot een gefebeuk eei. Degen met koftelyke Diamanten omzet, «ervééidigd. Dezelve zoude iif&apos; Gommiflie hebben « zyn Komgl. Majeft. van P.nvflen te bewegen , ómi deszelvl 6000 Mannen uyt 11 Battaillons beftaande, deze Veldtogi nog in Italien te laaien en de daar toe geworvene Recruten , fpoedigf na derwaards te doen opbreeken &lt; dog vcele vermoeden dat zyn oogmerk wei met mogt bereyken ,«m dn de toenemende veifchiilen tuffen de beyde Hoven, inde wegzyn, in ttten die Volkeren tfel zelf* in Piuyflen mogt van nooden hebben. Dat Elbing dóór de Moseoviten Berk w«td bezet•, die Stad met niewe Weiken veïfterké, cn in de Kerken opentlyk voor zyn Czaarfe Majeft. gebeden , véróorzaak* veel n*. denken , en mogt de nabuurlyke vtiendfehap «el wa&apos;« verminderen. De Hartog van Koerland , zoude zo uyt Mi&lt;tau tford gefchreefen , ia deszelvs Landen zyne Rekening medé niet vinden , door dien «te Moseoviten daar in op befcheydenheyt leren. Eërgifteren a«ond ten S uuren , wannéér de Honig al gclpysd hjrd en zig haart meende tetruft té &apos; begeeyen, tsdeErf Pnnce van Hellen Kallei hier in Öilre or,verwagt, aangekomen , en daa&gt; op in hei Gemak vrfn de Konigin..e aanftond* de Tafel weder gedekt, en zyn Vorlte!. Dootl. ten befléo doenfyk ont. C&apos; &apos;Z*i&apos; *&quot; H&apos; de Kroon*Prinï • d&apos;é te Brrfi.dcubuTg de aldaar bf een komende Recruten nogmaals ij ga*,, „verzie.., word dezen Xvondhter wedetom vetwagt, «Is mede zyrie Hoogh. de Ma.kg.avé&apos; Aalbregt van Zon neiiburg. - Gifteren zyn fnden Krygsraad al* ve.&apos;ge.-&apos;&apos; vene Amten bcvcAigd. De Gcne/sMh cn andere .Officieren d ( alhief dverwinretd hebben, ncemen «fcgely ks affcheyd, om n 4 hüü&amp;e Jöilca e» Regimenten te kweten. ■v• V•• ; XVYKdcaa» Maait. Dt Grttre van ïi% irdezeMórgi&apos;a tan hiif .. .. . ..• ■ * . • &apos;• -• &apos; ■ -t : ■ — - \j- .» • VértrrtVken, oittteWarhem etn Cahipement voördeTfOtij&gt;eft mWAsÏ tl» lftaaze in beretiinge, te laatéil «tftieeken , en word vin avond wedïfuiii vciwajr. Tioupen nioetc.i hen geieed ajp. op de ceifte aauzcggtbgeuyt ic uevkci». ;•.•&gt;»&apos; * / . &apos;WV &gt; *</p>
</text>
