<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Gent den i 6 Maert. Den 23 zijn t&apos;Ooftende ingekomen 15 Engelife Koopvaerdyfchepen,onder Convoy van 4 Engelffe en ;Ooiten- &apos; difl&apos;e OOtloglchepcn van &apos;t Lant, a&apos;,s de Gapiicyns de Moor en Hu- ; belet, die &apos;s anderendaegs een halve Gaicy van Calais namen. Men fiet Blieven van den 14 van Marfielje , dewelcke ir.clden, dat d&apos;Elen- ; dc daeronbcfchrijffclijck was geweeli; dat dooreenquadc Sieckte, &apos; apparent nyt een flecl» Yoetfel ontftaen, zedert November meer als j 3000 Galey-Boeven en een menigte Volcks , fooindie Stad als daer omtrent, geftorven waren; maer dat de Sicckie nu begon cp te houden,en de Granen aftc flaen.Maendag was de Collatie hier vergadert, en refolvecrde, dat het geen haer van wegens de MagiP.raet is voorgehouden , niet is voldoende dc RefoJutienvande laetite en andere vooigscndc Collatieri j en dat alfoo zcderr de lïetfté van wegenis &lt;{ê Hooft -Collegien det Stad Brugge en &apos;t W;ys acn eenige der coüatii geintinueert was feker Riquelt, gf^refctitcc;t in den Raed van Vlacadeten, oei tc bekomen Commiilie van Injuric j t&apos;ecDemarl qualijok en tegen de Libertevt van air Corps , van wiens Conduite de kenni» aen niemint als fijn Maj. foude completen&apos;, die niet als een Admrftie heeft verleent,en boven dien niet gcdier.r is gewéeft van den Raed van Vlaenderen in &apos;t laten nemen van eenige kennifle, nopsnde de Surprife deler Stad ; fy verfoccken , dat fonder tijt verlies acn fijn Majellevts Raed van State, en daer he: noo Jig is.kennis fal werden grgeven en Redres vcrlochc; versla rende, foo haelt (y in dit en alle vóorgaende zijn voldaen , en&apos;t Oótroy op den T.ixd&apos;Office toegeftien , een Soinme van 59001.1 Gulden tc lullen laten lichten. - Bruflel den 27 Maert. Maendag namiddag palfeerdc hier eenCouhiet van de Franfle Plenipotentiariflfen , gaende na VerfailJes j wcrwaerts dtfelve zedert door 2 andere gevolgt is &gt; fonder dat men iets j van den Inhont harcr Depeches kan weten. De Geallieerde Ttouperi ;&lt;ebben ordre bekomen, van lig vaerdig te hpuden , oin den 10 Aprü te marcheren , weshalven d&apos;Officiets haer Equipages in alle fpoet in . ftaet doen Itellen : De Troupen Gillen cantonneren tot dat d&apos;Armee fig fal formeren, om d&apos;Opetatien te beginnen j en, wiji&apos;er noch geen Gras voor de Cavallery lal zijn, ftaet men haer drooge Vourage uyt de Magafijnen te geven. , * . ... &apos;s Gravenhage den 27 Maert. Menfegt, dat het d&apos;Affaires Van&apos;t Noorden é;i de Neutraliteyt van de Steden in&apos;tßijck conccrneerr, tvaer over de Miniiters der Geallieerden gifteren avont van 6 tot ovei 8 uuren met de Heeren haer Hoog Mog. Gedeputeerden in de Treves&apos; Kamer inConferentie zijn geweeft : Haer Excellentien waren voor het aengaen van de Conferentie cenigen tijt by den Lotd Townfend. Wegens &apos;t overlijden van den Graef van Ooft-VrieQant, Lt. Generacl van de Cavallery ,is aen haer Hoög Mog. Notificatie gedacn. Morgec ftaende Heersn Staten vanHollanten Weft-Vrieflant vaneenige vacante Militaire Charges te disponeren: By de Heeren haer Ed. Gr. Mag.Gecommitteerden zijn defen voormiddag eri van avont divctlTe Befoignes gehouden : De Tuickfe Chiaus , geaccompagneert van de by fig hebbende TurckfeCoopluyden cn Tolck,verfclieen tet felver tijt tuflchen scn 6 uuren met twee CarofTaa ten Hove, en is tnct haer £d. Groot Mog. Gecommitteerden in een van de Vertreck-Kamers eejii - gen tijt in Conferentie geweeft j mÉn meent, rakende de voor aees gclèyde CommilUe tot het reclameren van een Schip of Schepen, in de Middcllantfe Zee ofind&apos;Archipel genomen. Am(lerdamden°2BMaeß. Het Eugels Schip Lafc Hosplul is van Porto Malion tot Barcelona aengekomen. Cap. Daniël Sandertfen cn Gab(iel Bylevelt, wiens Schepen tot Toulon zijn opgebracht, zijn in Pcrfoon met een Vaertuyg te Livorno gearriveett j zijnde Mr. I&apos;Aiglc en het Schip van Cap. Sandertfen, dat door hem verovert en oock tei Caep is u&gt; tgeruft, weder van Toulon tetCaep vertrocken. Woensdag is in Teflel gearti veert het Schif de Spier, Jan Docs.van Scudres ; eta Donderdag de Zem-Galey, AJriScn Binkes, van Zanten. De Schepen van Claes JanlenVVouterfen.van hier na Aelburg.cn Frans Reyndeats, van hier na Coningsbergen.onlaugs vcrtrocken.zijn beyde voor ome Wal door de Duynkercker Gapers genomen. De Heer Jurriaen Beeis, mede Lid van &apos;t Ed. Mog.Gollegic ter Admiraliteyt alhier wegens dé Stad Edam , is overleden. &quot;s GravenhagJ den 28 Maêrt. Alhier bevinden haer eenige Gecommitteerden van Geimeieflcerden inde Groenlantle Vaett of Walvisv&apos;angft. De Heeren Staten van Hollant en \\eft-Vrieflant hebben van middag van de vacapie Militaire Charges gedisponeert &gt; de Heet v- n Ma o iet heeft het Regiment Walen bekomen : De Lijft van degcèiigeerdi; iiaei van daeg of morgen daer van uyt te komen. Het feggen is, als 0* haer Ed. Groot Mog. morgen voor eenige dagen wel ! moetijen ftheyden. De Turkfe Chiaus ftaet van avont weder Coiife; rentie met de Heeren hact Ed. Gtoot Mog. Gecommitteerden tc heb&apos;- ben. Het Volsk van &apos;t genomen Frans Gapeitje öfopgeboeyde Sloep, &apos; daer onder aivetlïè Officiers van opgelegde Capers,is heden vanSchsvtlingen hierdoor na d&apos;Adtniraliteyt tot Rotterdamgepafleert. Dé Heer Pellers heeft vanmiddag wegens de Provintie van Utrecht ter Vergadering van haer Hoog Mog. Seflie genomen : De Hertog van Wirtemberg heeft daer na als Generael.en de Heet Cronftrom alsßrigadief in gem. Vetgadering den Eed atgelegt j gelijck oock de Heet d&apos;Hubcrt als Raedsheer in den Raed van Vlaendetcn , redderende tot Middelburg in Zeelant. , ~</p>
</text>
