<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>tSRUSSEL den 17 Maait. Sommige Brieven van b y z u 11djre:uy&gt;Sp4 n *. jeu, bevcttigen he» behouden aankunitn van bet Flotila&apos;.te:K.»&lt;ltks ,-j dog zou daai in meer ~als geieede Fenniiigéu ,\! Goud, ol Z (veren itiaat weyoig; voogden Konig zyn. DeGainiio?» nCn van Charleioy , Ciialleleï, MaiCbien au Pont , Thui« .ea fhlltyf pcvii e, die fedeit ) wecken hebben gecantonueeit, kiégen V-ooïleden Zondag bevel om weder in hunne Bezettingen te ke&apos;eieu , en liet tfiket om op te bieekeu. Te Charkroy hebben de Vyandeu de Sluyien geopend t om de («ratten met Water te ruilen , als mede de Tóegah &apos; gen na de beneden Stad, dat die Vefting van die kant oni.aakbaar lutakr. Te-Namen is men bezig met een halve Maan , by&apos;de Pooit van Dinant te makken,■mitsgaders de.Vouragic oyt de aldaar&apos;©pgerigte , en veeie Aiuonitie van Oorlog, a s mede veel# Leveoani ddclen te Water na Maubeuge te voeren. &lt;&gt; De Graave van Berkeyk beeft a&apos;.sieets is gemeld , met de Spaanlc Regimenten wel afgerekend, iwaar by gebrek van Ueld.de agterftallen aa.i dezelve niet konnen Voldoen , eu het,zeggen is dat dezelve.in dienft van Beijetën zullen I Oveigaan, of ten mi uiten de naam hebben van aan hem te behooten , dag met wat inzigt weet men uiet.vDe Manfciiap die uyt de Garnizoenen in deze Piovintie haar moet gerée&apos;d houden, om den 10 kpnueu uyttrekken, maakt daar toe de noodige toeftel, kullende aan het-Leger drooge Voeragie geleverd werden, tot dat de kw.iam is. Vooilcden Maandag namiddag, is door deze Stad wedc.t-om een I&apos;oftlooper ,■ van de FiaofTe Cotumifiariflën te Geeitiuydcnberg, na Vetfaillecgereeden. .• r , . AMSTERDAM den 29 Maait. Vólgens Brieven van den 2 dezes uyt Kadiks, was&apos;er van Duyuketken het Schip Mars, en van de Wel&apos;er, de Wynkan Jacob Kotte gearriveerd, om in gezellchap van j andeieSche pen, daar onder dat van .... Sipkes en een Genuees veiderna Mal- Jaga te zeylerj. Vau het Vlootje, den 9 January uyt de Havana vetttok ken, en als toen iahetgezigt van Kadiks, was al een Schip in de Baajr en ettelyke Failagiers in die gekomen, metberigt, dat het zelve uyt io Scheepen beftond , de Fraoficdaar onder gerekend&apos; zynde; dog dat&apos;er een Schip wietd vermilt. Uyt Livorno heeftmen, dat de Scheepen van Willem van Arende en Klaas de Ruyter, den 4 dezes op &apos; dc hoogte van Siciiien, van de tót Livorno aangekomen Scheepen,waren gelcheyden i her Schip de Maria, van Port a Port uytgeloopin gepeelt, was aldaar zo als uyt Londen word gemeldll a iang&apos;fukkelen wedergekeerd. Op Kuraflau , van waar men Brieven van den 11 JanUa-&quot; ty over Jamaika heeft, liond alles wel, en waren van hiet geene Schee, pen aangekomen. - Het Schip de Prins Eugenius&apos;, Kapt. Klaas Ktng, &apos; was van Suriname te Plimoutn ingevallen met 4 Engellë Oorlog.&apos;cheepen en zoude van daat na Portsniouts en de Rivier van Londen zeylen. ■ Te Livo.no wasdoorde Kaper vau Kapt. Pierer Hamers een Piyt met Giaanen&apos;opgezonden, en de Coromilfievaarder de Griffioen, zoude ktuyzendevandaarnaHuyskeeien.&apos; Teßreft is een Engels Schip na Bofton gaande, opgebragr. Uyt Bordeaus fchryftmen , dat de na Tatys gaande afgezette Pólt, 40 duyzcnd Franfle Guldens aan Gout wai Ontroofd. Het laaft te Duyuketken opgebtagte Schip van Londen &apos;ca Kadiks gaande, is volgens Brieven van den 24 een Bistaijcr , gevoerd&apos; èvot Kapt.Allaga, en de Si&apos;. Domtng» en St: Francisctis Dantzig begon het re doóijen en wierden met den ée&apos;rften Kainen verwagt, dewyl dc Weyflel byGiaudents enThooren&apos;al van hétYswas o.itJaft. In de Zont zyn eenigc Scheepen gekomen dog zonder nieuws.t ln liet Vlie is een groot Fregat binnen; zonder dat meii deszelfs naamj —— — -&quot; ■ ■ - - - -&apos; - ■ - - - &apos; 1 ■ a F&apos; «■&gt; I L . _J t .•»_ • »_•*_ r 1 - . -&apos;&apos;~r- -r-&apos;-f&apos; v,&apos; t.r-&gt;... ■ .- . - (■ *, • *t. , *! • &apos;&quot;&apos; 1 &apos; ► *e?i» 6f van «aar hel komt. Den Hr. Bujrj ik na den Haag verfroMen; _•&gt; &apos;sGRAVENHAGE den zp Maait. DcHeeren Staaten van Holland .Wrft Vrieslandheden van 9 tot omtrent 12 uuren vergaderd ge&apos;: •*?})}■*■&apos;-*}* VOO&apos; den lyd van 3 Weeken gelcheyden , of ren waa&gt;c oat -$&amp;ej/e TTin zaaken éérder wierden beichieven. Gifleieri 1 hébben. haa&amp;.Ed. (ito. Mog. eene Piomotie van Officieren gedaan , te • den Erf Trmte van Heffen Kaflel, tót Colonel van den Gene» -raai Mi)jpór Dompie •, de Hr. van Regteren Colonel Commandant van . ■het KegiMent des Grave van Ooftvnesland tqt-Cölonel van het zelve , Majoor daar van, de Hr. KitnYcéfteir&apos;Hóp mer een Compa. gnie&gt;Oj»de£h:êÊ zelve de Conip van de Heer Hop nder Oijert , aan den Hr.&quot;*R*enYtVde Kapt. Wood tot Colonel van het Regiment Schonen van Cample }de Compagnie,va;i Wood-ojider Ladder, «anLioidj de &apos;Hr. Kapt. Marquette onder de Garde? tot Colonel van het Regiment Nafl&apos;au Walon, en eén Compagnie onder het zelve Regiment&apos;/ de Cdnfr paguie Garde» van de Kapt. Marquette aan den Hr. fiodénbioek i &lt;Ie Kapt. Dooys onder de Garde tot Colonel titulair, in het Regiment van den Colonel Keppel, met een Compagnie onder het zelve Regi. ment; de Hr. Lt. Colonel Steenbergen tot Colonel tiiulalr vanher Regiment van den Colonel Ranth&apos;i «dé Hr. van ZoetctraeerV&apos;(ot Maj joor. titulair in het Regiment van Kralingen met een Cömpaghieva* ■ der het zelve Regiment; de Compagnie van&apos;den Hr. Va» Zocteimcer | aan den Hi. Lamtweerd} de Hr. Salet van de Gronde tot Majoor titulair, in het Regiment van de Generaal Majoor Ek, met een Compagnie onder&apos;her zelve Regiment jde Compagnie van den Hs.&apos;Vaa de Gronde aan den Hr. Kraamer; een Compagnie onder het zelve Regi. ment aan den Hr. de Bie i de Hr. Lt. Cqlonel van Harfele tot Kapt. ia heißegimént van Jamart} de H&apos;. Bagge&apos;Pook van fiaggc tot Kapt. onder&apos;het Regiment van. Ivoyj de Hr. Salik&apos;tót Kapt. onder het Regiment van den Generaal Salisch j de Hr. Mac;e*r tót Kapt! in het Regiment .van Douglas; de Hr. van Loo tót Kapt. iu het Regiment van den Kroon-Prince v&apos;aa PtuylTen j de Hr. fientem Colonel Commandantvan het Regiment van Henkelura tot Colonel van het zélve j. tot Kapiteyn in het zelve de Hr. Temmingen dé Lt. Colonel van het zelvetór Lt. Colonel met het traftement van Majoor. Haar Ld. Gr. Mog. heb* ben befloten, na deze Promotie alle de openvallende militaire Amten, niet auders te begecvén, dan by de Regimenten waar oiidei dezelve komen te Vaceeren. Den Tntkfen Chiaux is gilleren avond ; rtiei haar Ed.Gr. Mog. Gecommitteerden in Conferentie gewecfi. &apos;ije&apos;&lt;meefter van de op gfteren bevorderde Officieren , hebben deze Voormiddag&apos; tet Vergaderinge van haar Ed. Gr. Mog. den Eed afgeiêgt. De Officie.&apos; ten, welke geduurende de aanftaande Veldtogt by afwezen van&apos;de Goh-&apos; verneurt en Commandanten in deGrCniftcdeu zuilen gebieden, zyo &apos;de vólgende , namelyk te Doornik de Lt. Generaal Vilattéle&apos;Ryfl&apos;el* de Majoor Generaal Hufifel, te Bergen Henegouwen de otneraal Majoor Ment, te Meenen&apos;de Lt. CvlonilLeyndeits, te Kortrykd: Lt/ Colonel Lummingea, te Oudenaarde de Lt. CuiouelSavonie, te Den-! dermonde de Lt.&apos;Colonel Wood, te Damme de LtrColonelTiojmorton ,te Aath de Lt. Colonel Levendaal, te Sout Lreuw de Lr.&apos; Colonel Platho , te Limbuig de Lt. Colonel jacart, teHuy dc&apos;Lt. Colonel. Haatten , &apos;te Koermonde ae Lt. Colonel Wicberti te Venlo de* Lt.&apos;Colonel Zwatte, en tot Grave den Colohél Ripperda. Deze Voormiddag it de Infantery en Cavallery , alhier in de Kockam lot groot&apos; genoegen van deHeeren CouimiflariiTengemunlierd. •-GRAYENHAGE den jo Maart. Haar Ho.&apos;Mug. en den Raad van Staaten zyn heden na de Predikatie vergaderd «yudede laafte met de éétfte in Conferentie geweelt. Dén Keyzêrlyken Plenipotentia;i» den Grave van Sinzeudorf, heelt gifteren een Expiéfi&apos;e van hiér na het Keyzerlyke Hófgedepecheert. Heden op dé Middag komt alhier een Expreflc van de Staaten van Zeeland, met Depecnet &apos;aau haar Ho. Moe.&apos; te aifivceitn. • &quot; * &apos; • &gt;k| &apos;« - • * v • • &apos;</p>
</text>
