<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DeEd. Mo &apos;. Heerende Gecommitteerde Raden ter Admlraliteyt in Zeelant fullen op Vrydag, den 4 April, 171 c, &apos;$ morgens t&lt;*l 10 tiuren, binnen Viiflïngenin dc Herberg de Eyc-nkorfpublijk verkopen, ten piufijie vin ddtiarr toe gerechtigde,omtrent 106 Vaetjes fo groot als kleyri lang Rofijn,Bo heele Booten met Syrefche Seck,J4 dito halv .ro Po.ten foete Oly, en weynige Party inct Olijven; alle gelolt uyt Het Schip de St. Anthony di Padua tl Anime , door Capit. Lcyn Janfz., commanderende &apos;t Fregat de Jonge Abraham, in Zee verovert* Donderdag den 10 April, fal men tot Haerlem op deZael van &apos;t Piincen-Hofverkopen Catfaes, Fclpen, Ttijpten,mitsgaders onyocWcrcktc StjofTanieen Gerectfthappen.tot die Fabrijcq behorende, nagelaten by Judith Spruyt.Wed. Dirck Gockels : Daegs te vorcatefien. Alfoo Anthony Koefen, woonshde tot Haerlem in dc Heiberg, genaemt de Goude Leeii, ftaende in de ZijlrtrSet, van mcening is, met&apos;ei • Woon over te oaen in de van outs verraaerde Herberg, genaemt het Vergulde Vlies, ftaende binnen de voor&apos;.z.Srad Haerlem aen de Vis-Markr, alwaer dc Goude Leeu nu mede uythangt, lbo wert een i-gelijck geadvertceit, dat van nu af aen alle Heeren&quot;, Paflagiers en andere ter felvet Plaets na behooren fullen werden geaccommódcert er. on&apos;fnneen, • ,■■ .&apos; : ; : &apos; &apos; &apos; Wert bekent gcmaeckt,dat door &apos;t overlijden van Jofipli Boruts is te koop geworden van Taback,Chocolade,Roffoiy, friet een fchoous Truck-Tafel, in de Korte Hontftraet over&apos;t Moriaens-Hoofr in &apos;s Graven hage : Die daer in Gading heeft, kaniig adrefleren aert Mr. Pcrcival in &apos;t Coffyhuys van la Tout by d-: G&lt;-vanj,e-Pooit aldaer , met dexclckc fy iet den 10 April indulive fullen kunnen accorderen. DirtgsQ3s;,den 8 April,fal men t&apos;Amftcrd.im verkopen de Bibliothecck van de HccrAdrianus van Welel.in lijn Leven Bedienaer des Goddel. Woorts aldaer; beftaende in de voornaemftc Tiieclo -yri en verfchoyde Alifcrllanei: Oe Catalogus is te bekomen t&apos;Amflerdam by J.Borllius, Dort Bracm, Hi&apos;C Bowiuet, Haerlem van Keflel,Rotterdam Doe.,Hurg,L yden S. Luchtmans Delft Beman, Hoorn Korting.Gouda van Stael, Deventer van Wijck , Utrecht T. Appels, Leeuwaeiden Srhncrfteyn, ir.-.neker J. Horrcus, &amp;c. 7 April,fal men in &apos;s Gravenhage by Abr. de Kom verkopen de Bibliotheek vait dc Heet en Mr. Bartholomeus van Leeuwen,.. befticn.ie in&apos;feer fchoone Juridici, Miscell., Scc. : De Catalogi £Ï,a \r bekom«l t&apos;Amflerdam by Boom en van Dairimc, Haerlem tan Kefftfl,- Leydeti en Diickhuyfcn, Dclfc Beman, Rotterdam vin der Vet-r, Dort Go is, Gouda Kloppenburg, Utrecht van de Water,&amp;c, Michiel de Roode.Hendriek Sorg.Jan Gcutfen de jonge en Jan RieJ&apos;.&apos;maker,Mak.laers,fullen Woensdag,den 9 April,&apos;s Avonts ten 6 uure», t&apos;Amtteriam in de Nes in de Bracke Gront verkopen een Paity eKtia püyx ptlyk Braltlfe Taback , rtuectft gfloll en uyrjee gekomen j leggend# op de Keyl&apos;ets-Graclit by de Leydleftraet in &apos;t Tackhuys van Heeren Andri.s Pelsen Soinen. • • _ C. Gtoenve!t,T. Ge-kfcrpG. Laft cn M. Poe!,Makclaeis,fu!len Ding&apos;idag.der, 1 April,&apos;s Middags ten t üure.tot Sardam irl deri Otteflrcrkooen een extta Party puyx puyk van 600 groote ronde en platte Grecne Maflen e.i Bal. 1 &gt;*ii; leg &apos;.etide op de Werf vin A.W.B.ic&apos;«r en J. D. Hevn. Glaes Groenvelt, jóhannes Ge-keer , Corncüs Lafteu Macrten Poel, Makelaers, op .lo &apos;derdag, den j April, 1 middags ten 1 Uur&gt; tot Sardam in &apos;t Moriaenshooft verkopen een Party van omrrent ico ftucks groot&apos;1, f i.ue Rhijnfleen Hamburger Eyke Balcken ,en jb&apos;a1 ge* ineene Ev«c Knies; leggende op de Werven van de Wed. Dird WiUcmfz. Breeiitr&apos;ris/monSynionfz. Verveciv &apos; ■ ■&quot; Tot Saturdag avont.don 19 defer.nocli Loten in dc alom berugte vi:i&quot;ij&apos;V en&apos; t Zant,doch voor &apos;t aldeilaitft (ondel Opgeu&apos;; dc Trcckine voor vaft compleet op Halfwegen onder de welbekend • Oireftie vanHamilt«ncn &quot;&apos;1:: hot eerrte van alle Loterjren. ••• • , Tot van avont ten 7 tiuren lullen noch Loten te bekomen ziin inde L&gt;reryvaiiOott(,&quot;&apos;,&apos;v. ■■ all 61. i treckt op Maeada-j.ocri 51 Macft&gt; tfjinpleet: Di L&apos;jften fullen by dc Wed: Hanius en Soon te bekomen zijn. 4. • . -i ;• ;&gt;■ • Tot defen avonr ten C&gt; utiren duurt den Inleg in &apos;t beroemde Lotcry-ie tr. ZmT, a tuv &apos;ers t Lot , treckt Maendag , uen Jt compleet :&apos;N. B. De hoogfte Inlegger op een Biljet geniet een Prcnii) van joo GaTJci. • • j, ■- -l ~ . Qedruqfet :.ot Hscrlcm AUk tl ah &apos;J/.*&apos; VN,S:^%;Dru«i«ii CDde ij &apos;is li &gt;:-?erc, &apos;i?so*</p>
</text>
