<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Woid bek vid gemaakt aan alle Paflagiers en teyzende Pcrfoonen, dat de Poftchaile van Maaftiigt, op Aken en Keulen, Vila Veria wederom&apos; Act goede ftcike Paarden voorzien zyn , en alle dagen van Maaftxigt iu eenen Dag tót Keulen oveiryden , als mede van Keulen tot Maaitijd «o dat dezelve hen gelieven te adrefleren te Ma.lhigt op de groote Markt,by den Ut. te Aken op d&lt; Mark. in het etoot KoflVhuV en ie Keulen, op de nicweMarkrin het Gioenewald, kennende y der alle uuieu voor een Civile Prys geholpen weidén &apos; De Makelaars van de Wyhen tot ROTTEB.DAM, als laft hebbende van hatrePriiicipaleu, zyn voornemens den » April 1710 des avonds ten. 6 uuien in de Herberg de Zwarte Leeuw te verkopen, eca party keurlyke Bearne Wy nenleggende op zyn ey gen fulWe ,in de Bobohies onder de Huyzmge van de Hr. Philip van Cloon. ■&gt;. ■•&quot; &apos; &apos; Op, Maandag den 7 April, zal men in &apos;s GRAVEN HA GE by %Alrihtm de Handt, verkoopen de Bibliotheek van de Hr. en Mr BA&amp;lilOiiV r, MEUS »« LEEUWEN , welke Bibliotheek bcflaat in «er fchoo&apos;ne juridici. Mifcellanei enz. Boeken. De Catalogen zyn tc bekome^Am&apos; . fier dam by Boom en van Damme, Haatl. van Keflel, Leyd. Boutefteyo en Dykhuyzen, Delft Beman, Rottèrd. vapder Veer, Dort Gori», Goud» Kloppenburg, Vjrticgt van dc Waur, Aarnhcm Smics, Antw. Deidufen cnßiufic]Sciftevcns. &apos;,v &apos; &quot;•••♦ •-* &quot; Dc£rf. Mj.HenenOe(^üuerdf terMralittyti* ZEELAND , izullen op Vrydagden 4APril 17.0&apos;, des morgens ten ro uur&apos;en bi«-■ nen Vliflingen ,in de Herberg de Byen- Korf verkoopen, ten profyte van de daar toe geregtigde, omtrent i«o Vaatjes zo groot:als klevn puyk laugßozyn,«oheel&lt;ißooten met SyrefeSek.j 4 duo halve, 10 Pot je, roet zoete Oly en weynige Potjes met Olyven, alle gelift uyfj-r SciiU. -•»&apos;duJaelAmma&gt;doo&apos;Kapt. Leynjansi. commanderende het Fregat de jonge Abraham,in Zéé veroverd! &apos; H*»drtkf»rg, Jan Geurfcn de Jonge, en J&lt;t n maker , Makelaars .zullen op Woensdag den 9 Aotil. tot AMSTERDAM in de. &apos; Stïdik i»éTEKSf f&apos; 9 &quot; Ap,il in&apos;l 0l!de Hteie&quot; verkopen, de nagelaten Ipboel van PIETIR ». 7a&quot; ? r &apos; Ledikanten met Belungfejs.daar onder een na de nieuwe mode Pu.pérßehanglel en Stoelen van dezelve couleur,kofte&apos;ïMt,Be.ddell&apos; diverfe Notcboome Kaflen, Kabinetten en Ruftbanken met haar toebehoören, Spiegels , Stoelen, Vloer Tapyten van Btu 9 ellen , een groote party oirieufe oude Kraakporcelyn in veeidethande fooiten, een dito patty gémaakte Lywaren&apos;, &apos;gemaakt Zilver , Koper, Tin, ca wat verder rot een deftige Inbocl behoord ,j;elyk dagivoor de fftrkopipge kan gezien weiden. &apos; - ll by/4&quot; .Boekverkooper en Stads Drukker; gedrukt en te bekomen, Gémêenfthip tuffen de Gottife Spraake *v en de.Nederduytfe, vertoond i t. By eenen Brief nopende die Stofle.} 2. By een Lyftder Gottife woorden, gelyk luyd.g met de onze, getrokken&apos; nyt Ui c»b,cum£^/;»TO }.By de Voorbeélden derGottileDeclinatien en Conjuiigatien, niewlyksinhaaie Clolle;onderfcheyden, alles . tot opheldetinge van den ouden grond van her Belgisch. &lt; / &apos; &apos; . Werd bekenr gemaakr, dat door het overlyden van Jtfifb B»enrs, is te koop geworden deszelvs Winkel van Snuyf Tabak, Chocolade,Roffoly, «n (Vnoo°e Tiok:Tafel, in de korteHoutftraat, over het Moriaans Hoofd in &apos;sGRAVÉNHAGE. Die daar io gading heeft, kan zi* addtf Üeien aan Mr.FerftTal tn t Koffyhuys van la Tout by de Gevange-Poort, met dewelke zy tot deri 10 April inclufire kannen accorderen.* • V:en Bla**» &apos;&quot;81&quot; a,,e lnlegg&quot;« zo «el mogelyk te vergenoegen,&quot; en de berugte Lotery van KATVy ÏK,Compleet en niet ander»&apos; ï ««» dietj eynde zal het kleyn getal Loten nog overig , tot Woensdag den 2 April NB. voot&apos;t aiderlaalte werden uytgegè-&quot; veo,ook«iien OTondalle buyten Colleftens weiden afgezonden&apos;,om niet méér als soótftfo&apos;gl: Kapitaal binneA l Dagen daar na in o.de op half-1 wcgenH»ailein te trekken, waartoe alles meéft vervaardigd is j geen uytftel nog boétèni; maar Opgeld te wagten » , ~, ■ i Ingevolge het geobtineerde conlent en bekomene perraiflie,trekt abfoJüyt wedei cómpleét of meer op Maandag den 14 Apiif.de tweede verbeterde groote Lotery der Ambagtsheerlykheyd van MSJflfc a W gl., Onder de genoeg beké&apos;ndê direftie va Heul,, even buyten Am-&apos; . fterdaml ten Huyze A. v. Hoofd in de Brakke Grond aan den Overtoom onder Amflcrveen. De conditiën en oveitekcnine uvt Benninebroek en&apos; andere Loteryen Franco byyder Collefteurtot Saturdsg, insgelyks&apos;t genot vaii i tenioo. &quot; * &quot; Alzo nog eenige bnjrten Cólleftea»haat laafte Copy in de Lotery van WARMONT,Yio ft. &apos;t Lot, qiet en hebben overgezonden, zo zyn de: Ketkmeefteren genootzaakt den trekdag voort alderlaaft te verfchuyven tol den io April Vop pe&apos;né ao 4ï» niet tiekt, aan ydet Inlegger te be-&quot; ;,alen «« Go.°4e Dukaat voor yder Lot, en werden de faoogfte Geintrefleerde als dinty het mengen der Loten en het trekken d&lt;ar op verzegt • . b7,e.w-°?nss* TA:®ePrr&apos;«n&apos;&apos;y* Nooddorp enandereLoreryen getrokken ikobhen in déze weiden over&apos;setekent. &apos; --nfi lV . Daar word veizogt indien iemand kenniffe kan geven van de Nalatenfchap iin&apos;jhffoh du Böia &apos;, uvt Brabant&apos;, voor eenige Taaien in de 1*» rt&quot; overleden, zynde voor Koopmin na Indiëo gevaren, en bv wïen kei Teftament van Francois du Boi»&lt; nbetuflende, dat hy zig adreffeeie aan den Comantier tot LETDEN&lt;n ia! een eeilyke beldoninie vom zyH aioVyzing hebben. Godrukt tót Lejrdcn by JACOB HUYSDUYNEN, op den Ryn over de Broywer/ ? &lt;ïc Roskam, Den 51 Maart 1710. jUt Prmlegu.</p>
</text>
