<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parijs den 14 Maert. De Brieven van den 11 defes van Madrid melden.dat door 5 Couriers.die op een tijt van Cadix vertrocken waren ,om het eerft te Madrid te zijn, de tyding gebracht was , dat dc Flotille van Mexico eyndelijck den 2 deles te Cadix geariiveert was, beftaendè in 4 Sp&apos;jenfl&apos;e Schepen , waer van Doti Andre de Pez , Vice- Admirael van Mexico, de Capitana cow|mndeerd:; 4 van St. Malo, als de Profond .d&apos;Apollo,de Triuniphanr en noch een.en de iOotlog- &quot; fchepen de Triton en A polio,alte rijck geladen :Te Madrid had men hier over Vreugdetekenen bedreven, al waer men alle bcdenckelijcke Mefures blijft nemen, om de Monarchie tegeq de gedreygdc Invalle tc verfekeren &gt; en men was met een nieu Reglement voor het Gouvernement der Zee-Provintienbelig : &apos;t Gerucht loopt, dat Coning Philippus dc Campagne in Arragon fal bywooncn, cn 4 Lt.Generaels, als de Marquifen de Villadarias en Valdecanies en deGraven de lasTortes en d&apos;Aguilar.genomineeit heeft,om onder Hem te 4ienct::Men voegter bv.dat lijn Troupen in 2 Corpten verdeelt fullen werden:Hct eenc, beltacndein 20000 Man te Voet en 8000 tc Paert, verfamdt ligruslchen Fraga en Mequinen9a , en het andere, beftaende meelt uyt Militie , Ibude de Froniiercn van Valencia en langs ae Kult bewaren, ora het Volck in gehoorl&apos;aemheyt te houden : De fware Regen Vertraagde d: Marfch der Troupen. Op de Fromicren van Portugael begon de nieuwe Portugeefle Gencrael ds Marquis deVillaveiae deQiurtieren te beiichtigen cn de Rcveus over ue fioupen alom te doen; &apos;t wclckoock in al de Spaenfie Plaetltn was géfchier: DeTioupen.in Andalutien en Galicien geworven,manhcenUn 11a aeMarquis de Üay, die ten eerllen fijn Leger moeit formeren , lbo dat men in &apos;t kort lal hoorei), dat de Campagne in Spange aen alle kanten geopent is. Uyt de Levant heeft men,dat de Turcken een Neutraliteyc in die Zeen msfehen de Frat:fö,Engelfle enHollauders gtpioponeert hadden i dat de Saeck rcets door de Franfle en Hollanders geapprobeert was , maet dat de Engellle fulcks gejefufeerttoadden , &apos;t ffiea &apos;r verlies vaneen harer Schepen,genaemt dè Goude Leen , had veroorfaeckt, alfoo het felve door 2 Franlïc Schepen genomen, en te Sinirna opgebracht «as.</p>
</text>
