<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op Mrendag den 15 Juny&apos;s avonds ten «uuien, iulleo dc Makelae.. Louis dc Caei en Duvid Coftei, inde Nes iei de Bia&apos;kke Gi&apos;ont tot Amfterdam veikopen, een pat.ye puyke Provcnct Amandelen. Buigetmeefteren, Schepenen en Rufcn der ftad Vollenho zullen op den 6 July aenftaende,&apos;s namiddagsten 2 «Uren , binnen Vollenho veikopen, een welgecor.diiior.eerde nieuwe en vaftr Guit-Molen mer zyn ap co dependentie. . Tot Gouda by Lucas Kloppcnbu.gis gedinkt en alom re bekomen, Do. G. Ourhofs Keyfeilyke Ryks Sinfpreuken van allede Kevf&apos;ers, van Julius Cil&apos;ar af tot op Jo&apos;ephus inelnys, aile in Digrmaet uytgebreyd ,in Profa opgebelde» , met een kott Levens-berigr van iede. Keyfei &apos;in s nog Medor en A. gelika, of de Schakinge in de Opeia Klugtfpel na he. Frans van de Heer Dancouit , dooi J. van Hoogfttaatc, in S. Te Amftetdam by Jacobus Boiftius Boekverkoper op de Boek van i&apos;.ss Nieuwendyk , is gediukt en woid uitgegeeven, korte Hifto.ie der ProteftantleChiifle..en,diemen Mennoniten of Dooptgeunderi noemt, waei in niet alleen hunne oorl&apos;proog eo vooirgang,maer ook na eenig onderzoek op de heikomft van &apos;t woord Wederdoopt-ts, inzondetheyd hun duydclyk ondetlclicyd van de Mu.ifterfe Wedetdoopeis, en alle andere Op&quot; ioerin.ke.rs 1» Duytflaud en eldeis , klaei eo overtuygl.k woid lengewef&apos;en dooi Heimanus Schyn Leeraei onder de voorn. Chrifte.ren , hunne vergadering houdende op i- Ciogrl io de Sou tA nfterdam 8. Barthol-imeus van Lis Makelaer, zal op Woensdag den 24 Juny, &apos;s namiddags ten 3 uuien.tot Rotterdam in de Hetberg de Swarte L-e„w verkopen, een paity van 124 korven Frans Glas,gemerkt met het dubbeld Kruysende gekroonde B.,en dat by cavelingen van 2 koiven t&apos;feffens Den Welgeboren Heere Egbett Alexander Bergers, en Vrouwe Sophie. van dei Moolen willen viywillig veikope_rbare confiderabele en welee legene Goedcren.eei. uurtje boven en tegens ovet de ftad G. .vcbelVaende in twee Oude Adelyks Havefaten, met nieuwe Huyfmge,Schuuren Ho&quot; ven, 800.-ngaerden,Tnienden,Tliienfen,E.f P.gten.Vilfciie.ycn.Vilchvyvcis.Cingels.Dreven.Sieiie-Bos.confideiabele Houtgewns.ë.i zo opz.end alsSUihout.meteen Koorn Windmolen,Molcnae.s Huys.vcek Uytrejweerr Land mer aenwas, en 15 confideiable Bouwhoven, met H*uvs Schuuien,eo verde&apos; Getimmer,Hoy.Weyde.Bos en Kouwlandeu.met fijn oppaende Eyke Boomen/als mede diveile lofTe Paiceeelen, zó Bouw Wevde&apos; al» Hoovlandei. Regten en Geregtighedeu.allebt en aen den anderen gelegen,groot 723 mergen.dner onder 66 mergen Uytteiweerten ,en 1-2 moigen Bosland. De ve.kopingezal zyn den 25 July ae..ftarnder&apos;s morgens ten 10 uuren, ten huyfe van den Scholms van Ovei en Neder Aflelt &quot; nendt (igensovetde ftad Giave aen het Vee.. leman. geiregen zynde de conditien re zien vervoege zig by den Schslius voo.fz enbv den H°&quot; verkope. om de geveylde Goederen uytterl.-nd in &apos;r geheel of in &apos;t gedeelte re kopen, breedei in de biljetten en Conditien gement&apos;ioneeit De .-f.__.mc van wyle Gysbert Kloek wonende ret Acrnhe-n,zy». voornemens om binne de tyd van 6 weken met contant geld feei stoet Ir uit re verkopen hare co-ifidetable Zyde e.. Lake Winkel.beftaende i.&apos; Ide.hande gecouleurde en ïwaiie Lakenen.Caifayen.Bayen Seiefes Kroon laffen, getiifeerdebreede Sayen.Cala.-nanajue, Grynen, en ve.ders wat tot zo een voorname Winkel behoord. &apos; * &apos; Dt Regenten van Muyde.berg zyn van .neening om op den eeiften J.ily aenftaende de verdeeliag te maken van de Boedel van Cafnarus R„,„ hof. N .der onderrigting Is ie bekomen by den Dioffaert van Muyden, als piocuraiic hebbende van de Eifgenamen. **-ven- Tor Uiregi by Willem Broedelet is ged.ukt en alom hy de Boekvrtkopeis ie bekomen, Epicteti Manvale &amp; Senientia quibus accedunt T--W- Cebeiis.ec alia afhn.s argument, ex *»ova Ve.f.one Marci Meibomii,Subjici.nrur que antehac iueditx fuerunt ejusdam notie E . endaiio e ri dii S ilni.nl in Ei.iaemm.noi_ Illoium in diff.-nationes Epifteti ab Aiiiano digeftas , &amp; Varians Sc.iptura Codicum manii&apos;exai&apos;atorum C H dtianißei.ir.di 410.; is meede by de.ilefven re bekome,. Mattibi- Martini Lexicon Philologicum cum GlofTario Ilidori ex Em&apos;ndatione T X Grev..ot;»..ttaiioS. J. ab Almeloveen Pistix* eft operi inedita hactcnus Joh. Clerici Diffeitatio Etymologica &amp; Vita Scriptor!-. Vd\,-,r\J&apos; busF.mendatior atque Auetior 2 vol. fol. &apos; cmuo puoii- G-raidus Bolman S.S. Tb. Ca.,d. btforgende den dienft des H. Euangeliums rotVolendam.en Reftor der Latynfe Schoole tot Edam h hh A nu federt eeltige jaren de Jeugt aldaer met een geweuft fucces ondci-elen in de Lalynfe en Griekfe talen.prefenreeu lijn dieft ac d.e&apos; 7 I genegen zyn liaer kinderen buyten htivs in de koft te befteilen.om defelve op een klare en gem»kkelykc wyfe in dc vootti talen i&apos;ondV V E fuv/aid van Vellen, Schoolure, en Not. publ., zoon van den vermaerden Schoolmt. Hend. van Velfen, woonag.ig in &apos;s Gravenhap-. i • i r Agre.oin,..aeftdcKacitTemakei,prefenreerr aen alle luydc. van rang hunne kinderen te leeienLezeo.Schiyven.Cyferen en Pfalmeo Zen, S zjngen.by de huyfcn of in zyn eygen huys, vooreen civile piys. &gt; w. «.-..nicu up coten te Na d-x-o middag ren 4 urnen zullen geen loten in Loosdreg. da. met opgeld uyrgegeven we.den , r.ekr compleet aenftaenne Woensdar- den 17 111 de Nieuwe PI-otagie,ten huyfe va.&gt; J. va.l Abel*n. woensaag den Tot dezen avond ? .uien nog lore.. io de Lote.y van Egrnond-Binnen enz. (zondei nieren, wiens waetga in voordeel niet bekend i» 1 _~H ». trokken ond-r verbeurte va.. loco Ducaions aen de Amft.Ceref.Diac. Armen, op den Is* Juoy, va alle apparemie -omDfeet me, , 1 8 Dti-elv-rdee.de Loieiy vafl Blev-wVU a , ,1. -, lot, veifien ...e. vee. p.yfin, _~ comp.ee^trekkeunadir deLotory vt.Ermom aal afgetrokken zya.ofceni.e weymge dageq daer na,op pene van 3000 gl. voor dea armen le veibeuien. &apos; -_n&gt;o&quot;</p>
</text>
