<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>BR.USSELden i6january. Van de Grenzen heefimcn, dat de Vyandeu hunne niewe Linie van Chaileroy tót Maubeuge toe voltooid en met Stoimpalen voorzien hebben, hei geene vetmoeden doet, dat hen niet te zéér op hunne grootemagt, wrat op zéér gepogt hebben, durven verlaaten. De e&apos;éifte Kamerling van den Haitsg van Beijelen is te Namen gekomen , alwaar overmorgen zelfs ia Petfoon werd verwagt. De Graave van Betgeyk is nóg niet gekomen. Warfnéér de &quot;Heer-n Gedeputeerden van de Conferentie van hier naMons gegaan tót het reguleren van eei.igezaaken, zullen wederke&apos;éren» weetmen niet. Alles word van wederkanten tót de aanftaande Veldtógt vervéérdigd. len Puny uyt Doornik omtrent Douay geweeft, is met de Buyt gelukkig in Doornik te rug gekomen. AMSTERDAM den 11 Jauuaty. Ujt Smirna heefrmen met Btieveo van den 3 December, dat in de Archipelle 6 Franflé Oorlógfcheepen hadden geweeft, en met joKoorr.fcheepennaProvencevertrokken, dog volgens fchry ven uyt Livorno , dooi Stórm va» den andere* verftrooid, en van de?.elve zo tót Livoino als andere Plaatfen , cenige dooi Engclfe en Hóllanders opgebrsgt waaien. De Comm:lfievaarder de Prins van Vriesland , Kapt. Daniël Sardess, iie het Frans Schip St. &apos; Jolef Kapt. Braxio Sicaro niet 100 Lallen Gr.&gt;anen ca Maifeillien gaande had oj-jebrrgt, was den2j voorleden weder in Ze&apos;é geloopen. 1 jDï Groot Vrlo* van Tosfcaanen weJer heiöclJ zynde, wierd te Lirorno ! veiwagt i. en de Engeli&apos;s Confal was van daar met z Ooilogfcheepcn ra j Nspels vcrtrokkei» , om Levensmiddelen in ie koopen, Te Genua »a--i ren de Scheepcn de Coinwal Galey , William Craig van Konftai•tino: poleu ; Gio Mingaro uyt de* Golf van Yolo , eu Gio Battifta Burlando ; ïiyi Moten gearrirecid. De Brieven van den 6 dezes uyt Marfeillien, | maken geen gewag der a:&apos;nkon:fte van Ooilog of Koopvaardylcheepen 1 uyi de Levant, en die van Tort Louis re«gen , dat de Kutcene Lywaten met lift Schip St. Louis uyt Ooft Indien gekomen , geen 400 duyzend ; Guldens koude» bedragen, Te Bajonue wasgrk»men her Schip de Jonas, Hendr, Staal; tc Morlais de Eiigelfe Pink de Hoop komende uyt lerland met Botter als anders opgebiagtj her Frans Schip van Kapt* Aubcston van Marienique na Boideaus gaande, tót Pont Vediainge* loepen ; en van Bordeaus vertrokken de St. Paulus , Chriöiaan Gom niets. Uyt Archange! melden Blieven van den 14November, dat dc ; uy theemfc Kooplieden met den éerfte na Moscau zouden vertrekken, jom de Inhalinge van zyn Czaarfe Majeft. aldaar den eérfleo January jbytewooncn. Uyt Hamburg heeftmen , als of&apos;er vermits de Naoidfe .Brieven niet kwamen, te Góttenburg twéé Jagten uyt Noorwegen koj mende waren opgebragt en een deide verongelukt; en die uyt Gotten-1 buig zelfs berigten , dat&apos;er een Deens Schip van aco Laften met Roggo &apos; enTarwwas opgebragt, en rée&apos;ts eenige Zweedfe Kaapers van daar uytgeloopen. Te Hamburg had het den tienu deïes zo fterk gevro- I zen , datmen met Paard en Slede over fommige Rivieren rééd } de Ys- I gang was indeElve fteik, daar door een Tjalk met iS Laflen Koorn in jde grond geraakt i de Hollandle Convoijers, Beurtluyden en andere Scheepen te Glukftad ingeloopen , en de Engelfe die den 12 in Zee ; zouden loopen , vermoedmen wedergekeerd te znllen wezen , om dat de Wind federt Weö is geweeft. Tulfen&apos;de Steden Luyk en Limburg was een ftilftand vanVyandelykhtden getioffen.en het Vcilchil zo men meende afgedaan. Uyt Zeeland heeftmen van het or Genuecs Schip van Kapt. Francisco Pavia nier naders. Ip &lt;ie M«üze zyn binnen de Vloot van Jarmouth en eenige Scheepen van Siokton 5 in het Vlie Klaas Klaude van Bordeaus en 20 Smakkeu uyt de Vooriandeu voorleden Zondag van de Elve, genoegzaam uyt het Ys vertiokken, zonder onraad vernomen te hebben, en in Teflel het ichip het Avontuur. Willem Doem, &apos;sGRAVENHAGE den i* January Haar Ed. Gr. Mog. de Heerea Staaten van Hólland en Weft Vriesland , heden vergaderd geweeft, hebben hunne Vergadering tót aaniiaandc Dingsdag gecontinuèert, en zyn de Leden van de naafte Steden na Huys vertrokken. Gifteren heeft denHr- van Boxel .voorden Raad van Sta.itein Peifoon den Eed afgelegt als Kapiieyn van een Compagnie Hand Granad.ers onder de Blaauwe Gardes.te Voet, en ter zeiver tyd is de Vicorate van Towrifend met den Hr. Raad Penfionaris in gefpiek geweeft. De Gedeputeerde Heeren van de Admiraliteyten, houden alhier dagelyks befoignes, over het uyttuften der Vlooren tegeris het Voorjaar. Deze Voormiddag is alhier een Perfoon opgehangen , dewelke eene Vrouw ze&apos;e&apos;r had mishandeld, en daar na in het Water gefmeteu, dóg twéé Medepligtigc zyn ontkomen. &apos;s GR. AVENHAGE den 19 January. Dezen avond werden de Heeiea Gedeputeerden uyt het Callegie der Heeren Gecommitteerde Raaden van het Noorderquartier, alhier in huune Logementen verwagt, om met de Heeren Geeommitteetde Raaden van,het Zuyderquartïer , over veifeheyde zaakeneenige Dagen in befoignes te treden. Eenige Leden van haar Ho. Mog. de Heeren Staaten Genetaal, zyn heden na de Predikatie boven geweeft. Haar Ed. Gro. Mog. ftaan toekomende Vrydag &apos;van de vacante Militaire Charges te difponeren.</p>
</text>
