<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>wï&gt; fENHAGLN den i Janaacy, Het Rfgïmerir Dragondcis dat ut en urg Jegr, moer zig icr uyrrogr gereed horden ,èn in Sclioonen w r en 4 andere Regimenten uyt Holfleyrj »erwagt. Het onftuymigc ..OCt al&apos;e vet&quot;fcre or-detneeinii)g&lt;.-n ftanken 3 dog by een fterké vont wilmen dat het ruiueeren der Zweedfc Vloot die in Kaïelskroort egt, en door gebrek van Vi&amp;uaÜe niet kan uyrgcuft werden , zal ondernomen worden. Alzo in Landskioon mede gebrek van Levensmiieen is, mo£t het Kaftecl u-el eerlang in les Konigs handen vallen. Deuytlchryvmge van eeri Ryksdag in Zweeden is nóg onzeker, en Ke^igetiiuyt S.o!ci&lt;olm gekomen, zeggen, dat de Gravc Bielke wel niogt heriteld werden. «-Riï.G£&quot;SBU^G. dehi&apos; J9nuaiy- De Keur-Saxife Gezant Grave van Wertheri , voorleden ïamrdnj van hiér te Poft na Konig Augufhis vets ys , zegtiren dat deszeïvl; i&gt;&apos;langen jn den Hagfc , op deaarUaar.de Vredehandel zal bywoonei. De Keur-Saxifé Geheyme&apos;Rand van Bofej veiftaatmen dat te Weenet is aangekomen, om deszelvs*Anit van RyksHolraad aan tetreden, en nieu «ril, dat de Wunenbergfe, reheym» Raad Poakn;etïter in het Voorjaar insgelyks zal gaan doen. Ttf Weenen had men tydinge, dat de Moacovil&apos;e Gezant te Konftantinopolen , om den Ooilog te voorkomen , de verlegging der Treves en liet llegten der Schanzeu aan de Zwarte Ze&apos;e&apos; op bevel van den Czaar geboud t had aangeboden , dog dat de Foite daar en boven dc wedergeving van de Vtfting Afaf bégeerende, ?yn Czaarfe Majeft. daar to* niet wilde vtritaaa. De Kardinaal van Saxcn-Zeyts in twee Dngeu vari Presburg te tVeeaen gekomen , was wedet derwaatds vêrreysd , zonder da&apos;men als &apos;iog »ift waarom ,en ofde Keyzerlyke vetklaaringe, wegens de Wedergeving dei Proicltafitfe Kerken , veranderd ófie verzakt moijt wezen. • LEYPT..&lt;j den 10 Jannary. Alhier blyfttnen alle Dagen Franfle Commto en en in de Redoute fpeclen rot dat men aan Tafel gaar; e« mag een yder in lier Gcitiak dts Konigi van Pruyfien gaan. De Moseoviie Krcon-friiu is hier als nóg niet a .ngekomrr. . e» fciiynd orexzu k» het gcene n-en Van deszelvs leyre door Bieflau ge?.e&quot;t heeft, maar een uytilrooilel ie zyn giwiift. Detelve word evenwel nog alle Dagen veiwagt. Opdiie Kónigen Da*, wiern de Godsdienfl in de Kamer der Koniginne van Poolen veirigt, en dezelve van zy.,e Konigl. Majelr. van Pruyd&apos;en en dc Kroon-Prins bvgewoond. Die Alaiejefleyt en Kroon - Prins , de MarUgiave Alb&apos;regt Fredrik , de Vótft van Atihalt-Deflau , de itgeerende Hanoy van Weytténfels nevens deszelvs Gemaiinne, en de Hartoginnc van Wolffmbuttel met de rrineelle hare Dógrer zyn nóg hier. Van het verhai delde weetmen niets te melden, dewyl alles geheym word gehouden. De Konig van rniyfl&apos;ert is in het ondetfle , de Koniginne van Poolcfn in hetmiddelfte, en de Hartoginne van Wolffenbuttel met de Princeffe haare Dógïer in liet bovenlte Stókwtrk van het Appelfe Huys ,&apos; en de Konig v«n Poolen in Aveibachifc Hof gehuysveft. üe Kroon-l rir.s van PruyUen en onzen Keur-Prins, verluftigen hen flikwils in de Appellé Tuyn. Zrne Mairft. vatiPmyflen , heeft voorpifteren de regeereude Haitoginne&apos; vat. Ze? ts bezogt. De Konig van Poolen gaat over j a 4 Dagen weder nu D/esden , dog zal&apos;er de V..flenavonds vermaaklykheden, niet by. woonen, ms*ar na den P.ykidag in Poelen gaan. BLRLYN den 11 Januity. Konig Aupuilus meend zyne Regstingé beflend&apos;g re inaaken , daimcn hier gaamezier. Te Leyp?ig is aJles in Vreugde hen over de 4o Vórftelyke Ptilooi.eo , enisde Kicox-Prince van Moscovien no0&apos; ni« t aangtisaueii. Konig Aoguftuï meend den 24 de/.cs te vcitieKken, tot heï bj «oonen van den Kyksdag. Zyne Koniglyke Majert; vfln t ruyllen is al t.a herwaar J* wedec onderweg; gilleren te Dtilaugeweeit, en ftaat van avond te Pofsdant aan te komen. De Katu.&apos;rheer van Knlpliuyzen is liet hóf te gemoeÉ gereysd&apos;en zal met den eerflen wedet na Deenmaiken gaan. De Krtfon- PrinceDc verluftigd zig met de Fraiifl&apos;; Commedien te laaten fpeelen • Dewyl mea van de inoigen de Bomweiktr van het Hof, een Man vaa een onbefpioken wandel, in zyn Bed vemioord ,en met een fpitfe Ha. met het Hoofd ingellagen heefi gevonden, en geen Diefftal nóg Huysbiaak is gepleegt, zo agt n.eu een der Huysgenooten de Mtiofdenaa* te wezen, en zullen over zulks alle op het fcücrpfte bewaaid eir ondèrvraagd werden.</p>
</text>
