<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>M»n is van meninge in&apos;t openbaar op Woer.» dag den 22 January 1710, des namiddags ten 4 uuren , in&apos;t Regrhiiys lot Bodcgxave te vevlen ea te verkooptn , een lééi wel gelegen HOFSTEEDE , met 2 Bargen en Schuur, en omtrent 44 Mergeu zée&apos;r goed en wel toegemaakt Wey.&apos;hoy ca TeeULand , üaande&apos;ea grlegen by den Durpe van Bodegrave ais Swammerdani, agter elkanderen gelegen , daar van Bruvker is Jan Mai:tenfe Bos. De Conditiën zyn te zien ter Secretarye.eu nader oiiddetxigticge is te bekomen by den Schout ofte Floxis Dame in&apos;t Regtliuys voorfz. Te IÏOORTWÏK binnen is te huut ,een groet Hcercn-Hujs .verzien met veeleen tutme Saletten , Kaniers en Vertrekken, grootf Kelders en •Ideiley gemakken; ookruy.-11 Koetshuysen Siallinge, mitsgaders eengtooteenwel-beplanteHófor&apos;Tuyudaar agter, gelegen in de Voor/iraat, in&apos;t midden van het Dórp,by de Herberg vau de S*an. Nógeenauderze&apos;érfraay en gemakkelvk lUtrtn-H»jt, niet een goed Erf en Moes-Tuya agtcr het zelve, mede gelegen in de zelfde Straat, fchuyn ovci het vootfz. Huys, en uytkomende ouder dc Linde, reek jaa:en bewoont eeweett bywyleo de Hr.Willekes aldaar overleden. NICOLA AS LEMMERS, Makelaar tot AMSTERDAM , zal op Donderdag den 30 January des morgens ten 9 uuren inde Kolver.icrs Doelen inde Doele Straat verkoopeneeu paity gematkte JUWEELEN , daat onder vetfclieyde groote Diamant-Ringen en Oor-Ringen , &quot;als&apos;mede diverfe partyen lofle Diamanten enFeerlen. Allesdags te *ooien &apos;(morgens ten S uuren in de vooilz. Doelen te zien. &quot; t&apos;AMSTERDAM by JAN TEN HOORN, Boekverkoper ovet&apos;t OudcHeeren Logement, is gedrukt eu werd uytgegeven , Dilionarium GeagrafUcum Vniverfalis, ófte Algemeen Woorden-Boek desgantfen Aardsryks,waar in alle deszclvs voornaamfte Kon:gryi&lt;eii,l!arfoi;t!orunien,l&apos;iinjdomir.e», Gradïchappen, Bisdommen, Heerlykheden.Landlchapgen, Eylanden, Steden, Academien, Kafte&apos;éien, Bergen, Moeiallen , Rivieren, Havens, Zéeboefems, Zeen, Banken, Zanden. Uythoeken, enz. beknoptelyk befchreven in ordre.door JOH. de RA Aï de Jonge , in groot 4. Tot UTTREGT by Willem Srctdclct,\s gedrukt ea alom by de Boekverkoopers te bekomen, Encbiridian Studiofi*rabice confcripTum a Eorlian■edino.cum daplici veifione Roftgaardi &amp; Efthelenfis, &amp; Prefatione &amp;Noris Hadriaiiiltetandi, 8. Item,Biief aan den Hr. Had.&quot;geland, van den Schryver der Beige* Idta, tót Rekenfchap van de aanmerkingen van den Hf A. Moonen, op dezelve Jdca, en van het rigtig Nederduyts der ïtaateo nieuwe overzettinge des Bybels, f. &quot; • Schoon gean belofte van 1000 Dukatons als anders werden uytgelooft, zal egter het woord en de belofte van Hamilton en werden agtetvolgt, met de Lotery va» WYK compleet, inde Plaats Royaal deze Maand January te trekken. Die nóg Loten begeert, kun ( wyl men bezig is met alles ordentelyk te vergadeten ) dog NB voot&apos;t tldeilaaft tot Dingsdag dezer geholpen weiden, als wanneei°ua die Dag de Loten door de Direfteurs met Opgeld zullen werden gedebiteerr.. • In de na de kunft verdeelde en door voornaame Lief hebbers geprobeerde Lotery van SYBEKARSPEL van Hoorn , van 6 gl. &apos;t Lot, zal maat tot 10 January 1710 zonder Opgeld Loten te bekomen zyn, om op 30 ditoop zekere penaliteyten te trekken, zy nde voorzien met 179 Piyfcn tan 100 tot 6oco gl. en andere na gerade, een yder wagte zig voor Opgeld. De Regenten van SCHERMERHORN, verzekeren yder voor het laaft, dat hunne Lotery zal werden getrokken den 23 January 1710, op pene *an aan de Amfterdamfe Geref. Diaconie Armen te vcrbeuien loeo Dukatons,loo Ryksd. aan ydet Colefteur. Die 2 j Loten op een Biljet inleggen , korten 1 per Cento, en van tee Loten 1 en een half per Cento. Aan een Complete, trekking behoeft niemantte iwyffelen. Van Dsmmt en y*ttlb*nd, zyn van meening voor de eetftemaal onder haatopzigt (niet anders als compleet) te doen trekken, de deftige uytgekazene Honingraat derLoteryevan OUDKARSFEL en KOEDTK .beftaande maarin ijooo Loten, aógl. 12, in welke te winnen zyn ?ryi°cn die in andere Loteiyen niet te vinden zyn: werdende de Liefhebbers verzógt dezelve op &apos;tfpoedigfte te completeren, alzo zal getrokken werden den 31 January 1710 , den inleg tot den 16 dito, als medfde korting van 1 pet cent op 10 Loten of daar boven. Overmits nóg eenige Loten in de Lotery dei Heerlykheyt van MARQVETTE inanqueren , weiden de Liefhebbers verzogt, zig met den Inleg te haaften, alzo dezelve binnen koite dagen zekerlyk zal geflooten en getiokken weiden. By het inkomen der Colleftens in het Loteiytje tot ZWAAG,a 22 St., wetd bevonden dat&apos;etmaar weynige Looten ontbreeken, zo dat de n ekking onfeylbaai compleet zal voortgaan op den 1710, de» tot den 4, en weiden de Collefteutt gelaft, als dan te fluyten. De hoogfte Inlegger op een Biljet, geniet een Premie ran 100 Gl. , KERKMEESTEREN van WARMONT, bly ven vaft gerefol veeid haat Lotery, a|o ftuy?. &apos;t Lot, te trekken den 14 Pebruary 171 o.beftaande in de volgende Pryzen, als een 84000, een a 3ooo^een a 2000, een «1100,5 a 1000, j 840», $ a 200,10 a t«o, 20 a jo, 40 a 25, 100 a 10, 200 a j,en Ijii a 3 GL, die alle zonder deminfte koningin contant Geld zullen betaald werden, en maat 3 Nietjes regenseenc Trysjslsmede haar over heerlyke Lotery al 2 Gl.&apos;t Lot, en voorzien met zo veel ttcfFelyke Pryzen, als tat nag tóe niet it in&apos;t ligt gekomen, op den 1 $ Maart, of als de Lotery van Wyk zal uytgetrokken zyn,als zynde de vaa de gioote Loteiyca die an aan de beuit leyt om te trekken. NB. Die aj of mee* Loten op een Biljet inleyt, kort aanftonds een per Cento. \ Men prefenteert uyt de hand te vethuuren een neringryke Scheepmakety, met een Werkhuy», al het Geieetfchap daar toe behoorende en eea Jangaen dwarfeHelling.ftaande op deHaven binnen de Zyle-f oort te Lcydcn.Te beviagep aan deWed;Kuylenburg op de voorn. Scherpmakery. Gedrukt ijpt Leyden by JACOB HUYSDUYNEN» op den~Kyn over de Brouwer/ van de Roskam, Den 20 Jagusgi 1710. Met Prmltgtt.</p>
</text>
