<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Diendtot naiigt dat de Ed. Mog. Heeten Gecommitteetde Raden tet Admiialiteyt in Zeeland , de verkoping van het Franfle fchip La Hetoine met deszelfs lading aengefteld te doen tot Vliffingen in de Hnbeigde Peie, op deu 31 dczei,om gewigtige redenen word uytgeftetd tot&apos;dingsdag den 1. September, wannen op de gezegde plaets, zeckenyk zonder veider uyt (tel aen de meeftbiedende hetzelve Schip en Ladingezal vvotden veikogt, beftaende boven het teeds uytgedrukte int votige Placaet, in een giote party Biittanjes , Bieas, Catoene tywaien, geftreept en gnuyt Lywaet, Neteldoeken, Pieces Ollauen, gefpcldcwerkie Kanten, Zvde-&quot;stoffeu, Zyde-Taffas,Goudc en Zilvere Knopenen Paffcmenten, Lakenen zwait en cotileuten in fooite, Stoffen, Zydc-Liuten en andeie Koopmanfchappen. N. de Stetke en J. vandei Houve, Makelans, zullen dondndag den 20 Augufty &apos;s avonds ten 5 uien in de Zwane Leeuw, veikopen, een gtoteSchceps-lading exnaord. puykspuyk uytgezogte nieuwe Viigini-Bladerch Bay-Tabak, van&apos;t Jan 1700 , zonder Convoy uyt de Vitginien en nu met de Londonfe Vloot geaniveeid, die nog gelolt daen te werden; en datby cavelingen, zo als die genomnieid zullen zyn en legge.i in de Boompjes in de Pakhuyzen van Mr. Benjamin Cio.v, De Heer van Heerjansdam is van meening om den 19 dezes &apos;s namiddags ten 2 uien op Henjansdam ten huyze van Aty Tyffe in den Kening \-an Engeland, in &apos;t geheel of by ftukken te vnhuieii deszelfs Vilfeiy genaemd de Wael.ftiekkende van Henjansdam tot aen den Ooftendam; zullende ingaen met Knfmis 1711, als mede de Taling-Vangd voor deOoftcridamfe-lluys. Nader ondeiicgting is by den voorn. Heer van Heer jansdam , of by deszelfs Schout aidaer. Aenftaenc- zaturdag zier men Muyden.&apos;t cierfel allet kleyne Leteiyen, te vooifchyn komen, of by fautevan dien vetbeuien Buigm.en&apos; Vioedfchap der gemelde Stad 2000 gl. aen d&apos;Amft. Geief. Diac. Aimen. Hamilton, Blank eu de verdere Collefteurs geeven &apos;t Loi voot 4 gl. om 6000 te trekken, tot heden ten v uren. Tot dezen avond len 6 uien , de nog reftcieode Loten in de Lotety van Krommenydyk van 2 Nieten tegen 1 prys; trekt morgen den : s Augufty, op vcibcuite van 999 goudguldens aen de Ainlté*idamle Geref. Diac. Aimeo.</p>
</text>
