<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parijs den 59 Mty. Her Hof is wondeilijck voldacn over de gotde en voorfichu&apos;ge Conduite van den Marefcttal de VilUrs: Hy fchiijfc alledag aendrn Koning en den Da jpliijt) de lehoonfle dingen van de Vcrclt : dat de Vyanden iiiet&lt;&gt; konucn tiyi rechten; dat dep.-odigicufr Magafijnen, die fy van Vourjge opgerecht fnddtn, liati nici het minCtc profijt toegebracht hadden AJ&apos;t oufe Oavaüery mei gemack en lönder onruft in *e af.-elegeo Ê/ïïonneintntrn heeft grfubfiftcert, daer de hare in haer CamptroeDt had ge&apos;tden j alwaer defelve vont de fthaersheyt in &apos;t midden vp de overvloet, door de wijfe Melures , die de Marefchal continueel nam, om de Faflage van k.&apos;.cr Convoyen te verhinderen: De lattfte Brieven uyt fiin Armee lijn van den 16 &apos;s avontj: Hy meit «en den Dauphijn, dat hy het geluck hteft gehad , van aen ae Vyanden de PafTage van de Leye te f uyten ; gelijck hy voor delen die van de Schelde rn deSearpclud ge-&apos; diwjdat hy dacg* te vottn dc Poft van Hatlabeke, co&apos;nCdcrabcl door haer Sluyfen en Bijeken die a.n de Vyanden dienden,om &apos;t Water vatj de Leye op tc houden tot &apos;t voeren van haer Amcnuni.tie-Schepen van Gent na Ki,fltfl,hsd laten attac&lt;jueren,en dat fulcks volkomen was geluckt; foo datfy n jch 14. aagen werek fouden htbbeo,omle te hertellen cn lig daei v»n te kunnen bcdientn,gelijck ly I4dageu van coden hadden gehad, om de loop van de Scarpe tehcriielleu , aUaei haer Schepen gefoncken waren : Hy voegt&apos;cr by , dat het Graj reet» gtoor *asj dat de Gavalleiy van de groene Vourage konde fublifteren, cn dat hy dtn Coning bid, van alle vertrouwen tc hebben, dat geen Ongeluck lijn Troupen fai overkomen. De Hertog van Alba, AmbifladeurvanSpinge, is gifteien hier aen de Teeiing overleden, zijnde feer beklaegt door&apos;t Hof, &apos;t geen hy in de diepfte venstatie hielt: Men heefi een extraordinaire Courier na Zaragozza gedepecheert, om aldaer defe tyding te brengen, &apos;t Hof fai noch 14 dagen teMatly. blijven, alwaer het befig is met de lecreetfte en d&apos;alder importantflc Sakeo van de Monatthy re reguleren : Men fpreeckt daer dagelijcks van Vrede : De Diuphijn ftaet eerftdaegs hier te komen, om&apos;cr eenige Saken te reguleren, die door&apos;t lang veiblijfte Maily leer opgehoopt zijn. De particuliere Brieven uyt Spanje fpreccken noch niet van da precijfen tijr, wanneer de Legers te bewegen : Alen wilt niet wat te dencken van ditttil leggen s De Geaerael Stanhope was den 12 noch niet van Zitagozza vertrockco. *t Is waer, dat het Convoy van Vado door een Tempeeft overvallen is geweeft, dis haet genoott&apos;aeckt heeft, tweeraael te Genoua \reer in te lopen j tnaer&apos;c is onwaer, dat dit Convoy Schepen verloren heeft, noch dat andere onder de Tour van Boucq by Marfilien zijn, gelijck mep&apos;t gerucht aaer van qmetaerdig heeft uytgeftroyt: Men verneemt integendeel met Brieven van den zi defes , dat dit Convoy weer in Zee gelopen is, en dat men &apos;t den 19 voarby Antibes had ficn pafleten, couts ftcllende na Batcélona.</p>
</text>
