<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>• vkhu j n4Ui»v. i.ijiv»., 7 * &apos; T ; ••,1,1,v »&apos;&quot;Mr&quot; ucic \%ccck uji yc rairz na iiicucn opt&gt;rcKen, De Heeten Executeurs van den Teftamente van wijlen de Heer Ab. Selkart van Wouw Tullen Donderdag, dtn ij Tunv.in &apos;s Gravcnhage ia &apos;deTuyn van Jeanla Boniere.Bloemift&apos;en van de Haegfe Confierievan flora,aen deZuyd-Ooft-Cingtl tufTcn de Bree- en Botkhorftjflraet verkopen deiTelfs «agelate Lief hebbery j beftaende in aldeihande Orange-.Citroen-.Limoen- en Chinaes- Bomen ; als mede een groote quantiteyt (choone en na de konft geteelde Inlantfe Oceulatien van i, 2, }, 4,j en 6 Jaren; mitsgaders eenige gioote Laurieren , A:bntcs, , Lentiscus, Jaflemijcen, verfcheyde Soorien van Minus-Bomen, en andere Bvgewaflen : Alles 1 Dagen te vooren te fien. . De Voogden over de minderjarige Kinderen en Erfgenamen van de Heer Job Janfe de Jonge lullen Saturdag, den 10 Tuny, &apos;s Namiddags t uure,totZiericlaeein de Heiberg de Zoutkeet aen de Aieeflbiedende publiick veikopeu ern fchoone nieuwe Achtkante Steene Schotts- Molen,met fijn Packhuyfen enG reetlchappen » htbbcndeO&amp;roy om alletn te malen alle de Schart ft enTaen aldaer en op&apos;i Eylant Schouu en. , Saturdag,den 10 Juny,&apos;s Namiddag» ien 5 uuren.fal ten Huyfe van Pieter van Olphen.wijnkoper in deWiinrank op de Mariaplaets binnen .&apos;Utrecht, publijck verkocht werden Itkete fchoone en weleoortimmerde Huyfinge, met een Baflecourt en ïf&lt;r Heek dacr voor; vooifien net leer fchoone Vertrecken.Eif,Stalling en Koetshuys; mitsgaders noch een Hu/finge daer anne*, rtaende op de Breede.lraer.aldaer jeyeruoor. a dig wetdende bewoont by den Wel-Ed. Het* van Hecmftede, &amp;c. De Conditiën zijn ie vinden by Mr. Nicolacs van Bronkhoril, Advocatt &quot;voorden Ed. Hove rao Utrecht, woonende op de Mariaplaets aldaer. . -*. - Dingsdag , jlen 9 Jtiny, fal men te Purmeient in de Nieuwe Stads Herberg verkopen een Party van tcj Vaten puyk Verginy Bladeten Bayfabacfc: Ymant, nadet Onderrichting begttende.fpreke aen Rcynier Koftef.Peirus Eos en Jan Gemfen de jonge,Makclae» t&apos;Aialterdam. ■■&apos;■&apos;Ti Cedruckt pt Hscrièuj . byABR AH 4 M Ca STSLEYN , Stads-Drucker, op de Marcktin da £ltc.£).ructc. Den 4 Juny, 1711. - ~r v ■ *&apos;**&apos; * &quot; »&quot; /&gt;lj&apos;in * -&apos; J- &apos; &apos; V * &apos; &apos; &apos;•* ■&apos;&apos;</p>
</text>
