<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN</title>
	<p>j Gent den 31 Mey., Van Mons heeft men , dat aldaer g&apos;publiceett I is , dat de Fjinilien van de Raetsheeren, dewelcke by&apos;d Overgacf vaa I die Stad defelvc hadden verlaten, fig van daer moeften begever,:Geea ; Vreemdeling, van de Franfle Bodem komende, fchoon met Paspoort j voottien , mochten daer vernachten als met byfondere permïllie vaa ; den Gouverneur of Commandant. K. | B tuffel den 1 Juny. DeGraefvan Bergheyk vextrock voorledeDon-&apos; derdag te Poft van Namen naSpangeop prcfl*anteOrdres,die hy daeg» te voren bekomen had met de te rugkomft van fijn na Zaragofla gefonden Coutier. Den 19 heeft men de Reveu over de rechter Vleugel van &apos;r Geallieerde Leger, den 30 over &apos;t Centrum en gifteren over de linker Vleugel gedaen: Men meende, dat het in een dag alna de kant van Bethunefoudedecampeien.: De Cntnaiiffaris fleenman, &apos;na die gaende,was door de.Franfte gelicht. i Harlingen den » Juny. Prigge, commanderende een Con•• voyer,fal den 6 Juny onder Amelant gereet leggen, om de Smackea en andere Schepen (niet dieper gaendc als 5 en een vierde Voet) te convoyerenoverde Wadden of door Zee na Kleyn Ooften. &apos;s Graver.hage den 1 Juny. Gilleren is weder een Expieffe aen den Prins van Nüiau.Stadhouier van Vrieflant,na &apos;t Leger in Vlaenderen afgegaen. Wegens de Saken van de Neutraliteit in &apos;t Noorden waren de GracfvanZinzendorfen de Baron Heems,mitsgaders Mylord Raby gilleren, ftiende het Congres van de Minifters der Geallieerden, in een particuliere Conferentie : Vanmiddag zijn haet Excellentien weder boven gekomen , en met de Hecren haer Hoog Mog. Gedeputeerden in de Treveskamer byecn geweeft , daer in de Heer van Palmquift,Envoye van d:n Koning van Sweden,mede is veifchenen. Arr.iterdam den 3 Juny. Schipper Dominicus Helm is van Bot&apos; dïSimot Dsnzig gearriveert. Eergifteren zijn in Teffel binnen gekomen de Schepen het Fortuyn, Jan Duyfter, van Chriftiaenfant, en dc Bieeitta , Teunis Wijngaerc, van Rouacn. Volgens fchrijveu van Duytikcrcken was&apos;er den 19 Mey een Vloot, daer 9 Convoyers by waien,gepalfeert. Volgens de Brieven van LifTabon w:ren aldaer den [ 18 piflato het Geleyde van den Baron van Gent gearrireert ■ wel 50 Sitrpcn , foo uyt Engelant als Yrlsht, daer onder veel . j niet §o!d:tc:i, Xoorn, Garft en meer andere Levensmiddelen: : Daet onder waren van hier het Transportfchip het Forruyn , Jooft Frauffen , en de Coopvaerders de Hoogen-Priefter Aaron , Cornelis I Korter, cn Blerckings Wapen,Cornelis Wortrl: Oock waten&apos;er gekomen John Brouwn van Verietien, Matiias Lint uyt Yriant,en Olof Ani dtrfon van Gottenbnrg,: Te LilLbon was groot gebrrek aen Koor-a &apos;geweeft j foo dat de Menfchen al Broot van Gaift hadden gebacken. &apos;s Gravenhage den 3 Juny. De Heeren Staten Generael hebben d: Heeren de Vicq. van Clevertkerck en du Tour uyt der felver Vergadering denomineert, om tot het doen van de Magiliraetsbeflellinge in de Sieden en Plaetfcn van Staets Vlaenderen te vertrccken?: Van de morgen omtrent 4 uuten is de Heer ?an Hecite , wegens de Provinti: van ZeeLnt in gemelte Vergadering gecommitteert, hier overleden. DcHeerenStaten vanHollant enWeft-Vrieflantftaen alhier te vergaderen. Van de voormiddag waren de Heeren Gecommitteerden van den Raed van State met die van haer Hoog Mog. in Conferentie : Oock is de Gtaefvan Alefelt , Envoyé van Denemarcken, met Heeren Gedeputeerden inde Tteves Kamer in Conferentie, endeGraef van Zinfendotf boven met den Hier Raed-Penfionari» HeynSus in gefpreck geweeft. _ Roina den 16 Mey. De Agent van Ceur-Ëeyeren hreft in een Audientie aengetoont, dat het veel voor de Religie en d&apos;Eleftie van een Keyfer foude helpen, foo de i Ceurvorften hetftelt wierden , verloeckende derhalven.dat de Pau» de Reomfle Ceurvorfteo ernftelijck wilie aenmanen; ten welcken eynde oock Brevetten zijn. Venetien den n Mey. De SpaenffeAmbiffadeur Prins Santuobono prrp:teert tig, om na &apos;t Vicetoyfclr.p van Sicilien te gaen. Woensdag nacht ten 4 uuren voeUe men een lichte Aertbeving. Weentn tien 13 Mey. Gifteten arriveerde een Courier van den Generael Palfy , dat hy met den Heer Loehet van Caiïchau na Ungwat gegaen zijnde , dele Plaets figdenijhad Ovirgegeven ; waeropfy denjóna Mongais gegsen waren : 2 Regimenten waren overde Thevs na Zathmar getrockcn : Catoli bevont fig met 40 Althanffe Dragonders op fijn Slot. Op de te rugkomft vanden Courier, die met de tyding van des Keyfers Dootna Barcelona gedepecheert was, is een ExpreOe met gewigtige Depeches deGraef Mollart nagefondea. Fratickfort den 3 1 Mey. • De Matefchal de Harcourt is den jy tot Straetsbttrg aengekomen en wèrt te Seltz by Mr. de Bezon» verwacht: De Franfie hebben fig nu begonnen te moveren. De gedeftineerde Paltfife Troupen lullen defê Weeck u»t de Paltz na Silefien oobreken.</p>
</text>
