<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijeken.</title>
	<p>Weenen den i Mey. Men kan niet genoegfaem roemen de forgvuldige Regeering van de Keylerin Douaiiere Vroumocder, die dagelijks met de voornaemfte Minitteis over Saken van d&apos;uytterlle importantie Confcrenrien hom : De Oodcniiickfe Hof-Cancelïry is de tegenwoordige Geheyme Cancelary van Coning Carel &gt; de Hongitile en Bohcemfe Cancdary , als oock de Hofkamer, de hof krijgsiaed en d&apos;overige Collcgien zijn in haer voorigen llSet gebleven, tndeiïclfs Beampten en Bedienden in haer Charges op haervoorige luftru&amp;ien geconiiniiecrt, tot op nader ordre, of tot dat Coning Catel de Regeeting (al hebben aengcnomcnj foo dat niet als de ftijcks-Hofraed en de Gehiyme ftaed , voor foo verre het de Rijcks-S«k&lt;:n aengaet ■ ophouden. Men heefi de Magnaten van Hongaiyen oock herwaerrs beloepen ; maet ly hebben geantwoort &gt; dat (y wegens baer verfchij- Ding eetft delibereren moeten. De Keyferinne Regente maeckt groote Voorforg wegens de Middelen, die tot de hcrwaenskomlte van Cocifig Ca tel uyt Spange nodig zijn» hebbende d Ooftenrijckfe Standen vetfocht, haer krachten daei toe in te fpannen i en men wil, dar t Miliioea Gulden daet toe vereyft weiden : Gemelte haer Keyfetl. Majefteyi heefc aen het Guatnifoen alhier op den dag,, als fy op nieu den Eed aficyden, laten bevelen,van geen vremd Minilier van de Proteftantfe Religie t&apos;infultcren ,• als hyby geval het Venerable quam te ontmoeten. Men weet noch niet wie Coning Carel (al te gemott gaen : De Graef van NValdfteyn , Oppet-Kameiheer van wijlen den Keyfer, pretendeert &apos;t Gouvernement in Catalonien , inabl&apos;entie van fijn Catholijcke Majefteyt} mier eenige zijn van gevoelen , dat dit Hofinclincett.om &apos;t felve aen den Hertog vanSavoyen ofdeflclfs Erfprins op tc dragen; *t welck echter niet als gillingen zijn : Deaenvefende Ambaffadeurs en Afgef.nen verwachten by defe Conjunftuien nieuwe ordres van haer hooge Principalen, en d&apos;Arobafladeur vanVenctien, dierects by den overleden Keyler Afi&apos;cheyt-Auditntie genomen had en fiinen Sucoefleur alle uuten verwachte, heeft van de Republijck ordre bekomen, om verder hier te blijven &gt; weshalven fijn Excellentie fierek aen de Rou Livreylaet arbeyden. Donderdag heeft de Xeyferinne Regente voor d&apos;eeiftemael publijcke Audientie gegeven, als aen den Marquis Gaadagni, Eovoyé extraordinair van den Groot Hertog vanToscanen, en aen den Graef frjnjois Marquieti, Envoyc extraordinair van den Hertog van Parma , die de Complimenten van Condoleantie afgelegt hebben : DeHeerAibani had oock Audiëntie en ontfing uyt haer Majetteyts Handen het koftelijck met Diamanten omfette Portrait van willen den Keyfer, die by fijn Leven het felve al voot hem had gedeftineert. Wegens d&apos;avantagieufe geruchten uyt Hongaryen verneemt men noch niets naders, als dat de Saken op een goeden voet ltaen; dat men eerftdaegs door het toedoen van den Graef Caroli d&apos;Overgaef van Caflchau hoopt ie hooien, en dat de Hoofden der Malcontenten haer Refolu.ie wegens &apos;t Accommodement op den 16 Aptil hebben willen overgeven j foo dat men den uytflag daet van moet afwachten : Ondenuflchen is men in Hongarycn befig met de Guamifoenen nevens de Regimenten den j Eed van Getrouwigheyt aen de tegenwoordige Regeering van &apos;t Huys l van Ooftenrijck te laten afleggen , &apos;t grtn reets te Offon cn te Pcllgetbhiet was : De Generlei Cuzani was den z; paflato van de laetfte Plaets na Debrezin vertrocken , om aldaer ondenuflchen te commanderen , alhoewel men tegenwoordig fpieeckt, dat het Commando aen den Generael Palfy wel mocht gelaten werden, tot dat de Saken indat Rijckt&apos;eenemaelgeëffentzijn , en dat hy alsdan nevens andere Hongatifs Msenaten herwserts Maet te komen : Wijl nu door geheel Hongaryen van d&apos;aenftekende Sieckte niet meer eehoort wen, foo meent men, dat tegen het eynde van Mey de gefloie Paffages weder geopent fullen werden- Donderdag is &apos;de Generael Graef van Grocsfelt, als oock de fcaron Eurgky, Generael Vclttuygmeeflei en Commandant in &apos;c Switte Wald, na den Boven Ahijjn ri r* tjockcn. Een tiediende van den Gottorplcn Gefant fabriciui is deler dagen van Bender hief aengekomen, en men verftaet, dat de S weedié Relidrnt alhier ordre van lijn Coniog heeft ontfangen, om noch ftereker Rem-jnltrantien tegen het Neutralireyts Concert te doen: Gemelte Gefant had te Bender een (choon Huys niet ver van dat van lijn Sweedfe Majelteyt gebout. Men heeft tyding, dat de Ceur.i&apos;aitlilé , Troupcn, die tot noch toe in &apos;t Meyningfe heliben gelegen, opgebroken zij nen haer Matfch door &apos;t Romhildfe nemen. * Regensburg den 7 Mey. Maendag wiert vao het Ceur-Mentfis Dire&amp;orium aengetoont, dat de Plint Eugene van Savoyenhet commaodo als Rijcks Generael Velt-Marfchal over de Rijcks Atmeeaen den Boven-Rhijn had aengenomen.ook deLinien beligtigi.en deetlie inredelijcke goede Staet bevonden} doch begeerde, dat de noch manquerende Rijcks-Contingenten gelevett, en de reets voor handen zijnde Regimenten gecompleteert mochten werden : Gemelde Prins ptelleett oock het opbiengen Van *t Gch tot het repareren der Linien: Ceur-Ments liet verklaren, dat hy fijn Contingent met den eerften aen den Boven-Rhijn fal fenden, en fijn Quote tot de in &apos;t voorleden Jaer geaccordeerde 300000 Gulden betalen: Gitteren toonde deGraef van Wratiflau in de naem van de Keyfcrinne Regente aen, dat Sy gerefolveert had, foo wel wegens Bohemen als Ooltcmijck, hare aen de joscoo Gulden ten eerften te Franckfbrt volkomen, ja noch grooter Gelt-SOmmen te laten betalen, op dat de Prins Eugene in &apos;C ondernemen van&apos; eenige Krijgs-opcratien niet mocht verhindert werden : Het is te wenfchcn,dat d&apos;overige Rijcks-Standen het felve laten verklaren ; en ot de Rijcks VicarifTen den een en den ander noch fullen konnen bewegen, moet men afwachten: Ondertuffchen is hier aengetoont, dat Ceur-Palts reets bet Rijks- Vicariaet heeft aengevaerr. Wijl de nieuwe Ceur-Saxiffe Gefant, Heer van Pofen, alle uuren alhier verwacht wett, gelooft men,dat de Rijcksdag onder de Hceren Rijks- VicarilTen fal gecontinueett werden, of tot oa d&apos;Elc&amp;ie van een nieuwen Keyfer alhier en Corps byeen blijven j waer op behalven de reet» gemelde Standen, oock Ceur-Trier, d&apos;Aerts-BilTchop van Saluburg, de Gtoot Duytsmeefter, als oock Fulda en Kempten infteren. Voor het eynde van defe Weeck wert de Cardinael van Lamberg van Paffau hier te rug verwacht; Franckfort den 10 Mey. De regecrècdc Hertog van Wirtemberg is te Etlingen aengekomen, en formeert aldaer heri-eger. De Franfle Armee treckt lig omtrent Hagenau byeen t cn de gcheele Vyantlijcke Macht ind&apos;EHasloudeniet Iterckerals 52 Battaillons en41 Esquadronszijn. De Ceur PaltlifleTrcupen, die daer boven haer Courtieren gehad hebben, fouden meeft in Amberg en d&apos;Opper-Palts blijven, om een wakent oog op de BeyeriTe te houden. Ceuten den 12 Mey. Gifleren is hier een Placcaet van Ceur-Palts geaffigeert, waer in hy aen alle Ceur-, Vorften, Graven, Ridders en Steden bekent maeckt, dat (y lig in cas van eenige DifFercmen by fija Ceurvorftel. Doorl., als Viaaris aen den Rhijo, Francken en Swaben, hebben t&apos;addrelTcrcn} verfoeckende oock alle Ceur-, Vorften en Standen des Rijcks , dat iogeval wegens de Doot van den Keyfer hec Oorlogsvuur fig in Duytdant mocht exteoderen,fy haer Goet en Bloet daer by louden opfetten en alle krachten infpannen. De Keyferinne Regente heeft Ceur-Palts verfocht, om na Weenen te komen en Haer inde Regeering t alfifteren &gt; maer men weetniet, of lijn Ceurvorftel. Doorl. die Rcys lal konnen doen, zijnde genootfaeckt, om als Rijcka Vicaris by der hant te blijven. TeCoblents verwachte mencergiftcren den Graefvan Schonborn tan Ceur-Ments. Een VyantlijkePany van 60 Man, willende de Wacht,die tuflehen 2 Poorten van defe Stad was , overvallen, quam&apos;s nachts tuflehen Vrydag en Saturdagmet Ladders in de Gracht, cn wonnen aldaer een kleyne Poort, die open was, en door dewelcke fjr de Wacht quamen attacqueren, waer van een Sergeant doot gefchooten, een Soldart gcquttll en 7 gevangen gemaeckt wierden ; waer na (y het Huys van de Poort-fchrij ver plunderden ,en lig met de Buy ten de Gevangens retireerden, achterlatende de Ladders in de Gracht. De Graef-, en Ridderlijcke Standen van dit Aerts-Siift hebben hate met het Dom-Capittel hebbende Differen in Druck laten uytgaen, cn &apos;t beftaet in 40 Bladen. Luyckden 12 Mey. D: Graef van Wel» is na Duffeldorp vertrocken, om een nieu Patent van Ceur-Palts te bekomen.ln onlè Kempen zijn we&apos;er eenige Volckeren uyt Duyrflant aengekomen: Sy nemen haer route over Dieft Leuven na BrulTcl, om van daer na Vlaenderen te trecken.</p>
</text>
