<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bureermeefteren en Regeerders der Stad Dordrecht notificeten, dat haet aenftaende Lindelake-Marckt gehouden fal werden den r j Juny, ~ i, de . 8 dito Lootdag, en den 19 dito d&apos;ordinaire Jaer-Marckt (niettegenftaende in diverfTe Almanacken contrarie abufiveli&gt;ck is geftelO op weleke laer-Marckt niet fullen werden geadmitteert eenige Comoedianten, Koordedanffers, Marionetten, Ri|ffdaers, &amp;c. 1? irserm-efteren en Raed der Stad Gtoningen.geinforineert zijnde, dit in twijffel wert getrocken , of Joden tor hei trecken van haet Bancfe roo aen de Meeftbiedende geJenken te verpachten,toegelaten fullen werden, hebbendaerom aen een le-el.jck wiüen bekent maken dat Wwtl Toden als Chriftenen daer toe Tullen admitteren,volgens de Verpachting d&apos;eswegen uytgeftelt tot 1 Juny,171 t. Allbo loei GjJVcha&apos;.k.Hoogduytfe Jood,out omtrent jo Jaren,kort van Perfoon,bleek van Aengeficht,hebbende hoog op d Arm eenFonterntl welk- altijt door een ander verbonden moet werden,geboren ieHalberltad,en t&apos;Amftetd. getrout met de Dogter van AdolpbusMofii. ïwaer hv eenige ïaren gewoont.en nu onlangs fiinßoedel gefpolieert hebben le,op eenSchelmacht.ge w.jfe van daer doorgegaen ~;fo beloon Ci« Cr?diteu%n aen de geene.die den voorn.JoëlGodfchalk weet aen te wijfen,fodamg.dat hy tnHanden van dejuft.t.egerake ter oiipofit.e van fijne Cre liteuren.de Somme van tooo Gl. } als mede aen den geene, die eemge Goederen der Crediteuren weet aen te brengen, in dietvueeen dat delelve in Handen van de Crediteuren gerake.een fesdepart van defclve Goederen , met tecretefli van de Naem des Aenbrengers. nen Mev fal te Rotterdam verkocht werden een fxtra hecht, fterk en welbeaeylt Gaffel-en Spiegel-Jacht, lang over Steven 50 ,en wi| buvien fijn Berghouten 16 Voet, met alle fijn Ronthout, opdiende en lopend: Want, *nk;rs, Touwen, nieuwe Zeylen, 6 Metale Stucken, en Ameublementen; nevens een cierlijcke hechte en fterke Chdloap, roet Roer, Swaerden, Malt, Geyk.Zeyl. .0k,4 Riemen, Jee.; leggende jnd Ni-uwe Haven voor dt Paeuwelteeg : Nader Berigt is bv F. van Douwe.Mr. Beelthouwer.en J. van de \\ nnftraet te Rotterdatri. v Dfawdaß den 7 Tuty . fal in de Boekwinkel van wijlen Picter Mortier fAmfterdam verkocht werden alderhande Soorten van Mufi,ck : En % oensdae de&quot; 8 dito,fal in de fclfde Winkel verkocht werden onder de Boekverkopers alle de Mui.jck.door den Overledene ftlfs gedrukt, «e---n» h»t R-&apos;ch&apos; van Copy,Platen,Nooten.Matrijfen en Stempels ; alle.« heel nicuen lchoonderals o*t gehen zijn, als mede alle deßepubliqu Lonjto. enkelde Meenden&quot;: De c&gt;»to6en ui...bekomen deWed Mo.i.e, Hge,anO£. Rotterdam rri&apos;t en Bohin.Leydeo HaekiUttecht «odeW«er,Brufl*el S«fle»ca),Leypiig Frn», Antwerpen Grangc. Londen C Oo&apos;ovelt T Gekser, C. LaftenM. Poel, Makelaers,fullen Donderdagen ti Mey, &apos;s Middags ten r uut, tot Sardam in de }S* stopen 7 ï Rapijnfleen RhijnfT, Greene en Denne Bakken, Rhijnfle en Slefife Greene Mailen en Molen-Roeden; leggendeaet.de Werven van Aris van Broek i Jan,Louwerens en Cotnelis Louae ; Jan Pietrtfis. Kift.Jacob Allettfi., en tn de Groote Braeck. •_ Tnhannes Staats,lan Lemmers en Johannes Staets de jonge,Makelaers,fullen Dingsdae.den ï Juny. s Avon» ten 6 uuren t Amftetaarain de Nes in de Bracke Gront verkopen een Party *an omtrent 5o Packen.foo gave als wracke, Moscovifche Jugten, nevens 100 Doltin .p UD &apos;van den DalenVn H^van^Damrne&apos;lullen^oo^GK^n&apos;&lt;ie Leydfe en Amft.Dtacony en t Ducatons voor yder Lot betalen foo van Goederee a 6 Gl.,den 10 of 26 Mtv niet treckt: Tot aenrtaende Saturdag de laetft: Loten. Hier trekt men veelt.i s ? Pt.|fui indien de beknopte Lotery de. Stad Edam.i Gl. &apos;t Lot,niet Dingsdag.den 2 Juny.ot eer getrocken wert, verbeuren Hamtlton en Blauk Aoco Gl. aen d&apos;Amt. Geref. Diacony-Armen :ro of meer Loten op 1 Biljet,kort r per Cent: Na den ij defer t G Op,elt. De Loterv van Winkel,l 50 ft-»trekt den ï6 Mey, cr de Wed. Haniu» fal 1000 Gl. aen d&apos;Arnft. Geref. diacony Armen ver.e. «oor yder Lot uy&apos;tkeren ; vooffisn met Prijlen van 6000 G1.,400&apos;0, &gt;ooo,iooc,Bce. Tot den 20 Mey Loten Trekt vaü compleet ofm.ct. _ Gedruckt fot Hwem •byABRAH ft M C a T E EY N j Stads-Drucker, op d« Marckt in de Biye-Druck. Den 16 M«y t i7IU</p>
</text>
