<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>POOLEN en PRUYSSEN.</title>
	<p>WARSCHAU den 6 February. Detoeftel die de Vorftinne Radzivil te Sï.ymanofhad gemaakt om den Konig ie onthaalen , i» vergeefs geweeft, dewyl&apos;erzyneMajeft.niet is gekotv.eu,maateenen omweg van by de 4e mylen gemaakt heeft, om de rollcringen van deszelvs TroupenioGioot Poolen tebezigtigen, en overzulks c&apos;erft Zondag alhier o/et Mesconofis aangeland. Om zig v«n de vcrmoeijenifie wat uyt te tuften, excufcetdezigEyneMajeft.de uytheemfe Minifters dien ejrgenfte Avond, Audiëntie te gec ven , maai heeft zulks Maandag voormiddag gedaan, en de gelukwenzingen over de wederkomfte , van eenige nieuw aangekomene Magnaaten ontfargen. Uyr de Waiwoodfchappen zyn mede al cerjge Gedeputeerden aangekomen, en daar onder twee Littauwfe door de algemeeneStandm van dat Gioot Hartogdoin tegenwoordig te Bteze&amp;k , afgeve&apos;erdigd , om den Konig te verzoeken, de groote Raadsvergadering voor eitelyke Dagen te willen iimiteeren, om daar mede hunne Landsgenooten die tebrezese op den Laoddag nóg wierdenopgehouden, ais mede de Gedeputeerden van de meeft afgelegene Waiwoodfchappeo tyd te gunnen, voet de aflezingen der Konigiyke Propofitieu, hier te konnen verfchyiie#, (waar in zyne Majcft. ook tót zo verte heeft bewilligd, dat de Zittii.» ge van ee&apos;rgifteren »&apos; agt Dagen is uytgetteld. MARYENWERDER den 10 February. Eérgifteien heeft de Generaal Noftits, die de in Piuyften flaaiiiie Moicovitcn gebied, de Stad Elbing met den Degen.in de Vuyft ingenomen, dedagie Generaal had na de Voorlieden bemagtigd te hebben, vour af teeftel tot,een formeele belegering laaien tuaaken ; ten dien eynde het nuodige Gei&apos;chut doen opbreeken , dog als het eenige mylea was voortgetrokken, halte doen houden, dcwyl vooigenomen had, de Plaats met verrallingc te bemagtigen, en daarom alle Moscovife Benden oyt hunne Winterlegeringen laaten naderen s des Nagis in ftilte onder de Stad doen komen, en na gegeven leuze, - die aan zeve&amp;katue&lt;) te gelyk aangetaftj de opge-yfte Graften met Takkeboflen geruit j de Muu&lt;en met itorra Lidder» beklommen ; inde nieuwe Stad céift doorgebroken j de daar inzyndeZweedendevlugtdoenneemen; henvolgeudeop debielen, zigmeefter van de Brugge en de Poort der oude Stad gemaakt, en zo tevens ingedrongen en dcßezettingetegens vermoede, 660 Maften 40 Artillerybedientenfterk, na dat hetGewce&apos;i nedergelegt en Quartier vetzógt hadden, Krygsgevaugens gemaakt. Zynde in deze Attie van de Moscoviten 2 j Man cn van de Zweeden maat t gebleeveo.</p>
</text>
