<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN</title>
	<p>j Cïent den 19 Januaty. Volgens de Brieven van Nagvu van ricr. i(\ defes \«s de Graef van Bergtieyck ièii dacr ikCiigèkttuicn&apos; cn La&lt;! den : Órdrèoen 4 Sp&apos;acnflc Regimenten gegeven, oni.&apos;iia ie &apos; marcheren J nameir.lijck het Regiment&apos;, vair dèti fetigadirr fbur/és;* &apos; dat van Melun, voor deff&apos;nZuniga.i.dat van &apos;A&apos;urojo , vo»r delen * Pintoja 1 cn dat van den Prins de L.igne : Dedive moeiten fig roei&apos; voor bet eynde van defe Macni fa flarfch bigevwi; Sblc/aten hadden belofte , dat menhacr Achïeifïaiién nevens nóch&apos; f MaéndéW C,*a~&apos; pc foude betalen : Geen Vróuwen mochten medi glenVals op haer «yge koffen; en vet voor ificb cr de.RcginiènfóiV,&apos; de&apos;wricle gein &apos; Elbppes, matt alleen bloot Logement&apos; fouden bebbén,&apos;{ &apos;t g&apos;e-n &apos;da&apos; Soldaten fterek&apos; deed murmutrfen.j - Té Zutphen èn Groningen fe»Sn • • noch ï Spaênffe&apos; R.e»iincntca Krijgsgevangen, welcke tuin wil, urt &apos;j in &apos;i feo&apos;rt gètóic&apos;tt lullen werden; Het Regiment It&amp;lianeri vsVi ?»ul*Ö I Magno is oockuvt Nienpoort diepet in Vranékrijck g&apos;eiitVckm&apos;om 1 na Span je tc marcheren j Coo dat in die Stad nu in.it&apos;r Frans Guarriifoen lag. ■ Var» Cortrijck beeft men, dat liet Regiment Dragomiéts van W&apos;alef aldaér ten deelt i&apos;n Guarniioen is gekomen&apos;,&apos; vnmint£ &apos; loofde,dat het in die plaet* f.mJegctcruteert werdén: ÓetócTooó der 1 Rerruren was in die redelijck groot. Tot nóch toe zi|u &apos;* &apos; Lier geen Recruten voor d&apos;EngeMVeTroupen aerigckomèn.,;- j BrnflVl dei» ; jJanuary.Sqndaj arriveerde bier de Hccrßrnrl hoven,&apos; I en vertiock &apos;s niMerenJdc&apos;gs na NVrr.rn , r.iindc te Moris fit o.rijgege&apos;. , &apos;I weeft, in de pileis van lijn Broeder de Giaef van B« rj»êyck&apos;voor I Sfhti&apos;den, die in Vlacntjerea genuecki 7.ijn, terwijl .de Fraude mCèïer I vsn Gent en Brugge zijn geweeft : Men ilg&apos;t, dat de voorn&apos;, Gra»f fiuj&apos; I fil Gcni fat ÓKfstcn bcgivca, 0111, &apos;t geca hy i&apos;ourCcJit m VlJifiÜica</p>
	<p>* • . &apos; * • 1 . S afgevcrdert heeft, te voldoen : Te Nunen prepareerden 4e Officiers der 4 gemelde Regimenten haer Equipage, om in &apos;t kort na Spange. tetrcckcn; De Mirquis d&apos;Aquaviir», Hertog van Atri, Brigadier en Collo nel in Dien ft van Koning Philippus, was te Lions overleden: De Staten van Brabant en de Coninckl. Raed hebben lig den 27 defes by die van de Provintie van Limburg gevoegt, om de Goude Bulle ié maintineten, ten welcken cyndc aen de Regering van L&apos;-yek gefchreven hebben, dat fy, foo gemelde Regeering de gearrelleerde Koopmanschappen binnen 14 dagen niet vry geeft, in al haer Landen de Xffeften en Kooprnanfehappen van de Provintie van Luyck tullen ariclteren. Hier zijneenige Gedeputeerden van de Provintie van Henegouwen aengekotnen. De Granen in dit Lant flaen in Prijs af. af te flaen. &apos;s Gravenhage den 2 February. De Brieven uyt Vlaenderen en Brabant hebben niets veranderlijcks medegebracht, als dat van weerkanten groote toeftel tot d&apos;aenftaende Campagne gemaeckt wert, en dat men alsnoch weynig refle&amp;ie op de Vrede inaeckt. De HeerenGe«leputeerden van de drie Staten van Brabant na Bruflel vertrockeo.om o ver het Refultaet van hunne Commilïie in de generale Vergadering ran de vootfz. 3 Staten, die tegen den 6 February extraordinair beroepen is, rapport te doen, hebben een facheufe Reys gehad : De Graef van Urfel en de Heet van de Ven, in &apos;t Jacht van denGraef van Albcinarle zijnde geëmbarqueert en hopende door te komen, zijn genootiaeckt geweeft door het Ys van onderwegen tot Dotdrecht te rug te kieren «n van daer te Lant de Reys derwaerts voort te fetten, hebbende al de noodige Bagage op Wagens doen laden en dereftetende aen denSchipper op Bruflel overgelevert. Gifteren zijn de Key. ferl. Plenipotentiatis,de Gracfvan Zinzendotf j de Lord Townfend, Ambafla:leur van Groot Btittannien j de Baron van Bothmar, Envoyé van Hanover ; de Heer van Herterman, Envoyé van de Paltz, en de Heer Ducker, Envoyé van Munfter, weder met de Heeren haec Hoog Mog. Gedepnteerden over diverflè Saken in Conferentie geweeft. Men (egt, dat de Differenten van Verviers oock (ouden getermineert zijn. Volgens de Brieven (oude de Coning van Polen den 15 paflato tot het bywonen va* den Rijksdag in Polen vertrecken. Amfterdim den j February. Tot Burgermcefteren defer Srad zijn gecligeert de Heeren Mr. Quirijn van Stryen, Mr. Gerbrand Pancras, Alexander Velters en Mr. Jan Trip; en tot Schepenen Mr. Jan Six, Heer van Vromade, tot Prefident; Mr. Gerard Haflclaer totVicerrefident, Mr. Joan van de Poll, Mr. Jan van den Bembden, Abraham Muyflart, Mr. Nicolaes van Loon.Mr. Balthazar Schot t, Gerard van Papenbroeck en Mr. Mattheus Lcftevenon. *s Gravenhage den 3 February. De Expieüè, voor eenigen tijt wegens defen Staet na Stockholm in Sweden gefonden, is hier te rug gekomen,en heeft ook eenige Depeches aen denHeer Palmquift, Envoyé&apos; van die Kroon aen dit Hof, medegebracht. Men verftaet,d»t de Heer Pettecum, Minifter van Holfteyn-Gottorp, gifter een Courier uyt Vranckrijck ont£mgen heeft; defelve was van de foormiddag by den Xeyferl. Plenipotentiaris Graef van ZinCendorf, alwaer naderhant. voor &apos;t aengaen van &apos;t Congres van de Minifters der Geallieerden ook zijn gewceft de Lord Towafend.Ambafladeur van Groot Brittannien, en de Gtaef van St. Severin, Envoyé van den Hertog van Parma, die gifter van &apos;t Ceut-Pahfis Hof alhier weder gekeert is. De Ceur-Paltze Ge.ierael Graef .van Vheelen qua.u van middag met den Heer Envoyc van Hetterman oock in &apos;t voorn. Congres. De Keyferl. Envoyé, Gtacf van Wels, gaet overmorgen na Luyck, endeGenerael Graef vanTilly ftaet oock in eeoige dagen weder derwaerts te vertrecken. Schaf haufëiTden~i6 January. De Roomflè Cancons zijn te L«i-cern vergadert, en de Gedeputeerden vanZutich en Bern met die van Doggenburg t&apos;Arau, alwaer den 18 defes al de ProteftantfeCantons in een particuliere Vergadering, foo over de Saken van Doggenburg als van Bafel en Stein, futlen byeen komen, waer na fckerlijck een generale befchrevenfal werdén. Advyfen van Bafel verfekeren , dat de inaefte van de geene, die over het maken van valfle Muni gearreftcertwaren, onder fuffifanteCautie losgelaten zijn, overwelcke \v V &apos; . . • Steek ie F.anflè Ainbafiadeur noch veel geruchis rnieckte, ■: Wecnen den n January. De Uricvcn van Belgrado confirmeren, dat d&apos;Ottohjannille Portere gevreesde I ival der Moscoviters focht : te vermijden, wijl de Czaar met fijne toenemende en wel geëxerceer. de Manfchap feer formidabel wiert, en ook ern Inval van den Koning van Perfien té vreefen was : Sijn Czajifle Majelleyt had acn de Vorfien van Wallachyen en Moldavien la:cn fthrijven.dat ir.d#en :&quot;y Hem tot geen Vyant wilden hebben , ty den Koning van Sw.-den niet door haet Lant moeften laten paficreij : Dceerfte had defe Brief acn de&apos; Porte gefonden; en wijl d&apos;andere fulcks niet had gedaen.was hy van fijn Digniteyt afgefet, en geciteert. Nadien de Overftc Ozkay te Ncubeufel geëx?cu:eert is, zijn den 18 &lt;ie(« de Coruzzifle Brigadier Laflo en de Overfte Woh!£.rt in reprefailje, ah ook de Overlte Liiyt. PaJckowitz, die gedurende fijn Gevanckenis gevaerlijcke Correspondentie met de Cntuzzen heeft gehouden, nevens een HongarifTe Deierteur en een Rover geëxecuteerd Regensburg den 27 January. De Koningin van Graot Brittagne heeft aen deßijks-Vergadcring gefchreven.daer in de tot noch toe getoonde Hoogmoet van de Kroon Vranckrijck voórgeftelt.eu de Standen des Rijks tot het dapper voortfetten van den Oorlog gi-animecrr op dat daer door gemelde Kroon genooifaeckt werde, de voor cfefen voorgefchreven Vrede in te gaen ; als oock infonderbeyr gerecomman&apos;ieerr, dat aen den Boven-Rhijn in tijtsdenoodige Diipoiltien gemaeckt, en den Vyand daer door tie gelegentheyt benomen werde om fijn voorgenomen Defllynuyt te voeren, en lijn meefte Tioupen tegen de Nederlanden te konnen employeren. &apos; franckfort den p January. Te Darni&apos;iad is het Byleger noafc niet gehouden. De Hertog van W irremberg continueert met het vervaerdigen van fijn Equipage, om in&apos;t Velt te gaen : Sijn Hoog vorftcl. Door), had den Generael Major Pflug 119 Weenen gefonden, om het een en &apos;t ander by defe Conjun&amp;uren te remonftreren, cn deGratf Frederick van Leiningen tot Collonel van fijn Guardegcnomineert, Men confirmeert, dat te Straetsburg de Soldaten vcrfcheyde malen de Burgers Huyfen aengetaft hebben}. dat men wel zocoo L. van &apos;t nieu geflagen Geit uytgedeelt had; maar in verre na niet &apos;t geen m&lt;n haet fchuldig was : De Franflè verwachten eenige Renforien uyt de Nederlanden en *t Dauphiné i brachten in haerLinien veel Haver, Vouragecn Spelt by een,en wilden Hagenbach meer vérftereken. CoMentz den 30 Janiiary. Ons Battaillon is -uyt Bon hier te rag gekomen. Aan de Spaenffe en Beycrfiè Trouprn in &apos;t Luxemburgfc is eyndelijck &apos;eenige betaling gedaen : Uyt deerfte foude eenige Manfchap genomen en&apos;onder de Regimenten,die na Spange moeten gaen, geftoken werden, om Iraer des te fpoediger te completeren : Tegen* hetVooijaer (baden d&apos;andere na Duytflant trecken en irft Luxemburgfc niets meer blijven als tot befeuiug van die Hooft-Stad , Die denhoven en Montmedy van noden is. &quot;.Geulen denjr January. De Lantdag alhier continueert.noch; maer den Adel wil daer op niet verfchijnen : Eenige Standen van defe . laerfte zijn na Huys gekeert en d&apos;overige gebleven , om met den Courier, dien fy na Weenen gefonden hebben, om over dit Dom- Capittel te klagen, hetAntwoort te rug te verwachten : Ondertusfchen verlangt men te vernemen of de Key (er bier een Adminiftratenr falfcndcn : Eenige Weftphaelgè Gedeputeerden zijn hier acngekomen ?n d&apos;andere ■ (Uilen haeft volgen, om over hec leveren van het - Contingent te delibereren : Voor * a j dsgen waren te Mulheym en by Seigberg omtrent icco Man Ceur-Paltfife te Paert jen ic Voet by- r eeo gekdmen, ort» verder na Lintz te marcheren &gt; maer. fy zijn gccontramandeërt e» na haer roorige Quarticrea getrocken : Men gelooft, dat het Different , &apos;twclck&apos;er toflehen Ceur-Paltz en ons Dom-Capitteloverde Rhijnvaert aldaeruas , bygelegt is : In dit Aerts-Sticht is foo wel als in &apos;t Bergfe en Gutichfe gepubliceert, dat delnwoóndersfigvangoet Geweer tegen de Struyckrovets moeten voorden. De Ceur-PaltlïfeGeheyme Raed Bcckeis is wegens deContributien te Luxemburg ; werwaerts de Heer VVeyder van wegens dit &apos;Aerts-Sticht en andere Heerlijekheden oock gaan (al, . ; •</p>
</text>
