<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Amfterdam den j February. Te Genoua wis géarriveért het Swceds Schip de Hoop van Gottenburg, van Gottenburg, Cadixen Marfilier: &apos;t Gelucht liep, dat d&apos;Alewijn Galey, Cap. Nebbsns.met Koorn uyt de Levant, genomen foudc zijn; doch onfeker: &apos;1 Esquadre van den Heer whitaket had fig te Livorno geproviaudcert, en lag gereet, om ft gaen kruyflen : De Hollantfe Oorlogfchepen&apos;van de Heeren Sommeljdijck, van den Bos en van der Waeyen met een Brander proviandeerden fig mede,om Zee te kiefen. &apos;t Galjoot de j goede Vrinden,Claes Visman.den 5 paflato van Liffabon achterom vettrocken.h den 30 dito te Mackelijck-Out gearriveert.en dat van MartcnLickelcswan van hier te Liflabon. Te Elfeneur was den 15 paffato uyt Schuonen tyding gekomen.dat den 22 een Deens Corps van 1800 Man roym 1000 Sweden hadden overvallen, 600 dacr van gevingen erfde reft op de Vlucht gejaegt.cn vervolgens Chriftiaenftad.een Plaets van weynig defentie, verovert hadden. TcLibou was dau 18 van alles veel gebrek,wijl door de quadeWegen geen Toevoer konde komen,en d&apos;lïytvoer ópLevensftrafverboden was. Hoog-BaiUiu.Burgermeefteren en Schepenen der Stad Sluys,\Vaterreeht en Nicuwmuyden in Vlaenderen maken bekent.dat hare Conchefge •f Herberg,genaemt de Roode Leeu.ftaende binnen haer Stad naeft het Stadhuys.voorfien van diverfle Kamers,Stallinge en andere Gerijflijkheden tot Logija van alle Heeren en Paflfagiers feer bcquaem, a&quot;ls oock met eenigc Vówrtleeleu,nader by de Conditiën te fien, is te huuren.om primoMey aenftaende in &apos;t gebruyek te komen: Indianiemant genegentheyt heeft tot het hutiren vau defelve Herberg, die adreflèr» fig by de voorn. Magiftraet tot Sluys in Vlaenderen. , •. Paulus Stael,Notaris en Rcntmtefttr tot Utrecht,als Laft hebbende van fijn Heer Principael.prefenteert aen de Meebiedende in &apos;t openbaer Maendac.den 17 February, i7ro,&apos;s Avonts ten 5 uuren, in &apos;s Gtavenliage in de Nieuwe Doelen te veylen en verkopen &apos;t feer confiderable Adeliick Huys en Slot Cronenburg.mei de Hooge Hals-Heerlijckheyt,nevens de Ambachts-Heerlijckhcyt van Lpenep.Cronenburgs-Gerecht, met de refpeftive Tollen,Gabellen,Tliienden,Cijnfen,Lecnen,Erfpachten,Viflcheryeri, ën alle verdere fpeciale Pr.tminentien,Voorrechten,Privilegiën en Landeryen met de Huyfea daer aen behorende; gelegen onder de Jurisdi&amp;ie van Hollant tot Loenen aen de Rivier de Vecht tuflchen en op de Paffage van Amfterdam en Utrecht: En, vermits defelve Goederen feer confiderabel in Jurisdiftien en Voorrechten zijn,en ootk leer important van Inkomften.fuUen defelve in eenige aparte Perceelen en Partyen kunnen opgeveylr werden , tot gerief van de Gegadingden; die ■ Van*t eene en &apos;t andere nader fullen kunnen onderrecht werden t&apos;Utrecht by den voorn.Stael,in &apos;s Grsvenhage by den Notaris Hugo van Akeri in de Tapeftraet, t&apos;Amfterdam by Geratd Schaep op de Keyfers-Gracht by de Reeftraet omtrent de Goude Ketting, tot Leyden by den Notaris Simon van Douderen op de Breefttaet, tot Delft by de Heer Advocaet-Mr. Comelis &apos;s Gravefande.tot Dordrecht by den Notaris FJias Venlo, tot Haerlem by de Heer Advocaet Mr. Johan van Groenhout,en tot Cleef by den Notaris Jan Calpcr Boetner; en.ora aenwijllng van de Goederen en Landeryen , als mede infpeclie van &apos;r Huys en Slot,&amp;c., tot Loenen aen Adtiaen van Leeuwen, Schepen aldaer j mitsgaders aen Jan Coenen.Cafteleyn op &apos;t Slot: By de voorn. Petfoonen r.ijn mede tc bekomen Biljetten in Quarto, waer by de Jaerlijckfe Laften, Inkomften, Huuren én Pachten,die aen de voorfe. Goederen noch zijn, gefien kunnen werden. Donderdag, den 20 February, &apos;s Namiddags ten 3 kuren , fal men ten Huy fe van Piew van der Hotlt, Schout tot Heyloo, by de Ketck verkopen een fchoone Koorn-Dwang-Molen, met een fraey nieu Huys en Herberg daer by, ftaende binnen Heyloo Bezuyden de Kerck, op ten Erfbaclm-Gront, welck Erf vty is van alle ordinaire en extraordinaire Vetpóndingen, en van alle andere Lallen : Df: de Conditiën gelieft te itreren adtcirce fig aen Pieter Cotndife.,Meel-Molenaer tot Heyloo. • Maêndas den 17 February.&apos;sAvonts ten v uuren,fal men tot H/illegom in &apos;tßechthuys publi jk verkop-n een fchoone B.KkersHuyGnge.Scc.; «iende in&apos;t beft van den ve&apos;Jrfz Dorpe,waer in defelve Neering meer als $0 Jaren met goet fucces is geexerccert. Alfbo door de Vorft de Copven niet overgekomen zijn wegens de Lotcry van Nooddorp ,a 5 Gl., waer in onder 4 Nieten veel Prijfen v*a • n tot iggo Gl &amp;c. te winnen zijn,werden de Liefhebbers den iX defer by &apos;t mensen en tred en tot Nooddorp verfocht: De ColledU. ™n°rtrnden haer&apos;laetfte Copy ovetfenden :De Direfteur belooft aen yder Inlegger een Goude Ducaet, fooden M Feb*. niettrerkr. Alfoo in &apos;t Lo&apos;èrvtjè van Zwaeg, al 2 ft. &apos;t Lot, noch maer weynig Loten manqueren, fal de Trecking onfeylbaer compleet voortgaen den 14February :Dc Inleg tot den 4 dito: De hoogftc Inlegger op. 1 Biljet geniet een Ptamie van 100 Gl. .. . . *■ _ tut Hacricm. bjf ABRaHAM- CASTBLEYN^usI&apos;-Druckn 1 ÖO it Wstfkf Vm * Febwary, 171x3,</p>
</text>
