<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK</title>
	<p>Parijs den 17 January. Van de Frontieren van d&apos;Ellas verneemt men, dai de Negoiiatie over d&apos;Uytwifleling dér UilTchen Vranckrijcken &apos;r Duytfe Rijck, waer otèriiicn tot nu 10c ;niet had konnen over een komen , eyndtlij&apos;ck den ƒ 5 defes gereguleert ,is jn een Conferentie, gehouden té Metlingen tufllhen den Baron van Huurfch, Luyt.&apos; Genetael&apos; vari u&apos;egens den Keyfer, en den Grave de Regnac, Marelchal&apos;dc Camp en Gouverneur van Uriiack, yan wegens den Koning; &apos;en dat men uyt kracht van dit getekent Traftaet begon . d&apos;Officiers ,zedett foolirigén tjjt van we erzijden opgehouden, ia .yryheyt te Hellen , en we er aen bier Ëmpióyeji te lenden. Uyt iso.vencehébben wy advys,dat de Joiilon geluckig ontladen is, behalvin&apos;i i groote Ca&apos;rcken, dié na de Kult van Rouilillon móeten, om Granen inoiis ftlagalijifyan ferpigiian.alwacr een groot j gebrcckdaer aen was ,te biengen.&apos; &apos;ric Hcér Aulioni, die ir. Sjcilien 1 commandeerde,is met gent. Vloot overgekoiiKn.cn aen &apos;t Hof gearii- j veert, om acn den Koning rapport van den toeftant van. dat Eyianr te j doen : Hy llaet ten eétücn na .Madrid te. vtrtreckcuoui het Co 111- I ■mando van een nitu Convoy óp lig te némen , &apos;rwcl&apos;ck dv.vKoninj vnn • fipange voor Sicilien doet prepareren , latende tèn dieti eynde te Alallaga, Cartagena en AÜcanten een groot getal Vaertuyger. tot &apos;t transporteren van }ogó Man atnhouden en tocrulten. De Heer Ibetviile is , foomen fegt, gilleren aen &apos;t Hpfgearrivecrt; inaer de Rapporten van fijn fecreet gehouden, tn is leer appa-! renr, datliy niet gérèullccrt hééft, want men lVijgt hier weytiig de j . goede tydingec: .MeiïPegt oock, dar&apos;er Depcclies uyt.Holl.int zijn &apos; . aengekomen, dleaeh&apos;tHof gtenlints aergenaein lijngewecft 5 en •pien geeft voor, darde Heer Vóilth felfs een tour naVlaénderenfai. • jpen döcn, öm dé Magalijnen ié béfiehtigeri, en den tosftant der Trouperrteficn 5-en dai dê Marcfchitde Viilarshem de V.ifitc gegeven heeftj om hem te I&apos;eggen, dat hy yoonatn geen Siuy ver van &apos;s K&lt;&gt;- ; nings. Geit wilde treckenen dat hy wenlcjite, dat lijn Gagietot fe- | Iterehoogftdring&apos;ende Nnotvlcr.di&apos;ghedcn d r Soldaten geëemployeert j werden : Mén fegt, dai&apos;erriociivantijt tot tijt Pcrlbönên zijn, die lig op haer bcroem.&apos;n, en contiderablè Sommen ópifihieten: Ondertuflchen blijven dé Saken dagetijeks ïriconfufie en ia fnlcken dtoevigen Staet, ten aenfien van de Finantien, dat het niet ïjiogelick is , qm het uyt te drucKen : Men hoopt noch al veel op de Sal«n«an&apos;t Noorden ,&apos;en op de Turekci/; die ons belooft hebben, van te fullen breken «oóilogènf.--De Maretëhal de Catinat is gevaerllicic kranck. &apos; !</p>
</text>
