<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>G. van Davit en L. G&apos;ocn, Makelae.s, zullen tot Amfterdam op Maendag den 4Jannary &apos;s avonds te &lt; men in t NteuweHeeien Logement op t.e Haerle-nmer-dvk, verkopen,een Patty van onttent Joo Vaten MoskovileTalk. Johan.ies van Kampen en A.-noldus de Guyliket, Klerken ter Sectetatye det Stad Rotterdam , als gefielde Cutateuis over den Boedel en Goederen van Laurens vande Wetering , zvn van meeninge op zatutdag den i« Januaty 1712, in de Stads-Doele der voorn. Stad, 1 namiddags ien 3 uren ,in &apos;t rwenbaer en aen de meeftbiedende te verkopen (ten overftaen van 2 Heeren Schepenen der voorfz Stad ) eea nieuw HtJys en Erve genaemd de Srads-Hetberg , mer zyn Stallingen, en eenige Werven tot Houtkopery , ftaende en geleegen buyten de Schied*rufe-poort aen de Macs, in de Jutifdiöie der zelve Stad. Nog een Huyi «n Weif, ftaende en geleegen in de Boomptjens binnen de voo-fz Stad. En nog eert nieuwe Brandery en Erve. ftaende en geleegen op de» Oofthoek van de Dtaeyfteeg binnen de voorn. Stad. Uyt te hand te Koop , een vernuerde en van ouds altyd geroemde Neetingryke Hetberg, met de Stallinge voor 20 paerden en gevolgt, genacmt d-n Goude-Wagen , waerinne de Tap-Neringe met alle fUrizantie als nog wert gedaen , geleegen onttent de Rietdykei-poort binnen de Stad Dotdregt. De Voogden van den onmondigen Heere Johan-FredriJc van Bueren , zyn van meeninge te verhuren , voor den tyd van 5 achter-eenvolgende i*fen , ingaendemetdeneerften May 1712 , en expirerende ultimo April 1717 i &quot;n fcaoon wei-doortimmerd Kalteel mer eer» Bianen-plaets, een gtoot Baffecoutt, ftaye Hoven ,en Mocs-tuyn ; mitsgadew Beneeden-huyzinge , Koetshuys , Stallinge ,en een Brouwety daer aen , rontom met Grachten ; ftaende tot Oud-Heufden ontrent een half quattiet van de Stad Heulden : lemand daer in gading hebbende , asUeffére zig voor den eerften Febr. 17*2 binnen Heufden by den Procureur Walraven , waer onder de Condine is beruftende. T&apos;Amüèrdam word eedrukt en ftaet binnen weynig dagen in de Winktl van Robett Blokland uyt te komen , Verdeediging van de tegenwoordige Engel&apos;e Minifters , tegens het gefchteeuw dat men ter ooizaek van de nieuwe Preliminaria tegen haer verwekt heeft, «cc. Uvt het Engelfch overgezet. T&apos;AmlU-td by Izaak Ttojel Boekverkopet op &apos;t Rokkin in Marcus Antonintis , is gedrukt en wotd veikogt, Zederyke Zinnebeelden, vertoond in 100 Konftnlarrjens, dooi kragtige Redenering en Maerdieht, ten nutte van &apos;s menfehen Leven toegepaft door E. Vertyke, *- By dezelve zyn ook nog te bekomen eenige Exemplaien van &apos;t Leven van Mevr. Olimpia, die te Romen heerfchappy voelde onder Innocentius de X. Sec. befchrevcn door den Abt Guialdi, in I. Als ook de Gevallen van Apollonius van Tyr, in *■ &apos;t Is ook belloten dat de Lotcrv van Wormet a++ ft», op Kopper-maendag den 11 Jan. zal nekken , of de Diretts. D. van Dalen en A. van Darome zullen aen alle Inleggers vooi elk Lot 44 ft&quot;, boven den inleg uytkeeien , mits dat ze nog eenige dagen uytöel «ogen neemen, als&apos;et nog «enige Loten tot het compleete getal manqueetden. Den inleg tot 6 dito. De Lotery vanNieuwendam a 3 g!.,met z * éocc, 2 a )coo, 2 a 1500 en 25 a 1000 &amp;c. teeds in ftaet z.yndc om met ruym 30000 Loten te vsorfchyn te komen , veetbinden haer d&apos;Ed. Regenten om uyt te keeren aen d&apos;Amfterd. Diacony-Aimen , zo den 9 of uyterlyk zo J*nuary 1712 niet compleet tiekt. Tot 9 dito nog Loten. De Loterv van Uytdim a 3 gl., trekt 16 Jannary, of F. Ha.iuszal 1000 gl. aen de Amfterd. Geref. Diac. Armen verbeuren. Tot zatntdag-avond nog Loten sondet opgeld: Tot die tyd zullen de 4 hoogde Inleggen op een Biljet de ptemien nog kunnen trekken. NB. Voot ma-T 3 «I. loot men 11a 2 rrvzen a fooo, 2 340*0, 1 a 2000, 6 a tjoo «n4o a 1000 gl. De 2ra»e Wa&lt;-r of het puvkie der Loterve Van Bleyswvk a 3 gl. &apos;t L»t tot zo verre geavanceert 7.ynde,dat op den 1 Jan. 1712 zoude neoben kannen &quot;&apos;trakken worden.tn alzo aópaiert is. dat dezelve meeidet als compleet zal trekken, en de Liefhebbers vergenoegen te ge- Te&apos;- zozaldenTiek-dau nu voor vaft voortgaen den 2r Jan. 1712 ,en dat op alle voorgaende geftelde pene. NB. Tot den r; nog Loten. In Nieuwerketks Lotetv zvn voor 22 fmyv. 2800,1800,1000 gl. en andere zware Ptyzen meet, re winnen; trekt . 2 Jan. opverbeurte va» 1000 ducaten aen ydet Getef. Diac. Armen daer gecollecteerd word ,en r.o ducaten aen ydei Colleft. enlnleggei, zoden 20 dito met trekt. Den inleg tot den 10 Januaty. --r.</p>
</text>
