<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Baljjw, Schout c» Gcrcgtc dei hoge Hccrlykhcyd ca Doipc vaa •ud-Bcycrtand, advciréren allen en een ydéi by dezen.dat haer Ed.Agtb- Oidina-c vryc gejct-oyeerde Pacdcmaikr zal zyn all voordeezen op den eerden woenidag in May , zynde nu in deezen jarcdcn ei May 1711 denToondag, en iwec dagca te vurca zat de voorfz Facrdemark. zyn begin neemen, en zo voort van jaer rot jaer •&apos; Niemand zal op dc gemelde Paeidcraarkr over fchulden a.reftabcl wezen , en alle bedenkelyke civiliteyt en accommodine genieten, o Grooiveld, A. Veibeck ca A. Bieder Makelaen zullen dca 11 April 1711 lot Amft. in deKeyzen Kroon acn dc meeftbiedende verkopen , een party van $7 Voeder vaten curieufe co opregre Over Moezel Wyecn van de jaren 1701 , j, 4 en 1706 ; leggende in de Kcldci genaemd &apos;.mfterdam , ondei eea van dc Pakhuyzen in de Planragie. H. Eo J. S &gt;rg, Makelaen tot Amfterdam, zullen woenidag deo 19 April int oude Heere Logement, &apos;1 morgens ten 9 en &apos;■ namiddags ten 1 uren, verkoper,, een uy.neemcnd koftdyke Imboel, nevens allerhande foorten van oude en nieuwe Krack-Po.celeynen , cutieufe gemaektc Ly waren, en nieuw-mode» Zilveiweik : alles dargs te voren te zien. Johannes de la Bonierc Kntft vaa de Ed. Bioederfchap van Flora, zal zatutdag den 15 April, is &apos;sGravenhage ten zynen hnyze verkopen joo Potten met Auiicola . alle van de befte en rac.fte footten , dooi een Lidhcbbet met ncerftighcyd vcrgadcid. Nota , deze Auricula zal nier als ten Vcikoopdagc kunnen gezien weiden , om die te bcwaicn vooi den negen. MacndVgden 20 April en volgende da;en,za! men in &apos;s Giavcnhage by A.de Hondt, veikopen, de ttdrelyk» Bibliotheek van de Hl. DA VID AMIAVtb zyn Ed.leven Bedienaer des GoddelykenWootds in &apos;» Giavcnhage, beftaende in fchone Theoi., Pati. Autt. (..ra-e. Lat., Hift., Mifcell. &amp; Litteiat. De Caral. zyn te bekomen I&apos;Amfterd, by Boom en van Damme, Haetl. van Keffel, Leyd.Boutefteyn en Dykhuyzen.Delff Beman, Rott.vaadet Teel, Dort Goii», Utrecht van deWater, Arnh.Smiti, Middelb.Rubcrt, Antw.Verduflèn, Bruff.Seiitcvens, Lond.Vaillant. Maendag den zo Aptil zal tot men Delff op St. LucaiGildckamer verkopen , de nagelate Boeken en zeer curieuze Pien. kond van dc Ht. en Mr,Jacob van Noorden, in zyn le.en Racd en Schepen der Sr«d Delft&quot;; waet van dc Cataloguen zyn te bekomen te Delff by Beman, Dott, van Braem , Haerlem van Keitel, Rotterdam Hofhout, Leyden Luchtmam, Amftcidam Boom ,en Hage de Hondt. Dingsdag den 21 Aptil zal tot Amfterdam by Joh. van Leeuwen , Boekverkoper in de Gaf.huys Molenfteeg , vetkeft weiden verfcheyde Boeken io alle Faculteyten en Talen , cagclaten vaa een vooriaem Liefhebber. DcCaralogucn zya re bekomen in de Boekwinkel van de room. J. van Leeuweo , Hage Kitto , Leyden Wishof, Haeil. van Keffel, Rotte.d. vandei Ameyde en van Locncn,t&apos;trccir Vifch, Delff 8001. By Dirk Hack Boekvcikopci tot Ley ten , zal den 2j April en volgende dagen , verkog. werden , her uytmuntende Kabinet, beftaende in Goude, Zilverc ca Kopere Antique Mc tallen, met zeer veel moeyten en kollen by een vergaderd door den Hooggeleerden Heer Snabcliut, in zyn Ed. leven S. S. Theol. Doft. en Profefl&apos;oi tot Brecmen. De Catal. zyn te bekomen tot Hamb. by Koening, Leypzig Frirfch, Francfott Wilt, Biuffel Smedt, Antw. Vcrduflen, Aiah. Smits, Nimw. van Wezel, Dev. Schutten, Zurph. Spyk, Z*ol Tydemsn, Midd.Rubeit, Dort van Braem, Amll.d- Coup,Rott.de Vriei, Hage Wed.Uytrvetf, Delff Bnyilei,Haer).van Lee.Uti.van flnel.Alkm.Weihem,Hoorn Peukelman.occ. Teßotrerdam by J. Horhout is gedrukt en weid uytgegeven, Le Pafle-tempi Agieable ou Nouv. Choix de bous mots, enriclne dun Elite de plui vive» Gafconnadcs, t. feconde E tn. LcsArantnics d&apos;Apoloniui dcTyt, 1. Emmenologia in Mulichtii Menftnir Sec. AIII. J.Freind.j. Hamiltoo co Blank vetbeuien acn de Amft. Gei.Diac. Aimen 1000 gl.cn 2 goude ducarom voor ydcr Lo&apos;, indien de grote Lotery der Stad Putmerend niet op dioaiidag den 21 dezer of eer, getrokken werd; de korting vin 1 pei Cent op is Loten en den rtlep, tor heden ten t uren. la de Lotery &apos;an Ooftgraefdyk van -ijoo Loten a2O gl., met 1 Pryi a 25000, 1 a 12000, 2 a rjooo, 2 a 4000,2 a 2000, en 20 a laoo gl., dat remaiquabel i», zullea dc Lo.cn ro. morgen-avond nog te bekomen zyn , alzo ontrent compleet i»; trekt den 27 April compleet. De Lotery rot Warmer trekt vaft compleet 10 April,by pene van 1000 ducarons d&apos;Amft. Geref. Diac. zo 28 April niet voottgaet. De inleg tot lt dito. NP. De gcfchieeve Lyft &apos;s anderen dacgs &apos;s morgens by A. van Damme, en by H. van Eyl, int Koffy-huys van wylen Scepérus. Tot deo aa dezer nog Loten in de Lotety van Nicuweiidam van ijoooLoten a 7 gl., met 2 Pryzcn a 8000,2 2 4000,2 a iooo,cnr larooogl. _c. trekt 27 Aptil, of dc Wed. ttaaiu» zal acn d&apos;Amfteid. Geicf. Diac. Armen verbeuren cco goude dukaten, en 10 voor yder ingelegd Lot. De Loteiy van Gieflên van 14000 Loten a 6 gl. tiekt compleet of meer a-n denOvertoom den 27 Apiil.of A.vanDarume en A.vanOrraont Vribeuren acn d&apos;Amft.Geref. Diac. 1000 dukaten,indien niet nekt IMay. D&apos;lnleg «nover.ckcnmf» rotnsApril; de Lyden by Alb.vanOrmont. De nieuwe geiuvcncccrd: Loteiy tot E»mood-binnen,Ricaegum en dcnHoef a 5 gl. (zoadeiNictcn,dc lae6it«Pry» S gl,,en van cooc,]ooo, Ij 00, veel van 1000,400,200, rOO eaz. ) neemt 70 toe dat dc complectc trekking abfoluit il vaft gefield 30 April of eer; de Inleg tot 2$ dito Dc Lotery van Winkel a5O fis. mei Prvzen van e, 000, 400 clO 00, en 12a 10 ocgl., en dat int getal vao 24c 00 Loten,trekt 1 May, of de Wed H njus zal verbeuren 1000 gl. aen d&apos;Amft. Geref.Di.c. Armen.en j vooi yderLot,indien 26 dito niet vooitgaet.niet langerLorcn ali3oAprii. By Amfterdam zal (compleet) met z Prvzen a t 5000,2 a »«•• 2 a 4000, 229000,212000.481(00, en 24 a rooo gl., d« Lotery van Jcherme.iiorn a t pi. getrokken worden den 1 May ; de Loten niet langer zondet opgeld d» lot den 25 April: De Conditien zyn by F. Ha oioi en by al Jollefteur» om-e erzenden in &apos;r kleyn re bekomen. NB. Maer 4 Nietje*.</p>
</text>
