<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Madrid den i Juny. Volgens d&apos;Advyfen had de Graef van Star• rembcig het TiadUet, gemaeckt met den Gcnetael Stanbope ovci de</p>
	<p>U/uifltfli-s» dit Gevangen», verworpen, óm dat by de Gevangens van Staer, die te Pampclona en in andere Steden geduinctrt u erdfn, ne? ens de Soldaten dacr in begrepen wilde hebbenj foo dat dc .Mat&apos; qiis de Nm, Soon van den Hertog van Efcalona , den 27 paflato ie&apos; te rag gekomen was.zijnde op &apos;t goet geloof van lier Tractatt na Bircelona gewecfl, om alaacr lijn Heer Vader te gaen vinden. De Heuogen van Vendome en Nsailles Honden den 5 van Zjraaofla&apos; * Leger vcrtrecken, &apos;t welck continueerde lig byeen te verfaiue&apos;- len; dat van de Geallieerde campeerde fjgnalada. Parijs den 15 Juny. Volgens de Brieven van Zarjgorza vau den ya paflato waren van dacr 16 Smeken Canon na Catalonien veritöcken; Ai de Krijgsgevangens der Vyanden.die ip ipange zijn,hadden ordrei~&gt; van fig na Pakfia te begen.om uytgewiflelr te werden: DeHertog van Vendome ftont fig den 5 defes in mufch te begeven, om,lbo men fcyde.Tarragona te gaen belegeren. Men fchrijfi uyt.Eftramadura.dat de SpatnUe Troupen al de Granen, die omtrent Catnro&quot;Ma)Or en Elvat waren, gevourageert hebbende, Excurfien gedaen, veel Gevangens rc ruo gebracht, het Cafteel fiartoja geattacqucert , het (clve verovert en joo Man daer in op discretie gevangen gekregen hadden. Menconhrmeert, dat een Detachement van 15 Batiaillons en r 5 EsquadiOns onder Mr. de St. Fremont uyt de Nederlanden na Duylfia.lt gedaen is: Men fegr, dat de Coning acn Ceur Beyeren het Graeflehap Namen én net Hertogdom Luxemburg in Souvereynitiyt heeft gegeven , en dat die Prins in &apos;tkort derwaerts ftaettegaen : Den 9 begonnen tc Ca - merijek 140 Stucken Canon aen te komen. ° Thoorn dea 8 Juny. De Generael Smiegelsky flroopt hier omtrent met joo Man j heeft by Bolcck j Wagens tmt Laerfcn weggenomen, de daer by gewefe 1$ Muscoviter s gemaflacieert, en te Soieck 15 Vaten Meel en andere byeen gebrachte Proviand voor de Muscoviter* verbrant: Vrydag deed hy een Inval in Schricken wilde alduet een Koorn-Solder met 800 Schepels Haver in brant ftcken-, rnaei Ijct fulks noch,op voorbede van den Edelman en om dat de Havet aen de Saxen en niet aen deMuscoviters toebehoorde, hebbende felfs hetaen»e-&apos; Icyde Vuur laten uy tbluflchen: Sondag at hy te Pakzu aen deWey flel 4 Mijl van hier, en begaf fig &apos;s avonts met fijn Ruy ters in een Bolcb, &apos;f geen een half uur van dacr 1 gt en waer in hy noch is, latende vlij t iz tecognofceren. P. S. Men fegt, dat hy 30000 iUjcktdaeldets Mascovis Geit gelicht heefr. Coppenhageden i} Juny. Maendag zijn de Rtgimeaten, die hie: gelegen hebben,in &apos;tCampement voor defe Stad geruckt.en de geene, die op *t Lant lagen, na Funen en verder na Holfteyn gegaen. DeGenerael Major Rohtfteyn is Lt. Generael geworden engaet na Noorwe» gen. De Baron van Leemvèndael is teAhlburg in Judlant aengekomen, om by d&apos;eerfté goede Wint met een Packet-Boot na Noorwegen, te gaen, alwaerd&apos;Armeecampeert en na fijn komft fecr vetlan»t. Vootlede Weeck zijn te Elfcneur niet meer als 7 Menfchen geflutve&apos;tK Hamburg den 16 Juny. De Keyferl. Raed Widder, Vice-Stadhouder en Sequeftrations Commiffaris in &apos;1 Lant van Hadeln, is Vxydaz aldaer, en de Geheyme Raed Botticher te Bronswijck overleden, hebbende beyde de Commiflië alhier bygewoont. De Deenfie Commis. faris van Niffen heeft by den Ceur-Hanoverflen Faftor de 300000 Rijcksdaelders ontfangen en verzegelt, en defelve fullen afgehaelt werden, foo haeft het Slot Delmerhorft vinden Commandant aen Ceur-Hanover is ingreuymt. De Regeering van Staden heeft de Vicatiaets-Patentenongeopent naDresdente rug gefooden. Bricvea van Stockholm melden, dat het naFinlant gedetineerde Esquadre het Transport oa Pomeren fal decken : De Koning van Sweden bai uyt Bender aen den Stockholmfen Raed gefchreven, dat Hy abfoluyt geen Negotie met de Steden van Lijflant, Finlant, Sec., die Muscou verovert heeft, aen eenige Potentaten of Steden wil toeftaen. De Regimenten uyt Deneraarcken marcheren na Coldingen, en in Holfteyn komen meer als ioooo Man byeen. De Baron van Manteuffel lal van wegens den Koning van Polen , die den 19 paflato met fijn Ceur- Prins te Jaroflau by den Czaar aengekomen is, als des Rijcks-Vicatis Plenipotentüus hier komen. De Gouverneur Generael Welling quata heden op een Lufthuys by defg Stad, en gaet na Pomeren.</p>
</text>
