<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Uyt het Lege* te Lens den ij Juny. Gifteren met het aenbreken van den dag braken orife a Legers op : De Hertog van Matlborougb marcheerde roet hei fijne «14 Colommen, en &apos;t Canael van Arleux en de ScarpetuflehenVitry enfirèbietcs gepalTeert zijnde, quam indefe Vlackte van Leos campcren , met de rechter Vleugel te Lieven, en de Linker te Henoin Lietard by Noyelles : De Prins Eugcnehadop de tydmg, dat de Vyanden een Detachement na Diiytflant deeden, gedu. rende de Nacht dc Keyfêili|cke en Pahfiflè Ttoupen ten getale van j® Esquadrons en n Battaillons laten maicheten, die giftcten ha«r | Marfch na den Rhijn namen, en voorleden Nacht t&apos;Otchies campeer, den: Sijn Hoogheyt vertrock felfs na Doornick, otn verdere confitj matle van &apos;t Vyantlijk Detachement af te wachten, en in 1a j dagen na &apos;s Gravenhage ie gaen, willende fig we&apos;er by fijn Troupen voegen; alsfyte Coblentsover den Rhijn gaen. De Deenfle, SarifTe en HesfifTc Troupen, die een gedeelte van fijn Hoogheyis Leger uytmaekten, marcheerden oock met het aenbreken van den dag in i Colommen, 1 cerfi de Cavallery endaernad&apos;lnfantety, pafTetende de Senfette by I Geulezin en de Scarpe by Vitry j en fy zijn op haer Poften in &apos;t Leger : van den Hettog van Marlboroug gekeert: De Troupen , die tuÓ&apos;dicn : Thun en Nivelle campeerden , zijn oock we&apos;er met ons Leger geconj jungeert: De Erf-Piin» van Hclïen-Caficl was met 30 Esquadrons tuüchen Arleux en Biachegepofteert, om de Movemeuten der Vyanden te obferveten, en onfe Marfch te decken: Haer leger is oock kortnahetonfeopgebtooken, en legt nu by de Scarpe,met de rechter Vleugel te Moncby le Preux, de linckerte Barly acndeßeeck van Ugy in haer Linie van Avainele Comte, en de Stad Artas voor haer l Centrum, latende d&apos;ordinaire Wachten op de Schelde, dc Senfette ea I d&apos;lanondatien: Het Campement onder Mr. de Broglio by MonchylePreux heeft figby nlniet bewogen: Hyquam met 14 Esquadrons van de Hoogte Wimny onfe Marfch recognofcertn : De Cavallery, die langs de Becck van Alben en dc Somme by Córb&apos;ees lag, is&apos; we&apos;er met haerLeger gcconjungeetr,» campeert ali de réft in&apos;iFront: j &apos;s Konings Huys-Troupen decampeerderf gifteren morgen ten 7 uured j van beneden Camerijck, om fig oock by &apos;t Leger te voegen. De Adi vyfen wegens &apos;t Detachement na Duytflant zijn feer variabel geweeli; ! de meefte fpreken van 1 s Battaillons en 15 Esquadrons ; maer nadien de Regimenten uyt differente kanten van &apos;t Leger getrocken zijn,&apos; | d&apos;eene van by Valencijn, andere van byArras, eenige van omtrent &apos; Bapaume, en oock een van by Crevecoeut, foo heen men niet wel kunnen ootdecken of fulcks ia marfch was of niet, te meer, wijl yder &apos; Regiment een byfonderc route genomen heeft, en dat de Vyanden üg ■ niet gehouden hebben aeói d&apos;eerfte nominatie, die fy van de Regimcoten, tot dit Detachement gedeftineert, hadden gemaeekt. j &apos;» Gravenhage den 18 Juny. Men heeft Brteverf van den tjen ij Mey van Barcelona,confirmerende, dat alles aldaer wel ftont, en dat ! de Vloot onderden Engelffen Admitael Norris, den 15 te voo&apos;ren van | Vado met het Secoufs gezeylt,in 4 dagen, te weten den 19 , feer wet ; tot Barcelona was aengekomen; zijnde verre van&apos;tgeene deVyan-1 den dien aeogaende hebben verbreyt: De Tronpèn , aldaer aen Lant ; gebracht,waren in goeden ftaet bevonden, en de Vyanden weder vaa&apos; daer geretireert. De Marqtiii de Caracena, Gouverneur van &apos;t Cafteel van Antwerpen, heeft fijn Secretaris herwaerti gefonden, otn den Prins Eugene van Savoyen, die noch van avontlaet of morgen vroeg te gemoet gelien wett, alhier af te wachten : sijn Hoogheyt ftaet in &apos;t Huys van den Graef van Albematle re logeren, &apos;t geen root ! hem gereet is. Oock is de Marquis de Cifuemes bier gearriveert.&apos; I Gifter quam een ExprefTe van Dufleldorp. De Coning van PtuyfTtn I is noch tot HonQaerdijck : Men weet niet of fijn Majefteyt in &apos;t laetft van defe Weeck van daer noch hier ftaet te komen: DefTclf* Geheyrae RaedenEnvoyé de Heer vaa H/mmen reverteetde gifter avont vae daer, en is defen voormiddag nevens de Hceren Haber, de Baron van Dalwich en de Raed Riefe, Minifters van den Prins van-Naflau, Stadhouder van Vrieflant, en van den Lantgraef van HefTen-CafTel, weder over deSaken van di Nalatenfchap met de Hcercn haer Hoog Mog: Gtdeputeuten in de T.e/ci-C;®:t ia So efr centje geweefh De f.tu &apos; &apos; &apos; &apos;■ V &apos;) * ) • i . : &apos;</p>
	<p>ten Gedeputeerden van d&apos;Admiraliteyten zijn pver de Zee-Salon van daeg alhier ia befoignes geweeft. &apos;t Seggén is noch , dat&apos;de Heeien Sta en van Hollant enWeft-Vrieflant Saturdag voor eenigen rijt lullen lcti;yden, en dat haer Ed. Groot Mog. morgen van eenige Militaire Cnarges lullen disponeren : Haer. Ei. Groot Mog. hebben gitteren de Lotery van 6 Millioen Gu&apos;dens vaftgeSelt, wier van den i July den inleg by de refpe&amp;ive Oatfangets in de Sieden defet Provintie fal beginnen en de trtCking den i Oftober gefchieden. Van &lt;nidda; wa ren de Amkafftdeurs de Graef van Zinzendorf en Mylord Raby bo-&apos; ven en met den Heer Raed Penfionat is Heynfius in gelpreck. —. « Gent den 17 Juny. Gifteren Nacht waren eenige 100 FranflVfoo dich;by defe Stad aen de kant van de Perfelle-Poort, dat fy op de Wacht en defe we&apos;er op haer Vuur gaven ; mier de Burgers, dieaen de Poort waren, en d&apos;Engelffe, die in de Cafernes lagen,toegefchooten zijnde, foo retireerden de Franfle. Gifteren arriveerde hier het SattaillonteVoetvanCanash , gaendeverder nahetieger. Oefen Ttformiddag is de Prins Eugene van Savoyen hier doot na &apos;s Gravenhage gepaffeert. De Collatie was eetgifteren vergadert, en confenteerde 50000 Guldens Lijfrente op den Taxe, geftelt op de Coffy en Wijnhuyfen , onder canditie, dat het Reglement, door de mee Machten laetft op het ftuck van de Logementen gemaeckt, geë.wcuteert werde en blijve 5 en dat menindefe Provintie Koorn-Bundewijn fal mogen ftooken, gelijck in ande re nabtirige Spaenffè Provintien &gt; van waer defelve in defe Provintie ingebracht wert. BiulTel den 18 Juny. &apos;t Geallieerde Leger heeft zedett dea 14 in de Vlackte van Lens gelegen, alwaer het Voutage genoeg vint en eergieren 100 Deferteurs van de Vyanden aenquamen : De FranfTe, die fig «iet bewogen om onfe Atrier-Guaide te ontraden, zijn met veel fpoet achter Arra» gemarcheert en na Villers Brulin geavanceert: DeAruiee van den Prins Eugene vao Savoyen, die na Duytflant treckt, ltaet heden voor Aethacn te komen, van waet een Corps haer marfch op Soignies en vervolgens over Braine, Nivelleen Waaneton na Tienen fal nemen , en het an4et op Enghien, werdende Maendag boven Anderlecht verwacht : Een Colom fal door defe Stad en d&apos;andere, die dóór Giimbergen fal matcheren , de Vaert aen de Verbrande Brug pifleren. Veel Partyen fwieren hier omtrent, om Btiyt te maken. -Den 14 zim de Beyetfle Battullons uyt Namen het Frans Detachement ni Dnyifljntgevolgt. Gitteren arriveerde hici Van Roeimonr een Palills Regiment in Hollantfen Dienft. Amfterdamden ig Juny. Tot Revelzijn van hier gearriveert de Schepen van Ysbrant Ysbrantfen , Ysbrant Dirckfe Veih, Jan Albertfz. Wy er en Jan Hetren Jariks,zijnde de laet(te reets na Hamburg voort geteylt} en iot Koningsbergen Schippér Oeke Siwerts van defe Siad, en iniegehdeet eenige Schepen uytder Pillau herwaerts vettrocken, daer ondet Pie:er Kleyn. Van Hamburg weit gefchteven, dat de daer feijnde SUecdie Miniftet feer gevoelig was wegens het gepalleetde tusfefcea den Sw:edfen Capitéyö Ankerftern en de gerantfoeneetde Schepel , v;n Bergen in Noorwegen gekomen eh te Hamburg thuys hooiende , en had gejeven , dat de mede genomene Oftagiers asnfionts fóuden ontüegen en &apos;t Rantfoen-Geli niet betaelt werden. Tot Oeluckftad wictt een DeeDS Schip uytgeruft met 30 Siucken , om befteicud&apos;EIfde voorn. Capiieyn Aokeiftert» van daer te verdrijven. Waensd ag i» in Teffel gearriveert de ït. Nicolaes, Studrik MagaufTe, v ia Bergen in Nootweren. ö &apos;s Gravcnhage den 19 Juny. De Brieven uyt Vl:enderen eon/irme ien.dat het Leger der Ge.llicerden noch in de Vlackie van Lens camjjeeitie; en willen , dat het ïranCe Detachement nochbaer «».!«uch na Duytflant continueerde, hoewel men als noch daer van&apos; geen ftker beticht heeft. Van de Nacht is .en ExprclTe acngtkomen met een Milfive aen decPiins Eugene van Savoyen, die alhier noch niet aengekomen is , apparent door de contrarie Wint en Stilte: Dele EtfptdTe meende fijn Haogbey t noch tot Zas van Gent te vinden:Daer . fo.tlcoock een andetetirprcffe aengekomen zijn. De Heeten Getfe!&gt;ateetdcn van d&apos;Admiialiieyten ftsen morgen van hier te verirccken.</p>
</text>
