<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Cbïnmifianffeü van de laetfte Verdee\mZ van de Lotery dei StadHaerlem notificeren.dat haerEd. vaft hadden vertrout defeLoterv oo dea giitdden 10 Juny comp.eet &quot; doen &quot;«eken , dat ook defdve reets feer verre is gea vanceeri, doch dat echter (foo door het vooraf ueck en via 16&apos;8 rtquiretcn ecn Piat-Ï&apos;i&apos;in Dig. ™ dat met een Pcenali.eyt) daer aen nochcenigc weynige Loten roanqueren, dat daetom haer Ed. hebben goergevonden alleen met dat iniïcht.om aen een iegelijk genoegen teeeven en defc L.tery compleet te tiecken. den Dag van de Treckingvoor het «Iderlaetft ,e prolongeren.en vaft te ftellen op dI!S?£IJSSm. ditd\ Thnvn rnl/aVieVentel {e°&apos;en gem,ekt 5 ftacnde in &apos;l ovetdie in de J«&quot;«diftie van Alkmaer. . ten legeUjck wert bekent geroaekt, dat de Thuyn en Huyfmge van Abraham de Hacs uy t&apos;er hant te koop is,met de Gtont of den Onftal al. ssstu (ltS! fili F&quot;cu&quot;l^V™^o%&quot;Vn!u&quot;«Donatf«n;gi&lt;s^&quot;b&quot;^urf/on.&gt;^d^hPn&quot;/F^Pld&apos;&apos;C &apos;&quot;ó&quot;&quot; ff&quot;1&quot; in Lanaefontfe Wvburprr w, k D,! H°utwaren , van alderhandc Sorteringen , gezaegt en ongezaegt; beitsende LinceS StorTl?Cn 5 J&quot;^ts • SPa&quot;«»&gt; Wim-Bomen; ~ ien balf Duyms Deelenj SiisSrrr&quot; kF&quot;dP* • r.e 2öp;« ié VicJrmalif rs m Jrrtrir «an&apos;u uuc gecopiinueerr wett, en veel Comparitien en Verkopingen werden gehouden. oret den 17 defef teHoorn trekt HierzY;nVp&apos;,TUre&quot; &quot; At Gere^D,Jtony *«ncn xooo Rijs», en ro Gl. voor&apos;tLor,indien haer Lotery Om de Gout- Silver. en Gtlt T.e&gt;irrl .„tf&apos;&quot; vanJ^°*r Jc°»ïooo»ïo93i6ooo,ioóoo,icoooGl.ien peen Nieten. Nog Loten voor 6 Gl. Je beloofde Ptxmie den jodito- Derlllftf&quot;1&quot;&apos; j&quot; te trrcfcen.wertd&apos;lolesgeprolorgeert tot den 19 Junvj trekt op De Treekin?derLo terv va &apos;t? &quot;&quot; TT* &apos;?CW omfenden.offullen niefin rte Lo.ery kunnen komen, cn LevdfeDiaconv en aDuc betale?» tvi v • ,O.G&apos;-&apos;beSint binntn Leyden den 7 July, of den Diteéteur fa! iooo Gl. aen d&apos;Aroft. DtLotwv van Rri frJt!&apos;® &apos;T&quot;&apos;?8 ,CtSariud*- »&apos; * * leUo.t i iooco.» i 4000,1 a zoco.jo a loco.&amp;e. Ln F L 50mP&apos;«tden Jnly m-t zccco-. Gl. by Amft.: De Loten tot den 9 jaly,wanneer de Colleft. COpy 6«im° &quot; rendea «n F- Hanius over de Halöceg, alwaer deLijften fullen uytgegeven « etden. Gedruckf rot H-cr!cm, byABR AE3 A M &apos;GaSTELfi~YN~Srads-Druckw, op dc Marwtin de Blye-ZXruck. Den ao funy, 1711; j • v &quot; &apos;&quot;&quot;s-&quot;:&apos; ~ -,-r— --i -1- &quot;.aa^</p>
</text>
