<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Men prefenteett uyt&apos;et hant te k«op go feet fwjre, hooge en in haer volle groey ftaende Abeele-Boomeo, daer onder veele j Voet ovf i&apos;l Kruys dirk; alle by den anderen ftaende aen de Haciltmfe en Leydfe Tuckvaert omtrent den Aerdenhouts Laen j konnende feer bequiem te Water afgevoert werden : Nader Onderrichting is by Comelis van 3eufecum,Tollenaer aen de Vaert.aen den Aerdenhouts-Laen voornt. Tot Haerlem by Ifaat En&apos;chede in de Franckeftraet is gcdruckt en wert uytgegeven: Het derde en laetfte Deel des eetfteßoecks van dc Nederduytfe Redekonft ; handelende van de Uytfptaken, in &apos;t aelcke de Oorfprong, de vetfeheyde Gedaentens, Eygenfchappen en Gevallen dei Nederduytfe Woorden , de Vorming der Uyifpraken en der felver Weiten klaer werden aengewefen, en getoont, dat oofe Nederduytfe Tael voor geenige Tael in volnuecktheyt behoeft te wijeken; door J. Huue.Med. Dr. In 8. Defelve zijn ook te bekomen t&apos;Amfterdam by Potgieter op de Beursfluys eu J. Rattlbant.Leyden H. van Damme, Hagc Gefelle en Kitto, Delft A. Voorftad, Rotterdam I. Naranus.&amp;c. &apos; Men prefenteert, uyt et hant te koop de wclgeapproprieerde eu ZeepGedery het Vergulde Hoef ïfer, met deffelfs Huyfingea, commodieufe Packhuyfen en Erven ; ftaende en gelegen aen de Voorllraet binnen de Stad Delft j voorden n\et een nieuwe Kettl, 19 Loog- Backtn en 1 Oly-Backen : De Ge gadingden adrcfTeren fig in defelve Zeepfiedery , daer dc Neeting veel Jaren met goet lucccs is gedaen. Den 5,6 en 7 Oftober fal doot Cotnelis Boute rteyn en Joh. duVivié, Boekverkopers tot Levden ,by Auftie verkocht werden de nagelats Bibliotheek van wijlen Do. Petrus van Hoeke.in fijn Leven Bedienaerdes Godl. Woorts aldaer; beitsende in feer fchoone Theo!., Hiftorici en andere Boeken : Waet van de Catalogus te bekomen is fAinftetdam by Waesbergen en Boom, Haerlem van Keffel, Hage de Hon , Delft Bemao,Rottetd. Doesburg en Hof hout, Dort Braem.Alkm.We&apos;.ftem.GoudaStael.UtuchtWater.Leeuw.Nauta enHalma,Middelb.Hoeke,Bcc. Den 28 September en den jodito fullente Ley den door Joh. duVivié veikochr werden de nage&apos;ate en feer curieufe Bibliotheken van wijlen Do Joh. van der Cruy(Te&apos;n,in fijn Leven Predic&apos;ant in Philipp. Lant; van wijlen Do. Alb. vin Tonderen ,in fijn Leven Predicant te Hirdenberg, en van wijlen de Heer en Mr. Joh. van Leeuwen Sim. Filii, in fijn Leven Secretaris te Soeterwoude; beftaende alle in feer uytrountende Boeken, daer onder uytblinken al de befte Patres, Thefaur. Antiq. Roman. GrascarumSc Italia:, en veel voorname andere wereken;. . alle dc befte Drucken en extraord. fchoon gebonden; mutgacer» een groote quantiteyt uytmuntende Prentboeken , 8 Prentboeken met lofle Prenten en Tekeningen van d&apos;aldt&apos;beroemfte Meeïters : De Catalogen ziin te bekomen t&apos;Amfterd. byA.Klumpei en F.r.Plaets,Haerleta V» Lee, Hage v. Thol en van Lom, Delfi Beman. Rotterdam Doesburg, Dort Braem,Gouda Stael,Utrecht Broedelct.Middelb. Rubert, &amp;c. Nicolaes de Sterkeen Jacobus van der Houve.Makelaers, fullen Woensdag, den 16 September, &apos;sAvonts ten 5 uuren, te Rotterdam in de herberg dè Swarte Leeu veikopen een Patty puyx puyk Vetginy Bladeren Bay Taback.en «at by Cavelingen.foo als defelve genommtrt fullea leggen in de Bierftraet en op de wijnhaven. 9 . ... t&apos;Atnfterdam by Joan van de Wall in &apos;tCoffyhuys cie Paradijs-Vogel achter de Beurs (en nergens anders in gants Hollant)werden vetkocht: Óprechte Engelfie Strijck-Leren, feer dienliig om Scheer en Penne-Mrflen.oock Lancetten am te fetten.gevende een uytmuntende Scherpte en fchoone Glans ï j.o ft. &apos;t ftuck; als mede de Goude Snuyf/eer dienftig voor alleQuilen des Hoofis,Openen Ooren, opgetcaeckt in een Pacquet van lof 1 Schellingen;nevens eenfouvteyn Middel,om Exuroogen teg«n«fen,i 11 ft.&apos;tDoosjej.alles ract d&apos;Onderrichting daer b 7, én geprepareert by Monfr. James Panekauw,e«rfte Uytvinder van &apos;t fclve.voor wien die nu veel Jaren met groote Approbatie verkocht zijn ia J&apos;ohos Coffyhays by de B&lt;urs tot Londen.. v&apos; , , i&apos;Amfterdam op de Hoek van de Joode Btreftrae t aen de Smouflê Beurs ten Huyfe van Mofes Baflan.daer deßergßaffan qrthangt.is te koop Varinas en Sti VincentfeTaback.door malkander gekurvr.n,tot uen 16 ft. &apos;t oockVarinas alleen a 14,50 en 50 fl. &apos;t Spneofle en Brafiliaenfli Snuyf voor een civile Prijej als mede puyk van Chocolade tot 16 en 20 ft. ,&apos;t , oock met Bmilles tot 24 en 36 ft. &apos;t &amp;. &apos;t Lorerytje van Wad*ey,a ft.,l&quot;onder Korting,trekt compleet den 11 Sfpt.,ofdeOireft. A. vanDamme verbeurt rooo GI. aendeGcief. Armen,foo niet trekt den 18 dito : Deóhoogfte Inleggers ger icten ydrr een van 50 GI.: De Inleg tot den 18 September. ( Nu verfekert B&apos;ank,dat fonder de minfte uytvlucht de Lotery van Raephorft (cotpp&apos;eet ftaet vaö) op Araft.Kermis of uyterlijk den r O&amp;o--bert&apos;Amft. in He N. Plantage fal treckcn: Die na Boetens wacht,fal lig berfrogtn vinden. NB. Noch Loten, roter hoe lang is onfeker. . . Aenftaende Sa-urdag tieckt de Lotery van Landsmeer, cfßuriermeefteren det voorn. Dorpe verbeuren 2000 Gl. aend&apos;Amft. Geref. Dia-1 cbay-Atajen, en 100 Gl. oen yder Collefteur. Noch Loten tot heden ten j uu«n. ; &apos; Gcdruckt toe , by AB R A H&apos;l. MCsST S L E Y N , Stads-r ruekcj op ia de Blye-Dmck» Deo i$ September, 17x1,</p>
</text>
