<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Uyt het Leger vootßouchain den 10 September. Onfe Appróchei avanceren mei veel fucces, en zijn tot by het Baftion van de Bencdea- | Sud ; en wy hebben de Dispo&amp;icn gemacckt, om het feit e moigcH Ochtent vioeg te attacqueun : Onfe Batteryen hebben fuik goet tffeft acn de ï Attacques vao de Boven-Stad gedaen , dit al de Preparatien tot een Storm gemacckt zijn: yetfeheyde Dttathemenicn.dic de Vourage r&gt;« de kant van üoodë , Valencijo en Quiesnoy waien gaenre- ! cognoscerei), hebben gerapporteeu , dat de Vyanden *1 het Koorn ca Hoay, &apos;t geen de Boeren iu de Steden niet hebben konnen biengen, hebben veibrant, en Bavay tnet vetfeheyde aadete Plaetfcn vao dat Quawicruytgeplondett, latende de y.uuten van Bavay felfs deroolieren.DeGen.Maj.Seybourg is in deTrencheen gequeift.oock d&apos;lngenieurChatillon, cn d&apos;lngemeurs Lambteroont enMenchet gefneuvelt. &apos;s Graveohage den 1 j September.. De Heercn Staten Gcneracl warén voor de iiiiddag na de Predicatie vergadert: Overmorgen ftaen de Heeren Staten van Hollant en Weft-Vrieflant bier Vergadering te continueren : Benige Leden van de naefte Steden na Huys gegaen , werden morgen avont weder vetwacht. Giiieren waren eenige van d&apos;aenwefende MiniÜers boven en met den Heer Baed Penlionati» Hejnüus cn andere Hectcn van de Regeering iu gefprcck. In &apos;1 kort ltaet men tehooren wiciu plaets vua wijlen den Heer van Vrybeigen jen &apos;t BrittacnifeHof wfgeni defen Staet lalgatn refideien. P. S. Van avont tuflehen 7 en 8 uuten arriveerde hier een Polülion acn de Poitmeefter van de Genetaliteyt van Dorp tnet tyding , dat de Belegerden vsn de Stad Bouchain giftcr niiddag de Chamadï hadden getfagen cn een wit , Vaeadel opgedoken, om&apos; te capituleren. &apos; &apos;s Graveohage den 14 September. Defen morgen ten 8 uuren arriveerde de Heer Paterfon, Capiteyn in &apos;t Regiment van Douglas en Adjutaot vao den Gencrael Fagel, met tyding, dat de Stad Bouchain ecrgifletcn ten 1 of h:lf j uuren gecapiiuleett heeft; dat, na dat fy Oftagieri uytgefonden hadden, men defelve haer te rug gefonden had, haer feggende, dat&apos;er voor haer geen Capitulatie te maken was; maer dat fy fig Krijgsgevangen moeften overgeven ; waer op fy in de • &gt; -•//*» &apos; t. I * n&quot;}4&gt;. &lt;• .* /«.I? .%», * ! Sni gtKcea »jrciJ : Zedert hebben fy cen&apos;ge Graere na tfjti Herfói *an Marlborough veifocht, appatentvoor de Officiers ; foo dat i*- Krijgsgevangen zijn ,en .dit de geheele Capitulatie is. i . I Amiterdira den 14 September. Volgen» ie Blieven van den 8 defes van Coppenhageverraioderded-e Stetfie indis Stad dagelijcks; foa da: men meende, dat in die Weeck het getal det Dooden veel minde! foude zijn als in de voorgaende. Ir. ie Sont waren in 4 dagen gearri, veert 76 Schepen,daer onder 68 van &apos;t Hollants Convoy j foo «at het reftanr den 6en 7 defes ook bebouien ia de Sent gekomen was. Van dea 10 defes wett vanLubeck gelchreven , dat&apos;men daei tyding had, dat de extraordinaire Stetftc foo wel op de Sweedfe als op de DcentJe Oorlogs-Vloot was. Te Hamborg had meneen gerucht,datiet Schip het Wapen van Stockholm , Cap. Ernft Zeelander, op d&apos;Hlf foude gearriveert zijn uyt de Sttaet. De 7 Sutinacmsyaerdeis van Capits. Willem de Goyet, Steveo van Liud.Jaques Girondet.Com. (Jarftens, P. Carfteas.Corn. Tomas en Jan Betlant zijn Vrydag in Tcflel binnen gewceft , brengende tyding , dat tot Su&apos;iname wel geatriveeu waten alle de Schepen,die in het Vootjaer in Compagnie van de Groenlaotsvaetdets detwaerts uyt Teflel venrockrn zijn j als mede 1 Schepen uyt de Maes, en 1 uyt Zeelanr.- Saturdag aniveerde in Teffel de Rebecka, Sacharias Hofman, van Bergen in Noorwegen, en de jonge Middagte, Pieter Claelz.,uyt de Straet David; eD Sondag een Schip van Bergen in Nooiwegen,waervanmen dcotde itilie de Naem niet had konnen bekomen. • &apos; .&apos;s Grajenhag&apos;e den 14 September. Wegens de Verovering van de Stad Bouchain hebben de Trompetters van den Staet onder het geklanck van Kétclttomdicls geblaïeii, tn flaet d:ei Over God Alraicht?g in dcKercken gedanckt tn verdere Vietigdetckenen tegei&apos;chiedco. &apos;De Minifters dei Geallieerden waren van middag ia&apos;t Congtes. De Brieven van den 16 laetftleden uytßarcelona feggen , «at beydede Legers in malkander* geGcht waren, en dat&apos;etwel ceii Adtie fouds konnen voorvallen. De Brief, die de Gcnerael Fagel aendcHeeien Staten Genctael gefchrevea heeft, luyt als volgt. Hoog Mogende Hetten: ICkheb in een Milfive,.huyden morgen gefloten , d&apos;Eei gtfcaduv Hoog Mog. te berichten, wat zedert mijn lactfte vau den 13 defes tot defen dag in 4e Belegering gepafleert was , en nu heb Ik d&apos;Ecr UHoog Mog. onderdanig te mtlden, dat het Guatoifoeo vjo Bouchain van dieg op de middag de Chamade heeft gelagen en Oilagiers. uytgefonden, welcke alle aen mijn Quartier wietden gebiacbt, wier S. H. dc Hettog van Matlboroug en haer Ed. Mo j. mijn Heetcn dc Gedeputeerden Cg oock vervoegden omtrent de Kloek 4 uurea , om acn tehooren de Conditiën, welcke gedachte Oftagiersfchrifielijck vaerdig hadden en overgaven ; maer men voot goet, terwijl het gedachte Guarnifocn het foo ver had laten komen, dat wy konden hopen in twccmael 14 uuren in Itaet te zijn, om de Plaets dooi een generale Storm te emporteren.van haer geen anderpConditicn toe te ltacn, als dat fy de Stad van Bouchain overgevende, het Guarnifoen foude , blijven Krijgsgevangen : Sy Oftagicrsdaer toe niet willende verftae\ vetfoebten wederom na de Stad te keeren,met Rtlblutie van haer verders te willen defeoderen, gelijck haer toegeftacn viert, en dat fy i.&apos;jt fouden hebben tot morgen vroeg ten 7 uuren, om haer te beraden, fonderdat het felve ons foude verhinderen, onfeXVercken voort te fetienj maer onfe Oftagiers uytkomende, brachten mede r &lt;iat het Uujtnifoen gerect was de Plaets over te geven, indien het Point van Krijgsgevangen iets vetfacht rtföcht werden; enly hebben den Chevalier d Airagnan, Collonel.aen My om die reden weer uytgefonden;, co v«rmiis bier uyt tefien is, dat fy fullcti accepteren de Conditiën, dit msn haer fal vootlcbrijven , foo heb Ik niet willen nalaten mijn Adjuiant Genetael, den Capiteyn Paterfon, expres af te fen Jen aen U Huog Mog. met defe overwonne importante Poft en Plaets te ftiiciteten, en U Hoog Mog. verdere Geluck io haer Regering en over haer Vt apenen toe te wenlchen, als zij ode met hst diepüe tefpsft, &amp;c. In &apos;t Leger voor Bouchain den ii Sept. 1711. F, N. B. van Fagel.</p>
</text>
