<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Bergen in Henegouwen den 10 September. Saturdag hebben de Fianfle het groot Dorp Qtiievrain uy tgcvourageerr, en den 7 aea 4eet zijde van dat norp en uyt Bavay op nieu alle Granen weggehaelt, die fy io de voorigc Vourageiing hadden achtergelaten,, voorgevende, dat , foo ly fu!cks niet deden, de Geallieerden het (ouden doen: Op dit Altarm quamen veel Bóeren-Wagens met Granen hier binnen &apos;lachten ; doch eenigc wierden door een FranfTe Party achtethaelt: Voorlede Weeck hebben fy bet Dorp en &apos;t Caftecl na den Baton de Gommcniei geheel uytgevourageert, om welcke reden gemelde Baron met fijn familie hier gekomen is: Hei vluchten de* Boeren is onbefcbrijfFelijck : De Geallieerden vourageren tot onder Dooruick: De Stad Rijflel nevens haer Dependentie hebben fig van &apos;t vourageren van haer Granen ten platten Lande voor x Tonnen Gout» vtygekocht, mits dat fy noch dagelijcks eeoige i»oo Raiiouj Hooy en Stroo in &apos;t Geallieerde Leger (oude leveren. » ■ Gent den r j September. Tegen den i j defes moeten fig weer eenige iooo Pionniers in &apos;t Geallieerde Leger laten vinden : Die van de Cafleleny defer Stad, 400 fterek, zijn nevens andere eergifieren reet» derwaerts vertrocken. Men verwacht ten cerftcn Schepen metOorlogi- Ammunitie uyr Hollant, ten welcken eynde een Esprcfle met oidrcj hier doot gepafleeit is. Bruflèl den 14 September. Vrydag vertrocken we&apos;er verfcheyde Canonniets en Bombardieis na &apos;t Leger. Delen morgen ten 2 uuren at - riveerde een Courier met tyding, dat de Capitulatie met Bouchain gtflooten was, en dat hit Guarnifoen fig Krijgsgevangen had moeten overgeven. &apos;« Gravenhage den 15 September. Defen middag omtrent een uur arriveerde alhier een Officier, cipres afgefonden van de Heeren haer Hoog Mog. Gedeputeerden te Velde, met de onderftaende Miffive aen hier Hoog Mog. nevens de voorgemelde Artijckelen, om de Stad Bouchain aen de Geallieerden over te geven : Daer over heeft men God Almachtig defen avont in de Kercken gedanckt , daer na door het Guarnifoen in de Wapenen op de Vyverberg gerangcert onder het luyden der Kloeken diretiïe Sal vos gefchootca ca vctdere Vrcugdetekenen gefchiet. De Hecren Staten Hollant ca Wcft-Vrieflant hebben van middag haer Vergadering gecontioueerr. De Baron van Lintei»,Envoyé van delen Staet aen &apos;t Hof van dcnConing van Pruyflen, is uyt Gelderlant wedergekeert en ter Vergadering van haerHoog Mog. geweeft, en ftaet in &apos;t korr weder te vertrecken, om aen&apos;t gemelde Hof te gaen tefideien. De Bagage en Domcftiken van den Graef van Peterboroug uyt Engelant overgekomen, Itacn verder naFranckfo» gettansporteetr te wetden. Miffive, gefchteven aen haer Hoog Mog. door dt Hccrcn Gedeputeerden te Velde.&apos; Hoog Mogende Heeren: M A dat dc Vyand gifieren middag de Chamade had geflagen, foo 4&apos; is men delen morgen over de Capitulatie,waet by het Guarnifoen tot Krijgsgevangen weet gemaeckt, eens geworden. 1 Met het nytterfie genoegen gevcnWy ons d&apos;Eer van uw HoogMog. te feliciteren over het Conqueft, wacr mede het God Almachtig heeft gelieft de Wapenen van den Staet cn haer hooee Geallieerden te zegenen: De Plaets felfs is ten opfichte van delFelfi Situatie, als die de Poort opent, om dieper, ja felfs tot in &apos;t Hert van &apos;s Vyands Lant in te dringen, van dat belang, dat dc Vyand, Om fitlcks te verhinderen, teets genootfaeckt wert de Vourage op Gjn cygen Frontieren door het Vuur te doen confumeren : Indien hier by werden geconfidereert de Circumftantien, die dit Conqueft vergefelfdiappen, als het paffe reu van de Linien, «oor den Vyand cn de gantfe Werclr genoegfaem voor onrrogelijck geoordeelt j de Belegering felfs in &apos;t gelicht en onder &apos;t bereyck van &apos;t Canon van een Armee, foo niet fuperieur, ten minftcn van een egaleftetckte, met foo veel fpoet en foo glorieufen wijfe uytgevoert: Indien,feggen Wy, dit alles naeukcurig wert geconfidereert, foo kan men niet genoeg prijfen de Conduite,Stantvaftighcyt enDapperheyr, in&apos;t volvoeren van defe gtorienfe Onderneming door den Heer Hertog van Marlboroug, als mede dtn Grave van Tilly getoonr. Wy bevinden ons mede verplicht, om de Juftitle te doen aen den Heer Generael Fagel, die defe Belegering heeft gecommandeert, van te getuygen, dat Gjn Fcrmiteyt cn infatigabcle forge feer veel tot her fpoedig conquefterea van defe foo importante Plaets heeft geconttibueert j doch boven alles dancken Wy God Almachtig,die defe Heeren als geluckige Inftrumenten tot het volvoeten van fijn Genade en Wille hcefr gebruyekt: Wj wenlchen, dat defclve verders de Wapenen van nw Hoog Mog. cn derfelvcr Geallieerden gelieve te zegteeo; doch boven alles defe foo bloedige cn koftelijckcn Oorlog ccnmael in een geluckige en duurfame Vrede te doen veranderen. Wy nemen de vryheyt uw Hoog Mog. den Geoeaaal Major Groveftins tot Commandant, en den Heer Capiteyn Kcppel tot Major ra» de Veiling, die morgen in poffcffic ftaet genomen te werden, voor te dragen, in hoopc, dat uw Hoog Mog. het fclvc gunftelijck fullen ga, lieven te approberen. Wy blijven met het uyrtetfte refpefc, Hoog Mog. Heeren, 1 uw Hoog Mög. ootmoedige cn gehoorfamc Dienaren. In &apos;c Camp tot Haspre, Getekent s den i j septem. &apos; A. van Capelle, W. Hooft,S.va»Goflinga. bet 17 n. P. F. Vcgelin van Claerbergcn. Artijckelen, voorgeftelt, om de Stad Böachaio aen dc Gcalliea- • den over te geven,behelfcnde. de Roomffe Beligie in fijn geheel in fijn Oeffcoiag fa! ge• • houden werden, fouder dat&apos;er iet* mag werden verandert of Of eemgc Kerck tot een ander gebruyek geëmploycert, ais die van gemelde Religc , foo in de Boven-Stad als in dc Seneden-Stad. r. De Religie fal in lijn geheel behouden cn dit Point in de Capitulatie van de Stad gcreguleert werden. , 11. Dat de twee Steden,foo deßoven-lals Beneden-Stad,aen deGealHeetdcn fullen overgegeven werden binnen 4 dagen te beginnen heden , ingeval fy ia die tijt niet doot &apos;t Leger van fijn Majefteyt gefccourecrt werden, j. Ou beden den ij &apos;s middags. 111. Dat gedurende nefe 4 dagen een opfchorting van Wapenen cn alle Vyaotlijckheden van weerzijden (al zijn, fonder dat men gedu* rende die tijt eenig werek van AtAcque of Defcnfie fal mogen conti, ouëren en fulckster goeder troawt. j. Beantwoort. by bet voer•. gatnde AnijckcU</p>
	<p>. • I »v ; i J* 1 t . » S::eli&apos;zden 8 &quot;i«pt«ir,b:r. In Ponerenfsnöchniets vóörg{vsllen: |iet DeiTeyii foude nu op Rugen en Wolgafl gcfotmeett zijn, waer door Siraeilopt en Stettijndes tegcmackelijkerl-onden geblocqueett werden : Men fonds noch Moicoviiers verwachten. Schwcriti deu 10 September. Den 7 hebben die uyt Wismar 50 Mm na hier Ampten Pohlen Neu Cloofter gefoflden, emvandaer 50 Wajens met Pioviant in de Stad t.c halen ; doch de Gencrael Majot Biokdotf heeft dcfdvc met eea Regiment Dugondtts ingchselr, de PacrJen uyigelpanneo en de Wagens verbuur. Gifteren hebben de Swcden uyt de Siad too ftucks Runt-Vee uyt het Ampr Euckan willen wegdrijven j maer die zijn haer we&apos;er omjaegt. De Deenfle cn Poolilé Armeen ftaen 2 Mijl van Sraelfont: De Conjiio&amp;ie is neg niet ge&apos;.&apos;ctiieJ ; maer wel d&apos;limreycu rjfHhen de Koningen. Hamburg den 11 September. Vooreenige dagen zijn Gedeputeerden uyt den Raed en de Collegien ten getale van $0 genomineett, om een Accommodemem met den Raed eo Burgtry te trtffen , en iy hebben Diugsdag d&apos;eerlte Conferentie gehouden. &apos;5 Nachts lulfhen den 6 en 7 is de D.enflc Opper-Kiijgs-COmmiffarii van Nifleo ie Rcos- Lurg ovetledeti.</p>
</text>
