<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parijs den 11 Septem&apos;.icr. De Kinderpockjes te Verfailles opgehouden en lig om.rent Fontaincbleau yctfpreyt hebbende, foo heeft het Kof gcrelblveett, vandaer te vertrecken,eerder als men gedacht bad: De Koniug fal Maendag of Diogsdag na Vetfailles keetco. De disordie det Fiuantien beeft de geeoe, die het beftiet daer van hebben, genootlaekt, om Madame de Maintenon te doen ageren, tot het tc mg ombieden van Monfr. de Chamillatt na &apos;t Hof: Men heeft hem daet toe gedisponeert genoeg gevonden, felfs tot het accepteien van de Charge van wijlen Mt. Pellctier, alhoewel vette mindet alsd&apos;Em ployen, die Moofr. de Chamillatt voot defen van eerften Minifter det Finantien tn van Ooilog befat. Het verblijf te Fontainebleau heeft een volkomen Veteeniging in de Konincklijcke Familie, waet in Zaden van verdcelibeyt zedett deDoot van wijlenden Danphijn gelprooten waten, herftelt: Madame de Maintenon heeft fig de gehe:le Vtintfchap van den Koning behouden, en in den hoogden gtaet d&apos;Eftirae van den tegenwooidigen Dauphijn en Dauphiné, die alle bedeockelijcke Refpeft vootdefe Dame beginnen te hebben, ver kregen j foo dat&apos;et geeff veiaadeiing ftaet te gefchieden: Madame de Maintenon behout al haet Vrinden, en employeert geluckig haer Ctedit op het Gemoet van den Koning en denDauphijn in faveur van die &apos;t haer behargt. Men fpreeckt van de vernietiging vao denlmpoft op d Oly, waet van &apos;t arme Volck lig bedient by gebreck van Boter cn andere Waren } alsoockvan eenige laftige Impoften, wfer overd&apos;lntendanten en Gouverneurs der Ptovintien dickwils klaegden, af tefchafFcn: Men weet niet, hoe men defe( nieuwe verminderin&amp;der Fina&apos;niien fal remplaceren ; maet men legt,dat Monfr. de Chammatt fijn te rug ontbieding aen&apos;tHoffal doen uytblincken door eenige nieuwe Saken, die voor den Koning voordelig zijn. Monfr. de Villats heeft aen den Dauphijn het Plan van de Belegering van Bonchain cn van de Situatie det i Legers gefonden : Alles door Officiers van eivaremheyt geëxaruineeu cn haer rappott aen den Raed gedaen zijn* de, foo oordeelt men die Piscis t&apos;ecnemael verloorcn, end&apos;ordres -zijn aen Mr. de Villars gefonden, ora.foo by kan, te vethindeten,dat bet Guatniloen niet Krijgsgevangen gemaeckt werdr. Men heeft geen tyding van ceDige verandering in &apos;t Dauphiné: De Legers obferveerden malkander noch, fonder iets uyt te rechten: Men begint het felve in Catalonien te doen; en fulcks fal appatent continueren tot de komft van een fterek Renfort, dat uyt het Dauphiné derwaerts ttaet tegaen. De Hertog van Berwijck fal de Ttoupen, die hy uyt d&apos;Elfas getrocken heeft, ten eerden te rug fenden. De Volcketen van Bordeaux cn geheel Guienne zijn feer geallarmeert ovet de B.efolutie,genomen door de Staten van Hollant, van te vetbiedeo het inkomen cn de Confumptie van de Franfle Waten, cn infonderheyt van onfe Wijnen en Brandewijnen, die de Rijckdom van onfe befte Ptovintien uytmaken, en gtoote Revenuen aen den Koning voor&apos;t nyigaen opbrengen. Men tpreekt van met rigeut de Ketken enßeligièufe Gemeenfchappen te verhinderen inVtanckri jek t&apos;etveo.en reets heeft deKamer der Enqueftes gecaffecrt en vernietigt een coniiderabel Legaet.&apos;t geen een Weduwe van Arras aen de Jefuyun gemaeckt had:Defe goede Vaders zijn in de Koften gecondemneert j en men fal defelve wijfe by alle occafien gebruyeken, om te verhinderen de vermenigvuldiging det Kerck-Goederen, tot nadeel van &apos;t Volck. Men is in ongedulr, Om tyding van &apos;t Esquadre van Monfr. du Gué Trouin en lijn Expeditien te booten; als oock van Monfr. du Cafle, die belaft is met de Geleyde van de Gallioenen in haet te tugkomft na Enropa : Aen onre Intendanten in de Zee-Havens is ordfe gegeven, om met exprefle Couriers aen &apos;t Hof te advifeten, al het geen fy daet van Tullen vernemen. De Commercie -Kamet heeft de Ladiog van dc St. Antoiae, onlangs uyt de Zuyd-Zee en China gekomen, doen atieftcren,alfoo het van daet Koopmanfchappen heeft mede gebracht fonder confent en tegen de Charter van de Privilegie det Franfic Ooftindifche Compagnie.</p>
</text>
