<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i;eim. en Raed dei Stad Groningen geïnformeerd zynde,dat in twyfel word getiokken.of Joden tot hit trekken van hare Bank van ng, zo aen de inteftUiedeude gedenken ie Veipagten, toegelaten zullen wolden, hebben daeiom aen een yge&apos;yk willen bekend mak#n,dat fo wei Joden aJsChnfteuen daei tijp fullen admitréren,volgens refolutie.en detyt vati Verpagting deswegen uytgeftelr tot i Juny, De pitblyke aenbefteeding tot het leggen van een houteßrug.langt 70 voeten Stigtfe maet.over deßivicr denAmftel aen denUythooom, fei plaerjedaer voor dezen een Brug gelegen heeft, is om redenen 2 dagen uytgclteld, zo dat.dezelve zal gefchiedeti in plaets van den 7 op den &apos;s namiddags. Die tot de acunceming genegen is, kome ten zelveu dage int Ceregtshuys aldaei. Het bc&apos;tek is te zien t&apos;Utiechttet Seciatarye van haer Ed. Mog.; t&apos;Amllerd. by J. Groeameyer 111 de Munt; en aen den Üythoorn by E. Stoezak Schout aldaei. De Ed. Mog. heeren. Geconun. Raden ter.Adinualiteyt in Zeeland, zullen dingsdag den 19 May . binnen Vullingen inde Herbergde Byekorf, &apos;sniorgeos ten 11 uren, verkopen, ontrent 6z a 6} zo heek als halve kiften witte Br.izilfe Suyket,cn ?-,= Huyden; mitsgaders een Frans Fluytje gcnaerr.d St. Anna, uyt het welk de vooitz. Goedereivzyn geloft, en in Zee veroverd door- Kapt. Pieter Glc Magnus en H.Sorg. Makciaers zullen den 12 May in &apos;t Oude Heere-Logcment tot Amft. &apos;s morgens te» 9 en namiddags ten 2 uren yen,een ext. en cverkoftelyk Ledikant alles met de naeld na &apos;t leven met Bloemen konfttg geboiduuit , met Flnweek Banden tuf. bydeiijNog een ext. gtoot Stel.zwaer met goude Bloemcujen een cierlyke Inboel met oude Krack-Porcelynen van alle looiten.ee» . 2 frayc Atlalfcn vanj. Blaeuw.waei van een konftig afgezet,&apos;t Ledikant4dagen voor de verkoping int H. Log. te zien zyn. igsdag den 12 May voormjddags ontrent r 1 uien , zal men te DelfFten ftcrfhuyze van wylen Vroinie Maria Leonards, eertyds Wed. van de Hl. Jacob Junhis, en iaetft v 1:1 den Wel-Ed. Hl. H. de Sandra in zyn leven Riddei, &amp;c. publyk veikopen , eenige gemaekte Juweelèn., dewïlkedaegs yoor de verkoping kunnen gclien worden by den Vendumccfter Hcntik van Heden. tcSretke enJ.vandeiHouveMakelaers zulleutaMay&apos;s avonds &gt;uren totßptt.in de-Heibel» t grote fcheeps- Utdiag ext.puyksfuvkuytgezogte nieuwe Bladeten Bay-Tabakvan &apos;t Gewas 1709, nu met &apos;tConvoy vanLondon gearriveerd en nog geloft Itaen te ■werden,en dat by cavelingen zoals die ge nombert zullen leggen in dePoompies in de Pakhuyzen van Mr.B.Crow en andere meer. In &apos;s. Giavenhage op de Frincegiagt op de Confrery-Kamei van de Konft-Schilders, zal men dingsdag den 12 May verkopen, een patty konftige en playzante Schilderyen van voorname Mecfteis, als Fraiu ifco Kailano, Rembrand, Poeknburg, Oftade, de Moor, Wouweinvaji, Breugel, Jordaens en andere : De Schilderyen koanen zaturdag en maendag&quot;voor de Verkoping gezien worden. Tot Roti. zal den 26. May publik verkogt weiden een extiaórd.hcgt.ftcrk en welbczeylr Gaffel-en Spiegel-Jagt.lang overftecven jo,en wvt buyten zyn Berghouten 16 voeten.met aJk zynßonthout.opftacndc en lopende Want,Ankcrs,Touwen,nieuwe Zeylen,6 aiCtaieStukk. en Ameublcmenten,berreffens een cierlyke-negte en fterke Chaloup,met Roer enZwaérden,MartlGyk,Zey!,Fok,4Riemen,Bcc.kggende in de Nieuwe-Haven vooi de Faatvc-ftecg : Nadeiby Francois van Douwe Mr. Beelrho,uwcr,en Jan van Bueren in de Wynfttaet tot Rotterd. Mjcndag den t 8 May lal E. Boucqiiet in&apos;s Gtavenhage verkopen ,de uytgcleeze Bibliotheek van den Hr. J. W. van Leeuwen : DcCltiioguen zyn te bekomen te Amft. by N. ten Hoorn, Leyd. van Damme, Delff Beman, Rotterd. Hofliour, Gouda Kloppenburg , Arnhem Smids, Utrecht Vifch, BiUffe! Seiftevens, Antwerpen Verduflen.&apos; By den zelven werd ivytgcgceven, Hiftorifehe en Stactkundigc Verhandeling vanden ftact des Duytfen Ryks; waer in onder andeien vettoond word wat Wetten en Fkgtighcden , zo wel in een tuil&apos;chen-Regeetinge , als by het verkiezen van een Kcyzeï, moeten waeigenomen wolden j door J. ïuffendoif, in 8. Den 7 July I7tr.zalinde Boekwinkel van wykn r. Mortier tot Amft. verkogt wordeiyalderhande foort Muziekjen den S July onderde Boekverkopers alle de Muziek dooiden Overledenen zelfs gedrukt.benevens het regt van en Stempels,allet heel nieuw en lVhooB;als oyt gezien zyn : Als mede alle deßepubliques des Lettres, zo compleete EJcSmptaiên als enkelde Maenden. De Catalogus te bekomen tot de Wed.Mortier.Hage van Doole.Rott.Fritfch en Bohm,Leyde Haak,Ütiecht Vandc Watei.BiuiielSetftevens,LeypfigFritfch, Antwerpen Giange, London David Mortier, en in andere Steeden meer. T&apos;Amft.bv l&apos;„.enG. Wetftein Boekverkopers in de Kalverftraet by de St.Lucie-fteeg en verdre lioekvcrkopert in de andie Sreden.werd nu nvtgegcven&apos;tsde Stukie var. de Republicq dei Geleerde vooi de maendc Macrt en April 1711-, Behelzende niet alleen een kort uytttekzel van alle nieuwe Boeken die daegelyks in aiderly fpraek in Europa gedrukt werden,m.icr zyn deze ; Itletfte i&gt;ccltjes vcrmecrdcit,met nieuwe uvtvindiogen van geleerde Mannen in Europa over alle fooiten van Koutten en Wetenfehnppctt.gi lyk óhdei andie,hier in een uytvinding is van de Hr.Homberg.vertonende w*t foort van Zout dienftig is tot wecldrig groe|c:i,vanlu. leffc-ns een kitier bewvs daei vau;A!s ook een uyttrek?.cl van &apos;t voornaemfte dat daegelyks inVrankryk op de naem van Jónrnacl de Sjavaus dooi de Geleerde aldaei, uytgcgeven weid , &apos;t vervolg hiei van ftaet alle 1 maenden te contftiueten. .uiden Dalen en H. van Damme zullen 1000 gl. aen deLeydfe en Amft. Diac. en 2 duerrfons voor yder I.ot betalen, 7.0 de I.otety f oederc a 5 gl., 20 of üytetlyk 2(5 May niet trekt.Tot aenftaendc zatuidag nogLoten.Nß.Hier trekt men fomtyds 1 Pisten mftiLot. De&apos; nieuw gcinvehteerde Loteryc tot Egmond binnen Jee. ( zonder Nieten ) zal heel compleet trekken 1 ü May , eenige v.&apos;eynif&gt;r dagen, voor of na,onder Verbeurte van 1000 goud-guld.acn dcAmft.Ger. Diac. Armen.Den inleg en overteken tig tot 14 dito,zonder opgeld,fee. Burgcrfni. en Regeerders iet Stad Edam , zullen hruer beknopte Loteryc onder direftie van Hamiltou en Blank , compleet trekken uyterlvk /; t&apos;.rdag ,&apos;uor rinxterjdc Pryzen uyt Purmei end hier in verwifléldtt : Loten kort r ren 100.en na ï&amp;.l gl. opae&apos;d:deLyftcn liy Blank &apos; Tot ld dercr vöor&apos;t iaetft nog Loten in Wmkri: vo&quot;r &gt; r ft&lt; loot men na Ptyzen van ,12 a gl. (ke. trekt z6 &apos; of de Wed. Hanius zal aen d&apos;Amft. Geief. Diac. verbeuren 1300 gl. en tb voor elk Lot, zo de trekking niet voortgaet. 1 rekt compleet.</p>
</text>
