<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Dingtdag den j&apos;i Maert &apos;s midda-s reu 2 uren, zal men te Puimcreac inde Stad» Heibe-ig vcikopea 20c Vaten Vlrginy-B lader en Bay-Ta» kak. Nïdct öndeiiigt i» te bekomen by D. S.urtevrld te Pu.-merenr, of by R.Koftet, F. Eni, en J. Gcurife de jonge , Makelaen te Amftcid. B. van Li»en J. Bjett Makelaen, zulien woensdag den 1 April&apos;l namiddag» ten 1 men, 10. Rotterdam in de S»arre Leeuw,verkopen, c«» pany van onticnt 100 torren cx.i» curieus Fians Glai,zyndc &apos;t mcikdc gckioonctr dubbelde D. F.,en by cavclingen van z Koiven teffen» Donderdag den 2 April zulle publyk veikogt wetden iu&apos;i Schutters-Hof de Voetboog tot Middelbuig in Zeeland, acn dc mcedbiedindt, ten party cutieufe Ruritcyten, Frentkonft en Schilderyen van voorname Meeden, als J. Hólbeen, A. van D&gt;k, G. Doe, W. Mieris, A-V»nder Weif, jD.dc Heem, D.Tcyaicn en andeie nagel,ten dooi dc Hl. H. van Duffeldorp in fyn léven Muotmccftet vao dé Grecflt. van Zeeland. By Dirk Hack Boeicvcikoper rot Leyden , zal deu 25 April en volgende dagen, vcrkog. weiden , het nyrmun.ende Kabinet , beftaende ie Goude, Zilvcie en Kope.c Antiqnc Mcdalicn, met zeet veel moeyten en kotten by een vergadetd door den Hoof geleerden Heci Saabdiui, in zyn Ed. leven S. S. Thcol. Doft. en Prof-do r tol Biecmcn. De Caial. zyn ie bekomen tot Hamb. by Koening, L-ypzig Fti.fch, Frasefoif Wilt, Bruflel Smcdt, Antw. Vcrdudén, Arnh. Smits, Nimw. van Wezel, Dcv. Schutten, Zutph. Spyk, Zwol Tydcm.n, Midd.Rubeit, Dort van Bxoem, Amft.de Coup,Rott.de Vries, dage Wed.Uytwcrf, Delff Buyfier.Haerl.van LecUrr.ViO Thiel,Alkm.Wrihem,Hoorn Beukelmao.ecc. Op woenidag den 1 April (al men in &apos;1 Gravcnhagc by Chr. vaa Lom Boekverkoper op de gio.c Zael van &apos;1 Hof verkopen , dc nagelat* Boeken van een voomacmMiniftcr van Staet;bcftaendc in defiigeHiftoi.,Litt.,Antiq.,Bcc.in «Ideihaadcf alen,waer ocder veelc SjaccCrßoekeii;ali mede Fianfc.meeftepaiiParyfTe Drukken,alle zeer fchoon gcbooden;all ook (choneFranfcFreiitkonft van de vooioacmfte Mtcfteii. Doadcidag den 2 April zal men t&apos; Amderdam ten huyze van J. OoAtr.wyk Boekvcikoper op de Cingd op dc hoek van de pude-Spiegclfliaei, veikopen, een fiacye verzameling aan Nedciduy.fe Boeken, waei by kom. een tacr Kabinet van Ao.iquc Medailles , vele Flcflcn met wo.iderhke Gedierten» in Spiritus,er-, ahdcic zddzaemhedeo meei;waft vin deCatal.te bekomen fyn in den Haég by dcWcd.Vytweif, Lcyd. Vi.ie, Kotier. Willi», Haeil. van Lee, Uitecht vanThiel, Gouda Stael, en te Amft. Oofteiwyk. By dito Oofterwyk u gedrukt en doen te bekome* dc Minnende Vyanden, een Spaecfe Gcfchiedenii, beneden» eenige Staet- én Zédekuncligc Voorbcddeii, in 12. mei cutieufe Plaerje». Dingsdag den 7 Aptil 1711.en volgende dagen , zal men te Rotterdam in&apos;r fterffiuy» van wylen den Hl. jacobui Henricius, in zyn leeren Conrector ia de Lïrynfc Schole, vctkopen, dt-elfi nagelate Bibliotheek,beftaende in Theologifé.RegtsgeWeidc.Gcogiaphiie, oude Griekt fe en Latynfe Mcdaiife Printbocken van Rofli en andere rare en oytgelczeneSchtyvci». DcCatalog. zyn te bekomen te Do:, by Gor il,Delff Bc&apos;m.n, HagcKi.ro, Leyd.Vivie, Haeil.van _e_el, Amft.Boo-, Go-daKloppenburg.Utr. Wagen»,Frao.Ha&apos;ma.Antw.Gianger,Kort.Boekene». Macndagdcn 20 April en volgende dagen.za. men in *» Grav&apos;enriage by A.dc Hondt, verkopen, de tictfelyke Bibliotheek van de Hl. DA- VtD AMIA, in zyn Ed.leven Bcdicnact dc» GoddelykenWooid» ia&apos;» Gravcnhagc, beftaende io fchonc Thcol., Fair, Auet. Grxc. Lat., Hid., Mifceii. 4c Lktciat. De Cital. zyn te bekomen t&apos;Amfteid. by Boom en van Dammc, Hactl. vin Keflel, Leyd.Boutefteyn en Dykhuy.zen.Dclß; lernon, Rott.yandet Veer, Doit Gotii, Utrecht vao deWaier, Atnb.Smit», Middelb.Rubert, Antw.VerdutTen, Bruffseiiteveni, Lond.Vaillant. Tot Dordiegtby F. en J. Kcui.cn te Amftcidam by A. Hazcbtoek, A. vander Putte, dc Wed. G. dc Groor,). van Eeckercn, P. Rotterdam en 8. van Bcaumont te Rotterdam , Boekverkopen, i» io Compagnie gedrukt en weid nytgegcvcn, de Bibel in quaito ,op aldcibeft papier en Mediaen Letter, met Annotatien en geluyk-luydende Tcx.cn op dc kant, noyt vooi deze zo gedrukt. T&apos;Arufterd. by Izaac Tioyel Bockveikopci op &apos;t Rokkin by dc Wye-fteeg, is gedrukten weid vctkoft de Wondcrlyke Gevallen van Apol-jni_ vanTyi, in 8. &apos;t Leven van Mcviouw Olimpia Maldachirfi, die te Romen heeiir/happy roerde end» dc heeifching van Innoccniiu* deX.; waer ia de doorfleependfte Sraetzugt ca onbepaeld» Gictigheyd diei Mcviouwc, neven» dckuypeiy van het Roomfc Hof uaaktdyk ontdekt word ; befchrcevea door den Abt Guialdi, en vertaéld door W. S. in I. Tor verwondering van alle Liefhebbert in dc Schi&apos;deikouft, heeft Benjamin Scigncitc uytgevpnden de noyt geziene OL Y-C ARMIN, a 1 j gl. dOns, dewelke io&apos;. gebruyk zo v»d ligchaem, tykdom en (tandvaftivheyd van couleur heeft, als noyt van geen andere couleuicn gtlitn :«, zynde dooi dc.vctmacrdfte Schilden van deze co vicmdc Landen op alle minieren geprobeerd, co de deugd roemwaerdig bcvordeii, hy heeft mede uytgevonden verfcheyde andete caverandcilyke fyne Oly-cou&apos;euren.tot nu toe onbekend,en hy mackt de opiejte OUTi EMAMN van 40. 30 ton gl. d&apos;Oni, en d&apos;ASSE van dien van 2 tot 10 el. d&apos;Onl, dcpiocf van bc. gioeyende vuur uvtftaeude ,of refti.urie vaa diibbeld gcld,FLOtt._NTrNS-LAK van verfcheyde foorten en prrfen, en dc genoegtaem bekende WATERCARMIN,* I j en ïo.gl.d&apos;On», en al» die van 1 o gl. niet mooycr ii al» die men voor fuper-ha&apos; van andere koopt, van wie her ook it, zal hy 2; Oneen voor nici aca deu toendet geven., Hy woond op de Ptincc gtagt aen de GtOen markt by.de Beetc ftraet, in de Fabiicq van Furies op allcilcy doffen , en acnftaende May op de oude Bi.fcuit rankt, het detde huyi vaa dc Vaike-flayi, tot Amfterdam. De oie:teikenii)g det Piyzen uyt Wyk op Zee, Kazetswoude eo Uytdam , int Rcftart dei Loteiy van de Ryp a 4 gl., duurd tot morgenavond ten 7 uren; de trekdag blyft vaft op 7 of 11 April, of de Regentenen J.Ratelband verbeuren i&apos;s f$ Vliem» aen de Diacony-Armccr. Van daeg nog Loten in de Lotery van Nieuwetkeik a 21 ft». , nekt 7 April iet boete vao 1000 ducatcn acn ydet Gcief. Diacony-Atmen, ca 100 dttcaten voot ydei Colletteur en Inlegger. De Lotery van Hauwert, (zonder Nieten) voorzien me. Fryzca ran zoooo, toooo 6000,1000^2000,1500,gti.fcc. zodanig toegenomen, dat een yder veezeker, kan tin g Amil compleet binnen de Stael Horrn zal getrokken worden tett idtzei zo &apos;t mogclyk i», nog Loten vooi 6 gj.</p>
</text>
