<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Makelaeis Johannes Staets, Atonoldus de Jaget, J&quot;an Lemmers en Johannes Staets de Jflngc , zullen op donderdag den 17 Sept. &apos;s avonds ten s uien ,ten huvze van Baient Nicuwenhuys in de Nes, in de Btakkegtont verkopen, een party van 47 zakken Huyzen-blaes of Vis-lvm. nevens 10 pakken ,daei in 400 (luks Canedafe Beeie Huyden ; de gemelde 47 zakken Vis-lym is de geheele paity , die de Heer Olip SolotT.ofTonder zig heeft, waet op de kopers vaft kunnen ftact maken. J. Staets, I. Lemmer; en J. Siaets de Jonge , Makelaeis tot Amfteidam , zullen donderdag den 24 September &apos;s avonds te 5 &quot;ten in de Nes in de Brakkegtond, vet|&lt;open, een patty van 25 a 30 pakken zo gave als wrakke Maskovife Juchten. H. Koftcr Steen-B e&apos;tdhouwei enPlaetflypet toiAmft. Ap &apos;tKonings-plcyn tuflehen deKoete-gragt en deßeguliers-dwarsftiaet in &apos;t blanke Haertfteen , mackt en veikoopt aldeihande fooiten van gladde Haeitplaten ; als fyne gepleyfio half gefleepen en blank gcfchueide tot Engelfc Schooifteens en Kaggels; als mede cutieufe Chokolaet-Lak-Diuk-on Farsplaten tot yden contanteme.it. Uytter hand to koop ecu Woning &lt;iet «6 Gemeten.gebruykt by Baftiaen Ditkfz van Ooftende.Nog een Woning met 39 Gemeten.Btuy. ketKryn Janl&apos;z Roos.Nog 3 Gemeten 180 Roeden, Btuykei Coinelis Veiduyn.alle onder dejuiisdiclie vanMiJdeliiainis iu&apos;tEyland van Overflacque. Nog een ftuk Lands gtoot 25 Gemeten 29* Roeden, Brityker Pietei Soeteman in de Eendragts-Poldei onder rieishil.Nog 2 Mei&quot;eu 2SO Roeden,Bmvkei Leenden Wegoeik Nog tuym 27 Gemeten Biuykei Geuit van Belle, in kleyn Pieishil. Ea ten laetfteu nog een Woningè&apos; niet ruym 1: Morgen,en nog sMetgcn 7.0 Plantagie als anders in den Birckonder Soaft,BruykfteiJaepje AertlzWcd.ïmand daei in gadinge hebbende, addrclfere zig aen den Advocaet Johan Hooft den Oude, in de Boekhorftiaet in &apos;s Gravenhago. Tot AmtT. by de Wed. Hanitis in de Nes by de Hal word Contra-Boek gehouden van d« Hollandfe Lotery , daet meu in een «ogenblik kan zien of men Waiof Niet en in wat Cl aft» de Nommeis getiokken zyn. De Lotëiy van de Rvp a j gl.,trekt morgen 1 sSept. op verbeurt* van .00 ducatons aen d&apos;Arr.ft.Ger.Diac.Arm.D&apos;inleg en ovettekening uyt Lcyd., &apos;c\\Heg. Eu andere cetiokke Loteryeri tot van avond 6 uten.Motgen voot t uien legt aen de N.StadsHeibeig een Ithuytgereed. Den 17 Se;-:. &apos;5 middags ten 2 «ten zalrót Nieuwcndam in goede otdte te vooifchyn komen de Kezmis-Pop dei Loteiy van Uoog-en Aartswoud a 4 gl., 1 j Sept. &apos;s morgens 9 Uren nog Loten. NB. Is haeft compleet. Aenftaende zaturdag trekr de Lotery van Landsmeer of Buigetmeefteien der voorn. Doffen veibeuien aen de Amft.Gei.Disc. Aime», aooo gl. en 1 oc gl. aen yder Colle&amp;eur nog Loten tot heden ten 3 uren. Nu veizeekerd Blank ci.it in alle opregtigheyd , zonder de minfte uyrv!&lt;i»t, de Lotery van Raephorft (compleet ftaei vaft) ap Amfterd, Kermis, of uyterlyfe den eerden Octobei t&apos;Amlletdam in de Nieuwe Plantagie zal nekken ; die nabootens wagt zal zig bedrogen vinden NB. Nog Loten , dog hoe lang is onzeekei. Het cieilyk Lotervtje van Wadwey a 3 3 ftvs. vty getd zonder koning , ttekt compleet 21 Sept. of do Directeur A. va» Damme verbeurt 1000 gl. aen de Gorófor n. Armen , zo niet ttekt 11 Odtob. NB. 6 I&apos;iemien van 50 gl. voor de ti hoagfle Inleggers op een Biljet. Nu is vaft dat de Lotery van Goed&apos;tëe ac! gl., mee veel kapitale Ptyzen,4Nieten,den 11 de-zei tiekt,of de Directs. zullen aen deLcydfe enAmft.aiac.2dukats. vooi ydorLot.enioogl. aen ydei Coilect. betalen.ao niet 1» af uyict&apos;.yk 6 Oftob. begint: joLoten konenipeiCeor.</p>
</text>
