<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Men piczcntcen tt.Koop zecker Schoon kapiiael Heeren Huys , daerde in hei mrddco van Jen Dorpe ,an Voorburg , voorzien mtr . grote Kamers eu Sulcttcs,dacr vau&apos;ei* » s behangen zynthebbende eer. groten Thuyn meteen welbtpUme Laen,en een veimickclyk Sptrlhuysagtcr op dcTtekvaeit uytkomende.en althans bewoond wordende by den Heet Kap.teyn Mcuis,uu tegens May 1711 ir aenvacrdcn;dic hietinnc gajinge zoudt mogen hebben kan zig adjeflereu aen den Advr. Mr. Ch irlei van Baerle, of aen den Frocurcur Leonard Hoogdad , bcyde wooncode in de Bagynedraet ia &apos;s Gravcnb ige. Men prezeiweerd te -cihcreu een plaizawe Womnge, roet Thnyn, Boomgaetd Bcc. ouder Vooifchoien, genaemd WOELWTK , gebruvkt geweeft *y deHr. P/ofeil&apos;er Triglanaus.ennuby Mevrouw van Duflen.om re May 1711 te aenvaeiden. lemand daei 10» 21nr gent zynde, ad - dreU&apos;eit zig fUtrecht by de Hr.. Jafper van Lynden Rennnr. van de Hr. van Heemftede of by Pi&apos;ter.van Lngt by de Wiite-poort tot Leyden. Uyt de hand ie Koop zeektr Huys en.Boomgaeragcnatsrrdüiitruansdam gelegen agterden Leydzendam aen&apos;dc Veer.weg , die daer in gading heeft addicucciea zig aen dt Wed. vau Zalr. den Frocurcur Lambert Vyf buvzeo in den Hafc op de Vceikaey by de Wageftraer. Te Dotdregt by J. vennraera is gedrukt en ie-bekomen , Vrti Lrvii Paiavini Hiftoiiamm Coipus Concinr.iirs jtynde ih dt ftyl of woonden gaen verandering gtbrirjt, allcenlyk afaefniuperd het geen den dratd vau de Vcthalcn of der Redenvociingeii te lang ma&apos;ekie , &apos;in Octavo, 45 bladen groot-, en zeet naenwketitig fedrukt. Te Amfteid. by P. de Coup Bockveikoper ia de Kulverftraer jn Cicero, is gcdiukt en word uytgegeven , Een kotte Aermeikinpe over dtn Btief vtri den Apoftel Paulus aen de Gemeente ie Galatie, door Margareta van Dvk in «. Alsmede les Mille 8c irn jour Cootes r*if*üi,Traduits en f Mr. Pétisdela Cioix, Torn. r. in 12. By den zelven word mede ged tukt het vetvolg of XI. Tomé I&apos;Hrftoite de 1&apos; Academie Royale des Sciences, pour P-aonéc 17 o», in 12. t« zyn by boven gemelte nog eenige weynige Exemplaren ie bekomen van de driejarige Reyze van dea Moskovifen Afgezant E. ïsbrants Ides, te Lande gcdaen van Moskou af over Groet- Uftiga , Siiiania , Permis , Siberien, Daour, Groot-Taita.-yen tot in China. Waer by is gevoegd eene beknopte befchtyvinge van China door een Chinecfch Schryver t&apos;zamengedeld, doorgaeni veicierd met veele zeet üyir.iuntende en na &apos;t leven geteekende Kond-Printen rn een zeer nette Landksert, doof den Afgezant op zyne reyze geietkeod, in 4.00 k daetjn&apos;t korte by den zelven uytgegeven te wotden .nSfchinis Socrar&apos;rci Dialogi q-&gt;«iujr. Gr. otl.at. c.irn {Joris J. Ciericr, PririXa* Vua .Ekhinis e Diogtoe Lacrrio,accc_ctur &apos;.que Silvx Fhilologici J.Cleiici, in quibui mulia veicium Gratcoiam et Lai-noAirn , aut emendanwt Lib. I. in i. Te Rortetd.hy Joh. Hof hou; is gedrukt er. in de andere Steden te hek-omen,le PafTe-tcms Agreable 011 Noov.Choixde Bont Monde Tttftes iiitrenieufcs, de Rencontres Piiil&apos;antes dont uaepaitie n&apos;avoitpas encore e&apos;ic mlfeaurjoui, Sec. freonde Edu. augmentee dt plus du doublé ». Als mede P. Hamel vaa deKroont oes Geloofs,hoe dit &apos;&apos;Ontvangen ofte VeiliezentdeVoorreden hebelft cc- ovetoieuginge van de gt&gt;lykenilTe»et vyf Wyze en vyf Dwaze Maegden tot deze dagen,*. Dionri Verhandeling van alle de Chiiuigicale Operatien, Bce. met ■»« kunft PUeten.tetbeelden-j !..i&apos;Tr-jrnenteii in fcroot Otf.Bv dezelve en te L- &gt;den by CWiihof is mede gedrukt _mrnenologi:&lt;:irqua Fluxus MuliebrisMeoJtiuirhanomena Periodi.ViriacirmMtdendiMtthodo.adßari-oives MeehanrCas eiigunrur Auth joh. F rei nd M.H aCd.ChriftiAlurrin.i. Dingsdag den 27 deze» zal het mengen co lirttken dei grote kapitale Loteiy Ve.n Alphen,binnen te Stad Leyden op den vooiden Doden, &apos;s middags ten 2 uren g.fchicden , onder&apos;t opper gezar. let NV&lt;l-Ed. Heeito Convmiflarircnt of de Dirrfteur H. van Dj mme zal toeegl. aen ie Leydle en Arr.fterd. Diacony , en 10 dukwons vCot yder Lot betali-n : de laetttc Loten tol dezen avond ien 6 ritin. De Liefhebbers ca Coliccleurs worden by het mengen en trekken verzogt. Tot dezen avernd ten 6 uien vooft laeft het teftje Loten in de Lotery vanOvetvetn * ( gl.i trekt «bfolcit rompleet den »e January , ap Voorgcfwcide boeten , daer op een yacrftxet ksovnaken-: zvnde gttn verdei uytftcl te «agten. Tot deren avo.-d ten e uien by arccoinmooaric nog Loten zo dr opgeld&apos;j-n&apos;t Lottrytit roiWaieilrg a j-oftitrektromf leet a7j»n.eppeiie j.tan.tee.ducaions voot yder Colk en lnJegg.zo 4 Febr, onttrekt: de Pryt&apos;ri »tygeld,daer endet T a icotr rt.de heo-fte Inlegg.geniet 100 gl. ._&gt;eß~geiuc* vau Wi nk el hebben h y VopnrcMtn dti Collecten bc ronde u.dat haer Loreiy * jefluyv.&apos;tLol.zrer «tiie is «rtavanc-eit.jr o&gt;-d--gevyrdrn compleet 1- trekken 30 1 ot-ti lei 19 d ito,e 1,-na dieo avond m.i n»,- rlj,r.eirren U6r;r)c, I*4ooo taiono, tl» ïneo.Sit.</p>
</text>
