<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Dresden den z6 Januiry.&apos; Sijn Coriinkl.Majefteyt bevint lig noch te Leypzig en verwacht aldaerhet arrivemcnt van den Cardinael Her-. &apos;°g van Saxen Zeytz ,&apos;die men fegt, dat een importante Commilfie van wegens Gjn Keyferl. Majefteyt heeft.&apos; De Hertog van Saxen- Gotha heeft aen fijn Coainkl.&apos; Majeftéyt 6000 Man Infantery. geofFeteert&quot;s ~Men had gemèentdat (yónfe in Brabant (laende Ttoupen ioudcri afloflènmaet men vermoet, dat (y in dit Lant (uilen blijven. Deordrel rijn rects afgegaen, om 40000 Zabel»eengelijck geril Degens &apos;en 6cooo Snaphanen, waer mede de Croqps Armee lal voorlien werden, op het (poedigjte te leveren : Wat aengaet h^t, verftetcken van onfe Armee eri de Lant-Militie, fulcks (al merf niet e:rdcr als by de te rugkomft van den Conipg hooren. De Giaef van Denhof is alhier aengekomèn, om na de Charge van Croons On&lt;l et-Velt heer te folliciteren , wijl men gelooft, had , dat.gemelte Croon» Onder-Veltheer overleden was &gt; doch fchoon defc van fijn ««nekteopgekomen is, foo meent men nochtans, datd&apos;cctftcru T . ~ . .</p>
	<p>fi n merite een «enHenelijcke Charge fal bekomen. Acn &apos;t Hof raa, den Czaaiflen Croons Prins heeft men tyding , dat delaettt gecroude Hertogin van Coutlant op de Reys in een Kranckte is gevallen. Men verlangt leer na de terugkotnft van den Baron van Leeuwéndael uyt Deuemarckén, om het een en het ander met fijn Excellentie te reguleren. • Beilijn den 17 January. De Ópper-Kamerheer Graefvan Wartem- &quot; berg heeft het Generael Erf-Poftmeelters-Ampt gérèiigneert, en hét felve is aec den outften Prins van den rhiiip, omtrent 10 Jaren out, geconfercert, en d&apos;Adtniniftratie daer ovrr aen den Geheymen Racd van Kamieken gegeven. De Opper-AUtelchalisgifte-jh ren weder op zot ArticuUn geëxamineert: Hj loucte voomamentlijk (eggen, hoe hy alhier gegouverneert en &apos;t Geit by/t Hof befteet heeft: Het Geit, &apos;t geen te Minden achterhaelt is J heelt aèn den Graef van Witgenfteyn toebehoort: Al &apos;t geen de Koning&apos; dier byte kort gekomen is, wen op omtrent ic Millioenen begroot: Men wil, dat het Huwelijcktuflchenden Moscoviflen Kroons-Prins en de V olffenbuttelfie Princes geflooien is, en &apos;dat tegenwoordig te olffenbuttel een Moscovifle Afgefani fal aengekomen zijn, om de Huwclijcks- Traftaten te reguleren. De Brieven uyt Pomeren melden, dat het Craflfjuflè Corps fterek gerecruteért, en dé Boeren Knechten, aloni daer fy te bekomen zijn, hier tóe &apos; genomen werden V&apos; Het felve had &apos; ordr&apos;e rot de Marfch j maer iaën wilt noch niet, of het na Polen dan&apos;&apos; na Saxen tiecken foude. De Abt van Busquoit, dia lig uyt &apos;de feeret* Kamérs vao&apos;t Fort l&apos;Eveque én uyt de Baltille gefalveert had.befchuldigt zijnde van eenige Bewegingen in Vranckrijck gefmeet te hebben,1 is door Caflel gepafleert,om lig na Hollant te begeven, na dat hy Switferlant belicht igt en eenigeDuytfe Hoven aengeweeft is s Hy had d&apos;Eer gehad, van den Lantgraef te faluëren, van dehwelcken hy feec wel ontfangen was. Uyt Saxen heeft men, dat Koning Auguilus allé noodige Dispofitien liet maken, om ingeval buyien vrrwachiing de Vyanr in fijn Lant mocht vaUeri, inStaettc zijn van aen den (elvétf wederlhnt te konnen biedenSijn Czaaifle Majefteyt had belooft, dat de in Polen ftaende 66000 Moscoviters na die kant fbudén marcheren, wetwaerts Koning Auguilus goet oordeelde:&quot; Met dele Magt en de Saxilfe Cavallery in Polen,die ten mintien Si 10000 Man ftérk&quot; is, meende men beftant te zijn, om den Vyand,. fchoon defelve al&apos; drie mael foo fterek was als het CraffiiulTe Corps, van een tnvafic te&apos; konnen afhouden. * •••&apos;*</p>
	<p>Coppenhage den i j January. Het Esquadre onder den Vice-A&lt;- miraei Barfus is nu cyndeü jck uyt Noorwegen by Elfenem g-luckig aengekomen: De Baron van Leeuwendeel wert met fi.nGemalin alle momenten van Elfeneut verwacht ; maet wijlde Koning van Polen (eer na fijn acnkomft verlangt(al fijn Excellentie lig hier niet lang Ophouden i ruaer ten eerden de Reys na Sax;n aennemen. Wanneet&apos; del4oo Man byyder Regiment Deenfiè Cavallcry inMaert compleet zijn , Tal delelve io 10 a 11000 Man beliaen. Op het fchrijven, dat men voor omtrent 3 Maenden aen den Sweedfen Senaet te Stockholm afgefonden heeft, en waer in geklaegt wieii.dat van de Sweedfe zijde d&apos;aengenomenNcutraliteyt, door het opbrengen van HolfteynOe; Schepen, gebrootken is, en dat men derhalvcn alhier genootfaeckt was , Reprefalien te gebruyckën, heeft de gemelde Senaet fig by dit v Hofgeëxcufeett, dat het opbrengen der Deenfle Schepen tegen haer wil gefchied was; doch m:n hóórt échter, dat van de Dctuffe zijde fulcke Schepen geconfisqueett, en dat&apos;er noch eenige van de Deenfle*- Capers in d Oolt Zee genomen zijn. De Kooincklijcke voor eenige dagen met vcifcheyde Swe.-dlc Gevangens na Malmoe - ging, is met 40 Man van daer ie rug gekomen;men had fig ingcbeelt,&apos; * dat de Sweden noch meerder van d&apos;onfe op haer Parole viy gelaten - fouden hebben, fchoon men noch geen van haer Gevangens heeft,om tegend&apos;onfeuyt te wiflelen. V &apos; • Hamburg den 30 Jannary. De Meckelenbiugfe Confefentieo tusfchen den Hertog en fijne Standen werden op onfè Dom gccontinu* eert. De Heer Ampt inan van Wohnsfleth heeft&apos;volgens de Brieven&quot; van Gottorpfijn Dimiffie bekomen: &apos;t Ampimanfchap te Hufümis aen den Geheymen Raed Bannier, en dat van Tondercn arn den ~ Grave van Revcntlau geconfereert. De Heer Adminitluteiir van Hol-&apos; &apos; fteyn-Gottorp, die toekomende Weeck hier wil zijn, heeft een genèrael Pardon aen alle Deferteurs, dié in is Jaren weggelopen zijn.eepubliceeri .wanneer fy binnen 3 Maenden te rug komen : Hy iae&lt; ook • 3 jo Man van fijn Militie tot het recmteren van fijn Ttoiipcn in Brabant derwaerts marcheren, wijl het met het werven drrP.ecrute.-i wat langfaem foude toegaen, ter oorfake, dat de Vervingen&apos;groot zijn. Sijn Hoogvorftelijcke Doorluchtigheytde Hettog Antony Ulricb van - wolffenbut tel legt aen het Bloetfpouwen en andere gevaerlijcke Toe- * vallen feetkranck. In Pometea is&apos;men wegens déMatfchder&apos;DeenlTe r en HolfteynfTc Troupen injutlantfeergeallarmeert; Luyckdenjo January. DeStaten van dit Lant ziin vergaden ovet &apos; een Brief, die (y van fijn Keyfeil. Majefteyt ontfangen hebben. D« - - KeyferL Generael Baron de Tollet is io de Ridderfchap van dit LaU ontfangen: Alfoo de Baron deWarnaut, Domheer alhier, overle- &quot;&apos; den en de Collatie in de Maént van d&apos;UnivcrGteyt van Leuven open gevallen is, is de Prefident &apos;van &apos;t Lüyckfe Collegie in fijn plaets Domheer alhier geworden : Men verwacht hem, om pofleffiedaer van te nemen. De Divertiflêménreri van &apos;t Catneval hebben hier bv den GeneraelGraef de Tilly een aenvang met een treffelijck Bal geno- &quot; men. Volgens fchrijven van Namen avanceren de Franfli fterck&apos;inet bet werven van Recruten. • ■ v.</p>
</text>
