<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parifs den 30&apos;January.&apos; Wy hebben feer Hechte&apos; tydingen |iyr de Armee van den Hèitog van NoailltsDie Generael heeft eenwafiho&apos; per&apos;jJe BtieF Végèris de Belegering van Gironne gefchrévep *:&quot; Hy fegr, dat hy defchoonfte diipofiiie van&apos;de Werelt had gemjcckr ,* om Gg iT&apos;tkOttMeefteirvaa&apos;aé&apos;Stad temaken jrdat het Fok Rouge vero«rt&quot;ziiiide&apos;,&apos;hy de&apos;grtjote&apos;Reduyt, die d&apos;Aproclies gétuineeri&apos;cu üjn Èaueryenfoo&apos;wel opgeworpen had ,* Hat den 1 x dcfes tee:s i &apos;grooté Brelïeh&apos;in de Stad wirerf&apos;,&apos; meenende dén r 3 of Te ftbrinertV&apos; het foo fttrck begon te regenen ,&quot;dat al de\Vcrckenohdcii&apos;ti&apos;ópen, deßattèryèn&apos;ingeftorteneènirreparabel Qa»4t&apos;laé&apos;o&apos;de VröTipeQ &apos;vetoótfaeckt was : De Ter &apos;, diete Gifonoe paiTiért fli rp foó&quot;fchtickilijck &apos;óver, dat at&apos;onfe Bruggen weggetpOrlt&apos;en by&apos;iüt al de ffirckeri, felfs niet Ammunitie&apos;én Vivres, omge- Üageri&apos;varen :&quot; Defe BCegi/&apos;i had tot den lóevénfterckgecominueert: De Hsitog van Nóaillês &apos;had&apos;geen ty dingen over Perpignan kunnen lenden ; ló«» dat&apos;de Courier gënootfaeckt is géweeft een groote Oinwej door Arragbri en Bajoene te tiemeh : Nadien men geen particuliere Brieven uftdat&apos; Legér heeft en defe flechie tydingen meteen Cotirfcr aengekomen zijn&apos;,&apos; kan&apos;mehnoch niet wéten de rechten toeftant van &apos;t Legef.vöiH&apos;twelckmcn feer verlegen i|. De Brieven van Zaragozxa &apos;confirmeren, dat de Generael Graef van Starremberg te BalsguerWeet 96&apos; co Man met I&apos;i Stucken Canon byeen verfamelt en cea Gudrni foen ïn di e Plaets gelaten hebbendé, tig foo men feyde na Gironne i&apos;riMatfch begeven had , na alvorens een Spaens Detachementgeen Gg te£en«jnMarfch opponeerde,gerepouffeeri te hebben Mén is hièf (èef ongeruft over&apos;dén tóéftant der Saken in Spange , om dat Konih; Philippus, die te&apos;Zaiagozza is,&apos;geeta Magaüjnen heeft tot , Sa&amp;fiftentie van tijn Tioüpen ,&apos;en gënootfaeckt is geworden 15 Battaillons ba Eftremadura te detacheren. Men arbeythiet fonder ophouden aen&apos;de Sjlttfl&apos;vandeFinantier), om de Troupen ia Staet te rtelleri ,&apos;van in &apos;t begin van April de Campagne t&apos;openfen. De Diir£leur Generael van de Munt is over Matverlatie in lijn Charge belchitldigt, Vermits* hygtoOte Goederen foude befitren,en in ta&apos;üjt verkregen hebben; en nadien men Heeft bevonden,dat&apos;et veel neet Muntbriefjés zijn, al»&apos;t Hof in dé,. RegiQers aengetekent vint, fcediént men fig&apos;van dit pretext, om hem als Icbiildig&apos;aen Malverfatie ie&apos;vervolgen.&apos; &apos; Hier is een &apos;gerucht, dat 6 Konings Schepen,dié vcor ii-kening van Pattlculiéren geëquipeert&apos; , en voorleden Jaet te koch&apos;efort uytgeloopen zijn, een Landing te Rib de Gencrögedaen hebben ; raaér dat defeExpediiie foo ongeluckig&apos;afgeloopen was,dat vap 700 Man ,&apos;diegedébatquèert waren, byna niemani was&apos;afgekomen. DeLuyt. Genetael Marquis de Feuquieres Is overleden, en fijn Gouvernement van Verdun.iendenMargujs deGoisbriant, gegeven. 1 De Hertog van St. Ai|nin is als&apos; Paii* van Vr*an«kti|ck in het Parlement «ntfingen.</p>
</text>
