<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De van State der Vereen&apos;gde Nederlanden fal den defer Maent February doen hefteden de Leverantie der Wagens en&apos;Paerden tot de ■ Artiüery voor de Campagne defes Jaérs 1711.&apos; &apos; &quot;. .. . : *. • &apos;&apos; &quot; * Burgérmeefteienen Raei der S-ad Groningen gedcncken rp4en éerften Mey aenftaendeaen de Meeftbiedende te verpachten hare Bank van Leenin» , met een Oft&apos;oy van 10 Jaten; wier van d Articul nen Co&apos;ndiiitn tot yders gerfjf fulleri te bekomen rijn ie Groiiirgen fr Stads Secretary, t&apos;Amflerdam by A. van Damme, Haer&apos;em van Kelfel, Leyden H. van Damtnc , Hage Bóuquet « Rotterdam B. Bos i&apos;ASjddtlbu&apos;jr&apos;A. Veftetwijck,Utrecht W. van Poolfum, Aernhem A. Smits,Leèu«aerden Halma,Swolß. Hakvoort en Embden Tremel «tYmanis Gading zijn:, de, kan fig op de voorlz. tijt té Groningen op hei Uccren Wijuhüyt laten vi.ideti. &quot; » Tot Amfterdam by Johannes Loots, B .ék en Oacrt vei koper in de Nieuwebrugfteeg in de Jonge Lootsman.wert uytgegeven : De wiVkonft|,e B.;kenkónrt &gt; waer in deflelfs Gronden en B:w ijlen, \*crckingeo en \ etkorringen op bondige, klare en bevatbare u ijlen werden ontvr,i:r; toejepaft optiehedendaegfe Coopnianfchap ,en andue voortomende Gevallen; ten dienfte voor eerft beginnende, om lig in de werkdadigé Oefening «Met Koiift, &apos;t zy met offondc&apos;-tuip van een Meefter.brquaem te maken, en oock voor geoeffende, om de Gronden en Bewïjfen wiskonftiglijck te kénnen en op h*ei wetck 11 Ictren to?paflen j belchreven door Abraham van Diepenbeeck, Rekcnmeeftet, Boekhouder en Mathematicus tot tielf:: NB. Noyt voor d?f:i: meer gednifkt.&quot; &apos;* -r &apos;&apos; &apos; Men brefenteett.te verkopen een Necrlngnjckr de getoerte Spaerpot,(bende in de Hotjtefteeg rot Goijda.mcr fijnToebeWotetl ,rWoónhuys en een Schuur j wacr in h-cér dan&apos;ioo Jaren die Neering is gedaen en noch gecoat iimecit wat;: Diedaer in Gading heeft,adreflere üg ten Huyfe van dé gemelde Po ir y; men fal hem goetßefcheyt doen. Doordien de Lotery vin Ovérv&apos;een in (het is t cbiacht, ótn compleet te trecken , foo verbini fig nu 4e Wed. Hanius,«n te verbeuren ioco . Dücatons aen dé Amfteri. Geref. Diafcony-Arm r , en 20 Gl.&apos;vootyderLotuyttekeerén, indien niet wért getrocken den 25 FebraW: Hét Veytii£eYeial Loten tót den 14 dho, foo defdvt ftrecken. ; &apos;;, • . . , &apos;De E. Commiffariffen der Lotery van yeibinden haer,om uyt te keeren aen d&apos;Aralt. Geref. Diacony- Armen,rjooGL.en voor ydcr Lot een dubbelde Grude Dueaet, indien haet f.oiety niet in de Maent February getrocken wert: Ni den i 2 éito de Loten met Opgelr. Dfcfclve beftaet in i Prils a 1600e,iajeooo, 2 a fiberf 2 a a 2000, 6a 1500,26 l iooo,Scc.i is byM compleet. . 1 Den Gerechte van HiUegom hetfi uytgefchréven een capitale Llocry.vsn y 00c Loten.i j Gl., waer in te Winnen zitn 3 Prijfèn a 6000 Gf.,&apos; ioao\i i f&apos;j&apos;oóï&apos;ls a igool&amp;fc.jèn voorgenomen té trecken &apos;den ? Maert: Niet lancet Loten als tot 28 Feb.,\vaer.op yd-rrtaef kan makeii. Tot den 14 February noch Loten in de&apos;voordeelige Lotery vah&apos;HafeuwouJè, wacr in onder anderhalve Niet tegen een Piiis fo vee! confide-v rable Pr ijlen van 10000,5000,2000 en ioooGl. te winnen zim; trrl.t compleet den 16 Febtuan ,of de Regenten tallen 1000 Gl. acn d&apos;Amft.&apos;. Gwef. Diacony en 5 Ducatons vootyder Lot beulen, fuo deTr&apos;eckingnirtvx oensdag,den 25 dito,begint. . Tot van Avont ten 9 nurend&apos;lnlegenOvertekc-óing inde Lotery var.Uj&apos;tdam, a 7 Gl.} treckt compleet met 1 Ptijfeu a 20000&apos;Gl. . t V i Gedruckttot Hterlem, byABR H * M.C aSTSLEYN » -&apos; - de. Den 5 Februarjrt *711.&apos; &apos;tM** • *-• &gt;*■ &apos; &quot; &apos; I :ti &apos; I.: «• .r. . ij&quot; /1. . &apos; &lt;-• ■</p>
</text>
