<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANKKYK</title>
	<p>Paris dtn 9 fanaar,. Men fpteekt niet meet met zo veel ophef van de Viitory m Spanjen , als Voor suften : dcwy! her .oornaemfte voordeel alleenlvk daer in beftaet, dat men de Engelfe troupeu bioncu Brihuega gevangen genomen heeft. Het Leger van den Koning Phi lippus zeer vermeeyd zynde door de ftc: ke marehes , ca door de Ba «a-lle, ja uytgeruft , en zoud na de kant van Saragolfa trekken , tetwyl tronjozeph Vallejocade Graef van Braccamonte met hunne detachementen den Generael Sianemoerg volgden, welke Generael men gelooide dat met zyne tioupen al in Catalonicn zoud acogekomen zyn , hebbende de bug van Darocca at.ebroken, om 7&gt;&quot;ne vervolgers daer door op te houden. De Koning Philippus wai na de kant tan Lo;iogno vertrokken om de Koninj&apos;i.inc daer te vinden en met dezelve va Madiid te gaeu , dog hate Majeftcvt was den i) met den Prins van Afturieu te Nagera 10 mylen van Burgos aen: eland, om. dat te Logiogno de Kinderpokjens in zwang gingen Na dat de Koning zyne Gemalinne te Madrid te rug gebragt zal hebben , wil hy rig wederom by zyn Leejer voegen , het welk (zo als men hier voorgeeft) ten langden den vyfentwintigfte van de. e maead in de vlakte vanliarcclon &lt; zal weacn. Men hoopte tegens dien tyd ook meelter te wezm van Giroaric, welke Stad maer door een gedeelte der troupert van den Hertog van Noailles belegerd was, zynde m-t oen detachement reeds te Let.da aengekomen ,om den ts rug tugt van den Generael Starremberg aen die kant te btJemnrureu. De Lf. Gepcrael de Croiz zette den maja&quot;ch oyt Navarre na Sarajofla voort. De vyandtlyke Kolonel Nebot had in het Koningryk van Valencia veeleftropiugen geduen. De meefte lelykt iroupen.die mes re Brihucj;» gc*«ngco genomen heeft,was ie Madrid gebiagt. Men verfpreyd hiet,dat even na de Bataille by die plaets, deKon.van Spanjen den Keit. van Vendome had opgedrongtn om een ki.je met gonae fpetien aen te nemen , ca datdie Geneaei, het zeer lang te vergeefs geweygerd hebbende, des volgenden dag het kisjen had geopend voor her hoofd der Troupen aen dewelke hy de g-hcele fomme uytgedeeld Te Rochefort zyn 2 Schoen uyt Petu gekomen mede brengende joa duyzent Eens die deßilïchop van Pan aen den Koning van Spanjen fend., mitsgaders 1 z gou je Ktndeliien en 11 ooude Koppen in het midden van dewelke ceac Bezuur Sieeo is, die de eygenfehap heeft om het -ergift van andere Ltcjueurs te ondeifc&apos;iryden. De Keutvorft van Keulen be md zig tegenwoordig te Veifaiües onder dennaemvao Billchop van Tongeren. Men wil dar hy hier gekomen is, om zyn Tra&amp;.tei met den Konio* , hetwelk haeft leneyndeis, tev-inxu wen, eoombeta&apos;ingevoor/yue Troupeo eu van dcü&apos;elfs agtcitlallige penlioenea te veifjekcn.</p>
</text>
