<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Men piezenteert te Huut of te Koop zeker fchoon kapitacl Hteren Huys.ftaende in &apos;t midden van dcnDoipc van Voorburg,voorzien met grote Kamers en Saletten,daer van&apos;er 4a 5 behangen zyn;htbbcnde een groten Thuyn met een wclbeplante Laen.en een veimackeJyk Speelhuys agtct op deTtekvaert uytkomende.en althans bewoond wordende by den Heer Kapiteyn Meuis.nu tegens May 1711 te acnvaerdcn;die&gt; hier inne gadinge zoude mogen hebben kan zig adrelTércn aen den Advt. Mt. Charlcs vau Baeilc, of aen den Procureur Lconard Hoogdad , beyde woonendc in de Bagyneftraet in &apos;s Gravcnhagc. Te Koop , een we! ter Neeting-ftaend dooitimmerd Wooohuysen Zoitkeet daer annex, met! yzere Pannen , Wattibak , Sme&apos;tkuypen, Peekelbak , Zoutkafltn , Sec. ftaende en gelegen tot Delfshavtn onirect het Weder-Hoofd , genaemd de Zout Berg , alwaei lange jaren het Zbutzieden is en nog werd gedaen. Nader onderrigring is aldaer in de voorfz Zoutkcet,of in &apos;s Gravcnhagc by den Piecr. Harmawus gorsman, en t&apos;Amfteidam by Jan van Zon Koopman op de Keyzersgiagr, re bekomen. Tot aenftaendc Satutdag avond voot het aldetlaeft den inleg en overtekening uit U:k, in de Deftige Capitale Loten van Alphen, de Trekking abfpluit Compleet onder &apos;1 Qppergefag det Wel Ed: Heeren CommiiTarifle 20 defer of den Pit. lal tooo gl. aen de Leidfe en Amftetd: Diac. ,en ro Duwtont voot yder Lot betalen zo de Trekking 27 Jan. hier begint, de Coücfteuis raoeteu alle avont haet Copy affende. Doordien Hartillton enßlank van rer zydc kenbaer wotd,dat veifche de Inleggers twyfelen.als of de Capitale Lotety dcrSiadMonnikcnd. den iS wel compleet onder haer directie zal te voorferryn komen, en om dit weg te neinen,zo veibinden haer gem. Directeur.! ons voot ydtt Lot uyt te keeten 2jgl,,ingevalle dees wytbetoemdeLotety niet op gem.maendag den 2« derer onder &apos;t ogptegezag van deHeeien Butgetm. der voorn. Stad.getrokken werd.nazaturdag den 17 zullen of kunne geen Loten merr weiden aen genomen. De Lotery van Bleyswyk van maer 2j»o Loten a 12 gl. yder Lot, zal compleet nekken op den 20 dezer op alle onovertredelyke pene. Doordien &apos;de Lotery van Qyeiveen a 6 gl. zeer vette is geavanceert ener weynig Loten tot compleet ttekke manqueeten , werdden inleg geprolongeert tot 14 Jan., zal abzqluyt den 16 dito wotden getrokke op onvetbeu;elyke peene. &apos;Tot dezen avond 7 uren nog Loten indeßyp a 4 gl.,trekt onwtikbaer 2oJan.of deßegenten en J.Ratelband vrrbeurenteioogl.aend&apos;Am!}. ÉGet.Diac. Arm.en 400 ;;!. aen die «anHaerlem. DeColtt.gelieven haer Copy rydelyk te zenden.De Lyften 2; ditoby Ratelband te bekomen. &quot;. &apos; Tot zaïurdag-avoad nog Loten en ovettekeniug in de v&apos;oordeelige Loteiy vafi Hazerswoude , waer io voot s gl. onder anderhalve niet, ie winnen x Pryzea » 10000 2 a $000, z a 2000, is a 1000. gl. enz. De tiekking abloluyt compleet den i Februaiy ,of dt Regenten vctbeuten 100» g!. aen de Diaco&apos;ny en j Ducatons voot ydet Lot, zo niet immediaet op Alphen begind. DeLocery vanUytdan a 7 gl.trekt complee- met zPtyz,eu a zc0»0,2 a «000 gl.&amp;c.dén ïoJanuarj.D&apos;inlegtott7dit.o:(iieh avond moetende CAls.haer UetfteCopye zenden aenF.Haiiius in deNes over deHalftceg.daerz 1 Jan.deLyft te bekomen is.Niemand vfimym hierfyn famjyn. .:&lt;Jfci&quot;o r,ot compleet trekken jrrLoteiy totOoftgraef-dyk van m Kl7fooLotcn a2ogl.nog eenige weynig Loten mauqueer-n.zal r ▼ ; ::;-.-- ;a4joc,: .2000,111 nog 2-&gt;a 1000 en meer artdere,t&apos;r* t 26 Jan. niet luntjer Loten zondfr ongeld j</p>
</text>
