<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Te Dordtegt is tuflchen den 5 en 6 January 17 12 geflolcn, 1 Lampetfchotel en Kan.wegende 71 oneen 8 en een half engels,nieuwe keur; z Gautieies, $s onc; 4 Kar.delieis, 3S onc. 12 eng.; 1 Snuyter en Bak, ie ene. 3 en een half eng.; 1 Kantdoos, 3? en een half ©nc.;2 Poejerdozen, 2 Juweeldozen, 2 Mocsjesdo.&apos;en, t&apos;zamc, 38 onc. 13 eng.; 2 Borftel*, 7 onc, 13 en een half eng. ; ; Speldekiiffen , 3 onc. 17 en een half eng.; 2 Flesjes, 16 onc. 13 eu een half eng.; 2 Kommetjes met dekzels, 22 onc. 18 eng.-, 1 Koll&apos;oleije, 5 onc. 12 eng. Al &apos;t voorfz geteykend met een gcfr.ede Wapen ovael. 1 TafelbcJ, 9 onc. 17 en een half eng. ongemerkt; 1 Schtyfftelzel beftaende in 1 Inkt- en Santkoker en Fenladen, r 2 onc. 13 en een half eng. ; 1 Theeketel, Cohfoort en Lamp ; 1 Coffykan met 3 kinnen en kettingjesdaer aen; twee Schcnkborden met fchuynie quadions; ; Spoelkommen; 12 Lepels en Vorken, gelleepcn, gemeikt A.8.; nog 1 Inktkoker mei zyn roebehoten.daerby z ziheie Pennen; 1 gegoten ïteyhouije; 1 Taenlchopje; 2 ronde Theebusjes, het eene met een middelfchor; 6 Theelepeltjes, 6 Vorkjes en 6 Mesje-; 2 Oólt-lndiie Tiekpotjes met zilver befiagen, daer by een Balyntje met een goud knopje daer op ; Neusdoekken van heele en halve brectten, Mouwen, Marzen, Kappen, Hemden, Schoitokleedea en veel Vrouwe Linnen tot het Lyf bekorende, alle getevkend met A. B. met een Kroon daer boven, en ander M. R. Nog aen contant geld 500 gulds. Die het zelve of eenige van de vooifz. Goederen ie ie*t west te b.-engen, adratfere het aen den Knegt van&apos;t Zilverfmits Gild te Dordt, zal na proportie fykelyk wolden beloond. En hoewel dit voorfz. in de Couiauten te zenen voortaer zal worden gedilcontinueerd, is het zelve niet te legt gekomen, en worden alle eeilyke Luvden verzogt, haer ieis daer v.i.i te voren komende, het te willen aenhouden en bekend te maken , onder belofte als veren , ca zal ingeval &apos;ei iets te legt komt, het zelve in Ce Couiauten weiden genotiiiceetd. Uytterh md te Hoop , een vennaerdeen van ouds altyd bcioemde Neeiingtykc Herberg , met de Stallinge voot 20 Paeiden en gevolg , genaemd de Goude Vage 1, »:t:i in met alle florizaatic als nog werd gedaen, gelegen ontient de üietdyklc-Poort binnen de Stad Dordtegt ; aei: re vaerden ten eeiilcn of tegen May 1712. Te Koop ofte Huut zeeker .vel geleegen Huys, met zyn Boonigaerd, Tuyn, Lanen, Stallingen, Kaetshtiyzen, en Boeienhuys op de voor Baffecourt ,zo als het 1 geiieelen ommettek isleggeude bezuyden &apos;t Haegfe Bolch , tan ouds genaemd &apos;t Huys Ter Noot: Te bevfagen aen de State-iludé A. Veivloct in &apos;« Giavenhage. Door-de grete toeloop word-in Zevenbergen niet langer gecollecteerd als tot den 18 January 1712. Tot van avond ten 7 uren nog Loten in Nieuwerkeiks Lotery a 22 lluyvs. , trekt overmorgen ter boete van 1000 duc.uen aen ydet Collecte-ar te verbeuren , boven haer gecollecteerde penningen. De E. Recenter, eu DiTeéteirs D. vanden Daieti en A. van Danrr.e verbeuren 1000 Daelders aen de Amft. Geref. Dinc. Armen, indien de weergaloze Lotery van Woamer a 44 fts. (zynde maer 3 Kietiesjop Vrouwendag d«n2Fcbi. niet ttekt. D&apos;lnleg tot 2 jjanuary &apos;t langft. Om de futficinte reden t.-ekr de Loteiye van Koedyk a s gl.deu 23 Jan. of Stiandei enßatelband zulleu uyrkeeien 11 00 gl. -aen deGer. enL&apos;avt.Diac.Arm.t&apos;Amft.,indien dezelve Jen 1 Feb.l7i2nici watt aengevangen.pca Inleg tot z&apos;ajan.: soLoren opißüjet kom peiCei.r. Voor wind en droom gaet den Inieg va.-.&apos;t aciitrekkelyk Lotciytje ten behoeve der Heerl. van beyde de Ka.iwykcn eu&apos;t Zand: &apos;t is r„aet 4 gl. en fteekt bvra rondom vol voordeel. Den inleg zal onverwagt beiaft worden met 4 fts. per Lot. NB. &apos;t Moet op den 6 Febr. na by Aihiteidam compleet getrokken werden. Het is en-ho i geftand dat de Loteiy der Gehuften vanwoerden, met 3 Pryzen t&apos; za men 50000 gl, compleet aen den Overtoom in de Plaets Ra va el lal getrokken we: dei. Eiai.k en alle Collecteurs geven nog Loten; dog &apos;t is haelt te. eynde. Alzo de Lote v van Kicuwendam .-■ 3 gl., in ftaei van trekken is, diuird den Inleg voort allerlaetft tot 25 dezer, om abzoluyt te trekken to dezerot uytetlyk 8 febr. zyne.e Vatieuavond.efd&apos;E.. Regenten veibeuren 1000 aen de Amlleid. Luteifc Diac. en 6 voot eik Lot boven den ir.le»: v- ei 10c &apos;Ie Cc I&apos;s. 7 o nier trekt tot ovtkeeiii g win de vooin. 6 gequalifioeeid woiden. Daet in 2 a loc 00,2 a 6000,2 a 3000&amp; C Dootdien nóg eenige weynige Loten «vet zvn in de boven alle voordelige Loteiy van Goed ei cc » $ gl., wet den dezelven voor &apos;t laetfte ;eve.i to: 2? Jan., w; 1 .ie trekking a&apos;,,i&apos;jliiit neg in; jo diio.De Directeurs zullen 500 gl. betalen.zo niet gciieel compleet : de x hoc&quot;-&apos; e Inleggers 1 .I,le et. \dc. ico en de * volgende yder jo gl.; 51 Laren Uoit 1 per Cent.</p>
</text>
