<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>H. Makieei, M ikélaer, znl dingsdng deq y jtiiiy tot Amllerdani in&apos;r Nieuwe r.eere-Logement op de Haerkmmci-dyk , &apos;savooKs ten t Xiien.by appoiaftcment van dc Ed. Heeren vnn den Geregte, aen de meeftbiedende verkopen, een party van 29 Vaten Inlandfe Pot-As. De Makel:: e.-, M.Cooltgens,H. van Grootveld en A. Verbeek, zullen donderdag den 11 Juny, &apos;s avonds ten 6 uren, ten-liuvze van Chiifti &apos;.en Metz in dc Kaivetftrnet , in de Keyzeis K 1001», verkopen , een p.uty van 1 7 Stukken curieuze wcl-bewacidc Ovet-Moezel-Wynen, van dc gewadcr. vnn de j-aren 1-01 en 1706. De Heeren Executeuis van den Tellnnientc van wykn de Heet Ptocr. ibraharn Seikntt van Wouw,zullen donderdag den 11 Juny in den Hngc in den Tliuyn van Jean de La Bo.ncre Kafteleyn van de Haegfe Coufreric van Fiom, acu.de Zuyd-Ooft Cingel tufl&apos;chen de Bree- en Boekhorftrnet, verkopen , dcfl&apos;elf, r-ngclnte 0.-.uigc- Citroen- Chiiiaes- en Limoen-Bomen ; nis mede zeer fchone en na de konrt gefielde Oculatien van t. 2, }, 4 en f jnren Fut; mitsgaders Laurieren, Arbutus, Louius, &apos;i imus, Lintifques, gek Jafl&apos;emin , en veifcheyde fooiten van Mvrtus-Boineii en ande.e By-gewnlien. Alles 2 dagen voor de verkopingc aldaet te zien. Simon Vlaet Rentmceder tot Utrechr zal aldaer zaturdag den 13 Jnny.&apos;s namiddags ten 3 uren.op&apos;rOude-Kerkhof in de Keyz.ers-Kroon verkopeii,den eygendom vnn zee, fcubneTliienden.beftaende in allerhande Koorn,gcnacmd de Swefeienger-Thienden.leggende tudchea Zuyien en de Kaïthuyzers ter beyder z.yuen van den Daelfendyk , alle digt by Utiecnt , enbeftaendc in de navolgende Blokken ; eerftelvk het Zuydeyndféßlok. het Ooft er-Blok, het Noordeyndfe-iilok. den nieuwen Thiend op Swéfeieng, en de kiytendcThieudeu uyt alle de vootfz Blokken ; item de Alkminr-Thie id op Maeifevecn, aen den Smalkn-dyk rot Ma»rfeu , bellaeiide mede in allerhande Koorn, en ook den krytenden Thiend ; alles brtedei by de Biljetten gee&apos;xprefl&apos;cerd. Donderdag den is Juny &apos;s namiddags ten 2 uien, zal te Delft&quot;op St.Lucas Gilde-kamer, verkogt worden, een Koninglvk Horologe met zvn Wyzinge nen 4 r.yden , gnende ca rl le.rdeeen jaer en 6 wecken , gc-niaekt dooi Sevetyn Oofterwyk , met zeet veei z.ilvei , pedieeven doot den weergalozen Meefter Je: ir BiüTm Hiftorie- en Beeld-w eiker; &apos;t zelvn kan alle dagen gezien weiden by Johanues Oofterwyk Hoiologemnker in de Kalverftraet ie Amftcidam, tot den 13 Juny ,en daegs voor de verkoping te Öelffop de Gilde-kamer voornoemd. F. Coidelois,A. Doel muu en J.de Viever Makel acts tot Rott., zullen op r o Juny 17 11 &apos;s namiddag sten 4 uren inde Herberg de Zwarte Leeuw verkopen.ontrent 2300 Riemen Schryf-en Druk-papkren,kggende op de Solder vanChnrks Bouelier in dc grote Wvnbrug-ftrnct. Maendagdcn 1; Juny zal men in &apos;sGravenliage ten huyze van de Wed.Uytweif B&apos;oekverkoopfter in dcSpiiyfliaet,verkopen, de nagdate Boeken van de Heeren D. Mille en J. Hfoppekamu , beftaende in een fchone verzameling van veck voorttctfelyke Boeken in verfchcyde Fac.&apos;.lteyten en Talen ; waer by komt over dc &apos;300 fluks origineck TcekêningCnén een paitv I&apos;rinrkoiift van de befte Italiaenfe en andeie Meefters. De Cntalegucn zyn te bekomen r&apos;Ainlterdani by J. Oofterwyk en Wacsbcrge , Leyden Vivie , Delft&quot;Beman , Ratteid. Willis en N. Bofch , Goadn Endenburg , Arnhem Smits , Nymegen vnn Weezel, Utrecht van Thiei, etc. Tot van avond ten &lt;-, uren nóg loten in de Lotery van Schcrmerhorn a 8 gl., ttekt den 12 dezes op de gefielde pennlitc t. De trekking van de laerfte Verdeel iuge van dc Loter.ye der Stad Hacrlem compleet} z.al op zyn knglVe dén 10 Juny voor vaft acuvar.g acemen, weshalve een ydet :nct het inteekénen zig fpoedige. Die 20 Loren op een biljec en devis inlegt, koit t tea honderd. vVydagden to Juny tiekt compleet het cieilyk Loterytie van Zwneg , waer in vooi 3 gl. 210 Pryzen vnn 1000 tot sogl. en atndcre na advenanr ; den lukg zonder opgeld tot den 1 7 dezes, wanneet dc Colkcicurs hare laetfte Copye moeten afzenden, Deo 13 J.mj- namiddag ten 3 uien, trekt vaft vol de honingiaed der Lotetyen van Oud-Kaiipel-en Koedyk by Alkmaet a 4 gl.; den inleg tot van avond C uren, waer r.n luteietlnuten en Colleéts. z.ig kunnen reguleren. De Lyften zulknby J. Ratelband uytgegeven weiden. Om die teedi hebben iugekgt ir.&apos;t laetfie Reftnnt dei Loteryc van de Loosdrcgte niet op te houden , wyl men eet compleet is , zo zal .gemelde Loterye in plaets VtHi den 21 , woensdag den 17 dezes&apos;s namiddags ten 3 urer» t&apos;Amfterdnm ttekken. &apos;t Lot als nog vooi n gl. De Lotery van Zevenbergen Af. gl. &apos;t Lot , voorzien met 10 Pryzen a 4000, i« a 201,0, en 30 a 1000 gl. Sec. , zal in de Stads Doelen te Rotterdam compleet t rekke.. 1 - junv, of de Regenten zullen veibeuren 1000 gl. nen den Armen, zo den 16 daei aen niet tiekt. De Lotery van Slee .yk n 1 r gl. trekt compleet hy Amfterd. den 1 j Juny , op verbeurte van 4000 gl. ; de Loten maet tot eveimotgen zonder opgeld. Js verzien n.et 3 1 rjzcir ~ nt;.,| n 6000, 3 a joöo, j a 1 joo, 30 a 1000, 30 a 400 gl. Bcc, en maet icooo Loten. Tot Viyda^-avond nop Laten in dc Lotety v- ,i Uilkgom a 3 gl.; trekt 11 Juny ,op pcene van tooo goude Ducatons ;is vooizienmet t Pryzca a«co% 3 3 3000, 3 3 r;oo, 2$ * zoeo tl. Jee. De Ptyzen uyt Winkel weiden biet iv veiwifi&apos;eld. Niemand wagt verdei uytftel. Vredcmakc s en Kerkta&apos;teftevieJl der dorpeHatiwert zullen uytkeeren aendeAmft.Get.Diac.Ar.ioooßixd.eniogl.voor&apos;tLot,indien haet •loteryc den z7 dezer bin,i&lt;-« Hoorn niet trekt. Prvzen vin rooo.i 500,2000,3000,6000,i0000,enz0000 gl.geen Nieien,Loten tot den r&lt;. De Goud-, Zilrci- en Geld Loie. j vnn Nietii-erkerk op den Tflèl i 22 Ituyvs. trek» 23 Juny , ondet verbeurte van 1000 dukatons aen ck.t Armen, zo nkt nekt 30 d:to ; den Inleg tot 20 Juny. NE. &apos;Men trekt voor :2 fts. na Pryzen v:\n 2500, 1600, 1100 gl. Sec. Het aldcrlaetfie R-f. ut vu: Kromntc.&apos;ydvU a 4gl. , waer iii.fifi Piyrcn var, ico tor 4000 gl. . met veele tufl&apos;chen-pryzen ,en 2 nieten, wl getrokken werden den 4 July, op verbeurte vnn 1000 gl. nen de Gercf. Dinc. Aftnén. Den &apos;. lieg tot den 1 dito.</p>
</text>
