<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Parijs den 10 Maett.Te Port-Louys is het Schip Aichion uytweft- Ibiien gwrriveert, wa er van de Capiteyn rapporteerde, dal hy 40 Mijlen a:n defc kant van &apos;t canael van Bahama gefcheyden was van •• ... &apos; &apos; - deïpacaiTi FlotiUa, beïlaande in t r Schepen, als 4 SpJsnfle,; van : St.Malo, 1 van Marfieljc, 2 Ftanffc , en &apos;t biv-:i ne: melte Schip Archion j men ver\ittchie alle d*g &lt;y&lt;iir&gt;» vjh derfdvcr 1 arrivcmcnt in Spange j en men hoopt, dat het G&apos;-U, &apos;t \yrlef nicdei komt, veel lal helpen, om Coning Philippus te verlekcrert. Hier weit i niet als van Vrede gefproken, met (ulck een vartrouwcii , dat het niet - meet twijffelbaer fchijnt, ofdefelve lal in% kort gemaick: uefen: - Men verwacht een Exprellè met tydfng van &apos;t arri»emc;it onier Minit fleri op de Frontieren van Hollant en van hier eerfte Emreveu met de i CommiiTariflTen der Geallieerden : Men fegt,dat de Coning alles foo-. • danig faciliteert, d».t d&apos;eerfte Difficuhey teo voor &apos;t eynde van Aiaert , weggenomen, en de generale Vredehandeling ia ia 3 Maeaden ten . uytterften geëyndigt fal zijn: De Equipage onler Plrnipotentiariflea &apos; is vérrtocken , mier fal te Valeucijn blijven , tot de kom tl van den • Courier, die meer licht van de dispolicie der &lt;&gt;aken fal geven. Ceuc-1 Beyeren is 8 dagen te VerfaÜles geweeft: DoConing heeft verkheyde- I malen met hem in de Tuyft:a]&gt;ewandelt,cn een feer tedere Vriaifrhap en een volle vertrouwentheyt betuygt:Men hoopt,Hat fijnCeurvotftcl, Doorl. Gjngewenfte Sati&amp;faftie, vin weer in £j.n Lant ie komen, fal verkrijgen; en men verfekert,&lt;iat in faveur van lijn herftclitpg fijn Ma. jefteyt geotdonncen heeft eenigePo n-en toe te (taen.ww in Hjr lon. dei niet loade confenrercn : Dcfe Prins toont meer blijdfchijj als voor defen 1 OndermiTchen vcrfjy.nt men niets, om de Krijgspre» paratien te pcrhaeftch en te faciliteren , foo veel als &apos;t gemecne Geltgcbreck tóeiaet: 100000 Ecus zijn aén den HeerFraget,Commifl}&gt;ris Generael derVivres,betae t: Men heloofc hem noch gcooter Sommen, om fijn Credit te houden. AldegeftrengheytdciMinifters kan niet verhinderen, dat veel OiHcicrs op de v:rtckering van een aenftacnde Vrode Gg van haer Equipage ontflaen. „ Berlijn den 8 Maert. Volgens de advyfen nyt Mittau hebbende Musce viters het Steedje Petn met een Stratagema verovert,en de daer in gewefe 100 Polen uyrgedreven: De Stad Cauen, j Mijl van dier leggepde, vreesde oocïc voor een Overval der Muscovifr&lt;; Men befpeurt alsnoch geen de minfte ddêlv-*, dat 1y Elbing willen inruymen ; maet wel, dat aldaer in de Kercken voor dea Czaar, als of Hy Souvereyn was,&quot; gebeden wiert : Die Stad is oen vijlen den Ceurvorft van Brandenburg voor 500000 Gulden, dia Polen Hem fdraldig was, verparit, om welcke reden de Coi\jng van Pruyflen defelve oock in &apos;t Jaer 1698 heeft laten occuperen. Te Wat* fchou was de Selfie tot den 1 dcfes gelimiteert: De Heeren Lanr-Boden wilden niet (temmen, foo lam de Saxife Troupen van d&apos;Adelijka Goederen niet weg genomen en ly van de Contributien bevrijt zijn. Coppenhage den 8 Maert. Sijn Konincklijcke Majefteyt isWoensdag morgen na Schoonen gevaren, en Donderdag morgen we&apos;er her• waerts gekomen; hebbende fijn Armee aldaer gemontterr, en r jdo® Man fterek bevonden , en aen den Luyt. Generael Rantziu het Conimando daet óver geconfeteerr, met ordre.om, fop haeft het Regiment van Foeftman by hem gekomen is, de Sleden, die te rug getrocken 1 zijn, optefoecken, en tot een Battailfe te nootfalan.</p>
</text>
