<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SWITSERLANT</title>
	<p>&apos; Schlfhiud-n den 6 Maert. De Canions Zurich cn Bern zijn zedert eenigen lijt alleen met de Doggenburgfe&apos;Saeck betig geaeeli, fonder : kan penetreren , waerom of tot wat cynde : De aldaer op nicu ontftane Brouilleryeri zijn door de vertrouw Petfoon , cien Zu- ; lich derwaerts gefonden heeft, bygeiegt. &apos;t Congres der Grifons te &apos;j Coire is gefcheyden : Men bid aldaer gercfolveert, om voor de Troupender Geallieerden de Paflfage door dat Lant te (7uyt?n , ot&gt;ler pretext, dat men het Traftaet van &apos;t Jaer 1707 niet nagekomen had, en tegen d E.ftelijcke Alliantie de uyivoer van Granei» uyt het Rijck | dettvaerts weygerde : De aldaer refidetende Keyferl. Minifter was f daerover fect geallarmeert geworden : Ds Heer Mutiningj , Secre- i titis van haer Brittaniiifc Majcfteyt aldaer, bqd hierop met dele i Saeck gemelcert en aen de voorn ie&gt;Mfte van de GriCins.en infonder- | lieyt de Proteftantfe aengetoont , dat men tot een Saeck van fufeken natuur foo fchielijck (liet treden, foo men de Negotiatien van Hier Miniller in den Hieg niet wilde lten te niet lopen j waer door fy lig bedacht hadden j foo dat alles eyndelijck in&apos;ér minne was by gelegt : &apos;tlt feker, dat fonder defe Reprc(éntati« van den Engelflen Minifter de Grifons ontwijftelbact tot fulck een Demarche getreden fouden hebben; n{ectegenftiende&apos; de Incónvenienteïi »■ die de ver-1 ftandigfte onder haer itter uyt te gemoet laijeri.&quot; :li&gt;&apos;t Daupbine&apos; was Vnyder particulier défsxtf Weg&lt;n» het af kopen der Paulette gefonden : De Kamer der Geè!tgë«rden,\vaJ «f&gt; 60c Livreien de Raedshee-. 1 few# PieCdenten Veel liodgei»*e«.&lt;«ert&apos;i&quot; Meii *etVa--!ite&apos; in &apos;i kort &apos;&apos; &apos; ■ • , ■ &apos;&apos; • . : JL s:*. ■ &apos;« .&apos; . - • V &apos; • ■ • 11 I.&apos; .• eenordre, volgens &apos;t wclck ydèr P.iroUiic ; tyan voor de Troupei» foude moeten tourneren ; dcc!) men geloofde , aat yder lig n&gt;ct daer van lal kunnen bevrijden :. Dc bel«iiingen ia &apos;i Praiiciie conve wareri7joóco Liytes Ijoogerals in voorgaande Jaren. Dr. Lanaini tra&amp;cert tè Mila&lt;n met den Kcylêri. &apos;Ztimjungen pvct.de 40000 Piftolcn , die van den Groot Hertog van Toscaucu getyft zijn: De Rcpublijck Liicj (al 500 c geven. , ,</p>
</text>
