<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN</title>
	<p>. Romadenu February. luhit Confiftorie, &apos;t welck de Paus Woensdag hielt, zijn de Cardinalen R&apos;.iffb en Tanara tot Legaten van Fctraii.cn Romagne verkoören, en behalven vee.l Abdyen iS Bisdomme,n voorgeftelt, daer onderzin Catalonien op de Nominatie van Koning Carel; doch voor Koning Philippus fchijnt men niets te willen doen, voor dat ds Kerckelijcke Sioel in Haer Eer herftelt is, en lbo lang als de Ptoccflen in de Nunciatuur niet atgedaen zijn.waer op deneer Molines geproieflcert heeft, feggende, dat onder andere Kercken wel een van Duytflant is geproponeert geworden , fonder de Proceflèn in de Nunciatuur te formeren, ten tijde als de Nuncius Davia fig van dit Hof geabfenieert had. Turin den 26 February. De Sneeu , die voorleden Weeck op de Vlackte was gevallen, is van geen duur gewecli; maer op het Gebergteiseen feer grooie quant iteyt gevallen,waer door de Paflages voor eenigen tijt moeyelijck lullen zijn. Volgens d&apos;Advyfenliyr. Savoyen • j maken de Vyanden aldaer en in&apos;t Dauphiné aen verfcheyde kanten j .Magafijnen vaaHooy, Koorn en Meel, en bedienen lig daer toe van j eengedeelte van &apos;t Kootn, &apos;t welck voor eenigen tijt in Provence ar- • liveerde. Eergifteren qiuin hier over Genoua uyt Catalonien Mylotd Rocheford,&gt; hebbende eenige Dragonders van lijn Regiment, vooi het welck hy Paerden laet koopen, medegebracht. Gifteren was lijn Konincklijcke Hoogheyt te laVenerie, en keerde&apos;s avonts te rug. Voorleden Weeck is de ivlarquis Don Rubia, Envoye van Koniug CtreHll., vinMilaengwverteert. Venetienden 1 Maert. *Met de Brieven.van Conftantinopolen heeft men, dac niettegenftaende de Stilftant van Wapenen luflcheß de Potte en den Czaar voor 5 jaren was geprolongeert, dc Tutcken foo wel als de Moscoviters % op deG&apos;en en gearmeert hieldenjen fchoon de Armature, na de Swatte Zeegedeftineert,opgefchortwas , foo wiert aen&apos;t uytruften der Sultanen en Galeotren gearbeyt, devvtlcke in de Witte Zee* tot Convoy der Caraïanen fouden dienen, e&apos;u kruy ITen, ,om die Zee van de Capers der Ch&apos;rirtenen fuy vet tc hou Jen : Hoe ge- i negen de Prima Vizier ooikwas tot den Oorlej tegen de Chritttn j Pritieen , foo bleef nochtans de Sultan met den Divaji gerefoivcert; ! om de Vrede metdefelve te continueren ; entueuhid reets de iiieu ; geworven Troupen beginnen af te dancken.</p>
</text>
