<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;s Graveqhage den 14 Maert. De Lnjrt- Gcfeetad Pascal, Commandant van Bruflêl, «1 ie Luy t. Gcnerael Wrangel met dra CollonelColija Latnbettzifn gifteten uytrßrabant alhier gearriveert: DcLuyt. GeneraelCadogam w«rt van avont of morgen vandaeroock versacht.. Defeu voormiddag zijn de Hertog van Arembcrg en de Graef van Clermont met de Heeren haer Hoog Mog. Gedeputeerden iade Treves Kamer ia Conferentie ge weeft. Ter felver tijt heeft dc Heer van Rechteren alt Brigadier van de Cavallery den Eed ter Vergadering van haer Hoog Mog. aflegt. De Hertog van Matlborough, de Lord Townfend en andere Heeren aij n defen voormiddag in 1 Hays van den Gracf van zinfeo. tforf by een geweeft. De Heer d&apos;Ayrollei heeft oyt ordre van haer Majefteyt van Groot Brittannien tot Rotterdam aen yder van de Paltle,ien getale van 931 m?t het laetfic Convoy uyt Engelant overgekomen,; Guldea wefen uytdedentot de Reys na haer Lant. de Brieven uytvlaen&amp;rei wkrt foodanig met bet fortificeren van Warnt|pn en aodere Plactfen voortgevaren, dat dw kaeft inftact van DcfeaCe feu. den zijn-gebracht. *&apos; &quot;&apos; . j Scli 3ut, Burgermeefteren en Regectders van Scfeoorl notificeren en vaerfchouwen een yder by defen, dat haer aloude geprevilegeerde Pain;. Marckt.foo van Koeyen,Pacrden, Schapen,Varekens,&amp;c. ,van nu vooriaen altoos fal gehouden werdén op de eerfte Maendig na den to Maert, dat nu wefen fal der» 14 Maert, 1710 &gt;en men aldaer lbo danige Vrybeden in &apos;t komen en gaen fal genieten.als men op alle Markten gewoon i*. De Heeren Erf-V&gt;&apos;aiergraefen Water-Heemraden van de Overwaert zijn van meening den 17 Maert te vtrkopen 450 fchoone dicke en hoog&apos;. Eflche-Bomen.ftaende op d&apos;Eflckade by haer Ed. Gemeene Lantshuys in den Elfthout onder Lecketlant aen de Rivier de Leek; kennende geihackelïjk inct wcynig Koften atgefcheept werden : Die Ondorrichting begeért.adreflfere fig in &apos;t Gemunt Lantshiyrs van d&apos;Ed. Hetfen voornt. Den ï6 Maert,&apos;s Morgens ten 9en &apos;s Namiddag» ten 1 uuren, fal men tot Haerlem op de 2ad vas &apos;t Prime-Hor verkopen een groote Party ruwe en witte getwijnde Winkel-Garens,van de befte qualiteyt; een fchone Party Hollantfê ën Gulikfe witteLywaten en Haetlemfe Servetten,Tafellakens, DamatteLy waten} en een Party Wotle en Zyde Stoffen en Inlantfe Couleürde Lakenên j breder in de Biljetten gelpecificcert: Daegs voor de Verkoping te fien: Kader Onderrichting is by de Makdaer Preter de Manck. . Saiurdag.den n Maert,fal men tot Haerlem verkopen «en Party ongemeene fchoone Taxis-Bom», waer onder over de roo van *,9,10,1 r, &apos;na 14 Voeicn hoog, tot Piramiden gefchoren , heb&apos;end; alle londer decking uytgeftaen d» felle Vorft vgh &apos;t voorlede Jaer &gt; ftaende in de &apos;fhuyn van jacob van Lecuwaerden bnytcn de Schalckwijcker-Poort aen &apos;t Spaerne. &lt; ■ Tot Vlilfingen prxfenteert men tegen Mey, 1710,uyt&apos;erhant te haur een fcer Neeringrijcke en van over de rr&gt;o Jaren vrrmaerde Herberg, ge» , naemt den Byenkorf.ftaende op d&apos;Ooftzi jde aldaer, bekent by alle Vremden en Stedelingen door het houden van ordinaire Tafel en extraordinaire Trattementen , met de Roepingen en publijcke Opveylingen van alle Huyfeo en Schepen, Monfteringen Sifdagen ter Aenneminge,Monftctingen van de Water-Schout der Mattofcn en Soldaten ter Commijffievaert, en noch nw. een geprevileg6*t Ofttoy boven alle Herbergen van verkoping van Nimweegfe Mol : Ymant, dan rn dading hebbende, adrcflere lig aen Steven Dabin,Stads Bode aldaer, die tot de Verhuuring geqüalificeert is. Jan Pieterfz.Zomer.Makelaer.fal dan f co-4 April, 17 ro,t&apos;Amftwdamln de Colveniers-Doclén verkopen een extraordinair fchapn Cabinet met alle bedenlielijcke Soorten van rare Hoorns en Dubblet-Schelpen.Zeegew.i&lt;fen,groote Parlemoer Hoorns en Schelpen, door C. Bclkin gafneden; een Japans veflackt Cabhet, en andere verlackte Backjes, Dofen, groote Spiegels met vergulde Lijften, Tafirls.ïfere Kift,curieus out forcelcyni«Soonenikon!H»efi»playfanwSchilderyenvanbraveMeefters,&amp;c.;&apos; Alles daegs te vooren te fien. * . AUou de Verkoping van &apos;t bequaem Woonhuys met een Rafineerdery daer achter,alwaer onlangs die&apos;Neering !s gedaen, hebbende fpatieufe Xoorn-Soldersbeqnaem tot het letten van een grootequantiteyt Getouwen tot Manufaftnren.&amp;c., ftaende tot 6ouda (in voorije Couranten geftelt) te bevragen aen Mr. Adriaeri de Grande, Secret. aldaer, den jij February om redenen niet is voortgegaen; u-ert een yder gewaerfchout en verukert, dat defelve Verkoping lijn voortgang fal hebben Döndetdagïden io Maert, 171 c,&apos;» Namiddags ten half f uureg prac^ijs. Den ló en 17 Maêrt.&apos;sMorgens «n 9 uuren,(al men buyten Ainfterdam tuffches d&apos;Uttechtlc en Weterings Poort op &apos;tÓhfts-Pad verkopen eenfcUoone Party Taxis en Pa&apos;m-Piramides,als 500 Taxis-Boineu v«n 5,6,7 i 8 Voet h00g,3 500 vin j 94 Voet, 150-. van ji 4 Voet tot Wi*en, 3000 van 1 Voet; &lt;co Palm Bomen van *,6 i&apos; 7 Voet j 400 Linde-Bomen van 6,7 a 8 Duym: j Dagen voor de Verkoping te fien. Joh. G.-keer.Corn. Laft en M. Poel, Makelaers, (uilen Dingsdag.den 18 Maert,&apos;* Middags ten j uure,tot Sardam in de ? S wanen verkopen ten Party extra pajk van 5 iYioo fi-are RhijniTe Grene en Denne Balcken en Maften &gt; leggende aen deWerven van A. v.Broeken deLouweoi. UJ. -j;-keer en C. Lafti Makelaers,fullen Dingsdag.den tf Maert.&apos;s Middags ten r uure, tot Sardam in den Otter verkopen een groot* Party «xua puyk fware, cem.-ene, k&apos;ryne en lichte Knies en Kromhont} leggende op de Werven van Burgermeefter Jaeob Kop. Mi&apos;hicl de R.irode,Pieter van Segvelt cnJanGeurf* de (nnge,Makelaers,fullen den r 9 Maert,&apos;sAvonts ten 6 Kuren.t&apos;Amflerdarm in de N&apos;« i? de Braclte Gronc verkopen een Party püyx&apos;puyk nieuwe Varinas Taback &gt; leggende op de Herren Gracht onder &apos;t Haf» van de Wed. vau Ttil De alom bet&apos;igte Loccry van Catwijck (al&apos;tulTèh Amfterdamen Haerlem op Halfweg en abfoluit compleet indefe Maent getrocken yerdco: Tot d:n 15 voor &apos;t lactft mc&apos;i L&apos;otetj. &apos;t Woort der Direftèurs fo i« &apos;t fpoedig compleet en órdentelijck trecken fal fterrs vervolgt werden. .* &apos; Tot defen Avont ten f&gt; uureo zij :i noch Loten te bekomen in de Lotery van Outkarfpel en Koedlick; wiens Trekdag bJijfr vaftgaftelt onder Direftie va* A. van DaniiiK en J. dén&apos;l7 Maert,poene van 1000 Driegl. aen d&apos;Araft Geref. Diaeony-Armen. .* I • Tot avont, ile.i .]■«(•», kan voof&apos;t hetft&apos;noch ingelcgt en overgetekent «erdenin &apos;t Toegift op de meer als compleet.rreckendl I Lotery van Noo&amp;dorpJ,vla 077? Loten, 3T? GL&apos;-&apos;t Lot: DeTrecking(algefchiedendaeg»nadererenwoordi;t&lt;&apos;eckendecyndii;t. . • I Tot deïcn&apos;Avont tên 6 duwn zijn noch Loten te bekomen in een noyt foo inlicht gebiachre Lotery ah Ojftgraefdijck, a 11 GL &apos;t W* I Rir-ftie vlr. Haniusby Amftefdambeginnen den 18 Maert. •• I De na de konft verdolde Lo-cry vau Nieuwerkerck op d&apos;Virel,a4 Gk &apos;t Lot,voorfien roet confiderable hooge getrocken weidtf ■ dén Maci:,op poene, die noyt zijn ov-rrreden : Den Inleg tot dcu &apos;lè dito. • . ■ 4s«ir«cisf ö RAHTTMC &apos; t. TITNJ&quot; S M#-Drw«*fT I ,,N * . op dc&apos; Marckt&apos; in J« 1716&apos; J</p>
</text>
