<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN</title>
	<p>•ï Gravenhage den i 5 Maett. De Ftanflè Minifters hebben aderen nacht van üeertruydenburg een ExprelH; mei (jet gegireerde na den Koning haer Mceiter tc Verfailles afgcibnileri, «Jicn ly iu &apos;t ecrü van daeuüaende Weeck te tug verwachten : Haer Excellentien hebben haer Verblijf in 2 particuliere Huyfen, als in die van den Burgermeelter «1 der. Schout aldaer, genomen : Ondenuflen zijn de Hetren Buy* en van der r&gt;u!Ten, CotmniflTariflen van ddên Staet na eedaen rapport heden van hier vertrocken4d&apos;cer«c na Arofteidani en dc laeitte na Gouda: Sy werden tegen de Vergadefing v«n haer Ed. GtoutMoe derll9 alhicc weder te gemoet gcfien ,om lig kort d«er aenwe&apos;crni dc Franflc Minifters te begeven : Alen verneem-,dat aen de Minifleis der Geallieerden Notificatie van t bOTengenielte rapport is eedaen* De Gracfvan Zmfendorfheeft Van avont een Coi.jjer&apos;ha Weenen ee, tonden ; en tnen fegt, dat mede andr? Expreflèns foude &apos;afgeeaeri ai ju De Graef Fantoni.Envoyé van den Hertog van Guaftjlla.hettf hiet ii&apos;j vericheyde Talen dc Rechten,die dj H«to.» f.jn Mrtller.op &apos;t He#io|- dom van Mantoi&lt;a heeft, doet! drucken en uyrgeven. Van middair 1$ de Hertog van Arvmbcrg , geaccoitipagoeert van denGraef van Cler-; mouten andere ta met 4eu Hctißa^dPVulionatistfcyrt*:</p>
	<p>: ; .. &gt;&apos; • ft . ■■■ Vr. vf - • fiti* en aiiiere Heeten in gefpreck geweeft. D: Grief van 2tni£endoif beeft van middag het Congres , &apos;c welck niet da Miniftcrs en hier Ho: Mog. Gedeputeerden in de TrevoJ-Kamcr is gehouden,van wegens dé Kcyfrrbvgewoont&apos;: Daerinzijn. mede Hertog&apos;van . vanGxqot Brittannieo; de Baron van G&apos;isdotf en de Gr act Lagniasko , Miniftets vin Polenj dj Barun Saieuau.Minifter van Pruyfll-n; de Heer van Hctterman wegens de Pal:z \ de Baron van Bothroar wegens Hanover j de Heer Stauian wegens Mentz, en de Heer Duckir wegens Muafter: Naierhant lijn oock daer ingekomen de Baron Dalwich wegens&apos; Hellen &lt;_ailel en andere Minillers. Van middag hebben voor den Raed van State eenigeOiticiers dcnEed afgekgt,de HeerenThotms Smith als Lt.Coilonel, Viilem vanWeede als Major en Barent Jan vaaLinde als Lt.Coilonel. &apos; Gent den 11 Maert. Behalven bet verftereken van al de laetft gemelde I&apos;laetfcn gaet men oock een Linie vin Werwick tot boven de Roode Brug omtrent Warneton ttecken tot verzekering van de Leye en Jeciung d-r Convoyen , die langs die Rivier lullen palieren : Al dcil&apos; Detichcmenten leggen onder denGenerael Albetnarle na de kant van de Roode Brug. De Fraoffe zijn oock met ai baer Guarnifoenen van rieten , Sr. Wynoxbergen , Duynkercken, St. Omer en andere Plaetliu in bcVeging, om een Corps onder den Graefde Villarste formeren. Giller was de Collatie hier vergadert,inacr niets toegellaen, BruHei den 13 Maert. Zedert laetft zijn d&apos; Abt de Boscq, Aüiftent iranlTe Miniilers, en Mr. de la lllainiere, Secretaris van de Ambaffade, met andere Heeten van haer Suite hier door na deFiauflt Pténipbtentiarillen te Gceitruydenberg gepafleerr. Verfcheyde Regimenten van ons Guarmfoen en andere hebben ordre, Om na Vlaendeaen te ttecken , en plaets te maken voor die van de Macs-kant (Uilen kom»: De meefte Infante ry is compleet, en de Cavallery garemontcert. Volgens de Brieven van Namen continueerden de Spaeoflrco \Valfß Troupen na Spange te defileren. Amfterdatn den 14 Maert. Donderdag arriveerde kiTeflêl &apos;t Schip d&apos;Anna, Adriaea fchou;en, van Rouaen. Volgens fchrijven van den 21 paflato uyt Vleckeren lagen eenige Hollantfe Coavoyers 2 Mijlen benoorden die Plaets: Te Elfeneur manqueerde het Convoy van hier nog in de Sont: Uyt Schoonen had men niets,als dat bet SwcedfeLegei fig ovder Lantscroon gefet had en dagelijeks ftcrcker wiert &gt; dat bet DcenfleLeger een vierendeelMijU van Heltingburg gepofteert was en 4 Regimenten by lig bekomen had } dat &apos;• ConingsLijf-Regiment mede derwaerts «ock.cn dat nog weer Troupen uyt Holltevn verwagt wielden. Van den 21 February wert van Gibraltar gefchreven, dat&apos;cr bet Schip de 2 Gebroeders In 1 j dagen uyt Zcelant gearriveert was,en I de RulTcl Galey van hier, zijnde al gercet, om ten eerften na Gcnout te zeylen: Op deö avont was een Engels Schip tc Gibraltar gekomen, Klaterende, dat het Engels Esquadre in &apos;t kort daer ftont te komen.</p>
</text>
