<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TURCKYEN</title>
	<p>&gt;-/Ty| Onftantinopolen den 19 January. De nieuwe Capitulatie, ë die deMuscoviCe Ambatljaeur den 14 defes in fijn publiicke V A Audiëntie van den bukau opirïng, behelft niet als een enkele Vernieuwing en Coulirmatic van de voorige, geimeckt by . wijlen Sultan Muftaph» met lijii Czaaille Majefteyt van Muscovien, fou dat volgens dit vermcut Vredeiis-luftrument deVrintlchap van nocli 21 Jaren gecontii meert is. In een dag a 1 fulien 4 Brieven , als een aen den Czaar van Mus^ovien, een acn den Coning van Sweden, een aen den &apos;fanaritcn Chain, en een aen JuiufKaffa, Generael op die front ieren, afgelonden weiden: DeTorie is gerefolvcert.getn. fijnConinkh Maj.ouder een Escone van Tureken tn far aren doorMuscovien na lijn Lant ;te doen geleyden &gt; welcke Refolu&apos;ic hier geea kleyne ver-wondeiing veroorlaecjkt, te meer, daer men niet weet,of de Czaar den Coning lal laten paireren , en oock of dele Cg op &apos;s Vyands Bodem Tal durven ver; rouwen : Ondeitufl clicn hseft de Sultan den 1$ defes 30 lchoone Ry-Paeiden inet ecu lij net Camerheeren ua lijn Coninclti. Majefteyt te Bender gefonden. Den j 6 heeft de nieuwe Veneiiaenfle AmbalfaJeur Mocenigo lijn publijcke Intrede gedaen , én den 21 lijp cerfte Audientie by den Primo Vizier gehad ; dewclcke begeerde , dar de vertaling niet door den cerfien Dragoman van de Repubiijck van Venetien, rnaer door die van de Porte , Ichoon dele geeu lialiaens of Latijn vetlh?c, foude werden gedaen &gt; foo dat delclvc door den Dragoman van den Ambaffadeur in &apos;t Griecks acn die van de Porte is gedaen , en dooi defe iii&apos;t Turcks aen dcu Primo Vir.it geinterpretcert en het Turcks Antwoort van denVizir door deflelfs Dragoman aen die van Venetien in &apos;t Oriecks is overgegeven , die het felvc weet in hctltaliaens ien lijn Heer en Megller uytleyde, &apos;t geen een ongehoorde Saeck is : Ondertuflchcn moet d oude Bajfo Juftiuiani op ordre van&apos;t Hof hier blijven, totdat fijn Suceelfeur Audiëntie by den Sultan fal hebben gehad. Men contjuueerr noch met conliderable Armatufres ter Zee.</p>
</text>
