<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANKCRYCK.</title>
	<p>Parijs den 14 September. Met een Courier van den Hertog van Jterwijck in minder dan 4 dagen gekonvn, hetftmen, dat de campagne eyadigde j datdeVyanden hacr fwaertfle Bagage reets te rug gefondeu hadden, om&apos;t Gebergte te repafleren &gt;cn dat hacr Leger Op het point ftont van te decamperen» en na haet retraite wilde /iy de geordonneerde Detachementen oa Spange doeri.behalvcn deTrou- j pea , die liv reets nj d&apos;Elfas te rug gelanden had. De Marefchal de &apos; Viüars verfoeckt Mr. de Harcourt om een Henfort , en van de Matfch te doen vethaeften, ingeval &apos;t Hof approbeeri, &apos;t geen hy den Ko, ning vêrfocht had , namcmlijckorneen Secours van ti a ijooo Man uyt d&apos;Elfas: Me;&gt; fegrtdat het gerefolveert is. Heden verneemt men, dat Bouchain den 11 de Chamade heeft geflagen ,op een S?jnael, het geen Mr. de Villars &apos;s nachts tc vooreo gegeven had , van hacr niet te Uonncn (ecoureren. Uyt Spange heeft mtn.dat de Heitog van Vendo* me den Koning om petmilile vetfocht had, van de Vyanden in haer t^rtacqueren; tnacr dat het Hoffulcks had atgcfligeii, en aen hem en Mr. de Noailics (die noch te LtriJa waren, misnoegt over de en fl.ch:e ordte der Spangiaens, Om haer Armee in ftaet te ftellcn van t&apos;ageren)!aten weten,dat nadien In Oftober een Renfort van 7 a 8000 .Man verwacht wiert, men het iiever lot die tijt foude uytftellen , wijl apparentde Gallioenen dan lullen gekomen, cn d&apos;Aerts-Hertog uyt Spange ca Duyilhnt vertrockcnzijn : Een Vyantlifcke Parijr Miqueleis , ficmotitc.euals een Spacns Battaillon , had by Cervera ico Muyl-Eleli niet Meel gelicht, tn tc Igualada gebracht, &apos;t Hof moet heden van FontaiotbVan naVerftilles vettrocken zijn; doch wijl d&apos;Appartermnten daer nc ch aiet ge . icet zijn, fal de Coniogcenige dagen te &apos;frianon blijven, en macht, : foo eeuige geloven,wel naMarly gaen.om meer in &apos;t part ictlicr te zijn ca aldaer de begonne Saken lecreet ten eynde tc brengen.</p>
</text>
