<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d’aengrensende Rijcken.</title>
	<p>Weenen den 5 September. De Graef van Welfcheck ontfiog gifte&apos;Ween Bliefuyt Lembctg van den 15 paffaió , roet confirmatie van .de Pariiculariteytcn der voorgevallen Aftienin Moldavien , en van dé Poioten dei daei op gevolgde Vtede, fooal» defelvereeti gemeli ziin: Da?r weit by gevoegt, dat de Moscoviffe Armee niet alleen dc Rivier de Prutb , roaer oock reet» de Niefter gepaffeert was , foo datfe iliióen fekcrlijck al op de Poolfle Bodem fal geftaen hebben &gt; defelve &quot;vtrdc 50000 Man fterek geweelt, had weliooooMan en meed al .d&apos;Pierden door Sterf een Defertie vetlooren : DeCzaar waséenige dJgéneerdii als het Leger opgfbrooken : Men feydc.dat fiio Czaaifie j lajefiejt na &apos;t Catclfbad cfl vervolgens na Vrolffenbuuelfoudticy- { |fen. De Engelfle AmbaffatleurWhitworih omfing gifteren oock e«a Blief van den Heet JtfFreys uyt Bender, gedateert den 7 AuguM ,idvilercnde in fubtlaatie op dclolve wjjl&apos;e hei gepafTecrde in Moldavieo, en dt Termen van de Vrede &gt;&apos; met byvoegiei, dat d&apos;Expietfe, door dea Koning van Swcden na Conftantincpolta gefonden, om lig over de voorfz. Vrede te beklagen, te het was gekomen , alfoo de Rat locatie rceti van daer was afgevaerdigt j en lijn Majefleyt lijn misnot* gen daer over in wat gevoelige Termen aen den Primo Viriel betuygk lubbende, vioeg hem onder aodcnn , of hy pretendeerde te lullen konneo verantwoorden,&apos;dat by de Vrede met lijo uytlluyting gemackt had ? Waer op de Vizier aen den Koning fulcks we&apos;er met uherpecn verwijtende Woorden had jbeantwoort: sijn s»eedfe Majefteyt biet op de Schouders aen den Vizier toekecrende, was vao hem afgeweken: Hooggedachte Koning foude alleen met loco Paerdcn te rug geescorteert werden » en &apos;t wa,j onfeker, w-it Mefutes lijn Majcftcyt.dié vol van ongenoegen was, verder fpude nemen. Koning Caiel wert ia 6 WekeiMlhier noch niet verwacht, cndethalvcn lal de Gracf van Wratiflan oock niet van hier na Italien gaen,, voor dat lijn Majefteyt aldaer aengekomen is : Wijl lijn Caihoiijcke Majelteyt tot het bei et reguleren van de finamuneen Redu&amp;ie by de Hof- Kamer wil latea doen, en in bet toekomende al de Penfioenen inttecken , vermin defelve over de z Millloen Jaerlijcks beloopen hebben, foo werden na&apos; ingevolge defe Konincklijke Ordre alle renGoencn toi u timo Juny* vaaditjaer, en oock aeo&apos;de geene, dieby beydC de laetfte Keyfcis gedient hebben, tot dien tijt ten vollen betaelt : DeKeyfetione Douaricre Amalia bekomt joooco, en haer twee Aetts-Hettoginnea 60000 Gulden totbaer Jaerlijcks onderbout, watt mede fy weltfc vreden zijn.om dat dc } Priaceflcn vin de Key fer Leopoldus niét meet &gt; hébben: Dcgeheele Mulijck, die Jaerlijcks meer als 100000 Rijkfdaeldets gekoft heeft, is tot op de geene, die hter Majefteyt tot baet. Godsdieult gebruy kt «nevens de fo genaemde kleynejagery afgefebafr. Regensburg den 10 September. De 4 geaQocicctde Creytzen te Franckfort hebben nu met den Hollantfen Eu voy.é, Graef van Rechte-, ren, over de continuatie van de Norilinger Alliantie na de Vtedeeetf Befluyt genomen,&apos;dat beydc,de Zee-Mogentb:den by Vredens tijt jooooende geaflociceide Creytzen zloco Man op de Sten louden houden j en dat, wanneer gem. Cicytzeneenige hulp van nodeu had-&apos; | den, de Croon Engelant 10000 en de Heeten Siaien Generael oock ; 10000 Man op eyge kotten fenden (buden $ doch ingeval Engelant | en Hollanteenige hulp nodig hadden, foo (ouden de geaflocieerdc Creytzen haer 8000 Man op eyge koften fenden. 1 Spiets den n September. Schoon alhier eengroote Arm-eflaet, foo fchijnt het echter hoe langer hoe meer, dat van dit Jaet niets ia defe Quartierea fal ondernomen, maer de Keyferlijcke Eledie afge*v wacht weiden: De Prins Eugene is Dingsdag met de voornaemde. Generaels den Hertog van Wurtemberg van hier na Stutgaid gevolgt j alwierfyop ten groote Jacht genodigt zijn ; doch de Prins Eujjcne wert binnen 4 dagen hier terug verwacht : Sijn Hoogbcyt heeft van de 4 geaflocieerdc Creytfen 450000 Centner Hooy voor j Maendea | gevordett, wijl de Vourage aen den Boven. Rhijn door het uyt de Nederlanden gekomen Renfort. reets geconfumectt is j met by voeging, dat foo defe Levering niet gefebiet, fijn Hoogheyt genootfaeckt fou. de rijn, de Cavallery te laten vontageren : De Ooltenrijckle en Swabifle Creytfen fouden fig toteenige Levering willig tooneo j daer&apos; men integendeel van wegens de, Franckifle des te mectder difficulteyt ras eek t, wijl in &apos;t geaflbeieerde Traftaer van t Jaer 1701 ftaci, dat aen d&apos;Armee in de 6 Somer-Maendcnde Vouragciing in die Creyis,&apos; daer fy komt te ftaen, gepermitteeit zy; weshalven het aen den Swabiflèn Creyts oock iocquam.de Voutage te vetfchiifcnj enof 4e&apos; FranckiiT: mede tot iets lal refolvrren, moet men afwachten. Franckfort den 1 j September. De hier aenwefende Ceurvorfteo en Ceurvorflelijcke Gelanten continueren noch baer Confetentieu van &apos;s Maendags tot Vrydags induys: De Sakcn van dc Capitulatie avanceren foodan&apos;g, dat men voorleden Weeck al tot aen het zilte Articul gekomen is , alhoewel men het 16 en 17 overgeflagen heeft,&apos; ter ootfakevan baer wijtiopightyt wegens de Hoven van Juftitir* Men heeft echter voor genomen defelve toekomende Wecck I&apos;examineren, cn den dag van d&apos;ElcAie vaft te (tellen i &apos;r geen men blijft gelooven, dat op den eerltcn Ottober fal konnen gefchieden, ten ware eenig onverwicht toeval de voortgang van dien verhinderde : De triitefte Votftelijcke Minifters, die biet refideren , hebben fig by de r aenwefende Cemvorften gelegi&apos;imeert, om het Intreft van haer Meefiets by de Capitulatie wacr te nemen &gt; maer de vreemde Saken fullen niet op het tapijt komen, voot dat de Capitulatie afgedaen is:Ecnige meenen te weten, datb« ProjeA daer van wel voor een Fondameot genom:nuerti maer dat men&apos;er noch foo veel bydoet, dat d&apos;Atticulen geheel gettansformeert werden. Dc Heer Vultejus, alhier reuderende van wegens de Lantgtaef van Hefleo, die morgen het Slangenbad fal vetlaten,heeft oock een Ctedentiael aen drn Ceurvoift vat» de Palts over te geven, die den 10 defes hier vcruadit wert, en de ton van Obdam ftaetmet fijn Ceurvotftel. Doorl. mede te komeo* Oe Rijcks Armee (laetnoch bySpiers : Men wil het CampemenC retrenchértn, en de Cavallery ondet Baracken doen gaen, wijlhee Hechte We&apos;er veel Paerden deed ttetven, en de Sicckco dagelijck* vetmeerderco. Ceulen den 15 September. De Ceurvorft van dt Paltz wert defea avont van Dufleldorp ie Mulheym een uur vao fiier verwacht, en fat morgen de Reys van daer na Ftanckfott voortfetten met xtoo Paerdeti en een Suite van r ioo Perfoonen , hthilven deGuardes : Esrglttereo zijn de Carofico van (ijn Minifters, ten getale van 10, nevenr andere Bagage te water biet vootby gepa(Teert. Satutdag is de Pruys-» (ife Generael Lottum bier aengekomen , en &apos;t andérendtegs oa Frankfort gereyft. werwaetti de Giaef vao «n geen xijded;« Rhijn gepaffeeït tl.&apos; &quot;*,</p>
	<p>Luyek den r 5 September. Op ordre van CeutFahzfel Sondag onfc Rtcd verandert weiden; de Candidaten tot het Burgeimeeflerfciup zijn de Gtaven Vso Home, Corswarem en Heerj. U t het Deen» Leger by Stra.elfont den 11 September. Den 9en io wietdea vitlcheyde ConFerentien met de Poólfle Mini fiers Wegens de Kriigs-Operarien gehouden. Den 11 befagenbey&apos;de de Koningen de* Pooifle cn Atoscovifl; Troupsn : De Saxifle Cavalier/ was 6 a 7000 Man, eu de Moscovi £Te omitem 50CO Disgondars fterek : De Generacl Schohs wiert door het Paert vau Koning Auguftus tegen het Been gefljgen, nner &apos;t heeft geen groote noot. Eergifteten quanten z fcsqtadtóns uyt Straelfont; doch retireerden fig we&apos;etna binnen,als 50 Moscoviiers, ondsilteuat door de Piquers, op haerlosgingen: Heden zijn fy niet 500 Man we&apos;er uytgrkomea, en hebben onfe Vo.&apos;uragiets ovetvallen , en eenige Voutigie-Wagens van de Hofftoet, ook over ds 100 Vouragiers weggenomen , fondcr dat men het konde veihinderen : De Swedcn h:bbcn de Voorbeden felfs afgebrant. ■ Hamburg den 15 September. De EngelCfit cn Hollantfe Euvoye&apos;:z Pujtuey en Gocs ziin te Roflockaengekomen. De DcenlTefware Arlilicry flont te Buchau, 2 Mijlen van Wismai; en, wijl deCooing via Dcncitiarcken in &apos;t Leger voor die Platts verwacht wiert, foo meende mtn.dat defclvc foude g&apos;eattacqueért werden. De Sweden bebbeb roet Man ten Landing Op Scelant willen doen } maer, wijlfulcks outdéekt was, gtbiuyckte d&apos;AdmiraelGeneraelGuldehleeu deleFeinte en ginj voor Malmoe, wier in hy eenige Boir.ben wierp , alhoewel fondereflfe£t, wijl het te ver af was &gt; doch ondcrtuflfchen obferveerden eenige Schepen gemelde Transport, &quot;die ï 5 Sweedfe Scheerboten erjTranspottfchcpeo genomen en verbum hadden. DeCzaar atrivcerdé den 4 &apos;s namiddags teWatfchou ca wiert den 9 te Elbing verwacht. Op d&apos;EIF is gearriveeit Bouke EroderSê vin Bergen,co Thotuas Mao* dacl én Hendtick Bram van Hitlant.</p>
</text>
