<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Uyt het Leger voor Boachain den 14 September. Ais het Goarnï. fbeA eergifteren avont vetfocht te capituleren , remarqucerde meó beweging in het Vyantlijeke Caropement , en men hoorde fel Is de ; w aM} ®ïe.&apos; S&apos;ft«ca waren aldeTroupen we-eroó hacr Poften : Na dat de Capnolatie gefloten was; dat het Guatnifoen &apos;S t r&apos;Jg»gevangen (oude overgeven, is gifteien morgen een Pocri ingeruytnr, en heden de Befettlng, na het overgeven van haer Wapens Vk4» i :De Krijgsgevangens bertaen ia 1 Martfcbals de Camp, 2 £ngadicrs,B Collonels,4 Luyt.Collonels, 2 Ma-&apos; (O&apos;s ,76 Capitcyns, 87 Luytenants, 51 Onder Luytenaw*, 161 Ser. geanten, 49 Tambours en IÓ6B Soldaten, zijnde van 8 corapleie Battaillons en van een Detachement van 600 Switfers : Men fai hetGuar. nitoen van avont tot aen Marchiennis , morgen tot Dootn&apos;cken foo vetdet brengen : Ondertuffchen hebben al d Officiers hacr Wooit ter gegeven : De Hoofden en Commandanten der Cotpf-n hebben &gt;et ondertekent: Nadien veel Gcquetften &apos;en riixh meer iiecken in de j j &apos; . mcn den a*lteo de 6esne» die Hg wel bevinden , doen uyttxecken : Morgen Tal men de GequetCen na Catnetiick aten vettrecken, en de fiecke Soldaten, die niet geqiietft zijn, foU len tot nader ordre blijven,alfoo&apos;er veele zrjn, die hei veynfen te zijn. Gent den 16 September, &apos;t Guarnifoen van fiouchain wert heden of morgen hier verwacht, om verder na Hoilant géionden te weiden. Wen legt, dat dc Hertog van Marlboroug van geen Uytwiffeline wil Ü°r&apos;t0 &apos;7°°Jtl1 de Friofr&apos;bebbsn betaelrde Schulden, die Cy in dele Landen hebben gemaeckt, en toot dcwelcke d&apos;Oflsgiets fooder cffea tot noch toe zijn gebieven. b Bruffelden j7septcmoer. Zeden het trieken van het Geallieetde Guarnifoen tn Bouchain is men bellg gewteft met de aemaekte Weieken te effenen ea de Brefcb en Fortificatiën ie tcpateren, tcrwiU men 8 &apos;P&apos; c&quot; «*«« Belegering, apparem die van Quenoy , prepareert: ca alfoo dc Vyanden aen die kant ail: Dorp.n en d» V ourage vernielen .Opdat de Geallieerden daer van niet mochtcii profiteren, foo heeft men gerefolveett niet langer als tot hei cynde van defe Maent te vourageten, ca vervolgens dtcoge Vourage aen het Leger te geven,die d&apos;Aennemers aengenomen hebbea te leveren. Het Frans Guarnifoen uyt Bouchain is te Doornick atngekomen &apos;i Graveühageden i 7 September. De Stalmee&apos;tet van den Keyf«l. Minifter.Gtaef Gallas,gaende na Barcelona, is heden tegen den avont ■y t Engelant alhier geaniveert. Van de morgea omtrent 6 uuren arnveerae alhier uyt het Geallieerde in Vlaendeien de Graefvan &quot; le£l maet 3 a 4 dagen ftaet te biijveo, en alsdan weder na _t vooifz Leger te ketren: Sijn Exeelleawe is dele middag ter Vergadering van de Heeren Staten van Hoilant en Weii- Vrieslantgeweelt, dewelcke mofgen van ecnige vacsnie Militaire Uhaises ftaen te disponeren, co ca &apos;t leggen is,den volgenden d,g voor eenigen tt)t lulUn fcheydcn :De Heeren CommiifciillcQ v£„ he-r Erf Gr.Mog. vertrecken toekomende Week tot hei doen der Verpachting Amtterdam den 18 September. &apos;t Schip de Hanover Galey.komende van Va.encia.is tot Cattagena Opgebracht, &apos;t Engel» Scand.onaes | Convoy is tot Gibraltar ingelopen. Cap. Hans Jolling is den 12 Au. gulti uyt Cadix gczeylt en den ay dito uyt vrsej voor deCajeis aldatt teruggekomen. Van den 5 Augufti wett van Atchangel gclchreven. dat d Engelffe Vloot, beftaende in 6z Coopvacrders, met hacr Convoyers aldaer behouden gearriveert was. Schipp.r Jan Wiilemfeu is van Riga herwaerts vertrocken. Volgens dc Üricyen vao Coppeßhagt verminderde de Sterfte aldaer: Men meeiide;d»i,iiï dc lopendeweek ten eynde foude zijn, het getal der Doden wel 6co miudti foude wc -c/°°rS»«deWeeck. De Brieven va«.Elfe„ei.r toelde.i.dai de Hollantfe Vloot, den 8 defes uyt de Sont herwaerts vertrocken ea j den 9 dito door Tegenwiot te rug gekurneo, den , 1 aldaer noch iac: iiCoopvaerders waren in de Sont gekomen, daet onder die van de Duekfen, Dirck Janitn Peru boom, Cornelu Janfen Viflcr en Willem Soeteman, van hia na d&apos;Ooft-Z:e enTiedeLollings.van Straelfoct herwaeris. Te Dublin is eenSchetojé gearriveert, &apos;twelck den op de hoogte van 40 Graden breette en jyB Graden lengte hcefi ontmoet de Hollantfe Vloot,welke den 19 July uytTeffel na Liffabon vertrocken is,zijnde in goede flécr * G.avenhage d« 18 September. Gitier avont is mede alhiet uyt Ecfelaui geaniveert de Etf Print tan Heflen Darniflad. De Heeieu Gedeputeerden van de Adminü-eyirn zijn deft Voormiddag over de. Z:e-Sakcn m Conferentie g: weert 5 cn heef: Jacob W illem de la Fon- Uiiie als uoottolleui van «c Convoyen euLicïnten tot Tilburg den Eed tet Vergadering tan haer Hoog Mog. af^elegt.</p>
</text>
