<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De E,d &apos;Tm l OjT f Radc&quot;tet ia Zeelant, fulien Dingsdag, den 6 Oftofeer, •« Morgen, ten ro «uren. I bi nnen Vliflïngen rn de Heiberg de Peer verkopen omtrent 370000 $ puykDomingo bruyne Suyker, 25=00 tfditö witte Lker° i omX I Caflia *iftula,2coo.« Cacau en ~ Kalen Cattoen; mi.sgader, een Itïrck en welbfzeylt Frans /regat Enge»; LlfJrSïïriSS I Ji«K:. uyt welckede voor!*. Goederen z.,n geloft.en in Zee verovert door de Capiteyns Jacobus st éfenffc cn [acobus de Prin- I . AI(bn° *P D.ngsdag oeht«nt,d«a , 1 Augufti,7,l .buyten de Stad Gouda in &apos;t Water verfmoort is gevonden Anna Philips eïof Swan&quot;&apos;, I it&gt; een Poftuur, dat fy van haer lelfs op dre wi,fc daet in niet heeft konnen vallen J en dat eenen Aryen Jairsvelr, Hacker en Voerman binmn I defelve Stad,haer S Avoou te voocen daer buyten hadde geappoin£leert, en daer door van defe Moort verdacht, fig den „ I l«te«t!, en oP de Getech:et.,cke Citatie niet compareert} foo beloven de Heeren van den Gerechte der Stad Gouda a-n den cc&apos;eten die df» I fite.. i...= mnimdo.,g&lt;»k»..oo Sihoc Duob.ul.n »r,h„t nxfi-fc e„ fattd* Cj. N« &quot;h, ,«K&quot;&apos;„&apos;£ I 122114 van Lenneengelet,val en blofent van Aengefielit, en heeftgekrult bleek bruynHajr I Men gofeer rware. hoogeeniDhaervoneg.OeyftaendeAbeele-Bootnen, daer onder vecle a Voet ov«&apos;« I Kruys d,ck; a!ls by dea ander:n rtaende aen de Haerlenv.e en Leydfe Treckvaert omtrent denAerdenhoms-Laen; konnetrdc fecr beLic&quot; ie I Water argevoett werden : Nadet Onderrichting is by Cornelis v«n Beufecum.Tolknacr aen de Vaerr.aen den Aerdcnhout». Laen voorn&quot; I P.e.cr de Munk Make!aer,fal Woensdag,den ,o September,tot Haetlem opde Zael vmPrincen-Hof publijk ve(kcp:„ een fchoone Pat* I Alodeffe I.ojleu.de EngelfleLakenen.Lakedrogctten,uitte Carfaycn.Haerl.wolle en Zyde Stoffen,wit Camefiicksdoeck Stc al» I uaaci by B:!&lt;etten cn voor de Verkoping te fien is. Nader Onderrichting is by de voorn. Makelaer aoecK.occ., k Cornrlis d&lt;- Roos, Makelaer, fal Maendrfg, den 5 Oftober.&apos;s Avonts ten j uuren.t&apos;Araftetdam in &apos;t Oude Hceren-Lowmetit verkopen een H fchoone en play fanis Hoffteae, genaemt Overnes.gclegcn een half u«r buyten de Stad Wetfp aeu de Rivier deVccht met fiin fiaeré Modetre I Hecrfchaps Huy.inge.Stailinge voor 8 Paerden.Tuymans Wonirg.fcc , alles in kort nicumbout , ÏÏ«2?finfi .S I circa 4en een half morgen, legende r.ntom in Vyvers en Lanen : Noch een fterkeHuysmans Woninj.met omtrent 20 Morgen heelg«t I Wey-tani Je.rgendc foo ter z„dc als achter dcHofltede Overnes. Ymant , gc„egen zijnde beyde aeie Percelen oleen van beyde u»i&apos;«Ki« I „te kopen, adtrflerr hg aen de voorn. Makelaer, woont opde Heeren-Gracht by&apos;t Conings Tleyn. H CotnelisAli&gt;hijnial Woensdag,den 2} September,&apos;sl Morgens ten 9en &apos;s Namiddags ten 2 uuren,tot Rotterdam in Gin Thuyo in ie BW* I . dets-Lün Kf kopen t:n Party van omtrent jooo Zaeylmgen van Taxis-Bomeo, van 2 tot 8 Voet hoog, en een Party platgefchooreo tot Heg- ■ . ger, nu ia ; roet hoog; nevens omtrent joo Palm Bomen,van 4 .ot7 Voet hoog; zijnde de Taxis van &apos;t befte glimmende Blad.&amp;c. I Joh.-j.aets, J. Ltmraersen Joh. Staets de |onge,Makelaeri.fullea Donderdag, den 24 September,&apos;s Avonts ten &lt; uuren,t&apos;Aaflerdata W* I n&apos;r C&apos;,T v.clk&quot;P&apos;&quot;omt&apos;cnt !&apos;as; e°&apos;fooea»e»l&apos; *»cke,Moscovifcbe lusten,«o 7a 800 Canadafe Beere-Huyd.» 1 RaephorKi Treckdag j? en bl.,ft valt onveranderlijck den x Oftober j echter vint men TwljfTdaets: Om die hu geruft te ftellen.fc vetbW ■ • fig Blank, dat hy alle de P,niendie in defr Lotrry op fijn Colleftegetroeke» werd en .fond er 8 per Cent of iets te korten,felfs onder&apos;» treeko, ■ . fai^oldoen, indien getnthe Lotery niet den r Oftob trof eet binnen Amfterdam in de Nieuwe Plantage getrocken weit. - E Gedryckt tot Hterlem by ABRAHAM CA STELE YN, SadvDrucker, I 9P de Mwkt mde Ucn t 9 September, i;ii, |</p>
</text>
