<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Genaden $9 January. Uyt verfcheyde FranlTe Steden wert gefchreven , dat men djier fterek van een aenftaendt Vrede Iprack, fbnder nochtans te weten, op wat fondament defe geruchten gefondeert waren : Verfcheyd* Spaenfle Regimenten waren dieper in Vranckrijek getrocken, om lbo «Uengskens nader aen de Spaenfle Frontieren te geraken : Ondertuflchen was d&apos;Armoede in al die Steden , foo onder d&apos;Officiers en Soldaten als de Burgers, onuy tfpreeckelijck. Volgerïs dé Brieven van Bergen in Henegouwen van den 17 defes hadden de Gedeputeerden der Staten van die Provintie al varfcheydemalcn vergadert gèweeft» fonder dat men tot noch toe wift, wat&apos;er voorgevallen of verhandelt was. Men heeft ad vys, dat 4 Petfoonen j als 1 Burgers en x Commifen van de Stad Charleroy, beft liald iét lijnde, dat fy die Plaets door Intelligentie in banden der Geallieerden meenden te doen wallen, by de kop gevat en gevangen na Namen gevoert zijn. De Inwoonders van Conde _ beginnen dooi het hooge Water in degrootfte bcnaeutkeyt te komen, en moeften hier Woonplaetfcn boven op de Solde» gaen nemen. Van A«denaetden wert gefchreven, dat yder Compagnie van de-ialdaerin Cu irnifoen leggende Saxife Bettaillon» met 15 Man moeften werden vermeerdert. Totßijffel is ordré gegeven, om 14 Man per Compagnie marfchvaerdig te houden, fonder dat men verdam» waer toe defelve (oudenlijn. Men confirmeert , dat de Franffe te Yperen en elder» wel eenige Geit-Sommen tot betaling van d&apos;Achierftallen, de Leeningen en Tra&amp;ementen gefonden hebben j raaer men verneemt Oock integendeel, dat defelve ia verre na foo groot niet zijn, als fy wd voorgegeven hebben j want yder Soldaet had riet meer als 10 Franffe Stuyvets bekomen. Een goct getal Pionniers Is opontboden, om Hatlebeke te verftereken , waer mede me» tegénwoordig befig is &gt; tenwelcken eynde oock veel Palliffaden zijn befebreven. Alfoo een Franffe Party van &apos;t Guarnifocn van ïperen $e Tftgem eenige Boeren gelicht en geboeyt mede gefleept hééft, om dat defelve met de Hollantfe Cortmifen gdopen hebben, om te beletten , dat&apos;er geen Granen na hel FranlTe Gebied fouden gevoert weiden, beeft men den Commis van rfegem met een Tambonr van Mecncn na Yperen gefonden, om defe Boeren te reclameren en te doen op vrye Voeten ftellen, of dit men anders Reprefaille falgebruyeken. Over eenige dagen zijn de Leden van defe Proviatie van Vlaenderen van hier na Brugge vertrocken. Men befpeurt hier in &apos;t algemeen meer misnoegen als vreugde over de laetft gemelde generale AmneSie* alfoo het by hec Placcaet fchijnt, dat alle d&apos;Onderdanen des Conings in defe Landen fchuldig aen de Surprife van defe Stad gehouden werdenOock is men bevreeft , dat het Lant, &apos;t welk door defelve feer geruineert is, noch d&apos;Onkoften van &apos;t Froces fal moeten dragen, en voor d&apos;Amneftie oock een Don Gratuit geven. . Bruffel den 10 January. Men fehrijft van Namen.dat de Cenrvorft van Beyeren aldaer van dag tot dag verwacht wiert, en dat de Logementen voor fijnCeurvnrftel.Doorl. en fijn Suite geprepareert waren: Men had noch geen Remifen ontfangen, om de beloofde BetaTing der Achterftallen te doen; weshalven de Commandant fig feer vertegen vont, wijl hy vreesde, dat als de Soldaten op den beloofden tijc geen Geit kregen, eenig Oproer fullen maken: Te Valescijn begon onder de Paerden van de Cavallery een groote Sterfte re komen, ter oorfake van de flechte Vourage, dewelcke aen haer gelevett wierr. Gifltrcn avont zijn de Heeten van de Conferentie van Mons hier gerevtüeert. &apos;i Nachts tuflchen Donderdagen Vrydig is&apos;in &apos;een Mijt na /&apos; hét groot Hooy-Magafijn , leggende in déßUyteiiwercken, Smntge» , en &apos;t fclve daer door verteert j mier d&apos;andere zijn gecoutirreert, en wierden met de Zeylenvan de Schepen gedeckt. ~ , &apos;s Gravenhage den u January. De Lord To wn fend, AroLiflTadeur van Groot Brittatinien, was ran middag boven en uict Hcocen vso de Regeering in Gefpréck : Sijn Excellentie hacft &apos;gifteren avont nevens den Keyferl Pleaipotentiaris, den Graefvan Zinfendorf, nist dea Heer Ratd-Pcnfionaris Hcynfius in fijn Huys in Conferentie geweaft; alwaer de Heer Pettecum, Minifter van Holfteyn-Gottorp, lig oodt beront.. De Heer van Hytnmen, Gcheymen Raed van den Koning van PruyfTen, en Viee-Cancelier van Cleef, k alhier weder aengekomen. Men fpreeckt, dat over de laken en het aenbrengen van den \ Turckftn Chiauj aen d&apos;Admiralheyt in Zeelant, om dien aengaende bericht te hebben ; isgefchrcven &gt; en dat de Matquit de Beoedetti Viale, Envoy é van de Republijck van Genoua,wegens een Geuouees Schip, door een Zeeufle Caper genomen , een &apos;Memorie aeti de Heeren Staten Generael foude geprelenteert hebben. Na dat by de Heeten haerEd. Groot Aiog. Gecommitteerden dtfen voormiüiag eenige Befoignes waren gehouden,&apos; zijnde Hecren Staten van Hollantca Well-Vricflant vergadert ge»eed : Ter lelver tijt wiert de Heer Wiggers uyt de Vergadering van haer Hoog Mog. door den Heer Kieveen in den Raed van State geintroduceerr, altvaer wegens de Provintic van Groeningen Seflie genomen heeft,in de plaets van den Heer Tam. mmga, die mede in hooggenelte Vergadering van haer Hoog Mog. den Eed afgelegt heeft, om in &apos;t Collègie ter Admiraliteyt tot Hat. lingen weder Sitting te gten nemen. Gifteren en van daeg hebben eenige Officiers den Eed voor den Raed van State afgelegt. In de plaets van wijlen den Dirt&amp;eur Generael du Mé is de Heer Ingenieur &apos; Sas van den Bofch, Commandant van den Briel en Helvoetfluys ,gefuccedaert. Een Engels Scheepje, defer dagen onvrcut Wijck-op-Zee &apos;door &apos;t qaaet We&apos;er geftrant, en na dat de Lading daeruytgenomen was, vader vlot geworden zijnde* is van daer ledig nadcMacsgoftylt: Het wiert gifter» middag door een Frans Capertje nagejacgt, «n voor Sehevelingen daeropgefchooten j doch wiert door de Visfus van &apos;t Dorp op de Caper oock Tutu gegeven &gt; fulcks dat het voorn. Scheepje nadeihtnt.foo als ge{cgt wtrt, behouden in de Jilacs is geartivectt. Amfterdam den 22 January. . Uyt Yrsnckrijck heeft men tydiqg, dat eenige Franfle Schepen van Martenico tot Rochel en Bordeaux gearriveert zijn. &apos;r Sweeds Schip h*t Arfcnael, lieik Sipkcs, is van St. Hubes behouden te Gotténburg binncri£r;aeckt. \ Scheepje van Schipper Anom Roelofiên&apos;, gedeftineerf van&lt;Nieucafleel na Lmhdtt, is te-Jever ingelopen. Tan 41 j manqucrendeMuscoyisvaerdcrs heeft men noch geen nader tyding &gt; foo dat men meent, dat fy nevens andere Schepen mede in Noorwegen (Uilen ingelopen zijn,van waet men in langen tijt geen Brieven heat gehad, &apos;t Galjoot van Schipper Cu-, .pido, van Dinzig na dele Stad gedefiineert.u de Sont gepafleert. Van Daynkerken heeft men vinden 17 defes,dat aldaer is opgebracht een Sweeds Schip van Calmat, komende van Sivilien, en niet een Spaens Paspoort voorCcn, naer door een Kieupoortfe Caper geqdnaen j&lt;o de Duynkercklè Capers hadden tot Calais opgebracht een Schip, van Cadjx na Staden gedcfKnecert, geladen met 7ooVaetjet Rafije nen, 40 Pijpen Oly, 60 Pijpen wijn en een quamiteyt Amandelen. Van den 12 defer wert van Bajoene gefchseven, dat aldaer een Prijs verwacht wiert, die haer Capers hadden genomen, cri laetft uyt Gibraltar quam feylcn, geladen met 100 Pijpen Wijn, eenige Amanda len en Conchenilje j tonder dat men raelt, ot het een Engels of Hollaots Schip h, en van alle defe voorn. Prijfèn werden geen Namen genoeort. In Tefïel is niets gepifTcért. . &apos;s Gravenhage den 22 Janujry. &apos; Volgens &apos;t rapport dn Viflèrs faj men van ochtent in &apos;t gelicht van Sehevelingen een Franfle Caper,die men meent een Hoecker van of defelve te zijn , welcke het Engels ledige Scheepje, met Boeking, dcc. geUden geweeft, tuifchen Sehevelingen ca Cat wijck geattacqueert heeft, dat in de Maes geatriveert is. Voorlede nacht heeft de Keyfcrl. Plenipotentiaris ,de Graef ran Zinzendorf, de Courier, voor eenige dagen van Wee nen gearriveert , weder met Depeches derwaerts Delen voormiddag is de Generael Gtaef van Till y met eenige Heeten van den Raed van State in Conferentie geweeft. In &apos;t laatft van defe Weeck of in &apos;t «erft van d&apos;aenftaende ftaet de Generael Graef van Albemarle na fijn Gouvernement van Doornick te vertrecken. ƒ</p>
</text>
