<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot; Mjgndajr den 27 Tanuary, &apos;s AvOnrs ten 5 uuren, fal men t&apos;Amfterdam in &apos;tGade Heeren-Logemert publijck vttkopeneenfeerfchoone Boere-Woning met fijn Berg en Schuur, en omtrent 22 Morgen feer goet Wey-Lant j gelegen tuflchen Slotcidijck en Halfwegen Haarlem en Amfterdam aen deMijl-Pacl; in Huur gebruykt weidende by Adriaentje Corneliï.Wcd. yan Dirck Hobbel: Die geöegen is bet voorenftaende UTt&apos;er hant te kopen,adteffere lig aen Lucas do Schepper,Makelaer t&apos;Amfterdajo, of aen Adriacn Engelman tot Haerlcm. - L , In&apos;« Gravenhage by Hendrick Scheurleer,Boeck*erkoper op de Marckt in Erafujus, is gedrukt ca wert uytgïgeven : De beruchte Predieatie van Dr. Sacheverell in &apos;t origineel Engelfch.in 8. Als ook: I&apos;Eflay fut l&apos;u&amp;ge de Ia Raillerie öt dcl&apos;enjouement dan» kt Converfattons : Oók allerhande Soorten van nieuwe Engel (Tc Boecken. . * Wert bekent gemaeckt, dat tot Delft by Joh. Speyers te bekomin tijn: Eenige weynigeHollaatfe MercuriufTcn, by :t Huk of de geheele ajUfóoVrno&apos;teLotCerVyti\*anZwaeg, iVi ft. &apos;t Lot, noch ma et weynig Loten manqueren, fal de Trccking onfcylbaer compleet voortgaen d«u ia Pebruarv- De Inleg tot den 4 dito: De hoogfte Inlegger op 1 Biljet geniet een Premie van 100 G!.. ; De Lotery van Outkarfpel en Coedijck van 15000 Loten, a 6-11, fal compleet onder Direa* van van Damraeen Ratelbant tieckcn den ai TanuJry • De Inleg en Korting van x per Cent op 10 Loten duurt tot den 16 dito, alles op poene van ;coFranfle Kroonen. Vermits noch enige Loten in do Lotery der Heerlijckheyt van Marquette manqueren, werden de Liefhebbeis verfocht Cg met den Inleg te ipoedeni alfoo defelve binnen korte Dagen fekerlijck fal gefloten en getrocken werden. . De Lorerv der Stede Syuekarfpel, a C Gl., ract } Prijfen a 6100,5 i 4000,3 i 2000,30 a 1000,30 14oo,&amp;c.,trekt abfolun compleet den 8 lebruarv • De Inleg en Overtekening tot den 2 dito,wanneer de Colle&amp;eurs moeten fluyten en haer Cony orerfenden. AKbo d&lt; mnpleete Trecking der vertnaerde Lotery van Nooddorp, a j Gl. t Lot, voorfien met veel Prijlen van 10000 tot rooo GL, 6cc., ■ den a February voortgaet, kan den Inleg voor &apos;t alderlaetft n9ch gefchiede&amp;tot Saturdag, den j February : De Colle&amp;eu» werden gelatf haer Co&apos;pyea den 25 defcr over te fenden, d&apos;aldailaeifte Copy Saturdag, den 1 February, on dan ophouden. .. . . . „ Maenda? den *7 defer, ireckt de alom befaemde Lotery van Wijck ; doch ingeval mpn buyten verwachting tegen die tijc ntet in gereethejrt „&quot;cOO zv «n yder kenlijck op &apos;tWoort der Direfteurs.dat defelve uytcrlijek compleet Vrydag.dea 3 1 January,&apos;sVoormidda;is ten rx uuren, i« j,&apos; Pbr&apos;, ft ova el lal trecken. NB. Noch een kleyn getal Loten tot Saturdag,den defer.fonder Opgelt.en na Hieu dag geen eenLer., De Trcckine der uytrauntende en van de Lief hobbere welverdeelde Lotery vau Nieawerkerck op d&apos;ïffel, a 4 Gl. &apos;t Lot,fal fondtr ecaiije de Itiinfte uytftel lijn aenvang nemen na &apos;t eyndigen der tegenwoordig treckende Lotery : De Liefhebbers kunnen haer bediunen van de Kortyf tan xp« Cent voor 25 of mecrLoten voorden 33 detgr. ■ 1, ■ . ■ . Gicdryfikt tot Haerlem by CASTËLEYNjStids Oruc&apos;4«» op dg iaA4e l?ea z} January, 1710, ,</p>
</text>
