<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>BRUSSEL den 2 Janiuty.&apos; Het Franffe Hóf heeft aan all* de Intendanten &lt;!«.. Provinciën ea de Grenzen vaa Vrankryk , eei. Ordonnantie vaudc.i tj December voorlede» gezonden, om daai va» Atdruklels j In aile Steeden , Vlekken en Dérpen van haar gebied te zenden, om zo I alle Goedeien al» Inkomften dic&apos;er de Geallieerden mogtco hebben te &apos; Teibeuren , zo als dan gedaan is, ca de Magifiraaten en Gerigten be-&apos; vo&apos;cn hebben , van dezelve Lyften te maaken om binnen 14 dagen na hetHófte werden ge».onden , het geene veele éérlyke Uoysgezinuen ; c.vttermaaten zal drukken. TeKameryk, Valencyn en andere Grens&apos; ( ftcden van de Vyinden, iovden van Patyt veel Geld rot bera&lt;(ingé dei bezettingen gekomen zyn. Tc Arras yya de Burger» byiter met inlegering v£n Soldaaten beswaard. DeHartog Van fccijercu, word den ij of it dtzes te Namen verwagt. AMS I tMMM den 4 january. Te Livorno was een FraiifePrys door iwt&apos;e Engelfe van Ooilog opgebragt. De Vice-Admiiaal Whtta* ker van daas met Mondkóft en Amoniiie va» Oorlog vertrokken, «ai na Port Mahon en Baicelona geze;ld. OmtiCntCagleri kruyflentf Hollandfe en 3 Engelfe Ooilogl&apos;chcepen , en hadden al x Franlle Pry*, zen by haar.&quot;.&apos;s Engelfe waren door het Kanaal van MaJta gezeyid ,&apos;ea 7 anderen kiuylten langs de Kuilen van Froveuce op de Franlle uyt de Levant komende Sciieepen. Die van Pieter Taan en-. &lt;•. . Binkesvan Arcliangel na Venetien gaande, «aren S Dagen&apos;voor de aankomfts van Simon Brandaris en Koif te Livorno in goede (laat van dezelve gelclieyden. Het Engels Schip de Adriatica Galey, was in de Archipelle door de FianiTe genomen- Te Livorno was de Prys Van het Koora aan het daalen , oir. dat&apos;er zo veel wierd opgebragt. In de Weftindiën was een zeer ryk Frans Schip door 2 Engeife Ourlóglcheepen gene* men. 3 Surinaamcvaaiders den 25 September vertrokken, zyn in eed Engelfe Haven aangekomen , als mede liet Schip Griflïn uyt Kuraflatu Te Falmouth was ingevallen deSt, AntonioKapt. Frarcuco dePaira van Kadikt na deze Stad, cn Torass Snow van Vunaj tePiimouthde Hoop Jan jacobfc na Rochelle en Robbert Martin na Bilboa gaande | ook «as door den Kaaper de Krvgsman een hernomen EngeUe Viigi» aievaarder opgebragt. Op de Teems waien gearriveerd , van Archangel Tomas Abel; van Jamaika George Toplam , cn. Charles Burrou», $ Scheepen van Liil&apos;ebun , daar onder dat vanLeendert van Duykcre&amp;t en de Zwaite Rave , Jarig Pieterfe van Archangel met het Engels Convoy vertrokken, en door 2 kltene Franlle Kaapers omtrent de Jaarmuyfe Banken genomen, en van een Engels Oorlogfchip hernomen* De Sciieepen de Jufir. Chriftina en de Koozcbooiu Sc.iipper Klaaa Oom na Bordeaus gaande eu op de Garonne gekomen zouden Legdagen moeten houden Het Schip de Konig David , Corn. Pietetic was te Mcrlaix gekomen , cn het Deen» Schip St. Joannes , Dijk Anker van Londen na Chtiliiar.a in Noorwegen gaande door Storm te Kalaïs in» gcloopen. In de Zout wate» gekomen , Pieter Wibes, Joau Mcyndetfe.Teunis YsotiUidle Graf; A.iüriesKadikke, MagunsMandak , Jo* annes Burgehard, Baitel Meyer, en het Deens najOofiindiën gaande Schip van Koelof Menk. Zeker Schipper meld, dateen Deens Fregat, omtrent de Drooge, de Pallen en Scheepen van Lieve Kuyper, Hendrik Geiretle en nog een de di vau Danrzig komend; had-gevifitcerd. Het vermitt Schip van Leru d,d Hanfen , is door Storm en irkkagieopdc Elvegeloupe.t, te Glukltad gekomen. Hut aïn: Zneedte Fregat van Kapt, Jan Kaspeifc piint uict oertig Stukken , dat met het Deerne jop de Rée »ai. Dautzik in gevegt is gewceft. Het Schip van Ma&gt;tya | Harder is van Malla«a opdeElre gekomen. Dewyl de Nooidfeßrie» 1 v«q nut gekou tnc , heef;men van de t.og te vetwagte Moscovlt| vaarders niet naders. De Zeeuwfc Kaaper de Valk, door deFraafla gn.on.cn ,is volgens het zeggen van het aar. Land gezette Volk, doot 1 de Vyanden aanltonds bemant en by 6 a 7 anderen gevoegt. Van Bot* j deaus is Mauiits fyn te Botterdam gearriveerd, en in leflel gilleren i Avond 2 Schcepen , wclku Naamen tuen om de duyftetheyt niet kondekennen. &apos;sGRAVENHAGE den 4. january. Haar Ho. Mo. de Heeren Staaten Generaal, hebben gtilereu den Hi. Kapt. van Die.v.en aai gefteldtot Majoor in het vrye Kegiiuent van den ovcileden Colonel vaaGuethem, | nu bediend &lt;ioo&gt; Jan Jt.ipt.li deSavrry. Te.zeiver iyd_ heeft deuHeeie j Taal ter Vergadenngc van Ho. i?og. den E«d afgelegt ais Coni voymeeïter vau het Coliegis te. Ad uiralneyt ie Wetl-Vriesland. Heden heef; den Heere. vaa Du^ve.,voorJe ter Vergadcringe van haat &apos; &apos; Ho. Mu. den Eed gedaan, ali 0.-ollaa.t van iireda en deszelvs Ba;oa* nye. Den tir. Pettekum , Rtüaci.t van Hollieyn Gottorp, w&amp;sdeeze ; Middag boven by iixar Ho. Kv. Het Plakkaat vau den ioo Penning,op den Voet als voo/ieti&apos;n Jaar , ij na de Stedeu vetzundeo.</p>
</text>
