<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>P&amp;tilus Staal, Notaris epßentineefter tr&gt;t UTTREGT.aIi laft hebbende van zyn Heer Principaal, pr e leute et t aan de meebiedende in&apos;t «poufcaarin &apos;sGtavenhageop Maandagdea 17 February 1710, inden niewen Doelenaldaa;, des avonds ten $ uuieu te veylen en verkoopen , het zét: cccfiderabele, Adelyke HUYïï en SLOT van KRONENBURG, met de hoogeeu Huis tfceilykheyt, ntve.i de Ambagts-Heeityk van Loeiitn Kroonenburg , Gciegt, mei de xefpe&amp;ive Tollen, Gsbelien , Thienden , Ticfeu, Leej.en , Er!}Sj;tei,, en alle veid.e Prcsaiineimca, Vooriegten , Privilegiën ,Landeryen en Kuyzen , gelegen otiaer de Jutifdiaie van HolJano lor Loene.j, de B.Uiei de Vegt, rufi&apos;èu en op de Taflage tan Amfterdam en Umegr.en vermits dezelve Goederen zeercoufiderabel in junsuiftieeu Vootiegte» zyn. en ook zéér important vsn l&quot;k?n:flen&gt;zi:lJcr, dezelve in eenige aparte Perceelen en Partyen kunnen werden upgevey ld , tot gerief van de Ge^adingde} tiie va.i &apos;t ecnen&apos;t ar.dete i.ajet yiillen kuonen werden onderligt ,tot Uyttegt byden voorn. Staal, inden by a.-;i Notaris ttujo .an Aken in de Tape Straat» tot Arrfterdam by Getaid Schaap op de Key zeis Ciaft by de Ree Sttaat omtrc&amp;t d; Goude Ketting, co» Leydeo by de Notaris Simoti van Doudejen op de Breede-Straat, tot Delft by d; Hr. Advokait Mr. Coroelis s&apos;Gravefande, tor Dord bj deu Nnu.ru tl,»;, Venio ,tot Haarlem by de Hr. Advokait Mf. John van Groenhout, en tot Kleeve by den Notaris Jan van Boemet. O? Vj) dag ae.» 10 January 1710 , zal tót SCHIEDAM publyk veikoit weiden ecu groot nieuw fierk Huys eu Erve , voorzien met vetfeheyde Kameis, Saletten en Vertrekken* waar onder drie behangen. , &apos; &apos; •&apos;&apos; &apos; r Et.i liot/iede uyt de hand te koop, in Sennebioek aan dc B°ug, genaamr MIDDELCOK P , zeer wel gelegen om met de Scbuyt en Wagen aan tt komen ,kau ook zonder Paarden alles toegevoert werden , heeft eeu vernjaak.&apos;yk Uhvs , Tuyi,mau»bujs . Ko. tshuys, Paard:ftal voor 3 Paarde» .&apos;Sc&apos;iuur, Hooybaig, 2 fclioone Fonteyneri, groot otnucct 6;s loeder,, &gt;.ea fluk/e Weylauduaar aan,&apos;groot 4»! Roedeu. ïrnaut daar in gad&apos;rg hf&apos;ob&lt;-;»de , adrcfieere zig op de Plaats ze&apos;fs. iyr de koop eeu extra fchoore op de hedendagfs wyzebejflanre «11 door de Jaafte harde Winter oubefchad.gde Hofflede, met zyn lUye j.g&apos;,Sr.il!(i;ge, Koewhuy», Tuyumanshuys, gelegen omcept } qasttier gaans buyuu Weesp, tegen over den Htr derqam i genaamtO,gi i&apos;t r.etiierj .metdeizclvsLanderyen c!Biiet&gt;. ts Mcrgen Weespei Maat .brteder by Biljetten te zien. Die gading iü &apos;r gf.rci c.t &quot;-.r, irtle heeft, addreftïerezigaan de Makelaars Luau de e,&apos;c»r»tks de tot Au ïteid^m. We&gt;d he: end da» tot UYTR.EGT op de Ganfemarkt, in de van outls ve.maaide het W.tte Pt.oit|e, voorzien met reet vele ich»&lt;&gt;.;e ge&gt;&gt;;ejbi!scrde Kamers en Vertickken , is komen woone» Heudnk van Ghêyn&apos;, alwaar dero&apos;ve vooreen civile p.yspiefenteert goed logtrc«-rr*. fuiUment vooralle Hecren, Kooplieden, Paffagiers, Borgeren .eaz. • 1 &apos; , &apos;jtvrxnti Siatüy Liendett Hcjttan tn Jthannn Suatt de Makelaars, zullen of Woensdag den I Jacuary 1710 tot AMSIERDAM in de Nel in «)•.-Bi&lt;i»leGrou&lt;i vtikopen , 2« Vaten Moscovife Salm, uaeerftgeloft en met de Vloot overgekomen. &apos; / * KAMXLTON en BLANK , zullen niet andeis nl» na gewoonte de Kapitale Lotery van WïK , aan den Ovettot-in in de Plaats Royaal te vooric A»-. bre»ge..i df Loten rya by na ren eenemaal bemant,dog vooi&apos;t laaft tot Woensdag den 15 deier vonder Opgeld te bekomen.DcDirefteuri itrfitieii li&gt; legger en CoKe&amp;eur op haar woord en bekende ditf ft ie, dat dees alom gepreze Lotery, compleet l ouder een Lot meer óf min ,tia deze Maand Janu&apos;v zal getiokken werden.Nß. Verwact geen penaiiteyten óf prolongatie,van Inleg. De,korting van 1 per Cento continueetr.&apos; la a« na de kuutt /eideeide en door voornaame Lief hebbers geprobeerde Lotery vau SYBEK ARSPE L van Hoor» , van 6 gl. &apos;t Lot, zal maar totzo January 1710 zonder Opgeld Loten te bekomen zyn, cm op )• dito op zekere penaiiteyten te trekken, zynde voorzien niet r7s Pryfen vau 100 tot éoco gl. Eu andere na gerade, een ydet wagte zig voor Opgeld, • ■ i By het inkomen der Collettens, in het Loterytje tot ZWAAG, aazSt., werd bevonden dat&apos;er maar wcynige Loten ontbreeken, zo dat de trekking onfeylbaar compleet zal voortgaan op den 14 Febtuaiy 1710 ,den inleg tót den 4 dito, en werden de Colietteurs gelaft alsdan te lluy»en. De hoogfte lulegger op een Biljet geniet een premie van 100 gl. De complete Trekdag van de Lotery van SCHOONHOVEN Ja 10 gl.is nu onder de dire&amp;ie van A. Tan Damrae.vaftgefteld op Wojnsdagdea j j Jauuary 171 o, by verbeurte van r 000 Dukatons aan d&apos;Amfterd. Geref. Diaconie Armen,. xeo gl. aan yder Collefteur ea Inlegger, zo Ue nek» king dan niet yoott gaat. Den inleg en korting tot aanftaande Saturdag avetid ten 6 uuren. * . -• Alzo nóg zé&apos;er weynige Lotenin de Lotery van NOODDORP a 3 Gl. ofer zyn, waat in vetfeheyde hooge Pryzen van 10000, jooo, joco,ehz. te winnen zyn, zo werd deu inleg en overtekening voor het alderlaaft geprolongeert tot den 17 dezes, vermits de Trekkii.g ral beginnen den ao, tydtothet gereed maken tot den 11 van noden is.Nß.Tdctzy volkomen verzekert,dat het trekken niet aaders als coc pleet zal gefchieden. Gedrukt tot Leyden by JACOB HUYSDUYNÈN, op den Ryo over de Brouwer/ &apos; .. .-5 , van de Roskam. Den 6 Januari f7lO. Met frivtlftfc*</p>
</text>
