<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Gent den 14 Jaouary. In abfentie van den Hertog vanMarlboiouir fal de Lt.Generael Wood het Commando ovet ai d&apos;Enjelffe Troupen in de Nederlanden hebben. TeOoftende zijn uyt Engdani ingekomen 9 Schepen met Ptckgoederen,&amp;c. BrufTel den r 5 Januaty. Eergifteren heeft het Corps der Edelen van de Staten van Brabant den Vicorute van Audenatrdc ;o: haet ordinaire Gedeputeerde verkooren.Het was Sondag avont.als de rranfle in haer Steden en Fortreflen Salvos fchooten over de gepretcr.d.-erde Villa-Viciofa. &apos;s Gravenhage den ij Januaty. Van middag zijn de Heeren van Caft ticutn en Burmar.i i by den Raed van State gecoinmit teert tot het doen van de Veipachtinge, het viliteren van de Magati jnen en Fortificatie-Wercken in de Steden en Plaetfen onder &apos;1 Riflbrt van de Generaliteyt opdeMaes j de Heeren van Sonsbeeck en Vegelin van Claerbergen na Hie van Vlaenderen; en de Heeren Stnhh en van Ingen tot dien eynae na die van Weft-Woldingerlanr. De Heeren Gedeputeerden vau divetflè CoÜtfgien ter Admiraliteyt zijn heden met die van haer Hoog ittog. over de Zeefaken in Conferentie geweeft, en aadethant oock met de Heeren Gecommitteerden van de Heeren Staten van Hollant en Weft- Vrieflant: Hacr Ed. Groot Mog. flaen motgen van eeaige vacante Militaire Charges te disponeren. • Amfterdatn den 16 Januaty. Tot Livorno zijn geartiveert deSchepen de St. Jan EuangeliÜ ■, de Nannevea-Gal*y ; de Spirito Saimo, Giorgio Sinovifch , Venetiaen , van Smiena ; de Veneiiaens Fregat,&apos; van Zanten j de Madonna del Rofario en St. Nicelo; de i&gt;piridionei de Nuovo Commetcio; de Maglietti, Sebaftiaen Gari, van Smitna; de Madonna de Montenero, Fiancisco Bocchini, van Barcelona &gt; de Elitabeth-Galey, Hendrtck Symonfz., vanïilant} deHanovet Galey.Giotgie Stat,van Squerel-Galey , william&apos; Back, van Londen. Het Schip de SUWSicob Plantijt.van Kouingsbetgen betuaerts gedeftincert, en liïTVmet het Convoy uyt de Sont gefeylt, is den 15 December op hctLant van Noort-Oo.&apos;ten vciongelucfct, en de Schippet met eenigc van fijn Volck al op de Helder gekomen .relaterende, dat van defelve Vloot dae: noch gebleven zijn de Schepen de Roode Roos , de Moor en &quot;t Clavetblad , en , na men vreesde, meerandere. Schipper Even Baey, komende met Vijgen van Villanova , is den C deler genomen en tot Calais opgebiacht. De Curaiïbufe Galey.Cap. Kleynfmit, komende van .Smirtw en laeift van Cagiiari herwaeris.is te Pleymuyden gsarn&apos;veeit , en bet Convoy • van Rotterdam op de Theems,alwaer men het Convcj* uyt Ttflel dt,s anderendaegs mede te gemoet fag. By Ua.erfort in ïrlant was dooi fware Storm een Deens Schip,sldaer Mout en Graen gebden hfbbeode, in de Gtont geracckr. De Convoyer Capiteyn Uaetje.-is is mei de Muscovisvattders de Gtooten Arent.Grrti. Diks; deUapmuts,witbe Annes.en Caftricum, Obbe Obbes.behc uden i:i Vleckeirn , en het Schip de Graeuwe Haes , O&lt;to Adriaenftn , vsn Stockholm in &apos;t Vlie binnen gekomen. &apos;i Gravenbage den r£ January. Van ochient is eers ExprefTe aen Mylotd Totvulend uyt Engelant eearriveert. Van middag is de Gratf van Zinzrndotf hoven en met den Heer Rird Pentionatis Hry.-tius in J gel&apos;preck geueeft. De Earon Fotsntr, Miniftei van Loitharingen, is j hier weder aengekomen. Men roeeïu als of de Gra?f van Dhona wel ■ na Spange mocht gaen , om de Trouptn van den Jtaet a.&apos;daer te commanderen. De jonge Heer van Kepela&apos;et hetfi van mMdag ter Ve«gadering van haer Hoog Mog. den Eed als van Pedant in de Meyery van &apos;s Hertogenhof! h.</p>
</text>
