<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Napels den 13 Juay. 2 Pauflcl. Galeyen sijn vao Meffina geaui&apos; vee&quot;» die na Civiiaveccbia lullen gaen.om den Nuaciui na Baicelooa te transporteren. De TutcJcfe Rovers kruyllen tteick op onfe Kuileu. Romi deo 17 Juny De Tucht te Carte! Gandolfo voot den Paiu .eer favorabel zijnde, itaet Clemens oioigtn biet te rug te komen, ca ioude fu&apos;eks noch niet doen , lbo hy niet hei St. Pieteis-Feeft wild* byuoonen. De Air-bafladeur van Coning v.arel.fullende Sondag&apos; tiju Viiius by de Cardinaels continueren,&apos; fond acn de Cardinaels Matescoiti, Maoelli en Paociatici, en verltaende, dat de laetfte weygerde hem tnet de Choor- Rock (*aer mede de Cardinaels een Ambafl&apos;adeut vour d eerrtemaelonifabgen) te tecipiëren, liet hem feggen, dat Hy, een weyuig mdispooll zijnde, daetom lijn Plicht niet konde komea afleggen ; maer lijn Excellentie ging echter by de 1 andereCardinaels: Oale Diffirehten tnet woning Philippu» Uien lbo verwart alsooyt en de Paus wil niets toegeven. Gilteten arriveerde hier de Prins de SaaiuobJno. Lïvorno den 17 July. Met een Frans Schip van Alexandria is eert gerucht gekomen , dat in Cairo d&apos;Arabiers opgeftaen fouden zijn en tig van &apos;1 Catteel Meefter gematckt hebben. Hiet ztjn van Lifiabon geairtveert de Hollantfe ichepen de indife Galey , Lou*ns Bnót, en de Napolitaenfe Galey,Jan Bulhuyfen.en d&apos;EngcifTe deNeptunus-Galey, Rutgert Goodcbeap ,en de Jacob-Galey, Ebernefc ally. Schaf haufeu den 8 July. Hetfchijnt, dat de Puutife Saeck in&apos;er minne bygelegt fal werden, wi,l de Gedeputeerden van den Bifleho» van Balei de meeftePointen ingegaen hebben. Het Straf-Geticht te Hans fal voortgaen; maer men gelooft niet, dat&apos;ereenig belluyt fal genomen werden : Het lal veel daer aenlungcn,of het gcdreygdefiuy*» ten van den invoer det Granen lal tot ftant komen. Oe Ridder vaa St. Jotis wert Saturdag uyt het Franfle Leger te Hunningen verwacht, om door Switferlant na Lyons eri &apos;t Leger tn &apos;t Dauphine te gaen. De Geallieerde Arm e in Piemont ftont lig den 4 defe* te bewegen. . Weeucn den 4 July. De Koning van S weden heeft op de Memorie, door den Engelflen Mini (let Jcffieys aen fijn Majelteyt gebragt, geartwoorr.dat Hy fonder influyriog van de Oitomannil&apos;e Portegeen Vrede met Moscovien konde ingaen, en lig aen de Neutralitcyt, die in den Haeg geconcetteert is,niet verbonsen oordeelde, noch de vrye Engel/Te Commercie op d&apos;Ooftze toeltaen konde; tnaet felfs aen fijn Admiraliieyt geotdonneert had, van de Havens, aldact dooi deo Czaar geoccupeert, met een Vloot in te lluy ten. Regensburg den 9 July. Dingsdagis&apos;i Point wegens&apos;c eligeren vaneen Rooms Coning by &apos;t leven rau den Keyfer nevens d&apos;Artijcko len van de Rijcks-Hof-Raed Ordening en de Ban afgedaen; doch dat van de Rang det Rijcks Graven en de Poftery, gelijck oock de erinneringen der Rijcks-Steden, nevens de Pretentie det Concurrentie by de Vorfiel. Imtodudien uytgeftelt,onder beding van aen de Ceurvorftea te recommandeten, by a&apos;aenltaende Keyferl. Eleftions Capitulatie foo veel doenlifck te rcfleüeren : Verdet telerveert men lig, dat d&apos;on&apos; afgedane Pointen op de Kijcks-Vcigadctiog afgedaeo tu de eeuwig* durende Capitulatie tot ftant gebracht foude werden; foo dat tot loo&gt; vetre defeSaeck,waer ovei mtn in 40 Jaren niet heeft kunnen overeenkomen,is afgedaen. Heden is de Ceur-Brons wijckfeGefant na Frankfort gereyft. • - Landan den 11 Joly. De Marefchal de Harcourt is met fijn geheele Bagage te Weyffenburg, alwaer de Ridder van St. Joris en de Marefchal de Bezons voot eenige dagen gegeten hebben, doch de laetfte is weer na Elfas-Zabern en d&apos;eerfte na Fels gegaen: Mr. de St. Fremond fpoet fig fett en is voor eenige dagen te Bitsch acngekomen : DeTioupen, die te Hagenbach Honden, zijn na Limmcrsheim aen den Rhijn getrocken j weshalven het vluchten der Boeren heeft opgehouden} maer gifteten avoot begon bet weer fterek, &apos;tgeen apparent d&apos;icnraarfch van Mr. de St. Fremont doet. woeosdag is ons Guarnifoet» met 100 Huflaren verfterekt. In Weyffenburg wert een repartitie van ovet de 1100000 Rations Hooy geroaekt, en de Standen zijn over hét felve fubjeft tegen den 14 defes hier befchreven. P. S. DcFnnfte hebben defen nacht haer Campement verandert en fig van Hagenbach op Jockenum benedenwaerts neergeflagen s De intentie is , om na de kant van Spiets te trecken, en Mr. de St. fremond is met fijn Detachement by haer reets acngekomen. Eranckfort den 11 July. Men heeft uyt Onfc Atraee te Muekenflutm de Bagage in de Lioien te rug laten gaen} en den 10 foude dc rechter Vleugel na Muhlberg komen ftaen. Men foeckt *t Geallieerde Secours uyt Vlaendeten dicht aen den Rhijn te laten camperen, om dat de Standen van de Boveo-RhijnflTe Creyts de Vourage des te beqaamer foude koonen aenvoeren. Wijl de Hof-Fourier vao Ceur- FaltzhieraeEgekomenis, en de Logemeoten reets befprokïn heeft, too 1 xij fFclt men niet aen de komfte van dien Ceutvorft. De Intrede van Ceur-Mentz is uytgeftelt. &apos; &apos;</p>
</text>
