<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In &apos;s Gravenhige by Jean van Duren, Boekverkoper in de Poote, werden gedrukt en ftaen cerftdaegs uyr te komen: Les Lettres de Mr. FlfJ chier, Evequede Nuraes lurdivers Sujcts. &apos; t&apos;Amlt. by d: Wed. N. VifTcher op den Dam in de Vii Ter is gedrukt: Een Caert van de Stoel des Oorlogs op de Frontieren vanVrankrijk.et» de Nederlanden,4 Bladen groot j voorts is nieulijx gsdruckr: Het vermaerde Farck van Heemfleden, beftaende in j groote en 28 kleyne Btiden , getekent cn geëtft door J. Moucheron; oock is by defeïve te bekomen : De Bybelfe Hiftoiien van &apos;t Oude cn Nieuwe Teftamcnï, beftaendc in 250 Bladen half Royad, getekent engrëift door Jan en Cafparus Luyken i. noch is voor een eivile Prijs te bekomen : Deßybtlfe Hiftoricn van &apos;t Oude en Ni ruwe Teftaroent.in vijfderhande Tael.feer dienftig voor alle Huysvader» en Dienftboden i eyndelijck is by defelven gediUw&apos;kt: t}s voortreffelijcke U ereken van de vermaerde Meelters G. LaitefTe en J. Biffchop, op groot Impcri?cl Papier eedruckt j o®* vens een Cacrt vati de Sto;l des Ootlogs in Polen,Moscovè»D,Turckycn,Bcc.,groot 14 Voet, nituvtelijeks uytgekomen. Tot defen Avont ten 7 uuren noch Loten in &apos;t la:t!)e Rcrfant van de Lotery tot Crommeniediick, a 4 Gl., waet in 66 Prijfen van 100 tot icoo Gl. tc winnen iijn,en 2 Nieten tegen r Prijs; treckt den 11 Jaly, op poene van 1000 Gl. aen de Getef. Diacony-Armen. De Lotrry van B!cyswijck,k j Gl. &apos;tLot,tteckt abfoluit compleet den 1 Augufti.of Regenten (uilen verbeuren 1000 Ducatons aend&apos;Amft. en 1000 Ducatonj aen de Rotterd. Diacocy-Armen,eo een dubbelde Reftitutie vooryder ingelegt Lot, foo de Trecking den 11 of uytetlijck den 17 dito niet voottcaet NB. Hier in is voor j Gl. te trecken rooco, 5000,4000, jooo, 1000,10 i 1000 Gl.,&amp;c. Schout rn Kerkmeéfteren van Hillegom fouden haer Lotery,! jGl.,trecken den 8 July.doch kondeonmogelijck niet klaer komen; derhalve* verfoekrn rnaer uytrttl tot den 15 July : De laetfte Loten tot den to dito : Voorfien met f a 6000, j 1 jooo.j ï 1500,15 * rooo GI..&amp;C. Den jc July fal binnen Leydrn compleet trecken de tweede Lotery van Alphen.a ioGl.,of deCommiffarilTen tullen joocGl. aen deGerefc Dx;cony betalen : Tot den 15 dito de laetfte Loten :Is voorfien met 5 Prijfen a 15000 G 1.,5 a 8000,5 1400*,511000,10011000, &amp;c. De Lotery tot Vormer,B44 ft.,voorden met 5 Prijfen a 2000,10 a 1000,10 a 500,20 a 250 Gl.,Btc.,treckt compleet in de Maen&apos;July.of uytetlijck den 10 Apgufti,onder verbeurte van 4000 Kennemer Schellingen aen do Geref. Armen sDe Inleg tot den July. Ds Inle§ in de Geut-.Silver- en Gelt-Lotery van Nieuwetkcrck.i 22 ft.,»ert geeontinaeert lot den 18 July j werdendede Colleöeurs terfocli&apos;. alsdan hnreccpycn over tcfenden: De Trecking fal gcfchieden den 20 July, op de geftelde Poenaliteyten. Kct krarlijck Loterytje van Gicflen.beftaende in 17200 Loten k 5 G 1.,4 Nieten tegen j Prijs.voorfien met fchoóne Prijfen,als by deCondiiier. te Hen is, fa! &apos;recken den j r July onder het Beftier vao A. van Ormont aen den Overtoom io de Valck by Amfrerdam. De Inleg cn Vetwifleling der Prijfen in de Lotery van Zwaeg.a j «..continueert tot defen Avont ten 6 uuren: De Trecking begint,oo4» ncrbeurte vao rooo aen d&apos;Amft. Geref. Diacony-Armtn, op den 20, of uytetlijck Maendag, den 27&apos; July. Alle Ccllefteurs werden verfocht defen Avont haer Copy der Lotery van Siiammerdam.a 4 GL.over te fenden 5 treckt den »i Ju&apos;jr, of A&apos; TanDammefal roco Gl. aen de Leydfeen Aroft. Diaconyen, en 2 Ducatons vooryder Lot betalen. Tot van Avont de laetfte Loten. Tot Nieuwendam treckt den 20 July de Lotery van Sleewijck.k n G1.,0t Gerechte en Kerckmeefteten verbeuten 2000 Rijxd. aen d&apos;Atnfl. Ccref. Diacony-Armen : Niet langer Loten als van avont. - - Gedruckt roe Hwlera, by ABRAHAM CTSTEXEWTStads-Dnickeri op dc Marei tia ds Blye:D/uck. Den 16 /uly, 171 u</p>
</text>
