<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een 21 &apos;July zyn op het Hiiys te Znylefteyn geltölen de navolgende goederen , te weeten , een gioqt zilvet Lampet met zyn Schotel, te famm wand ïuym 400 gl. , wan op de Wapens van Naffau-Zuylefteyn , en her Viouws Wdpen , te weeten 3 gekroonde Leeuwen-koppen, gcgtavend zyn ; 6 Mcflen met een Helm en Kroon geteckend ; 12 zilvere Leepéls en 12 dito Vorken , geteckend met gekloonde Cyfetlettets ; 1 zilver Teljoor of Affiette , daer de bovengenoemde Wapens op gefneeden zyn ; 1 Melk-kannetje met een Helm en Ktoon geteekend ; 1 zilver Kannetje , int Engels een Mog-genacmd, wan op gekloonde Cyfei letters ; 2 zilvere Hoofden van 2 ftaele Brandyzeis; 1 Tang en 1 Schop met zilvne knoppen ; 2 Oiéilletten van grote Diamanten ,en 1 Kokeitje van Prins-Robbcits-Meiael, verguld en met Lofwerk gegraveerd. Die dit alles te regt biengt by Mr. Vignon Zilverfmit in de Spuyftraet in den Haeg , zal 200 gl. hebben. Alzo tel Griffie van den Hogen Rade in Holland is geconlignent ad opus jus hobentium een lomme van 2228- 16-S, als Penningen bchoorendc tot de Nalatenfchap van Matthys Pinfon de Couival op Suiiname Overleden; woid een jegelyk die Regt of Actie op dezelve Pcnn. &apos;t zy alsErfgenaem.&apos;t zy alsCrediieui.zoude veim&apos;eyncn te hcfebcn;by dezen gewaeifchomvr en gelaft,zig met zynePretenfie bekent te maken vooi Henen Commiflarizcn van den gem. kogen Rade voor Miiert i?i:,oinmt dan over gedifponeert te worden,als na behoren. Alzo eenige weyuige Perfonen nog nalatig zyn geweeft aen den Rentmeeftet J. G. Schermers te betalen, het verhogen en nazien van hate Graven en Kelders, in de ici&apos;pectivc Kerken dn Stad Rotterdam.zo werden voor de lactftcmael alle en een ygelyk gewaerfchout om &apos;t vootn. nar.ien en verhogen te komen betalen voor den 1 September 17 11 ,op poene dat de Giavenen Kelders der nalatige, daer vóór zullen werden aengeflagen en geëxecuteerd .volgens de Rezolutie vande Ed. Gioot Achtb. Fleercn vande Weth dei vootfzStad , en zal de voorfz R&apos;entmr. rot den ontfang vaceren des Macudagi, Dingsdag* en Donderdags, voor de middag van 9 tot 11 men. T.Remfchet Vendumr. var. &apos;sGravenhage, zal-üingsdag den 28 July en de twee volgende dagen verkopen , vcelerley Meubilcn en Huys- Cietaden ; zullende s&apos; maeiidaegs te vore konnen gezien werden. Fieter Raket, Louis Clftmpnt en David Raket M.ikelacrs zullen op donderdag den 50 July in de Kalverftraet in de Keyzers Kroon &apos;s avondsten 4 uren by cavelingén verkopen, een grote party Lywaten;beftaende in 430 ftukk. fijne en gemeene Linnens, 200 ftukken Bi&apos;ittanjes,isoo Klatines, 850 geblomde gefticepte en effen Kaméidoeken, 200 pieces Neteldoeken ,130 Watendorps en Bylevelts, 1:0 (tukjes rode Stteepjes , Plattiljes , Rouan.es, 6s«ftuk. Servetten , iouw Vlaems, Diemeiten ,en andeie Ly.vaten meer. J. Stans, D. Ro/ekrans, J. Lemmers en J. Staets de jonge, Makelacrste Amfterdam, zullen donderdag den 6 Augufty, in de Nes in de Biakkegrond,rs avondsten 6 uren verkopen, «en patty van 30 pakken zo gave als viakke Moskovife Jugten,nls mede een party van 20 a ijooo extta puyk van Palm ftokken , leggende op de Kevzcts-giagt by de Brouwers-gragt in en voot het Pakhuys de Zee-Rob. Maendag den 3, Augufty en volgende dagen, zal Hemik van Bulderen ten zyften huyze in den Hage onder de Boekverkopers verkopen, zyne on&lt;;ebondeßoeken,zo«yge Drukken als andere fortetingen. DeCatalog. t&apos;Amftetd. by Brunei, Lerd. Luchtmans, Rottcrd. Fritfch en E-ih-ri, Utrecht vande Water, Antweip. Giange,r, Bruflèl Jeaa Leonatd, en in andeie Steden by de vooinacmfte Boekverkopers. P. Hulïbn Boekverkoper in &apos;s Gravenhage , zat met de maend Ottober dezes jans veikopen een zen uytneemendc en byira weeigalore Bibliotheek ,in allerhande Studiën , Talen , 6cc. wattdig om&apos;van voorname Petfonagien te wotden bezeeten ; zullende binnen weynige dagen de Catalagus vetzon&apos;den , en den ptecifen dag van verkoping gemeld worden- By den voorn. Hullon is gedrukt en word uytgegeeven een curieus Werk , genaemd , La Theorie H piiitiquc du Jaidinage , &apos;ou Ton ttaite i fond desbeaux Jatdins, apellez Cnmmuncment les&apos;Jardins de propi etc ; coninre font les Pmterres, les Bofquets, les Boulingrins, &amp;c. Contenaut plulieuts plans 5c dilpofition.i génerales des Jardins, nouveaux deffeins des Parterres , des Sofquets , des Boulingrins , Lahyiintes, Sales, Galeries, Fortiques Sc Cabinets de Ttiellaees, Terraffe, Efcalliers, Fontaines, Cafcad&apos;es, 5c auttes otnements fetvants a la Décoiatiou Je Embelliflëment des Jaidins ; alles zeer cutieus gedrukt en in &apos;t kopet gegtaveerd , in 4. Na deze week geen iLor iti dè Lotety van Raaphorft,tr«kt compleet vrydagi ivooimiddagsi mire .binnen Amft. in dé nieuwe Plantagie. Tot van avond man Loten ir.Hiilegom a jgl.trekt 21 July opgemelde boeten deLief hebbersbekent.Nß.Nog maer weynigLottn ovei. Tot dezen avond ten 6 urea den inleg en overtekening in de Lotery van Zwaeg a 3 gl.,trekt maendag 27Jnly,onder veibeurte van 100» goud-guld. aen de Amft. Getef. Diac. Armen.Nß. De hoogfte Intieffanten weiden den voorfz 27 by &apos;t mengen veirogt. Ben 30 July zal binnen Leyden compleet ttekken de 2de Lotery yan Alphen a 20 gl. by veibeuite van 3000 gl. aen de Get. Diacony , tot den 25 de taetftc Loten , een gioot getal capitalc Pryzen , als s a ijooo , s a 8000, $ a 4000 , s a 2000, 100 a roo«, gt. enz. Op&apos;t wooid der Regtjatcn vande Diacony &apos;, zal dè Lotery der Stad Levden a s gl. compleet trekken den 28 Jaty , of zy zullen lecogl. aen den Atmcn betalen. Den inleg tot den 2; de/.er. Vyftig of meer Loten op eca Biljet korten 1 ten 100. De Loteiy var. Bleyfwyk a 5 gl. trekt zeeknlyk compleet 1 Augufty , of de Regenten vetbeuren icao ducatons voot de Rotterd. Diac. Arm., en dubbelde refütutie, zo 11 of uyerlyk i;d;»o niet voortgaet. KB.Voot j gl.ioóoo, jooo, 4000, 3*00,2000, en 20 u 1000 gl&apos;.Jté. Hét keutlyk Lotery tje van G icffen a ; gl., opcrcfti-&apos;.d door verfcheyde Lle/hebbcrs, beft aen de uyt 17:00 Loten, zynde maer 4 nieten tegen een Piys, zal trekken 31 July onder het he&apos;ftier van A. van Ormojït aen den Overtoom by Amfterdam.</p>
</text>
