<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DUYTSLAND en d&apos;aengrenzende RYKEN.</title>
	<p>Weena dm 11 July. Heden is biereen Expreffé van Konftantinopelen aengekoaien , die verder na Holland en Engeland zal gaen. Het Tutkfe Leeger had den marfch van Adiiiinopelen na Bendei voortgezet. Uyt Ongaryen heeft men dat de Vefting Mongatz met een tamélyk guatnizoen vootzien zynde , de ttoupen van dan na de kant vau Onotli opgebtokeu waren. De Graef van Kinsky en de Heer libeliti zyn als Keurvorftelyke Boheemfche Gezanten met een groot gevolg vau hier door Bohermen na Frankfurt gncyfd , om by de vcikiez.ing des Keyzeis te affifteien : dog dewyl dezelve den 20 Augufty ecrlt gefchieden zal , zullen zy nog eenig en tyd in Boheenicn blyven ; en de Graef van Windisgratz heeft zyn vetttpk 14 dagen uvtgefteld. Pr„e~}.en 11 Juh. De Heet Albani Neef van den Paus is doot def e Stad na Fiankfurt gereyfd. In ie: Ut«.cr ie Muh.lu.o den 17 Juh. Dingsdag is het eeifte vyandelyk detachement uyt de Nederlanden , by her Franfle Leeger aengekomen. Ftet tweede was den 11 te Ailon. De Keurvorft van Bevelen wictd iv het kort te Strsetsbuig te genioet gezien. ». Land,txdtu 18 Juh. .-e viees voor eene beleegeringbegind hm wat te verminderen. Daer ftneu wel eenige vyandelyke ttoupen te Barbclroth , man die hebben niets by haer. Vooilecde woensdagavond dcedeii zyßillighem , een grooi uur van deze Stad, bezetten; doeden volgenden dag s nadat zy eene vouiagcring gedaen hadden&apos;, waer in wy - hv. flat en met hare panden gevangen kieegen , trokken zy weder at» Een. Frans regiment het welk van Bnzak te water afgevoerd wievd ,&apos; is met het fchip omgcflagen , en wel de helft dan vau verdronken. Frankfort den 19 Juh. De Heer Albani is donderdag na Keulen tcgaen , hy zal zyn vetblyf niet en hiet komen neemeu voor dat het Ceiemoniee! te Duffel dorp gereguleerd is. Het eerfte detachement der Geallieerden beftaende in Paltzife , Wurtsbuigfc en het regim. CuiralUeis van Mcrcy 1» voorleede vrydag-morgen. teCofthelm over de Mayngegaen, en zal dingsdag by hfct Ryks-Leegei zyn. De Keyzerlyke Volkeren zetten hunnen marfch opwaerds ook ftetk voort. De Hertog Lodcwyk-Rudolf van Wolfènbuttcl be-. vind 7.ïr nog te Langcn-Swalbacb met de Bniyd van den Moskovifen Eif-trius. Heden is een gedeelte dei bagage van den liiunswykl&apos;en Gezant hier aengekomen.</p>
</text>
