<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d’aengrensende Rijcken.</title>
	<p>Leypzig den 11 July. Men verneemt van Dresdcn.dat de cooirig van Polen van daei:op fijn vertreck na Groot Polen ftont :n« fwarc Aitilleiy ftiet in ja 6 dagen te volgen. De Saxife Ceur-Prins &quot;i--veetde hier voorlede Sondag en begaf fig &apos;s anderendaegs na Plauen, alwaer fijn Hoogheyt fijn nieuwe Suite, die de Cardinael van Saxen- Zeytz te Weenen gercguletrt heeft, vont: Men meent, dat fijn Hoogheyt, die gedurende fijn Reys de Naetn vanGraef van Lausniiz frl voeten, heden na Bareytb fal gaen, om fig van daer verder na Neuremberg en Franckfoit ie begeven : Men ftgt, dat de Baron van Frifen na de laetfte Plaets fal vertrecken, om als eerfte Minifter van deoi Coning van Polen onfen Ccurvorft de Keyfetl. Eleftie by te woonen. Uyt het Holftey nfe den 14 July. Volgens de Blieven van Coppenhage van den 21 ftont de Coninckl. Suite den 14 of 1 j den Coning na Holfteyn te volgen : De Coningia Douariere foude voor eerll na Ol- &apos; denburg en verder na Caflel gaen, om haer Heer Broeder te b&apos;efoec- , ken : De Sterfte was te Coppenhagc onder &apos;t gemeene Volck wel ftetk, I maer het wiert noch veel groorer gemaeckt als *t in&apos;er daet is j en, ; alhoewel het geen befmettelijcke Sieckte en de Lucht fuyver was, foo ; (turven echter deMenfchin fchielijck aen een heete Koorts : Op dé | Vloot hoorde men noch van weynig Siecken : Van de in de voorlede j Hetfft gefpronge 2 Sweedfe Schepen waren 140 Stucken Canon,doch* j ten deele tedelijck befebadigt, opgevift en in het Tuyghuys gebracht; j daer onder aijn 4,die tn de vorigen Oorlog op &apos;tSchip de grote Croott , geweeft zijn. De Heer van Wyburg foude als Coninkl. Deenfle En; voye na Spange gaen : Men had Brieven van den Baron van Leeuwen, dael uyt Noorwegen, meldende, dat by fig ten eerften na d&apos; Armee i op de Sweedfe Frontieren ftont te begeven, om de bewegingen van : het Sweedfe Leger te obferveten, &apos;twelck, indien het transport na j Pomeren niet voortging, welverfterckt mocht werden : Ondertus, fchen was de Nootweegfe Armee in ftaet.om de Sweedfe het Hooft te bieden : Oock waren daer 10 Oorlogfchepen , 10 Fregatten en ver-1 fcheyde Brigantijnen. Hst Lant-Gericht te Sleswijck is voorlede Vryj dag geëyndigt : De Lant-Sianden hebben oock volgens haer oude | Privilegiën eenLantdag begeert, die haer oock toegeftaen is : Het i Holfteynfe Lant-Geticht, dat te Kiel (al geboden werden , is tot na den Oogft uytgeftelt. Hamburg den 24 July. Nadien de Ccuf-Hanovetffe Gefant Baron van Grothe Dingsdag vernam, dat de Coning van Denemarcken daegs te vooren te Rensburg aengekomen was, is hy Woensdag detwaerts gereyft, fonder dat men iets hoort van de Affaires, die hy aldaer te doen heeft: Onfe Magiftraet heeft ook 2 Gedeputeerden met het gewoonclijck Prefefit aen fijn Majefteyi gefonden. Volgens alle apparentie fullen de Moscoviters en Polen &apos;t Swéeds Corps in Pomeren attacqueten, en de Coning van Denemariken een Invalïe in&apos;c Hertogdom Brtmen doen,alwacr weynig Militie is, en de vrees dagelijcks grooter wert De ÖBuverneur Generael Welling had geëyft, dat yder Ketfpcl eenige ïooo Himpen Koorn en een fekere Somme Gelts opbrengen fal: Eenige Paflagicrs feggen, dat men reets bedagt was, om de Schriften in de Cancelary van Stade en d&apos;Archiven in tc packen, en defelve in fekerheyt te brengen: Aen de Burgers vanWismar was aengefegt, om fig voor een half Jaer te vrovianderen &gt; en alr wie fulcks niet konde doea, moeft fig uyt de Stad begeven. Volgent » fchrijven uyt Pomeren gaven de Sweden voor, van de Saxen in Groot Polen t&apos;attacqueren,eer de Moscoviters en Polen met haer gcconjungeert zijn; doch men weet, dat defe ten dien eynde reets in Marfch zijn, foo dat fy wel te laet mochten komen. Alle Pomerfle Brievea verfekeren.dat met alk magt te Carelskroon aen het Transport naPomeren gearbeyt wert, en dat hat felve fekerlijck fal gefchieden, wact toe «ets veel Schepen gehuurt en andere iri Beflag genomen werden. De Gedeputeerden van de Stad Lubeck bevinden fig in defe Stad.oni met defe Magiftraet wegens de meergemelte Anillery, die tot het Nïutwliteyts Corps geëyft wett, te delibtreren. Luyck deo 24 July. Men heeft alhier ordre gegeven, om t Regimenten te Voet voor de hooge Geallieerden te werven t Van &apos;t eene fal de Graef Mean Cöllonel zijn: Men atbeyt reets aen de Montering 100 Klederen als Musquette». Men fpreeckt, dat de Heer Albani wel een tour hetwaerts mocht doen, om een Commiflié af te leggen. De Nuncius van Ceulen laet alhier (iereke Inqaifitie tegen de laoftuitten doen, om die St&amp;e uyt te roeyen.</p>
</text>
