<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Maendag.den j Augufti,&apos;s Morgens ten 9 uuren, fal op de Hofftede, genaemt Leeuwenberg, buyten den Haeg omtrent Voorburg publiick verkocht werden de veunaerds ca alom bekende Orangerjr, zedert ruym jo Jateo vergadert en nagelaten by den Heer Jofua van Belle Heer van Wadimxveen, ia iiin Ed. Leven Burgermeefter der Stad Rotterdam j beltaende in nytmantende «extraordinaire iwaré Uyt- en Inlantfe Orange Domen,veel Inlantfe Ckulatien,en noch een groote Party allerhande Kas- en BygewafTen; welke 8 Dagen voor de Vetkopiae kunnen gefien werden: De Catalogen zijn ie bekomen tot Dordrecht by van Braera.Haerlem van Keflèl,Delft Beman,Leyden Luchtman*Amfterdatn K.enG. Weifteiii,Gouda Suel.Rotterdam B. Bos, Uitecht van de Water, Hage Gefelle, en op de Hofftede by den Hovenier. &apos; Den 17 Augufti fal t&apos;A mtleidam oudet dc Boeckverkopets verkocht werden alle de eyge Sorteringen, door wijlen Pietc&apos;r Mortier felfs ee &apos; druck* j ïls ,ncjL&quot; d« Boeken,daer groote geialen van zijn :De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amfterdam by de Wed. Mortier,Hage van Dole Rotterdam FriPch en Boiim,Leyden Ha&lt;.k, Utrecht van dc Water, Amwerpen Gtangé, Bruffel Seiftevcns, Leypzie Fritfch, Hambure Koni«* Londen Davtd Mortier, en in de andere Steden b/de voornaemfte Boekverkopers. . BB» Pieier Huflon , Boekverkoper in s Gravenhage, fal met de Maent Oftober aenftaende verkopen een fcer uytnetnende en bvna weerealofe Bibltotheecq.m aldethinde Smdien en Talen ; waerdig van de voornaemfte Perfonage geGen te wefen i fullende in &apos;t kort de Catalogus verfonden en den pwjtjlen Dag van de Verkoping gelpeeificeen werden. Item ,by de bovengemelde Pieter Huflon is eedruckt en werf uytee- « geven: Een curieu, Werck, genaemt la Theorie &amp; Piatiq.-e du Jardinage.ou l&apos;on traite a fond des beaux Jardios,Appelles,comrounetnent de« &gt; Jardins de propretez.commï lont les Parterres,les Bolingiins Ac.; contenant plufieurs Plans ttes proprement delinez &amp; eravéz des dtspolittons generales des Jardins &amp; nèuveauxdelmsdes Parterres, Sales.Galeries.Poniques, Cabinets, de Trilages.Teraflcs, EfcaUier»! Fonraines , Cascades Sc autres ornemems , fet»am ala Decoration &amp; Erabellifement des Jatdias, Scc.: Alles curieus eedruckt cn in &apos;1 Koper gegraveert in 40 Figuren. &quot; Maendag.den j Augufti, en volgende Dagen fal Hendrick van Bulderen ten fijnen Huyfe in &apos;s Gravenhage onder de Boekverkopen vttkopen «ine ongebonde Boeken , foo eyge Drucken als andere Sorteringen : Waer van de Catalogen te bekomen zijn t&apos;Amfterdam by Brunei Leydeo Luchtmans, Rotterdam Fritfch en Pohm,Utrecht van de Water,Antw:rpen Granger, Bruffel Jean Leonatd, en in andexe Steden meer* • van leyden,ls Gl.,in ftaet is,om met etn groot getal te treekenden d&apos;lnleg noch gedaen tot den 15 Aug.,om compleet t« trecken den 18 duo, oFdc E CommiinrilTen iulleo rooo Daelders aen d&apos;Amft. Gcref. Diacony, en 2 Ducatoas voor yder Lot betalen foo de Treckinj den eerften September niet begint. Loten op t Biljet, kort 1 per Cent. * Burgermeefteren en Regeerders der Stad Gouda hebbenbevonden.dat noch weynig Loten tot &apos;t compleet ttecken van haer Lotery a nGI. manquerrn derhalven d&apos;lnleg geprolonjecrt tot den 1 Augufti,om te trecken den j dito,op poene van iocoGl. aen deGeref. Diacony Armen! Burgerairs. en Vtoetfchapder Stad Muyden fullen uytkeren aen d&apos;Amft. Geref. Diacony-Armen een Boete van 2000 Gl. en 6 Gl. voot yder Lot,indien haer Puykje aller kleyne Loteryen niet op Saturdag.den 15 Augufti,of eer gettocken weit. NB. Het is wetrgaloos verdeelt Tot heden ten 8 uuren bekomt men noch Loten ,om voor 12 Gl. Heer van Raephotft, of Tiecker van jooco Gl. tc zijn. Den 4 Aug. trekt compleet de Lotery van Goederee.a 6Gl.,waer in te trecken zijn 4 Prijfen a 4000,8 a 2000,12 a*i3coGJ.,&amp;c.,de minfti byna 4 mael d&apos;lnleg :De Inleg tot Satutdag :De Direfteurs lullen ioco Gl. verbeuren,fo decompleete Treckin® den 11 dito niet begint. De derde Lotery van de tyjp.a 5 Gl.,fal compleet trecken den 15 Augufti,of de Regenten er. J. Ratelbant beloven aen de Geref. Diaconv- Armen 2000 Gl.,indien den 22 dito niet trekt: De Inleg tot 14 dito : Dehoogite Prijfen zijn jooo, 2000 en de laegfte lof 6 mael d&apos;lnleg. Tot den 8 Augufti noch Loten tn 4e Lotery tot Crommeniedijck ,a 4 Gl., waer in 66 Ptijfen van 100 tot 4000 Gl. teVinnen züh , en x Nieten tegen 1 Prijs; treckt compleet den ij dito,op poen? van 999 Ggl. aen d&apos;Amft. Geref. Diacony- Armen, fo dan niet eetrorken wett. - •De Lotery van Hillegom.a j Gl..trekt abfoluit den 16 Augufti.ofden Heer Bailliu,Schout en Ke.kmeefteren verbeuren aen d&apos;Araft. Getef. Diacony-Atmen 1000 Gl.,en 10 Gl. voor yder Lor, foo niet den 29 dito of eer trekt. Tot den 16 noch Loten. NB. Trekt compleet of merr. • .De Lotety van Bleyswijck.i 5 Gl. &apos;tLot.tteckt abfoluit compleet den r Augufti,of Regenten fullen verbeuren 1000 Ducatons «en d&apos;Amft. • en 1000 Ducatons aen de Rotterd. Diacony- Armen.eo een dubbelde Reftitutie voor yder iogtlegt Lot, foo de Trecking den x 1 of uyterlijck nict voortgaet Nfl./ Hier in is voor 5 GJ. tc iteckeo iooco, 5000,4000, 500 c, a 1000 GIM?cc. Tot van Avont ten 8 uuten noch Loten in Schermethorn.a 8 Gl.; treckt tot Dieroen by Amfterdam den 17 Augufti, of F. Haoiu* fal betalen mi Gl. aeo d&apos;Amft. Diacony. Armen i treckt buyten vermoeden compleet met 200000 Gl.: De pefcht. Lijft &apos;i Avonts by F. Hanius. De Gout-,Silver- en Geit Lotery vanNieuwerkerk op d&apos;Yfiel.a 21 ft.,trekt den 18 Aug.iop poene,fo niet trekt den 2 Sept.,van roooGoude piaolto aen ydcf Gcrcf. Diacony-Armcn,daer gccollcól. weit, cn ico Goudc Ducaten aen yder Inlegger, öcc. Dc toleg tot den 14 Augufti» Gedruckt tot Hacrlem, byABR AH * M&apos;CaSTSLèÏN,StaJs-DrucifeT, &apos; op deMarcktin do Blyc-DrucJc Den 30 JuJy, 1711.</p>
</text>
