<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Bruflfel den 17 July. Mea heeft tydin», dat de Marefchil de Montesquioa met 18 ttaftaillons, veel Eiqmdrons en eeuige Smeken Canon yoót Arleuxgerückt zij ode, den 13 &apos;s morgens vroeg d&apos;Atiacque begonnen had , eö dat hjr die Poft verlche/demalen met groot verlies aengetaft en een groote ttres gefchoten tiebbeade, eyndelijck ,&apos;s namiddags ten 1 uiuen den Commandant Smrydie door tenMusquetfehoot dooi &apos;t Lijfgevaerlijck gequetft was, génootfaeckt had, -ljgmtt fijn Guirnilben tot Krijgsgevangen over tegevenj lbo dat bet Detaihemtnt, &apos;t welck uyt ons Leger tot Secours van die Poft gefonden , mier te laet gekomen « as, weer na :t Leger te rug is ge-.. , keen. Het Regim;nt te Paert van Welietloo quara eergifteien v&lt;n Douay eo dat van Junius uyt Oudenaerde in dele Stad. Men fegt, dat ons Leger, als &apos;t deVourtge in het tegenwoordig Camperaeilt geconfumecrr fal hebben, na de kaat van Yperen lal mucheren. . &apos;1 Gravenhage den i 8 july. De, Koning van Piu&gt;fl&quot;&gt;;n heeft lijn ver» treek van hier voor eedige dagen uyt geitelt, over lulcks is al &apos;t geene daer toegeordonneert was ; gecontraraandeert, en de üagage.iiaet weder te rug te komen. Over de Saken van deNalatenfchapisde Heer Geheymen Raed Hijmmen, en Envoyé van fijn Majefteyt, giftei avont lang mei de Heeren haer Hoog Mog. Gedeputeerden in de Tteves Kamer in Conferentie geweeft , en van mi4flag iasgelijcks nevens den Heer van (Hingen , Geheymen Raed van hooggemelte Majefteyt; en wert gefegt, dat eenige derlcl»e provilioneel zijn afgedaen. Van avonrzijnde Keyfe.lijcke Ambafladeur, de Gcaefvaa Ziufcndorf,en 4e Engelffe Minifter, de Graef van Oricrey , ooek boven met de Heeren haer Hoog Mogr Gedeputeerden in de Tf&apos;eves Kamei in Conferentie geweeft. Van midlagziinhaer Ed.Groot Mog. de Herren Staten van Hollaiit en Weft-iVricflant weder vergadert geweeft. De Brieven üyt Vlaenderen melden, dat de Vyanden de Poft van Arleux , die fy we&apos;et geoccupecri hebben , met haer Armee willen decken; foo dat men van een A&amp;ie wel foude konnen hooien. .Amfterdam den 19 Ju!y. Tot Diepe is een Sweeds Scheepje van Londen geatriveert, brengende tyding , dat 1 DcenlTe Schepen, met Hout uyt N jorwsgen na&apos; ïrlani gedeïiincerr, en met eeo Commilfie hebbende, om op de Swedcn ie kapen, io&apos;iCanaelgeoomen hebben 6a 7 S t&apos;eedfe Scbttpjcs, komende van Rochel en Seudres met Zout, en, na gefegt wen , foude daer onder zijn Hans Stolterman, JoehemConing eq Jan Meyet. Het Holianis Schip de Stad Stokho!m, Cap. Jan Werker, ipet Granen van defe Stad na Lisbon gedeiiinetrr, is door een Deenfle Caper genomen en ie Bergen opgebracht. Volgens de Blieven vaa bordeaux enNantes bleven de aldatr leggende gerelaxeerde Holiantk Schepen noch a! nut ongedult afwachten hier Paspoorten, om viy temogenrepattieten. Zedcu ecnigc dagen is in Teflèl niets gepalTeert j en van gutere» heeft men bericht uyt &apos;t Vlie, dat&apos;er oock niets was ingevallen. Volgeoj de laetfte Brieven van Genoua roanqueerde de Vloot van Liflabon noch te Barcelom. &apos;s Gravenhage den 19 July. De Heer Palmquift, Envojévanden Coning van S weden , is defen voormiddag lang met de Heeren haer Hoog Aiog. Gedéputeetden in de Treves-Kamer in Conferentie geweeft : Ter felvec rijt is de Heer van Hymmen, Gehryme Raed enlin*Oyé van den Coning van Pruyfl:n , boven met Heeren van de Regeering in gefpreik geweeft : Sijn Majelteyr van Pruyflen (laet morgen van bier na Honllaerdijck te gaen en aen&apos;.laende Maendag over Zéyft en Wefcl na Hu/s te keereu. Giller avont is de ExprelTe , over Cenigen tijt aen den EngsllTcn Ambafladeur Withwort gefonden,van Weenen weder alhier mef Depechés na &apos;» Brittannile Hof gepaflTeert. Van namiddag omtrent j a 6 uuren ftaen eenige Heeren Gedeputeerden uyt haer Hoog Mo,;. Vergadering in &apos;t Hnys van den Heer de Matueof, AmbalTadeur van Jfijn Czaatlle Majcltcyt van Muscovien, met lijn Excellentie conferentie te hebben.</p>
	<p>Njpsis jen y july. G.rteren fijn hier 6 Oorlogicbepen en e«„7»~ tender iiyt de vloot van den Admiiael Jenning» ingekomen, die,er dispoiule van onfc Regericg zijn, om de Navigatie in d&apos;omleencode Zceu viy te houden. 65 « Roma den i i July. Vrydag had de Envoye&apos; van den Czaar Audienne by den Paus j men verwachte™ tweede Czaatfli Minilter Vrv dag vemockde Nuncius Spinola na Civi.avecchia i.omligaldae. op de PaufT:l. Gateyen na Baicelopa t&apos;cmbaiqueren. Livorao den i o July. Gifier vetftont men met een Schip vanßuftia dat 4 Engelflè Schepen in Ajaccio j Franflè Gaper» ger.o.nen fouden houden,die men fegt te zijn de Hertog van Vendomc, cip.Gitifcé; de Rondinella, Cap. Roccihan.en de Volant, de Ridder la Moua. Vene.ienden 17 July, Saturdagquamenbirx van coifii binnen de x publijcke Schepen de Phanix en de St. Loienzo Gmüinmb , met dengewefen Provediiem Generael Moccnigo. Sondi- vtrircekt de Ridder LorenzsTiepoloals Ambafladeur na Roma. &apos;Door &apos;t Vétonee» zijn 500 Duytie Recruten en joo Huffiten na Fiual gepaffcerr Schafhaufen den iz July. Te Ilanz is het Straf-Gericht tegen den Heer Masner vergadert, en van alle 5 Punatea zijn da« by Richter». Uyt Savoyen heett men, dat de Marelchal van Betwijck van Montme- Iran tot aen Valoire 43 Battaillons geUgt heeft : De lafamety van de Geallieerden cSmpeerde van Conflans tot aen Annecv , waerin7oo Man gelegt waren : Aix was oock weggenomen: Sijncoainkl. Hoog. heyt had aen de Inwoonders vangeheel Savoyen bevolea , om op hec fpoedigft te rug te komen. * Weenen den j 8 Juty. Op fekeradvys.dat de befm;t:dijcke Siecktc zedert eentgen tijt.foo in Hongaryen alsZevenbeigen.rcheel heeft op. gehouden , foo heeft de Keyferinne Regente gerclblveert, de gefioic Pallen van d&apos;Etflanden na Hongaryen, Croatieii.Slavonicn en andere omleggende Provintien weder te openen, behalven met Raab Pe». Obetwort en Rabekez, wijl fig daer noch eenige befmeuelijckheyt opdoet : Den 15 zijn de Patenten van de Hongarife CanceJary aen de Geipanfchappen teet» afgefonden. De Cardinael van Saxen-Zeytz.de Eogelfle Envoye withworth, de Poolfle Refideat Vefennick, deCeur- Trierie HeerHeini» en de Lottharingfe Envoye GraefDesarmoifi» hebben eergifteren in verfcheyde Audiemien de Complimenten van Condoleantie by de KeyferinDouariere Amalia afgelegt. De Heet vao Consbruck vertrock dien dag na Franckfort. 4 Regimenten, alt Ite Voet en Ite Paert, gaen uyt Italien na Catalooieo, en fullen door 4 uytHongaryen geremplaceert werden. Men fal de Jacht reduceren.foo alsfe onder Keyfet Leopoldus geweeft is. Regens ourg den 13 July. Men fal de Veilingen in Beyeren met genocgfatne Manfchap befetten en alle precautien tegen een Invalie nem.n. Uyt het Hildesheymfe foudenlde Hanoverfe Troupen teets uvtgei rocken zijn. &apos; Uyt het Leger te Muhlberg den 24 July. Van de Vyantl. Armee foudc de Generael Quad met eenige Regimenten achter haer Linien te ,US Besaen8e5aen Z&apos;inien de reft deßagage al ingepakt hebben,om te volgen. tandau den 15 July. Woensdag plunderden 40 Ftaoflc Granadiers een Dorp ïuureu van hier} maet de Overfte Wacht mcefter met onleCavallery en Hufl&apos;aren heeft haer op den Berg gejaegt, 11 Maa netrgehou wea en 7 gevangen ingebracht, met den Paitifan le Blano, die, tot den Vyant overgelopen zijnde, aenllonts foude opgehangen 1 weiden; maet d&apos;Executie is uyrgeftelt , oui dat hy iet» wilde ontdecken. Gilleren hebben de Vyaoden weer, doch achter haer Linie, gevourageeti; en gifleren haer Sauveguardes ingetrocken. Ved Troupen van onfe Armee fouden by Schrek aen den Rhijn ftaen. Franckfort den 16 July. De Prins Eugene van Savoyen is nog hier; doch wil overmorgen na d&apos;Armeegaen. Het tweede Geallieerde Secour» i» gifleren teCaflèl aen den Rhijn aeogekomen en {al nu tcCofiheym den Main gepafleert zijn.</p>
</text>
