<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De Paris le 4. Janvier.</title>
	<p>Les pafleports pour nos Plénipotentiaires arrivèrent enfin avanr hier , mus comme ils ne font point fignés de l&apos;Empereur, les troupes Angloifes fie Hollandotfes les efcorteronr depuis la frontière jufqu&apos;à Utrecht. Le Duc d&apos;OlTune qu&apos;on utendici, y trouvera un fuperbe équipage en chevaux &amp; harnois brodés avec un fervice d&apos;or moulu. On dit qu&apos;il aporte avec lui deux millions en efpéces. Le Comte de Touioufe fe rétablit de mieux en mieux. Outre le riche prefent dont il a régalé Mr. Maréchal qui a fait l&apos;htireufe opération , il en a fait un magnifique à fon fils , Si donné deux mille livres au garçon Chirurgien. Ce Prince a fait aufli de beaux prelens à Monfr. Fagon premier Médecin du Roi, à Mr. Codât premier Médecin de Monfeig. le Daufin» St au Médecin de Madame la Daufine- Monfr. du Faux Armateur de Dunkef&quot; que qui en étoit parti il y a 4 mois ave** vuiïeaux du Roi, y eft rentré avec pluileurt pnfes eftimecs deux millions. Les derfli^&apos; res lettres de Toulon marquent , qu&apos;on, prépare 8 vaifleaux de guerre pour être &gt;&apos;&apos; mes au printemps prochain , Si emploie .&apos; une expédition fecrette. On en atren.&lt;&quot;* de Brell danSee port , 7 autres avec 4g&apos;&apos; liotes à bombes. On mande de Strasboii&apos;s du __, Décembre, que lesenn. mis ontf&quot;&apos; fin conduit leur Convoi a Landau fousl&apos;ê.&quot; corte de 10 bataillons Se de plufieurs reg&apos;&apos; mens de cavalerie Si de d. .gons. Qu&apos;0&apos; alloit travailler à de nouvehes for ri fi. MO11&apos; à Lauttrbourg Si à W&gt; iffi mbourg p&quot;&quot;/ rendre ces places régulières: Que nos tf&quot;&apos;&apos; farsaiant fut des cou&apos;fes &lt;W.s le pais $ Bade, en ont ramené 60 chevaux &amp; 19 otf ges pour futeté des conmbutionsqu&apos;iis o(l exigées, 8i que ceux des ennemis fortis^ Landau ont été défaits dans la Lotrai&quot;&apos;&apos; Un de nos partis a enlevé près de Colof1 4 Chanoines qui ont été conduits à Luxe&apos;I*&apos;1*&apos; bourg, Se après avoir pillé quelques vil&quot;&apos; ges, il s&apos;efl retiré tranquilement avec&quot;.11 gros butin. Le bruit court que la g&apos;a&quot;1!&apos; fon du château de Cardones&apos;eft rendueP1! fonniér. de guerre , Si que le Marquis&quot;! Fienn.s en a rire beaucoup d&apos;artillerie , de munitions pour le firged-Oita!ric,o&quot;* la. prife incommodera fort les ennéff»&apos;&quot; qui n&apos;ont prefque.plus de cavalerie en*&apos;1&quot;&apos; pagne. On écrit de Cadix du n. Di&amp; bre qu&apos;il y étoit atrivé 4 bârimens vei»{ de Honduras efeortés par. % vaifieau*î guerre 8c chargés de 1 millions de pi»*£ Qu&apos;une pacache y éroit auffi arrivée &gt;j » menque avec des dépêches pour la d&apos;Efpagne: Que celui qui les porroir_, auffitôt-la poite pour Madrid: Que l&apos;^V page a raporré n&apos;avoir v fur fa route auCV nouvelles de Mr. du Cafie, ni rencoii °*^ cun vaifieau ennemi.</p>
</text>
