<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De Francfort le 3. Janvier.</title>
	<p>. On*von ici la copie de la lutte que 1 fc?ôeur de Maïence écrivit fur la fin de Membre aux Etats du Cercle de Franco*,e Elle i-oue en (übftance: Qu&apos;ils au&gt;t fins douTe apris quelles propositions je Paix ont été faites en Angleterre, &amp; qui &apos;on avis ne tépondoient pas aux Traités &quot;&quot;a Grande A&apos;iiance, dans laquelle étoit ;.n&lt;ré le défunt Empereur Leopold de glo. e&quot;fe mémoire Si les Puiflances maritimes, auffi les Cercles Aflociés. Que le :°Uv«l Empereur lui avoit témoigné que , &apos;.Propofit-.ons n&apos;étoient nullement de fon B°ût, Si qu&apos;il lui.rccommandoit féneufe?Cr»t d&apos;exhorter tous les Cercles Allociés &apos;ePetfevéter dans l&apos;Alliance, 8i que tous -?n,ribuenr à engager la Courom e d&apos;Anp&apos;frre a faire la même chofe. Que c&apos;éao|,c l&apos;unique moïen de parvenir au but aU°n j&apos;eft propofé. Que partant il ne &lt;j°Uto_r pas que tous les Cercles ne fifïcnt k6s eflorts extraordinaires pour la Campa, e Prochaine, afin qu&apos;après avoir dépenfé ft&apos;V Je millions, &amp; remporté tant de Vljj°ites éclatantes 8? autres avantages par ».béntdiftion de Dieu , on ne fe trouve h s à la fin obligé de condefcendre à une L* fi mal aflutée. Avant hier l&apos;Empe/&quot; fit URe Vlflte de cérémonie à l&apos;Eu fteur &apos;ciii &apos;enc&lt;&quot; • &amp; nler •&apos; en te,ldlt &quot;nC _3&apos; il L&apos;c à lE tfteur de Trêves. Auioeirdhui l&apos;Fi rc.a&apos;é m-gnifi .uement à ciiné par (,„&apos;l^cur de Maïence. On doit célébrer ç ,our d&apos;aft.on de grâces pour l&apos;hu-e.x »uU,ronnemei,t. On&apos;chantera le le Deum  °fu»r d&apos;une triple falve de l&apos;artillerie. W-a,tft* Impériale eft tous les jo.rs en &quot;&quot;ence avec les Ekfttui. &amp; les Muaftres des Allie, fur la conjorâu&apos;c piefente. 11 eft certain qu&apos;on ne néglige lien pour engager tous les Princes cv Etars de l&apos;Enipite a faire un dernier tffort cette année On a auffi drtflé un projet pour potller&quot; la guerre contre laFrance fur le haut Rhin avec des forces beaucoup plus nombreufes que par le paflé. Le départ de l&apos;Empereur pour Vienne eft toujours fixé au il. de ce mois. Le Baron d&apos;Utbich Miniltre de Mofcovie eft arrivé ici pour complimenter Sa Majcfté Impériale, qui en a témoigné beaucoup de fatisfaftion.</p>
</text>
