<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Si on en peut crioie les avis de Brabant, on y avoit u nouvelle de que.Mr. du Carte étoit arrivé au commencement do » î&apos;-vembre au Fort St. Pierre à la Martinique, après avoir été V_^ b; a pendant 5 femaines d&apos;une violente tempête, qui l&apos;avoir, mis pi ifieurs fois en danger de périr. Que les vaifTeaux étoient extrêmement ./labres, &amp; qu&apos;auflltôt qu&apos;ils leroient radoubés, il remettroit à l* voile f -&gt;ur Cadix avec 3 autres vaifTeaux de guêtre François qu&apos;il avoir. trouvé à : Martinique. On ajoute, qu&apos;il avoit chargé fur fes vaifTeaux, toutes les nclr ..s des galhons. On a peine à croire cette nouvelle, parque fuivant Irs précédentes lettres de Madrid, on y avoit arris que ce lut le 29. Septembre que Mr. du Carte fut battu d&apos;une furieufe tempête , &amp; }&quot; ll n eïo,t-a i, q«&gt;. 90 lieuesdc Terre neuve. Le temps nous aprendra .„ 3m cr e?&apos; Yolcl la fuite des Je&quot;res de Paris du 4. qui n&apos;arrivèrent ici ;^u hier arres midi. . * • „ Nos &apos;lénirorentiaires narrent inceffamment, &amp; l&apos;on croit qu&apos;ils pour-&apos; ntar ver le 12. a Ut,*ht ,olir de l&apos;ouverture du Congrès. Les ler- L très de Cad,x du 12. Décembre difent, que la flore de Dunkerque aiant 11, achevé de vendre les marchandées qu&apos;elle y avtit portées de France li, avo.t remis a U voile avec d&apos;autres marchandées de ce nais là fous J„ le Convoi de 4 frégates &amp; de 2 vaifTeaux de guerre. Ces lettres ajoù„ tenr, quon y avoit v avis de Lisbonne, qu&apos;on y avoit embarqué 2 ba-3, , taillons Anglois pour Gibraltar : Que deux Armateurs Efpagnols ont „ amené a Cadix . batuncns Portugais chargés de blé, &amp; que 2 autres „ Armateurs aïant pris à l&apos;abordage près du Cap St. Vincent, un autre „»vailleau de guerre Portugais de -54 cations &amp; de 140 hommes d&apos;équina„ ge, l&apos;ont mené à Vado. On écrit de Gènes du 1.. que le 12. il y étoic „ arrivé g vaifTeaux de guerre Anglois venant de Porto Manon, par lef„ quels on a Jipris qu&apos;il n&apos;y refïoit plus que quelques vaifTeaux Hollan„ dois hors d&apos;état de tenir la mer faute d&apos;équipage. Ces mêmes lettres „ portent, que le Duc de Savoie qui a toujours la fièvre, a accepté les „ préliminaires de paix, &amp; continue la reforme dans fes troupes. Que le „ Po &amp; l&apos;Adigc ont fait dans le Piémont &amp; dans l&apos;Etat Vénitien, de „ grands dégâts par leur débordement, &amp; que des troupes Allemandes „ ont pris des quartiers d&apos;hiver dans le Ferrarois. Les lettres de Londres du 5 arrivées depuis l&apos;impreflion de notre Gazette portent ce qui fuit.  Samedi 2. de ce mois les Commiffaires de l&apos;Amirauté prefeniérent à „ la Chambre des Communes, une eftimation des dettes de la Marine iuf„ qu&apos;au v. Octobre dernier. Les Seigneurs firent favoir à la Chambre „ qu&apos;ils avoient pafïè&apos; le Bill de la taxe fur les terres fans y avoir fait au„ cun changement. On ordonna de préparer un Bill pour révoquer l&apos;Acte  de naturàliLtion pour les Proteftans étrangers. Après cela, l&apos;Huirtier de 3, la Verge Noire vint dire que les Seigneur^ autonfés par une Commif„ hon de S. M. defiroient que les Communes fe rendiffent à la B„rrc de „ leur Chambre pour paff*er au nom de S. M. les Ades fuivans. Aâe pour accorder à Sa Majefié un fuhfide, pour être levé par une Taxe fur les ferres, dans la Grande E&apos; etagne, pour le fervice de l&apos;Année 1711. Afie pour confiner la Religion Proteflante, en mettant mieux en fureté l&apos;Eghfe Anglicane, établie par la Loi, &amp; pour confirmer &amp;fuppléer aux défauts de la lolerance, acordéc aux Proteflans Nonconformifles, par un Afie intitulé , Acte pour exenter les fujets Proteftans de Sa Majefié qui ne font pas du fentiment de l&apos;Eglife Anglicane, des peines de certaines Loix, &amp; pour affermir plus particulièrement la Succefjton Proteflante, en ordonnant à ceux qjtt pratiquent la Loi, dans la Bretagne Septentrionale , de prêter les fermais &amp; defonfcrire la Déclaration qui y eft mentionnée.  Après que ces Seigneurs urent donné le confentement Roïa! à ces „ Actes, les Communes fc retirèrent dans leur Chambre &amp; s&apos;ajournèrent „ au 2e. de ce mois. „ Les Seigneurs n&apos;urent pasfitôt pafféecs deux Actes,&apos; que le Comte de „ Nottingham propofa de prefenterune Adreffe àla Reine, pour la prier 3, défaire mettre dans lesinftructionsde fes Plénipotentiaires , qu&apos;Usaient „ à s&apos;unir étroitement avec ceux des Alliés, pour convenir enfembk de „ la forme du Traité qui doit être fait, de manière que tous les Alliés &amp; „ chacun en particulier puiffent avoir fatisfaction fur leuts droits. Que „ S. M. feroit aufli priée par ectre Adreffe, de vouloir déclarer le Prince „ Electoral d&apos;Hanover, Prince du Sang &amp; premier Pair de la Grande 3, Bretagne. Le Comte de Nottingham fit la deffus un long dilcours, Ôc „ fit voir que fans une enti. re union avec les Alliés,on ne peut par aucun „ Traité aflurcr la tranquilité de l&apos;Euro;c, ni la Succefîion dans la Ligne „ Proteflante. Le Lord Angleiei parla contre, difant, que de ptefen-3, tor une telle Adreffe à S. M. c&apos;étoit entreprendre fur (a prérogative. Ce „ Seigneur fut foutenu par quelques autres du Parti de la Cour. Mais „ enfin à la pluralité des voix, il fut réfolu de la prefenter à S. M. &amp; les 3, Seigneurs s&apos;ajournèrent au 13. de ce mois. „ On a publié une Proclamation de S. M. qui ordorne un jour de Teûne „ général qui doit être célébré le 27. de ce mois. L&apos;Evêque de Briftol Se  Mr. Buys partirent hier pour pafTeren Hollande. La Alarquife deGôu,, vemai arriva Dimanche en cette ville. Les lettres de Snijfi &amp; d&apos;Allemagne ne font pan arrivées. C</p>
</text>
