<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De Londres le 1. Janvier.</title>
	<p>Avant hier on fit dans la Chambre des Communes, la i. Ic-étjre du Bill des Seigneurs pour préferver l&apos;Eglife Anglicane, &amp; l&apos;on ordonna de !&apos;eximin:i le jour fuivant. Il fut aufli ordonné que le Comité du fubfide mettroir une clauie dans le Bill de la taxe fur les terres, pour tranferire du Regtttie des emprunts qu&apos;on a fait fur ■cette taxe, les fommes principales qui refient à païer de l&apos;année 1709, Si quels intérêrs on en a paies. Hier on fit quelques changemens au Bill des Seigneurs pour mieux afiurer l&apos;Eglife d&apos;Anglerc-rre, S; aiant été aprouvés ce Bill pafla, Si fut renvoie aux Seigneurs qui agréèrent ces changemens. Monfr.de St. Jean Secrétaire d&apos;Etat fit raport qic fin.&apos;.vit l&apos;A.lnfle prefentée a la Reine , pour la prier de faire communiquer à li Chimbre le Traité par lequel Si Majcfté s&apos;eft engagée de fournir quarante mi&apos;lc hommes pour agir de concert avec fes Alliés, Si Mijefté avoit donné ordre d&apos;en faire la recherche, ce qui a éré exécuté, mais qu&apos;on n&apos;a trouvé aucune Convention fur ce fujet. Enfuite on réfolut de prefeneer une Adrefle à la Reine pour la prier de donner ordre d&apos;expofer à la Chambre , une lifte des quoteparts de S. M. 8c de fes Alliés pour le femee de terre Si de mer pendant cette guerre , y compris \er, fubfi.es,, fi. quels acords 8e conventions ont été faits pour cette quotepart &amp; portion. Après cela on étabfit un Comité pour examiner les Loix rouchanr les tumultes, Si voir comment on peut les faire mieux exécuter. Les changemens faits au Bill de la taxefur les rerresaiant étéaprouvés,on ordonn .de le mettte au net. Aujourdhùi ce Biil a pafTé Si on l&apos;a envoie aux Seigneurs. Les CommifTiires érablis pour régler les comptes publics ont délivré à la Ch mbre un état de leurs procédures Jefq.elles on examine actuellement dans cette Ctii-nbre.</p>
	<p>Avant hier un Comité des Seigneurs s&apos;affcmbla pour prendre les moiens de régler l&apos;imprimerie, &amp; d&apos;en faire un Bill. H&apos;£f les Avocats du Duc d&apos;Hamilcon plaidéreU&apos; fa caufe dans la Chambre des Pairs. e Seigneur prérendoit y avoir féance cornlll&apos; Duc de Brandon, titre dont S. M. l&apos;a %&apos;1&apos; tifié depuis peu. Ils alléguèrent l&apos;exeH1&apos; pie du feu Duc de Qtiensburi,qui- aiant&apos;&apos;* après l&apos;Union créé Duc deDouvre, prîtf* cette qualité féance dans la Chambre, * l&apos;a ue jufqu&apos;à fa mort. Ils ajoutèrent .&quot;&apos; de difputer ce dtoit au Duc d&apos;Hamiln&quot;&quot; c&apos;eft entrepier.dtc.fuf la prérogative de Majcfté. Les Opofans foutinrent qu&apos;éts&apos;1 expreflement porté par le Traité d&apos;Uni&quot;1! qu&apos;il n&apos;y auroit que 16 Paits d&apos;Ecofie lî&apos; autotent féance dans la Chtmbte, ce #!&apos; gneur étant Ecofiois, ne pouvott la p1*&apos; tendre comm- Pair de la Grande BrcragiI Cette affjire fut long-temps débattue: *\ Reine qui s&apos;éroit rendue dans la Chaud», pour emen Ire ce débat, y refti lufqu&apos;*. heures dn foir. La queftion aiant été en&quot; propolée fi ce Duc avoit droit de féance*&apos; cette qualité , la négative l&apos;emporra °f cinq voii. Les Seigneurs qui parler*&apos;* pour lui furent le Duc de Buckingham,* Lord Treforier Si le Lord Garde du Se»* Le Comre deGuerfey parla le premier d»&apos;&apos; tre, Si il fut foutenu par les Lords SJ|*&apos; mers, Sunderland,Tou wofend &amp; par la p&quot;* part des Pairs du parti des Whigs. On dit que les troupes revenues de &amp; nada parleront en Flandres cet hiver a*^ d&apos;autres qui font en Itlande,en cas que&quot; paix ne ff fafle pas. Avant hier on ach«&apos;&apos; l&apos;embarquement des équipages de l&apos;Evêfl/ de Briftol: Ses domeftiques avoient ttv ordre de fe tenir prêts à partir aujoiij dhui , mais le déparr de ce Seigneur *f remis à Lundi prochain. Les Corn^ •&quot;aires nommes pour exercer en fon abfe&quot;^ la Charge de Garde du Seau privé, foi*, le Chevalier Beaumont, le Colonel Bie&apos;^ Si Mr. Nicolas. Mécrcdi dernier, le P» d&apos;Ormond traita magnifiquement Mon&apos; Buys &amp; plufieurs aurres Miniflres Etr&apos;J gers. On dit que les Plénipotentiaires J Portugal ne partironr pas d&apos;ici que l&apos;E*f que de Briftol ne foit paflé en HollariJ La Reine n&apos;a point encore nommé un ffj fiême Plénipotentiaire. On croir que 5... ira demain lu Parlement pour donner r confenremenr aux Aé. c qui ont paflé d&apos;f les deuxChimb&apos;&lt;s. Nos Marchands df v Compagnie de Turquie équipent fur la .&apos;. v&apos;e&apos;re deux bâtimens de 400 tonneaux cha- Cv&quot;, pout les envoier cet hiver a Smirne, » Scanderon &amp; à leurs attires Echelles d&quot; Levant. Quelques Officiers des Milices de cette ville ont été demis de leurs Pour avoir chanté dans des cabarets, des «hantons qui avoient trop l&apos;air de St. Germain en Laie. On dit que la femune Prochaine les Gardes du Cors de la Reine * &apos;es grenadiers à cheval pafleront en re- Vl)e. &amp; que le lendemain on leur paiera î&quot;ie partie des arrérages qui leur font dus. rçs aftions de la Banque font aujourdhui iî&apos;o. 8c un quart: Celles de la Compagnie ps Indes à Irs &amp; un quart, fit celles de 1 nier du Sud à 73 &amp; un quart.</p>
</text>
