<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Burgermeeftetcn en Regeerders dei Stad Dordrecht notificeren, dat haer aenftaende Linddake-Markt gehouden fil &apos;wêrdeTden ic&apos;Tuny 17ii, den 18 dito Lootdag, en den 19 dito d ordinaire JaerMarckt (niettegenftaendein diverffe Almanacken contrarie abuiivclijck is Bedelt) op wckke Jaer-Matckt niet fuilen werdengeadmitteert eenige Comceïjanrea, Koordedanfferj, Maiionetten, Rijfifelaers, Sic. Alle Gttnteretreerden werden verfekert, dat delaetfte Verdeeling van de Lotery der Stad Haerlem lbnder ecnig verder uytftd tenlangftcn op den 10 Jany, i7l i.tompleet fal gstrocKen werden j beftaende in jooco Loten,* 10 Gl. &apos;t Lot.waer voor te winnen zijn 4 Prijfen i 20000 4 a rooco, 4 a óooo, 43 4000, 8 a 2000, 12 a ijoo, 100 a iooo, 100 a 400,100 a &gt;00, 13c a 10c, 358 a a6O Gl. en verders de Praimien Die 20 Loten.fo wd by de Collefteuw als ter Secretary der Stad Haerlem,op 1 Biljet inlegt.korr 1 per Cent. Tot den 7 Jany de laetfteLoteo.&apos; Burgermee-.w&gt;.. .. Raed der Stad Groningen,geinformeert zijnde, dat in twijffcl wett getrokken, of Joden tot het trcckèn van&apos; haet Banck van Leemilg.loo aen ie Meeftbiedende gedenken te verpachten,toegelaten fullen werden, hebbct- dwrom aen een ieediick willen bekent ma*,f full&apos;n volgens Refolutie, en de Verpachting dieswegen uyfgeftelt tot 1 Juny, ,7, i. TeJEmbden by Ldde Tremel en t Amfterdam by Joh. Wolrers is gcdruckt, en by alle Boekveikop:rs «lom tc bekomen : Do. G. Ou:li3fï Uytle*.ing over; t Boek van Ruth; uyt de Oatheyt verklaert, met veel oude Gewoon,ens van Volckeïen Opgeheldert, en op den waren Goël otLoir.f Clmftus en fijne Genuyn.t. betoogt; met Kopere Platen en Blatwijfers voortien. lU4. Noch is by Tremel eeditikt, eu by de Boekverkopers alom te bekomec : G. Outhofs Poëfy.het 11. Deel. Ing.&apos;ij Blad. 8 Te Gouda by Luc. Kloppenburg is jjedruckt.tn nu by Wolters.Lefcallie en andere Boekverkopers tebekoraen : Do. G.Outhofs Kevfertiikè - Riicks-Sin.preuken van alle de Keyfèrs.van Julius Cxfar af tot op Jofeplius incluys &gt; alle in Dichrmaet uvtgtbreyt, in Profa oprehelden, met een kori Levens-Bengt van yder Kïyler. In. 8. 27 Blad. Tot Vrydag avont noch Loten in de Lotery van Hillegom.a 3 Gl.; treckt den 13 Juny, op poene vin 1000 Goude Ducatons j is Vooifieo me&apos;, 3 Praten a 6000,3 a 3000,5 a 1500,25 a icoo,&amp;c.De Prijfen uyr Winkel werden hierin verwiflelt. Kiemant verwacht verder uytilel. Om d? Lotery van Out-Carfpel en Koedijk by Alkmaer.a 4 Gl.,compleet te trecken.wert den Inleg noch ge-continueert tot morgen ayontj deulve lal onverfchnyvelijck onder de Dire&amp;ie van J. Ratelbant met 16000 Loten getrocken wetden den 13 Juny, geen uur liter. , D&apos; Lotery van Schermethorn.a 8 Gl.,trekt vol by Amfterdam den 12 Juny onder Oppergelag van Burgermeefteren, of F. Hauius verbint &lt;ig parti;u.ier te betalen 4000 Gl^: De laetfte Loten tot den ( Juny,na dien Dag 10 ft. Opgelt: Voorfien met 38 Prijfen van 1 5000 tot 1000 Gl. .Ie Lotery van Egmont Binnen,&amp;c.,a sGl.(fonder Nieten) compleet te hebben,is den Inleg verfchoven tot den 6 lany.otn compleet te tie«kep Jen 8 dito,op poene van 1000 Ducatons aen d&apos;Amft. Geref. Diacony-Armen, indien defclve niet den ic dito setrocken wert, De Lotery van Sleewijck,van 15000 Loren.a 12 Gl.jvoorfien met 3 Prijfen* 12000 G 1.,; 16000,3 a 3000,3 a 1500,30 a iooo.&amp;c ,trekt ■een 13 Juny by Amft.,op geltelde Pcenaliteyten : Delaetfte Loten tot morgen avont. De Prijfen uyt alle Loteryen werden in defe verwiflelt» Ia Jkn de beknopte Lotery det Stad Edam.a 20 Gl. &apos;t Lot,niet Dingsdag,deïi 2 Juny,of eer gei rocken wert, vetbeuren Hamilton en Blank 4000 G . aen d Ainft. Geref. Diacony .Armen : Tot Heden noch Loten,en de.Koriing van 1 per Cent.die 10 of meer op 1 Biljet inlegt. DsL&gt;:cty vin Langer-Aer,a 53 Gl.,fal binnen Leyden compleet getrocken werdén den 20 defet.ofden Direfteur H. vari Dammj fal too3 Gl. af 1 &apos;t Ccyd&lt;«? on Amft. Diaconyen,ea 4 Ducatons ?oor ydci Lot betairniibo.niet den 7 Tuly treckr. Tot Satiirdag dc lactftc Lotco. ipleetc Lotery van Swammerdam.a 4 Gl.,fal abfolait trcckcn in de Maent Juny 9 of Hend. van Damme fal 1000 Gl. acn de Leyöfc ta ójiii.. l)uconyen,en i Ducaet voor yder Lot betalen,foo de Trecking den 14 of 21 July niet begint. Tot den 25 Juny de laetfte Löteu. Gsdruckt rot Hwleta, by AB RAH A M Ca i TÊX E Y NTStads-Drucl{cr,~ op do Blye-Druck; Deo 30 Mey# 1711» -• &gt; . - 1/ &apos; ** &apos; - - ■&apos; &quot; - 1 - •&apos; &quot; k x •</p>
</text>
