<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>LOnden den n Mey. W oensdag las het Lagerhuys voor de tweede mael de Lotery-Bil, en gifteren die tot het veranderen vin de Keur van &apos;t Silver: &apos;t Hogerhuy» liet weten, dat fy gepafleen hadden de Bi!, om den getnen, die een Toeleg op het Leven van eeo Raeisheer maeckt; met de Dootte (haffen » die tot het oprechten van een generael Poft-Officie , en die tot het leggen van een Impoft op Huyden: Vervolgens notificeetde de Heer St, John, dat haer Majerteyt, de nood ige ordres tot het ontfangen van &apos;t Silverwerek in de Munt foude geven} en men refotveerde d&apos;lmpoft op het geftempelt Papier en Pargaroent te verhoogen, en een te leggen op bet I&apos;auier, waer op men een Contra# tot het transfereren van een Aftiefal fchrijven: Heden befloot men een Belaftingvan 6 P. op yitt Pack Speel-Kiert en, en sop yder paer Dobbelfteenen te leggen; alt oock fckere Rechten op de Pcrmifllen, om in de Herbergen Wijn ia &apos;t klcyn te mogen verkoopenjop yaer Onj Gout- en Silverdraet.op vdei Vat Zout, dat na Ytlantgaet,alles voor 3 xfjaren.cn een Verhoo- KÏM van 4e Tollen op de Kooien tot de bouwiog der Ketcken. Heden waade Ooftindilche Compagnie vergadert, en daer wiert gepropooecrt, dat fy de Schulden van de Natie, die op 9 Millioenen beloopen , op ét doot het Parlement toegeftane Foudfen op lig fouden nemen , om daer door de oprechting van een Compagnie op de Zuyd- Zee voor te komen; maer men heeft niets gerelolveert. woensdag begon d&apos;lnfchrijving in de Lotety, die teets meer als vol is, weshal- 1 ven &apos;t Parlement defelve tot 1 Millioenen wil vergrooten; alsdan ful-, len 857 Prijfenen vervolgens n Nieten tegen een Prijs zijn. Al de Officiers van&apos;t Vi&amp;uailje-Officie, overdewelcke h-t Pailcmeot geklaegt heeft, zijn afgefet, en andere in haer plaets geitelt. De Grarea van Orkney, Pembroke en Earle zijn Generaels van de Infaniety 1 gewotden. Ia Trlant is het Parlement van den tz defes tot den 11 Juny gead jour neer t. De Admirael Leake heeft fijn Vlaj van &apos;t Oorlogfchipde Warfpicht laten waeyen , en fal zeylgaen, foo haeftde Overige Schepen van fijn Esquadre in Duyns gekomen zijn. Maendag beeft Madame Marsham in &apos;t Hof van de Cancelary den Eed afgelegt alsßewaerfter vanhaerMajefteytsgeheymeßeuts. Gifteren avont is bet Lijck van den Gtaef van Rochelter eerft begraven.</p>
</text>
