<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Hyt het Legei te Lewarde den z5 Mey. Deo z5 arriveerde de Piiot Eugese van Savoyen hier van Doornick &gt; en hebbende met d&apos;andere Generaels het Middagmael by den Hertog vanMarlboroug gehouden» keerde na fijn Qaartiet in d&apos; Abdy van Anchin. Dien dag pa(Teerden 100 Keyfctl. Huflaten en Ruyters by Arraa de Scarpe en avanceerden tot aen Bapaame, alwaer fy een Vyantl. wacht van 60 Ruyters vonden en attacqueeiden , hebbende den commanderenden Capiteya met 10 Man neergemaeckt en den Cornet, den ca d&apos;overige Gcmeenen met hau Faetden in &apos;t Leger gebracht, lijnde de Laytcnant noch geëchappeert. De Paltfiflc Ttoupen onder den Graef van Vhelen moeten tot nader ordre te Pont Oby blijven ftaea. Dagelijcks komen veel Vyantlijcfee Deferteun over,aen dewelcke men onderhout geeft, en de geene, die willen dienen, weiden in onfe Battaillons geincorpoteert. De Vyaaden hebben wel fterek gelptoken, van een Detachement na Dimflant te doen } doch daer van is noch niets gewotden: Integendeel (cbijnen fy voot de Zce-Knften bevreeftte zijn, en hebben eenige Regimenten Dragonders en 7 Battaillons gedetacheert, om de Kuflen van Bretagne te bewaren. &apos;s Gravenhage den z8 Mey. De laetfte Brieven uyt het Geallieerde Leger in Vlaenderen continuëten te feggen, dat het felve in &apos;t kott ftaet op te breken en te matchet en. Het is de Ceur-Paltfe Geheyme Raed de Baron Hontheim, met den welke de Keyferl. Ambafladeur, Gratf vau Zinzendorf,van daeg tot Nimwegen flaet t&apos;abomherfa, en morgen avont of Saturdag ochtent weder alhier te zijn. Volgens de berichten flont de Coning van PruyiTcni morgen tot Wefel aen te komen: Sijn Majefteyt is den ijdefertotPetershavengepafleen. De Heer Pettecum, Minifter van Holfteyn-Gottorp, is heden na Amft er dam veitrocken.en ftaet niet voor io &apos;t laetft van defe of in &apos;t ecift van de andere Weeck alhier te reverteren. Van de voormiddag waren eenige van 4&apos;aoawcfcnde Miaifter» by Myltfd Kaby, Ambatfa? % ~ &apos; :■ &apos; . d«ui vanG:oot-Btit:annien, endacr na is fijn Excellentie boven,en met Heeren van de Regering in gefpreck gcwéeït. Gent den 17 Mey. Gifteren namiddag ten 5 uuren quam eenCorps van 4 a 5000 FranflTe uyt Ypeien te Hatlebeeke , alwaer fy dé Waier- Molens verbranden, en de Mayfcn lieten fpringen : 5 a 600 Man met ecnige 100 Recruten.die &apos;s margens van hier uyigetrocken en tot acn de Parochie van Olde&apos;e geavanccer t waren,keerden hier te rug,op ad - vys, dat de Franflê te Hatlebeeke waren. Brul Tel den :8 Mey. De Legers leggen noch als voren: DeVyanden hebben haer uiïefte Cavalleiy in deCamonncmenten by der bant, om ntet de Intantery, die in de Linie langs de Senfet lag, te conjungcrenj foo dat men niet als Voetknechten en u-eynigßuyters fag overkomen. Wen icgi.dat ons Leger heden of morgen een Beweging fal doen ; en men had begonnen &apos;t Gtts van wederzijden de Scarpe te vourageren, maet tcheip verboden de Granen af te fnijden, verraits&apos;er weynig Landen bczaeyt zijn, die men focht te cojiferveren. Amtlrrdam den 29 Mey. Volgens de Brieven van den i4de(es van lUga «aren aldaer op de Rheede geatriveett Schipper Andries H*r&lt;fuoK van Lubeck , en van de Hollanife Vloot Jacob Gerritfen en • telke jpangiaett; delaetilcisdivcrffe rejTen door de Sweedfe Capers gcplondcit; en waren vandefelve Vloot in de Boldera gearrivecu Luyije Rinkea en Pieter Wiebés; de laetfte had eenS*eedfe Caperatn boort gehad , die hem vroeg, werwaerts hy gedeftineert was? *a;cojj tot antwoott kreeg na Riga j de Caper feyde , dat by na Catelskiooafoudezeylenj maet de Schipper repliceerde , cit hy geen andere ordre als na Riga had i waer op de Caper hem niet meer inoleitceide , maet feyde, dat by dan derwaeris konde voort zeylen: ïe Riga waren noch diverfle Schepen in&apos;t gelicht en ia &apos;t inkomen na die Sta.l; Rieuwert Janfen en noch een ander Schip van Dronihem a.in toi liamburggcarriveerr.ende Anna-Galey, Capit. Steftenßoy, in 2j digcn van Ooiicnde tot Cadix. Volgens li.hr ij ven van Coppcnhagen wss luïchen Denemarcken en Stveden een Reglement tot uy: witteling van wederiijts Gevangenengeaccordeert, en wielden de Dcciillc Gevangens liaeft te Coppenhagen verwacht. &apos;s Gra»cniw£c den 29 Mey. De Brieven confirmeren, dat de&apos;Ceurvontcn van &apos;1 Rijck rner den andere geconvenieert zijn,en valtgeftelt hebben, dat de Veikieling van een nieuwe Rooms Keyfer op den 20 July aen&apos;ta.nac, in de plaets van den 20 Augnfti, fal gefchiedea. De Gracf van U.lel,over eeaige Saken hier geweeft, ftaet weer na Erabant tekeeriD. Volgens d&apos;Advylen was het Leger der Geallieerden noch niet ged&apos;ïarnpeert of gemarcheett.</p>
</text>
