<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijeken.</title>
	<p>Weenen dea 16 Mey. Brieven van Conftantinopolen melden, dat ie Franffe Ambaffadeur de» Allcurs, by Memorie verfocht hebbende, dat de Sultan aen den Prins Ragozxy en andere Hoofden van de Hongarije Malcomenten deflelfs Proteaie en een veylige Retraite in lijn Staten wilde vergunnen, fulcks aen hem dooi de Porie abfoluit afge£agcn, en vervolgen» aen den Keyferl. Minifter Taelman gcnotificcert wat : De Disordres en Ongeregeltbeden onder deTutckfe Militie, fBO wel in als buyten Conftantinopolen en alom, waren foo groot als men oyt geilen had, fonder hacr echter daer over te durven biftraffeni fclfs was &apos;t foo ver gegaen, dat dejanitfaren met d&apos;andere Turtkle Troupen tot Bloetftorting toe hantgemeen zijn ge wee ft, en dat in die CO&amp;fufie haer groote Vaen was gebroken, &apos;t geen fy voor een quact Voorteken hielden. De Tutckfe Aga heeft heden fijn laetfte Aficheyt- Audieritie by den Grave van Schlik gehad, willende toekomende \X eek vertrecken, om noch tijdig by de Turekfc Armee te zijn t Dit is het cerfte Exempel, dat een Aga alhier foodanig geregaieert is : Tot fijn Onderhout gaf men hemdagclijcks 8o Gulden. Met den Couiierlden Si uyt den Haeg gekomen, kieeg men tyding, dat de Coniogin van Groot Brittagne, ten oplicht van de continuatie des Oorlogs, en van é&apos;Eleftie van Coning Carel tot Keyfer, in defelve cordate Mefures van haei Hoog Moe. geneden is. Voor eenige dagen is de Hongarife Protonotaris GraefSzitmay te Presburg aen een langduurige Sieckte •verleden. De Hof-Krijgsraed en Referendaris Lochet wert alle mostenten uyt Hongaryen verwacht. Dc Articulen van &apos;t Vredesverdrag Bet de Hongaren behcllén in fnbfta nt ie. j, r\ Ar aen den Prins Ragozzy Lij ft-Genade, en het genot van al fijn Goederen nevens een veylig Verblijf In &apos;tConinckri jek Hongaryen vergunt wert; dat hy binnen } Weteken den Eed van Getrouwigheyt moet afleggen; dat binnen dien tijt de noch in fijn Handen zijnde Stcrckténs lullen ingeruymt, en de Guarnifoenen afgedinckt werden ; dat foo den Prins, dit alles getrouwe! ijck nagekomen hebbende, het Verblijf in &apos;t Coninckrijck niet aenftont, hyfig 1o Polen fal mogen onthonden, nochtans fonder quetling van de Homogiale Veibintenis jegens fijn Keyferl. en Coninckl. Majefteyt: Op {gemelde Conditiën fal de wedergeving fijner Kinderen niet geweygert verden. ». Aen de Magnaten, Prelaten, Edelluyden en Officiers der Hongaiife, Zevenbergfe of der; Natiën, die rects voor defen weer gekomen zijn, wert Amneftie van Lijf en Goederen, dié haer wettig tocbehooren, verleent : De Magnaten en Edelluyden mogen als vofen Wapens dragen : DeGcmeenen, die oockdeel in d&apos;Amneftie hebben, fallen na &apos;t doen van den Eed na Huys mogen keeren : Aen dc vreemde Spldaten fal men Paspoorten geven; en de gedetineerde oyt de Keyferl. Regimenten weiden gepatdonneett, foo fyfigweer •nder ha» Vaendels begeven, j. De Conftitutien van &apos;t Coninkrijck in de Saeck van Religie fullen gehanthaeft en deflelfs Otffening met , 4e daer toe beboorende Beneficien in Hongaryen en Zevenbergen toe-1 gelaten weiden. 4. De Weduwen en Welen der Overledenen fullen oock genieten al haer Goederen die fy geërft hebben; maer die aen «en ander getranspotteert ofv:ikocht zijn.blijven in denfelven Haer, voor 100 ver fy op de Overledenen fitn; mac-c op d&apos;aenftaende Lantdag wil men alles ia &apos;t werek dellen, dat fy oock foodanige fucceflie deelachtig kannen zijn. 5. De geene, die fig in al te ver afgclege , frovintien bevinden en bewijfen, dat fy om hoogdringende en wet. lige redenen bionen de vootfz. tijt niet hebben kunnen te rug komen, moeten fig 100 dra,als &apos;t mogelijck is, aen &apos;t Hof of den Generael Pleaipotentiarii aeugeven, in welck geval fy oock Lijfs Genade en Amaeflle fullen genieten : Acn den Generael Stcynville Is dc Commiflic opgedragen, omdegeene, diefiginMoldaviengeretireerthadden cd die in Zevenbeigen zijn, ia d&apos;Amneftie aen te ne.nen :• Hti Pr jusdom Zevenbergen lal ook in hact Privilegiën geconlirmeert en in tact Vryheden&apos;gemaimineert werden, en voor foover delcive tegen de Wetten des Rijcks gekrenckt mochten zijo,fal men op d&apos;aenuacnde Lantdag daer in voorfien. 6. De Xobootlingco, in den Oorlog gevangen , fullen oock acn d&apos;Arancftie deelachtig zijn. 7. De schade, gedurende de Stilftant vetoorlaeckt, fal van weerkanten vergoet werden. 8. De Amneftic van Lijf cn Goederen fal doOr&apos;t Hof gccoofirmeett en voor alle Gefpanichappen vanHongaryen en Zevenbergen beforgt werden. 9. Men fal niets tegen d&apos;Amneftie doen j en op dat alle occafie tot nieuwe Twiften benomen wert, it op fware poene verboden, malkander te (cbelden, &amp;c. 11. De andere befwaerniflea lullen op de Lantdag mogen voorgeftelt werden : En eyndelijck, byaldien de Prins Ragozzy defe Conditiën binnen devoorfz. tijtniec aenneemt en de Homage in Perfoon of by Procuratie weygert tc doen» wert échter de Magnaten cn Edelen, die hem tot noch toe aengehangen hebben , d&apos;Amneftie belooft. Gedaen teZachraai den April, 1711. Wasgetckentt De Generael GraefJoan Palfy. Carolus Loher van Liodenhelm. De Verklaring der Hongaren hier op behelft, dat Sy de gunltige generale Araneitie, van fijn Keyferlijcke en Konincklijcke Majefteyten door gemelde PlenipotcotiarilTen aen de Standen, Burgers, In. woonders, Ktijgsluydeo cn Boeren van Hongaryeo en Zevenbergen toegefegt.uy t de naem van dc geheleGemeenlchap ia abientie van hacï gewefene Bevelhebber en Prins, met alle Onderwerping en nedrigheyt erkennende, defcive, al over lang met groot verlangen verwacht,omhellen, en aen fijn Majeftcyt de behoorlijcke Hommage doen; niet twijffelende, of lijn Majefteyr fal defe voor afgegans goedenieroe Refolutien ratificeren en in alle Claufulen cn Articuleo nakomen. Caroliden 1 Mey 171 x. Was getekent van wegens de HongarilTe Standen door Catoli en 15 andere, van wegens Zevenbergen door 10, en wegens de Gemeenfchappcnaend over-zijde van den Don au doot 8 Perloonen. Franckfort den 15 Mey. Men fuftineert, dat d&apos;Ele&amp;ie van den nieuwen Keyier noch voor den geftelden ti|t van den zo Augufti fal ge chiedcn &gt; en dat men niet na Coning Caiel fal wachten , die ia Sp«nge veel nodiger is, en aldaer ftaet te blijven,tot dat de Coningid fijn Gemalin in &apos;t Kraembed lal bevallen zijn. De Vloot onder den Admirncl Norris lag noch te Vado door contrarie winti cn wijl de ingefcheepte Proviant voor io dagen meelt geconlumeert was.haddeo de CommiflarifTen andere beforgt. Duflèldorp den t 6 Mey. Onfe Battaillons van Lybeck cn Haxhaufen, en de t van Be tendoif.dic in EngellTe co Hollanrfe Dienft ftaen, zijn Vtydag onder den Generael Major Graef de la Mirck van omtrent Nuys ua Silefien opgebroocken, met otdre, om 4 uuren daegs ta marcheren. Dien dag is de Giaefvan NaiTau-Weylburgnaonfe daet bovtnjüaende Troupen vcrtrocken. De Reys van onfe Ceurvorft ca Heydelberg is ecnige dagen uytgeöelt. De Baron van Blaspijl, Miniller van den Koning van Pruyfien, arriveerde hier den 14; had gifteren Audientie by den Cemvorft, cn ftaet in xa j dagen den Koning, lijn Mecfter, wc&apos;er te Wefel te gaen vinden. Ceulen den 26 Mey. Vrydag is de Keyferlijcke Gcnefael Major Bonaeval na d&apos;Armec in Vlaenderen gepaOeert. EergiHeien is &apos;r Bettendoifs Regiment te Voet nevens z Battaillons van Haxhaufen ca LybekMer, en haer Bagage teMulheym den Rhijn gepafleert: Sr flonden gifteren by Deu.z, en hebben heden de Marlch na Silefien voortgefet. Gifteren is deßagage van den Prins Eugene aengekomen, en heden verder na beneden gevoert &gt; wetwaerts noch volgen 1 roo Rectuten voor de Keyfcrl. Regimenten van Palfy, Mercy, St. Amour, Falkenftcyn en Fels te Paert en Dragondes, die met eenige roo Remonteer-Paerden aen dces zijde Limburg aen de Laho geavanccett zijn.</p>
</text>
