<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Dezen avond de klok s uien zynde vrydag den i Jan. zuilen de Makelaers Joh. Staets.JanLemmets en Joh.Staet&apos; de Jongen tot Amft. verkopen.in de Nes in de Biakkegiond, een paity.van onttent 80 a ïeo Karns Cazanfeen andere fooiten van Moskoviie Talk. Pieter Wittebol, Gomarus van Duyft en Lodewyk Groen Makelaets zullen tot Amft. veikopen ,op maendag den 11 Jan. &apos;s namiddags ten 3 urenptecies in Viedenbuig aen &apos;t eynde van de Fluweele burgwal, een party van ontrent }e Bonden natte Riga Rhyn paitytje nat Riga Rhvn Heylig en Paternofter Vlas. Jan en Lodewyk Groen , Makelaers t&apos;Amfterdam , zullen op maendag den n January , &apos;s namiddags ten 3 uren , op 4e Fluweele- Burgwal aen &apos;t«ynd in Vreedenbarg , veikopen ; een party Hennip en Vlas. J. Staets, J. Lemmers en J. Staets de jonge, Makelaers.zullen t&apos;Amfteidam vetkopen op Woensdag den 20 January &apos;s avonds te 5 uien, inde Nes in de Brakke grond, een paity van ontrent 100 Pakken Moskovife Jugten, als by notitie nader zal aengewezen worden. T&apos;Amfterd. Bv i/...ak Trojel Boekverkoper op &apos;t Rokkin ia Matcus Antsninus, is gediukt en woid verkogt, Zedetyke Zinnebeelden, vertoond in too Kor.ilplaetjens, dooi kragtige Redeneung en Maetdicht; ten nutte van &apos;s menfcheii Leven toegepaft doot E. Verryke, ». By dezelve zvn ook nog te bekomen eenige Exemplaren van &apos;t Leven van Mevr. Olimpia, die te Romen heeifchappy voeide onder Innocentius de X. Sec. befchreven door den Abt Guialdi, in «. Als ook de Gevallen van Apollonhis van Tyr ,in 8. In &apos;s Gtave&apos;nhagc bv Johannis Swart Boekveikoper in de korte Poten, in Ovidius, is herdrukt en weid uytgegeven, met Privilegie , Lei Oeuvtes de Dancourr, 6 Voll. tz. En Zungis Hiftoite Tartare en Graad Scandeiberg, par Mad. laß-ochequilhen, 12. En Dom Catlos de Mr. B-eal, 12. Als mede veifcheyde andere foorten van Boeken. De Lotery v&apos;isNieuwendam a 3 gl.,met 2 a «000, 2 a 30*0, 2 a r joo en zj a 1000 Bcc. reeds in ftaet zynde om met ruym 30000 Loten te voorfchyn te komen , vrerbinden haer d&apos;Ed. Regenten om uyt te kceren aen d&apos;Amfteid. Dftcony-Armen ,zo den 9 «f uytalyk 20 January 171-2 niet compleet riekt. Tot 9 dito nog Loten. In Nienwerkerks Lotety zy» voor 22 ftuyv. 2!oo,Uoo,iooo gl. Ep andere zware Pryzen meer, te winnen; trekt izjan. opvetbeutte van i«ce ducaten aen ydet Geref. Diac. Armen daer gecollefteerd word ,eo 100 ducaten aen yder Collect. en Inlegger, zo den 20 dito niet trekt. Den inleg tot den 10 Jauusiy. De Lotery van Uytd,Ti a 3 g!.,tiekt i&lt; January, of F. Haniuszal toto gl. aen de AmSerd. Geref. Diac. Armen verbeuren. Tot zsturdag-avond nog Loten zonder opgeld: Tot die tyd zullen de 4 hoogde Inleggers op een Biljet de ptemien nog kunnen trekken. NB. Voor maet 3 gl. loot meti na 2 Pryzen a 8000, x a 4000, 2 a 2000, f a 1500 en 40 a 1000 gl. Strander en Ratelband zullen uytkeereu 300 Ducatons aen de Geref. en Luyterfe, indiende Lotetye van Koedykby Alkmaer a 5 gl. na die van de Ryp den i« of zs Jannary nietentrekt.de Verdeeling heeft de Roem en Voorrang voot alle andeie van die prys , daerom in korte dager, zo extrtiaord. geavanceert den Inleg tot den 16 dezer, niet langer. Aen den Oi «room i.i de Plaets Rovacl, fal onder direftie van Blank op Saturdag den 3e defer de Loteiy der Gehugren , gelegen ondet Woerden, compU». getrokken werden , dat fulks feketlyk fal kunnen doorgaen , werd wydloofig in de Conditien bektagtigt ,&apos;t vonteie van &apos;r Opgeld zal zoo veel mogelyk gemyd wolden, maer tot wat dag den Inleg ftant hout isgants ongewis. De grage Waei of het guyk&apos;jeder Lote.ye van Blcyswyk a 3 gl. &apos;t Lot tot zo vette geavanceeit zynde,dat op den 1 Jan. 1712 zoude hebben kunnen getrokkdi vorden,eii alzo appareiit is, dat dezelve meerder als compleet raftrekken, en de Liefhebbers vergenoegen te geven, zo zal den T-i k-dag nu voor vaft voortgaen den 21 Jan. 17 iz , en dat op alle vootgaende geuetde pene. NB. Tot den 15 n°S Loten. Op dat de L:;fnebbers tig mogen veizeekttd honden , dat geen uytftel wcdetorn zal werden gedaen met &apos;t tiekken d-i beroemde Lotery I&apos;au Zevenb&apos;irgen * fttiyvs.&apos;t Lot, maer zeekerlyk-aenvang zal heemen op vrydag den 15 January 1712, zo veibinden haer Burgetin. en Regeeideis der Steleen Lande van Zevenbergen , te zuilen verbenten en betalen aen de Geref. Diac. van Amftcrd. en Botterd. yder 100 a gl. , en Voor yder Lot een Ryksd., indien niet trekt 25 dito. Niet lange t Loten by de Collecteurs als tot den 14 January 171».</p>
</text>
