<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Patijs dm 9. Maett. De Chevalier de Croix.Luyt. Gerierael, fchrijft uyt bet Caropement van Vilalva iö &apos;1 Koninckrijck van Valcncia ; dat op dien tijt als de Tioupen moeften »ytruften, fy ordre gekregen hadtien , om na de Segro te marcheren tot het vetltercken van de Tioupen,&apos; dieinCatalonienzijn: Hy ftont dents aen de Brug van Lertda&apos;die Rivier te pafleren, cn fig conjungereade roet de Corpfcn van den Marquis de Valdecanas cnMahoni in la Granfa, foude verder na .Montblanc tiecken,om lig tot aenlgnalada tuffen Solfona en Manrefa uyt te ftrcckcn , tot het facilitetcn van de Conjunftie des Hcrtogs van Moailles, die met de helft van fijn Leger lal marei ren, om dat gedeelte met het Spaenffe t&apos;incorporeten,ett in een Corps onder den Hertog van Ycndomc (&apos;ageren; uclcke Hertog de Belegering van Tarragona of [Baicelona fal x commanderen : De Brieven van Madrid melden, d»tmsn de keur aen dien Hertog liet, om een befluyt omtrent dc Belegering vaneen defer 1 Plaeifen te nemen } cn menfegt, dat op lijn ftereke I:»ftantien alhier gerefolveert is , d&apos;Attacque van Barcclona toe te ftacrn~t&amp;t uelcke Ondcrnemipg men 45 Smeken Canon, die voor Giroaot gebrttyekt zijn., en 40 Stucken uyt Tortofa, slwaet noch 800000 Pont Kruyt was , foude gebruyckeb.en 40 Mortiers van elder« brengen : Men begroot het Leger, dat Slr. de Vendome lal hebben , op 45000 Man; maet men Ichrijfivan Zaragbzza, dat d&apos;ovetige Fraulïe Troupen tegen de Maent Mcy uyt Spange te tug lullen moeten trecken, &apos;t geen dat Leger niet veynig fal verfwacken: De Troupen, gedetachcert uyt d&apos;AtmtC van den Hertog van Noailles* match ter den by kleyne Corpfenna Vranckiijck te rug, om&apos;t Lant niet al te laltig te vallen : Gemelde Hertog was ingroote verlegentbeyt, om fijn Troupen tc doen fubfiöcren, om dat het Lantgifriiineert was, en de Copvoyen, die byte Gironni verwachte, door de Stormen en qua de Wegen opgehouden wierden i Te Peniscola* ver. wachte men een conliderabel Cönvoy uyt dc Havens van Piovence cn Languedocq. De Matefchal de Villats fal voor het eynde van dc Maent na Arraa verwecken, omft&apos;otdres tegevcn tot het vtifamelen Tan 4&apos;Armcc.</p>
</text>
