<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Regensburg den j Miert. Nadien de Refidect van de Heeren Staten Genecael der Vereenigde Nederlanden voorleden Weeck by het Ceur-McntGs Direftorium Inftantien gedaen heeft op een Aniwoort van het Rijks-Convent op hei laetfte Schrijven van haer Hoog Mog., foo beeft dat Dite&amp;orfum fulekè Vrydag voorgedragen: Ecnige Gafanten gaven te verftaeo, dat men by de tegen woordigen toeftant in &apos;t Kijck niet kondc fien, wat aen de Heeten Staten Genetael t&apos;antwoorden is, ten zy men haer met enckele en nietige Ophoudingen wilde flatteren, waet door men dg by de Hooge Geallieerden noch in flechter achting loude brengen: Andere fuilineerdc#, dat men een vootlopent Antwoott loude laten afgaen, cn daer in voegen, dat men haer laetfte Schrijven wel omfangen en&apos;t felve aen de Hooge Principalen afjjefonden had, waet op men Inftruftien verwachte, in hoope, van door het daet op volgende Riiks-befluyt,waer van men haerHoog Mog. behootlijcke Communicatie wil doen,aen de Hooge Geallieerden een igefathfa&amp;ie te geven : Dien dag wiert hier in niets gerefol. veert j maet wijl het laetft gemelde Keyfêrl. Commillions-Decreet zeden ingekomen is, fal het Antwoott nu wel fpoediger voorigaen: Dat Decreet is na de Jlooge&quot; Principalen afgefonden : De Ceur-Eoh.&apos;emfle en Oofteiirijckfe Gefanten willen een aeotooning doen , wat fijn KeyferlijckeMajeliey t in de laetft! Jaren gepreftcert heeft.en in her toekomende meent te doen ; doch wijl fy een Afrekening u ille» produceren, waet by noch veel aen den Keyfer foude toekomen,foo vreeft men, dat de Boven-Creytfen oock tullen afrekenen, &apos;t geen ly boten haer Quote geprefteert hebben. De Aenfpraeck, die de Hollantfe Envoyc te Weenen defet dagen aen den Keyfer gedaen heeft, luyt als volgt. Aldetdoorluchtigftc. LI Et behage uw Keyfer!. Majefteyt aldergenadigft , fig hier mede &quot; met het vetfchuldigfte en onderdanigfte refpeft te laten voordellen , boe haet Hoog Mog. de Heeren Staten Generacl der Veieenigde j Nederlanden, mijne Heeren Principalen » aen My ondergefchreven j baren exttaordinaris Afgefant, door expreffe otdre gefchreven heb- &lt; ben, dat het haet niet onduydelijck voorgekomen is, datdeVyacden alle Vredens gedachten afgelegt en.tetfelvet tijt nieuwen moet fchijncn bekomen te hebben, om den Oorlog met meerder nadruck tn kracht, als ooyt voorheen gefchiet is, voort te létten, ten dien eyi.de khaet Troupen rectuteren , ja vermeerderen , en groote toetuftingen maken, om in 4&apos;aennaderende Campagne, die voor de deur ia, oiet alleen met, groote Krijgs-Heyren , maet oock vroeg in &apos;t Velt te kunnen en de Geallieerden voor te komen , byaldienniet ia tijtsvan defclve de noodige behootlijcke precautien, om fulcks te verhinderen, voorgenomen werden; dat wel haet Hoog Mog., foo veel van haet afhangt en in haer vermogen i», met bet tecruteren van haer Troupen en bet beforgen van &apos;t geen tot de vro-ge Krijgt-Operatien aoodig is , trachten fullen de Saken in de Nederlanden in Haet te brengen, van den Vyand te kunnen tegen gaen, maer da t nochtans de uytterfte noot veteyft, dat van andere kanten niet Aiindei ia luliea als wd iofondacbqrt in OujtOaK, 4c Sikcu taagelijcka met nadruck by der hant gevat en tót een vroege Velttocht ge-&apos; fchickt werden, wijl aoders de Vyamien.cer men jen den Boven-Rhija in&apos;tVeltrucki, si ha» Macht in de Nederlanden en aen deMaea tTamen irecken en buyten alle twijffcl trachten lullen, iets te Ondernemen, &apos;t welck aén de Gemeece Saeck het grooifte Oohcyl en hei &apos; uytietlie nadeel mocht verootlaken : Wesha&apos;ven het dan hoogtt cödig is , dat ibnder cenig aJdetminft tijt verlies de foó noodige dispolïtien en alles vroeg in die vaerdighcyt gebracht wert, van uietd&apos;Atmee aen den Boven-Rhijn tijdig cn voor den Vyand in &apos;t Velt te verlchijnen en met meerder nadiuck ie ageren als in &apos;t voorlede Jaer gefchietis ; dat ten dien eyrtdé de noodige Magafijneri intijts metVivres, Voutage, Artillery en Ammunitie opgetectit en aengevult werden, om na gefchapentheyt der Saken en lig opdoend* occafie nier alleen defenfif, maer oock offenfif tt kunnen ageren o£ ten minftenden Vyand te verhinderen, van al fijn Macht op een Plaet* (terwijl hy van andere kanten niet beeft te vrefen) t&apos;famen en byeen té kunnen brengen j dat Ickondcrgefchteven de Importantie vandeffc Satc*, daerhetdienftigen nuttig zijn kan, op&apos;t krachtigftereptelinteren en qnophoudelijcke alleronderdanigfte Inftantien lil doen; dat uw Keyfetl. Majefteyt mocht gelieven de noodige foig te dragen; van aen den Opper-Rhijn intijr- een goede en wel vooiuene Armee in &apos;t Velt te brengen t oock fel: foo wel daer toe te contribueren ali de Cieytzen en Standen des Rijcks&amp;eh te manen en te perluaderen, dat fy haer Contingenten in etfeftive ftant brengen tn dat de vermogende felts noch mcetder daer boven komen te doen, wijl den Oorlóg, die nu lbo lang met veel van God geregende goede Siicccfled gevoert is, Tonder iafpanniog van alle ktaciuen en ongemeen! ciForten tot geen goet eynde Qtl kunnen gebracht wetden, maer veel meerder te duchten is, dat ingeval van alle hooge Geallieerden t&apos;ütmea en van yder in &apos;t byfondcr het uyttetfte vermogen niet acngewented intijtjecu extraotdinair EfFort gedaen wert, gelijck klaetblijckclijck genoeg is , dat de Vyanden fulks van haer kant doen, d&apos;AlgcmcecQ goede Saeck alsdan onder &apos;t gewelt van de Vyantl. Overmacht fal moeten bucken : Daerom dan gedachte mijne hoogeHeeren frincipalen hopeu en vertrouwen, dat van de zijde van uwKeylcrl. Majefteyt enhet Rijck de Saeck met meerder nadruck en vigeur aengevat eu alles ia ftaet gebracht fal wetden, om aen den Opper-Rhijo roet nadruckclijcker kracht te kunnen ageren en den Vyand bettre ea j vreedfamer gedachten in te bodemen jdat ook fpoedig ten dien eynde I van uw Keytptl. Majefteyt aen de Ri,cks-Vergadering te Regensburg, aen de Dire&amp;euts der Cteyizen en aen de voornaemfte Ceur- en Vorlieo des Rijcks op &apos;t alderernftigfle gefchteven mocht werden, vaa haer Troupen niet alleen vroeg in completen goeden ftaet te (lellen» maer oock deftlve, foo veel nu immei mogelijck is, te vetmeerdetet» en lig aengelcgen laten leggen, dat d&apos;Armee aen denOpper-Rjja met alle noodige Requi&apos;iicn foo wel tot offenGveals defcnlive Opera w tien genoegfaem en intij :s voorden werde. Wijl dan nu uw KeyferU j Majefteyt de*aengelegen:heyt cn nootwendighevt vah dit&apos;verlangen haer Hoog Mog. van Woort tot W&apos;oort onderdanig voorgefteli ; en géén uytftel l:\dende,, na uw alderhoogfte voorfichtigheyt en wijs» I hey t felfs alderbelt lult afmeten ea niet alleen het Inuclt van &apos;t gantfc j Gemeene Welen , maer ooa: voornamentlijck het gevoelige partij culier Intreft van het Doorl. Ooftenrijckfe Aerts-Huys hooftfakelijck daer by vetfeest, foo wil aen d&apos;aldcrgenadigfte fpoedigfte deferering in alles foo veel te mindet twijffcl flaen, mact My aen uw Keyfcrl. ! Majeftcyts altijt duurende alderhoogfte Genade en Gunft hiermede j aldctonderdanigft bevelen,in dicpfte eerbied blijvende, U» Keyferl. Majeftcyts alderondeidanigfte, faemfte cn eerbied igfte Óienaer Weienen den 18 Febr. 1711. j. j. Hamel Bruyninx. Dresden den 4 Maert. Men fchept bier noch wegens de Pomctilè 1 Troupen groote ombtage ; doch men hoort noch niet, wanneer fy fqpen opbreken : Men fegt.dat in 10 i iz dagen al onfe-Lant-Milirie . m fal verfamelen, en dat een daer van tot het decken van de j Finien, die men te Guben in de Lausnits fal trecken, geëmployeerc i mocht werden: Onder defe Lant-Militie wert nu oock Kruyt by het &apos; exerceren uytgedeelt; endegecne, die wegens Ouderdom daer van | bevtijt zijn, lullen yder &apos;s Weecks 6 Penningen tot het Ktuyt contribueren. De wervingen det Soldaten werden in defe Ceut-SaxifTe , Landen met grooten yver voortgefet : Men fiet onder de hanfeen i Li|ft van &apos;t Volck, &apos;t welck men hier te Lande exerceert, en in iojoco 1 Man beft act; doch wijl fulclcs de Standen feer incommodeert, foo proponeren (j 14000 Jilan op een goeden voet wilden brergeu, I ntet e&apos;en tefetve van een gelijck getal &gt; doch men twijffelt, of de Koning daer mede wel te vreden fal zijn, vermits meo totdefeniïe var» de Gienfen.behalven &apos;t geen men noch hier en daer van nooden heeft; een gteot_er Macht moet hebben , aengefien men niet alleen de noow dige Mefuies tegen een Inval der Fomeifle Troupen mciet nemeoj maer oock bedacht iljn, hoe men Cg na de kaot van Silefien fal be-&lt; waren, op dat 4i Turcken niet doordtiogen. DeGenerael van dé MoscovlflcArtilleryßrufe, die onlaogshieraeogekotden is, heefo aen &apos;t Hof in den naem van den Czaar eenige oude Ptetentien tegen Ide Stad Danzig genotificeett. Men gelooft, dat fijn Czaarfte Majefteyt tegenwoordig te Kioffal aengekomen zijn, otri verder m?ol:n te gaen. Gitteren wiert de Geboorteadag van den Czaitflên Kioons- Prins geviert: De Koning verwacht een EzptefTe van den Czaar, na welckers aenkomft men ftaet te vernemen, wannéér het Huwelijck van dien Kroons-Ptios fal voorrgaen; _ Coppenhage den 4 Maert. De Coning heeft den Öpper-CommUTaJ risNiflen, de Juftitle-Raden Mafiua en Schnell tot Staets Raden en&apos; den Generael Admirael Guldenleea, de Heereo Lezckc, Grund, Muller, MatheGus ea deCancelary Raed tot AftefTears vin &apos;t boogfte Gericht benoemt. Alhiec werden alle Coopvaerdr- ea TranspOrtlchepen? genoteert, hoe groot fy zijn et hoe veel Volck en Paetdfen fy kunnerf {tfttfaca ; t»e Matrof«a (allee iia«ficftcKa&lt;tt GM«o6tfcoaenr.</p>
	<p>• V.&apos;«ncn den-4 Maert. De Gcneïiel ïels htth den feed ais tjof-* K&apos;ïjgsrSed afgeUgt. T)e Prins Eugene wil» dat de Geceraels , die hier aeukomen , den Krijgsrad bywopnen, tot dat fy we&apos;er te Velt gaen. DïCoilonel Graef van Traun L tot Commandant, van Neuheufel aengeftth; ds G aifFerdinand vanZinfendorfte Erlau&apos;, alwaet hy&apos; voor de Rebellie commandeerde, en de Collonel Krumpach te Leit-I&apos;oiau. Men fpreeckt van Arra.h te fortificeren , &apos;t geen volgens het c«nwcckte Flah wel een Millioenfoude koften : De Generael Major 3al&lt;£cr gaei als Commandant we&apos;er derwaerts, en&apos;t Commande«ïeßtVan Efpericsfalaenden Gen. Major wilton,die nu te Atiaih is, ve er gegeven werden. &apos;Men verlangt feer na de terugkomft van den Hof- Kiijgsraed Locherer.om den uytflag van de Ncgotiatfen met den Ragozzy te vernemen. Ds Graef van Petcrboroiigh frequenteert nirt atleen het Keyfetlljcke Hof, roaer is oock dick*ils by de voomatmite om lijn Commiflïen, foo haeftals &apos;t mogelijckis , t&apos;eyn- verder na Barcelona te gaen. Au&apos;oo deOitomannifle Porte, niettegenftaende alle Oppofuien van de t&apos;ranfle Minifters en den Poolfien Generael Poniatofsky met fijnen Aenhaag, gerefolveert heeft een extraoidinaire Béfending aen dit Hof ie deen»foo is gilleren een Commiflari? na de Grenfen van Croatien vertrocken , om denTurckfen Gsfant, die Seifullach genaemt was, te recipiëren en herwaerts te gelcyden. In Zevenbergen hielt de aenfcckende Sieckte alom op, en aldaer foo wel als aen de Frontieren van Wallachyen was alles ttilj maer aen die kant waren echter de Paffen verhouwen. De Coruzzen in Caflchau hadden een Uytval gedaenj ëocii waren met verlies van icoMan gerepouflcart.Satutdag arriveerde hier de l-leerValemiD.Voit van Saltsburg, Brandenburg-Anspachfe Raed en Gefant aen dit Hof,om &apos;tLeen voor fijnMetfter t&apos;ontfangen. Di Paus op recijramandatie van den Keyfer aen den Graef Wratislau van Metrowitr., Caficeliei van Bohemen , deßulle als Groot Prior van het (elveConinckrijckovergefonden hebbende, heeft de Kcyfer Sondag hem het Malthefer Kruys omhangen : Dien dag pielteerden «c Graef Carel Adatn Breuner en de Graef van Wolkenfteyn den Eed alt Keyrerl. Kuineihetaeii, waer van&apos;tgeial dagelijcks groorer gemaecktwert, alhoewel detax van ico Duiten ongevoelig tot omtrent Jooo Gulden is aeogegroeyt. v Franckfort den n Maert. Den i defes is de Graefvan Ifenburg- Budingen, Wilhelm Moriiz , in fijn Relideniie-Siad Bitfteyn in Cjn 54&lt;le Jaer.en «oor 8 dagen de Lantgraef Carel van Hefien-Rhffiifels it Langen Swalbach overleden. De Keyferl. Tioupen in Beyeren moeten ten eerden na den Rhijn marcheren. Coblenuden n Maert. Gifteren zijn de Heeren Sotemacher en Efchenbrenner hiet aengekomen , om van wegens het Dom-Capittel van Geulen een Commiffie by den Ceurvotft af te leggen en vervolgens de Reys na Weenen voort te (etten. Te Luxemburg zijn de Lant-St,inden wegens het opbreken van een Somme Gclts vergadert. De FranffeTroupen in Lorihariogen zijn na Vlaenderen in marfch, en moeien den zi defes by Vslencijn ftacn : De Beytrfle Ibudcn u/f het Lurcmburgfe in &apos;t kort ca de Maes opbreken. Ceulenden 15 Maert. TeDufféldorp zijn de Kriigs-Conferentien geèyndigt. Deóoo Keyferl. Remonteer Paeiden z jn te Trosdojf aen den Commidaris overgelevert, om m:t nieuwe Zidei»,Scc. de marfch oa de Nedei landen te vervolgen. Wijt den Rhijn weer binnenlijn Oevers gekeert is, heeft men gifteren de vliegende Brug weer uyigcfi-t en inca is ru met de Rhijn-Molen befig. Coppenhageden7 Maert. De taion van Leeuwendael blijft in Deenrfen Dienft, doch fal na Saxen gaen, om Affcheyt van den Coning van Polen tc nemen. De Brieven uyt Noorwegen, confirmeren, dat Je Swederi van,die Grenfen terug getrocken zijn , als fy vernomen hadden, dat de Nootwc-gers fig moveerden , wiil&apos;ereen Armee van 18000 Combattanten is. In &apos;t kort lullen j Fregats na Noorw:- . -1 gen gaen, cm d&apos;aldJei gfrect ftaende Matröfen arte halen. Men arbcyt (TKt tlle macht, cm zo Schepen in April in Zee te brengen tót bet veihinderen van &apos;t Sweedl&apos;e Transport van Ydilet na Pomerer.:D« SweJen hebben alom laten pubficeren, dat alle Schepen, die na Muscovien en Lijflint handelen, geronfisqueert lullen werden. Hamburg den 15 Maert. Dè Graef vsn Schonborn gaet vóór Pseflchcn na Wecnen , en de Graef van der Nith toekomende Wetck na Coppenhigen. Men fch&apos;rijft van Caminteck , dat aldaer Brieven van den 9 Febtuary ttyt Binder waren, aUaer de Koning van Sweden fig nocii fcevont: De TanariOe Cham was met fijn Trcupen na de Ukranie in Matlch, om eenen Acnhang onder de Cofacken te maken: De Kiofsky en de Gradzinsky wilden wet haerTroupen lig l&lt;y eenige Tanaren en de Wallachcn , die door den Koning van S weden gewi-r--venzijn , voegen ,en etn Inval in Polen doen ,om den Adel t&apos;gc 11 de Moscovirets op te nuken , en eenige ïroupsn van de Kroo.os Armee op haer zijde te krijgen.</p>
</text>
