<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ed. Mog.Heeien.de Gecommitteerde Raden ter Adnvraüteyt in Zeelant,tollen Donderdag,drn 16 Maert,&apos;s Morgens ren ri unren blnn-:n Middelburg in de Herberg de Goi.de Leeu verkopen omtrent 150 a 160 Boflei Moscovifche Hennip.jóo a 170 Vaten Talck Pjnv Ttieren uyi omtrent 4- Packen.drooge en natte Huyden.ji Baehjes Pelrcry of 80nt,6 Vaten Varekens Barllels, 4.-0 Eaelties Gectft ofcc&apos;tle Grilt co a 60 Baekjes Rijs,s9o Bóflen Moscovifrhe Matten, 5 Balen Paerden-Kleden, 8 SaUen Piuvmen, wat Stockvis en Btanrhout; alle eeloft u&apos;vt de Fluyt, de Prins Fredrick Henrick genaetm; door Capit. Jaeob Huygen de Frsnfleontnomen. Woensdag en Donderdag, den iS en 19 Maerr, lal tot Haerlem cp de Zael van &apos;t Prircen-Hofpnblijck aen de Meéftbiedcnde vcfkc«;t werden een fclioone Party witte Lywaten.Hacrlemfe Setvetten,Tafellakens en Oamaften j witte Bronswijckfe Garen*, «Mrterl.ande wiirc Linten wolle en Zyde Stoffen , Trijmen Van diverfle Couleuren.cn andeje Goederen meer: Daegs voor de Verkoping te fien : Ymant,nader Onder&apos;, richting begerende , adreflerefiz aen Tieter de Munck, Makclaertqt Haerlem. 0 Men prxlcntccrt tiyfer hant rt?koop een welgelege Woning, met ciefleifs Landeryen,groot 27 Morgen foo Wev-.Ho ■- als Kennip-Lant relegen in Groot Keulcvacrt by Haeftrecht; voorfien met Bouw- en Woonhuvs. Berg en Schuur, tegenwoordig in Huur f.ebruyckt bv Pietér rn wouter Verfloot: Die Gading heeft,en nader Onderrichting begeert, adteffère lig tot Haeftrecht aen daHeer Adriaen Bisdom Secre:aris en tot Rotterdam by Jfthan van Gelder, N&apos;o:aris en Procureur, op dc Hoogftract by de Brouwery van de Akers. &apos; &apos; Wert vetmiil een Packie Boeken, de hoogte van omtrent 2 Voet, beftaende uyt 7 Quartijnen en noch iets. eepackt in era-u Paoier rooiMe Ja«r in &apos;t laetft van Oftober befte! tin de Haringpackery .•Amfterdam.on, ,e gaen naZaendijck : Die het fe!v! is vonrUomèn in bewaring heeft,wert verfocht &apos;t felve te behandigen aen J. Gorfuus.Bockverk. op de Ilotk van dc Nicuwendijk aen den Dam/al dankel beloon wrrdert Men adverteert het Publijck, dat met Ofttoy en Prtviles-ïe van liaer Ed. Gr Mog., de Heeren Staten van Hollant en We&lt;KVrirflint het bv den Heer de la Mariiaerie geinventecrde#Zout, door Charles Silefiget t&apos;Amtterdam in de Nes in de Stad Lion? verkocSt wert voor&apos;r G! &apos;t •&amp;&apos; werdende aen ydet een gedruckte Onderlichting daer By gegevtn.hoe &apos;t felve te gebruy ken is.-ot meerder en vroeger voortteelin* ran alteGra«e tThuyngcw?flen en Bomen; waer door ook veel Zict.Arbeyt.Mefling en Tijt belpae. t wert, en dc Natuur der Vruchten verbetert foo a!s breder by gemelde Memorie en Onderrichting gededuccert is j lullende yd« Parquet by den Autheur gecachetteert wcfen &apos; Den 25 en 26 Maert.&apos;sMorgens ten 9 en &apos;s Namiddags ten 2 uuren.fal men buyten d&apos;Utrechtfe Poort riet StadAmfterd op &apos;tP.uflenburEer. Vat voor aen voorby de Bwebijt verkop™ jooo Taxis-Pirami Jcs, van 4,5, C, 7a S Voet hoog; -oco platgoTchoore ïaxis tot Ha»en, van ; a 4 Voet i 500 Palm-Pitamtdes, van 4,5,6 a 7 Voet; 100 Caftauge Aquina.van 4a , Duym dick i 200 Camperfoelie» op Stam,en een goede Party Taxie-en Palm-Bomen, tot Figuren gefchoren,&amp;c. 4 Dagen voor de Verkoping te fien. * Donderdaggen 19 Maert,fal Reynier vanDoesburg,Boekverkoper tot Rotterdam,te&quot;n fiinen Huyfe verkopen de nagelate Borken van wijlen Do.&apos;Adrianus Tennis, in fijn E. Leven Pxedicant op *s Gravendeel &gt; waer achter gevoegt is een Appendijc-mcefl van Medjcïinfle Boegen • De Catalogen rijn te bekomen tot L«yden by Sam. Luchttnans.Hage Kitto, Dordrecht J. van Braem, en te Rotterdam by Doesburg voorn&apos; * Maendag, den2s Maert, envolgende Dagen fal men in &apos;s Gravenhageby Abraham «ie Hont verkopen de Bibliotheek van de iettas Stalpart van der Wielen,in fijn ld Leven Med. Doft. in &apos;s Gtavenhage; beftaende in Medici,Thcolo2ici.&amp;c.; waer bv p.evo-zt is een fraeve Bibliötheeck.beftaende in Jnridici,Hiltorici en Mifcell.: De Catalogen zijn tc bekomen t&apos;Amftcrdam by Boom en van Damme Hierlem van KefHl.Leyden Boudefteynen Dijckhuyfen,Delft Beman.Rotterdam van der Veer, Dort Goris, Utrecht *ande WateirArrnliem Smits &amp;c Nicolaes de Sterkeen Jacobus van der Hoeve,M.kelaers.fullcnDondcrdag,den 19 Maert,&apos;sAvonrs ren 5 uuren.rot Rotterdam in d&apos;eHerb-rg dt Swarte Leen verkopen êen groote Scheeps-Lading vao omttent 6co Vaten extra puyx puyk uvtgefochte nieuwe Virginy-Bladrren BayTabak, van &apos;t GewS* van r7c9, nu met het Convoy van Londen gearriveert; fullenc&apos;e leggen in de Pahhuyfen van de Heeren T. Senferf en Soon Adrianus Doelman, Makelaer,fal Dingsdag.den 24 Maert,&apos;s Avonts ten 5 uuren.tot Rotterdam in de Herberg de Swarte Leeu verkopen een «tra Party van 10111000 ftux Capo-Verde Huyden (op een byfondete wijfe gedrnogt en voor de Brant R nu eerft oyt Zee gtkomen en geloft.en dat by Cavelingen als die genotnmeit fullen zijn j leggende op dé Punt op de Solders van de Swarte Leeu. C. Groenveït,J. Gekeer,C. Laft en M. Pocl,Makelaers,fuUcn Donderdag, Jen Maert, &apos;s Middags ren i uur, tot Sardam in den op den Dam verkopen een extra Party van 700 fwareveifle Denneen Greene Maft-nj leggende aen de Werven van A w Èicker-n T D Heyn. • Tot Amfterdara by Folqutntw dc Glabbaij op de Haerlemmerdiick by de Brouwerftraet tot de Papier- en Caert&apos;koptr.daer de Son op&apos;deLuyf ftaet.is te bekomen de vennaerde Podagra-Palfum.a 6 Gl. &apos;t Ons,dat onfeylbaer d&apos;eerfteaenkomende gefet:e Pijn binnen 24 uuren wtgntcmt en niet weder komt; het Elixir Salutis Regii.a jo ft. de Bottel.zijnde een univerfeel laxatif, en Cordial; met de Inftruftie van dien. Tot van Avont ten 9 uuren noch Loten in de Lotery van Uytdam.a 7 Gl.;trekt Woensdag.den 18 Maert; dien Avont fal de gefciireveLijft telien.cn degcdrucktc den 19 dito by F. Hanius inde Nes recht over de Halfleeg te bekomen zijn. Gcdrackc tot Hierlem by ABRAHAM CA STÉLE cp de Marekt io de Blye-Druck. Den 17 Maert? 1711»</p>
</text>
