<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Gecörnm Raden s:tn de Staten vnn Holland en Weft-Friefland doen Cy deze notificéien, dat haet Ed. Mog. certldncgs publyk aen de meeftbiedende zullen verkopen, alle de roerende en onroerende Goederen, toegekomen hebbende den gewezen Ontfr. Mr. Auwel Fabricius. Een vdet z.v gewaèrfchoud daet buyten «ene Goedetètl,den voorn.Fabricius.deflélfs Huysvrouw of Zoon concernerende,tc kopen, &apos;t zy vrm eenige piêteufe SeiquefJeis.Cur&apos;atcuis of andere;.tlz.o alk dieGoederen zyn iiiAneft van haerEd.Mo.cn aendenLande verbonden. T. Remie het Vcadurni. vap &apos;sGravenliage , zal dingsdag den 9 Juny en volgende dagen , ten -z.ynen huyze verkopen , een goede paity van allerhande fooiten vnn Poiceléynen , Lakwetkeu en andeie Ooft-Indife Waeicn ; als ook Ledikanten , Kabinetten , Schilderyen , en verdere Meubikn en Hnvs-eieinden. De Erfgenamen van wy&apos;len Gystert Kloek , wonende tot Arnhem , zyn van meeningc binnen den tyd vnn 6 wecken , met contnnt geld, zeet goedkoop uyt te veikopenhare conn.detabikZyde-et_aken-winkel,béfïaeude in allerhande gccouktitde en zw;iite[.nkens,Knifaycn, Bayen.Sergies Kroonraden,gefrizecide en.2 elk breede Pyen.Knlnmnnketi.Gieynen, en verder wat tot zo cenvoomame Winkel behoord, &apos; Zaturdag dén 2c [üjiy &apos;s namiddags ten 3 uren , 7.riten huyze van P. van Olplten, Wynkopct in den Wynrank op de M.irie-plaets binnen Utrecht, publyk veikoft weiden , zeekeie fchone en weldoorrimmerde Huyzinge , met een Ballécoiirt en yzéi Helt dnei voot, met zeet fchone Vertrekken, Erf, Stnllinge en Koetshuy&apos;s ; mitsgadets rog een Huyzinge daer annex , ftaende op de Brecdftraer, jcgenwooidig bewoond werdonde by den Wel-Ld. Heet van :iccmftcedc,cec. DeConditien zynby Mr. Nic. van Bionkhotft Advoenet voor deu Ed. Hove van Cttecht, wonende op de Mnrie-pl-.fts aldaer. Maendae den If Jf.nv zai men in &apos;sGravenliage&apos; ten huyz.c vnn daWed.L&apos;ytwerf r/aekverkoopfter in deSpnyftract,veikopen.de nageJaete Boeken vnn de Heeren b. IVlilie en J. Hoppékamp , beftaendc in een fchone verzameling vnn vecle voorrreftelyke Boeken in yeifeneyde Facultevten en Talcnjwaci by komt ecu pnitv heerlykê Teekeningen en Frintkonft van de belle ttaliaenfe en andere Meeftets. De Catal. zvn te bekomen t&apos;Amfteidatn by J.Oofteiwyk en Waesbetge, LeydenVivie, Delft&quot;Beman, Rotterd. Willis en N. Bofch, Gouda Endenburg, Arnhem Smits , Nvmegcn van Wecz.el, Utrecht van Thkl, &amp;c. Den 7 Julv 1711 &apos;.zal in de Boekwinkel van wylen P.Mortier rot Amft. verkogt wotden,alderhande foott Mtiziek;cn den S July onder de Boekveikopéts alk de Muziek dooiden Overledenen zelfs gedrukr.benevens het regt vnn Copy,rlntCn.Notcn.&quot;!nt: 1 n en Srempels.alks heel nieuw en fchoon,nis oyt gezien zvn : Als mede alle de Repubüques des Lettres, zo compkete Exemplaren nis enkéldc Maenden. De Catal. te bekomen t&apos;Amft.by de Wed Mortier,Hage vnn Dole, Rott.Fritfch en Bohm,Leyd. Haak, Dort Gotis, DcttV Vooiftad, Ütr. vande Water, Btulfel Serftcveas, Leypfig Ftitfcb. Antw. Giangé, Hnmbtirg de Broeders Konigs, London D. Mortier,&quot;én in andere Steeden mcci. Om niet gebtckkclyk vooi den dag te btengen de homngraed dcc Loterye van Oud-Karfpel-en Koedyk by Alkmaer a 4 gl. , duiiid&apos;de» inleg tot morgen avond, zal nekken 13 Juny, dien dag de copyen aen J. Ratelband te zenden en ophouden. Voot 8 &quot;1. loOt men ia Schcrmeihorn na 2 a tsooo, 2 a 8000 en 60 van 4000 tot 400. die vol getrokken wordby Amft, 12 Juny , of F. Har.ius zal patticnliet betalen gl., de Loten tot 6 dito, en daei na 10 fts. opgeld; 1: Juny &apos;s avonds de gefchreevè Lyftby F. Hanius. Om de Lotery vnn Egmood-binnea, Rumegurij ca den Hoef (zonder N leterf compleet voor den dag te brengen, i:, d&apos;ialeg verfchoven rot6jnny,om » dito compleet te trekken.op pc ie vnn 1000 dukatons aen d&apos;Amft.Geref.Diac. Armen, indien 1 s dito niet getrokken werd, Tot Viydag-avor.d nog Loten 111 de Lotery vnn Hilkgom a 3 gl.j trekr 13 juny ,op pnanc van tooo goude Ducatons ;is vootzien met t Piyz.en a icon, ■&gt; n 3000, j n 1 ;00, 25 a 1000 gl. Sec. Ue Vtyz.enuyt Winkel werden niet in vetwid&apos;eld. Niemand wagt vetder ttytllel. DeLoteiy vanLangei-Aet a:ogl. ttekt teLeyden compleet 2 o Juny,of H. van Damme verbeurd!ooogt.aen dcLeydfe enAmfl.Diac.en4rtukatt.VOOl yderLot.zo- Tulv niet hei;int.On.tei tjo &gt;,-,!.oteniPryzen 320000,2 a 1000o.2:1400o ; ;i.: 300,50:1100 cgl.&amp;c.Tor zatutdag d&apos;lnle». De Lotery van Sleewvic all gl. trekt compJsel by Amfterd. den 13 Juny ,op verbeurte var. 4000 gl. ;de Loten maer tot ovcrmoigen zondet op»c!d. Is verzien met 3 Pryzen a 1 2-. c, 3 .1 000, 3 a 1500, 10 a 1000, 30 a +ou gl. ékc, en maer 15000 Loten. Dingsda» der. ; : flczei znl tot Amftc. d ..in in de fclarit&apos;aglc het In et de reftnnt det Loteryc ten behoeve der Oude en Nieuwe Loosdrcg.ren, romple &apos; l&quot;utC;l *&apos;&gt; gl., die tot 17 dito, zo niet viocget bemand zyn.zulkn weiden uytgegr-.-en. NB. Tot vergeiyocging der Inti leen &apos;les namiddags getrokken werden. Viedcmakcrs en Kerkmecftore&apos;n der e.,,rinH;.-..,ett zuilen uytkecren aen deAmft. Gcr. Diac. Ar.ioocßixd.eniogl.vooi&apos;tLot.indien haet Lotety e den »■» dezer binnen Hoorn niet tiekt. Pi y zen vnn 1 000,1500,2000,3000,6000. isoco, en 2600 o gl geen Nieten, Loten tot den i«. De boven andeie wel vei dcc ide Lotcrv van Bieyf.vyk n .: gl. &apos;t Lot, waer in by uytftek zo veel &apos;cónfideiabele Piyzcn zyn , ttekt zekeilyk compleet even na &apos;t trekken vnn Etrm-.nt, of&apos;.veynige dagen daet aen, op petne van joocgl. voor den Armen. De trekking van de laetfte Vetd, -ler Stnd Haerlem compleet, zal op zyn langde den 10 Juny voor vnft aenvang neemen, weshalve een yder met in : tl zifj fpoedige. Die 20 Loten op een biljet er. devis inlegt, kott 1 ten honderd.</p>
</text>
