<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>.Vliffingenin d°e Herbe-g de Peer verkopen een fterk en . £$;psïï:^^^ Burgermeefteren en Regee.ders der Stad Rotterdam notificeren,dat op haet aeoftaeode JaerMardtt.die zijn fal dca *i Augoftl I7„,nkt fullen weiden gcadmitteert eenige UoinccJtanten.Koordedanflcis.Rijffclaers, Draeyborden, ofdiergelijckc Speelen Maendag.den 19 O&amp;ober, 171 i.falPjeterHuflbn, Boekver keper in &apos;s Gravenhage, verkopen een feer uytmuntendê Eibliotheecq inalleTi&apos; l*n en WetcnfcbappealalsTheol.,Jurid.,Polit.,cosmograph.,GeograJ&gt;h.,Topograph.,Geneal.,Herald.,Numism., Chrono!., Amiq ,s&amp;&gt;&apos;•» Italicos,Gallicos,Hilpanicos,Lufitapicojlße!gtcos,Gciraanicos,lndicos,Philof.,Med.,Chimid.,Mathem., Rti Militarii Scn&apos;ntorei Poëtas! Oritorej,Lex!eogiaph.,Litterat.,Critico»,Eialios,Mircell. j als mede vaifcheyde Mannfcripten,deftige Premkonft.als ook eenige Romtynfe Antiquiteyten : van de Catalogus ie bekomen is t Amflerdam by Wettteyn, Hambert en Oofterwijck j Haerlem van Keffel; Leydta P. van der Aa ; Gouda Kloppenburg; Rotterdam Fritfch, Bobm en B. Bos; Alckmaer Utrecht van de Water Aernhem?! ~ Lua- B waerden F. Halma,Franiker W. Bleeck, Groningen Brinkhof, Hamburg P. Moulies, Antwerpen Wed. Huyffens, Bruflel Fritfch Doo/nick ij Vineenijßijüel Pourche,Parijs J. Eainne,Londen I. Vaillant en P. de Varaume, Leypyig Fritfch, Franckfort F. Knoch, Hsnover ForAet.&amp;c. I Item, by de bovengemelde Pjetcl Huflbn 11 e edruckt en wert uytgegeven : Een curieus Werck, genaemt la Theorie &amp; rrafeue du latdinatt, ou 1 01. traite a tond des Beau* Jardios , appellez corainunement de» Jardins de propretez, comme font les Parterres, les Bowuers, lei foliogrms.&amp;c.; contenant plufi;uts Plans tres proprement definea: &amp; gravez, des dispoGtions generales des Jardins &amp; nouveau* dèlins des PatW*•» S&apos;les,Galerie»,Pontquts, Cabine», de Ttilages.Tetafles, Efcallie», Fonraines. Cascades &amp; autres ornements, fervant ala Decoraiio» « Embellife»ent des Jardms.Scc.: Alles cuneuigedruckt en in&apos;t Koper gegraveert in 40 Figuren. . &quot; &apos; f Woensdag,den 9 September,en volgende Dage,n lal t&apos;Amfterdam op de Laurier-Gracht aen de Ztydzijde verkocht werden de naeelateßi- ff Uioihcek van »ijlen Wilhelmus Goeree&gt; beflae.id« in een aenficnelijcke Vetfameling van Boecken in allerhande Faculttyten en Talen, fo» [V Thol., Hiüor.,N&apos;jiuralifche als Befchrijvingen van An iquitcyten,Medjlien, Statuen en andere Ontheden j mitsgaders veele voomeffUiicfc fc Afbeeldingen van Hilloiien,Steden,Gebouwen,LuühuyfMi.Fonievntn.voorname Helden,geleerde Mannen,3cc. j allé meer dan eeraeenrta 1 Conditie en Banden,daer ondet feet veele op-groo: Papier en afgefette j nevens het bekende Tafereel van den Joodfen Hooem-Priefler, oi« I gevoelen van den Overledene Levensgroot kondig gelchilJert.en andere nutte Fraeyigbeden j sis verders fal te fien zijn by de Catalogus,&amp; &apos;J t&apos;Amfterdam in de Boekwinkel van waeijnrge op &apos;t Watft,en in alle andere Steden by de voornaemfle Boekverkopen te bekomen is f Nicolaes de Sterkeen Jacobus van derHouve.Makelaers,fullen Woensdag,den 11 Augufti.&apos;s Avonts tea &lt; uuten, tot Rotterdam ia iiS*&quot;* &apos;■ Leeu verkopen een groote Scheeps Lading extra puyx puyk nieuwe Virginy Bladeren Bay-Tabak.en dat by Cavelingen } lettende eenomb/&quot; lade Packbuyfe» vaa de Weft-Indifcue Compagnie,eo aen de Hujrfinge van Monfr, Baftiaen Molewaterop dc Nieuwe Haven Op de Helder is te koop een fchoon Huvs cn Erve,met j groote en verfcheyde kleyndet Vertrecken, fchoone Provifie-Kelder groot Pak- of i Wagenhuys,Stal,Rejecbak,Waterpoten,Boomjaert.Thuytfrji, met een Stuckje Lands daer by) breder ia de gcdiuckte Biljetten te ficn- Tel kevragen op de Heiderby de Wed. van den Commiflaris Knijf, en tot Aaiöerdam by Cornelis de Roos. &apos; , . &apos; F Tot defen Avont ten 6 uuren werden de noch regerende Loten in de Lotery van Crammeniedijki ï 4 Gl.,i Nieten feeon 1 Prijs,noch nj&quot;&apos;; gegeven j treckt aeoftaeude Donderdag.den r j Au.;ufti,op verbeurte van 999 Gootgl. aen d&apos;Amft. Geref. Diacony. Armen. / | Aenötfende Saturdag fiet men Muyden.dat Cierfel aller kleyne Loteryen te voorschijn komen,of Bu&apos;germn. eaVroetfcha» verbeuren £1. aen d&apos;AtBÖ. Geref. Oiacony-Armen : Hamilton,Blank en de verdre Collefteuxs geven &apos;t Lot voor 4 Gl.,otn 6000 te ttfcken ten 9 uu&apos;a»-* . Zeden eeo ydet nu kenbaer is,dat de Lotery van Raephorft den 19 defei compleet ia fal en meet trecken, is de Toeloop onbt-, fidirijfFelijck} derhal ven zijn de Direfteurs gedrongen, den Inleg in de plaats van den 24 tot den nte verkorten ; dit alleen tot naricht. Ij, Pe derde verJceling der Lotery van Gieflen, a 5 Gl. &apos;t Lot, treckt,compleet aen den Overtoom, den ïoAueuüi-.op poene van :c&quot;oo GnljfoX| tólruokt wc hUcriem by AbKAtIAM CAÓTfiLü V N, Ötaas-Onicker, I »4e BU».Druck Da.u Augufti, ,j,u i</p>
</text>
