<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos;s Gravmbage den 9 Augmu.* De ordinaire Brieven, die gitteren alhier uyt hei Geallieerde Leger moefti: n aenkotnen, ca wegens 4e coniinuele Matfch van het felve weynig io getal zijn geweett,arriveerden van Je voormiddag omtrent 10 uuren, zijnde de Poft een dag later herwaetts afgevaerdigt : Sy confirmeren,dai de Vyanden door het inujmen van haer Linjen feet geconfternectt waten; dat de Maxefchal de Villa» in Camerijck en andere Steden Volck gefonden had, en dat het onfekcr was, werwseris hy lig met het gros van fijn Leger wilde begeven en fitten : Bonchain fouie door d&apos;onfe genoegfjem inge- i flooten zijn : DeHeeien Gedeputeerden te Velde hebben d&apos;onderftaende Miflive aen haer Hoog Mog. gefchreven. De Heeren Staten j Generacl zijn defen voormiddag na ne fredicatie vergadert,en d&apos;Eoge.fleMinifter, de Gracfvan Oirerey , boven met Hcercn in gefpreck geweeft. De Keyfcrlijcke Miniftet, Giaefvan Zinfendorf,heefi gifteten de Cotitier, voor eenige dagen van Milaen gearriveert, we&apos;erderuaerts afgevaerdigt; en defelve is gelaft, verder na Barcclona eenige Stieven aen Koning Carcl 111. ovet te brengen. Om de op het tapijt zijnde Saken af te doen, ftaen haer Ed. Groot Mog. de Heeren Staten vanHollantenWeft-Vtieflant overmorgen haer Vergadering te continueren. De Heeren Gedeputeerden van d&apos;4dmiralitey:en zijn na Huys vetttoeken, en werden in &apos;t kort weder verwacht. j Miflive van de Heeren G;deputeerden te Vélde, gefchreven aen haer Hoog Mog. iu&apos;t Catnp eiil&apos;Anglois den 6 Aug.,1711. Hoog Mog. Heeren: DE Lu, tenant Gemracl Graef van Hompefoh nam gifieren morden om 4 uurcu tot Paine en Bac 4 Bacbtul Poft met omtrent 8000 Man té Voet en ïooo Paerden ,&apos;ten deele Guarnil&apos;oen van Douay, Rij Tel en St. Amant.en ten decle beftaenie in &apos;t Detachement,&apos;t geen by i ethi-ne de Bigagr. dcckie: De Vyanden hadden haer Ditachemsnfcn kott voor die tiit van die Poften na haet Armee gurotk:n,en daer door het voorü. Corps geen reliftentie gevonden : In verwachting dat dele Entrtpiife geluckig fuccedeten foude, wiert voorgifteren avont om 6 uurén otdre aen d&apos;Atmee gegeven,om fig mitichvaerdig te houden, en de Marfch begon daer op &apos;s avont« om ro uuren in 4 Colommen door&apos;t Bofch van Viler au Bois langs N:uvile cn Telti recht op Vitri en aldaer over dr Scarpe na Atkus en Bac Bjcheul,alwaer 4e HoofJeo der CoKonelj Yaorgtns om ia aorco vihrettitni &apos;\ i: DcTvlarfch is met een ongeioofrdijcke lpoet gefchiet, en men »c«t naeulijcks een Extraptl, dat de Infam«y 10 uuren weegs.fondet halij te houden, en vaoral in foo kotten tijr, afjjedacn heen, wacr toe d» helderen Manefchijn en het fchoon We&apos;er, dat God Almachtig Ons &apos;« nachts liet genieten, niet weynig gecootribueert heeft.t** ft.. ; De Matefchal de Villats wiett om ii uuren onfè Marfch gewaer, maer was foodanig geperfuadeert door de Contenance, die men sedert eenige dagen gemaecfct had, van Oas voornemen, om fijn Linita by Avesne le Comte te attacqueren, dat hy tot &apos;s morgens om » uij. ; ren Ons Dcfleyn ignoreerde } da«r,pp ordonneerde hy aenfioms ft\ Marfch van fijn Ai mee, welckc o*l*4 uuren io mju/emem begon iet komen j doch fiende,dat d&apos;onfe te ver geavanceert was,orale met fijn gehecle Armee in te halen , toog hy mee het Huys des Coniugs vuoruyr in gedachten, om daer mede de faflage van de Senfctaen Onti Hooft te beletten : Dit was omtrent n uwen , wanneet teeis&apos;jo» 60 Esqjadrons van d&apos;onfe, daer onder gerekent die van den Luyt. Gene. rad Hompes.fig aendefe kant bevonden: BeMarefchal fulcks fiende, retireerde vervolgens na &apos;t Gros van Gjn Atmer , &apos;tgeen % omwent» degrooteWegvanAtrasnaCambraybevont: Óndermflchen avanceetden onfe Troupen foo vetl haer doeolijck was } doch de dificile &apos; Piiïage,alleen maer over de Bac a Bacheul en Paine kutmcnde&lt;ge&amp;liie.« &gt;den, was oorfacck, dat d&apos;Airiet-Guarde niet voor omtrent midder- &gt; nacht arriveerde. . - h Het Camp wjert afgetloken van Oify tot aenEirum dicht atade, Schelde. : , v~. Oefen morgen om 8 uuren fag men dp Vyantlijcke Armee j&apos;o4 Colommen na de kant van de Schelde avanceren, &apos;t zy om defelve te4 palieren of om lig tufichen die Rivier en het Moeras by Maiquion te rettencheren : De Hoofden hebben niet goet gevonden,defelve in het matcheren te attaqueren, maer hebben noch gtmeent delen avont over de Schelde te moeten p-.fleren&apos;, omfiouchain iatefluyten.. Wy I blijven met het uytterlle refpeft, . , Hoog Mog. Hceten, . J U Hoog Mog. ootmoedige en gehoorfame Dienaren, j Getekent: A. v. Capelle, w. Hooft, s. &quot;v. Go fllnga, P. F. Vegelin van Claetbergen. 1 Amfterdam den 10 Auguftè. Volgens fchrijvea van den 15 July vaa Gcnoua was de Hollaotfe Copvoyir Capir. Trefel en 1 Eagelile Oorloglchepen, den 25 datr aepgekömen eijnde, weder van daer na Li. votno vertrocken en onder haer Geleyde Cap. Pons nevens eenige Ge[ nouefen. &apos;t Schip de Becber,Cap. Nicolaes Molin, is van bier totGff» dix gearriveert. TotElfeneur continueerde de Stetfie: Van den 24 tot den jo July waren in de Sont 17 Schepen aengekomen,daer onder Jan Casperfen vanChriftiaenftad,Corn«lls Foppes van Stockholm en Jelle Robijn van Aoklam. Tot Lubeck is een Lubecker Schip vanßiga gearriveert, dat door de S weden lot Calrnat is opgebracht gewedt , do* welcke het, na dat ly alle de Hennip daer hadden uyjgcnomen, weder ff hebben laten varen :Sy fouden uy ta! de Schepen,van Riga komende,; Ij deHennip&apos;enMaflen-lichten:TeCalmar lagen nog 9 Hollgntfe Schepen; H Van Hamburg wert gefchreven, dat het Vricfle Wad-Convoy behou- I den op d&apos;Elf geartiveett is, en daer nevens Lolke Annes van Londen. I* I Volgens de Brieven van Bremen had het Advyi-Galjoot, aidtet urt I Gioenlant gearriveert, een ample Lijft wegens de Vangft der Groen- I lantsvaerders mede gebracht, beftaende voornamemlijck hier in, dat I r 1 j Hollantfc Schepen gevangen hebben ,518 WalviOèn, izHanj. I burgers 134&apos;en een halve Viflèn„enjB Btemets 118 en een hatre R Villen, faturdag zijn in Teffèl binnerfgekomen de Schepen deHoop,&apos; I Jan Carftenfen, van Bordeaux, en de Stad Lubeck, ttyt de Ooft Zec. f &apos;s Gtavenhage den 10 Auguöi. Tot noch tóe is alhier niet nadtti 11 uyt het Geallieerde Leger inVlaenderen ingekomen,als &apos;t geen aireede u bekent is. De Engelfle Minifter, Graef van Otrerejöaet morgea | of den volgende dagvan hier weder na Bruflil te keeten,&apos; en ttaeteta R van deflclfs Secretariflen heden voor af d«c vaerts tcgaen: SijoEx* ■ celleniie heeft vanmiddag het Congres van de Mintftera det Gcal- 1 lieerden noch bygewoont. berichten ftonr dcnConjnetaa B Pruyuen defe morgen van Dieren oa Huys te verwecken. I</p>
</text>
