<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SWITSERLANT.</title>
	<p>«lel dsa z Augufti, Oen 14 paffato wat biet ecu Deputatie vin &apos;t 1 • . : &apos; ; ;</p>
	<p>I Switfcrs Eedgenootfchap bv den Gitcf yin Traiirmansdó:f)Otn hem is iccoinmandeicu de veylighcyt van d Ftontictcn m*t een exi&amp;e ju- # dethoudiug van de N;utuli.cyt, cn om uvchxatls laiista&amp;ic wegens L, dePaflage van den Generael Meicy 1; vülóccfceu: By deleoccjtic toonde defeMfnifteraen, hoe veelmalen Vunckfijckhet üwhl&apos;cis , Tciritotiumgcviolecrt had , en onder redg&apos;Oit getal van iulck; gevallen vergat hjr niet, &apos;t geen d n Heer Manning heift overgekomen is: Hy deed dier op tk noodige en vctlöchi d?Heeren Gedeputeerden van een naeukeurig ondetlbcCk daer na te laten docpi dat het mocht gefchieden dooi getrouwe en niet fuipeft»- Pstfuonen, en lulcks ten minlten tot d&apos;t /gea Eer en Reputatie vaa &apos;t. Saritlets Eedgenooifclup, faofyhet niet om aufcre conlideratica wilden doeu : &apos;s Aodeiendaegs piefeuteetde h/een Memorie, wser, in by di« Jseck wat ftticker acodiong j t&apos;elfs was eea Deputatie by dea Gracf de Luc gegaen : Men vetfeketi, dit defe Mm&apos;uter, fpickendc j vaa dea Heef Manning , hem niet ander» als een Schelm gehindeit - heeft i eu dat hy aen de Oeputatia vetkla«de,dai d? Kaping njuMce. ftetceo Leger te Hunningenfal doen komen, om l:g van de Wout-s, SteJeu&lt;n&apos;t Ftickthal meefter temaken, foo de Switfers lig ovet de Palhge van den Generael Mcrc)r geen latiafaftie laten geven : Oodertuflc&apos;ien hebben Zutich, Bern, Balèl co Solothurn CornmiflTuiflcn ge- &gt; fouden , onj de Gtenlên tegasn bifichtigen : X&gt;e DaUeis, die den Heer Alanaing foo flecht gehanden hebben, louden te Ragantz zijn. Uyt Savoytn heefi men, dat de Geallieerde Atraee mijiie cen?&quot;tugovfrd&apos;lfereteflaeu, om aen deFranffe dsCommuni«tie van &apos;t Fort Barreauxcn t Dildc Mctienneaftc luijécn, 100 dat het Of Biianfon fchijnt aeiigi.(i;T te zijn.</p>
</text>
