<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londen den 4 Augulti. Donderdag gingen de Hecren van d&apos;Adraiialiteyr na Windför, om |iets aen de Koningin in faveur van de Weüiodifche Koopluyden voor te ftellen j ca Sondag prefereerden defe Koopluyden een Requeft ten hier Majefteyt, biJdcnde , dat haer Majtftcyt oidre geliefde ie gcven.dat eenßenfort Schepen na Jamaica fnocht gelonden wfctden, om die Eylanden tegen d Ondernemingen, die de Vyanden dreygen, te beveyligen: Men verftkert, dat fy een guoftigAnuoort hebben bekomen; en men fegt oock, dat ten an-# der Eiqaadre Oorlogfchcpen ten eertten na Jamaica fal gefonden werden. De Gnef van Oneiey, haer Majelïeyts Envoyé extraordinair en Plcoipoteutiatis in &apos;s Grav/nhage en de Ntderlaöden , ia Baion van Gtoot Btiitannico geworden &gt; met de Titul van Baron Boyle de Matdon in &apos;t Gravflchsp iommerfet: Sr. Roger Moftijn, Baron» net, ia Grnciael rfftad metfter der Marine geworden} en men verftaet, d«t d« Lord Z«gclbcwaetdit tot Cancelier fal verklaert werden, foo baeft fijn Patent van Eer bet Gtoot Zegel gepaflèen ia. De Koningin ftae&apos; foo fchielijck noch niet van &apos;t üeheyra Zegelbevt aerderfchap.het geen wijlen de Henog van Newcaftle had, te disponeren; macr fal bet felve ptoviGoocel door CouiraiffarifTen laten waernemen, welchc ï&apos;jn de Gtacf «in Nouingham.de Graef van Jetfey en de Lord GuernztJ&apos; 04 Sulmecfter van den Heet Sutton, onfen Ambafladeut by de Oi lomanniffe Porie, is voorleden weeck met Btievca van den Gtoo- j ; &apos;&quot; Hetr aen de Koningin gearriveert, en defelve te Windfor aen haer ] Ma jefteyt gstn brengen. De Graef van Stafford ia zeden Onlang» vaa •|n Lantbuy* geicvcr:ecrt: Men wil verfekeren, dat hy ia &apos;t kort »t&apos;er na &apos;s Gtavtnhagïfjigjjn, Men febtijfc van Vaelmuyden.dat den 19 de Commandem Ctow met it Ootlogfchepen.en ondei deffelfa Con&apos; vo&apos;&apos; 5® Koopvacrdeu, na LiflTabon en Weft-ltidiën gedcftiaecrt,gepafieeit wsren. Sr. Geotgeßing heeft te Spithead fijn Vlag van de CoiDbtilanr laten waeyen» maer men weet niet, waei hy na toe wlï:yl:n. *</p>
</text>
