<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d’aengrensende Rijcken.</title>
	<p>Weeneu den 19 Ju!y. hief: de Graef van Windisgratz de Rcyt ie ?o;i u. Franckfort De (Cykrin Douaiicre Amalia vetirock gi icren t;a Poci-.flis over Hen üonnu , om de Wateren&apos; vau Pitrart te gebrnyckeri. V&apos;jn hfet zijn veel Schip 11 na Presburg gclbnden &quot; o,n ülJïci eca 6&apos;c&apos;u&apos;j telken ; EenUarrkmei veel iUzziaiien nevens bacr Klederen ca anJtre Perfoouca, vojt t dagen; oockda«acits veniockcn,ts te Gronde gegasa. Saturtfag is d; Gtaef vanWeltek,K;yd*rl. Envoyc by denCzaat.uier ie uggcfcomen : Meo vetltact, dat Vianckrijck Itcrcl. arbcyt.om V»e«4t luffchen jweden j Mjscovim e.i d&apos;Oitotuannilè Porie uyt te wcttKsn. wiji de buiten ! in riongaryen i*&gt;odinig hetftclt is, «at men raden hc.t, 0.-a j te hopen, dat dele&apos;.ve Tal blijven duuten , wijl de Oaaeu»- • oen luffifante blijeken geven, van haet gedane Eed Van GeiMuwig&apos; heyt onktuckbaer te fullen nakomen, lbolpreeckttpen, dat&apos;,als ! de Paflcn wel beletcn de Iteicke Plastfen wel vooiüen lullen ziin,&apos;a»eo : de Ouyife en Nationale Regimenten , die men kan tniflen, elders cn ; infondeiheytaen den Boven-iUiijatal lctiiien. Uytfiet Leger te Muhlberg den? Augulii. De V/and ftaet noch ; mei rcooo Man, 100 Cavallery als Infantery, by Kiel: Da Mareichal ; de Bezons heeft met joo Man een Campement omtrent Off.nburg.af. | geftoken. Een Panjr HuÜjreo, dewelcke ging recoguosceren, ié oovootliens dooi een Vyantlijcke overvallenen heeft 16 P-«déa daer . by verloren. j Spiets den 4 Augufti. Vyantl. Detachement onder Mr. de Rnuj zollej refiaicheeit lig tuOcben Hasenau en Dtufenlu-yra : Hei feive is • onder weeg door de defertie leer afgenomen jen , Icfioon de Vyanden ; voorgeven , dat haer Armee met d&lt; 1 bekome Detachcu.en.cn icooo j Man ïtcrickei is geworden , foo verleken men nochtans, dat die De« tacbemfnren geen 1 joooMan uytmaken s Sy fouden met pen (ulfchrn Hunaingen enOut-Brilack tor bewaring der Pallagc over den Rkijn kauen flaeo. Men faj töo wel Ttouptn, ais &apos;t immer mo, gd&apos;jck i», uyt onfe Guarniioencn lichten( om ome Armee toi 50000 j Man te verltercken. I Frai.ckfort den j Au&apos;ufti. Sondag ij de Ejf-Marfdia! en Generael RijcksQuaitiermeefter Gtaef van Pappenheym, en gilh ren d«- ent. Bronj&apos;vtfikfc Pltm&apos;potentiariißaroa vanGoizhier j McntsUl morgen uyt lijn Rtüdentie-Stad vertreckcn, ic riociiil i3a&gt; pen, en overmorgen lijn Intrede hier doea. Onfè j ;inLandau geleden hebben, zijn hedeo Hier aenjekomeu, om ons &apos;j Guarpifoen by de tegenwootdige CoojunAuren tft veiftcrcken. SaturdagofsondagwendeSax;f Ceur-Prins, die tcNcutembeig ij, hier verwaciit. t Cobleiu* den 6 Augufti. Heden ia dc Ceurvorftclijcke Bagage met ecnigcMinitteis naFranckfort voor uyt vertrockcu, en lijn ceur&gt; votllel. Doorl. (al Maandag of Dingsdig volgen, tot het doen vin fijn Intrede aldaer; ten wekken ejrn;de 1 nieuwe KajofTcn,die zjooo 1 Kijcksdieldeiskotten,medederwaertsgevoertzijn. Delenrnoigen it de Heer Aibant van Ceulen aengekomen , om na&apos;t afleggen van&apos; oenige Coromiflie by den Ceurvorlt over AV&gt;nrabaut&apos;na Viarm&lt;fu(llo gaen. Ccur-Bcyeren ij noch té Luxemburg, (bader dat mcnvaittijn vertreck hooit. * . Ceulen den 7 Augufti. Na dat de Heer Albani Woensdag een Star fet uyt Italienhad bikomen , is hynocb den felven avODt tufllrjen 8 en 9 uuten Onder&apos;«dtiemael lolfn» van &apos;t c.anon te Poll na Fianckfort vcttrocken , alwaer hy met 40 Perfoonen fal verfchifneti: Dien dagwatd&apos;Abt Miranda met eenen ander noch na Hollant grgaeu. Dingdag is de Geheyme Kaed van Solemicherdie i&apos;Aien«ber» op de Verjjadeiing Lant-Standen de Propolitie in de Nacj&gt; van tit Doiu-Opntei gednn heeft, hier te rug gekomen : De voijende dag is een ExpteiTe van den Hettog van Mailboroujh na den Ptins Eujjcnf van Savoyen gepaffeert. Ceur Pah» Tal den ij van DulTddaip na Franckfott veruecken. * . Luyck den 7 Augufti. De Heeren hact Hoog Mog. Gedeputeerden, Woensdag hiet door ni Huy gepalTrert, om de Fot&lt; iïïcai ten te beiichtigen.zijn gifteren ten fe&apos;.ven eyode alhier te rug gekexen: &apos;1 Canon, &apos;1 geen men aliacr niu van uooden hal, is na ge!b::dcal Hefr&amp;egtaent tè TOM, H gem ie €tf»f Me«n Wfcf werft, Is roor Koning catel. Dagelijcks komen hiei veel Deferteuis, ca infonderheyt van &apos;c Regiment van Areo. B erlijn deo 4 July. De Koning van Polen beeft dooi den Graèf. ïle mming de verdere Paffage na Pomeun vetfocbt, die tot de komften Relolmie van onfeo Koning afgeflagenis: 6000 Sweden van &apos;t Pomciffe Coips hebben lig by de Brug te Schwed gepoftetitj&apos; tnaeide Heet Matckgtaef heeft die Brug boven laten afnemen. Uyt Polen zijn hiet j hoaft tydingem } d&apos;eetlteis, dat Bendei ftormenderhant vetovett is , en d&apos;andere is van &apos;t Czaarfle Hof, dat dicht by ée Brug aen den Donau een Aftie voorgevallen en 10000 Man op de glact* doot gebleven zijo &gt; roaer dat de Turcken eyndeiljckgenootfaeckt vleiden die Riviei tc lepaflctfn. Leypzig den 4 Augufti. Den 19 paffatO is de Canceliet Graef Friefe van lijn Lantgoct Rotha tot lijn Ambaffade na Franckfort ver-&apos; trockea , werwaeits men fegt, dat de Gcheyme Rsed Ahleman oock fat gaen. De Coniog van Polen bevlnt Hg by fijn Armee , die mei de Moscovitecs by Landsberg aan deWarte campeen.en lig daer geretrenchcert iiecfr. *• • : &apos; &quot;&quot; &quot; 1 - 1 :Hitnbu&apos;g deb 7 Augufti; Gifterenna Aid dag ten 4 naren Jf deKq-&apos; ring van Dcnemarcken ia GjnLeget te Grande aengekomenï&quot;iHTer* [Ultti tiji 5 Regimenten Cavalleiy, welcke de laetfte waten , die mén&apos; verwachte: Heden fal de Revcu over hét Leger gefchitden .&quot;mórgen&apos; , een Bcdendag gehouden werden , en Maendag d&apos;Arraeé opbleken, waer in lig alle van Copjfenhagen gekomen vreemde Miniflcrs bevinden : Men meent, dat hu gemelde Leger, ;waer in lijn Majefteyt lijn Tent heeft, m&apos;aer echter op een Hoevi by de-Koper Molen logeert, fig vootdea 20 defes met de Saxtnen Moscoviters fal coojungeten. In bet BremifTe is alles opontboden, en yder Hoeve, die ten getale van «0000 in&apos;t Stift zijn, moet een Man leveren.</p>
</text>
