<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SWITSERLANT.</title>
	<p>Schaf haufon den 16 Maert. Volgens fchrijven van Zurich was&apos;et van Doggenburg advys, dat al &apos;t geen de verttoude Perfoon, door dat Canton derwaens gefonden, gedaen en gepegotieert had , om de DitFerentcn, tullchen de Proteftanten cn Roomfle over eenige Geeftelijcke en Wereltlijcke Affaires ontftaen, te alTopiëren, niet alleen door de Regeering en dedriedubbeldeLant-Raed van Doggenburg geapprobeert cn geconfirmeerr, ntacr oock door al de In. woonders van het felve Lant, die voorlede Maendag ten dien eynde in een Lants-Geraeente vergadert zijn geweeft, ten getale van 18 Pointengeratificeertis j foo dat de Reglementen, dienaengaeode gemaeckt, nu de kracht van de fondamenteele Wetten van &apos;t Lant gingen krijgen , en l&apos;e\fs de Wortfcl tot alle Jalouly, Misverftant cn Disardte uytroeyen, die d&apos;Abt van St. Galen üjn Monnicken tot nu 1 toe getracht hebben, aldaer t&apos;ondethouden, op hoop, van noch I eens haer Saken daer door te kunnen herftellen : Daer is wel iemant , van gemelten Abt ge weeft, die iu 13 n Naem tegen de Lants- Gemeiate ; geproteftcertheeft, maerdefclve heeft niets uytgerechr, en is met enckele Woorden weer afgevaerdigt. De Franflè in d&apos;Elfas vrefende» dat de Duytfe Partyen by het tegenwoordig laeg Water den Rbijn na de kant van Otmariheym moeken palieren, hebben iooo Man gereguleerde Troupen mft eenige Militie langs die Rivier gepofleert, j om de PafTages daer van te bewaren en in cas van nood alUxtn te nu» i ken : Men voegter by , dat de Coninkl. Commi Hintten fig feer ge! embaralTeert vinden, om haer MagaGjnen aen te vullen, wawinff meer moeyte hebben, als fy gedacht hadden : De Franfie houden | met het fortificeren van Annecy, Grenobïe, Chambcrry en andete j Plaetfen in Dauphine&apos; en Savoyen op. Van Milaen wett £efchreven, . dat P.rrma en&apos;Modena de Contiibutien aen den KeyCer geaccordeert hebben : De Prins van Avelliao ftont in &apos;tlaetft van April dc Reys ven Napels na Romen aen te netnen.</p>
</text>
