<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op Donderdag den 27 Maart» zullen tot LEYDEN ten Huyze van Johanncsvandcr Lindtn Junior, verkoft werden uytgeleze Theoloeici ïurT dici, Medici, Hiftorici, Litteratoresen Mifcellanei Boeken, daar onder ceuige oude Drukken vsßi Aldus, beyde de StephYna, Gryphïus de Plan&quot; Ijn j als ook een Appendix van uytgezogte Theologici en Mifcelanei, waar onder verferteyde ia de Oofteife Taaien , waar van de Cataloeen tl &apos; bekomen zjrn, tot Amfterd. by Waasbergen, Haatl. van Kitto, Delft Lozei.Rottetd. de Wed. Marienhof, Dort van Braam Goud. Endenburg, Uytregt van de Water, Aam hem Smits, enz. ... &gt; &apos; UB» T°l Leyden by HüdfikJS»lh»v!iu, Boekvetkooperin deKlokfteeg, zal men op den 2J Maart t7r* verkoopen &apos;, de naeelate Bibliotheek v.n d Hr. en Mr. PIETE3. van B HOEK HO VEN, in zyn Ed. leven Advi., beftaar.de in Theol., Jnrid. Mcd. en Mifcel. enz. Boeken De Catalogen zva te bekomen t&apos;Amft. P. de Coup, Haatl. van Keflel, Haagc Kitro, Delft Beman , Rotte.d. Hofhout, Gouda Kloppenburg en Vyireet Poolfum Op Maandag den 7 April, zal men iu s GRAVENHAGE by i*4brdhamdt Htndt i verkoopen de Bibliotheek van de Hr en Mr fiA&amp;THOin. MEUS van LEEUWEN , welke Bibliotheek befiaar in zéér Cchoone Juridici, Mifcellanei enz. Boeken. De Catalogen&apos;zyn te bekomen tot Aml fterdam by Boom en van Damme, Haatl. van Keflel, Leyd. Boutefteyi en Dykhuyzen, Delft Beman, Rotteid. vaoder Veer, Dort Goris. Gouda 1 Kloppenburg; Uytregt van de Water, Aarnhem Smits, Antw. Deiduflen en Bruflel Seifievens. • ; ■ Tuffen AMSTERDAM cu HAARLEM , op Halfwegen, zal tot commodityd der Intxeflanten rdc alombcrugte Lotery vaij KATWYK cn&apos;t ZAND in deze Maand Maart (als na gewoonte der Directeursbuyten penalityten net compleet, niet meet of min ) getrokken werden» br Mamiltoa, Blank en alle Colleftcurs, zy n tót den 2j nog Voor &apos;t laaft Loten te bekomen. De korting van i percent ceduurtals noe NB »r« wagt geen verder uytftel. /; . . ■&gt;*.. ° •»* ( Tot NIEUWEND AM een quart uur van Anft.), zal tot commodityd der Liefhebbers denooit zo roemrugtige Lotcry van OOSTGRAF» i DYK, al 2 &quot;gl., getrokken werden in Maand Maart zonder penaliteyt} by de Wed. Hanius en Zoon en alle Collefteuts, zyn tót 2 j Maart voot &gt; &apos;t(laaft nog Loten te bekomen , als mede 1 per cento korten op 25 Loten: ( NB. trekt abloluyt compleet) met Va 20000,1 a 10000 *a c 000 &quot; , 3 ï jooo,« a 1 s6O en nog 40 a rooo enz. De Lyften zullen by dito Wed. en Zoon te bekomen. P*. Na den aj Maart geen Loten als met Oneeld* Het alderheerlykfteLoterytje van WARMONT, ajo ft.&apos;t Lot,waar in te winnen iseen Ptysa+ooo, t a jooo, 1 a zoo»&apos;» 1* r joó &lt; a rooo* j a 400, j a 200, to a 100, en andere na advenant, alle vry Geld zonder korting, en maar 3 Nietjes tegens een Prys, zal nu compleet Betrokken werden op onovertredelyke zwaareßoetens den aj Maart, en werden de Collefteuti venógt haar laalte Copv over te zenden den zz dito NO* TA. Yderfpoedigezig met inleggen, want trekt de e&apos;e&apos;rfte van de kleyne Lotcryen. \ De zeer uytmunteode Lotery van VALKENBURG, a } gl. »t Lot, zal «ekerlyk getrokken weiden 0* den 10 Maart, den inleg en omrekening &apos; tot den a; dito, op welke tjd de Colle&amp;euri gelaft werden hunae Copyen orer tc ztndcn. ,■ - : De Inleg in&apos;t beroemde Loterytje rot ZWAAG, a 22 ft., werd nog verfchovea tot d«a zi Maan; om de&apos;Overtekening uyt Nooddorp ( die o&apos;n . trekt)te favetiferen:De trekking is abfolayt vaftgefteldMaandag den H dito,onder verband van onovertredelyke Boetcns.waar op ten ydet vaft vkan gaan. De hoogftelnlegget op een Bjljer, geniet een Premie van 100 gl. ■ • Dewyl nog eenige Loten ontbreken In de twééde Verdééling van de Goud en Zilver Lotery tot NOORD* WADDINXVEEN \ a 12 ft. &apos;t LOf, xo werd den inleg nog geprolonSeert tot den 12 April 1710, als wanneet de Collefteurs haat laafttCopyei gelieven over te «nden alzo dezelve Lotery op pene van j dubbelde reftitutie en verbeurte van 100 Dukatons voor den Armen van ydet PJaats daar eecolltaeert werd. eerrokken , zat werden op den 16 April cerftkomende.&apos; Gediukt tot Leyden by JACOB HUYSDUYNEN, op den Ryn over de Brouwer/ • Roskam..;-Den M3S&amp;</p>
</text>
