<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londen den 18 Maett. Als men voorleden Donderdag in &apos;t La- j gerhuys proponeerde, óm&apos;t laeift gemelde Adres tot hét beteugelen van &apos;t by een rotten van &apos;t Volck aeii de Koningin te prefentér én , infteerde dc Heer Hungerford , een van de geftrenge Party , fterek, dat men de Republicanen foude voegen met de Papilten&apos; en Nonjuriften, die &apos;t Huys als d&apos; Auteurs vin de Tumulten afmaclde: De gemodereerde Party lag wel, dat dit ftreikte j om de Blame van defe Oproeren van/t Voick op de Republicanen, en vervolgens op de Presbyterianen, en iAforiderheyt de gemodereerde Party te fchuyvén fchoon ; geen van defe laetfte daer in deel hebben gehad} wêshalvén de Gemor. deuerde en onder andere de Heer SmitH, üancelier van d&apos;Exchequer, üg fterek Aatet tegen opponeerden; en Als de Rigides begeerden,dat bet in omnaeg gebracht foude werdén , wiért het door 270 Stemmen tegen 116 in de Negative overgehaelt: Alhoewel in de laetfte Declaratie vin haer Majefteyt d&apos;Execut ie van de Wetten tegen de Roomfle geordonneert wert, foö gefchied lulcks niet als by forme.wijl de Regeering geperfuadeert is, dat de Rooms Catholijcken de Vyanden niet rijn, die Sy by defe Conjunfture het meeft te vreefen heeft. Sa- &apos; turdag paleerde het Lagerhuys de Bil, ood&apos;Afte, verbiedende de j ,Uy t voer van Koorn, te verklaren, en fontfe na&apos;t Hogerhuys om haer Concurrentie&gt; als oock de Bil tot hei kracht iget verforgen voor de Armen in de Stad Kingfton op de Huil: Wier na men na de Zael Van Weftmunftet ging, om het Proces v»n Dr. Sacheverel by te woo- | nen : Dien dag produceeiden de Advocaten van dien - Do&amp;qr ean groot getal Bewijlèn voor de Leere van de paliive Gehoorfaemheyt, genomen uyt diverflc Predicatien , die voor defen door Bis-| fchoppen voor dc Lords gedaen, en op haer ordre gedruckt zijnjoock i uyt Aftens van &apos;t Parlement, en eyndelijck uyt de Declaratie van de j Prins ran Orange; foo dat het Hof van *s morgens ten n uuren tot &apos;t avonts ten 6 uuren daer mede bcfig was : De Chevalier Thomas Parker deed rapport van &apos;t Adres, opgeftelt door het Committé, om haet Majefteyt voor haer Antwoort op het laetfte Adres te bedanc- | kén, &apos;t welck een groot Debat veroorueckte •: De Anglicaenffe Rigides, op eenige Expreflien van dat Adres iets wetende te feggen.pro- j poneerden, dat men het aen &apos;t Committé foude te rug fenden.om ge- j refbtmeeri te werden : De Gemodereerde opponeerden Cg fterek daer tegen &gt; en inomvraeg gebracht zijnde, wiert het in de negative 1 &apos;overgehaelt, en gerefolveert, dat het Adres in de volgende Termen j foude jeprefenteert werden. „ . . I Aldergenadigfte Souvereyüe. Wï uw Majcfteytsonderdanigfteèn getroufte Onderdanen, deGemeentens van&apos;t Lagerhuys van Groot Btetagne in &apos;t Parlement vergadert, &apos;zijnde feer gevoelig over de op nieu betoonde blijcken van uw Majefteyts weergalofe goctheyt, nemen de vrymoedigheyt, om U feer ootmoedig te bedancken voor &apos;t gunltig A ntwoort, &apos;t welck U beljaegt heeft, op ons laetft Adres te doen, en voor de Sorg,dic U genomen hebt,in &apos;t fpoedig dempen der Tumulten en oproerige By-een- Rottingen,verweckt en gekoelterrdoor Papiften enNonjuriften en andere Vyanden van uw Koiiinld. Authoriteyt en uw P.egeering , tot verachting van de rechtvaetdige vervolging der Gemeentens tegen Dr. Sacheveiel; en Wy bidden uw Majefteyt feer ootmoedig, van geperfuadeért te zijn, dat , nadien defe vervolging nergens anders voortkomt als uyt d&apos;onvermijdelijke verbintenis, waerin fig Uw getrouwe Gemeentens bevinden, om niet ftil te blijven, en meteen oriverfchillent Oog aen te fien, dat de rechtvaerdigheyt van de laetfte Revolutie en de Glorie van wijlen de Coning , onfen VerlolTer, onuaerdig wert gehandelt; het ontwiftbaer Recht van uw Majefteyt tot de Croonaengetaft &gt; &quot;uw Regeering, waer aen Wy foo veel Zegening verfchuldigt zijn, aen &apos;tVolck» foo *t mogelijck was, haielijck gemxeckt, enafgemaelt, alsftreckende tot Ruine van de Kcrck en fondatnenteéleWetten van den Staet} de vaftftelling van de Succeflie inde Proteftantfe Linie&apos;ondermijnt; &apos;de Refolutien van.&apos;t Parlem:nt met fmaet gehandelt; de Leydsmannen van de Kerck en uw Majefteyt, &apos;die het Hooft dier van is, beklad en gefchent 5 de Tolerantie als Crimineelaéng;firó,en dat deSedltie baldadig fig vande Ptedick- Stoel Meeftér maeckt, Wy derhalvén altijtforg fulkn dragen en ons bevlijtigen, om te maintjnejren het Recht van uw Majefteytl deVejrligheyt van uw Cóninkl.&apos;Perfoon, de Rofl&apos; van uw RegeerJng onder uageluckige Admlnifttatjede&apos;SuccelGe in de Proteftantfe Linie, hetonderhouden end&apos; Eer van d&apos;Ertgèlfie Kerck,foo alfe door deWetten vaftgeftdt is, met dcToleraptic, aen de Proteftantfe Nontonformiften geatcordeert.éh by aUe occafie fullen Wy ons dierbacrtVfc,opletten tot Defcntic van defe foo oaw»*dectb»t«Goederen, De Heer Boyle rapporteerde giftèrén, dit bet haer Majéfiéyt behaegt heeft .dit Adres feer gunllig t&apos;ontfangen : &apos;t Huys las een Bil tot het üytlggen en uytbrcydcn van een Aöc, gemaeckt in &apos;t 6de Jjer van haer Majefteyts Regeering, geiuiitulccrt: ten A&amp;etot &apos;t bcièr beveyligen vat) haer Majefteyts Fcifoon en RegéeringiDc Huyferina Weftmuuftergegaenxiji.de, hebben d&apos;Advqcaten van Dr. Sacheyérel voor hem geplcyt tegen het ide cn jdc Articul van Sefchuldiging, dewelcke concerneren de Tolerantie en &apos;t Geraer , waer in de Kcrck foudezijn, bewijfendedc Allegaiien uyt een raenigto Hechte toecken j en heden hebben fy over het 4de Articul, iefleÖérènde óp de Adininiftratic van haer gepleyt &gt; alt Wanneer ly be*x£én, dat) de Doftor alleen op de lage Alinifterie fag &gt; welck alles de Doftor felfs eyndigde met een heerlijcke en hartroerendeAénfpraeck, .die byd&apos;andethalf uur duurde, cn ydet dc Tranen over de wangen deed rollen: De Koningin was&apos;er prefent en feer aendachtig : t Lagerhuis fal Donderdag haer Keplijck ingeven : Sr. Symon Harcouit, heden als Lid vóór Cardigan in &apos;tHuys geintroduceeit zijnde, heefc zedertSaturdag niet meer gepleyt. DcTumulten zijn t&apos;eenémaèl geftiltj over de roo Perleonen (ouden gevangen fitten. Mr. Palraer, Leftor in de Capel van Withalis op ordre van de Koningin gefuspendeert, om dat hy voor Dr. Sachevetel, als iemant die onder de Vervolging ;s, gebeden hetft. Te PoriStnuyd«n zijn 2 Hollantfe Oorlogfchepeu met 7 Koopvaerdêrs Van Curallou gearriveerd De O.orlogfchepen dé Salisbury en Montague hebben te Corckeen Frans Oorlogl&apos;chip van 7c Siucken opgebracht.&quot; Onfe Oóftindiflc en WeftindifTe Schepen,dis lang tc Kingfale gelegen hebben , zijn in Duyns aengekomen. Uyt Welt-Indien is tyding, dat Mr. du Caflfé met 10 Oorlogtchepen een Landing op Jamaica wil doen. Sondag is de Lord Opper- Réchter Holt:jn lijn Qjifte Jaer overleden.</p>
</text>
