<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>I — —J —--- ö fl Q | Weenenden 12 Maert. Wijl de Xrijgs-Confêreotien geëyndigt i zijn, en alles daer in tot d&apos;aenftaende Campagne geconcerteert i», ■ gaen de Generaels we&apos;er na hacr Commandementen: De Prips Eu| gene van Savoyen tal fig oock in weynig dagen van hier begeven,hebbende gifteren fijn Bagage na de Nederlanden voor uytdoen gaen. De Generael Heyfter heeft ug zedert eenige dagen indispooft bevonden. Men fchrijft van Presburg.dat dagelijcks meer en meer Malcontenten • op de Lantdag aldaer aenkomen : De Stad Zegédin was wel de helit 1 afgebrant. De Coruzzen hebben by Colocza den Donau over den ■ Ysbrug willen paflèren &gt; maer fulcks niet konnen doen, wijl het Y&gt; 1 telVackwas: Sy verfamelden nu veel kleyne Schapen en Saicken,om : by open Water over te komen. Brieven van Conftantinopolen van ■ den 6 Februiry melden, dat eene Sultane een Princes ter Werelt get bracht had, waer over he: Canon gelofcht was. 5 fianckfort den 20 Maert. Den 28 defti Tullen alle HelTen-CaflcKè c Troupen de Monöering paiïeren cn den 1 Aril opbreecken, fonder 1 dat men noch recht weet werwaérts j maer men gelooft echter ra den t Boven- Rhijn.. ( Den 17 is de Prins Alexander van Wirtemberg van t weenen te Stütgard gereverteert. De Generael Grons&amp;ld is na Neu tembcrg gegaen, om met den Prins Eugenè van S.avoyOi aldaer in e paflant t&apos;aboucheren. Ia Beyeren (ouden by de 50 Perfoontn, die - fig tot een gèfihcde Confpiratie hebben willen laten gebruycken, in s Atreft fitten. Dé Ceür Paltfife Regimenten, die in d&apos;Opper-Paltz - ovctwintert hébb&apos;en, lullen in ee» dag 2in de Linien trtckqij; r. Ceulen den zi Maert. Gifteren is de Hollantfe Gcfant, de Graef » van Rechtcrén, te&apos; Bon aengekomén,&apos; en Wert heden biet verwacht.&apos; De Keyfcrlijcke Recruten en Rcmonteer I&apos;acrden zijn i- gifteren arn geen zijde den Rhijn te Dehtz, Mulheym, fcc. geirri:• veert ~en fullen morgen hiér eri op de laetfte Plaets den Rhijn paffe* 1. . ren. De Hcrxogdomolen Berg co Gu&apos;.ick moeten haei Rechtten ,&apos;d/&gt;</p>
	<p>toórdeCeür-Paltfiftè Regimentett , den 4 April te Duflcl-, dorp leveren.Morgen fal de Domheer van Sierftorf met de Heercn van 1 Veydei en Geyet na Nuys óver eenige Affaires, rakende de PruyJilTe Troupen, gaen. - ... A it Msott. De Ceurvorft vin Ceülen is te Dlnaiitgékemeu , en heeft aen ons Dom-Capittel laten aenfeggen, dat ingeval &apos;de Ridders van St. Maurice en Lazare de Goederen van de Armen na&apos; lig «vilden nemen, mer. liaer van haet&apos;Adeldom foude degraderen, en uyt de Staten van dit&apos;Lant excludcren. Men verwacht hier de BifTchop van Porphyrie.Sacrill van den Paus.orti als Groot Vicaris te relideren. Coppenhage den 15 Maert. - Den 11 hebben de Swtdcn in Schoo- i oen ons Leger cu Retreuchemeat op nieu gebombardeerc en befchoo- ! ten , cnzijnoock ingedrongen &gt; afc wanneer wy ons Campcment; nevens Tenten en Bagage verlooren, en ji Stucken Canon aen den : Vyant töt Büyt gelaten hebben : De on(e hebben haer Paerden,die fy j niet konden vervoercn,dootgefcl)oten,en alles gêruineett en vetbrain: &apos; By d.fe Retirade na Hellingburg is veel Volck gebleven; tnaet noch meet gevangen : Van de Guarde te Voet zijn&apos; Cao Man , van &apos;t Regiment van de Koningin 800, eri de meeöe van dat van den Prins Chriftiaea gevangen : &apos;t Regimen Guarde Granadiers heeft dappet ge- Vochten, eu de raeefte zijn daer van gebitven ofgevangen - Van de Guarde te Voet is/en Ltlytenant met 150 Man, en van die te Paett ! by de roo Man atgekoiueri: Het Gevecht is lbo hevig geweeft, dat 1 beyde d&apos;Armeen by d&apos;eerlte Attie weynig Quariier gaven : Een out 1 Sweeds Regiment van 1 zog Man is gants geiuinecrt: Van de Sweetfe ! zijde is de Generaci Bannier met 1 a j Oveiftens gevangen. Ons ver- j lies, foo aen Üóoden als Gevang?ns , rekent men op 80; o Man ! Óp Lagard wert een Huys voor joco Gequetften gernaeckt: De Generael Major Dewitz, die nu commandeert, heeft ordre,om lbo goet, als hy kan, van Heltingburg te retireren. De Generael Steenbock heeft reets veel Officiers op haer Parole tot Mey vry gelaten ; &apos;t welck de Luyt. Generael Proerenfchild oock fal bekomen. In Noorwegen foude een hooge Officier gevangen genomen zijn, dien men befchuldigt, Van met de S wed en gecorrespondcert te hebben, waer door vethindert foude zijn, dat d&apos;Armee aldaer niet in Sweden ingebroocken ü. Niet ver van hier zijn i Regimenten te Paett en $ te Voet aengekomen. Coppenhage den 18 Maett. W ijl de Sweden de Stad Helfingburg lbo ftcrck bombardeerden, dat&apos;et een Magalijn in fiiant is gelchoten, en all&apos;oo de Plaets niet als met een Reticnchemeüt omringt en niet ftcrck genoeg is, om lig daer te kunnen maintineren, heeft meii het taedfaemft|geoordeelt, de retirerende Troupen op de gereet leggende Oorlog- en Transportlchepen wederom t&apos;embarqueren en na Donemareken over te fteken, &apos;t welck voorlede Saturdag en Sondag is gefchiet : De Troupen bef aen noch in&apos;gcoo Man, hebbendevoot haer Vertreck haer Paerden, die (y niet konden overvoeren, dootgefchoten en eenige 1000 Tonnen Graen, een Party Zout en andere Vivres, gedefttueert j op dat de Sweden daer van nictfouderi profiteren : De oorGuck van ons verlies van de Battaille wert toegelchrcven.dat eenige van onfeOfficiers al ie furieus zijn geweeft en fig te Ver gccsponeert hebben: De Sweden hebben 1000® en de Deenen maer joco Rdvtets gehad. Men vetfekert, dat wy in &apos;t kort weet een kloecke Oorlogsvloot ftaen uyt te ruften, om een andere Onderneming op Sweden in &apos;c werek te ftellen. * ■ Gottorp den 19 Maetti Van Schoonen heeft men tyding, dat do Deenfle Guatdes ie Paett van daer vetttocken zijn; dat dc Lt. Gcnoxael Rantzau doot, en van een Holfteyns Regiment maer 80 Man afgekomen fouden zijn, en dat de reftuende Deenen lig op eenige gemonteerde Schepen geëmbarqueert en Schoonen geabaudonneen hebben. Sondag avontquamen Brieven en Ordres van den Coning van Sweden uyt Bender van den 14 January : De Ordres waren aen alle . Sweedfe Generaels eri Provintien : De Generael Guldenftern l&apos;oude met de Pomerle Troupen weder na Polen gaen. Hamburg den x 1 Maert. Gifteren was de Hoöge Commiflie of de Zael van de Beurs vergadert. Uyt Warfchou heeft men , dat c&lt;e vctwauingderPoolflèGemoederendagelijcks toenam, weshalverihef Concilium we&apos;er gelimiteert is. IndeSont zijn gearrireett Ditck Brlefclt van Coningsbergen, en Sitje Jacobfe van Coppenhagen.beyde na Amftetdam : en op d&apos;Elf Hans Pieierfcn van Bordeaux, enHen»*. &apos; • V &gt;*&quot; * )&lt; &quot;&apos;.V&quot; •v •; V i&quot;&quot;&apos;; t dfick Kriobbe Van Lóhdéf). &apos;tSciiipvaii Schipjper fecgelbtcciu iriJnii&apos; noch niet te voorfchijn, wiet voot gróote fuauzheyt wert eemaekt.</p>
</text>
