<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>AMSTERDAM den zz Maait. Het Schip de Sleeiwy l;f#Galey, Pie-I ter Lauieafe was van de Elf te Kadiks gekomen. Het Schip tuflen Ka-j dik? en Mitlagaverongelukt, is de Noord-Star Criftoft&apos;el Eemkc. Uyt de Kanarien was te Kadiks een Spaans Schip gearriveerd, en een twee&apos; &gt; de wierd verwagt. Uyt Toulou meldmen, dat de aldaar opgebragte Zeeuwfe Kaaper vanDaniël Sanders, wierd toegerakeld om ie gaan &gt;&apos; - ■k- . - r&apos; . /(&lt; ■ I kruyfónf tp zig by die van feapt. l&apos;Aigle te vofgen. Hei Schtp de tv/éi - I (Üczufters, Manen B&apos;.ceni was ie Nantcs gekomen , en d&apos;r.eudiage |Paiitus Janflen vao St. Matten, gélyk mede de tw^e.Wolven Hcnd.ilc 3Gérretfe, van de Gaionne na hiermaatds vertrokken. Uyt Fottsmourh : ■ heeft men van den 15 berigt, dat het aldaar met de t Kuraifausvaardcii \ enjviéi Convoiiers alles nog wel was; dat de Franflc het Schip vao j Jacob&apos;Weyier haddeft vetbland ; dat die. van Gabriel&apos;Marines cd j jooft Smit, lek geworden , &apos;na Jamaika waten gezeyld ; dat&apos;er de jßerkeqtyn van Willem Oudhiiyzcn t daar &apos;men&apos;voor freesde , *mcf &lt;de was gekomen , en dat uyt Plitriouth te Porttniouth, de SutU . I naa&apos;tnfe Scherpen , dt Elifabeth . ...... Kyf bergen en de Jonatharf | Daniël dc Jong mede waten gekomen, en in Duynszonderdatmed &apos; ! van fchade hoorde alle de Ooft- en Wcftindife, ali andere Scheeped | die zo lange tyd in lerland hebben gelegen. Uyt Elfcneur heeft men; | dat in de Zond gearriveerd waten Rioke Tiebbes, Gabbe Cornelis, Pié•i ter Teunifle Kupido, Timen Janflen, Atent De&apos;ttjes en Jan Werker; en daarvan de4&amp;ifteia&apos;s Dagen uyt Het Vlie komen zeylea. De twéé , Hollandfe Convoijels/van de Kapiteynen Dytnan en van Lceüwce« v zyn den 14 dezes uyt Vlekkéren mede in de Zond gekomen. De Brieven uyt Koppenhagen van den 15beveiligen bet ongelukkig gevegt der Deenen in Schoonen, van dewelke tuilen de 6 a 7000 Man dood gebleven en gekweil waren} reele van de vermifte en gekwéften war cd ie Helfingbjirg te rug gekomen, alsmede verfcheyde gewonde Officieren te Ell&apos;eneur 5 de Zweedfe Graave Guldenftern was nevens andere , Genere Generaals mede gekweft; en den 4 waten voor Elfingburg vier * Deenfe Oorlogfcheepcn , nevens veifcheyde Barken &apos;en andeic Vaar«* tuygen gekomen, zonder datmen wift met wat oogmerk, en wierdea nóg andere verwagt. Schipper Klaas Visman van hier te Koppenhagen gekomen, was van daar weder na de Ooft Z*é gezeyld. ..Te Hamburg maakte het zulk een zwaar Wée&apos;r j dat van boven dc Vaartuygci; niet na beneden konde komen. Het Schip de Zweedfe Loots&apos; 1 Cnftoffei Herdenberg was van Mallaga op de Elf gekomen,&apos; en was men te Hamburg bekommerd , dat het Schip dat vootde Elve genomen was, dat van Haimen Eggebtegt uyt de Straat komende en oas Land voorbv gezeyld , zoude wezen. Men had in die Stad tydinge van Mattys Lint van Liflebon op de Elve gekomen, dat het Schip van Pictcr Pietcrfe van Hamburg agter om gezeyld, voor zyn vertrek te Liflcboiiwaa gearriveerd. In het Vlie nóg Teflel is niets ingevallen , maar Schipper-, Ary Lccnderfe den S dezes van Liflebon nevens een Engels fakket| boot na Falmouth gaande vertrokken en den it in Teflel binnen ge» | komen , berigt, dat de Holiandfe Gorlógfcheepen ónder Kapt. Schry-- Ver hevens de Engell&apos;e en andere na de Straat gaande, dien Dag&apos;niet ia&apos; Zee&apos; waten geraakt, maar geloofde het den 9 gcfchicd te zyn , vermits &apos;de Wind toen gunflig woey. : 1V- V &quot; . &apos;s GRAVENHAGE den 22 Maart. Den Hr. van den Berg, haar Ho.&apos; Mog. Gedeputeerde tót Biuffel, is van deze mórgen van Leyden hier aangekomen, om nevens den Hr. van Renswoude mede Gedeputeerde als boven dc Conferentie met haar Ho. Mog. by te woonen.. De Staat ca van Holland en Wcll-Vricfland zyn deze Voormiddag vroeg vergaderd geweeft, en tót aanftaande Dingsdag gefcheyden, zynde de Ledea &gt; van de naafte Steden na Huys verttokken. Den Vicomte de Voogtc Raad en Comis van Finantic van zyne Katholyke Majeft. Karei deIII, I was deze Voormiddag boven, en met eenige Heereu van haai Ho. : | Mog- io gefprek. Den Hr. Sttcnlak haar Ho. Mog. Gedeputeerde tóe II Ryfl&apos;el, is deze mórgen alhier aangekomen enter Vergadeiiuge vaa &apos; | haat Ho. Mog. verfchcnen&apos;, hebbende de Heeren van Moermont ea 1 . Gókkinga mede Gedeputeerden, tot Zas van Gent , welke &apos; I aldaar ren Jagt verwigten (het welk re&apos;érs onderweg is) om meda !: berwaards te koomen. Den Hr.Johan Heykoop Burgermcefter der Stad :! Dotdregt, wegens de Provinlie Van Holland feflie hebbende ter Vet-&apos; 1! gadeiiuge van haar Ho. Mog., is gifteren na&apos; de middag alhier ovet&apos; ! leden, cn is deszelfa dood deze voormiddag aan haar Ho. Mog. bekkend gemaakt. De Hr. Baton van Smettau Minifter vanzynKonie-1; lyke Majefteyt van FtnylTeii, was deie Voormiddag boven, en mcr II eenige Leden van haar Ho. Mo.&apos;in geiprek. De Hr. Jacob van HafleJt, - heeft deze Voormiddag den Eéd voor den Raad van Jtaaten atgelegt :&apos; als Majoor in het Regiment van Tailant. &apos; Den&apos; Graave van Zinferlitfg* Minifter van Konig Karei de deree , &apos;was deze Voormiddag bovea | met den Hr.Eaad Peofionarisin gefprek: Den Hr.Dukker, Envoyé &gt; I van d;h B.ftchop van Munfter, was eenige tyd daar na mede bovea - | by gemclte Hr. Kaad Fenflonatis. . Heden op den avond is de Hr. Ba■J ion van Wcldeten na Gelderland vertrokken , om de Landdag kl: j daar by te woonen. In tegendécl is de Heer van Eflèn wegens de Pro- 1 | viutie van Geldetland, zitlibge ter Vergaderinge vari haar Ho. Mor. &apos; j hebbende, uyt dat Landlchap hier weder gekéerd, cn in de gczcydê : Vergadeung vcrfcnecnen. 1 v j , :v&apos;.</p>
</text>
