<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>I ; &apos;sttavenhage den ij Maert. Giftereh is de Heer SicenJagh .in di | Vergadering van haer Hoog Mog. vetfeheenen, hebbende delfclfi ■; mede Gcdiputeerden de He eren van Moermont en Gockinga?&apos;waei • mede van Rijffel is vertrocken j tot Zaa vin Gent gelaten. Övetmor. gen ftaen de Heerea Staten van Hóllant en Weft-Vrieflant haet Verga- - , dering te continueren, en haer Ed. Groöt Mog. van de vacante Mili-1 tait» Charges , foogemeent wert, aenflaende Vtydag te disponeren: ; De CómmiflariflTen Van haerEd. Graot Mog. zijn gifteren tot het : doen van de Verpachting vettrocken.. De Heeren Buys.en van dei DulTen, ConitniffarifTen van defen Staet * met de Fra rille Miniftera Omtrent Geertruydenberg Conferentien hebbende gehouden, zijd van namiddag hiet weder gekeert, om van het gepaflcerdo Rapport te doen. De Heet Matueof, Ambafladeüt van fijn Czaarflè Majetteyt van Muscovien, heeft van lijn Hof ad vys ontfangen wegens de confirmatie van de Vrede tuflehen fijn Mefftec en het OuomannlCe Hof* en dat de Heet Charles de Whitwoorth, Ainbafladcur extraordinair. yan haer Britiannife Majefteyt by den Czaar, publijck&apos;e Audientid gehad en folemneel Excuus wegens &apos;t A&amp;ront, den vootn: Ambafladeurin&apos;t Jaeri7oB te Londen aengedaen, gemaeekt heeft : Men verftaet, dat het ample Relaes van al de Cetemonieh onder de Peu is : Eergifteten heeft de Hertog van Marlborough, geaccompagneert Van den Graefvan Zlnzendorf en Mylord Townfeud, aen gemelde Ambafladeiir Van AÏiiicovien de ViGte gegeven , en fijn Excellentie leyde gifteten de contra Vifieaén deneerftenaf, en was met fijn Dootl. in Conferentie, gelijck oock heden met den Heer Raed Penfionarts Heynfius. De Heer Heykoop, ter Vergadering van haer Hoog Mog. Sefliehebbende, is Vrydaghier overleden. Atafterdam den 14 Maert. Saturdag arriveerden in Teftel de Schepen de Stad Rochel, Roelof Janfen, van Rochel j de Prins Carel, fre-, drick Pieterfen Anderfon, uyt de Straet j de vergulde Wolf, Dirck Claeflen, van Seudres, en Sondag de Jonge Daniël Borft van St.&apos; Maerten en de Concordia, Evert Boey : Cap. Pieter Anderfon, van Mallaga komende, Heeft de Vloot, van Liftabon na de Straet gaende, by het iSaeu ontmoet. Schipper Jan Roomoat, van Canarien na het Noorden gaeude, is te Vaelmuyden ingelopen. vVan den g defes wert vatl Genoua gefchreven, dat aldaet van hier gearfiveert »a» de Rulfife Gaiey,Cap. Lambert Reyetfen Cloppej , zijnde daegs te vOten op de hoogte van die Stad gefcheyden van &apos;t Schip de 1 Gebroeders , Pietet Gtoenfttaten, gaende van Middelburg ua de Levant, en by de Caep Gate van de St. Jacob, Rutgert Taenman, van hier na Xateelona. ; . &apos;s Gravenhage den 24 Maert. Defen voormiddag zijn de Keyfcrl &apos; rienipotentiaris, de Graef van Zinfèndorfj de Hertog vanMarlbotough en de Lord Townfend, An)bafladeur van Groot,Brittannieni met dcHeeien Buysenvan der Dullèn, Cpmnüffatiflèn van delert Staet, ten Hiiyfe van den Heer Raed-Penlionaris Heynlius langen tijt iri. Conferentie geweeftj daer na zijn fy oock in &apos;t Huys van den Hertog van Marlboroug geweeft, .en vervolgens eenige van de «neergemcltc Minifters in &apos;t Congres vin de Minifters der Geallieerden vetfeheenen. Van middag heeft de Héér van Rechteren als Generael Major van deCavallery denEéd tetVergadering tui haerHö.-Mo: afgdegr.</p>
</text>
