<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>~ De Ed. Atog. Heeren de Gecommitteerde Raden ter Admiraliteyt in Zeelant fullen op Vrydag, den 4 April, 171 c, &apos;s morgens ten to ttfirenbinnen Vliflingen in de Herberg de Byenkorfpublijk verkopen, ten proiijte van de daer toe gerechtigde,omtrent 106 Vaetjes Co groot als klevn lane Rofijn,Bo heele Booten met diio halv ,10 Poiten foete Oly, en weynige Party met Olijven; alle geloft uyt het Schip de St Anthony di Padua el Anime, dsor Capit. Léyn Janfo., commanderende &apos;t Fregat de Jonge Abraham, in Zee verovert. ( . F . Den 7 April,&apos;s Voormiddags ten 11 uuren.fal in &apos;sGravenhagc op de Groote Zarl van &apos;tHof publijck verkocht werden &apos;t beroemde COninld» Cabinet.ftaende Op een Bureau,met Perfpediven en Laden van koftelijck Hout, van Binnen en buyten ingeleyt met veelderliaijde SdOr*n vart Antique als Moderne feer kanftige gefneden Gefteentens.en groote rare effen als gefnedenAgaten.de gront geëmailleert met Silver Draetwerk&apos; ftaende op 2 fchoone vergulde Figuuren; voorts een Spiegel op de fclfde wijfe, de Lijft gegarneer: als het Cabinet, het Glas omtrent 2 Ellen boon : Nader Onderrichting is te bekomen by j. Schopman.eerfte Deurwaarder van den Ed.Hove ten Hollanr,woont in de Toomftracr. Den 16 Maert/s Morgens ten 9 en &apos;s Namiddags ten 2 uuren, fal men tot Haerlem op de Zael svu &apos;t Prince-Hof verkopen e?n gtoote Party tuwe en witte getwijnde Vinkei-Garens,van de befte qualiteyt; een fthone Party Hollantfe en Gulikfe wirteLywaten en AlkmaerfeSlsytingen* Haetlemfe Servetten,Tafellakens,DamafteLywateri&gt; en een Party Wolle eh Zyde Stoffen en Inlantfs Couleurde Lakenen j breder in de Biljetten eefpeeificeert: Dacgs voor de Verkoping te flen : Nader Onderrichting Is by de Makelaer Pieter de Munck. . f . &apos; Willem van deri Berg, Notaris en Rentmr. in &apos;s Grlvenhage.fal in Qualiteyt als Executeur van den Teftamenre van wijlen de Heer Joh Pted Helvetius,in fijn Leven&apos; dér Med. Dr. in &apos;s Gravenhage.den 22 April en volgende Dagon ten Huyfe van u&apos;Overledene verkopen verfchcyde Cal binetten met feer keurlijke Rooms, Schelpen en ; gemaekteFeftpnnen als andere in Lijften van Hoorns, Schelpen en Zeegewafletu oen duantiteyt van feer rijeke Goude,Silvere,Tinne,Kopere.Loode.Yfere.&amp;c.Mineralen} Coralen.Roifen.Bergwcrcken.fcc,,volgens de Catalogen die daer van uytgegeveri fiilien werden : Alles door d&apos;Overledene in menigte Jaren met veel maeyten en groote arbeyt byeen verfamelr.. T kefnfehet, Vendumr. in &apos;s Gravenhage, fal Dingsdag, den r April,en volgende Dagen ten fijnen Huyfe verkopen veelderhande Aleubilen van Ledicanten.Behangfels.Cabinetterf.Spiegels,Schilderyen, Koper en verdere puyscieraden De Wed Fredrick de Wilt is van meening den 11 April fAmfterdam publijck te verkopen alle de Geographife Caert- en Konft-PJatcn, als mede alles daer toe behorende, door d&apos;Ovetledene nagelaten} oock wert deflelfs Huy&apos;s te huur of te koop geprefenteert. , r , facobus Van Overzee,FranflTe Schoolmeefter binnen ter Veer in ZÉelant.maeljt een ygelijck hy de Jeugt iq deKoft aenneemt.omfc&apos; te leren LeéTen.Schtiiven,Cijffe&lt;en en éoede Marilefen,hebbende tett dien eynde ook een bequame FranlTe Vrouw,en een bequaem Woonhuy»; ter Accomodatie van de .Kinderen. v/ • S &lt;i , ; ■ ; i »• &lt; Onder Direftie van A. van Damirfe en A. van Ormorid fal aen den Overtoom den 7 April compléét trecken de Lotery tot GielTen t \ 6 Cl. »t Tot die van alle Liefhebbers wert betoemt, daer in zijn 89 Prijfcn van roooo tot.ioo Gl. re winnen :De Inleg duurt totden 1 AprjL , • De Treekdatr van de Lotery tot Watmont.a 50 ft. &apos;t Lot, wcirt, alfo eenige Collefteurs haet laetfte Copyen niet overgefonden hebben, verschoven tot Donderdag,den 10 April,op poene van een Goudé Ducaet voor yderLot,foo dan Riet vooitgaet. . . , Den ri April,l7lo,fal te Rotterdam drider Direftie van B. Bos getrocken yerden de Lotery der Stad Geertruydenberg, van ioïoo Lorea/ ir&gt; C! &apos;tLot verdeelt in 1 Prijfen a 5000 Gl-, \ i 2000,1 z a rooo, &amp;c. :De Inleg en Omrekening duurt rot den 7 April.. ;lv, .. D* afom beruste Lotery van Catwïjfk fal tuffen Amfterdam en Hierlem op Halfwegen abfoluit compleet in defc Maentgetrocken wetdeni&apos; Tot den v r voort faeift noch Loten, &apos;t Voort do Direfteurs fo •n&apos;tW.g compleet en ordentel.jck trecken (ilfteets yervpltt werden. Tot Nieuwcndameen Öuattieruur van Amft. fal de Lotery van Ooftgraefd.jck.a 12 Gl.,getrocfeen wérden In deMaeatMaert ionder PaeCffltevt -De Inlet en Korting tot den 2y defes; trekt compleet met 2 Prijfen ï 10000, j i 5000,6 i « De alderlaetffe Verdeeliög van de Lotery tot Watering,a Vro ;t L»t, «eckt ftker compleet «et hït r/ndigid van dc Lótcry&apos; van Nooddirj; dc Prilffn yry C*\i fondet eenige Korting,en echter maer a Nieten. . , ; . • r. &apos; Gcdruckt tot t&amp;örleia by, ABRjiHAM CASTÈLÉT N;Stid.vDpiKtO| &quot; Mtec?» ua dt Müttt, v&gt;i&amp;</p>
</text>
