<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANKRYK.</title>
	<p>FARIS den i/Maart. Aan het Hóf vanSpanjen meldmen tydinge tc zyn&apos;, dat de armoede in Fortugaal, by gebtek van Koorn, en door de Stfope;yen van de Spanjaarden , die vcele Flaatfen ten platte Lande veiwceftcdcn , dagelyks giootet wieid. Wy hebben uyt Katalonien, Rouïïïllon, Provei.ce nog Italien niets te berigten; maar van Montpdüers, dat de verdiukte Scvenneefen onlaags tuflen Viganen Andufo vry veel ongeregeldheden gepleegd bebbende, om erger voor te komen &gt; een Regiment Dragonders uyt Spanjen na het Daufine&apos; in aantogt, na de Sevenneswis getogen.•&quot; De Koniginne Wednwe van Spanjen, raogt van Bajonue haas verblyf wel tc Oleron óf te Fau in Beam gaan neemen. In het Daufiné.waren verfcheydenabuurige Landen ea Dórpen van deAipes, dooi het fmelten dei Sneeuw op dc Gebergten» &apos; o-ndet Water gezet. De fchtik op onze Grenzen ontftaan , uyt een gexügt , dat de Vyanden 20 duyzend Sóldaaten uyt verfcheyde bezettingen by een hadden getrokken, om iet van gewigt te onderncemcn, geeft&apos; n&gt;en voor verdwenen te zyn, en dat maar gediend heeftom een &lt; grpotConvoy naßylTellang»deLeijegaande, tedekken. Vooronze Ruytery komen dagelyks Paaiden aan, tót remónieeringe. DeMagazynen van ditßyk, zullen in het begin van April gevuld wezen} de Staaten van Languedok zullen ten dien eynde, voor het Hoofdgeld *an die Frovintie 170 duyzend Zakken Koorn leveren, en die ran Bretagne heeft insgelyks haar Hoofdgeld, al voor ettelyke Maanden, op die wyze voldaan. De Rekenmééfters der Kamer van Nantes verftaat men, dat hun beft gedaan hebbende om het jaarlykfe Regt,&apos; le ïaulettevan hunne Amten op te brengen ,en een den&apos; 9 deze!, nadat het zingen van het Te Deum , over de geboorte van dén Hartog van &apos; Anjuu had bygewoond, een groot Feftyn gegeven had, waar op de Auditeurs vin die Rekenkamer verklaarde, yderdeKonrg 1500 e Ponden te willen aanbieden,&quot; om den tytel van Rekenmééftei te hebben, en een gelyke Somiue, aan de récu zyude Rekenmée&apos;fters, tót hunne fchadeloosheyt van deze voideringe.. M. de Broglio, flaat met de Dógter van den Kr. Voifins, Sccrcraris van Staa; te trouwen. Van Gceitruydenberg zyn de Maarclul van Uxellesen de Abt van Fo- i lignac roftloope/s aangekomen , deg den inhoud van de medrge &apos; braste Brieven, is niet bekend gemaakt , maat men verbreyd aan ohs Hóf, dat &apos;er der. 6 dezes te Bteft een kléén Scheepje ingevallen is , met Brieven van den 22 Fcbruary uyt de Spaanfe Zilver Scheepeg, welke alstoen diep in de ru/me Zee , omtrent de hoogte van de Spaanfe Kuflcu had gelaaten. . j</p>
</text>
