<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKKYCK.</title>
	<p>* Parijs den 13 April. De Brieven van &apos;t Hot feggen , dat d&apos;Öpening van de Campagne noch tot in &apos;t begin vla de Maent Mey uyigeftelt fal werden, rei oorfake van &apos;t gebreck van Vourage voot de Cavallen, en Gelr tot betaling der Guarnifoenen , die I&apos;elfs haer Recturen noch niet hebben konnen bekomen: De gtoote ophef, die men gemaeckt heeft vand&apos;exiraordinaire Préparatien , die wy in Vlaenderen by det ham hiddeh, heeft fig volgens gewoonte te voorbarig bevou&lt;len: Men is genootfaeckt te arbeyden aen &apos;t vullen der ledige Magajijnco, roet het geen&apos;er aen mauqueert. Verlcheyde Officiers Generael hebben van den Koning AfTchcy t genomen, om te vertreckea , d&apos;eene na Duyiflanr, d&apos;andere na&apos;t Dauphiné ennaSpange.; werwaertsde Martjuis de oock ftaet tekeeren, ftohaefthy de Sommen , dichy van wegens den Hertog van Vendoraeis komen follicireren, fal omfangen hebben. De Brieven van Rofes van den ï8 païfiro melden, dat de Troupenftil in haetQjmtieren lagen; maerfeei ellendig waren, hebbende noch Kiederen noch R&apos;ecruten ontfan»et&gt;, enkrijgende niets vanhaer Soldy zeden omtrent een Maent. Men ichtijft vanZiragozza van den 17 paflaio, dat&apos;er verlcheyde Katten van Madrid aengekomen waren, geladen met Klederen , Schoenen, Herabden en Hoeden voot een gedeelte det Troupcn.maer geecn Geit; &apos;t geen men echter fcyde, dat onderweeg was : De Recruten voot de Spaenfle Corpfen quamen oock van verfcheyde kanten van &apos;t Rijck a;n, met Paerden tot het remonteten van de Cavallery. Het is fcker, dat de Raed van d&apos;Admiraliteyt zedert eenigen lijt vetfeheyde Commilïien tot het uyttuften van divetfle Schepen heeft gegeven: Men eijuipecrt er 6 te Bieft, $ te Rochefort en 7 te Duynkerckcn, behalven de geene, die noch in andere Havens geëquipeett weiden. De Sieckte ?an den Dauphijn geeft veel Dtoefiiryt acn &apos;t Volck defer Stad,alwaer del&apos;e Prins foodmig bemint is , sis :nen niet kan uytdrucken. &apos; -</p>
</text>
