<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londen den 14 April. Gil Uien deed Mt. Conyers aen &apos;t Lagethuys rapport van dc Refnlutien, die men Donderdag nam, nametuüjck. «lat een Impolt op alle Huyden en Vellen , die ingebracht werden of iti Groot Biitiannienfelfs vallen, gedurende de (ijt van Jaren gelegt lal werden, en defelve wierden toegeftaen : Heden notificeerde de Secretaris van Staet St. John, dat haet Maiefteyt morgen ten 1 «aten met bet Da nek&apos; Adres van &apos;t Huy* voor haet Majefteyts Boodfchap wilde opgewacht zijn. Men iwijffclt niet meer of het Parlement is van voornemen, om een nieuwe Lotery op te rechten, en men wil, dat het een Capitael van 1 Millioen en Boooco Ponden Sterlings ca de Inleg 100 Ponden fal zijn : De Inleggers fullen behaleen de Prijfen ,een Inireft van 7 Ponden en 10 Schellingen gedurende Jï Jaren hebben} maer alsdan fal haer Cspiiael weg zijn; foo dat men re&apos;kent, dat de minfte 9 per Cent fullen hebben : Hier doorzijn de Briefjes van de tegenwoordige Lotery, die al tot; Ponden gerefen varen, heden tot op 51 Schellingen gedaelr. De CommiffSriUen van deThefaury oppoferen fig tegen ccd nieuwe Lotery, &apos;t geen haer Projeft foude omver werpen, volgens &apos;t welck men in defe Seflie niet meer als een Lotery moet maken, zijnde deFondfen, die men gereferveert heeft, gedeftineert, om een andere in de toekomende Seflie te maken. Al de Ttoupen , die foo men gelooft, na Sparige fullen gaen, hebben haer Rendevous te Portsmuyden, alwaer de Generael Hill den 1 r defes in Perfoon moet zijn, tegen welcken tijt de 5 Battaillons uyt Vlaenderen verwacht werden; werwaerts het Regimentte Paertvan Northumberlant met de 5 van Dragonders, die in Schotlant zijn, in de plaets gefonden fullen werden. Met de John Galey, van Jamaica gekomen, heeft mén tyding, dat de Franffe met 7 Ootlogfchepen op &apos;t Eylant Antegoa in America een Landing gedacn , en dat Eylant voor de tweedemad t&apos;eenemael uytgeplundert cn verwoeft hebben, zijnde gereiireeit met een groote Buyt en eenige van de voomaemfte Inwoonden voor esn confiderabel Rantfcen;</p>
</text>
