<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijeken.</title>
	<p>Weenen den 8 April. Gifleren avont is cyndelijck de Tu&apos;rckfe Aga&apos;, na dat hy fig 1 dagen lang te B»den opgehouden heeft, roet een Suite *an omtrent lo Pcrfooncn hier aengekomen : Hy is niet ia de Stad, maer in de Leopolftad over de gelogeert: Wijl hy een Brief van den Primo Vieier aen den PrinsEugene van Savoyen als Hof medegebracht heeft, falGjn Hoogheyt morgen ochtent om 10 uuren hem Audientie geven; &apos;t welck heden niet konde gefchieden wegens de menigvuldige Verrichtingen en Expeditien, die Hy heden moe&apos;t doen : Toekomende Vrydagfal daer op over het acabrccgen van difcn Aga fccrcte Conferentie gehouden weiden i co Satürdag flaet dè Prins heni d&apos;Audiëntie rati Affcfieyt te geven, eo nóch den (elven avont na de Nederlanden te verrrecken : Onderiuflea is de Koninckl. Sweedlb Secretaris Sternhock heden by den Aga geweeft ,en heeft hem fijn JDienft aengeboien, wijl hy van lijn Koning ordieheeft bekomen, hem alle Vriudfcüap te bewijlkn, enmethetd vlijtig te confereren : Men verfekett, dat d&apos;Engelfle Miniftet Jeffreyï aen dien Koning mondeling (al vooiilellen, dat wat aengaet de Cuarantie van het Altranttadfe Tra&amp;aet, defelve door de als toen gehouden Handelingen tulfchen deKeyletÓe, Engel (Te en Hollaatl&apos;e Mini* ft«s wegens een en ander Clauful, die van de Sweèdfe zijde niet geaccdrdeeit wieu,niet tot volle liant gekomen is&gt;weshalven lijn Majcftcyt niet klagen konde, als of de Guaramie niet gehouden wiert. Sekere Advylen uyt Turckyen melden, dat fijn S weed te Majefteyt te Cónftantinopolen jooo Beutfen, yder van joo Rijcksdaelders/t welk ijgoogo Rijcksdaeldersuytmaeckt, genegotieettheeft ;,löndet dac men «iit, of de vtcemde Koopluyden, de Joden of de toue dit Celc, opgefchooten hadden. Een Sweeds Officier, die den 16 £ebtuaty van. Bender vcntocken was , lchrijft uyt Groot Watadijn, dat de Koning vanSweden lig aldaer noch bcvont: Men meende, dat dcTurckle, Armee &lt;ig in &apos;t midden v»n Mey om «ender l&apos;oude vetfamelen , en idj icoooo Man beftaen : De TanarilTe Han was met 40003 Man lang* deDnieperopKaziketmangemaicheert &gt; de tweede Fany met lijn outfte Soon langs Malgefin met Cooco Man, en de derde als de caflenende NircivifeTattaten langs den Don onder ecnen Seiaskier ten getale van Bocco Man t De Gouverneur van Budziack , de jongite Soon van den Taitatiilen Han, was met jooco Man ia Polen gematcheert, zijnde voor lijn vettreik door den Koning vart Sweden met een Zabel van 7000 en een Oolck van ïooo Ducaten nevens een lchoon Turcks Paett met een kottelijck Tuyg jetegaleertj Sy (ouden alle byZinglioo in d&apos;Ukranie conjungeten : DeConing had aen den Tartatifen Han 40 en aen den jongden Soon 30 Officiets mede gegeven. Eergifteren is dc Muscovife Ovcrfte Baton van Klettenbetg hier aengekomen : Hy vethaelt, dat tuflehen de Muscovitctf en de Tartatife Han niet ver van Pultowa een Rencontre was voorgevallen, waet in de laeifte veele Gemeenen nevens j Genetael Majoti en een lijner Soous verloten had. De Baron van Uibicii weit jn &apos;t kotC uyt Saxen te mg verwacht : Men verfekett, dat hy niet na Mtiscouj maer na Venetien (al gaeo, alwaerhylig doót den Poniatowsky.dié door den Coning van Sweden aen de Republijck gefonden is, wel geprevenieert mocht vinden. Uyt Hongaryen wett gefchteven , dat niet alleen de Hongarife Gedeputeerden te Dtbrezin gefcheyden waren , maer dat ook dc Keyferl. Hof-Krijgsraed van Locherer van daei reets op fijn te rug Reys is : Het Ichijnt alfo, dat dit Congres mael fonder vrucht is geweeft , en dat de Tta&amp;aten over een Accom* moderaent geheel afgebrokenzijn ; doch de Heet LOchere r verllkerr, dat de Hongarife Saken in een gbeded liaet waren , waer van men by fijn aenkomft alhier meerder ftaet te hooren : Caröli liet continueel</p>
	<p>| meei «oft als de Ragoüzy bÜjckca , om een Vrede van llin Keyferl. 1 Majefteyt te verkrijgen. In de Hildeshtymle Saeck lullen heden o£ 1 morgen de , Depeches afgaen : Sijn Xeyfetl. Majefteyt laet aen &apos;t Dom-Capictelrefciiberen, dat het felve geenoccalie :ot verwijde! ringen (oude geven , inaei de Patten houden,• én «en Hano?er «d j VV&apos;olfifcnbuttcl i dat i*y haer Troupen te rug nemen fouden. | Praag den 8 April. De Wervingen ia dit Conincktijck mochten I wel foo haeft niet eyndigen, alfuo by de tegenwoordige Conjun&amp;ura ; noch een redelijck getal Troupen van fijnKeyferl. Majefteyt geëyft | wert : Men wil, dat die Rijck noch 6000 Mart tot btttr Voortfetting j van den Oodog leveren Tal. I Landau den 14 April. De Franfie zijn iiyt haer Qimtieren In voilé beweging en treckeo na hae/Linien: Op di&lt; bericht lullen ook de Ge-ï allieerdcTroupen uyt de Quariieren opbrccckcu : Behalven de j Ceur- Mentzife en DarmltadCe Regimenten zijn oock veel Kcyfcrl. Rccru-* ten uyt Beyèren na defe kant In marfch. Hiei komen veel FranlTe De-1 ferteuu aen, die over de flechte betaling klagen. Franckfort den ij April. Volgens de Brieven van Spiert warende Troupen, die daer omtrent overwintert hebben, na d&apos;Etünger Linie in marfch, alwaet reets een goet Corps cantonneett : De Troupen uyt Philipsburg en Landau ftunden haeft te volgen J- De Geoerad de la Tour mocht wel fijn Quartier van Bruchfal na Mahlberg trans* poneren, om de Vyantl. bewegingen des te beter te kunneo obferveren :&apos;t Is echter niet appatent, dat foo wel ons Leger als dat varf l de Vyandenfig binnen 14 dagen nothfal formeren : De Dorpen van y Weyflenburg tot aen Lauterburg \»aren opgepropt van Volck, en de j Vyantl. Troupen uyt d&apos;Opper-EU&apos;as waren oock derwaetts in marfdu Duflcldorp den 17 April. Morgen fulten onfe Troupen , die in da Gulickfe Steedjes leggen, berwaetis opbreken, omna t pafleren va 11 de Monftering de Piuylfil&apos;e na de Nederlanden te volgen; werwaerti de Pruyffife Genetaels de Gtaef van Finkenlteyn en de Heer van Bork, van Betlijn komende, oock gepaffêert zijn. Onfe Generael Major van HaxhaufeniSMaendag van hierna boven vettrocken , om roet Gja Régiment na Silelien tot het conferveren van de Neuualiteyt in &apos;c Noorden te marcheren. Ceulen den 17 Aptil. De opening van &apos;t Dom.Capittel van Trib! gefchiede Maendag teCoblentz ; de Baron van Contzbruk wiert daet in als Canoniek van Trier gerecipieert; &apos;t is CeurTiiet, dia dele Prebende aen hem gerefigneert heeft, om defelve in&apos;t vervolg tot den jodgen Prins van Lotthatingen, fijn Neef, als hy fijn Jaren (ai hebben, te doen overgden. Heden gefchiede hier de groote Proccffie» die men allé Jaten gewoon is te doen. &quot; Luyck den 17 April. De Guatnifoinen langs de Maej dagen&apos; uytpetrocfeen zijnde, hrbben iig te Tongeren verfamelt, en ten getale van 10000 Man Woensdag in 3 Liniea van daei begonnen te marcheren : Sy logeerden &apos;s nachts t&apos;Aelft, en trocken van daer na Tienen; foo dat fy binnen; dagen te Waveren konnen zijn ,om aldaet met de andere Gmtnifotncn van de Kempen te coojungerca, en reidtt ra Brabant te marcheren: De Bagage was door Scut Leeu gepifllërt: De Fruyflifle Volckeren volgen oock der\*artts. ftatnburg den 17 Apiil. Gifteren was de Burgcry veer vergadert, . - doch h:efi &apos;t Reces niet gcraiitic:crt,w:jl l&apos;y eerit van de 6cge , Boge - tn de ico Mannen de Renurqu:s over Je Vaflagcs , die haer Privilegiën en Burgerlijke Vryheden konden benadelen.willen uage.len hebben : Onder luflcïien accordeerden l&apos;y eenige nieuwe Comributien, als een dubbelt Graf-Gel:, een enkelde Huur-Schelling , en een quait per Cent &gt; doch fy wiilen &apos;t Voorheen gerefolveert Hooftgelr niet eer betalen, voor dat de overige Creytz Troupen uyt defe Stad uytge. , 1 rocken zijn. Deßrieven vaaStraeifont confirmeren niet.&apos;t geendePo- | merfle Brieven hebben gernelt, dat een Swecdi Esquadre njrt Care Is- ; &apos; kroon met het Transport uyt Schaonen op die Kuft aengekomen was. \ Van Coppenhagen heeft men , dat den 14 de Generael Luyt. van ! Grersdorfca Brabant loude vertrecken. Op d&apos;Eif is gearriveen Ifaac Janfen van Nieukafteel, cn Dirck Courier van Mallaga. |</p>
</text>
