<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>* *s Gravenhage den 19 April. Men fier een Manifeft van den Tamlifen Cham in &apos;t Latijn , waet by hy löeckt te beweren de Wapenen «lengenouxn te hebben , om de Polen ie ha:r oude Vryhcyt te willen; crftellen. Defe voormiddag na de Predicatie zijn de Keyfeil. Ambafiaieur.deGraefvanZinfendoifi de Hertog van Marlboroug&apos;i s• • / Wylord Raljr, ArciaiTadeur van Groot Brittannien, en de Biion Van Geisdorf, finvoye van Polen, met de Hecien haer Hoog Moe. Gede puiccrjca in dc Treves Kamer in Conferentie geweeft. Eereiüeren avont atriveeide een EjprelTe uyt Engelant aen den Hertog van Mart ,boiou&amp;h. Oiiteren is alhier ecu Expufc uyt Brabant gearri&gt;vcert, enwtder derwaerts afgevaerdigt « Dien dag is de Piuyöi£ Geheymen Raed ,de Heer van Hymmen, met eenige Heeren van de Regiering in Confetentiegewecil. Overmorgen ftaen de Herten Sti icn van Hollant en Wctt-Viieflant baer Vergadering te continueren , en, 100 gemeent wert, aenftaende Vtydag van eenige vacante Mili&apos; i tatre Charges re disponeren. De Heeren Gedeputeerden van d&apos;Ad. i miralieyien zijn na Huys vertrocken, en ftaen Woensdag of Donl , derdag weder alhier tc komen. De Luyt. Gcnerael de Print Willem I »an Heffen is alhier uyt Duytflant geariiveeit, om in &apos;i kort na de Armee m Vlaendeten te gaen. Amfterdara den 20 April. &apos;t Schip d&apos;Elifabeth, Willem Houihuv. ren , is Saturdag van CurafTou in Teflel binnengckomcn.zijndc doot defranffe Ca pers genomen en te Calais opgebracht gebeft j maet vijl t met een vrye Pas voorfien wat.gerelaxcett: Met dit Schip heeft men tyding.dat d&apos;Elirabeth, Jofua van der Doos.van Cuuffou na de Kult van Caraques vertrocken, om te handelen, aldaer ten Anker lee. gende.door $ Vyantl.Batcken geëniert en veroveri is. DeGroenlantsvaerdecj zijn gilleren uyt Teflel inZeegelopen nevens meerandere Schepen na differente Piaetfen; doch het Schip de (Weßaven.Mevnr&apos;i, . n &apos; Yan h&apos;et na Danaig gedeftineerr, is kort,na dat &apos;t u»e TeliclinZtegeftoken was, dooreen Vyantl. Hoccker genomen. Het V rulle Wad conyoy is met diverlTe Scheepjes behouden ingekomen daer ondet de Hamburger Bcurtluyden Aldert Ackertnan en Matthii» Janren &gt; doch men fegt, dat 2a j Smacken genomen foudenziin. Teun is Pteteifen Cupido, van hier na Koningsbergen gedeftineerr* is behouden in de Sont gearriveert jen vetmiis het ie Koningsbeden en Memel al open Water was, waren aldaer ai eenige Schepen van differente Piaetfen aengekomen. Het Sweeis Schip van Capit Direlt Courier js van Mallaga opde Elfgeauivesrt, ziji.de j da»en in de Hacden oei EranlTc gewcell en we et los gelaten, tn indeSpaenfle z.Jjn Weedfe Sd,epe&quot; a&apos;é^ die oock na Hamburg t Gravenhagc den 20 April. De Minirters der Geallieerden ui ren van middag in *t Congres te faroen. Aen de Keyfe.l. Minifter* weit met Brieven geconflrmeert, dat de Turckfe Aga den 7 defes &apos;s avonts tot \\ eenen was gearrmerr, en na dat dc Trms Eugene met den felven gcfptolten en geconfeteett foude hebben , (lont lijn Hoochen den io ot 11 defcr van daer hciwaens te vertrecken . foo dat nu alle uuren alhier tegemoet gefién *crt, ten ware de Reyfe van Ceulen na Btuflel voonfetie. De Hertog van Marlboroug «aet overmoietn of uytterlijck Donderdag van hiu ie vertrecken en heeft den Brieadi-t Sutting , voot 2a j dagen uyt Engelant geatriveert, heden na Gent algevaerdigt, om alles voor fijn koroft aldaei tc dosn vervaerdisen De Gedeputeetdeu van de Staten van Aitois , haer Aff.i,cs alhier br haet Hoog Mog. vetricht hebbende, ftaen in een dag of 2 na Hu vs ia. keeren. Voorlede nacht is de Heer van Heeck, wegens de Provinti. van Groningen gecommittcert, om in der, Raed van Sta.e Sclüe te nemen, alhier ovciledco. 1</p>
</text>
