<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;* De Ed. Mog.Heeten.de Gecommitteerde Raden ter Adrnfisütcyt in Zeelant,(uilen Dingsdag,den 18 April,** Morgens ten :c uuren binnca Vlilïïogen in de Heibetg de Peet vetkopen omtrent 40 Vat puyk roode Bordeeuflê Wijn,5 a 6 Vat dito witte Wijo,24 dubbelde Ankers Brande wijn,120 halve Oxhoofdtn Blom van Meel,lo Kasjes Xaerflèn.óo YferC Potten en L&apos;pels.en eenig FranJ Ly waet 5 mitsgaders etn fterk en wel bezeylt Frans Fregat, Engels Maekfcl.genaemt l&apos;Elyfabeth.uyt welcke de Goedeien zi|n geloft.en in Zee verovert door Capit. Jacob de Prinee&quot; Burgermeefteren en Raed der Stad Gtoningen.gcinformeerr zijnde, dat in twi|fFcl wert getrocken , of Joden tot het treckrn van haer Bande van Leening,foo aen de Meeftbiedende gedenken te verpachten,toegelaten fullen weiden, hebben daerom aen een iegelijck willen bekent maken,dat foo wel Joden als Chriftenen daer toe fullen admitteren,volgens Refolutie, cn de Verpachting dies wegeu uy tgeftelr tori Juny 171 1&apos; Bailliu,Schout en Gerechte der Hooge Heerlijckheyt en Dorpe van Out Beyerlant adverteten, dat haer Ed. Achtb. Ordinaire Paerden-Markt ftl zijn als voor defen d&apos;eetfte Woensdag in Mey, zijnde na den 6 Mey de Toondag, en 2 Dagen te vooten fal de voorfz. Paerden- Marckt fiin begin nemen,en foo voorts van Jaer tot Jaer: Niemant fal op de Paerden-Markt over Schulden arreftabel wefen.en alle Civiliteyt genieten. K Te huur een feer vermakelijcke Hofftede.genaemt Ovethout,omtrent een buyten Haerlem aen &apos;r Spaerne oi de Schalkwijcker- Weg recht over dén Grooten Hout &gt; voorden met een Heeren Huys en andere Gemacken; een feboone Boomgaert en Alle&apos;è, beplant met feet (cboone Vruchtdragende Bomen,van allerhande Soorten; de Moes-Tuyn is reets gemift,gefpit,bezaeyt en beplant met allerhande Aert Vruch&lt;on : ïmant,Gading daer in hebbende.adteflere fig tot Haerlem ten Huyfe van de Heet van BenckendoifFop de Kleyne Krocht. - Willem Jacot«n Cornelis van den Heuvel, Makclaers, fullen Donderdjg. den 7 Mey, &apos;s Avonts ten 6 urnen, t&apos;Amfttrdam inde Nes inde •Btacke Gront vetkopen een Party van omtrent iooco Riemen Franffe en Infcntfe Schrijf en Druck-Papieren,van diverfle Soorten en de voor naemfte Meefiets,als breder by Notitie fal aengewefen werden. NB. Geen van defe Papieren lullen uyt&apos;er hint verkocht werden,raatr publiik&quot; Headtick en Jacob Sorg,Makelaers,fullen Dingsdag, den 28 April,&apos;» Morgens ten 9 uuren, t&apos;Amfterdam in &apos;t Óude Heeren Logemem verl kopen een kaftelijcke Imboel,alderhande Soorten van oude en nieuwe Poreeleynen, curieufe gemarkte Lywaten, gètaaekte Klederen en alderhaude gemaekt nieu Modes Silverwerck: Alle welcke voorfz. Goederen daegs voor de Verkoping aldaer gefien kunnen weiden. &apos; - Abraham Boddeus, Makelaer, fal Woensdag, den 11 April, &apos;s Avonts ten j uuren,tot Amfterdam in de Nes ia de Btacke Gront verknnm 5 Balco pujit puyk ChineelleZyde.yder van iz Packsn. &quot; • Den ijen 16 Mey aeeftaende fal te Leyden door Pieter v; n der Aa en Johsnnes du Vivie&apos; by&apos;Auft ie ver kocht werden de nagelateen feer keurlijcke Bibliotheek van wijlen den Heeien Mr. Abraham Bogaert.in fijn Ed. Le*n Burgermeeftcr te Woerden j beflaendein feer fchoone en rare Juridici,Hiftorici,Litteratores, Antiquarii,&amp;c. i alle feer curieus gebondeu: De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amfterdam by van der Plaets en Kluraper,Haerlem van Lee.Hage van Thol en van Lom, Delft Buyftjr, Rotterdam Doesburg, Gouda Snel, Alkmaer Welbem Hoorn Beukelman.Utrciht Broedelet en Wagens, en buyten&apos;s Lams in de voornaemftc Steden. &apos; Maendae.den 27 April,en eenige volgende Dsgen tal te l eyden by C. Boutefleyn en S. Luchtmahs verkocht werden de naeelateßibliotheek * van de Heer Joh. Mullertti.in fijn E. Leven Predicant in de Hoogduytfe Gemeente tor Leyden j beflaende in extraordinaire fac&apos;ye Theolopife &apos; Hiftotife en Mifcellanei Boektn: De Catalogen zijn te bikomen fAmfterdam by Wetfteyn en Boom, Haerlem van Keffcl, Delft Beman Haeé «te Hom, Rotterdam Doesburg, Dort Goris, Utrecht van de Water, Arnhem Smith, Alkmaer Welhem.&amp;c.&apos; &apos; By Jacob Stevels in &apos;t gewefene Dolhuys tot Delft, en by Willem Biemmers in de Laurierftraet op de Hoeck van de Oude Wale Weeshuys- Poort zijn te koop Tutckfe Tapijten of Alcativen,van diverffe Lengteas, voor een extraordinaire civile Prijs. Geerlof van de * Boftel is van meening op Vrydag,den 24 April,buyten de Delfie Poort der Stad Rotteidam publi jek aen de Mceftbiedesdc . te verkopen eet. Parry e«traordinaire curieufe Auricula.beftaende in verfcheyde Sooiten, foo gefchilderde als Luykfe Tueecouleuren. Ifaac en Jacob Baffan, wonende t&apos;Amfterdam Op de Joode Breeftraet in de Coffy-Stamper van Baflan,maken tiochmaels bekent,dat by haet tte koop is extra puyck van Spaenfle Chocolade,voor 16 en 10 Stuyvers &apos;t &amp;; oock met Banilles en Ambergris, voor 25 en 36 Stuy vers; &amp; mede puyck van Banilles , wegende j, 6en 7 Oneen&apos;t Bos, tot een civile Prijs. Tot defen Avont ten 6 uuren,en langer niet, noch Loten in de Lotery van Nieuvtendam, i 7 Gl.; treckt den 27 April, of de Wed. Hanius 11*1 saa Goude Ducaten aen d&apos;Amft. Geref. Diacony verbeuren, en 20 Gl.-voor ydet Lot uytkeeren. &gt;■ Tor defen Avoat ten half 8 uuren noch Loten in de Lotery van wormer,a 6 Gl.j trekt abfoloit den 28 April,ofde E. Regenten fullen 100® » Bucaroos aen d&apos;Amft. Geref. Diacony-Armen verbeuren. NB. Het zijn maer 12000 Lojen,daerom verwacht vaft een comptcetc T reek ia g. De Lotery van Winkel,l p ft. j trekt den j Mey, ofde Wed. Hanhw fal rooo Gl. aen d&apos;Amft. Geref. Diarony-Armen verbeuren, eft 5 Gf. r voor yder Lot uytkeren,indien den 26 dito niet trekt: Hier loot men na Prijfen van Cozo Gl.,4000,2000,1000,&amp;c. Tot den 2 0 Apn&apos;lXotefl. Hamilton en Blank verbeuren aen d Amft. GeKf. Diacony-Armen 5000 Gl.,en 2 Goude Dueatons voor ydet Lot,tndi?n de groote l.ote*y •der Stad Purmerent niet Dingsdag, den 28 defer, of eer getrocken wert: De Korting van 1 p.Centop n Loten,en Inleg tot heden.tr&quot; &quot;&gt; uieJ, De Lotery van Gieflfen.van r4ooo L6ten,a 6GL,trekt compleet of meer aen denOvertoom den 27 April.ofA. vanDim-re en A. v-r.0.-.ront &apos; verbeur-n rooo Pucaten aen d&apos;Amft.Geref.Diacony-Armen,indien defelve niet trekt den 8 Mey. De Inleg en Ovenekening tot der..; v&apos;Apri&apos;. 4: •D; lulee en Oirertekenin? in de Lotery yanGoederee wert voor &apos;t laetft gedaen tot den 2; defer; trekt compleet den 1 Mey,of HtDirtftem» &apos;uilen tor.o Gl. aen de Leydfe en Amft. Diacony en 2 Dueatons voor yder Lot betalen.fo de Trecking den toofiö M&lt;y niet voortgaet. In de Lotery vanOotigraefdijk,van 750&quot;L0ten,i ioGl.,is voorlien met r a 25000,1 a itcco,2 a 6ocioti a 4000,2 a 2ooc»io a 1000, jat remajcïbcl is.ful&apos;en de Loten maer tot morgen Avont te bekomen ziin; en de Ttecking den 27 A ptil gefchieden. Gedruckt rót Haerlem, by ABR AHAMC a STË LËTN~;Stads-Druclicf,~ &apos; , , °P deMarcktia d« Blye-Druclr. Den ai April, 1711. / J* • . -</p>
</text>
