<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>M. ae - óode, ). G-mtO de jonge, en D. d&apos;Azevedo, M Icelaer», zullen i&apos;Amfterd. op*db»derda» den r» Novemb. &apos;s avonds teu 5 ureo, in de Dvkftraet iv de Oude Burg , by de Wed. van WiTem fier , veik .ven , een p.ntv extra puvks puyk nieuwe Varinas-T DeMakeiacrsP.Witiebel.G.van l&gt;_y„enL.Groen, rullen den 2e Hov.&apos;snaiTiiddegS lens uien pieciesté Amft. aen&apos;t eynde var. de Fluweele-Burgwal in Vredenburg verkopen , ouiism 70 BDnden Koningsberger Reyoen4» Bondn. Hmlu/* Hennip. De Sequeftersen Adiunaen.gelteld itidenßocje v.; . L.in-rns va; de Wetering, lullen donderdag den 19 November 1711,&apos; s morgens ten 9&apos;iren precis, op de Landcrycnzo van Mevrouw Tromp, als van de Heer jen.Am. Graswinkel, geleger o-.acr Rvswyk, publyk &apos; -.: kopen (zonder iets op te houden) een party van noeo lage en halüi imde Aihcmvns Appelbomen, vaq d.&apos; audlé e.r, Ftauli. vrugeten, geënt op Taradys.met 3, 4 &quot;»i « ja. ig opperhout; 3000 dito Peerbomen; 25*0 hoo»- e» nalfltamde A. pel en Pevrbomenjoco halfen laegft-imde KeifTen- en Moreliebo.ner;; een party Peer en Faradys-ftrüyken «ra te entSn;4oeo van de befte fvne Taxis-Pyramiden van 3, 4 tot 8 voeten hoog; en 400 Palmbomen; mir&gt;gaders uo Aftmniinesen andere Bomen. Nader ohderregting is by de Sch*oi en Sfcret». te Rvsvvyk.by deTuynman D.Bol.ter Sectetarye vanßotte-d. llwaer de Catal.te bekomen is.en by G.Ttemp te Ryfwvk in d&apos;Oiauje-Beora. Donderdag, den 1 DecemS.zullen in &apos;s Gravenhage by de vVed.van M.Uyr.verf in de Spuyfttaet verkogt weiden,-ie&apos;na&lt;;e!-ïtc Ho-ken van den Hr. A Baers.beftaende in aljerley Facuheyieu en Talen, waer by komt een fchone Appendix van de alletbcftc Ciodgcleeide Boeken, nagelaten door Do. Joatines Sttenhuyzen Predikant tot Landsmeer in Waterland. De Caralog. te Amfterd. Bv Oofterwyk . Rottnd. Bos enHotlioot, Leyd. Vivie, Dotdt van Sraem, Delft&quot; Lofel, Arnhem Snihs, Utrecht Wagens. By gem. Wed. Uvtwerf rullenden 21 Decemb. verkogt werden de nagelate Boeken van den Hr. J. ae Bofch Advt. voor den Hove van Jttftitie. By H. Schelteioekveikorertot Amfterd. ovei de Peur-, is gedrukz en werd uytgegeve» , Hieren, ouFortiait tVlaCe-ndition desßois, parXeoophou, en Grec Sc Francoisjee la 1 rsduftion de Pierre Cofte, ia 1. Item Le r remie* Voll. du Ton-.. 23. de I* Bibüotheouc Choifie, nar J. le Cle-c. Ook word bv dezelve veikogt Le Grand Di&amp;ionaire Italiaens en Nede&apos;rduyts, en Nede.ds. en ltaliae*s, pa. Mi.Giron, ï voll. 10 4:Oak zyn bv hem nog weynigExempla.r te bekomen van d&apos;ltaliaenfe Spr:iekkonft,leere,.de op een vafle etend-Uul.Tsei in 8. Tot morgen-avond nor; Loten in Haringkarlpd &gt; 6 gl. maer 2 Niet.-n tegens 1 Prvs , echter de rrtinlte 2 en 1 half mael den inkrg : den trekdagblyftvaft 2» of 30 Nov. 1711 ,of Stta,,der en Ratelband verbeuren aen de Amft. Gcief. en Luyter&apos;e Diac. Armen ceo diie gids. »e Lotery van Swammerdam a 4 gl. met $ a3o9.,jaiSOo,ioa)»oo,g!.&amp;c.trekt vaft 24Nov.ofReg. en Dire&amp;e.verbeuién looogl.ae» &lt;Uï Leyd.enAmft.Diac. A.rm.,ioogl.acn ydei Coll.,en2ducatons voor yderLot.zal compleet trekken.of aen d*4ho»gfteinleggeiss:ogf.botalefi. De Lotery van Nieu-.vendam a 3 gl. wiens weerga noyt in &apos;t ligt geweeft, zynde verzien met 2 a 10000, 2 a «coc, »a jfooo, a a 15e» en zs a 1000 : nekt 25 Novemb. niet langer Loten als 22 dito. De Lotery van Wydenes * 2 gl. 10 ftvs. trekt compleet 23 Nov. ofE.Regenten verbeuren jooßixdaelders aen deAmft.en Hoor,nfcGer. Diac. Armen.indien de trekkinge dea 3» duo niet vootrgaet. Den inleg en ovetteekel.ing tot den 21 November. _ZoOoftgraefdvkm,er7j«oLoten aaogL&apos;ttot een a&quot;ajoo»,ia*»eoo,ia&lt;oóo,ia4»oo,aa»o«o,idaiooo,ke.trekt aofjDec.zal de Wed.Haniusi ooogl. aen d&apos; Amft. Ger.Diae.»eibetueii;d&apos;inleg en kort ing vanjpe- Ce„; o?io,euieni half opa sLoteu rotjoNov.nekt teNieuwendam. Nadere verdeeling wegens de Lorery vaa Sleevyk va» ss fiuyvs. , verzien met 1 a 14000, , a «000, 2 a 30.0, 4 a ij.o ,t&gt;i»i loce: ttekt akloluvt 30 Novemb. , tot 2! dito nog maer Loten. De voordelige Loiery der Stai Leyden met S34l,ryfe,, fterk toeneeroende.rreUr compleet 24N0v.8f Coram. zullen rooegl.aen d&apos;Am_. Diac. betale, zo 2 D-cemb.ot ~ diro niet begint.iot zatmdag den lacrrten inleg en overteekewg,5o Loten op een Killet kort 1 per Cent. Honderd gonde Piftolen zal Blank aytkeeren, indien de beknopte Lotery tot Ilpendam » 10 gl. &apos;t Lot,! Dm. teu 2 uren niet trckr.deve tnaend nojLoten e» geen halfuur later,op zoLoten kort iperCenf.enz.De Pryzeo uvrßaephorft enOeftaayzea werden in deze verwjlle&apos;t. J. Ratelband Rir. dei Lo-ery een d- Rvp is met d- Reg van meening de s verdeling baei L&lt;verv maer nooo Loten a Scl.te doen trekke * B&quot;?l &quot;en &apos;&quot;l-Sd&apos;e ree,s om *y« BVtnementheyd m «etdeeling i.begpatve, en zal connnueerin tot de,. 1 dii mget; De Ccaleaet.rs van de Lotery van Nieuwerke-k a x gl. wetd-n gelaÖ haet Copyen op den 28 November over ie zenden , iewyl den ,-.c cyaen dag door de Nntihcatie en Conditien weiden beker d «emaekt. De Loteiy van Nieuwerketk op den Yfiél a 22 ft-.rvv.-. , nekt immediaet fret boete van ido» gl, daer gecollecteerd-wordi na&apos;teyndigejl vaa Wadwey. NB. Voor den 5 Decemb. korten 100 Loten 1 per Cent, de Colléfts. h..er laetfte Copy den 12 December over te aeadee.</p>
</text>
