<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Den 16 Mey fal te Rotterdam verkocht werden een extra hecht, fterk en uclbezeylt Gaffel- cn Spiegel-Jacht, lang ovex Steven 50 &gt;en wijt buyten i|n Berghouten 16 Voet, met alle fijn Ronthout, optaende en lopende Wam, Anker;, Touwen, nieuwe Zeylen, 6 Metale Stucken, en Ameublementen; nevens een cierltjcke hechte en fterke Chaloup, met Roer, Swaerden.Maft, Riemen.&amp;c.&apos;; leggende ia de Njeuwe Haven voor de Paeuwefteeg : Nader Betris by F. van Douwe.Mr. Beelthotmr.en J. van Buereo in de Wijnftraet te Rotterdam. Jacob. lagnuj en Hendrick Sorg.Makelaers.fullen Woensdag,den 27 Mey,*s Morgens ten 9 uuren, t&apos;Arafterdam in &apos;t Oude Heeren-Loge. ment verkopen een extraordinaire eur.eufe Party foo Oude als nieuwe Porceleynen; beftaende in Stellen,FleflTen.Peer-.Draeck-.en doorgelee Fleflfen, Schooiöeen-Piramtden, oude heeleen halve Lampetten,Drielingen,dubbelde en enkelde BoteifchoteU.Kraekwerks Schaelrjes, Klapmtfen.SauGernes en Kop,es; halve Lampetten,Tafelborden.T.eek-Potten, Coffy. en Thée goet.foo met als Tonder Gout; als mede een ex;raord.paire Panjr fiine Ly wateo.foo Damaft als anders-j Damafte en Zyde Stofftn; modes Tin,en andere Meubilen : Daegs te voren te fien. CJ Groenvclt.J. Gekeer.C. Latt en M. Poel.Maketaers.fullen Donderdag, den zS Mf.&apos;s Middags ten 1 uur, tot Sardam in den Otter vetkopen 7ro fware Denne Miftea en Greene 41 Voets Balcken ; leggende aen de Werven van Abr. Will. Backer en Jacob Dirckfz Hey n. &apos; &gt;, 4 ,e° Ua^n ! in de Lotety van Goederee, a 6 Gl.; treckt den 26 Mey, of D. van den Dalen en H. van Datime lullen roccGl. aendeLeydfeen Amft.Ducony en 2Ducatons voorydet Lot betalen. Mentrékt veeltijts j Ptijfcn roet t Lot. . _ Tot van avout ten 6 uuren voor t laetft noch Loren in de Lotery van Wiockel.a 50 ft., die fekerliick treckt op den 16 Mey,of de Wed: H»- • CiUi &apos;&lt;•&lt;&quot;&gt; *»&apos;• d Amfterdamfe Gereformeerde Diacony-Armen vetbeuren. N. B. Treckt tot Nieuwendam comphet. ï/r GcJruckt rot H«eriem, by ABR AH *s MG A STEXEYN ;Stads-Drucker, op de Marcktio da Blye-Oruck. Den xj Mey, 1711.</p>
</text>
