<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Atien den 19 Mey. Het Convoy van Gent, den 17 iloor M tenen gepidé;rt, is den 18 defêr tor Pont a Rolu, en heden to( la Gorgie acugekomen,zijnde heden ten dien eyule 400 Man uyt dei&apos;c Piaets.cm 100 uytst.Venaoi,om &apos;t gem.Convoy tegen te gaen^ecommandeerr. Gent den 21 Mey. Gifteren is de Heer Hoof:, haer cloog toog. Gedeputeerde te Velde, van hier na &apos;t Leger vertrocken. Hier komen veelschotfe Brccruten. In &apos;t Lant van Waes is grooie lchade gel&apos;chict door de Hagel, die den 17 is g«vallen,wacr onder Hagel-Sieenen zijn geweelt, die anderhalf Pont hebben gewogen. firuflTcl den ii Mey. Menfchrijfi van Namen , dat de Graefvan Bergheyck Maendag of Dingsdag na Spange ftont te vertieckeojtsacr lig eenige aagen teCompefgne en aen &apos;t Franfle Hof ophouden. Da Prins Eugene is van Doornick na&apos;t Leger vertrocken. &apos;s Gravenhage den 21 Mey. Ghteten is de Guefvan Schonborp, Envoyé van den Ceutvorft van Mentz, alhier aengckomcu Men meent, dat, wanneet lijn Excellentie lijn Commilfie alhier byhae&apos;t Hoog Mog. fal verricht hebben, na Geulen ftaet te gaen. Over de S«- ken van de Nalatenfchap van wijlenConingWilliam,hoogl. Memorie» «m defelve tot een Accommodement te brengen,ziju de HeerEnvoyé van Hymmen wegens den Coning van Pruyfl&apos;en, eu de Heet Hubec wegens den Prins van Naflau,Stadhouder vatiVtieflant.met deHterea hacr Hoog Mog.Gedeputeerden defe voormiddag weder inConferentie geweelt i waer in de Baton van Dalwig , Envoyé vandenLamgraefvanHeflen.gcafllfteert heeft. Morgen ftaen de Hecren Staten vanHollanten Weft-Vrieflant van eenige vacante Militaire Charges te disponeren , en aenftaende Satutdag wegens de Feciidagen van Pinxtw voor eenige dagen te fcheyden. De tydinj van &apos;t getroife Accooit mei deGraefcaroli en met deMalcontemeHongaren weit aen de Keyferl. Minifteis met alle Omftandigheden gcconfirmecrt. Amflerdara den 2 2 Mey. Schipper JanMeyndettfen is van de laetft vertrocken Oolterfie Vloot te Libou; maer te Riga van defelve noch geen Schepen, cn te Danzig die van de Rheede binnen gekomen :De Pontkamer bleef aldaer noch gefloten. In de Sont wawn 5 Schepen gearriveert,daer onder Hendrick Solkman enDominiusHelm van Bordeaux : Op d&apos;ËlfAndries Jacobfen,die noch vanMallaga manqueerdej als mede Andries Frecfe.te Duynkercken opgebracht geweeft,dog weder ingekocht j een Kreyer uyt Yrlant, en een Fiuyt ; en te Hamburg Schipper Andries Pieterfen van Bergen in Noorwegen, alwaer Pieier Foreulên een Swecdfe Portugaeisva?rder met Zout opgebracht had. De Hollantfe Fregatten van Gap. Frederick Janfen Coiver, Rutgett Taenman cn Lambert Reyerfen Kloppet zijn van Gibraltar ia Engelant gearriveert, en Cap. Pietei Taen in de Spamffe Zee van haer gefcheyden en benoorden om na Hamburg gezeylt. Over Engelaat is Ichrijven van den 24 November 1710 van de Caep de Bon Efperance, dst den 5 dito het Schip Reynenfteyn aldaet behouden geartivceit is. Gifteren arriveerde in Teflel het Schip Carolus XII.. Schipper Hermanns Bruyn, van Bordeaux. Volgens Brieven van Madera van den 27 February was ald&gt;er gearriveert een Schip van Cutaflbu, &apos;t welck den 4 Maert weder derwaerts vertrocken was : Oock waren te Madera 3 Engelflè Schepen gekomen, ah 2 uyt Corck en een van Liflabon. &apos;s Gravenhage den 22 Mey. De Marquis del Boige, Envoyé van den Hettog van Savoyen, is defen morgen omtrent 8 uuren vertrocken , om met een Packetboot ovet te gaen , en lig na &apos;t Brittannifle Hof te begeven &gt; fullendede Heet Donaude, Secretaris van gem. Hertog, d&apos;Affaires alhier inabfcntievan fijn Excellentie blijven waernemen. De Graef van Schonborn,Envoyé van den Ceutvorft vanMems» heeft fijn Credentialen aen haet Hoog Mog. overgelevert. Van middag heeft de Heer Weede ter Vergadering van haer Hoog Mog. den Eed afgelegt, om in &apos;t Collegie tet Admiraliteyt in Vtieflant Selfie te nemen. De Heeren Gedeputeerden van d&apos;Admiraliieyten zijn gifter en van daeg ovet de Zee-laken alhier in Befoignes geweell, en llaen morgen na Huys te vertrecken. Van middag Tullen haet Ed. Groot Mog. van eenige vacante Militairecharges disponeren.</p>
</text>
