<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Milaen den 18 November. Men is befig met de Troupen, na Barcelona gedeSintert, teVado t&apos;embarqueren, watt na de Vlooi fal &apos;zeyl gaea : Een Esquadre , beftaende in 4 Hollantfe Oorlogfchepeo, een Galjoot en een Hospitaelfchip , is te Napels Vivres gaeoioceiDin. 11 Piuylfifleßattaillons hebben ha» Winterquariicreu in het «laifahtins. Mylord Peterboroug is noch in defe Stad, alwaer men em ioooo Piftólen moet rembourferen, diehy tooi defen aen dco Kcyferlijcke Armee tn Piemont verfchootea heeft. . &apos; Riga den 18 November. Defen voormiddag ten 10 uureo paf Teer-, dt de Czaat dooi defe Stad na de Kerck V alwaer fijn Majefteyt voor de Poort by d&apos;Aeofpraeck van dep Ried haer van fijn groste Genade verftkerde, wanneer fy Hem foo getrcu zijn als actrdeo voorigen Lantheer: &apos;t Gerucht loopt, dat fijn Majefteyt 8 dagen hier fal blijven : Sijd Gemalin wen van avont oock verwacht. &apos; /V; &apos;Ltraberg deo 19 November. Men verneemt t dar deKonicg van Polen den Woywode van Mazuren tot groot Gefant by de Porti be noemt, en hem een groot Credentiael op Pargament toegefonden hitft, foo dat by derwaerts fal veitrecken. Schaf haufen den 5 December, &apos;t Canton Fryburg heeft op de Inftanticu van den FranfTen Ambaffideur den Brigadier Diesbach in een Boete van 140 Piftoltn gecondemntert met ordte, dat hy niet acn &apos;t Hooft van fijn Regiment mag dienen en Hg na fijn Lam keeren: Oodeitutfchen is gemelte Brigadier ie Augsburg; fijo Regiment was uyt Be/eten na Villingen en Rothweyl ia 4&lt; Qaattiereogegaen. Wetucn den z8 Novea.b:r. Meu beeft hier bericht ontfangen, dat Ne Keyfer vtel ongenoegen betuygt had O vet deNfgotiatie, in Engetent tot etfi generale Vrede gedaen.op de voet van tiePreliminaria.dic van wegens Vtanckrijck voorgcflelt zrjn; te meer, daer Gjn Keyfcrl. ! Majeflcyt, om fig ia ftaet ie ftcllen van fijn Geallieerden te beier te jkiinr.en lecondéren, gerefolveett bad alleilunde overvloedige Ockott«n at ie fchaffen co fijn Macht confidcrabel te vermeerderen. Weenen den i December. Dagelijcks l&apos;ent men cenigejMonture voor de in Hongaryen ftaende Keyfetl. Regimenun tl voor dewelckc men oock grootc Geit-Sommen remitteert. . Franckfort den 10 December. De Ceurvorft van Meniz ftaet weer geiect.omna Aftchaffenburg te keeren, cn den Keyfer, die den 14 of i; lcketlijckdaeraenkomcnfal, te recipiëten. De Print Eugeneia gitteren faiei acngekomen, cn verder na den Haeg gereyft , van waee by na Engelaot lal gaen. Men aibeyd vlijtig acn &apos;t Gelt,&apos;t geen by de Ktooningfalnyigcfttoyt werden: Eergilleten is de Keyfer). Guarde van 60 Man reett aengekomen j en aenalle Ceurvorften enCeutvorftelijcke Gefanten is aengefegt, dat de Krooning den i j defea lal ge* fchieden. P. S. Op dit moment arriveert alhier de Ctutvorü van Ttiet onder &apos;t loffen van &apos;t Canon. Coblentz den 10 December. Eergifteren is de Ceurvotft van Trier van hier weer na Franckfort vcrtrocktn. De Ccur.oift van Ment* fai den Keyfer tot in &apos;t Darmftadfe te gemoct gaen, om fijn Majefteyt tc ver wellekomen ca te recipiëren. &apos; Ceulen den 11 December. - Defen namiddag is onfe Burgermeefter Heet van Bcyweg cn dc Syndicus Harzheim na Franckfort veittocker, om den Keyfer indcNaem van dcfe Stad tc complimenteren en de Croooiog by te woonen &gt; weiwacrts de Heer van Efcbenbtcnoer fig heden oock begeven beeft, om het felve met den Guef van Konigftk in de Naem van &apos;t Dom-Capittel tc doen: Integendeel zijn van daeg de Burgermcefters van Aken en de Deken van dc Cathedrale Keick biet aengekomen, om dcaldact bewaerde Rijcks- Infignien na Frankfort tc brengen. Gifteren is hier de HcctWicdcnfclt tot Burgermceftct vei kooren. Berlijn den 8 December. Dc Gemalin van de Czaaifle Erf. Prins is gifteren dooi Kopcrick gepafleert, cn over FurftenwaU en Cosburg getejft. Het Regiment van de Wain.uyt Brabant in &apos;t Maegdenburg- Ie acngekomen zijnde 1 is die Genctacl Major derwaetts vcttrocken, om dc Winicrquanieren vooi &apos;t felve te befotgen., Hamburg den 11 December. Men heeft bericht, dat by de laetfle Uytval der Sweden uyt Wiimar geen Man van de infantery in de Stad te rug gekomen tt j 100 dat nu niet meer als 500 Mandaet binnen lag : Gifteten is de Generael Maior Craflju op ordre van dco Gencrael Gouverneur van Welling na wismar gegaen, om aldaer hetcommando op fig tc nemen iu de plaets van den Genetael Major Scbuitz, die fig befwacrlijck fal kunnen verantwoorden, om dat by ordre bad, de Stad doot diergelijckc Uytvalltn niet in gevaer tc (tellen. Volgens de Brieven uyt het Leger voor Ssraelfont was de fware An illery noch niet aengekomen: Meu hoorde niets van een Sweeds Transport. De Raed beeft acn het Commercie-Collegie genotificeert, dat de Heeren Staten Generael dei Vereenigde Nederlanden geconfenteert hebben, van bier alle SilefisLywaet , oock alle Bronswijck-Lunenburgs Garen deiwaeits af tc fenden j doch met gecertificeerde Paften, wact bet gefabriceert cn gclponncn is. -</p>
</text>
