<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>&lt; Vaelmuyden den 6 December. Eergifteren arriveerde biet hacr &apos; Majefteyts Schip de Seafort, Capitcyn Davert, in 17 dagen van Tertancuf; zijnde den 19 paflato met d&apos;Ootlogfcbepen deMilford cn Aruodel en omireni 35 Koopvaerders van Sr. }ohns vcrtrockcn.eu door quaet We&apos;er deo volgende nacht van haci afgeraeckt: De Capireyn rapporteert, dat ter felver tijt d&apos;Oorlogfchepen de Warfpicbt, Warwick ea Por ismuyden en een gelijck getal Koopvaerders na Litfabon en Fort l Port zeyl gegaan waren. Hiet is de Rebecca.oa Londen gedeft ineert.en in 11 dagen van Faro gekomen,door qaaet We&apos;er iageloopen. Briftol den 7 December. Gifteren ging het Oorlogfchip de Haftings van Kingroad zeyl met meet als 40 Koopvaerders, die oaCotk, Weft-Indiën, Virginicn cn de Straet gedeftineert zijn. Londen den r r December. Allé fpeculatien vallen noch dagelijks ever bet ontdeck n van de wate Redenen, die &apos;t Hof bewogen hebben, om het Pailcmeot noch teprorogueren; maer de Sentimenten zijn daet over verfcbillende ; want «enige willen, dat het Hof noch aict al de noodigeMefures genomen hetft, om in baer Party te treeken 4e Leden, die fy oordeelt haer dienftig te zijn, omreyligte kannen geraken tot het oogmerek, &apos;t geen men fig voorgeftelt heeft; darmen de komft van de Schotten, die haer byna alle toegedacn zijo, wil afwachten , en dat haer Majefteytjiict eerder haer Aenfpraeckacn &apos;t Parlement fil doen: Andere wilftn, dat op de Reptefentatie van den Heer Buys haer Majefteyt een Projeft gcmacckt heeft tenopflehte van de Intreden van de Heeren Staten Gentrae], waer tip ljr gcconfeuteett hebben, om een Onderhandeling over een Generale Vrede tc treden, en dat haet Majefteyt het feive oa den Coniog van Vranckrijck geforden heeft, cn daer op Antwoort verwacht,gm het aco het Parlement te kunnen communiceren : Eyndelijck andere oordeelen, dat, nadien dc Keyfet by een Briefaen haer Majefteyt cd de Heeren Staten Geaerael betuygt heeft, dat Hy in gecnVredctu- Negötiaiie kan treden op de Preliininaria, die door Vranckriick voorgeftelt zijn, en Hy voor Qrijdig tegen fijn wettig Recht hielt, cn dat, foó men op die voet in een Onderhandeling trad, Hy genootfaeckt (oude zijn fijn Ptoteftatien te doen tegen al&apos;t geen tot fijn nadeel foude mogen gedacn werden, haer Majefteyt een Brief aen fijn Keyfetl. Mujetteyt heeft gefchreven, en defelvc door de Secretaris van haer Ambaftade in den Haeg afgcfondcn, waer by hacr Majefteyt te kennen geeft de Redenen, die haet bewogen hebben, orade Ptopofitien van Vrancktijck aen tehooren, cn dat haer Majefteyt goct geoordeelt heeft, het Antwoort van dén Kcyfer af te wachten, Om van alles kennis aen haet Parlement te kunnen geven : &apos;tZyhirr van wat het uil, P&gt;o fict men nochtans, dat het Hof om geen andeie Redenen het Parlement geprorogueert heeft, als om d: tijt tehebbtn, van deSaken ten opfiebte van dc Vrede tot dat Point te brengen, als men weolht, om met nieerder fekerhéyt in ée Harangue, die haer Majefteyt aen haer Parlement ftaet te doen, dact van te kunnen fpreecken : A&apos;s &apos;« Parlement voorlede Dingsdag vergadert was, 100 waren&apos;ct veel Lords vin de Party, die men oordeelt, dat fig te-, gen de Vrede QjlJen opponeren : Een grooté meenigte van d&apos;andetc *jj4c xijn noch niet in de Stad gekomen &gt; maer men verftatt, dat ; \ , . . * &apos; ■ &apos; - r &quot; • ; v:. . .. v . om dtfclve gefonden is : Men vetfekerr, a&lt;it bet Parlement by de aenttaende Vergadering fal Wttcu en Saken verlichten ; ttgtn wekken tiji het Hof hoopt ,dat de Schotfe Lords ;cn andere van dc ïtijve Patiy inde Stad tuikn g.kom:nzi,n , omlig legende Wicbs ia hatr gerefolveerde lupreicutatie, die fy tegen de Vtede cpg:fttli hebben, aea te kanten ; cn, indien defe defelve in t Huys kunnen inbrengen, dan gillen fy hei aetidc Coningin prtfentcien ; Alhoewel het Hof atbeyt aen «e Middelen ,om de Vtede te verkrijgen, ioo hout de Tegen-Party niets op, met alles in &apos;t wetck te liclien , &apos;tgeen defelve foude kucncn verhinaeten, indien fe op de voet van 4e 7 voorgefteldc Pteliminaite Poioien gemaekt wieu: Verfchtydevaa de vootnaemfte Keeren van die Party veigadcten dickwiis oncct fchijn na tmlkanderen te traceren , om te betamen , &apos;i geen ly ftaentedoen. Het Prefent van r;co Boiuclles Champagne Wi,n eu de ijce met Bourgondife zijn hier gearriveeit, niet, 100 wen verfckert, om aen de Coningin dae* mede Prefeat te d-cu, gciijckals deadvyfen van Parijs hebben gefegt j maer het foude dc Maretchal&apos; de Tallard zijn , die daTe Wijn tot een Prefent aen verfcliey ie voorname Heeten fend, welcke hem gedurende fijn vcrbliif in dit Lanr veelbeleeftheden hebben betoont : Men,fal oock by de komit van de Marquifedc Gouvetnay fien of het Prefent van 6 complete Klceden , die volgens defelve advyfen de van Vraucktijck met defe Dame aen de Coningin (oude fenden , waer falzjo. De Secretaris van Oorlog heeft een Adfettiflcmcnt in 4e Gazcite doen Bellen, waer by Hy notificeert ■, dat de Lord Thesuiitr in Handen van den Bctaclmcefttr Generael de noodige Som een heeft geftelt, om de Troupeo van d&apos;Armee in Vlacudcren te rcciuteren&gt; weshalven d&apos;Agenten der Regimenten, die in dit Lant zijn, haer Portie hebben te halen, om aen yder Officier haer gedeelte uyttc deden tot het werven van haer Rcctutcn ; om welcke te faciliteren, gifteten aen de COnftapels geordoaneert wicrr, niet alleen de Vagabonden cn het ledig Volck van dc Straer op te nemen, maet oock al de geene, die in de publijke Plaetfen op &apos;t fpeelen werden bevonden, omfe in den Dienft van hacr Maj. op te fchrijven, fonder uyt te fonderen de Soldaten van de Guarde te Voet, die men gevangen lal fetten cn na Vlaendercn fendeo, om aldaer te dienen, indien fy ob het fpetlen of het begacn van tanige disordte bevonden werden. Woensdag embarqueerden fig dc CommilTaiifl&apos;cn.die naSpange gaen, op een van hacr Ma jefteyts Jachten te G^enwich: Ter felver rijt gine dc Graef Gallas oock fcheep aen Boort van een ander Jacht, om fig van &apos;t fclvc Convoy tc bedienen. Men verleken,dat dc Lord Danby» klcyn Soon van den Hertog van Leeds, cn de Lotd Finch, Soon vara den Graef van Nottingham, uyt krachtc van fpeciale Brieven van bact Majeöeytin&apos;tHogerhuysfullen geroepen werden, alwaerfy Seffie als Pairs van&apos;t Rijck fou&apos;den nemen en deliberativc Stem hebben; maer fulcks is noch niet fcker. Gifieren avont was te Sr. James wc&apos;et gtootc Raed. De Heet Davenant fal ten eerden na Franckfort keeren, om dc Krooning van den Kcyfcr by tc woonen. Men fpreeckr, dat de Hertog van Marlborough teneeeften na Hollam rtaet re vertreckco. De Equipage van den BiOchop van Briftol en den Graef vaa Straifbrd.hactMajcfts.Plenipotentiaiilfen.fal in 14 dagen gereet zijn. Voorlede Woensdag , zijnde de laetfte Gerichtsdag, compareerden vetfcheydePerfonen, die geciteert waren over &apos;t fchrijven en uytftroyenvan feditieufe Libellen tegeo de Regering, op haer Borgftelling, e&apos;n wierden met Informatien door den Procureur Generael befwaert, om tot hacr Examen gebracht te werden : Dien dag wiert de Saeck van&apos;» Mandement, &apos;t welckde Bewoonden van &apos;t Quartier de 3roa iftreet tegen de Chevalier Heathcot begeerden wegens de betwilte tlc&amp;ie van een Aldettnan, voor &apos;t Hof van de Coninginne Banck gebracht; alwaer de Lord Hooft-Rechter en dc Rechter Eyt haer Opinie verklaerden en oordeelden » dat het felve aen haer moeft geweygert werden j de Rechter Po wes vcrklaerde fijn redeoen tot het toeftaen van &apos;t voorn. Mandement jde Rechter Po wel wegens de Jigc niet konnende in&apos;r Hof komen, gaf fijn gevoelen in, dat het Mandamus was een Gefchrifte van Rechten,cn dat het felve behoorde vergunt te werden : Men fiet niet, wat recht gemelde In woonde» in defe Saeck fullen bekomen, voor dat fy een Middel gevonden hebben ,om &apos;t voornemen, begonnen dooi Si. Gilbert Heathcot, te ftremmen; want aldus fullen de toekomende Lord Majors al d&apos;Aldermans, en defe weer den gemene Raed vetkiefen, foo dat het houden van Parochie-Vergaderingen ten dien eynde fal zijn een Saecfc van gewoonte, maer van geen dienft: Men verfckett.dat d&apos;lnwoonders het voor &apos;t Hogerhuys fullen brengen , bewerende dagelijcks» dat niet als Burgers het Rtcht hebben van tc Hemmen in d&apos;E&apos;e&amp;ien vanAldermtns : Sulcks fal niet verhinderen, dat Mr. Conyers door het Hof der Aldermans verkoren fal werden, feboon hy van&apos;de Wichfe Party is, waer van&apos;et sof6in &apos;t gemelde Hof zijn. De Advocaet Cheshire , zijnde «en van hacr Majcfteyts Advocaten geworden* nam Woensdag pUets in &apos;t Hof van dtr Coninginne Binck : Men fegt, dat Sr. Conftantine Phips nyt Yrlant te rug fal ontboden co haer Majefijeyts Procureur Generael gemaeckt werden; &apos;t welck is een Ampt van groot voordeel cn waer in hjr de Coningin meer Dienft kan doen , als daer hy tegenwoordig is : Men lpreeckt oock,. dat er een vijfde Rechter in &apos;t Hof van der Coninginne Banck, fal bygevocgt werden, op dat de Juftitie beter mócht gaen. Met Brieven van dc Canariflie Eylanden van den 8 November heeft men, dat aldaer tyding was, dat i EngelflTe Ootlogfchepen in Weft-Indiërr genomen hebben j rijeke Psijfen , ca Vianfkrijck gcdc.ftinecrt j als oock een Frans Oorlogfchip van 70 Siucken, komende van Callao de Lima met een Spaenfte Gouverneur en fijo Familie van een PUets in deZu/d Zee: Men fegt, dat dit Ootlogfchip tijeker is als het Gallioen, &apos;t geen onlangs by Cattagcna genomen is. De Aflien van dc Banck zijn 111 cn een vierde, d&apos;Ooftindifche Compagnie Ij 3 en ten balf, cn dczuyé-z«e Compagnie 78 toeeu vitiie.</p>
	<p>Amfteidam den 14 December. Volgent fchyjven van tOndeA fondc aldact van Canaryen tydiog zijn , dat d&apos;EngcllTe cenVyatul: &quot;Schip met oict de 70 Stucken en noch een Coopvaeidei of twtc ouden genomen hebben. &apos;t Schip van Schipper ïsbrant Yibrantfen, Van biei na Rcvel geddlineeit, is doot dat van Schippet Samuel Lolling, van bici na Riga willende overzeylt en MafUloos in Macfterlant binnin gekonycn. &apos;t Galjoot van Schippet Wiebc Siwerts is omtrent&apos; ons Lam doot etn andet Schip overzeyrt en verongeluckt, zijnde deifelfe Volck geborgen : Het wai van Elfen vos na defe Stad gedeüi■xerten met d&apos;Ooderfle Vloot laetft uyt de Sontzeylgegaenj &quot;van wclcke Vloot voorlede Woensdag &apos;i morgens omtrenr 25 Schepen behouden in *t Vlie binnen gekomen zijn en daet ondet Cornelis JanfenYalck, Jan Nobel en Hendtick foppes, hebbeodi.&apos; de reft dier Vloot voor &apos;t Lant gelaten, waer van &apos;s Woensdags tegen den avont fioch omtrent 6oZejlen in &apos;t geficht van &apos;t Vlie waren geavaoceett; foo dat pèhoopi weit, dat defelvc alsdoen daet oock Tullen binnen geraeckt zijn, maer de fekerheyt daet van weet men noch niet, vermits zedert noch geen nader tyding uyt het Vliehiei is aengekomen, die noch alle momenten vecwacht wért. :&apos;» Gra vtnhage den 14 December. Met het Jacht , dat de Gracf Gallas uyt Engelant herwaers&apos;ftaet te transporteren, fiaetdcHeet Matefehal van Bicberfleyn, Flenipotentiaris van dcnConing van Ptuyflcn, demaerts ovet te gaen: Sijn Excellentie, geaccompagnecrt van den Heet Envoyé Hymmen, quam omtrent byeen uure boven en affifteerde in &apos;t Congres van de Alinifters der Geallieerden. Van avont flaetde Keyfetl. Minifler.de Baron Heems, te vcitteckcn , 01a den Prins Eugens van Savoyen, die in eenige dagen hiet fal zijn, onderweeg te gaen ontmoeten. &apos; ■ &apos; &gt;&apos; -. •</p>
</text>
