<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>PArijs dta 11 D»ccmber. De Koning fhilippuj V. heeft een Brief aen -.1: Kuoiogiu van Eogelant gefebreven, om de toe* laiicgvaaiijnMinilteu Plenipatcntiariflca, en iosgelijcks d&apos;afvit.eStging der Paspoorten voor baet Perfooneh t&apos;obtinexen; tmer men verftaet, dat dcfe Saeek het fucccs niet heeft gehad, &apos;tgeco men bghtnen Spange ingebcelt had : Alen fchrijftvan Vciüiltes, d»i uc lVacd van Eugelant fwarigheyt heeft gevonden, om dcMinifter» Plcnipoicniiatifien van Koning Philippus tothet Congres tc laten admii&apos; eten, itfonderheyt om dat de Titul van dien Prins door den Keyiet m bei Keyfcuijck noch niet «kent is ; macrmca vetl&quot;ek:«ie, datd&apos;eerlle Confetenticn t&apos;Uuccht foude n geditigeett weiden, om deu Uaiigheyt weg te nemen, en by een Preliminair de Erkenning van de Priccen, wiens Tituls noch betwiltwerden, tc reguleren , op dathter Mioitters Plcnipoiemiariflcnydct in bacr Rang mede 101 de Confcrrntica fcuden konoen geadmittcert werden; De laetft uyt lii-ge ant gearriveerde Co urier, die dit Antwdort heefi mede gcbii .ut, en, loa men geloofde, met de Paspoorten voor onfe Miniftets Pltnipoieaiiaiillen vootüen w»s, had dcfelveniet: Men fegt integendeel, dit een nieuwe Difficulteyt de Paspoorten te Londen ophout: De Brieven van &apos;t Hof fpreken heden malkander tegen: Alen i&apos;ptackaldaei lbo aiïïrnmict&apos; niet meer alstevooten, cnmen fcheen veei vau &apos;t vertrouwen, &apos;t wclck men had wegens d&apos;aenftaende Uuyting Vau de Vrede, teverliefen : Men publiceert dagelijcks foo veel Sikïu, dit tueugeen (tact racer op eenige kan maken; cnonder andere, dit de Kening een Bricfvan de Heeren Staten Generael ontfangen heeft, en dat lijn Mijelieyt delelve na Engelant gefoaden heeft; om te veuooncn, dat haer Hoog Mog. in de Negotiatie confenteetendc, lijn MajeOeyt niet begreep de reden, die noch de Pas* poorten ophielt. &apos;iHofliaet inweyoig tijt» na Matly tegaen. De Brieven uyt Spange meiden van geen vetandering in de Dispofiiie van de Leger» : Het is niet wacr, dat de Hertog vanArgyle lig van den Generael Craetvan Stwremberg gefepaieert heeft, alfoo d&apos;EngellTe Troupen noch mtt hem cn concert ageerden : Men begon in Spange hoopeloos te werden, om dat men niets van de Gallioenen vernam; cn men macckt lig hier ten uytterfte ongetuft, Om dat men niets van Mr. du Gué Trouin weet. Gilleren was hier een horribel Onwe&apos;cr, wacr door veel Daken vau Huyfcn en Schoorfteenen omver gewaeyr, en veel Boomcn uyt 4&apos;Aerde gemekt zijn : Sulcks vermeerdert noch de vrees voor d&apos;Esquadrcs des Konings, die men zedett foo langen liit met eroote Riickdommen verwacht heeft.</p>
</text>
