<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ei. Mog. Ueeieo de Gecomm&apos;. Raden ter Admiraticeyt in Zeelant fullen Vrydag, den 18 December, &apos;s Morgens ten 10 uuren, binnen Vlifiingen in de.Herberg de Bycakotf publijck met den Stocke aen de Meeftbiedende verkopen 100000 # bruyne Suyker, c ;ooo® witte Suyker,i4 Vaten Indigo,6o Vat toode Wijn, Party Brandewijn, Speek, Vlees, Meel,en ander uyigaende weftindis Cargafocn j mitsgaders 1 ftereke welbezcylde Franfle Schepen, &apos;t eene genaemt Ie Petle de Bouideauz en &apos;t ander St. Jofeph, door Jacob Gulpijn in Zee veiovert: En den 17 December binnen Middelburg in de Heiberg de Goude Leeu.&apos;s Morgens teq 10 uuren,omtrent 57000 bruyn St. Domingo Suyker. 3700Indigo,} 15 ftux drooge Huyden,i4 Vaten roode Wijn 4en 3 vierde Vat witte Wijn,3oB Vaten Vlees,7o Vaten Blom, 6 Paeken grof. Lywact.i j Vaten Teer &gt; mitsgaders i ftereke welbezeylde Franfle Schepen, uyt wclcke de voorfz. Goedcten zijn geloft, en in Zee veroveic door de Capiteynen Cornelis Gerriifz. en Jochem Gommers. \ Dingsdag.den 11 December,fal men tot Haerlem in &apos;tVergulde Vlies verkopen een van outs vermaerde Neeringrijcke Zecpziedery,genaemt de&apos; Spiegel, ftaende op &apos;t Jpaerne tufkhen de Waeg en de Graeuwefteene- Brug j voorfien met een nieu doortimmert dubbelt Woonhui s, 1 z Loogbacken.uaer van 4 heel groot en 1 Jaer out zijn i 4 groote Oiy- of Traenbacken j een Ketel,out 7 Jaren; Pakhuys,StalÜDge voor 1 Paerden,Bcc. j nevens 1 Woonluyfendaerachtcr: Noch een lchoonc welbeplante Thuyn, leggende buyien de Leydfe Waterpoort, fijn Uyt licht hebbende over &apos;t Spaerne,groot $0 Roeden,vooraen met fraeye Huylinge.&amp;c. Nader Onderrichting is by de Makelaer Daniël van dit Heyde. Eliss de Mattos, Makelaer, fal Donderdag, den 17 December, &apos;s Morgens ten 9 uuren, t&apos;Amfteidam in &apos;t Oude Heeren-Logement acn de Meeflbiedrade vérkopen een v&lt;rs aeogekomen fchoone Party ruwe Amerauden , en oock gemaeckte Juweelen j welcke daegs voor de Verkoping &apos;s Morgens ten 9 uuren in &apos;1 voorn. Heeren-Logeinect van een yderkonnen gefien werden. • , Tot Dordrecht is prefent te huur buyten de VritfTe Poort een van cuts vermaerde Gaten- ofLinoen-Bleeck, met alle fiin Gereetfclwppen, foo Wagens,Kuypen als Berrien.&amp;e., nevens Huyfinge voor de Bleeck. als mede Loog-,Melck-,Garen- en Back-Hu/s j noch een apart fchooa - playfant Woonhu) s, met Thuyn en Boomgacrt &gt; kunnende alles feet (êperaet van den anderen bewoont werdeo. Te Rottrrdam by Rtynier van Doesburg wen uytgegevcn.en is in de vooroaemfte Steden by de Boekveikopers te bekomen : De algemene Rouklagt in de Straten van Rotterdam over de Doot van den Godzaligen Heer Wilhelmus a Brakel, voorgeftelt uyt PretTkcr XII., %\ dooi Abraham Hellenbrocck ; de tweede Dtuck. In Qirarto. Tot vttwondeting van alle Liefhebbers in de Sihilderkonft, heeft Benjamin de Seignette uytgevonden de noyt geliene Oly-Carmin, at] Gl. &apos;t Ons , dewelcke in &apos;t foo veel Ltchaem, Rijckdom en Stantvaftigheyt van Couleur heef:, als noyt van geen andere Coulcuren gefitrn is &gt; door dc vcraiacitltc Schilders vao defe cn v rem de Landen op alle maniereo geprobcert, en de Deugt roeniwaerdig bcvon* den :Hy heeft tntde uytgevonden,om d&apos;Outtemirin foo «x raordinair fijn en fchoon te maken.dat diergelijcke novt foo is gefien, e» h/ verkooptic op de Pioef van &apos;t(Cloeyende Vuur uyiftaende,* 40,30,10 en 10 Gl. &apos;t Ons&gt;t Floientijns-Lak feer fchoon,van verfchcyde Soorten en Prijfen i oock Ged ot (Joutgeel Lak, noyt voor defen gefien.a 1 Gl. &apos;t Ons , zijnde veel deugtfamcr als het Nipels Geef j en oock de genoegfaem bekende Water Carmin.a tj.roeo 8 Gl.&apos;t Ons jen als die van 10 Gl. niet moyer is,als die men voor fupettijn van andre koopt, vau wie Het ook is,fal hy 15 Oncf n voor niet aen den Toonder geven: Hy wooöt op d&apos;Oude Bifcuyt-Matckt het deide Huys van de Vaikens. Sluys in df Fabrique van Furies op al!eiy Stoffen tot Amfterdam. - . Tot Amfteidam op de Hoeck van de Joode Breeflraet by de SmOuffe Bfurs ten Huvfe van Mofis Baflan, daer de Berg BafTan uythangt, is e koop puyks puyck van Chocolade van 14,16 co 20 Sc. &apos;t 18 % oock met Banilleien Ambcrgris a24en 56 St. &apos;t 5 als mede Variuas en ceutfe Taback door malkander gfkorvtn tot 11,16 en 10 oock Varinas alleen gekorven tot 14, }6 en 50 St. : Noyt foo goet voor defen voor die Prijs verkocht als nu prefent. Uyfer liant is te koop een welbecalante Chirurgijns Winkel, met een btquaem Huys, waer in de Neeriog over de jc Taren fs ge Jaen, en noch met goet fucces gfcontioutett wrtt 5 Oaendc in het midrfen van het Dorp Ovetveen buyten Haerlem. DeLotery vanUyrdam.a } Gl., trekt den ji Decemb.,ofßurgermrs. en F. Hanius fullen verbeuren 1100 Gl. aen d&apos;Amft.Geref.Diicony- Armfo.en al de Prijfen betalen fonder p. C., indien niet uyietlijck ttcckt den 16 January : Noch Loten fondet Op-eit tot den ió Deceti*er. Dihongfte Iclegger op 1 Biljet geniet 400, de ide j.o, de jde 100 en de 4de 100 Gl.: Men loot na 51 Prijlen van 8:, co tot tcoo GL De Loicry van aBB ft.»tteckt compleet rot den i January 5 daer aen hoeft nieruant tc twijffelen i wijl veel Loten \. &apos;fcefproken zijn :De Inleg tot den ; i Dec.} is verdeelt in i a 14000,1 a 6000,1 &amp; 3000,4 a 1500,10 &amp; i030,e0 rio van 400 tot 100 Gl ,&amp;c. De Allemans Gading of grage Waer der Lotery van Bleyswijck, i j Gl. &apos;t Lot, fal nu abfoluit compleet trecken den 11 December ,1711. of de Regenten lullen verbeuren 1000 Ducatons aen den Armen , daer gecolle&amp;eert wert, eo noch daet-cn boven dubbelde Rtiiitutie \ooi yderLot, iagevalleden 11 Decembeiofeenigeweyaige dagen daer na niet vootrgaet. . . Ten algemeene voordeele dn Intereflsnten fal Blank uyt Cjn eyge Kas de Lotery van Ilpendam vergroten roet ; Prijfen 11000 Gl., enuytkeeren 4 Goude Ducaten voor yder ingtlegt Lot,indien gem. Lotery niet uyterlijck op den laettten Dag van dit Jaer 1711 welgetcguleeit gctrocken wett. &apos;NB. Naden 19 va ft 1 Gl. Opgelr. ■ # r; . % Tot van Avont noen Loten in Nieuwendam} (reckt vaft den 10 defer,op onveibèurlilcke poeoe i heeft confïdwable Toeloop,foo dat voot dén lofte 1 Gl. Opselt fullen doen; want vooi j Gl. loot men na » Piijfen 110000,1 * 6000,1 ï jooo.i ï 1500,15 i 1000 Gl.,&amp;e. Tot morgen noch Loten &amp;de Lotery van de Rijp, a 6 Gl.,j Nieten tegen iPiijsj tttckt den 11 of 14 December, of de Regenten en Rïtelbast vetbeuren 1300 Gl. aeo d&apos;Amft. Gertf. Diacony. Armen. NB. Trekt compleet, &apos;t Zijn maei nooo Lo«n. Dc Koning duu|fr «-■■■ Cedruckt toe.Haerlem, byABRAHAM CASTÉLEYN ,Scads-DRickeri * PP deMarckijadf p«n 15 December,m&gt;,. .* • . -</p>
</text>
