<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d’aengrensende Rijcken.</title>
	<p>Weenen den z September. Gifteren avont is de Henog van S!x:n- Zeytsna Piesbuig veruocken: Mtn verleken, &gt;&lt;ai Kouing Caiel de .&apos;oor de Keyt&apos;ers Leopoldus en Jofephus lesis jtefwoortn en h:m &gt;oo* &gt; Ot.utvottteli ck gfcnniraunicceit ij , niet wil accepteren , hebbccdegtrefulveert , fig ae» gein andtte Condïlitu te veroudert ah aeidi- van cairi V. : Onderuflcben ihiext indii Lact vcifi;heyd&lt;* Dispolitien op het Poft-Officiecn te \\ ater gel niaccki &gt; waer uyt menfupponceit, dat lijn Majeittyt fiaopie.sfal b-rgr/ro, föuhaelt hy fijn Veth&apos;ffing &lt;ot at Keyfetlijcke K-oanfal vernomen hebben . De 5 Canccliers zijn na Milaen ooibodin.alj de Giaefvan Schonhsrn.Rijcks Vice Cauceliet &gt;de Graefvan tlcfcbaG, Caoceliei van Hougatyen , en de Gtaefvan \viaiiiKu , ranc-liet van Sohemen s Sijo Catholiicke Majefteyt uil met aer ïptekcn , eerltj lig herwaerts begeeft: A&apos;le Minifterjea Ovalliersfulleu lijn Ma-c--fteyt na Genoua te geraort gaeo. Eergifleten is een Couiiet aen den Gcoerael Thaun ,en gifteten een acn Koniog Carel af^egaer.: l&gt;iea nioigengicgde Keyieiio i:.egente met de Aerts-Hertogior.en hacr Uocbtetsua öOckfUesde Viliie-aende Kiylerinne Douatiae Aioalia geven, en reverteerde s avont». Spiets den 8 iep-cmber. Aliiiet wer- alle Voortatt van Hooy na &apos;£ Leger gevoen ; aile Huyfen, leifs die »an de zijn rost belegt : Door &apos;t regenachtig \\e er omUacn vetl Sitkeo. Tc Philipsbuig komen noch viel Oefeneurs; van de Maent Mcv af tot nu toe zijn daer 748 aengekoracn , kl;ig;ndj alle ovei dc Schaérsheyt van Geit. Landau den 8 September. Onfe Atmte ftaet oocb by Jüiers ,tn mocht aldaer wel tot het eynde van de Keyfcilijcke E!e&amp;ie blijven; Sy vo«r3gj?rden gifteten tot op eenquariier uurs van hier: De Piias Eujene heeft een TOut atn geeo zijde den Rhim gedaen , eaweri van raiddag met andere Genetaels by onfen Gouverneur verwaait. Ftanclfon aen 10 Scptemb. De Conferenties avanceren redelijcfc: Df helfi der Auiickelen van de Keyietl. Capitulatie 1$ reet» afgedaen. Na&apos;t geheel afdoen van defelve fullen d&apos;overtge Affaires voorgenomen en tot de Keyferl. Ele&amp;ie geiteden werden. De Heet Albani !a:t lijn Hoflloet vermtetdeten tn ceemt meer Voick *.en; Voor eenige dagen heeft hy noch eenigekoftelijck: en met Gou» geborduurde I ivreyen van Romt-n bikomen , &apos;t welck een teken is, cUt hy fo&apos;o ühielijck niet wil vertrccken.maer veel eerder de Ele&amp;ic meert af te wachten. Eenig* Bagage van Ceut-Paltz is hier al acngckoizen, : en iren meubileert in fijn Logement de Verttecken. Heden irtiveetdc : een Courier van Weenen aen den Giacfvan Wicdisgratz , fuo rr.eu fegt men tyding , dat de Gemalin van Catel van eea Piics in &apos;t Ktaembed was bevallen; dat echter contirmatir veteyfeht. Geulen den 11 September. Toekomende Diagsdag f?l öeCeurvorftvaa de ïaliz van Dofllldorp naFranckfott venrreken : .sijn Bagage is al ten d«le hiet door&apos;te Water deruseit» : &apos;s At * derendaegs was de Graef van Zinz.ndotf aldaer uvt den Haeg gerttiveett. De oude Hertog Antony Oltich vanWolffecbuutl beviat C 5 ts Aken, om 4c Sadcn «ldaw te gtbiajckca.</p>
	<p>f Jjj »&quot;■ t ,Jf 7 * , J 4 » • &apos; &apos; &apos; V &apos;« üenainflooden , fullen in de Linie kómen camperen. 6000 Paerden 5 eh io Battaillons onjler Mr.&apos;Magmc hebben fig aen dees iijdéie&apos; Sciid|lctjf C*e«eóeptïieergeflagen,: om de Voarage te co&amp;fömeTeitf f U/tfflu Legéi t&apos;Avesoe le&apos;Secq tien 8 September. Giftéren avotii . ten ro tuiten wierden wy geadviuert.dat de Vyanden in haer Campc* nnct beding maecktenen TioUpcn.na de Weg van Ooüajr lieten marcheren i &apos;d»t de Marefch&gt;t de yitfarY figaenhur Hooft ftelde, het ge:n ons alom op fijnhoede deed houden; men fond&apos;Exprcflènsna alle Poften en inl&apos;onderheyt na Matchiennes ;Jalwaer onfe Magafijoen tot is iJelégeiing zijn} maer defeti morgen verftont men, dat Mi.&apos;de - Villiïs met al de Granadiers vallijn Leger, de Piquet&apos;éo zo Btjjaa-. drons Cavallery Douay had willen overrompelen, hcbb:nde ten dien , eyufo «emaéckt een Toon Van ConYoy met Wagens eytn als die van óns Leger, dtwsieke hy bn Granadiers bad aengevult, onder Escorte van eenige Soldaten f die foodanfg gekleet waren als of fy van onfe Troppen wareh (öatr Waren Detachementen van fijn Granadiers,om alles na mate te onderfteonén&apos; ; waei op de Geheracl Dopf en andere Genéraels met eenige Troupen gedetacheert zijn geworden; maer het Defleyn der Vyanden is misluckt, en (y zijn al te rug getrockeo.&lt; É --.V. Btijffel den gr September.* hebben Douav willen over», V rompelen:Sy hadden een Detachement van rgooo Man gedaen,voo(- % Cen met La aders en Canon ,* tollende met Vaertuygen o vet d&apos;lnnondatie de Stad naderen: Dé Sentinel, die op de Sieene Weg was, riep&quot; «juivive; rbcn aotwootde htm, deVifler van den Gouverneur: De Seniinel, tiende veifcheyder&gt;an dc Chaloupen. komen t lofchte een Miasquet tot Allarm; waér op men wel haclt in Staet was, om de Vy anden font fingen j maer fy iülcks bemerekt hebbende, zijn genootfaeckt geworden Cg te lettieren met de weynig.Vis, die &lt;y gekregen hadden,hebbende ons j StuckenCanon en al deLadders achtergelaten. BrufTel den to Volgens de Brieven uyt het Leger waren dc P anffe den 7 .&apos;s morgens vroeg omtrent bet Quartier van denGraef &apos; ï van Cilly geweift, meeoende fijn Excellentie té lichten J maer fy zijn onverrichter faken na haer Linie tufTchen ValencijnenQuesnoygekeen.&apos;] D,e Geallieerden den 6 de Contrefcharpen voor Bouchain beftórmt hebbende,-hadden op de Punten van de zGlacés d&apos;Armes Poft&apos; gevat en t&apos;famcn gefloten : Men maeckte een Batteiy op de Contièlcharp,! die gifteren foude fchieten s Den 7 &apos;s nachts foude men de Logementen op de Place d&apos;Armes maken&apos;en direft op de Bres van &apos;t Battion gaen, tollende het Ravelijn aen de lincket bant laten leggen: Daer waren noch z Traverfen te winnen ;; alsdan was men aen de . Gracht, waer in maer omtrent 5 Voet Wa ter is jjfoo dat men in weynig dag.en Meefter van de Plaets meent te zijn. &gt;.» 1 : Antwerpen den 10 September. ï Dé Blieven van Pampelona en Za, ragozza melden, dat de Gcnerael Starremberg fig van dé Magafijnen&quot; vin.Cervéri meefter had gcmaeckt,; alwaer by joo Paerden en ioóö! Man ie Voet had gelegt , die defe Poft. bewaerden iïDe Arragpnfe Volontairea fouden omtrent Letida 500 Mnyl-Efels, geladen, met Meel,overvallen hebben; - wier van men de Confirmatie verwacht. ? - &apos;s Gravechage den 10 September. &apos; ; Volgens dc Brieven van den 7 Augufti uyt Conftant inopolen attribuëreh haer dè Tutcken de Viftoiie op de Moscoviters bevochten te hebben,en dat defe by bet maken «n de Vrede Afoph en andere gecooquefteerde- Plaetfen geobligeett zijnteteftituëren : Daerftonden na Engelant cn Hollant Couriers t afgevaerdigt te werden. ; De Graef van Peterbourgh&apos;is voorleden Nicht van hierna Franckfort vertrocken. Van middag is de Keyferl. EnVoy&lt;&lt;, de Baron van Heems, boven met den Heer Raed-Penfionaris Heynlius en andere Heeren van de Regeeting in gefpreck geweeftj ge&apos; lijck ooek te vooren de Graef Torocca, AmbalTadeut yan Portugael. pe Heer van Hijmmen, Gebeyme Raed cn Envoyé van den Koning van PruylTen, hebbendé een keer na Aernhem in Geldexlant wefen doen, is van namiddag alhier weder te rag gekomen, en gaet van&apos; defe Weeck fijn Verblijf op &apos;cOude-Hof in &apos;t Noort-eynde houden. 9 Amfierdam den r 1 September. Volgens de Brieven van den j det!&quot;« »an Elfeneut waren van de Vloot,die laetft van hier na d&apos;Ooft-Zee vertrocken is, : 17 a 18 Schepen in déSont gearriveert, hebbende de reft der Vloot achter de Lap gelaten, die mede in &apos;t opzeylen en naby waa : Ook waren in de Sont gekomen Cotnslis Gcrriilen en Tjalf Pietetfen in 6 dagen van Revel,fonder Sweedfe Schepen geilen te hebben, cn Fopke Tjaliings van Riga, maer doof de Sweden tot Gotlant opgebracht geweeft en weder vry Te Elfeneur verminderde de Sterfte dagelijeks 1 Te Coppenbage continueerde dcfelve even hevig: TeAltona en te Hamburg, alwaer de laetfte Weeck 5a Dooden waren M* A n? ..4 -. ~i&apos; ■ 1 •» v • &apos; $:A ; f®veA &apos; f&quot;*6llO®en gefont en vtn de henriet ting noch&apos; berrli&apos;r. fciipfcet Jacob Rini|ts is vla hier tot fßfga gearrivecrt ;&lt;bètDeeni * CaPif- °le Chiiffenren, uyt Noorwegen Sfi fl i&apos;°Ottoßoyn*anßochel,enCap. RichardWillemlbn .jan Nieukafleel op d Elf jen het Schip 4e Rebecca.Clae» Sieweitfeo dea *8 Augufti van Archangd hctuatrtt vertroeken.is behouden blo&apos; nengekomen. EetgifterenisinTeflclgearriveetthetSchipdeSt.&apos;Sal-; vator.Ditck Jurgenteo, van Men &apos;heeft wel een eer acht ; van t voor de Wal zijn van; ccoige Surinattmvaetders}. niaer fulcki ïsnochonftker, . x,&apos;. „■&gt; &apos;i/i?t&quot;erb&apos;Se dIaJJ ScP,émber&apos; I&amp; Heeten Gedeputeerden van&apos;- cc Admiralitey ten hebben haer Conferentie orër de Zee-Saken eecon&apos; P norifVir -wJ Hfer&quot; h\&quot; U&apos; Gto« M°S- Gecommitteerden zHn *■ oockßefoignes gehouden ;en de Hccren Staten van Hollant en Wcft. ■ Vneflant daer na vergidert geweefh i 1 &quot;&quot;V %&gt; • tv »V Hacriem den n September.&apos;;&apos; Heden zijn hl«tot Schepel verkooiende Heeren Nicolaes Habctt; Mr. Nicolaes Van den&apos; Sereen Cornel» de Niefc, Mr. Jan Druy vefleya.Mr. Córneli» Baei.Mr.Mat! tueus Steynen Mr. Cornelis van Valckenburz. _ &apos; WMUW*. •m.»1&apos; «• *!.■* • &apos;yw, ® • , &apos;. &quot; -</p>
</text>
