<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Madrid den 14 Augnsti. De Spingiaeste scheppen ombrage uy de Oprechting van de Zuyd-Zee Compagnie in Eogelant jfen &apos;t heeft &apos;&apos; den Koning genootfaeckt ? om den Krijgsraed D. Bonaventura Lan- . dicta na Biscacyen te fenden, en aen die Commercie voor te ftdlen d&apos;uytrufting van 6 Oorlogfchepen, om de Negotie in die Zee voor fcaer Rekening te doen ;en de vreemde Schepen, die daer Colonien . (ouden willen oprechtenaf te houden.&apos;; De Hettogen van Vendome en Noailles atti veerden den 14 vanZaragozza te Lerida, en vettrocken van daer den 17 na &apos;tSpacns Leger,&apos;c vclck by Ccrvera catnpeert. en de Franffe Troupen ftaen t&apos;Agramont: De Gtaef van Stariembere Va* dea 9 van Barcelona vertrocken, en den io te Tóiw aengekomen, hebbende het Terreyn totaenSta. Coionna geiecognoicccrt.-Den 11 hadden fig de Troupen, die na de kant van Tarragoaa in de Quartieren waren geweefi.in beweging begeven : Den ij waren deÏ3eallieerden opgebroocken j&apos;&apos;t Corps onder den Hertog vanXrerlc hielt te Rocafott halte, en dat van den Graef van Starrembew was te I Rota», 4 Mijl van Cerrera: Sy lieten een goet Guarnifoen in Montblanc, en fortificeerden fig te Igoalada, op advys, dat de Spangiaerden in !t Gebergte gedrongen waren. &lt; u . | ïatijs den 7 September. De Heuog van Vendome fchtijft, dat hy met den Hertog van Noailles en d&apos;andere Generaels te Cervcra bv tijts gearriveerr was, om &apos;t Deflêyn der Vyanden te veiydelen, die ia alleipoed derwaerts genaden watea om die Plaets met de aldaec zijnde MagaGjnen te overrompelen: De Generael Starrtmberg bad ujn Troupen na Montblanc doente rug trecken, en liet eén avantagiewCammment fortificeren i&apos; om de Vlackte van Tariagota te dteken. In Eftremadura wert de Hitte matig, weshalven de Marqui» de «g prepareerde, om in &apos;t begin van September de Campagne al* daer te openen. De Koning heeft aen den Hertog vanßctbune de Ccharge van Captteya in de Gaaide du Corps gegeven. Uythet Deenfle Leger te Damgartén den 5 September. quam d&apos;Overfte en Adjutant Generael Bendix Meyer, die na Conine Auguftus gefonden it geweeft, te mg met tyding, dat de Conine met fijn Leger tot Reineberg, anderhalf Mijl van Stracirout; geavanccert was. Dien dag wierden eenigeCompagnien Rnyteri en 6 van deHongarife Dragonders na Wismai gedetacheert, op bericht, dat de Sweden met eenige Cavallery uyt die Stad getrockea waren. Wegens het continueclc Regenachtig we&apos;er heeft men niet kunnen opbreken, &apos;twelck morgen fal gefchieden, wijl het opheldert, en overmorgen tullen de 1 Coningen een Bnkrevea hebben.. &gt; j - », i Schwerin den 7 September. De Deenfle Armee is gilleren morgei» van Damgartén opgebroken en na Straelfont gemarchecrt, aiwaer de Coning Auguftus figoock met fijn Leger fal laten vinden, om aldaec teconjungeren : DeSweden hebben al hier Macht by Stfttelfont to famen getrocken i Demnin, Wolgaft en Greifswald hebben fis Comng Auguftus gefnbmitteert. - &quot;r T , Hamburg den 8 September. V wijl te Coppenhage over de jooa ff Menfchen vooiLWeeck gefturven zijn »*&apos; heeft fig de Coninkl. Regeering van daer na Jagersburg moeten retirercp, ïen geen Menfch meer, wie by oock zy, wiert uyt de Stad gelaten om het gebeele Lant niet metdebefmettelijckeSieckte te befmctten. De Deenfle Vloot was * van StefleoskUnd weer in Zee gegaen, om op dc Sweedfe te paflen. *</p>
</text>
