<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>fl.* *lfo°®?T.°®t,erd«W°«n^a«»***?&lt;•«gewêeftden9dêfer Maent September Ï7ll,•«ivonts&apos;tuffchen 9 «ixoaïuèabuytendeSadHaetlku /&quot; J 1 * 6enaen&quot;J&quot;P &quot;n de Carnet, zijnde kort van Perfoon; Pockdalig en blecck van Trony \ Karftanfebruyn Hair, «pSfl . hebbende een fwarte Hoet en aenhebbende een Atgraeuwe Lakenfe Rock, op een Moortdadigewijfe een Manflag is begaen aen den Petfoon 1 van Jacob Jank. van Waert, foo beloven de Hceren van den Gerechte der voorfz. Stad aen degeene,&quot;&quot;die den Dader weet aen te wiifen dat Sc;8&quot;lkeB! &quot;7t&lt;,tftr ?Mdï een SOmme T&quot;160 «&quot;«re PucautasïfeaAl deffelfs N*m, des &apos; * t «nigefróeefteren en Raed in Groningen hebben gerefojvpert, om op haeir aenßaende Matckt geene Joden met eeniee Coóomanfcha» te fullen gedogen,by Confiscatie van bate Goederen, enaenden Lijve geftraft te werden.* - • • ™&apos; _ Maendag.den 19 oaober;i7ii,fal Pietet Huffon,Boekverkoper in&apos;» Gravenhage,verkopen de feer deftige Bibliothe» Carilfoniana inalle Tflen en Wetenfchappeo :. De Catalogus ij te bekomen t&apos;Amfterdam by Wetfteyn, Humbert en Oofterwijckj Haerlem van Keffel; Levden ?An i A&apos;i Goiida Kloppenburg 5 Rotterdam Fritfch,Bobm co B. Bos; Alckmaex Welbem,Utrecht van de Water, Aernhem Smits.Leeo™ ™ n&apos;-nM o Gr°niP«en f «Iwkhof, Hamburg P. Moulies, Antwerpen Wed. Hayflen», Bruflel Fritfch, Dootnick Vincent, Rtjffel Pourchl,Parijs J. Eftieone,Londen I. Vaillam en P. de Vatautne,Leypzig Fritfch,Franckfort F. Xnocb, Hanover Porfier, Bcc. u&apos;fl»&apos;! M . mtn in &apos;•G&quot;*&lt;nhaBe b 7 Abr. de Hont verkopen een fraeye Bibliotheek&apos;, beftaende in Theologici, Turidici, &gt;, „ &apos;r-&apos;£CC,ia2el- De CawloSen z,inte bekomen ƒ&apos;Amftetdam by Boom en Van Damme i Haerlem van Keffel, Leyden Boute«D e«.Dl&apos;ckhuyrcn,lselft Beman,Rotterd. v. Veer.Dott Goris, Utrecht v. Water,Aetohem Smit»,&apos; Antwerpen Verduffen, Braffel Serftevens „ N&apos;c°l«s de Sterke en Jacobus van der Hoave,Makelaers, fullen Woensdag, den t 6 September, &apos;s Avonts ten « uuren, te Rotterdam in dé &apos; Herberg de Sv,arie Leeu verkopen een Party puy* puyk Verginy Bladeren Bay Taback.en dat by Cavelingen.fooals defelve genommert fullen leggen mde Bietfiraet en op de wijnhaven. J*; ;&gt; &quot; &quot; Claes Gróenvelr, Joh. Gekeer.Corn.Laft e&apos;n.Matten PoelMakelaer&apos;s, fullen Donderdag, den 17 September, &apos;a Middags ten mare.&apos; tot V Sardam &gt;n &apos;t Moritenshoofi verkopen yoo veifle Hamburger Greene Balcken, leggende aen en omtrent de Werf van Tan Kotver r , t&apos;Alphen is an&apos;er hapt te koop een vermakelijke Wooning,genaemtde Vergulde Byen-Kotf,bequiem tot aöe Hanteringen, Waci ifi êenige * Jaren de Mee kokery met goct fueces is eh noch gêdaen wert i gelegen aen de Lagezijde,achter uytkomende pp denßhijn : Die Gadine heen, §N «dreffere fig in &apos;t voorfz. Huys,&quot; of te Gouda aen Ant.&apos; Lachtropius in de Blieuwe Haen j fullende ran allei grondig ondertieht Werden? * T°l commoditeyt der Hollantfe f Millitten Gij. Lotery Getntereffeerden wert ten Htiyfe M. Beuhing aen de Zuydzijde van &apos;t JtadWys te Amaerdam prompt feoróooat.&apos; welcke Loten en Prijfen dagelijcks zijn gettocken j Wie fukla in de gedtnekteAijften gelieven ieneewefea vte nebben,voldoen m Difcretie, NB..Voor yder Errata een Ducaét inden Armbus ,om vaft te gaeti. ■&gt;&apos; . Den 1 j September Cal compleet tot Nieuwendam té voorfchijn komen de Kermispop&apos;der Loteryen Van Hoiog- en XeiittwQat.i 4 Gl.j voor- .■ ~n,etJ &amp; * J°°p.Gl.,jïtj00,10 sk&quot;1000,10 k*4oo,êtc.: I^ieilangerLoten ali tót defen Avont:&quot;&quot;&apos;. •&apos;; v &apos;;\ ï- Avont leiöuürcnTOor 5 Gl.noch Loten in de Lotery An de Rijp; tukt den 15 Sept/,of de Regenten en Rjitelbant retbeureii &apos; *CIL Amit.Geref. Diacohy-Armen 6coOts,t en ti en 1 half per Cent vóór yder Lot. Trekr vol,op poene van if Gl. ten devoorfs. Diacooy.;vr» „ e^9teiT vao Zcveobergen, i 8 Gl. f trekt den 14 September te Rotterdam; op poene van d&apos;ingelegdo Gelden te reftitneren, waet toe Colleacurs geyolmachtfgt wtrden.en Ducaton» aen de Kotterd. en Amft* Geref. Dfacony.t De In!eg niet langer alt tot den 11 dcfea. &gt;!* :v - . - «Golmckt toe Htcrlem by AHk Ati AM CAJjTE f pp dc Marckr nde BlyeiDruck Den 12 September, 17111 / &apos;V&apos;XV&apos; &quot; : •&apos; •&quot; 1 ■■ &apos; w. - _ • . &apos;• . t •V.,vr &gt; %, &gt; • .</p>
</text>
