<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DUYTSLAND en d&apos;aengrenzende RYKEN.</title>
	<p>Btrtln dm 3 November. Gifteren wierd zeeker reïfoon, van ons Hof na de Hoofdwagt, en heden van daer na Spandau gebiagt, ronder dat men nog weet wat hy misdaen heeft. De Kroon-Frins bevond zig nog te Crouen , om den Czaer van Moskovien daer in te wagten , zullende hy denzelveu tot aen Cuftrin verzeilen. Men zejt dat de Koningen van Polen en Denmarken aen ons Hof nog al zouden hebben doen aenhouden , tea eynde hunne troupen in onze Landen de qttartieren zouden mogen betrekken ; &apos;t welk wegens de fchaershcyd van verfcheyde zaken bezwaerlyk zal kunnen toegeftaen worden. Fr/utlfurt dm 5 Novtmber. De Kciirvotft van Mentz bevind zig onpatTclyk aen het zo genaemd St. Antonis vuur,het welk aen een van zyne beenen opgebroken is. Het Ryks-Leeger ftond heeden of morgen geheel te fcheyden. Eenige Keyzerlyke regimenten waren al vootaf n.i Bcyeren gegaen , om aldaet te overwinteren , en in her voorjaer na I&apos;iemont te trekken, in plaers van die gecne dewelke met de Geallieerde Vloot die nu op de kuften van Italien is, na Kataionien zullen worden gevoerd. In tegendeel verwagt men uyt Ongatyen aen den Boven-Rhyn het volle aental troupen het welk de Keyzer by het Ryk, Leeget leeveren meet, en men hoopt dat alk dt: Standen dit voorbeeld volgen zullen. In Int Htljltmfi dt,i t Nouembtr. De Adjudaitt-Generael Meyer is voor 2 dagen hier door na het Dcer.fe Leeger in Pomeren geieyfd. De Artillery was voorleede rondag met een gunftige wind van Fredriks-oott vertrokken , z.o dat rie7flre bpyten i vyfel den volgenden dag op de Pomeifc kuften gearriveerd zal z.yn. We Hertog van Wolfenbuttel was van Torgau te Bruntwyk te rug gekoroea.en het nieuw getrouwde Paer wicrd&apos;cr alle dagen verwagt. De Keurvorftinne Weduwe van Hanover was geraerlyk krank, endewyl zy in haer si jaer ging , twyfelde men aen iiaic herftcüing.</p>
	<p>H-mbur&apos;. den 6 KvycnAtr. Volgens de brieven van&apos;Dantzik , ftond de Hollandle Mintfter de Heer van Haerfolte op &apos;zvn vertrek na Elbing , om aldaei de komft van den—izaei van Moskovien af té wagten. De meelle Rtiftilë troupen onder den Generael Raiier Honden ui te Graucleiitz, aldaer zeer veel leevcns-middelcn eylchende, boven het gecijC nog aen de bezetting van Elbing moeft ge&apos;eéverd worden. De Generael Rebinsky ftond met zyne Poolfe troupen ook nogby Dantzik. Te Altoua zyn wel 400 huyzeu verbrand , en de fenade is ongemeen groot.</p>
</text>
