<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Makelaet G. de Trepf.tk tot Amft. prcl&apos;cnteert aen een yder der Geiutcreflcrdens in de Hollaudfe Lotery van « Millioeneu gldr., om hunne Loten die in yerl&apos;chevdene Clafl&apos;en gevallen zullen zyn , onder zodanige eene Clafl&apos;e te reduceren, en byeente brengen, als vaa hun believen zal zyn ; op dat alt gene by hen getrokken is, in minder Obligatien, ofwel iv maer i Obligatie konnen begteepen worden. De Sequeftcrsen Adiun_en. gefield inden Boedel van Laurens vande Wetering, zullen douderdag den November i7ri,&apos;s morgen* ten 9 uren precis, op de Laudcrvcn zo van Mevrouw Tromp, als van de Heer Joh.Anr. Graswinkel, gejegen onder Ryswyk, pablyk verkopen (zondet iets op te houden) eenparty van 1200» lage en halffiamde Arbernyns Appelbomen, van de befte Hollandfe en Fiaiiffe Vrugren, geenr op Paradys, met j, 4 tut 6 jarig opperliout; 3000 dito Peerbomen; 2500 hoog-en halfftamde Appel- en Pecrbonien;Seoo lialfen laegftam-e Kerflen- eu Mnieliebonien; een patty Peer- en Paradys-ftrnvkea om te eoten;4oeo van de befte fyne Taxis-Tyramiden van 3, 4 tet 8 voeten hoog; en 400 Palmbomen; mitsgaders 200 Aftramir.es en andere Bomen. Nader onderregting is by de Schoor en Sccrets. te Ryswyk.by deTuynmin D.Bol.ter Secrctarye vinßottetd. alwaer de Catal.te bekomen is.en by G.Tromp te Ryfwyk in u&apos;Oi&apos;anje-Beom! De overtekenhi;! der Pryzen «jrt Raephorft in de Lotery van Oofthuyzen tot heden ten 6 uren, indien niet den 14 dezer nekt r.al Blank de Pryz.en zonder korting betaieu.én aen die 25 Loten inleggen yder 275 gl. uytkccren , morgen opgeld. De Lotery van Swammerdarn :i 4 gl. wet 5 a3=oo,sar joo.ioaiooo.gi.&amp;c.trekt valt 24N0v.0f Reg. en Direct*.verbeuren tooojl.aende Leyd.en Amft. Diac. Arm,,ipog] aen yder Col 1., enzdneatons voor yderLot.zal compleet rrekken.of am de4hoogfte inleKgerssogfberalen. Noytzogeen als de Loteiy vau Uvtdam a 3 gl.,daer men loot na 52 rryzen van 8 000 tot ïoco.en dat remat kabel is de hoogfte eenpratmie rrekken.d*eer_e 400.de&apos; 2 300/6 3 200.de 4 100 gl.Trekt rcMonnikend.zsNov. nog Loten tot 14 diioteet men denkt opgeld. Sttander en Ratelband verbeuren aen de Amft.Geref. enLuyterfeDiac. Armen j e j gl. 10 (ie Lotety van Haringkarfpel a i gl. Eu maer a Nieten tegensiPrys.tnNov. 17 11 nier trekt; d&apos;inJeg tot woensdag 4 uren. NB. r.yna winft ronder reriies in deze, dies zo ver geavanceerd. De Condttten van de capitaleLotery detGehugte gelegen ondeiWoetdeh.welke aen denOveitOOïn onder de diteftio vanßlank compleet aal uekken.uyterlyk 8 da art na &apos;t eyndi.&apos;cn der nu trekkende Lotery van Raephorft.zvn hy de Gequalificeerde alomme te bekomen. DeLoteryc vanWydenesa 2 gl. 10 fts. trekt compleet 23 Nov. of E.Regenten verbeuren 5 oerUSdaelden aen deAmft.en HooruièGer. Biac. Armen.indiende rrekkrntte den 30 dito r.iet voortrtacr. Den inleg eo overteckening tot den 2t November. De voordelige Lotery der (tadLeyden met SJ4Prvfen ftetk toenctmende.ttekt compleet !4N.)».iifGamm. zuilen rooegl.acnd&apos;Amft. Pi»c. beule, zo zDecemb.of 1; dito niet begint.tot z.-.iturdag den laetften injejrea «vtrteekeufg.jo Loten opeen Billet kou 1 -rer Cent.</p>
</text>
