<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;f. Magnus en H.Sorg Makelaeis zullen den 12 May in &apos;t Oude Heere-Logement tot Amft. &apos;s morgens ten 9en namiddags ten 1 uien veikopen.een ext. en ovcrkoftelyk Ledikant alles met de naeld na &apos;t leven met Bloemen konftig gebordujrt , met Flmveck Randen tuffc&apos;acn bydenjNog een CXt. groot Stel.zwaet :net goude Blocmenjen een cierlyke Inboel met oude Kraek-fcreclynen van alle foörren.en Schilderyen, 2 fraye Atlafle.i vanj. Blaeuw.waer van een konftig afgezet.&apos;t Lediktnt4dage&apos;n vooi de veikoping int H. Log. te zien zyn. Diiwsdag den 12 May voornyddags ouu ent it uien , zal meute Delfften fteifhuyze van wyleu Vrouwe Maria Lconards, eertyds Wed. van Jacob Junius, en laetft van den Wel-Ed. Hr. H. de Sandra in zyn leven Ridder, etc. publyk verkopen , eenige gemaekte Juweekii, dewelke daegs voor de verkoping kunnen geilen worden by den Vendumeeftei Heniik van Heden. In &apos;s Gravenhage op de Piincegiagt op de Cotifrery-K.itnet van de Konft-Schildcrs, zal men dingsdag den 12 May verkopen, een party konftige en playzante Schilderyen van voorname Meeftets, ah Fiancifco Baffano, Rembrand, Poeknbutg, Oftade, de Moot, Wouweimin, Breugel, Jordaens en andere : De Schilderyen konnen zaturdag en tnaendag voor de Verkoping gezien worden. A.Doelman Makelaer te Rott.zal den 21 May &apos;s avonds ten 5 uren in de Herberg de Zwarte Leeuw vcikopen,een ext.curkuze party van lm nooo ftuksCapoveide Huyderi.gezortcerd dooi W.Wirzen van Amft.,en leggende op de zolders van de Zwarte Leeuw. • Den 1 $ May za&apos;,e Schiedam ten 11 uien piecys verkogt worden een weldoortimmerdHuys met een Brandery en 2 Rou-cn -enDifteleet Ketels, nevens Helmen, Bakken, Kuypcn en veider Gerccdfchap; mitsgaders een groot ïak&apos;uiys met Koornzoldcrs daer tegens over inde aoterixraet, alwaet de vetkoping gelchiedenzal. . Tot Rott. zal den 26 May publik vetkogt werden een extraoid.hegt.fteik en welbezeylt Gaffel en Spiegel-Jagtdang overfteeven je.en wyt buytcti zyn Beighomen 16 voeteu.mct a-He zynßonthout.opftaende en lopende Want,Ankeis,Touwen,nieuwe Zcykn.S metaleStukk. en Ameubkmenten,bencffens een cierlyke hegteen fterkc Chaloup.mct Roer enZwaetden,Maft,Gyk,Z.eyl,Fok,4Ricmen.Bcc.kggende in de Nieuwe-Haven voor de Pauwe-fleeg : Nader by Francois van Douwe Mr. Beelrhottwei.er. Jan van Bueicti in de Wynfttaef tot Rotrerd. Te koop een fchoue Apothekers Winkel met al zyn toebehoren,daer van Man en Vrouw zyn geftorvenym int daer in gadinge hebbende adteftere zig aen den Ht. Schepen Adolf van Hcusdcn tot Bergen-op-Zoom,alwaer die ook kan gezien werden. T&apos;Amftcrdam by H. van de Gaete Boekverkoper op den Vygendam op de hoek van de Warmoe&apos;-ftraet, werden uyrgegeeven s&apos;t Vervolï, van de eerltc en tweede Geveynfde Quaker , derde Blyfpel 5 de Herfteldc Zoon, gevolgd uyt Moft-llaria lan den aeioemden Latynfen Poëet Plautus jde Gczwoic Bedriegei bediogen, Blyfpel; de Bcdrogc Ccffionant, Blyfpel, door een Liefhebber ondcr&apos;dc Zinfnreuk PURGAT Sc. ORN AT ;en ftacn int kort te volgen,de Edelmoedige Vrienden, gcvdlgd na de Triniimmns van Plaurus,Blyfpel ;&apos;tSchynheylig Weetiwtje , Blyfpel; de Koning van Luykkkerland , Blyfpel; Vctftand en Deugd , Zedenfpel, verfterd met Zang, Dans,en Vliegwerken , van den zelfden Lfefhebber. Alzo met &apos;t intekenen ia de laetfte Veideeling det Lotety van Haeilem (b&apos;eftaende uyt jooeo Loten a 20 gl. waer voor te winnen fyn *, Prvz.cn a 20000, 4 a ioooo, 4 a 6000, 4 a 400 c, 8 a 2000, 12 a isoo, 100 a 1000. i&apos;óo a 40-1,100 a jro,no a looaéri 3580 a 60 gl. behalven verfcheyde Prcmien) verre is geavanceerd, werd een yder verzegt zig met verder intekenen te fpoeden , dcvylvaft ftaet gcmaekt word dezelve op gefteldent iMav comprcet te ttekken.Dic zoLoten opeenßiljet ofDevis teiSccietarye vanHaeilem ■•dcgt.kott 1 tentoo. De beknopte Lotery det Stad Edam reeds byna compleet zynde .zullen de Loten alleen tofij dezer werden uytgegecven ; 10 of meer Loten op een Reccpis korten 1 pei Cent: Hamilton en Blank zullen uytkeeren aen de Amft. Gercf. Diac. Armen 400 c gl. ,zo nier uytetlyk 2 Juny of eet, onder &apos;t opper-gezag.van de Heareji Burgermr. der voorn. Stad ttekt, de Ptyzen uyt Pnrmere&apos;no hici in ver &gt; iffeld. ut nieuw »eiuventeeide Loteiye tot Egmond binnen Bcc. ( zonder Nieten ) zal heel Compleet trekken 1» May&quot; . eenige wcynige dagen vooi of nn.ondei verbeurte van 1000 goud-guld.aen deAmft.Gcr.Diac.Armen.Dea inleg en óvertekening tot 14 dito,zonder ot*geld,Bce. D. vanden Dalen en H. van Damme zullen 1000 gl. ach cic Leydfe en Amft. Diac. en 2 ducatbns voot ydeiLot &apos;tietalen, zo voordelige Lotety vartGoedere a«gl.,ao of uyterlykiódczcr niet trekt.Tot •jenftnende aaturdag de laetfteLoten ronder opgcldjFryzen metiLot,Btc. Tot ia May aog Loten in de cierlyke Loteryc te Zwaag a } gl. &apos;t Lot , die trekken zal den 20 dito ; de meeiïr Loten befptoken, etc. Tot 2 &gt; dezer vooi&apos;t iaetft nog Loten in Winkel; voor 5q fts. loot men na Fryzen van «000,4000.2060,1 z a 1000. gl. Btc. trekt 26 May, of de Wed. Hanius zal aen d&apos;Amft. Gercf. Diac. veibc&apos;Jteri 1000 gl. en 10 voot elk Lot, zode trekking&apos;niet voortgaetr Trekvcömpleet.</p>
</text>
