<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytfland en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>v * JJ &apos;—««j itviia n . ?NHAGÏNden 2J M,a,t» Men meend da: de Konig op het vooröel door den Majoor Generaal Dewirs, die Lt. General is geworden , eemgeverandering onder de voornaamfte Officieren zai m:. - ken. Voorleden Maandag is de Lt. Geneiaal Biornfchild op zvo woo:d van eer na Schoonen vertrokken. DeOmrteLt., dawaardi&apos;met Geld- &lt; tootonze gekwefte en gevangen Officieren geweeft , is wederom «komen, metberigt, dat de méérte fcheenen te zullen ecneczeii. Dót i / I,epßc?&gt;at» dev,y&apos; Schouder&apos; zéergekneuft was. LETFZIGIdenlt,Maart. Onzeßecruten zyo naßiabant in vollen aantogt. In Poolen liaan de 2aaken nóg als vooien, en zal de Koniir alsmen gemeend heeft, de Paaflen hier niet konnen wezen. UytWee* Jd&quot;deJK&apos;3&apos;2&quot; &apos;we&apos;e&apos;Regimenten uytOngarycn naden Boven Ry„ zoude zenden , het geen of de Grenzen vour het Ihvopea- &apos; van de misnoegde deed vriezen. -&gt; B£*.LÏN den is Mant» Eergiflcicn ii hict dc Verjaardag van li «af K. H. de Kroonfiincefle, feeftelyk gevierd, en den Rouw asn b«t* Hóf afgelegt gewee!t. I)e Erf P/ince van Bellen-Kafiel,is van htêr veder verreysd , om de Veldtogt in Vlaanderen by te woonen. Heden ?yn de Reciwên voor het Lvl Regiment hier voorby gctiokkeji,en die du liahen gaan zyn mede al ofgebiookeu. Gifieien kwam hiér den 6e-.&apos; i&lt;eraal Adjtitant van Frins Eugeniiis ï.esigtenY&apos; dat zyne JJoorlugtigr Icyt overeen atwéé dagen hiei flaai tc zyu. Men zegt dït &apos;de Koiiig \un l&apos;ruy fi&apos;cii toekomende Zomer een kéér na het Hartogdom vanKlee- Ve mfcend te doen. ff,... •-i : &apos;■ &quot; •. KEULtN&apos;den 4 April Men zegt dat Keur-Palts beflootfn heeft nóg ■ 1&apos; X r.it »e Regimenten te Jigten. Hui zyu eenige Officieren., van. onzen Aaiüsbillctiop, Clemensvan Beijeren , van Valencyn in een armely keitaai aar.gekomen ,en hebben den Dienlt, om da: in eenige Maandïn i.iti bttaald «aren ~ motten veilaaien. Dezelve weten de fl -gee tcelianu in die Stad en andere Vyandelykc Flaatfen niet genoeg uvt te.; ciui.kcn , en verzekeren dat de meefte Manfchap der tweeKeui voilten, 1 &gt;lomeerii&gt;ge en.Paarden ontbreekt. Dingsdag eyn hier. voorby. 4000: Man Wiitenbeigfe en Fnnkife Sóldaaten in dieuft van den Keyzei gevaren , gaande ua&apos;de Nederlanden. De Piuylfife zullen éetft den 7 de- Eesuyr dit Stigt en eideis opbrltkcn. DeStaaten van dit hebben vc ot ;iun fcheyden , iöSimplen, bedragende 100 duyzend R)ksdaaiders , ingewilligd. .</p>
</text>
