<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>BH.USSEL&quot; den j April. Gifteren mórgen is de Secretaris van den Maachul van Vxeiles, van VerMilles&apos; komende, door deze Stad na fite unydtnberg gereden ± des namiddags van Luyk den Grajive van Ti.iliy aangekomen , en heden word den Erf Pnnce van Heflen Kaflel van Meghe:cn.alhier te gemoti gezien. Den Hoofdmryer van Leuvens gebied is belaft , het noudige by een te brengen voor de Troupen, die van dc Maazc den 10 dezes omtrent Leuven zullen ftaan. Het Mun-4te;s F.rgimerit van Elbetveld, ftond voorleden Dingsdag uyt Aath na Ninieegeu en de Grave , alwaai het geduurende de Zomer Gamifoen zal huuden te trekken; het Regiment van Ameliswaart dat na Venlo en Kueimondeigaat.gifteien avond van Mons hiei aangekomen, is van de morgen voort geiogen. Te Aath zyn van yder Compagnie jo Man gecommandeerd, om hen tegens het ée&apos;rfte bevel ter uyt en optógt gereed te houden, zondet datmen weet weiwaards en met wat oogmerk. D&quot;e Fianll&apos;e Officier onlangs aldaar met zyn Party ingebragt, is te Mons in een (hikte gcvangenlfle gezet, en woid befchuldigd van goede Paspoorten gelchonden , en zo Kooplieden als andere Reyzigets Geld afgedrongen te hebben. De Lt. van het Regiment van Avila die dezelve &apos;te Aath heeft ingebragt, heeft een anéere Fianffe Party tuffen Aath , en Geeiibergen ontmoetende, de vlugt in een Bos doen nemen, met sgreriatinge van den JSuyt, die uyt de Antwerpfe Schuyt had gelige , en beftond uyt verfcheydePakken Engelfe koleutde Lakenen , Zyde.Kléédeien en Lywaat famen 300 Piiioletten waardig, waar van zig mééftex r heeft gemaakt. 1. . ■ AMSTERDAM den j April. Te Kadiki lag het Schip van Kapt. .Louis Flodorp geree&apos;d om na Sivilien tezeylen. UytMallagaheeft nieii van den 1 r voorleden , dat aldaar &apos;de Zweedfe Scheepen van Pie. ter Lauiens , JacobCoiteen .... Sipkes nevens een Genuees waren gearriveerd, ais mede.het .Spaans Schip deSt. Antony JaniMasuyt • Biscaijen. Uyt Gibralier van den 3 , dat&apos;et geene Scheepen lagen, nóg . ingekomen waren en daar uyt beflooten, dat door de Straat waren ge• zeyld. &apos;I e Fafiage zyn , zo uyt Bilboa gemeld word, 2&quot;Biscaife Schepen ingclcopen, en lagen die van Mattluns Su.fio en Lorenzo Loredo met de laailePolt nóg te St. Antonio. Te Bajorme was gearriveerd het Galjoot de Star Pteter Laurens; te Boideaus de drie goede Vtinden . Pieter Mariens, an te Moilais cpgebragt het Engels Scheepje de Na- , . thaniel, John Vink, met Vtngren van Viana na Londen gaande. Het! &apos; Schip tan Lairs Broers uyt her verkeerde Kanaal komende» was ie Kalaisopgebragt, en de Sr. Auguftin Kapt, Nicolaas de Salofla -van .hier naßilboa gaande, was&apos;er van den Gouverneur vrygegeven eninhetuyiloopen lek geworden te Duynkerken gekomen , om het digt te laaten maken. De Brieveu van den ji Maart uyt die Stad be- , dat deSpaanfe Vloot den rz van die Maand teXadiks op bevel Van&apos;deb Konig aan het lollen was geraakt, en dat hei Schip le Vittolieus uyt dea-elve een paity Zilver tc Duynkeikcu had gebiagt. Het Scbip&apos;de Hollandfe Galey . Schipper Willem Neyg van Santen en Venetien komende, is te Pltaouth binnen geraakt. Met het Convoy uyt pngelaed in de Maaze gekomen, met Kecxuten en Paarden , ïynuyt lerland binnen, de Scheepen van Jan Adams, JanPlegt, Pieier Jacobfe, Jan Bay, Willem Fierman, . ... Kruley en ari&apos;deren. Het Schip&apos; i de Prince Eugenius met her zelve van Haiwig vertrokkep ~eji,van de Guineefe Kuft komende na Zeeland ge/eyld. Uyt Dantzig hecftmenj i dat de Sindicus van die Stad te Warlchau Audiëntie by den Konig Aóguflus had gehad en miniielyk was ontfangen. Van Thooren waien të Dantzig nog geene Kar,en afgekomen, maar óp de Rée van Libau dea 21 Maari j Scheepen vanLubek, een van Konigsbelgen en nog jia het gezigt. De Generaal ftepnin wagte voor Riga ,na dep uytilag de* • onderneniinge regens het Ey land Oel&apos;el. In Het Vlie en TefleJ is nietj gekomen, maar voor deze Stad, na lang fukkelcn van Hamburg het Schip van Hendrik Janflen. &apos;s GRAVENHAGE dei j April. Gifteren avond is de Hr. Pettecum, Minifier.van den Hartog van Hólfteyn Gottorp , van Gcertruydenberg alhier gearriveert. Den Hr. Raad Penfionaris, Mitsgaders de Grarea van Sinzendórf en Townfend, waren deze Voorftiiddag ten Huyze van den Prince Hartog van Marlboroug in Conferentie , waar na de Heeren Buys en vandei Duflen, boven met de Hr. Raad-Fe..fiun&gt;»is /éét M°&amp;e &apos;n gefprek zyn geweeft, als mede den Gtave van Sinzendórf, van wegens den Keyzer; den Giave van Malerede en Marquts beibovgc t van den Hartog van Savoijen; den Baron van Gersdóif, va.i dén Konig van Poolen, en den Baron van Smettai), dóg ydei in het byzonder. Den Hr. van der Steen, wegens de Provintie van Gciderland al-, hier aangekomen zynde, heeft al: ext. Gedcputeeiden wegens die Provintie Zittinge genomen ter Vergaderinge van haar Ho. Mog. Den Hr. Li vius Henriet Frigge, by haar Ho. Mog. aangefteld tot Kapt. ter Zéé wegens de Provintie van Vriesland, heeft heden in die quaiiteyt dea Eed ter Vergaderinge van gettielte haar Ho. Mog. afgelcgt. &apos; &apos; - , &apos;sGRAVENHAGE den é April. Gifieren na de Middag ten 4uuren» . zyn den Hattog en Prince vaa Marlboroug, de Grave van Sinzendórf, den Vicomte Townlend , en deHeeren Penfionarifien Buys en vander Duflen, ten Huyzen van den Heer Raad-Peniiooaris tot j urnen ia Conferentie geweeft, en vervolgens de twe&apos;e&apos; laaftgenoemde neerea met een Jagt over Rotterdam na Geertiuydenberg vertrekken, om de Conferentie met de daar zynde Franfle Miniitcit te gaan heivatieu» Aan de twéé Battaiilons Gardes, zyn van daglenieu eu alle Behoeftigheden uytgedééld: dezelve morgen van iuet na Brabant ftaan op., te bieeken.</p>
</text>
