<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT-BRITTANJEN.</title>
	<p>LONDEN den r April. Voorleden Saturdag zyn door het Huys der CcluitMci &gt; de Aftens om een Impoft op de KaatlTen té leggen en een bekwaam Dek te Leverpole te maaken , na een derde tezinge aan de Lords om hunne niedeftemminge gebonden i het belafte de Bil om ▼«« Water in Leverpole ce brci gen , in het nette te ftelleu ; het las jroor de tweedemaal de Bil t&lt;Jt uytbreydinge der Afte tot meeider zeketheyt van haar Majefteyts Perfoon en Regeeringe; het or.tfing en hoorde leezen, de A&amp;e tót verligtinge der Oediteuren , van den Gouverr.eur en Maartchsppy der Bergmynen, en het beval de Koniginne by Adte» te veizoeken, dat het Huys den fiaat van de Pik en Teerhan«el.re Stekholml moge opgegeven werden, mitsgaders eenLyfthoe veel Pik en Teer jaarjyks tót dien ft van de Vloot, aldaar en eideis federt haar Majefteyts komöe toide Kroon, is ingekogt. Eene Comnuffie lii de Zegels gtpafleerd, waai in de Ridders Henry Furnefe, Gilbert Heathcot en William Scawen , werden gemagtigd, om nevens de Efq. Francis Eyles, Samuel Sheppard, George Dodington en James Crags, honderd duyzend Ponden Sterlings by infehryvinge voor den • C«fer tc®en&apos; * tCB honderd op Landen in Siltfien op te neemen, en ui Vlaanderen aan den Prince Eugenins te betalen. Voorleden Saturdag zyn rn het Hogerhnys hevige debatten geweeft, oveide Vraeeóf Doftr. Sacheveiel, ia het generaal éf ever yder Artykel in het byron a* &quot;,(1 *erd&lt;n en met ds:tegens j| Stemmen het rfte vaftgefteld. Gifteren is by het zelve, de Leeden van het Huys «er Gemeentens tegenwoordig zynde, met 69 tegen» ji Stemmen verftaan, dat Doftr. üaeheverel ichuldig was aan hooge Ctimens en misdadea. Waar na den Do&amp;r. binnen geroepen en bevolen zynde te khiclen, de Lord Cancelier zeyde datmen hem fchuldig had bevonden. Waar na dan Do&amp;r. «en Gefchrift behelzende twéé exceptien op de :.r°uCe^urlB het LaB«h«r* de éérüe was die welke te vooren by de Regteu was gemaakt, namclyk dat zyne befchuldiging in de *■:&apos;all bew,oörd,rBen *«» opgêfteld én éen misdaad liadmoèréa uytdrukken 5 de tweede was, dat dewyl het Hnys der Gemeentèus zig r?&apos;lrr h ï?* *ad ««oemd de Ridder» en Comtniflariflen , de! l? &apos;s,&lt;de,lnêen « Burgraten , het woord Cómmiffatiflen in de aankUgtt filet *as vermeld, dit Schotland uvtfloot van deel «g«Aelllnge te hebben ,en zulks de Proccduren teaens hem / gehouden Weliootde te vernietigen , waar op het Hoffchevde. 13 Bis- Ichoppen watett tegenwoordig, en daaraan 6 voor den Dofter, te wetet» de AardsblflVhop va.t Jo.k en de BifTchoppe» vab Londen , Durham,Rochefter,Cliefter en Bath , en 7 tegenshem , namelyk die vaa Salisbury* Ely, Peterbóurg, Oxferé, Liucolu, Nor*iaenS:. Afaph, die van Coventry en Winebrflet waren afwezig. Gifteren hebben ds a &quot;&quot;ed«mMl • do Aüe tot het in weren laateh van veifcheyde Impoften , cpde Wynen, A?.?n , Ti.bak , Ooftindifé r k &apos; de A&amp;e.tot meerder zekerheyrdcr Remen op Parkemeottefchryven, en bet zond de Bil om Muyte.sen Deficit, t (haffen aan het Hogerhoy* om deszclfs medeftemmingfc. Heden zyn de Lords met de te regtftellinge van Doftr. Sachevete) vooitee» gaan, en op de Vraag, of hem het Prediken 3 óf 7 Jaaten zoude verboden werden, het eerfte met meetderheyt van j Stemmen overgehaald, en op een tweéde Vrage of gedurende dien tyd , ab Officio en Beaeficioot alleenlyk ab Officio zoude opgelchott zyn, wierdmet&apos; meerderheyt van eene Stem het laafte veiftaaa j bevolen dat zyn^Sei* moen in bywezen van den Lord Major e«, Sherifs van d«e Stad, voor de Beurs door den Scherpiegter zon werden verbrand; den Dr. belaft HuvTde? cS7 &quot; &apos;°m Zyft VonDiffe te • « het Huys der Gemeentens heeft met 175 Stemmen tegen» uf, de Gedeputeerden die tegeos den Doftr. gepleyt hebben, door denSpieket doen bedanken. Men zegt dat het Parlement voor dat bet fcheyd, een , lnaa&apos;te&quot; » ®ni liet gedtag van de Predikanten op de Preckftoal te reguleeren ente verbinden, deGemeentens tótGodvrugtigheyt, boete, bekeering en de liefde tót de naaflenenz. te sermaanen ,en zigmet ï SUat e&quot; dieJdeK-e*ee&quot;°Se aangaan , te brmoeijeé. Men heeft een ftherp antwoord tegeos de gedrukteaanfpraak dioDoftr. Sachevere) gedaan heeft na dat zyneAdvokaaten gepleyt hadden,in het ï6uV!!#eVn&apos; 1° tD&quot; IO vetkoft; datmen het andermaal ftaat te drukken. Op de Rivier word de Brandei de halve Maan toegetakeld, om eerlang in zekere toeleg te werden gebrnykt. De Kapt. Valer i* met een andere Kaaper in Maatfcbappy van Jerfey na de Oofl-Zee etzeyld, om het Koorn dat te Kalais verwagt word, te onderftheppeo. By Lime is een Frans Kapertje met 5 Stuiken gefttand, en van ae Man maat « geborgen. Te Hul ftaan eenige Compagnien Dragonders inee£2* H*s OoV°6fehip de vooi Cotivoijer na Ooftende geweeft, 111 wedergekeerd. Een Kaper van Guernfty heefro» de hoogte van Diepe een Engels Scheepje met Loot na&apos;Vrat.kryk «aande.genomen. De Marquis de Leganes zoude te BotdeaiK in het Kafteel Trompette gevangen, gevaarlyk ziek wezen. Toekomende Week, itaat Kapt. Hanway hier van St. Malo gekomen gehoord te werden , over het verlies van zyn Schip de Plimouth Prile, dat na een geveec /iCTe &quot;IVC ïeioverd is- Aan het Hof word een invové van Wolffenbattel verwagt, om het overlyden der Pünceffe van Hóïfleyn Gemalmne van den Erf Prmce van Wolft&apos;enbuttel. beletid te ®J .J11, r®e A&amp;,en va» Baok zyn 126 en een half, en der Ooftiadifc Maatfchappy 13 9cn een half.</p>
</text>
