<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANJEN.</title>
	<p>KADIKS den 9 Maart. Deti 7 dezes vertrokken v*n hier na Mal-, J*g*» ae Scheepen de Stad Straalzont, Schipper Sipkesi deSi&apos; *!&quot;« Vurens 5 deWynkaa, Jacob Kote en een Genuees. Sedert de aankomfté der Zilvervloot,. zyn welPaffa- S&apos;ets i»an Land gekomen , maar de Blieven nóg niet, en egter weet nién dat de Negotie aldaar flegt is geweeft, door de meenigte van Goederen die defranlTein de Weft Indien hadden gebragt. Het Schip van Kapt. Cordovee, is zonder Vyanden ontmoet te hebben, mede inde Jay gekomen , maar deszelvs Ladinge beftast meeli uyt Vrugten en weynig Contanten. Het Schip de Hartog van Bcijeren, is hiér uyt Mor* laix aangekomen, en uy t het .Noorden federt 8 dagen niet ander». MADRID den i&gt; Maart. De Konig heeft beOooten , de aanftaande veldlogr, zelfs de Legtts in Arragon enValencia te gebieden , en «°ii j&apos; a&apos;s. Kapitéyns Generaal te dienen ,de Marqvis va» Villadarias en de Ptincé Serclaas; voor Lts. Generaal »de Maiquis vah Aitona, deHartog van Havre ,D. juan Antoniode Amezaga, de «*!t U&apos;j » Ö. George Profper Verboom, D. Manuel del Seilo, de HartOg van Sarno,. de Marquis de la Verre en deGravevan Metöde, en voor Majoors Generaal ,D. FranciscoMedinilla ,de Giar *r*n.,f,nto » Êfpinola, D. Miguel de Pons, D. Pedto Rönquillo, D.Tibero CarafFa, D.Henrique Grafton, deGrave van Hercellés , D.TomasYdiaquesendeGrave van Boekhoven. Het Leger Van ESTRAMADURA, zal de Marqyis de Bay commaiideeren als rtn^r4al.&apos; en°nderhem als Lts. Generaal, D. Alonfo de Elcobar, D. Domingo Reco en deMarquis van Navamarqueide, en voor Generaal Majoors, D. Jacinta Poco Bueno, D. Juan Antonio Montenegro, de Marqois van St. Vincento, Don BiasDragonet, D. ,D&apos; ncen,t Crefpie, en de Grave van Aguilar als Vtywilligt. Het Leger in ANDALOUSIEN, zal geboden werden dooi *&apos; J&quot;*®f&apos;attC,sco Manrique als Kapt. Géneraal, nevens dé Lt. Gene j.&apos; » en de Majoors Generaal D. Raphacl de Mta«ivil, D. Melchor de Mendieta, D. Antonio Facheco en D. Juan Garacholo. In GALICIEN zullen gebieden , de Marquis van Risbobrg »t Kapiteyn Genetaal met D. Antonio dezuniga en deMarquis van ïttgt voot Lts. Generaal, en D.JofephdeAntenga enD.GeronimoPeres «e Nuevons als Generaal Majoors. Des Konigs Leger zal niet méér als «to»«1 Man te Voet en 70001 e Paard, fteik zal wezen. Zyne Majeft. fteeft het Gouvernement van Graude Valencia, gegeeven aan D. Lncas Mue» en het bewind over de 4 Steeden, in de vryheyt van Mallaga, •an D. Franciico Caijetano Rodriges de Santi Ellevan. Eérgifteten kwam hier weder een Edelman , met Brieven van den Hartog van Alva, wegen»eeaige Propofiiien vanVrankryk, en berigt, dat de ïiauflé Minifters den 9 &lt;*f 10 dezes te Geertruydenberg zonden zyn. Men beeft ei Kabinet Raad over gehouden, en dezen avond óf. mórgen &apos; **&apos; des Konigs antwoord na Verfailles werden gezonden. Zyne Ma|*u. heeft om den Koophandel tebegunftigen, verklaard, dathy van de Zilver Vloot niet méér als zoo duyzend Stukken vanAgtenbe- nD T®&apos;doeninge van de beloften die gedaan heeft als de Vloot na «e WeA-lndiénzeylde, en dit Geld zal tót het afhaalen van de Gal belteed werden. Den Dag van des Konigs te Velde gaan ,is nóg Ihiet benoemd, ook ziet men daar toe nóg niet veel toeftel maakeu. Den 4 van de aanftaande Maand, zal uyt Eftramadure, daar deMagazynen met Koorn gevuld zyn, een Convoy met Graanen na Arragon gezonden weiden, tót ocdcihoud van het Legets e&apos;éifte Veldtóct aan fliekant. •</p>
</text>
