<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANJEN.</title>
	<p>KADIKS den 9 Maatt. Deti 7 dezes vertrokken van hiér na Mal- , Ug«&gt; de Scheepen de Stad Straalzont, Schippet Sipkes j&apos; de SilefeGaley, tieter Lourens; deWynkan, Jacob Kote en een . («entrees. Sedert de aankómfte der£ilyervloor,. zyn welPaflagiert aan Laadl gekomen, maaide B{ieven nóg niet, en egter weet nien dat de Negotie aldaar liegt is geweeft, door de meenigte van Goe» deren die deFranfle inde Weft Indien hadden gebragt. Het Schip vau Hapt. Cordovee, is «.onder Vyanden ontmoet te hebben, mede in de ®ay gekomen , maar deszelvs Ladinge beftast meeft uyt Vrugten en «rëynig Contanten. Het Schip de Hartog van Beijeren, is hiér uyt Mor* llii aangekomen , en uy t het .Moorden federtS dagen nietan^eis. &apos; MADkiö «jen , g Maart. De Konig heeft beOooten , de aanftaande Vtlalógt, zelfs de Legér? inArragon cnValeocia te gebieden ,en fiaan onder zyne Majeft. als Kapiteyns Generaal te dienen ,de Marqwis van Villadarias ea de Prinee Serclaas 5 voor Lts. Generaal »dc Marquis vah Aitona, de Hartog van Havre, D. Juan Antonio de Amezaga, de Mirquis Vi|n Caylus, £). George Profper, Verboom, D. Manuel del Sello, de HartOg van Sarno,, de Marquis de la Verre cn de Grave van Metödé, en Voor Majoors Generaal ,D. Francisco Medinilla, de Giar ve Van Pinto, D. Ptdto de Efpinola, D. Miguel de Pons, O. Pedro Roncjuillo, D. Tibero CarafFa, D.&apos; Henrique Grafton, de Grave van Herccllé», O. Tomas tdiaquesen de Grave van Boekhoven. Het Legt* Van ESÏKAMADUB.A, zal de Marquis de Bay comiriandecrcn als Kapiteyn Generiar, en ónder hem als Lts. Generaal , D. Alonfa.de Effcobat, D. Domingo fccco en de Marquis vanNavaraarquerde, en root Generaal Majoors, D. Jacinta Poco Bueno, D. Juan Antonio MonttmegrO, de Marqnis van St. Vincento, Don Bias Dragonet, D. Diego Moèröy, D. Vincent# Crefpie, en de Grave van Aguilar ah Vïywillig*. Het Leger in ANDALOVSIEN , zal geboden werden door D. Juaa Francisco Manrique als Kapt. Géneraal, nevens dèLt.&apos;Gene rail D. Diego en Alaféon, en de Majoors Generaal D. Kaphaül de Meadivil, D. Melchorde Mendieta, D. Antonio Pacheco en D. Juan Catacholo. In GALICIËN tullen gebieden, de Marquis van Risbotirg alt Kapittyn Generaal met D. Antonio deZuniga en de Marquis van ïtfgt voor Lts.Generaal,ca D.Jofeph deAntenga enD.GeronimoFerci de Nucvons als Generaal Majoors. Des Konigs Leger zal niet méér als azoee Man te Voet en 7000 te Paatd, fterk zal wezen.-. Zjrne Majeft. keeft het OotÉverficment van Graude Valencia, gegecvea aan D; Lucas Maze, ea het bewind over de 4 Steeden, in de vryheyt van Mallaga, Caa D. Francisco Caijetano Rodriges de Santi Eltevan. Ee&apos;rgifteren kwam hiex weder een Edelman , met Brieven van den Hartog van Alva, wegens eenige Propofitien vanVrankryk, en berigt, dat de ïtauffe Mlnifter* den 9 óf 10 deus te Geertruydenberg zonden ryn. Mén kacft&apos;ex Kabinet Raad over gehouden, cn dezen avond of. mórgen trroeg, zal des Konigs antwoord na Verfailles werden gezonden. Zyne Majeft. heeft om den Koophandel tebegunftigch, verklaard, dathy van de Zilver Vloot niet méér als 200 duyzend Stukken van Agten begeerd , in roldpeninge van de beloften die gedaan heeft als de Vloot na de Wcft-lndiënzeylde, ea dit Geld zal tót het afhaalen van de Galjoenen beftced werden. Den Dag van des Konigs te Velde gaan , is nóg biet benoemd, ook ziet men daar toe nóg niet veel toeftel maaken. Den 4 van de aanfiaande Maand, zal uyt Eftramadure, daar deMagazynen met Koorn gevuld zya, een Convoy met Graanen na Arragoa gezonden werden , tót onderhoud vaa het Legers éérfie Veldtógt aan die kant.</p>
</text>
