<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Bewinthebbereti van d&apos;Ooft-Indife Compagnie ter Kamer Amfterdam notificeren by defen aen slle de geene , die eenige Obligatien.geforoten uyt Afritten van de Jaien tn :o: latte van gemelde Kamer hebben lopende, en niet gtooter zijn , dan j$ 50 Gulden en daer onder,komende te vervallen op ptiino juny.aciiftaende.dat dc Houders van dien by delen werden verfochr,ten vervaldagc op hei Ooft Huys te willen verfcliijnen mei lueiObligatien.watr voor liaer hctJapitael nevens de daer op verfcheenen Intreft tot ptiinojuny i7io fullen werden voldaen, en dat de in gebreke blijvende geen verdere Intrek op &lt;Je!eve lal werden betaelt.maer voor afgeloft gehouden werden: En foo wanneet daer eenige zijn,die van die Nes&gt;otiatii Obligacien hadden, dan i 350 Gulden,en genegen warenjievtt- Geit voor haer Obligatien te hebben, dan die langer te continueren , foo kunnen defelve 8 dagen van te voren haer aengeveu ,om te tien,hoe ver die op primo Junyvoorfz. afgeloft fullen kunnen werden. . , . • - u Alfoo door Ed.iard van Craleu, Commiflaris der Stads Keuren binnen Haerlem.is achterliaelt een Sluyt-Mantje, waer m onder meer andere Goederen zijn bevonden 2 Silvete Beugel-Tallen,met hare Ke:iingen en Haken; oock eenig Gout, beftaer.de in Ringen en Bellen } dewelckc men prefuineert.dat gelbrlen zijn ; foo wert een yder, die defelve ontvreept mochten z&gt;jn,geadverteerr, lig dienaengaeude aen den CommisfarisHduard van Cralenvoomt. binnen dentijt van 6 .Weken aente geven, . • ... f .S Dinirsdac den I s April, fal men tot Haeilem 111 &apos;t Vergulde Vlies verkopen een groote vermaercfe en Neemigrijcke Brouwery , genaemt de. nlv.Pot met Cin Huylinge, Erf, en al de Gctectfchappen.daer toe behorende; ftaej.ide op de Oude-,Gracht by &apos;t Spaerne aldaer : Die genegea is defelve Brouwery uyt&apos;er hant te kopen,adreflêrc lig aen Daniël van dor Heyde, Makelaer, woont op de Oude. Gracht by de Stoofièeeg. t Dondcrdae demo April, fal men tot Haertcm op dcXael v.in &apos;t Pr ineen Hof verkopen Caftaes, Ftlpen, Trijpten, mitsgaders onverwerekte Stoffige en Gereetfchappen, tot die Fabrijcq behorende ; nagelaten by Judith Spruyt, Wed. Dirck Gockels : Daegs te voren te iïen. Dintfsdaa. deu 8 April, &apos;s morgens ten half 10 urnen en volgende Dagen, fullen tot Hie riem ten Huyfe van Pieter Steyaett, in fijn leven F*, brinueur in de Groote Hoat-Siraet, by &apos;t Verwulfi, publijck veikocht werden vecle en verlcheyde heeleen halve Zyde Stoffen van allerlev Soorten en breette : Vinant, nader ondenichti.ige begterende , adrellcre lig aen Ceriit Engelgeer in de Achter-Straet, of in &apos;t voorn. Sterf huys. Michicl de Roode.Hendiick sort&apos;,Jan Geurfen de jonge en Jan Riedem.ikcr,Makelaers,fullep Woensdag,den 9 April,&apos;s Ayoots ten 6 uuren,.. t&apos;Amfterdam in de Nes in de Bracke Gront verkopen een I&apos;atty extra puyü pu;. k ljrafilfe Tibaxk , nu eerft geloft en uyt Zee gekomen ; leggend» , Kerfers-Gtaelit by de Leydfeftraet in &apos;t Paekhuys van de Heeren Aijdiies Pels en Sootten. . , . . . .;. Wert bekent eetnaeckt dat door &apos;t overlijden van Jofiph Boeurs is te koop geworden dellelfs Winckel van Taback, Chocolade, Roffoly.met r,.}loo„c Truck-Tafel&apos; inde Korte Houtftiaet over &apos;t Moriaens-Hooft in &apos;s «ravenhage : Die daer in Gading herfr, kanfig adrcfferenaea Mr Prreival in &apos;t Cofrvhuys van la Tour by de Gevang-Pooit aldaer , met dewelckc fy tot den 10, April incluJive fullm kunnen accorderen. TVn - Mev ei volgende Dagen fal te Leyden ten Huyfe van Joh. du Vivié.Boekverkoper.by Auftie verkocht werden de feer confiderable en nonibreule Bibliothceck van wijlen den Hoog Ed. Heer W ilhelmus Jacobus van Egmont, iu lijn Hoog Ed. Leven Conlïliariu.,, &amp;c. Scc.; beili-fclve in omtrent de 1000 No. in Folio,Scc,; in alderhandc raculteyten, en waer onder fPer yeele Am v)uam , Numistnata , Iconej, &apos;T&quot;.&apos; veelder&apos;nndc Mïscell. uyt de Bibliotheek van de Heer.Heynfius,&amp;c. : De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amllerdam by Oofterwijk F o Phe&apos;s H.t«rle-n van Lec H.ve van Thol, Delft Beman, Rotterdam Hof hout, Dort van Braein, Alkmaer Wejhem, Gouda Stad, Utrecht Broedele&apos; Nin&apos;iwcen Mcys, Aemhêm SmicJs, Deventer J. van W ijck, F.aneker Blek, Groningen vaa Velfen, Middelburg Hubert, Hamburg KonlL&apos; Londen Variant, BtuirêlSerftevens .Antwerpen VerduflTen, &amp;c. .; . , V. tv „ i-ad-n S Ar ril fal men t&apos;Amfterdam verkopen de Bibtiothecck van de HeerAdrianus van \V elel.in frjn Leven Pedienaec des Goddel. ... in de vootnaemfte Tlieologipi en verfcheyde Mifcellanei: De Catalogus is te bekomen t&apos;Anifierdjm by J.Borttiu-.,, Boiumet, Haerlein van Kenfel.Rotterd.im Doesburg,Leyden S. Lucht mans. Deltt Beman, Hoorn Korting, Gouda van Stael, ï.1&apos; &apos; UtrechtT Appels, Leetmaerden Seheverft.yn, FranekerJ. Horrrus„&amp;c. - • -.• ■&gt; lieven tet vat An)l^er jam op jöode Breeftraet in de Coffyftamper van Ba (Tan, maken nochmaels bekent.dat bv h.iet feko&quot;p is extra puyck van Spaeniïl- Chocolade,voor r 6 en 20 ft- &apos;t 1?; oock met Banilles en Ambeigris, voor 25 ca 36 Stuyvers; als inede en alom by dc Boeckverkópers te bekomen : Het Leven vnn Sr. Rofelli.verhandelende veel rare v ofv£n« l.e° Fwn. overqefct.ll. Deelen.in 8, met Platen. Davids P fal men en andere feer r.e, in Rijm Bellc,t soor D Smour in f? De Twift dés Herten met lijn Wijnga.ert, beplert door Profeflbr H. Wits, in S. De Privilegien en Rechten van het Wadoor D. noLir, 1 Een Dèduaie van de van Thiel aen de Herren Staten van Gelderlant, 1114. - , • terflhip van.N oer en, 4- G]- Lottrckt uedet abfoluit compleet of meer den 14 Aptilondcr de bekende Direöie vaa M.Beu• &apos;WOvertoom •De Overtckenlnc uyt Benningbroeck.&amp;c. franco by vder Colleftettr tot Saturdag ,en dc Korting van r p&lt;« Cent. . n&apos;^;^Zd &quot;Óo, cVin op de Zotery&apos;van Nooddorp,a , Gl., fuien voor &apos;t lae;ft tot Snurdag. den 5 Jefc, uy.ge.evcn w:rde,.; • Jiii de tred.4d. Lotetv ioekomende Weeck eyndigt, fal dit Toegif. immediaet beginnen, op rane van , Ducaet voor yd« In e ?rr. ; - om de t oterv van Caf.vijk eo-.npleet in &apos;t licht te brengen.fal &apos;t overige getalLoten noch voor t aldetlaetft nyteegevcn urrden rot morgen. ? oT V, ,M,,.-t!rrT)Gl Canitael 011 Halfwcgen treckan. NB. Geen Uytftel noch Boe.ens, macr Opbelt ft.iet te wachten. : &quot; MC™l5 SÏ ÏÏÏÏfSu « Gl. &apos;« LPO«, op wgyni. Loten na compleet is om nvet de beloofde 2 Prijfen a 20,00 Gl.. tct &apos; Niwwèniam te trecken , wert de Inle, en Korting niet langer geeontinneert nis tot Saturdag avor.r t»n utuen. üedrucirt cor ïicerlcm by AKR cinM cüa 1 feLli &apos; od &lt;i* Marcfex in 3 Apru»</p>
</text>
