<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Benjamin biat Brmdtn . Makelaar , sal op Donderdag den 10 April in de Kolveniers Doelen tot AMSTERDAM verkopen , ee&lt;. party cxtiaor; dhmry tchtiine gemaakte JUWEELEN, lofle Diamanten,zo Roozen, Brillianten.als Laboratos, in Dikfteencn, als medé fchoone Paarlen, en eenigt couleunieSrceneu ,a!s dags voor de verkoping in de voorfz. Doelen kan gezien werden; alles nagelaten dooi dei. Hr. en Mr; WOUTER. VALKENIER, in zyn leven Bewindhebber &apos;van de Ooft-Indife Compagnie. • . &quot;V- ■ • Mattj iCo Itgens, Jan Hendrikman Grootvtld, Makelaars, zullen tot AMSTERDAM den it April &apos;s avonds ten 6 uuren, ia&apos;df Kalveröraat in d&lt; KcvzersVioon veikoopen , een party Hoogheymerßudeymer en Rinkhouwer Wyneo , van deGewafle 1699, 1700, 1701 en 1706, nevens «en p ,rty oude Bearne Hooglandfe, Suterr.e , Hoogpurinjacque Wynen, als mede de lege Stukvaten daar de Wynen in gelogeert zyn» leggende de Franfle Wynen op de Heeregrafr onder de Hr. Chriftoffels en daar naaft, en de Riuffe Wynen op de Hteregraft, $y dc Urouweugraft onder de Hr. vander Wiflcl. &apos; Mnrcelis Waartt, rtlop Woensdag den 9 April,des morgens ten 9 uuren buyten ROTTERDAM, aan de Kruys Kade in de Lynbaans Laan verkoopen, een party van j a 6000 fchoone TAX3S Piianien, vati r tot t Voeren hoog, waar onder een quantiicyt pUr gcVchooren, rpc Heggeu zeef wel geteelt en groen , dewelke de felle Wiutei van&apos;i Jaarr 170» ongedekt hebben uytgeftaan Vook eeuige Taxia Veeien Palm Piramiden van de grove bontern groene foorten, als ook eenige Orangic Boomen zo Italiaanfe als lnlandfe Ocularieu. ... .. ii • j • ■ Mie hiel de &quot;Xoode, HendrikJStrg, Jan Geurfcn de Jonge, en J tin Hiedtmakfr, Makelaars, zullen op Woensdag den 9 April, tot AMSTERDAM in de Nes inde Brakke Grond veikoopen.eenpaity van ijo Rollen Brazil Tabak, leggende op de Keyasisgraft by de Leydfeftraat j in &apos;t Pakhuys van .de Heeren AnJiits Pels en Zoenen. . . Jehannes Staats, Ltcndert Heiman,en Joijiwnes Staats de J&lt;&gt;»*&apos;&gt; Makelaars, nullen op Donderdag den 10 April &apos;s avonds ten 6 uuren, t&apos;AMSTERDAM in dc Nes in de Brakke Grond veikcpen, 40 Pakken zogave als wrakke Moscovife Jugten, nu e&apos;e&apos;tft geloft en uyt&apos;er Ze&apos;e gekomen. &quot;&apos;/V&apos; &apos; Op Donderdag den 17 April r7&apos;ro,zal tor AMSTERDAM in de Boekwinkel rin Jan Boom verkoft werden ,een zéér goeae en welgeconditioneerde Bibliotheek, befiaande in Theologife, Regtsgeleeidren andeie Hiftorife Boeken, in alderhande Taaien , waar van de Cataloguein de voornoemde Boekwinkel, en in andere Steden by de Boekverkoopers bekomen zyn. , . &lt;, Ftahco CordeloücH Jan de Vryer. Makelaais,zullefl op Dingsdag den t April 1710&apos;snamiddags ten4uuren tot ROTTERDAM in deHetberg de ïwaite Leeuw verkopen een Partytje fchoon veis groen Bajoens Soethout, nueci&apos;ft gelóft ,en dat by Cavelingen van twee Baaien (effens. ■ &gt; ... Tot Woensdag avond kan nog ingelcyd werden in 4e Lotery tot WARMONT, ajo fts. trekt 10 April, zonder verder uytftel, of Kerkmeéfters - zul Scu aan ydet 1 legger voor eik Let betalen een goudc Dukaat. De Colle&amp;eurs moeten dien avond haar laafte Copyen overzenden en fluyten Vrydag den 1 l de berugte Lotery van KATWYK, compleet geen een Lot min of meer op halfwegen, onder de welbekende direftie van Hdmilton en Blank^eilokken werden ; tot Dingsdag den t ir Amfterdam alleen nog Loten , dog onzeker,.wyl.&apos;t getalweynig is&apos;, en de toeloop tteikj die ia Cumpagniefcbappen &apos;t zy van 200, rooj 50, of minder Looten gelieven te participeeren , kom.en by dc Óue&amp;eurseu elders tot gemeUeDingndag voor&apos;t iaaügeholpen werden .zullende nadien avond geen poitieinßcdeiycnofLotsnalsmet Opgeld werden uytgegeven. NB. &apos;1 1 x uuren. .. . . 1 . . Alzo de trekkende Lotery van NOODDORP van de Week eyndigt.en de laafte Lyft op Saturdag den izuytkomt, zal volgens de belofte im. mediaai op Maan Jag den 14 dezes het Toegift Loterytje, a 3 gl., beginnen, of den Direöeur jal een Dukaat aan yder Inlegger verbeuirn. De Coliefteursdie nog Loten hebben konnen dezelve voor&apos;t laaft tot Woensdag den 9 uyrgeven , mits dat dien avond liaar laafte Copy afzenden. Dewyl nog eenige Loten ontbreken in de tweede Verdéeling van de Goud en Zilver Loteiy tot NOORD-WADDINXVtEN , a izlt.&apos;i Lot, zo j erd den inleg nog grpiolc iSeert tot den 12 April 1710, als wanneer de Collecteurs haar laafte Copyen gelieven over té zenden , alzo dezelve l&gt;orery op pene van 3 dubbelde reftitutie en verbeurte van 100 Dukatons voor den Armen van yder PJaats daar gccolle&amp;ceit werd, gurokken zal werden op den &gt;6 April eerftkomende.&apos;. &apos; Ingevolge het geobtineerdeconlent en bekemene pertniflle,trekt abfoluyt weder compleet of meer op Maandag den 14 Apjil.de tweede verbereide grooit Lotery der Ambagtshecrlykheyd van RYSWÏK,« 12 gl., de genoeg bekende direftie van M. Beunmg, even buyten Amileidam ten Huyze A. v. Hoofd in de Brakk; Grond aan den Overtoom onder Amfterveen. De conditiën ea overtekemog uyt Benningbroek ca andere Loteryen Fianco by ydet Collefteur tot Saturdag, insgelyks&apos;t genot van 1 ten 100. &apos; &apos; De Goud, Zilver en Geld Lotery van NIEUWERKERK op d&apos;Yflel.aaa St.&apos;t Lot, wiens weerga nooit is in &apos;t ligt gekomen,en waar in bereyds vele Loten zyn ingekomen, zal trekken den 14 April onder verbeuttevan i«oo Ducatons aan de Geref. Diacony { den Inleg tot djen &lt; dito. Vermits inen door de menigvuldig inkomendeCopyen,niet klaar konde geraken,om de trekking van&apos;c eierlyke Loteryt/etotZWAAG.azz ft. &apos; den ) 1 Maart aan te vangen,&apos; zo is de precifeen compleete trekdag vaftgefteld op den at April 1710. Den Inlegger zy daar van verzekerd, wyl &quot; anders voor yder Lot een Dukaat zal geieftitueert werden. Zo de nog overige Loten zo vet reykenduurd den in inleg tot den ig dito. ■•&apos; ■■ &apos; / Gciaikt tot Ccyden by JACOB HUYSDUYNEN, op dcn Ryn over dc Brouwcry / van dc Roskam. Den 7 April 1710. Met Privilegie. J</p>
</text>
