<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT-BRITTANJEN.</title>
	<p>LONDEN den r Af ril. Voorleden Saturdag zyn door het Hnyr der GAMeatea &gt; de Aften om een Impoft op de KaatfTen té leggen en een bekwaam Dok te Leverpole te manken, na een derde teziuge aan de Lords om hunne medeftemminge gezonden} liet belafte de Bil om ▼era W«rez in Leverpofe «e btei.gen , in het nette te fielten; het las voordetwc&apos;edemaaldeßiltótuytbreydingeder Afte tót tneeidet zeketheyt van haar Majefteyts Perfoon en Regeeringe; het or.tfing en hoorde leezen, de A&amp;e tot verligtinge der Crediteuren, van den Gouverneur cn Maaitchappy der Bergmynen, en het beval de Koniginne by Adics te verzoeken, dat liet Hnya den flaat van de Pik en Teerhandel re Stokholm mogt opgegeven werden, mitsgaders een Ly ft hoe veel Pik en Teer jaariyks tót dienft van de Vloot, aldaar en eiden federt haar Majefteyts komfte tot de Kroon, is ingekogt. Eene Com«iffie is de Zegels gtpafl&apos;etid, waar in de Ridders Henry ïarnefe, Gilbert HMihcoten WiltiamScawen , werden gemagtigd, om nevens de Efq. Francis Eyles, Samuel Sheppard, George Dodington en James Craga, honderd duyzend Ponden Sterlingsby inlchryvinge voor den Keyrer tegen* t tenhonderdopLandeninSilcfienoptencemen, en m Vlaanderen aan den Priaee Eugenius te betalen. Voorleden Saturdag zyn in het Hogerhnys hevige debatten geweeft, ovei de Vrage óf D°ftr. Sachevetel, ia het generaal éf «ver yder Attykel in het byron der ichuldig zoude verklaard werden en met 6y tcgens j j Stemmen het eerfte vaftgefteld. Gifteren i» by het zelve , de Lecden van het Huys der Gemeenteos tegenwoordig zynde, met 69 tegen» ja Stemmen ver. «aan, dat Doftr. Sachevetel ichuldig was aan hooge Ctimens cn misdaden. Waar naden Doftr. binnen geroepen en bevolen zynde te khielen, de Lord Cancelier zeyde datmen hem fchuldig bad bevonden. Waar na den Doftr. ten Gefchrift behelzende twéé exceptien op de Proceduren van het Lagethuy» la», de éérfte was die welke te vooten al by was geraaakt, namcljk dat zync befcliuldigiog ia de ge:&gt;6ia*le bewoordingen Aas opgfcfteld én éeh misdaad fiadmoëréa uytchukken j dé twééde wai, datdêwvlhetHojrsderGemeentéifszijê fcdert dr UuJt had genoemd de Rid&apos;det» en CommifiariiTen , der&apos; Graaffchappén , Stedelingen en Biitgzaten , het woord CommiflVrifl&apos;en &apos; md« aankltgte niet was vermeld ;;dit Schotlard ujtfloot v*n deéi in zjrne te regtftelllnge te hebben,&apos; en zulks dé Troceduren tegens hem 1 gehoViden btliootde te vernietigen, Waar op het Hoffcheyde. 13 Bisfchopptn watett tegenwoordig, en daar&apos;nn 6 voor den Dofter, te weteil d« AatdsbflTchop van Jork en deßiftchoppen van Londen , Durham.Rochefter,Chefter en Baih , en 7.tegen*hem , namelyk die vaa&apos; Salisbury j Ely , Ptterbóurg, Oxfotf ,&apos;l.iticoln, NorwigeoS:. Afuph, die ,v»n Covcntry en Wincbrflet waren afwezig. Gifteren hebben de Gcmcentens de tweedemaal gelezen, de Afte tót het in werej laateh van veifcheyde Impóften, opde Wynen, Azfn, Tabak, Ooftindifé Wiren en*. 5 het beval d« Afté.tót meerder zekerbeyrdet Renten op Parkement te febryven , én&apos;bet zond de Bil om Muyteis en* Difeitcita te (haffen aan het HogerhQyi cm deszelfs medèfteramingt. Heden zyn de Lords met de te legtttellinge van Doftr. Sacheveiel voortge* gaan, en op de Vraage óf hem het Prediken 3 óf 7 Jaaten zoude vet* boden weiden, het éérfte mét mééiderheyt van « Stemmen overge» i&apos; •Cn eeo **&apos;^e v«Pe gedurende dien tyd , ab Offieio ca ot alleenlyk ab Officio zonde opgefchoit zyn, wierdmet meerderbeyt vaa eene Stem het laafteveiflaan } bevolen dat moen in bywezen van den Lord Major en Sherifs van d«e Stad, vooj: de Beurs door den Scherpiegter zon werden verbrand; den Dr. belaft mórgen het Huys op te wagten, om zyn Vonnifle te oatfangen , en fcet Huy» dei Gemeentens heeft met 17$ Stemmen tegens iij , de Gedeputeerden die tegens den Doftr. gepleyt hebben, door denSprektt doen bedanken. Men zegt dat het Parlement voor dat bet fcheyd, een A&amp;e zal maakea, om het gedrag van de Predikanten op de Pretkftotl te regulecren ente verbinden,deGemeentens tótGodvrugtigheyt,boete, bekeering en de liefde .tót de naailen enz. te rermaanen, enzigmtt geen zaaken van Staat en die de Regeetinge aangaan , te bt-moeileé. Men heeft een ftherp antwoord tegens de gedtukteaanfpraak diaDoftr. Sacheverel gedaan beeft na dat zyneAdvokaaten gepleyt hadden,in het ligt gegeven iv«o bet is zo wel verkoft; datmen hef andermaal ftaat te drukken. Qp de Rivier word de Brander de halve Maan toegetakeld, om écilang in zekere toeleg tewerdeti gebrnykt. De Kapt. Valer t* met een andere Kaapet in Maatfcbappy van Jerfey na de Ooft-Zee gezeyld, om het Koorndatte Kalaïs verwagt word, te onderftheppeo. By Lime is een Frans Kapertje met j Stukken geftrand , en van &gt;6 Man maat t geborgen. TeHulftaan eenige Gompagnien Dragonders ineefeheept te werden. Het Oorlógfchip de Saphii, voor Convoiier na Ooltende geweeft, 111 wedergekeerd. Een Kaper vau Guertifey heeftop de hoogte van Diepe een Engels Scheepje met Loot na V rankryk gaande, genomen. De Afarquis de Leganes zoude te Botdeaus in het Kafteél Trompette gevangen, gevaarlyk ziek wezen. Toekomende Week, itaat Kapt. Hanway hiei van St. Malo gekomen gehoord te werden , over het verlies van zyn Schip de Plimouth Prile, darnaeengeveet met de Franffe van dezelve veroverd is. Aan het Hóf word een Envoyé van WolfFenbottel verwagt, om het overlyden der PrincefTe van Hólöeyn Gemalinne van den Er£Princc van Wolffenbuttel, bekend te maaken. De Aftien van de Bank zyn 126 cn een half, en dei OoftiadifeMaatfchappy u 5 en een half. r</p>
</text>
