<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>A&apos;.lc Schippers en andere varende Luydcn wert bekent getnaeckt, dar tuiTciien de Heer tn Staren van Holtanr en Weft-Vrieflant, de Heeren Staten van Vrieflant.en de Heeren Staten van OveryfTcl geaccordeert en ter neder gcftelt is, d;r (ommt eenigermate te konnen vinden d&apos;Onkoltcn.die de hooggemelte Heeren Staten fupponerca tot de confetvatie van &apos;t Eylant Ens) van yder Schip, niet tliuys behöorende in een dcc vootft. drie Provintien,&apos;t zy groot ofkleyn.dat fijn Ancker fal komen te werpen voox het voorla. Eylaut Ens, of aldaer fal komen aen te leggen, t&apos;elckens fal moeten verden betaelt&apos;cen Anckcr-Gelt van 50 Stnyvers. .... Zedert het ]aer 1695 wert vermift eea Perfoon.genaemt Johannes Abraham Koek, geboortig van Hamburg : Die grondige Naricht van de felve Perfoon weet te geven, hy zy levendig of doot, adreflere fig ttft Rotrerda min de Lombenftraet ten Huyfe van Wcmmer Heyde, alwaa de voorn, fijn Sufter Anna Maria Geettruyd Koek woont: Hy fal a; Guldens tot een Vereer ill g genieten. De Erfgenamen van wijlen Johannes Speyers.in fijn Leven Boekverkoper binnen de Stad Delft,overleden den ;8 Angufti, 1710,prefenteren nyt&apos;er hant te koop deflilfs nagelaie Boeckwinckel Huyfinge, fiaende op het Marcktvelt aldaer, tefamynofelckapan : Ymant, Gading hebbende, adreflerefig ten Sterf huyfe aldaer., &apos; liendrick Walbeeck, Camelotter en Calander tot Haeilem, marekt by defen bekent, dat by hen» is opgerecht een Camelottery vin Zyde ea aaJere Stoffen: Die daer van gelieft gedient te zijn,kan fijn Goet «en hem adreflferen in de Raemftraet in de Cameloiwiy.-— J , De Wed. van Simon Hartevelt ptefenteert uyt&apos;er bant te koop een « elgelege Wint-Wit-Papier-Molen, en Gevolgtn.zi jnde in &apos;t Jaet 1706 sneeft nieu door en door betimmert,voorfien met eenige goede V ooingen&gt; ftaende aen een groote foete Waterbeecfc, vloeyende uyt de Duyn;« tot Sshoorl. Die Gading heeft,adrelTere fig aea de voorn. Wed. t&apos; Alkmacr op d&apos;Oude-Gracht.of aen de Mcefter-Knecht aen deMolen. C. Groenvelt,]. Ge-keer,C. Laftin M. Poel, Makelaers,lullen Dondeidag.den 11 September,&apos;s Middags ten r uure.tot Sardam indeoOrter veikopen een extra Party puyx puyk van 5 a 600 Grcne Rapijnfie Baleken en Ronthouten } leggende aen dcWirven van J.P.Kift en J.AUertft. De Treckdag van &apos;t Lotcrytie van Laron.a 3 Gl.,voorfien met 2 Prijicn a 10000 Gl.,wcrt v*or &apos;t laeift iryrgeHelt tot den 16 , en.den Inleg .tot den 13 September greontinueett, na welcken avont geen Loten land er Opgek by de Colluftcurs te bekomen fullen ziin. Immediaet na &apos;t eyr&lt;Ween der treckende Lotery van Langer- en Kbrtet-Aer,neemt die van Crotnmenied ijck.a 1 x fijn aenvang, buytea twijffel compleet,om deflelfs nette Verdeeling,die voorfien is met veel hocge eonfiderable Prijfen, de laegfte byna 4 mael den Inleg ,en maer, 4 bieten tegen r Prijs: Den Inleg en Overtekeming tot den 10 September. Voor&apos;t aldei&apos;aetft kan noch ingelegt werden in de Lotery van Ble?iutjck,a }Gl.,totden 18 Sept.,op poene van igco Gl. voor yderArmen, daer gccolleftecrt wert, jog Gl. voor yder Collefteur, en ico Gl. voor yder ingelegt Lót.foo den 26 dito of eerder niet compleet treckt. \Tot Maendag.den ij defer.de atderlaetfte Lot dn in het Puykje dft Lóteryen tot Diemen; &lt;11 byaldieo niet in 8 dagen daar na compleet tot Diemen ofaen Dieraerbrtt® getrockcn wert, (al éen Goade »ueatcfa vooryder Lot aytgekeert werden. Tot den 20 September zijn noeh weynig Loten te bekomen in &apos;c tietlijck Loterytje (otWadwey; alsdan moetende Öolte&amp;eurs ha*ralderlactfte Copy affenden; trekt compleet of tneer in defe lopende Maent. De 2 höogfte Inltggers op e:r BH iet ger.iften yder 100 G!. Op &apos;t Woort van &apos;tGerecht van Overveen.fal defs Maent Scpt. haer tweede vliegende Merrurius irecketl.beftaende in ic»oo Loten, J 6G1., &apos; voorfien met 1 Priji a 10000 G 1.,1 a öooo,i a 3000,1 a ïooo.roi 1000,? cc. Tot den 17 d&lt;f r noeh Lotcn.foodrfelvefao ver rtreclceo. De uytmuntendeLotery lot Abbekercken Lambertscage.a 3 Gl.,waer in te winnen zijn r Prijs a rooor» CU., r a Cooo.r i 3000,6! rooo, 5 a fco,ioï a 100,Scc., treckt onfevlbaer den 30 September, op poene van ioso Gl. aen dc Anift. Gertforineerde Diacony-Armen, en eca Ducaet voor yder Lot: De Colleöe duutt niet langer als tot den September. . . , . - &apos;t Laetfte Reftant van de Lotery tot Vaterin»,a jo ft.,trekt rtefe Maent Srptettiber ofuy&apos;erüick den r Otlóhc waeiinïi tj win»en een Prijs van 5000 Gl., en andere capitale Prijicn na advenant; alle vty Gch : De hoogfte Infejgc eer. Biljet geniet tcs GKv &lt; r&quot; Gedjuckt tot H,«*r •o, by ABR AHA M C a STF L E.vN, Stads-Druc&apos;&lt;er, - op &lt;ie Marckt in de Blye-D;ucl£. ren 6 S pfembcr,»7io . j-.</p>
</text>
