<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;s Gravenhage den 30 Juiy. Defen voormiddag omtrent half n uitren arriveerde do Graefvan i&amp;inzendorfalhier : Immediaerdae fcheen fijn Excellentie boven in de Treves-Kamet en afllfteerde in de Conferentie nevens den Baron Hoems, den Lrtrd Townfcnd.Anft van Groot Brittannien; den Baron Smettau.Minifter van Pruyflcn.en dtn Earon van Bothrnar, Envoyc var» Kanover, die met de Hsé HaogMog. Gedeputeerden aldacr gehouden wiert : Naderhatit ïijn andere Miniilers van &apos;t Congres dier mede by gekomen. Aoma den 12 July. De Affaire vau Comachio is weergedebatteert: Men fegt, dat de&apos;Keyfer 101 dc Rertitutie inciineert, maer de catien gedemolieert wil hebben; maer dat de Paus defelve in fijn geheel begeert, moetenrie d&apos;Onkoiïen betaelt * erdeo. . Livornoden 11 July. Men fegt.dat deTroupen, teTarragona gedebar&lt;jueert, na Vilencia trecken. jj Weenenden 19 July. Menconfirraeert.dat hetZipzer-Huys aendc KejlerlTe overgegaenis. Wijlde befmetteiijeke Siecktens onftj ren naderen, werden alle Précautien genomen. De Lantdag :e Presburg loopt ren ey nde. £.! i ranckfort den 27 July. De Franlle zijn den 25 van Frickenfeld achter haer Linien gefrocken : Eergifteren was van dacr een Det» nc Lauterburg gedaen, en den 26 en 27 defes fouden r 5000 Man na Vlaenderen rmreheren. DeGencrael Gronstel: fal oock opbrék Itaüen heeft men, dat het Piemontoyfle Leger den 13 by Caraglio ftont enden 140 a Pernizze ftont te trcckcn. Dc Ed. Mog. Heercn,de Gecommitteerde Raden ter Adtniraliteyt in Ztfelanr.fuUen Vrydag.den 8 Augufli.&apos;s Morgens ten 10 uitren Viif.lugen in de Herberg de Bycnkorfverkopen omtrent 69 Vaten Oly van Olijven , 566 Ceroencn Batjlle, 10c Kallen Zerp , to aï jKoomtè Aluyn.wat Kurcken Olijven Hout ; mitsgaders eep fterek en wclbezeyit Fregat,met 20 Stucken Canon , wacr uyt de voorfx.&apos; rt&apos;ri zijn ge)oft,gènaemt Nnftre Dame de Rafaire y Sc. AnrfiOnio Ju Padua, door Capt. Daniël San &apos;erts in Zee verovert. Men pra:fenteert,uyt&apos;er hant te koop een Neeringrijck Huys.Gort- en Gruttery.ftaende t&apos;Alckmaet op &apos;t Dronkf noort.genacmt hei Eos.daer lange Jaren de Nccring met goet fuc:es is gedaen.en noch gecontinuecrt wert&gt; voorden van Paerden ,en »erder Gereetfeliaj C.ort- eji Grattety : Dis Gading hgefr.adrellire fig aen Abraham van der Pot tot Alcktnaer in t voorfz. Huys. ?| t&apos;Amfterdam by rTcrer Mortier op de Vygeadam is gedrukt: Eeu nieuwe Caerr.ftrcckende van Zeelant tbr Fontaintbleau.Vfrraille rn Cliartipbgne,omtrent 16 Voet in&apos;t vierkant: Een curkufe Plan van Bethunc, en van Vaüenciennes , Condé, Ipires, Sr. Omer.ï Srod&apos;.n van de Nederlanden: Een Caett van Picardie, 2 Bladen : Een Caert va» We de France; Artoisi Bladen : Een Caert&apos;van r van de Nederlanden,na die van rii«,dooigaens gccorrigetrt, met Graden,Limij»!clieydingen, Jee. verbetert. _ jj t&apos;Atnfterdam by Andries van Danime,Bo:kvcrkoper bezijden de Beurs, werden ïiytgegeven : Dc Dicbtlievendellytfpanwngen vl tifta VVeückens en P. Vlaming,beftaende in Herders-,Hoef- en Velt-Gefangen,Tafereelen,Brieven,?cc. &gt; verciert met over de jo Ptcrf dicgen, gcoidcnnecrt en in &apos;t Koper gebracht door Jan Goeree,in 8. : Sy zijn mede te bekomen tot Dordrecfct by J. van Braem.H ai icellel en van Lee.Lcydcn H. van Damme,D..&apos;lft A. Beman en P. Buyfter, Rotterdam P. van der Veer, Hage Geftlle en Scmeyns, Le«| ï. Rttyrds, Utrecht van dc Water cnßroedclet, Middelburg van Hoeke en Soon, öcc. - • 3 Vryda:j,dcu 8 Augufti,trekt weder abfoluit compleet &apos;t Rellrwt der tweede Loeerv van Rijswi jcV.i ti Gl.&apos;, önder Direftie yan Afij aen den Overtoom: Dc Overrekening uyt de nu treckendc vanßijs\ujck,Sunderdorp,Src.,én &apos;t genot van 1 pctCent tot Macndag.ié Tc* Satutdag, den 2 Augufti,noch Loten in &apos;t Loteryt je van Laren, si 3 Gl.; treckt comp&apos;eei Maenda;, den 4 Augnfti j watt in* fcrjn 2 Prijlèn a iooco Gl., 2 34000, 2 a 21.00,2 a 1500, en 40 van 1000 Gl. : De Col&apos;c&amp;curs nvxrrrn den 2 Atigufti hacr Copy ojrt &apos;tLaetfte Reftant van dc Lotery tot Crommeukdijck.van rooco Loten,a 12 C 1.,4.,4 Nieien tegen een Prijc.en tk minftc 43 GLja 5 Atigufti, op&apos;pccnc van 1000 Gl. aen de Gereformeerde Diacony Armen : De Inleg duurt tor den j drto. rot Hi;cr&apos;c;a, oyA ÖR?\HAM Cft STE I.KYN, M op de Msrdu in dc Öiy«-Di&amp;sv Dee 31 July a i-ïo,</p>
</text>
