<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>; eenenden 2$ Augufti. Als de Heer Graef van Zinfcndotf, Kejrtke Plenipoiemiatis in Hollant, den 19 &apos;s namiddags hief ariije, ontfing :»;n Kcyfcrlijcke Majettcyt lijn Excellentie met veel rnvandiftinclicci) genegentheyt, hem betuygendefeer groot fegen wegens lijn Conduite , gedurende de Negotiatien in &apos;s Gra- • ige gehouden. De Grsefvan Wratiflau heefi het Mali heler Groot f ! iet in Bohemen bekomen; cndcGraefvanMartinits,&lt;JieEuig- &apos; ifal werden , is hier aengekomen. Men vetliaet, dat de Keyfer.te ; lenhagen heeft laven verklaren j dat indien de Koning van Dene- ;( en langer traincet.lc,den Gracf van Vehlo te rug t&apos;ontbieden, en 1* nder Minifter in lijn plaets te fendén, Cjn KeyTerlijcke Majefteyt niet langet gehouden wilde zijn aen lijn gedane offerte, van etn f entie aen dien Graef te Tullen verleenen. De Genetacl Gracf van - ketbatt heeft lig tot nu toe bier noch opgehouden; doch ltaet * 1 avont of morgen ochtent ie Poft na lijn Koning in Polen te veilen. De Vefting Neuheufel is tegenwoordig in onderhandeling ie capituleren &gt; en men verwacht alle oogenblicken het overgaen iefe importante Plaets. egenibuti den 18 Au;ufti. Schoonde Ceur-Mentfiflè Dire&amp;eur | lag avont hier gereverteert is,en men Maendag daet op en gifteren jter Raed verl&apos;cneen , alfoo ovet &apos;t Keyfeil. Commiflions Decreet ; i den io Juty, rakende de KrijgsTroubclen in&apos;t Noorden de ■ i aengefegt was , foo i&gt; echter niets gepaflfeerr, wijl men op de te tomft van den Keylerl. Prineipael Commiflariswachie , die gifte- ; namiddag hier oock aengekomen is. . . .j ■ tier den 19 Augufti. Def&gt;n morgen ten halt ic uuren is een Duyts (chetnenr ie PacrtTin 5 a 600 Man, nevens een vtye Corpagnie* Ben Boven-Khijn onder den „ommandant van Keyferslauieren J 1&apos; n jongen Heer van Schonkenbek onverwacht hier aengekomen: bbeu de Poorten van de Stad en &apos;t Fott St. Martin ingeflooten: ; haer Defleyn is , weet men niet &gt; miei fy geven voor, dat noch . e 1000 Man Infanteryby haer ftaen te koinen: Ondertuiïchen u de FranfTe op het gemelde Fort fig in Staet van tc;enweer,hcbeets/en Uytral gedatn, en fchieten met Canon : Men fegt, dat uytleit van avont Mr, d&apos;Abadie, Commandant van Traerbach, lachten. &apos; - tanckt&apos;oit den ; 1 Augufli. Wijl de GeneraelGronsfeld tegen morde Standen tc Rhijn Zabern bclchrcven heeft, om de verdeeling ideVout«Se voorde iovallcry te rouleren , foo fchijnthet , dat -eger van dat» lbo Tpoeciig niet fal opbreken. &apos; eulen den 1 September. Nadien &apos;t Geallieerde Detachement uyt te rug gctrocken is, hebben de FraniTe de verlate :fcn Viaoden en jSchonecken weer belet : Het uyt Bon gedftart Regitoen&apos; is met de Troupen uyt Cobleius , Rhijnfelds, (cc. 1 niet te rug gekomen j apparent Tullen Ty rot het doen delegeren de Fraude uyt Trier geëmployeert werden. De HollantTe EniGratf van Rechteren ,&quot;lieeft lijn Reys ra Franckfort voortge- In defeCJuarticren zijn veel Voleurs &gt; jdaervan hebben den mfladfcuCapiicyn der Lam Militie, Heer van Dcsroat, dfe aft ï • j Erabaat ca Huys wilde gaen, aenge;aft , en 1700 Brabantfc Guldens I in uclt afgenomen. 1 Luyck den 2 September. Gifteren is hei hier Capittel Grnerael g«- weelt: De Graef de Tilly , Brotdervan den Genei ael, heelt lig als Domheer gepreienteeri, omlijn Relidenticalhier te houden ; tnact dewijl hy by den Cinrvorft van Ceu&apos;en refidcert, heeft Jc Gract van Veis als Ambafladcur van den Keyfer hem uyt de Stad do.n gaeu: De Baion deLoe is hier als Domheer geweeft, geaccon-pigi ecit van veel Edciluyden van den Ceurvorft van de Palts. De Paufïeli|cke Nuncius, lijnde te St. Truyen en Muntler-Bilfcn l i.Fcret - ten te Hechten , is gilieien teßorchloon acngt komen j aUaeihyuu de Vifite doet, eu (&apos;at, foo men gelooft, na St. Lautens in onle Vuorftad komen, omeenig diffetem by te leggen. Dtj Staten van dit Lant hebben een Suspenfie van I&apos;jn Keyferlijcke AUjefteyt tegen de Jurisdictie van den Ofßciael gekregen j en de Staten Genc;?el van dit Lant lullen een Vergadering houden, om gemelde Jurisdictie van den Officiael in Wereltlijcke Sa ken te callcren. Coppenhage den 50 Augufti. Eergiikitn wiert de Gëboortet.dag van dc regerende Koningin te Fredricksburg gccekb&gt;ecrt:Men meent, dat het BlaeuLint metde Ridder Otdre van d&apos;Olyphant acnuen Baton van Leeuwcndael in Nooiwegen lal gefonden weiden. Morgen fal men Vi&amp;orie over de Vetovering van Riga en Ounamunde frliieten, en de Kt rek te Fredticl&lt;sburg inweyen. Men liet r.odi wcynig Dispofititn toieen Landing in Schoonen , veelmin, dat de MoscoviileTroupen voor de Winter fullen aenkotnen. Men meent, dat -wijl de Deenfle grooie Vloot noch vooriMaenden grproviandeert is,, en over de 100 Transpartlchepen reeis by Éotnholm leggen , de Deencn wel een Landing op eanSwacds Eylant mochten ondernemen, . omaldaer de Moscoviters de Winteiquanieren te laten hoiidcn. Dc Koning wil den gantfeheo Vinter al de Matroófen in Dienlt houden, : omfe in &apos;t Voorjaer by een te hebben , en des te eerder in Zee te kon. nen gaen : De meeft acn Lant gewefene Skcketi zijn we&apos;cr aen Boort rekent met de Militie niet ovet dc icoó Dooden op dé Vloot: De Sweedfelegt noch in Carelskroon by gebrek aen&apos; Marroten. De Gra&apos;ef Steen bock verwacht de Dceurn noch op Schoonen, en laetdcrhalvén door oenige 1000 Boeren Rctrênchemcnten opwerpen. In &apos;t midden van September fal onfe Armee tuOcheadèfc Stad en £1- j feneur catnperen. &apos;■ De Auditeur Generael flaet negens een uytwiflejJingdcr Gevangens na Maimóe te gaen.: - • j&apos; Hamburg den z Augufti. Gifteren was de Eurgery voor de tweed?- 1 mael van 9 uuren &apos;s morgens tót 7 uureri &apos;s avonts vergadert, en heeft t geconfenteert. 1. Datinp!aers van f Geleerden tdt Raedsmannen, j gelijck door de Haoge Coramiflie en de Raed vobrgeflajien is, i Ge-1 leerden en een Coopman&apos;dacr toe foüden vctkofen weiden, i. Dat fioock «en. vierde Syndicus, en.?, een Atchivarius gtëligeert weide. | Eft 4.&apos; Dat Ty wegens hei atlrouu Cieiicht n/ci-Kunacn-rcïOJvere;!,*&apos; ij tr.acr v«cl eerder toeftaen, dat&apos;cr in &apos;t toekomende 3 Piztorcs inplacts j van 1 fullen zijn:; &apos; &apos; . , . • v?</p>
</text>
