<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PORTUGAEL.</title>
	<p>Llflabon dea i j Miert. Het Advy s van Rió de janeiro , hier gearriveert, komt 1114 Maunden gefeylt, met bericht, dat een .ekeifooitvani-aticvJlck aldaer, gemeenlijck Pauliftengeuaeint, de Gout-Mtj.ien eerit ontdeckt hebbende ,cn lij niet d&apos;ordres van djt Hot&apos;willende onderwerpen , daer over de Wapenen opgevat hebben &gt; lbo dat m:n haer met verlies van eenige Mamchjp heeft moeren divinge.i, die Mijtteijjeruyinen&apos;; .vier óp een openbare Vyantlchap en Oortóg gevolgt as , die vry wjï disordre en verhindering in &apos;t frequenteren vcroorOeckie : Oe Gouverneur aldicr had op alle Flaeti&apos;en, dat: een Samen,vooning was.de Manfchap opgclclueven , met ordte.om fig alle voorvallen-van Alhriu onder daet toebenoerade Hoofden in deWapenen te b:geven;en men hoopte metd&apos;aeukomftder Vloot vanhier alles te &gt;oven te komen , alfoo de nieuwe Gouverneur tot dien eynde niet alleen de noodige Inlhuctien en Middelen mede heefi &gt; maer oock&apos;ordre voordcrtersaldaer «ijiide, om het Gouvernement der Goui Mijnen aeh te vaerdeu.en tig tegen de In.ólentie vin Or. Pauliiten behoorlijck in gewapent póliuur te itellen : Met h;t gemelde Sche.-p,e zijn maer 200 Killen Stivckcr en geen Gout overgekomen. De Engeifle Admirael Norris is inet lijn £s(jmdre in Compagnie van&apos;t Hollants onder Capitcyn Schrijver den y defes na de Straet ge.éyli, en den 1: de Capiieyns Bodaen , Zum cn Lijnllager op een Kruystocht uytgeloopen : In haer Gefelfcli3p zijd 1 PoLtugeeire Fregatten,als een 11a fiinot en een na üahia Je Todos lós Santtos gefeylt: Een van de grootlte ;&gt;chepen,voor defen tot het vooten der Admiraels gebou;, en nooy tin Zee gewecli, wert tor de Keys na Goa in ltaet gebracht en geladen.Tot de Campagne maekc men nochal preparaticn j allioe-weleenige meenen , dat delclveyan uvynig belang lal zijn , nietcegenltaende de nieuwe Gencrael Gtaef Villaverde lijn Treyn doec vervaerdigen.</p>
</text>
