<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Vilnen den 19 Maerr. De Heer van la Fare, Droflaert der Stad en j Landen van Vianeu, is inliet 9ifte Jaer liins Ouderdoms alhier over- j den, en daer door dat feei honorabel en profijtelijk Ampt, &apos;t welck hy 44 Jaren bekleet had, vacant geworden, ter dispofitie van den 1 i r -•-v &apos; • &apos;.fvV&apos; •&apos; • • &quot; &apos;Heer regerende Graefvan der Lippc; die nu-, beha!ven defe aenfrear - lijcjte Charge , noch te vergeven heeft de opcn(lacr,de Officier} van D.rott en Schout der naburige Stede Ameyden en HcfrilJcJkh«yt Tienhoven , en een Hoog Di jck-Heemraed!chap &apos;s Laiits van V.ianen,&apos;. den ;c Maert. DcHeeren Stalen van Hollant ea j; Welt-Vrieflant zijn gifteteu lot aenftaende Woeiudag over J&gt; dagen, &gt; den 9 April f gelchcydcó&apos; i Diverfle Officieren by haer Ed Groot &quot; Mog. voorlede Vrydag in de plaets van de vacante aengefteit, vyaer , van de Lijft is uytgekomen, hebben in der ftlver Vergadering gütec den Eed afgelegt : Terfefver lijt uierden de Regimenten-Blscuwe Guardes foo te Paert als te Voet, altervael in &apos;t nieu grkteet metkieuwe Monture, door Heeren CommiflTariflo» in de Corkain gejronfjert: Ïïat te Paert ftaet overmorgen uyt te trecken en na Brabant ie uiaixheren , en dat te Voet noch dcfe Weeck : In plaets van het eet :1e wert het Esquadron Paerden van Baldewijn van s Heyogenboi&apos;ch hier in Guarniloen verwacht, en in plaets van &apos;t laetfte een Battaillon.Swit(ers. De Heer Vegelip van Claerbergen ~ die wegens den Raed van State als Gedeputeerde te Velde gaet, heeft gifter den Eed ter Verga - _ dcring van haer Hoog Mog. afgelegt i de Lt.Generael Dedem in Qualiteyt van Gquvetneur van Bergen-op-Zoom, die den vorigén dag by haer Hoog,Mog. daer toe was?engeltelr in plaets var» wijlen den Graef van.Noyelles. De.Generacis Perfoonen, die de Velt • tocht fuilen doen , hebben ordres cn.aenlchrijvens wegens den Raed van State , osn haer daer toe en tot haer vertreck te vorvaerdigen :;Pe Hertog vanMarlborough ftaet oock in &apos;t korc na Brullèl te vertrecken, dan de dag is noch niet vaftgeftelt. Men verneemt,dut by de M-i.lifters der Geallieerden in haer laetft gehoude Conferentie de Neutral itcyt van&apos;t Rijck is vaftgeftek. pc Heeren van Moermont en Cockinga haer Hoog Mog. Gedeputeerden , die tot Rijffel geweeli hebbes, zijn mede hiér aengekomen.. Amfterdam den j i Maert. Volgens fchrijven rari Liflabon waren in Compagnie van de Hollantfc Oodoglchepen van de Capiteyns Bodaen , Lijnllager en Zuin eenige Ponugeefle Schepen , na Brafiliengedeftineert, uytgelopen, die haer op fekere hoogte fouden convoyeren;. Men fegt, dat d&apos;EngellTt: eu Hollantfè Oorlogfchepon onder den Heet Norris,den 9 defes van Liifabon na Barccloua gezeylt,den 11 dito het Naeu van de StraergepafTcert zijn. De Flotilleuyt Nova Spange was den ï defes voor de Baey en den 5 behouden binnen Cadix gekomen. Saturdag zijn in Tefifel gearriveerr de Schepen dé J. M. Jofeph.rhilippo de Soulauago, van St. Sebaftiaen; de Spion , Pieter Stevens ; de Romeyn, Willem Soetetnan; de Gideon, Sweêris ClaelTen, alle j van : Séudres, en de Hopvogel,Pieter Gertitfen; en gifteren de Jacob,Dou; we Sybrantfen ; d&apos;Aüda.Jan van Gent ; de St. Maria, Daniël Brons, wijck, alle van Seudres; Rotterdam, David Berneym, van Rochel,en de Margareta, Jan Boon. &apos;t Schip de Gtoote Son, Matthias Bragman» is van St. Htibes en laetft üyt Engejanr in &apos;t Vlie gekomen, zijnde rects een Lichter van her felve voor defe Stad. Heden is oock een Scheepje van Dronthem tot voor het Pampus gearriveerr. &apos;t Schif de 1 Oyevaer, Jan Buytendijck&apos;, tAét Zout van Rochel herwaerts gedefti- I neert.is by St.Valerie verongeluckt. &apos;t Schip&apos;deVrede, Corneli* Quak» |- is in ic dagen van hier te Rochel &gt; &apos;t Schip d:Margateta,Barteldßull, van Mallaga,en Willem W. Klinkert uyt Hollant op d&apos;Elfgearriveert. Volgens de Brieven van Elfeneur waren de Schepen, die onlangs fonder Convoy uyt het Vlie na d&apos;Ooft-Zee vertrocken zijn , in deSonr geauiveert ; als die van Claes Sleevoogt, Pieter Corftiaenfien, Tjalt&quot; Pieterfen, Broer Rijcke, Pieter Wiebes, Douwe Minnes , Pieter Fopj pesSwart, Floris Winkel en Cornelis Janlcfi } dan van h«ér Com&apos;pagnie genomqri Claes Jaufen Wouterfen en Frans Reynderts : Men had tydirig uyt Schoonen,dat de Sweedfe.Armee was opgetrocken na de Steden Lantskröon,Malmoe,Bcc. om daer geinquartiert te werden</p>
</text>
