<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;s Gravenhage den j 1 Maerr. Men hoort noch niet, dat de FranfTe Miniflers haer Ikprefle, dewelcke fiaer Excellentien na &apos;t Franffe Hoftor Veriailles hebben gefonden.te Geertruydeobrn; is te rug gekomen; altoos daer van is luer noch geen ryding: Men (egt,dat die eerft gifteren of van daee aldaer ftaet t&apos;arriveren :De Commiflariflcu vin delenStaet.de Heeren Buys en van derDtiflen zijn noch hier: De eerlte is delen voormiddag bv den Hertoe van Matlborough «weeft: De Muscovifc AmbalJadeur,de Heer de Matueof, was gifler ayont by gemelten Hertog, eti den vootieen da» by den Heer Foscarini, Ambafladeut van de Republijck van Venetien. De Hertog van Matlborough affiftcerde van middag in &apos;t Congres van de Geallieerde Minifters. Delen middag zijn de Heeren van Moermont en Gockmga , tergifteren van R.jflel vedergekeerr. ter Ver-aderirTE van haer Hoon Mog. verfclic&apos;enen. Var. namiddag vertreckt de Heer van Geldermallèm na Brabant,om de Troupen te monfteren: De HeerVegel&apos;in van Claerbergen gaet ten dien eynde naVlaeiideren.ende Hr.ThefaurierGenerael Hop na Breda en dc Platifen aen deMiei. &quot; Donderdae, den lo&apos;April, fal men tot Haerlem op de Zael van •t&gt;rincen-HoFverkopen Caffaes, Felpen, Trijpren,mitsgaders onverwerekte Stotfagie en Geteetfchappeii.tot die Fabrijcq behorende&apos;; nagelaten by Judith Sprayt, Wed. Dirck Gockels : Daegs te voryn te fiep. .; . , &apos; Den ii April 1-1 - lal men tot Haerlem verkopen alie do konihge Schilderyen nagelaten by Sieuwert Albettü. , foo als detelve met veele. moevten en kofeÉtfoo&apos;t den Overledene zijn byeen vt rlanftlt van de voórnaemfte Nederla.ufe Meefters , .als Bamboats., Crabbetjc, Adr. van O (lade T. liate.lEïr. du Jardin, N. Berchcm, Micrens, de Vois, Weninx, Pynacker, Breugel, van der Heyde, Eega, Verdoes, Glaubcr, Huchtenburg, D. Maes, C. du Sart, Juffr. Oollerwijck, Lingelbarli, van Nikkelen, Vermeer en andere.. . . ; , D mesdag, den 8 April, &apos;s morgens ten half .0 uuren en volgende Da&apos;gen, lulleo tot Hae.lem ten Huyfe van Pietcr Steyaert, m fijnleven Fa, briqueut in de Groote Hotit-Sitaet, by &apos;t Verwulft, pub&apos;ij co verkocht worden veele en verfcheyde heele en halve Zyde Stoffen van alltncySoaxterfin brcctie : Ymant, nader onderricht inge begeerende . adreflere H aen Gerrit Engelgeer, mde Achter-Straet of in &apos;t vooy.. Sterfkuys. . Te huur te*en primo Mey,i7io, de Riddermatige Hofllad ot Hiiyhng Killefteyn, gelegen by Lexmonde in dc Landen van Vianen, voorden met verlchevde Vtrtrecken foo gelijcks d&apos;Aerde als boven, en lcl.oone groote verwuifde Kelde, een Hofje binnen Dijcks ien noch omtrent} Worjren feer Ichoon Vruchtdragende Boomgaerd.lbo binnen als buyten Dijcks .ofwel het Huys buyten d,e Boo;rgaerd, na Contente*™ va,, den Huurder: Nader Onderrichting is tot Lexmond aen Andties Willemfz. de Bruyn. ISouwman op dcHofftad Killefteyn i tot Dordrecht aea .den Heet Pieter van der Werf, en t&apos;Amfterdara aen Ifaac de U Planquc.Makelaer in vafte Goederen. . &apos;u&apos;v^a W&apos;iücm van den Be-, Notaris en Kentmr. in •s.Gravonh.igc.fal i.iqualiteyt als Executeur van den Teftamente van wijlen de Heer Joh. Fred. ïlélvetius.in lijn Loven der Med. Dr. in &apos;s Gravenhagc.dcn » April en volgende Dagen ten Huyfe vat, d Overledene verkopen verfchryde Ca- Kinetren.mct fecr keu.lijke Hoorns, Schelpen en Zeegewaflen ; gemaektc Feltonnen a s andere in Li.lleavanHoorns,Schelpen en &apos;cenqjantireyt van feer rijeke Goiide,Silvere,Tititie,Kopere,Lande,Yfere.&amp;c.Mineralen j Coralen,Rptfen,Bergwcrcken&gt;s&lt;c.,volgens de Cataloi&apos;en.die ciaer van uytgegeven lullen «erden : Alles door d Overledene in men.;;tc Jaren met veel moeyten en groot? arbeyi byeen vnlamelr. De Wed Frediick de Witt fal den 11 April t&apos; Amfterdanï publi ik Verkopen alle de Geographile Caert- en Kon&apos;UPLten.en alles daer toe be- . horende,door d Overledene nagelaten : DeffeUs Huys wert .e huur of, e koop gcpreTentcen ;te bevragen aen de Make&apos;aer C.orn, ■d.i Wat acn de Lief hebbers van Flora bekent gemaeckt. dat men in d&apos;aenftaende Bloeytjjt buyten de St»4 jrukopeqeen, uytimnuenje Liefhebbery vanXul£a met veel moeyten byeen vergadert door Jacob Top : De PreSi,ien dag van dc Verkoping lal aea •IS&apos;«!&gt;Cb r*/)&apos; *«4 6 uuren^&apos; i&apos; Amfterdatn in ès verkopen een Party extra puyx pttyk Brafilfe Taback; na eerft gdoft en uyt Ze; gekomen J leggende opdeKcytets-Gracht bv de L^dAbr? Hontverttop&apos;eo de BiSUo&apos;thèdt Van&apos;de Hw én Bartholomeus van Leeuwen, &apos;r . Jlaendag.den 7 April,(a m &quot; $ D»Caraloiizijnte bekomen t&apos;Am&apos;krdamby&apos;Boom en van Daniir.e, Haetlem&apos;van Kcflcl, beftaendo ,0 ker f.W Jm. J.c.. &apos; Jer Voer, Dort Goris.Couda KlopFrbur?,Utre&lt;J,-. van de , rT. en Dtic&lt; ui]&apos; &quot;e) jit|[oneerde Apothecars-winkel.mcVoffohcfér de tlae&apos;t i.ll zijndê,Me4«:.anwmsn1 lbo defelve Tot Hoorn ,s l»nr telae„ ,f Ooft lleooften over 4c O.fter-Kcrk., is nsgelaten by Piour Janfas.. lar . . - • = Krengen&apos;,fil &apos;t overige vöot &apos;t alderlaetft uytgegevcn werden 10, t mó/geiij . Om de Lojay van CmIW.,I.m thdj te NB. &quot;&quot;iSQBRcI. en H dagtn daer na mc , . j P w&lt;ynie Loten&apos;ria ibmpléetlJ ;&quot;ftm iii&apos;tï&apos;debejóófdj 11&apos;rijfena lasoe Cl., tor &apos;Qcóixxda tor Haerkm by - HAM CASTi?LE YNsSpdsrDfuc,«i, &apos; ; oÖ w 1 1710.</p>
</text>
