<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J.SactSiA.dtKramer.D.Rozekraos.L.Heyman enJ.Staet* deJongeMakelaets.zulleu totAmft.ve,rkoptn op woensdag drn4Ma«r &apos;s *&gt;ond» tea;riten in deNesm deßiakkegroad.ipaity extia puyks vanonnenti6oPakken zo gave als wiakke Vtoskovifejugten.eeift uyiZce gekomen. Werd bekend gemaekt dat Genit Videher, Hofpes , wonende t&apos;Amfterdam io de Valk op de Kolk ovei het Koommectcis huysie , heelt geh&apos;tuid de v -jorname Herberg de Witte-Zwaen , op den Nieuwendyk , itgt ovei de | Morianen , alwaer zig rteds metier woon heeft begieten : en werd aen alle Hteren, Koopluyden, Paflagietsen Burgers verzcekerd , datze aendonds aldaer van zotde Logementen tn ccnriiiodite-yten Z&apos;ill.&apos;n ve.-zergd .vorden , vooi een civile pryi. En weiden alle Hccrcn en Koopluyden die nog gclloie Kasjcs in de voornoemde He bei;; h.-bben, verzogt zig te wille» s,engeeven. TotHirvfi&apos;--n 1 uur boven Arnhem s uvt&apos;et hand teKoop iwelgcdeldHuys vanj verdiepingen hoog.veizien met veelVtrtiekken zo onder ai» boven,7ynde l Irutterv waer in dieHetinge lange jaren met goed fuoces is gcdaen en nog gcdaen werd; nevens deGiutmolei, met zyn toebehoren,daer by rfchoneSchuur en Uiavc Paerde-da!;dir te zamen of ieder apart na kopets br|icven,is te bevragen int voom.liuys acnL.Hol!. T*Amfte-d. by H. van de Gaetc , Boekverkoper op de Hcylige-weg , zyn gedrukt en werden uytgegeevcn de Comcdren van een Liefhebbet ondet de zinfpicuk PURGAT 5c OK.NAT; a&apos;Ongelyke Broeders, gevolgd na d&apos;Adelphi nvt Tetentitis , Blyfpel; de Veilrclde Giyzaerd betnpt, Blyfpel .gevolgd na de Cifina van Plautus; de Fynman Jonker, Blyfpel; vervolg vatt de Gcveynfde Quaker, Blyfpel; de Veibodenr Vlees.erkopei bedrogen , Blyfpel, gevolgd uyt Phfcudolus doorPlaurus; Hoop en Viees , of de Rocmruj tige Ovcnoft van Willem de Detde frir.ee van Oiange , Treu-.fpel,. By dezelve zyn ook nog weynige Excmplaten te bekomen van de Zcedrmccder en Kamoorkr.egt Bedriegers , Blyl&apos;peJ ; Krifpyn Bock- en Kaïhouder Bcdiicgei, Blyfpei; Krifpyn Weezeoplaeg en Bloedveizaker, Zeedtfptl; de Gcveynfde Cyaker; de Schynheylig of Vermomde Brdrirger,Blyfpel : die de geheele Drukken van Engelb. Solmaas gekaft hetft ; van dezelvcAutheur. Te Kottetdam by B. Bofch it gediukt en weit uytgegeven een Ampel verhael tan &apos;r gediag en btleyd door den Gravc van Petctboroug, in Spanje gehouden; voornamentlyk zeden het ontzet van Barcelona.otc ; Mitsgaders de van Vtltrcia-alles voorzie» met Auicirtieiue Stukken; uyt hei Engels vertaclt doo- W.Sewel ,in t. Nog isby denzelvc B.Bofch gediukt en *ett uytgegevtn Fians de Haas Mengel-digicn, ayrgegeven door Joan de Haas, met een Aenhangzel van eenige Gedigten dei Uytgevers, in S. Indien het pnykje det Loterye tot Wyk op Zeekleyn van inleg en groots verzier. nier hege Piyzen , niet op ratordag den 2» dezer cf eet getrokken wetd .zullen de E. Commiflarizen der voorn. Dorpen aen de Amd. Ger. Diac. Aimcn veibcu.e loco ducaton»,en voot ydei iv gelegt Lot twee goud e duexten NB. Irdien&apos;er Loten zyn tot den 10 voor 6 gl., zo zullenze weid-n uytgegeven, en vervolgens vad opgeld. Tot macndag den 2 M&quot;aert eo gee» dag verder, zullen de Loten werden uytgegeevcn in de grote Lotery der Stad Puimerrnt a 20 gl.&apos;tLot, verdeeld in 4 Pryzen a 2400 e, 4 a 12000,1 a 6000,1 a 4000, 8 a 2000, 80 a 1000, Soa 40c,Sec. De Co.&apos;»&apos;tien zyn lat Fians, tn tot de &quot;«-zending op Pod papier, by de Wed. Hamilton , Blank, en clderi te bekomen ; it Loten op een biljet kotten cencgl. ten hondttd : Noyt is deftiger Lottry gezien , dernalvcnfchielyk opgeld. &apos; De Loterf van Haferfvvoudc a $ gl.maer andeihalve Niet en 1 Pryzen a a 2000,1 ja 1000 Bcc. nekt compleet r« Frb.of de Regenten zullen tcoogl.aen aeAmft.Geref.Diac.en 5 ducatons voor yder lot beialen.zo den zsdito niet tiekt.Dén idee tot 14 Feb.&apos;i factjft. Doordien de Lotety van Ovcrveen a 6 gl. in dart 11 gebragr om compleet en nitt andeme trekken, veibind zig de Wed. Hanrus icoo ducatons aen d&apos;Amd. Geref. Oiac. te verbeuren, to zo gl. voor yder Lot, zo ij Febr. niet trrkr; &apos;t weyingje loten tot 14 dito zondei opg.rld. Den inleg in de Gnud Zilvei- en Grld-Lotery van Nieuietltrrk a 22 fts., werd om het beüote watei jjccontinueetd tot deo ij Febtuaiy , werdende de Colloétiruri exnreflélvk verzogt als dan hare Cop»en over te zender. vaa &apos;t folmiekle Reftantje der Loteiv van deßvp a 4 gj. &apos;t Lot is nu teets met poet fucers begonnen, zal niet langrialstct f 4 dezer verden geconi.nueert ; de Lief h-bbeis weiden verzoet rig te fpoeden om haerFryzen uyt;de tiekkrrdr Lotery van de Ryp rn ar.cere in deze te laten ov:r tekenen,ra deColledteurs om haetCopy den 14 c zenden aen J. Ratelband; a!?ode7e!vt den ICzal weiden getiokken. Int Reftantje der Lotery v»n Blryfwyk vm maet Zfoo Lvten a 12 gl , kan nog ingelegd werden toi i« drfei; trekt vafi compleet 2J dito, Cf pcenr van 1000 gl, eorot yder Di &apos;C. Armm darr gecollecteerd woid, en 100 gl. voor yder Collefteur of ln!e;get, zo dan nitt voo tgari. * Toi 18 F-b-. Eo sten dng laager, de j-ie :in U-.&apos;tdam a - jt. trekt 17 dito of F. Haoius r-al toen gl.-ien d&apos;Amd. Diacor. vcibeure.i , e.il ducact voo-ydrr Lit ind;en de trekU :• o iet voo:tg»ei 18 Macrri&apos;t capitale Pryzen a 22000, 2 11000,284000,2 a 2000, aa 110Ö, 11 1000 gl. !&gt;* Coad t en zyn om verzonden ie werden, int klevn tr h.-komeii. De Rttrénten van Winkel hebh -nde bevonden dnr ha-r netvetdrjejde Ltrttrf a jo dl. op weynig Loten na compleet le.hebben gerti&apos;olvrett mm\ «bfolayt»«t&apos;r&apos;k&apos;i 2ü Fe1&quot;.-, &apos;r vevr.rejr- r 01-n &apos;Oi »•» dim ro dn orvr-rH r rirm-i &quot;tl wvfrle a»n een empirrtr irrkki«|r.</p>
</text>
