<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>.. .j— ■■—i ■ i — . ■■■■! m , . i ■_■ -■■_■ fc .—. - i i —i &apos; . ■ ,■— -■• — ■ &apos; &apos; &quot; . ■&apos;— &apos;« I TJ. . —WW-——rw&gt;Ogo,n*&gt;*&apos; r*~T&quot; Vtydagden 17 Ma-tt 1711. voormiddag»onticnt p uien, zullen rot Doidtcehtop oidrc vanden Racd van Staren dei Vucceigd*Nederlanden, verkogt werden eenige Stukken ïzer Kanon, Kogel» en andeie Amunitie van Oorlog. Dykgiaef co Gcz*oiem vaoSt. Maeitcoadyk, zullen aen dc raiaftdocadc op woenidag dcq t Aptil 17 ti .beftceden, het Ry» tcc. acn bate Dvki.ie, over den Jaie 1711. N. Lcmmei» Makelaer rot Amftcidam, zal donderdag dea 26 Maert &apos;t morgeai teo 9 uien, volgeni Appointcment vin dc Ed. Achtbare Heetcn Scheepenen, ir&apos;i Nieuwe Hccte Logement op de Haerlemme dyk, veikopen, een paity Juwcclca en Facilea , ali meede cenig gemaekt zilver*crk : allesdaegi vooi de Verkoping in&apos;r bovengemelde Heere Logetneor te zien. Fietct en David Raket, Makelaen, zullen op Vryaag den 27 Maert, in de Kalverftiaet in dc Keyzen-Kroon vetkopen.een ejuantiteyt Maficalt BUci lnrtium&apos;ntcn, alißaffoni, Hautboii, Fluyicóociea dubbelde Fuyten, Difcantcn en Octaven, Fafelctten en Flnyt-tottingcn , vao alle» eenige vaa zwarr Ebbeahout mei Ivoit gemonteci4, nagelaten van wylen Michiel Faient, in zyn leven vermatrd Fluytemaker, en In- Venteui van dc dubbelde Fluyt, alle» van den Overleden zelf; gernaekr, ali mede eenige Mutick-boekjei en Gcreedfchap tot de Kunft behorende, Clavecimbeli en andete Lief iiebbcry mceidct, gelyk daegi vpor dc verkopingc kan gezien en befpeeld werden. J. Stactl, L. Heymao, en J. Staeti dc Jonge, Makelaen te Amfterdam , zuilen donderdag den z« Maert&apos;l avonds ten s uren ,in dt Nciia 4e Brakkegiond, veikopen, een paity van ontrent 1» a 12 pakken befchidigde Moikovifc Jugten , ncveni onticnt 2 jee fft Moicovii Wafcb. De Voogden ovct de mindeijaiigc Kinderen en Erfgenamen van Anna Oudland,Wcd. en Boeddboudftei vanMt.Jacob Vlaardingtiwoud Zalr.; zullen op maendag dtn ie Mactt en volgende dagen ten Stcifhuyfe van de gem. Wcd.Vlaardingerwoud acn de Voorftrart binnen dc. Stad Delff, publikclykop Boclhuyi-tcgt veikopen; veelerhande Meubelen, lmbordel en Huyuaed, beftaende in fraeye Schilderyen, Porceleynen, Lywaat, Tapyten, Kamci-bchangfeli, Ledikanten,Bedden,Kabinetten,Spiegeli.Tafels,Stoelen,en andeie Goederen,brtteei by 4e gedruk;&apos;. Bi&apos;jetten gemeld , welke viydaeg» en zatuidaegi voot dc vetkopinge van ecu yder gezien tullen kunnen werdeu. De Kseeuteut» det Boedel van Maiinis Bakket zali.,in tyn leven Koopman binnen dc Stede St.Maeitenidyk.zuilen van die Nalateofihap, ildaet ten huyzc van Fietci van Ooften, icekcninge doen doudetd.g den 21 May 1711. weshalven alle Crediteuren vcttogt werden ten gemelden dage te compareren of gemagtigde te zenden , of ander» dat met de prezente zal weiden vooitgcpiocedecrd , conform den Placatt vao de Ed. Merg Heffen Staten ran Zcclaad. Ea die haet Actiën niet tnogtcn overgegeven hebben,zullen het zelve gelieven te dota binnen 4 wecken aco de Heet Reatmi. vandei Bel tot St. Annclapd.Mi. Geene tot Vliftingcu.of den Fenningmr. Kracntot St Mnertenidvk vooifz, Doadtidag den 2 April zullen publyk verkogt werden int Schutters-Hof dc Voetboog tot Middelburgen Zcclaad, aen de meeftbicdende, ;ta f airy curicufc Raiitcytcn, Frcntkonft eo Schilderyen van voorname Meiden, al» J. Holbern, A. vao Dyk, G. Don. W. Miciii, A.vander Weif, J.D.de Heem, D.Teyaieis en andere,nagelaten dooi de Hi H. van Duffeldorp in fyn leven Muntmceftci van de Grtcflt. van Zeeland- Donderdag den 2 April &apos;t nimiddags ren a uien zal M. vander Doe» en J.Ravcasbetg ten overftacn van dcMagiftract det StadWi&apos;lcmftad, aldaet in de He.beig van Sr. Joris opvtylen, en I dagen dacma zynde den 9 dito aen de meeftbiedendeby Palm (lag verkop en, een fchooa* uectingtyke Scheepi-Timmeiweif en Huys,vetzicn met een fchoone Slccphclling en al hctGetccdfchap daei toe beboterde : Mitignden ces Boomgaert, leggende aen dc vooifzTimmcrweif; nader ondenigting isby den vooin. vander Doei. J. F. Zomer, Mak elner, zal tot Amflcidam den 1 April 1711, int oude Hee ten-Loge ment verkopen, de napel aren nyrmunrende konftige Schilde ,eu van wylen de Hr. Corn. Uytenbogaeid, en nog een vootnacm Hcei, van deze grote Meeften, Gentcld&apos;ci,Titiaen,Tintoiet,Barokoote, Patct Scgeii, Gio Bait-fta Wconiks, Rottcnhamcr, Fhilip Wouwciman, Jaa Bot, Kiab, Liogclbag, Breufel, Graet, Gloubti.Jia Steen, Hoa lekocter, Foelcnbqig, ter Bruggen, Nieuwland, Snydcr, Blom, vande Velde, enz. De Konft Bcc. dacgs te voien te tien. Donderdag den 2- April zal men t&apos;Amftctdam ten huvzc van J. Oofterwyk Boekveikopcr op dc Cingcl op de hoek vaa dc Oude-Spiegelftraer, verkopen, een fraeye verzameling van Ned e rduytfe Boeken, wiei by komt eca t.er Kabinet van Antique Medaille», vele Fleflcn mtt wondcilvke Gedierten» in Spiriiu»,ea andere rddraemheden mcci;waetvan dcCatnl.tc bekomen fyn inden Haeg kv deWcd.Uytweif, Levd. Viie, Ronet. Willii, H»erl. van Lce, Unecht vinThicl, Gouda Staden te Araft. Oofterwyk. By dito Oofterwyk il genrukt en alom ie bekomen dc Minnende Vyanden.ee 11 Spneofe Gcfcr.iedenii, ben.ffeni eenige Sract-en Zcdekundige Voorbeelden, in 12. mei cuiieufe Piaetjei. &apos;t Reftint dei Lotcty van dc Ryp a 4 gl., zal vaft compleet of meet trekken zaturdag 1» Maert, op verbeurte van 27 J fj) Vlacmi aen d* Amlttrd., Haerl., en Rottetd. Getcf. Piac. Armen, indien Farfch dingtdagof den it April niet nekt. Dca inleg en ovcttcckcniag tot viy-4ag den 17, op welke dag de Colleöeuu hacr laetfte Copyen moeten eenden en (luyren. Den to dezer als voorheen gem.trekt ondeiDiieetie van Harmlion en Blank de Lotery der Stad Furmerent.met 4 Irvzen 824000,4x11000, J a «0.00,8 a 4000.8 42000,80 a 1000,80a400.gh1.0cc. is nonderbaerlyk toegenomen; maer Loten tot vrydag den 27, ca dtn abrolut opgeld. De Trekking der Lotery van Nieuw.-ndama 7 gl. zal dra to April m reten begiraen ,op verbeurte van 501, goudc dokaten indien den I*&gt; dito niet voortgact; is voorzien mer 2 Ptyzen a 1000, 2 14000, 2 a 1000, en nog 15 a tooo, Stc.</p>
</text>
