<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK</title>
	<p>▼ , xv «•m&gt; t , v... PArijs den 11 December. De Koaiog fbilippus V. heeft een Brief aen de Kcoiogin van Engelant gcfchreveo, om de toelating vaölijn Minütets PlenipMcntiariflea , ca iosgelijcks d&apos;afvie.öiging dei Paspoorten voor haei Perfooneh t&apos;obtineten &gt; met men vcrltaci, dat dcfe Saeck het fucces niet beeft gehad, &apos;tgeco men tighirreo &lt;a Spange ingebedt had : Men fchrijftvan Veiüiües» dn de Raed van Engelaot fwatigheyt heeft gevonden, om dcMinifters Plcnipoientiatifl&apos;en van Koning Philippus tot het Congres tc laten admu: eten, icfondetheyt om dat de Tttnl van dien Prins door den Keyicr en bet Keyfcrrijck noch niet erkent is &gt; mier men verlek:i«ie, dat d&apos;certle Confetcnticn t&apos;Uttccht foude n gedirigeert weiden, om dew. fwaiighej t weg te nemen, èn by een Preliminair de Erkenning van de Princen, wiens Tituls noch betwi&amp;jyerden, tc tcguienn, op 4at bier Miniiters Plenipoieniiatiflen yder in baer Rang medé ioi de Confcrentica fouden kootten geadmitteert werden: De laetft uyr litge ant gearriveerde Courier ;.die dit Antwtion he;ft rat&lt;egebiivuc ,cn,loa ttico geloofde, met de Paspoorten vooionfe Miniders ricnipoieaiiaiilïen vootGen , had defclveniet: Men fegt integendeel, dat een nieuwe Difficulteyt de Paspoorten te Londen ophout:, De Blieven van &apos;t Hof fpreken heden malkander tegen: Men ipiack aldaer lbo affirmatief niet meet als te vooren, en men febeen vcei van &apos;t vertrouwen,&apos;t welck men had wegens d&apos;aenftaende | iluyting Van de Vrede , te verlieten : Men publiceert dagclijcks 100 veel Saksii, dit men geen iheuocerop cenige kan maken; en onder andere, dit de Kening een Brief van de Heeren Staten Generael ontfangen beeft, cn dat fijn Mi jciieyt dcfclve na Engelant gefonden heeft ;om te vetioonen, dat haei Hoog Mog. in de Negotiatie confenteeren-ic, lijn Majefteyt niet begreep de reden, die noch de Paspoorten ophielt. ,&apos;tHofftaet.in weyoig tijt» na Marly tcgaen. De Brieven uyt Spange melden van geen verandering in de DispoGiie van de Legers Het is niet wacr, dat de Hertog vanArgyle lig van den Genetici Giaetvan Stytemberg gefepareert heeft, alfoo d&apos;EngelfTe Troupen noch met hem en concert ageerden : Men begon in Spange hoopcloos te werden, om dat men niets van de Gallioenen vernam; cn men maeckt fig hier ten uytterfte ongetuft, Om dat men niets van Mi. du Gué Trouin weet. Gilleren was biet een horribel Onwe&apos;er, waer do t r veel Daken vau Huyfen cn Schoorfteenen omver gewacyt, cn veel Boomen uyt d&apos;Aerde gemekt zijn : Sulcks vermeerdert noch de vrees voor d&apos;Esquadres des Konings, die men zeden foo langen tijt met grootc Bijckdommen verwacht heeft.</p>
</text>
