<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>&apos;Vaelmuyden den 6 December. Ecrgiftcrcn arriveerde biet hacr Majefteyts Schip de Scafon, Capiteyn Davert, ia 17 dagen van Tcrrincuf, zijnde den 19 paiTatO met d&apos;Oorlogfcbepeo de Milford cn Arundel en omtrent 35 Koopvaerdcrt van Sr. Johns vertrocken.ca dooi quaet We&apos;et den volgende nacht van hatr afgciaeckt: De Capiieyn rapporteert,&apos; dat tex felvet tij.t d&apos;Oorlogfchepen de Warfpicht, War&apos;wick cn Portsmuyden en een gelijck getal &apos; Koopvaerders na Liifabon en Fort i Port zeyl gegaen «aren. Hier ii de Rcbccca,m Londen gedeftincctt,cn in 11 dagen van Faro gekomen,door qaaet We&apos;et jngetoopen. Btiftol den 7 December. Gifteren ging bet Oorlogfchip de Haftings van Kingroad zeyl met meer alt 40 Koopvaetdcts, die oaCork, Weft-Indiën, Virginicn cn de Stract gedcftinccit zijn. Londen den 11 December. Allé fpeculatien vallen noch dagelijkt over het ontdeck n van de wate Redenen, die&apos;t Hof bewogen hebbeo, om {iet Pailcmcm noch tc ptorogueren j maer de Sentimenten zijn daet over vcrfchillende &gt; -want cenige willen, dit het Hof noch Jiict al de noodigc Mefutet genomen heeft, om in hacr Party te treclctn de Leden, die fy oordeelt haer dienftig te zijn, omveyligte kannen geraken tot het oogmerek, &apos;t geen men fig voorgefteit heefi; dat men de koiuft van de Schotten, die haerbyoaalletoegedaen zijn, wil afwachten, .cn dat haer Majeftcytjiiet eerder haer Acnfptacckacn &apos;t Parlement fil doen: Andere wfltn, dat op de Repiefentatie van den Heer Buyi haer Majefleyt een Projeft gtmaeckt heefi tenopfichte van de Intreden van de Heeren Staten Genttae], wacr tp fy geconfeuteett hebben, om een Onderhandeling overeen Gcoe. rale Vrede te treden , en dat haet Majcfteyt het fetve oa den Coning van Vtanckrijck gefooden heeft, en dacr op A nt woott verwacht jam het aeq het JPatlemcot te kunnen communiceren : Eyndelijck andere oordcelen, dat, nadien dc Keyfetby een Blief aen haer Majcfteyt en de Heeien Staten Generael betuygt heeft, datHy in geen Vrede tw- Negótiaiie kan treden op de Preliininaria, dié door Vranckiiick voorgefteit zijn, cnHy voor ftrijdig tegen fijn wettig Recht hielt, co , fob uien op die voet in een Onderhandeling trad, Hy genootüeckt foude zijn (ijn Ptotcftatien te doen tegen al &apos;t geen tot fijn nadeer foude mogen gedacn werden, haer Majeftey teen Brief aen fijn Keyfetl. Majcfteyt beeft gefchreven, en defelyc door de Scctctaris van haer Arobaflade inden Hacg afgefonden, wacr by hacr Mijeftfyt te kennen geeft de Redenen, die haer bewogen hebben, orode Propofiticn van Vraacktijck aen te hooien, en dat haer Majefteyt goct geoord eelt heeft, het Amwoort van den Kcyfer af te wachten, Om van alles kennis aen baer Parlement te kunnen geren : &apos;t Zy hier van wat het wil, foo ftet men nochtans, dat het Hof om gcea andete Redenen het Parlement geprorogueert heeft, alt om d: tijt te hebben, van de Sakea ten opucbtè vandc Vrede tot dat Foint tc brengen , als men weo&lt;cht, om roet meerder feketheyt in dc Hartngue, die hau Majcfteyt aen haer Parlement ftaet tc doen, dacr van te kun- Ma fpieccken : A&apos;s &apos;1 Parlement voorlede Dingsdag vergadert «as, foo waren&apos;ct veel Lortf s vin de Party, die men oordeelt, dat fig teV gen de Vrede (jjllen opponeren : Eengroote mecnigte vand&apos;andcrc sijdc zijn noch niet in de Stad gekomen &gt; nucr men verftact, dat , om defelve gefondenij : Men vcrfikert, aai het Parlement bydc I aenltacnde Vergadering fal fitten cn Saken verlichten i ifg:n welcktn tijt het Hofboopt.dat de Schotfe Lords;en andere van dc ïtijve Party iade Stad tullen g.kom:azi;n , om lig tegen de Wichs ia hatrgerefolveetde Re)»ieieatatie, die fy tegen de Vrede opg:ftclt hebben, aea te kanten j en, indien defe defelve in t Huys kunnca dan gillen fy het aeu dc Coningin prefentcien : Alhoewel het Hof aibeyt aen ae Middelen , om de Vrede te verkrijgen, ibo hout de Tegen-Party nitti op, met alles in &apos;t werek te Itcllea, &apos;tgeen defelve foude kucnen verhinderen, indien fe op de voet van de 7 voorgeftelde Preliminaire Poioien gemaekt wieit: Verfchtyde vaa de voornaemftc Uecren Van die Party vergaderen dickwiu oniicc fchijn via malkandercn te trafteren, om te betamen, &apos;tgeen 1/ ftacntedocn. HetPrelent van i jco Botuelles Champagne wijnea de ijca met Bourgondile zijn hier gcarriveett, niet, 100 men verfckert, omaende Coniugin daermedePrefcnrtcd-eu, gclijckals de advyfen van Parijs hebben gefegt j maer bet foude de Marcichal deTallard zijn, die dafe Wijn tot een Prefent aen verfclicy te voorname Hecren fend, wclcke hem gedurende fijn verblijf indir Lint veelbeleeftheden hebben betoont : Men,fal oock by de komil van de Marquifede Gouvernay fien of het Prelent van 6 complete Kleeden , die volgent defelve advyfen de coning van Vraocklijck met dele Dame aen de Coningin loudefendeu , waer falzjn. De Secretaris van Oorlog heeft een Advertiflcmcnt in Je Gazeite doen ftellen, waet by Hy notificeertidat de Lord Thekulier ia Handen van den Betaelmeeftcr Geoerael de noodige Somuen heeft geftelt, omdcTroupen van d&apos;Armee in Vlaenderen te rccrutercn, weshalvcn d&apos;Agenten der Regimenten, die in dit Lant zijn, haer Portie hebben te halen, om aen yder Officier haer gedeelte uyttc deelen tot het werven van haer Recrutcn j om wclcke te faciliteren, gifteren aen de Cönftapels geordonneert wiert, nitt alleen de Vagabonden cn het ledig Volck van de Stract op te nemen, maer oock al de geene, die in ée publijke Plactfen op &apos;t fpcelen werden bevonden, omfe in den Dienft van haet Maj. op te fchrijven, fonder uyt te fonduen de Soldaten van de Gaarde te Voet, die men gevangen fal feiten cn na Vlacndetcn feaden, om aldaer te dienen, indien fy op het fpetlen of het begacn van tanige disotdtc bevonden weiden. Woensdag embarqueerden fig dc CommiOatifrcn.die naSpange gaen» op een van haci Majefteyts Jachten te Guenwich: Ter felver tijt ging deGtaef Gallas oock fchcep aen Boort van een ander Jacht, om fig van &apos;t fclvc Convoy te bedienen. Men verleken,dat de Lotd Danby. kleyn Soon van den Heitog van Leeds, cn de Lotd Finch, Soon vara den Gtaef van Nottingham, uyt ktaehte van fpeciale Brieven van hacc Majefleyt in &apos;t HOgerhuys fullcn geroepen weiden, al waer fy Seffie ala Pairs van&apos;t Rijck fouden nemen en delibctativc stem hebben; maei fulcks is noch niet fcker. Gifteren avont was te St. Jamei wc&apos;ei gtoote Raed. De Hen Davenant fal ten eerften na Ftsnckfort keeren, om dc Kiooning van den Kcyfci by te woonen. Men fpreeckr, dat de Hertog van Marlborough ten eeeftea na Hollam rtaet levertreckcn. De Equipage van den Biflchop van Btiftol cn den Graef van Straffard,haet Majcfts.PlenipotentiatiüTen,fal in 14 dagen gereet zijn. Voorlede woensdag , zijnde dc laetfte Gerichtsdag, compareerden verfcheyde Perfonen, die gccitem waren over &apos;tfchrijven enuytftroyen van feditieufe Libellen tegen de Regering, op haer Boigftclling, e&apos;n wierden met Informatien door den Procureur Generael befwaert, om tot haer Examen gebracht te werden : Dien dag wiert de Saeck van &apos;1 Mandement, &apos;t welckde Bewoooders van &apos;t Quartier dc 3roa jftreet tegen dc Chevalier Hcathcot begeerden wegens de betwilte Elc&amp;ie van een Aldeiman, voor &apos;t Hof van de Coninginnc Banck gebracht} alwaer de Lord Hooft.Rcchter en dc Rechter Eyt haer Opinie verklaerden en oordeelden * dat het fdve aen haer moeit geweygert werden &gt; de Rechter Powes vctklaetde fijn redeoen tot hec toeftaen van &quot;t voorn. Mandement j de Rechter Po wel wegens de Jigc niet konnende in&apos;t Hof komen, gaf fijn gevoelen in, dat het Mandamus was een Gefchrifte van Recbtcn,(n dat het ftlve behoorde ver-* gunt te weiden: Men fiet niet, wat tccht gemelde Inwoonden I*ll defe Saeck fullcn bekomen, voor dat Ijr een Middel gevonden hebben ,om &apos;t voornemen, begonnen door Sr. Gilbett Hcathcot, te fhemmen; want aldus fullen de toekomende Lord Majors al d&apos;Aldermans, en defe weer den gemeae Raed vetkiclcn, foo dat het houden van Parochie-Vergaderingen ten dien eynde fal zijn een Saeck van gewoonte, maer van geen dienft: Men verfckea.dat d&apos;lnwoon» dershet voor&apos;t Hogerhuys fullen brengen , bewerende dagelijcks» dat niet als Burgers het Recht hebben van te Hemmen in d&apos;E&apos;c&amp;ien van Aldermsns : Sulcks fal niet verhinderen r dat Mr. Conyers dooc het Hof der Aldermans verkoren (al werden, feboon hy van de Wichfc Party is, waer van&apos;ei sof 6 in&apos;t gemelde Hof zijn. De Advocaet Cheshire , zijnde een van haei Majcfteyts Advocaten geworden* nam Woensdag pUets in&apos;t Hof van der Coninginnc Banck : Men fegt, dat Sr. Conftantinc Phips uyt Trlant te rug fal ontboden co haer Majeftpyts Procureur Generael gcmaeckt werden} &apos;t welck is een Ampt van groot voordeel cn waet in hy de Coningin meer Dienft kan doen , als daet hy tegenwoordig is : Men lpreeckt oock,, dat&apos;er een vijfde Rechter in&apos;t Hof van der Coninginne Banck. fal bygevocgt werden, op dat de Juftitie beter mocht gaeo. Met Brieven van dc Canariffe Eylanden van den 8 November heeft men, dat aldaer tyding was, dat z Engelfle Ootlogfchepen in Weft- Indien genomen hebben j rijeke Psijfen , ca Vtanickrijek gedcCtineeit; als oock een Frans Ootlogfchip van 70 Smeken, komende van Callao dc Lima met een Spaeofle Gouverneur cn fijn Familie van een Plaeis in deZa/d-Zec: Men fegt, dat dit Oorlogfchip rijeker is als hetGallioen,&apos;t geen onlangs by Cattagena geoomen is. De Allemande Banck zijn 111 co een vierde, d&apos;Ooftindifcbe Compagnie 113 en een half, en de Zuyd-Z«e Compagnie 78 tocsuvietie.</p>
</text>
