<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Dinesdap.den 1» December,fal men «ot Haaien in &apos;tVerguldeVlici «tkoptn uo van outs vermaerde Neeringr.,ckeZeepwedery,genaemt de Spieeel , ftaeode op&apos;tSpaernt tuQch.a de Wieg en de Graeuweftcenc Brug i voo.t.en mee een niea doortimmert dubbelt Woonhu,. » Looebacken,»aer van 4 heel g.oot eo 1 Jaer out rijn i 4 groore Oljr- of Traeobacken i een Ketel,out 7 Jaren; Pakhuys.S.allioge voor * Paerden.lcc. j neven» 1 Woonhuyfen daer achur: Noch een Ichoone welbeplaate Thuyn, leggende buyten de Leydfe waterpoort, fijn UytGcht hebbende over &apos;t Spaetne.gtoot 50 Roeden,voorfien mei fcaeye Huylwge.fiK. Nader Ondetrichung is by de Makelaet pantel van der Heyde. . Gerrit wittcbol en Gomman? van Dujft.Makelaers, fullen Vrydag.aeu 18 December,&apos;! Nimildag* ten j uuten, t Amftetdam m Vredenburg acn &apos;t Eynde vande Flnweete r.u£*al verkopen een Parry van omtrent 70 Bonden natten Mofcovifche Heonip. ■_ . „ De Lotery van Uytdam.a » Gl., trekt «ten j r Oecemb.,of Burgermrj. Eu F. Haoius fullen verbeuren 1100 Gl. aen d Amft.Geref.Diacoay- Atmta.eaal de Ptijfe.i betalen fonderp. &apos;J., indien niet uyierlijck tteckt den 16 January: Noch Loten foodet Opjelt tot d« 16 December. Dc hooefie Inlegger op , Biljc t grniet4oo.de ide ,*O, de 3de 100 en de 4de ,00 GL: Men loot na, z Pr.jfen &apos;»•*£&lt;&gt;«« ,000 CL &apos; De Lotety van Sleewiick, aBB tt., treckt compleet tot Nieuvendam den r January i dm aen hoeft memant te t^ijffden, wijl veel Loten befprokenrijn: De lnle* lot «Jet/j r Dcc. jis verdeelt in lar 14000,1 a 6000. Ta j 000,4 ar joo,to * «oso.emio van 430 tot 100 Gl.,Scc. De Allemans Gading of grage Waer der Loterjr ?an Bleyswijck, a)GL &apos;t Lot, fal nu abloluu compleet trecken deo 11 December, 171». of de Regenten Tullen vetbeuren 10-, o Ducaton» aen den Armen, daet cerolkfteert wett, en noch cn^0*en&apos; 4^beWe ue vderLot iaeevalle den at December of eenige weyoige dagen daer na cit voongaet. Tot defen Avont ooch,-Oien. &gt; Op Saturdae.den i January, r,. s.ftaet onvetfeibaer vaft het begin der Tttcking van de ZevenbergfeLotery.a 40.ft.jd1e op iel de toor defcn «efteUe Botteni in de Stad» Docle te Rotterdam fal ttecken : De allerlaetfte Dag van Inleg fal iijo in de Hollamfe PUrtfen den 18 Decemb. « buyten Hollani den 14 dito; op dat de Lief hebber» noch aendeel fouden bek) ra in ,om eonhdetable Nieuvveiaers Pri(U.n te trecken. TotMcaS?Avont 6 uu.en noch Loten in de Lotety van Hem i;GL ; trekt den 1t December,of d&apos;E. Regenten verbeure» 500 Dt.egl. £|i wtnt voorn. Lomjrittckifea 11 Jimair.irn.oodt&apos;.irbtuc&apos;tvin ,poo Dac.itotroiJn Wi.f. t en »on nuearen aeo vder Colleöeuren Inlegger, indienden joduo mei treckt: De Iplegtotden 10 Januaty. « Tot morren Avont noeb Loten iu de Lotety van dc Riip, a 6 Gl., J Nieten «e4en r Ptijs j&apos;.itecb den 11 of 14 il&apos;AmiA Diaconv ArracD NB. Tickt co®pleet#» .1 Ziio fflitt iioooLotco» Dc Koriio^ den lofte tGI Opzeh fullen doen} want voor jGL loot men na x Ptijfen * toooo, i i 6000, a } jooo.i J 1 ï°o, 15 i 1000 G1.,5c . _ d« Int&apos;ereffanten fd ïl.nkuyt fijn eyge Ka» de Loten, vao {«I «n XtSulS^. keeren 4 Goude Ducaten voor yder ingelegt Lot,indien gem. Lotery met uytetlijck pp den laetften Dag van dit Jaei 1711 welge g 8 uockenwetr.&apos; NB. Naden t9vaft 1 Gl.Opgelt. „ j—rV~~u ~ r &quot; Gedructettot H&amp;criem by ABRAHAM CASTELEYN,Stid»-pruckqr, de Marckt io dc Blyie-Druck Den 17 December, ,</p>
</text>
