<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>$etgen in Henegouwen den 8 Djcember. Ni dat dc Vyanden hatr gioot Convoy van Levensmiddelen en Oorlogs»Arair.uaiiie in Mau- hadden gebracht , (bo htbbeo fy in &apos;i te tug keerco j i 6000 Min vao&apos;tEscone met eenigc iocLadders co andereKtiiga-Inftiumeaten gedeucheert, ora hei Sieedie fiinche voor het aenbieken van den dag ie ovretompelen j doch alfbo het Guatnifoen , fteick 1000 Man, van &apos;t Vyaml. Dcfleyn dooi O/erlopers geinformtert was, foo taeckte alk» daerbionmop de been, &apos;t welck heiFians Detachement in&apos;t aerioaduen gewaer wiett doot &apos;1 totten van Trommels eoTsompïticn en hei lollen van 4 Velt- Smeken &gt; waer opdeVyand figinallefpoct te ta 3 begaf en paf Teerde de Rivier. Voorlede wteck 11 noch geen nieuwe Gedeputeerde gekofen, dootdien de Circulaire Bitrten van den hettog van Aetfchot niet tij&apos;S genoeg gekomen «aten t om al de Leden toide Generale Vergadering te beiOtpen. Men heeft onfe Eu&apos;gcrs een wejnig gefoulagcert , met de Soldaten meerdet te verlpreyden. Aeth den 10 December. Paffagiers van St. Ghiflain tafpotteten, dat de Diferteurs van Maubeuge veilekeideii , dat van &apos;t Escotte, het geen het laetft gemtldr Convoy aMaet gebiacht had , meet als 800 Soldaten vetlooptn waren. een groot gedeelte oaLuyck. enieteft na haet Woon-plaetfen tuflehen de Sambte en de Maei. _ Cotttijck d&lt;n 11 December. Op beticht, dat dc Ftanue een Linie. van MatcbietiQes tot aen Cameiijck willen maken.om Bouchain in te llayien , heeft men heden io Man per Co rpagnie vao de Guaruifoenen van Aiien,Bethuae,Douay,Kijflel,Dootnick, Cotttijck, Meenen en andere Plaeifen, nevens al de Cavallery laien marcheren, om onder den Generael Albemarle een Co ps te fotmeten, en &apos;t Vyantlijtk Dtfleyn te verhinderen. GifUien eo heden is op ordre van denCoromandant gtpubliccert, dat niemmt Militaire heeft te crediteren , of dat men de daer van komende Schade lig lelven heeft te wijten : Ook is voor de Dcfemurs een genetaei Pardon belooft, foo ly binnen lekete tijt te rug komen. Dcoinick den j; December. De Vyanden zijn met omtrent 30000 Man in &apos;t Velt en hebben de Poft van Lillers ingenomen en het daet in gelege Guarniiöen Krijgsgevangen gemarekt : Men ftgt, dat Cy voornemens ?i|n een Linie om Bouchain te maken, en de Communicatie met Douay en onfê andete Steden af te fnijden j oock barricaderen fy Cg omtrent Marcbieones, Mottagne en Hanon, willende die Vaett onbiuyckbaer maken, om alfoo alle Communicatie te Wattten te Lant met Bouchain te beletten t Otn lulcks vcor te komen, foo ftaet ons Guatnifoen in deWapenentn geicet, om met Tenten en Bap.aze uyt te treckeo; geli jek mede dc andere Gnarnifoeoen Tullen does, om gefamcntlijek met de Ttoupen uyt Vlaenderen, die herten omuentdefe Stad vet wacht werden, een Corps te formeren en den Vy and tegen te trttken, eo dfc Furie der Fracflc onder den Ridder de Luxemburg , die de Vyantl. Ttoupen commandeert, t« temmen : Gilteren middag ten 1 uute is onfe Gouverneur de GenelaelGtaef vsn Albematle oaßijffel en Douay vemocken, cm op alles or-ite te ttellen. Btuffa den 14 December. Gifleren avont ten 9 naren kreeg ons Guatnifoen ordie van figgereet te honden, omalleuuien te kuonen marcheren, en dat de Soldaten lig van Broot voor 4 dagen moeften voorden : De Lt. Geoeraeï Cadogatu fal defen motgen met een gedeelte «n &apos;t Guatnifoen uytucckn, gelijck oock dat van Mons ftaet te doen, om na de kant van Douay te marcheren, alwaet de Genetaei Graef van Albe-natie vao Dootnick aengekomen was, om een gtoot Corps te fotmeten en het Deffeyndet Vyanden, die Bouchain foecken af te fnijden door &apos;t ttecken van een Linie., te «Joelen. Gilleren is het Hanovers Regiment Dragonders van Haen hier in Befetting gekomen. Van avont of morgen wett dc Gtatf van Erps van Mors te rug verwacht, alwaet hy in Deputatie van wegens den Kat d van Siate in deN.cmvan den Coning aen de Stalen van Henegouwen de Propoiitie van een Subfidie voor het aenftaende Jaer is gaen doeo. Nadien de Plenipotemiarilïco van Vranckrijck op de Poften op haer route na U recht ordté gelonden hebben, om Pacidcn tot haet Paflage gereet te houden, foo gtlooft meo, dat fy over 8 dagen hier fullenpifTcrencohacr Reysdbcn foiider fig op te houden, als om van Paerdeo te vttwiflelen. • _ &apos; . *s Gravenhage den 15 December; Aen de alhier uefidereade Keyfctlijcke Minifters is eeo Coutier met ecaige Depccbes van Augsbu&apos;g geartiveert, alwaet Keyfer Catel VI. den 7 defer &apos;a avonts was aengekomen, en dca 8 aen den Graef »an Rechteren, Minifteivandsfco &quot;&gt;* «r &apos;t;.!&apos; n : &apos;7&apos; ïn&quot;n&apos; &apos;* f&lt; n&apos; &apos;&gt;% n Stiet, Audiëntie bid ««leent :• sijs leyfetl. Majeflsyt ftont den 14 al 5 dcfet tot Aflchaffenbuig ie zijn, en «icn 19 defer lijn Intree toe Funckfort tcdoen. De Envoyé Baton Hetms, op tomfangenvao de Brieven, dar de Prins Eugcne van Saroytn «a.&lt; Itanckfou berey is herwaerts was vcnrocken, heeft gifteren fijn Secruaii» afgeiaetdigt, omlijn Hoogheyt onderwegen te gaen on .-nceten: Sijn Excellentie vrrtreckt morgen na Rotterdam , om gemelte fijn Hoogheyt daer af te wichten, en met dcl&apos;elve alhier te komeoj fulUnde, fco gelooft weit, ia &apos;tHuysvanden Gtacf tan AlbetnatlefijnTeiblijfnttnen, gedurende deiijt dat alhier zijn,,en tor dat de Reysna Engelanc vaortlet. Omtrent denfclv en tijt, dat de Heer Matefchal van Biebcr-. fleyn , Plcnipotentiitis van denKonipg van Ptuyflen , gifteren tniddag met den Heer Envoyé van Hijmurn in&apos;t Congres van de Mi.&apos;: &apos; niiters aer Geaüiecrdeu vet&apos;.cheen, quam de Pu as Willem van Heflen, vetfdc van den Envoyé&apos; Baton van Dalwich , mede het vooriis. Congrei tv vioonco. Men \ ernecmr noch niet, dai &lt;1: Hceien Pleoipntentiariilco gcnoßiineeu zi n , om wegens defen Staet de Cocferentieo to; Urrccni over bet werek van de Vrede by te woonen, &apos;t geen alle dag Itatt te g&apos;fchieden. Van middag heeft de Heet van Btaeckel den Eed icr Vctgid.-riag van Incr Hoog Mog. afgelegt.om wegens dePtovintievau Gclderlaat in het Colltgie iet Admiralitcyr van &apos;t Nr&gt;orderqmuiaSetlieie nemen.- Ter I&apos;dver tijt hebben faaer Ed. Gtooc Mog. &lt;e He;ren Staten van Hoüant en Weft Vrieflant haer Vetgadeting gicooiinueett; die men gelooft, dat acnftaende Saturdag we-&apos; gen» oc Kersdagen voor eenfgen tijt fullenfcheyden. . \ &apos; Amfteidam den 16 December. Volgens de Brieven van den 8 dr« les vau coppenhage lag tt Decnfle Vloot door contrarie Wint noch voor die Si ad : In &apos;t Reeffol voor Coppenhage hadden deDeenen eenlge Holiantfe Ooftersvacrders, die onder de iï Voeten diep roet Hennip en Maften geladen waren, aengehouden, daer onder de Schelpen van de Schippers Pieter Tjallings, Obbe Barte&apos;s, Vel en Roos, en noch eenige andere van Cooingsbergen met Granen , feggeode; dat fy hun Lading tot haer Leger van noden hebben : Oe Schippets wa* ten by den Adwiracl Geocrael geweeft, om verdere Redenen van hun aenhouding te vernemen, dai. fy hadden ten Ancwooit gektegen , dat ly na &apos;t Eylant Rugen fouden moeten zeylen, om aldacr li.er GoedelentelolKn; tnaer, dewijl hiertoe noch getn vaft; ordte gegeven was, wien&gt;by de Schippets noch andets gehoopt : De voorn: Pietet Tjalling heeft &apos;1 nachts tuflehen den 5 cn 6 du es omttent bet Lant Rugen de Svecdfe Vloot gepaffeett; waerop den 8 defes veifeheyde Deenfle Schepen uyi het Reef 0! zeyl waren gegacn , om te lien of fy de S weden konden vinden: DcSchepen vanOifertOmcs vin Coningsbergen na defe Stad &gt; juiiaen Foeldeteo, oock uyt «i&apos;OoHzee, en de Emaus van Lubcck , van Coningsbcrgen m Lubeck gedcftincert, zijn oock door de Deeneo aengehouden en tot Greipswalde tenZuyden &apos;t Eylant Rugcn gebracht j en na de fpraeck daer ging fiont&apos;ctló 2 3) dagen ordie te komen, om haer Lading te lollen voor &apos;t Deens Leger. In &apos;t geheel zijn macromttcni jo Schepen van d&apos;Ooftetfle Vloot in &apos;t Vlie binnen,daer oader die van de Schippers Gerbrant Janfcn.Comclis Valck, Hendtick Obbes , Lambert Ptonck, Coroelis de Gtleck, Dirck Jaufeu, Jan Hating, Jan Otter, Jacob JanfcnJ. H.Kaey, CornC&apos; lis Diickien, Pieter Wiebes, Ciaes slecvoogt, Go (Te Heereieojan Meyndettfen : Giftetcn zijn van defclve Vloot in Teflcl binnen gekomen de Fiopheet Eliis.Coinelis Janfen Vinckelbos, van Koningsbergen, en de Koning Cavid,Jacob Schtodet, van Danzig; als mededc C^riftina, Albctt Gcrritün, zijnde uyt de Maes na Vtanckrijck gefeylt, en door contrarie Wint in Tefltl ingevallen. &apos;De Schepen de Hertog van Beyercn cn de N. Dame de bon Guatde, den 6 defer vin Duynketckcn na Cadiz gcfeylt, zijn den 8 dito door contratie V\ int aldacr op de Rheedt te tug gekomen. Atnflerdamden 16 December. DeOoftetfle Vloot was eergifteren. voot Teflcl, omttent 19 Mijlen van de Wal, en kreeg vcelLootfcn acn Bood, zijede gifteen daer van 1 Schepen in Teflcl binnen gekomen ; tnaer &apos;t gtos der Vloot met haer Convoyers beneden Gacts vervullen} &apos;t welk men fuflinccrt, dat gillet ook in &apos;t Viie fal binnen zijn. De Vloot, van Han burg na Londen gedcAinem ,is te Oulisbaey by Har wits geatriveett. Menfegt, dai 5 Schepen Op de Zuyddootd Engel fli genomen en op d&apos;Eylanden opgebracht zijn. Eergifteren is tot Antwerpen de nieuwe Biflcbop van Ceulen geattiveert. . *s Gravcnhagedeo j 6 December. Van middag is de Keyfetl. Mioi« fter, de Baron Hcems, ua Rotterdam vetttocken, om den Print Eugene van Savoyen . komende met een Jacht den RhijoenMacaaf* aldaer io te wachten , dit morden aldaer te gemcet geGen weit. D« Giaef Gallas ftaet alle dt| nyt En;elant mede hier t&apos;arrivereo.</p>
</text>
