<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>L~ 4: ~-r umii&apos;eerde Kaden ter AamiraUteyt n Zeeland .zullen donderdag den »« Maeit, &apos;t morgens ven »o tut*, bini- ,dd--; ichcr -de Goude-Lieuw , verkopen , oonent 210 1 zdo boffen Mcfkovifè Hennip ; rdo a, 170 vzten Talk ; eca pattv Tißten n : ontt.tni 40 dt&lt; «en natte Huiden ;11 baeltjens Peltciy of Bondt; 6 vaten Verkeni-borftcl»54.0 baelriem Gierft ofg-cleGiut; te i4o bxe :jen&lt; P.vft ;f 9e bollen Moskovife Matten; j baelen Faetde-klccdcn j t takken Pluymce ; wat Stokvifch ca Brandhout. Alle&lt; geloft uy de Fluy&apos;i d- Prini Fiedtik-hendnk , door Kapiteyn Jaeob Hoygc den Ftanffcn ontnomen. De Makelaars Jan oa Lodewyk Ó-oea x. Hen den IS M-aeit&apos;» middag» ten juren in Vredenburg aen&apos;t eynd van de Fluwele-burgwal, verkopen, eer party Moskovifcfce Hennip va lou Bonden; neven»44botjci Rofcitfe Hennip eoisbotjci Vlai.nu eerft uyt zee gekomen en geloft. Fitter Wittebol, tirmiio • i» van Duyts, en Lodcwyk Groen Makelaen tullen tot Amflerdam op den il Maert verkopen,&apos;» namiddag» pre- Cii een 2 uren in de Htrbeig Vredeoburg acn &apos;r eynd van dc Fluwele-burgwal, een party Moikovifc Hennip van ontrent 100 Bonden. N. Blceker, L. Hcymao, J. Lemmer»,co J. Stact» de jonge , Makelaen, zullen tot Amftcrdam op woenidag den 21 Maeit &apos;1 avond» tca f aten, in de Nci in dc Biakke-grond&apos;, verkopen , een paity ven ontient jo Vaten Wologdafche Talek. 1. Magnui, H. Soig en F. Raket, Makelaen, zullen dca » April 171&apos; en volgende dagen , int oode Heetc-Logemcat tet Amftcidam teikopen een grote party oadcKiaek- en aicuwe Forccleynea van alle bedenkclyke footten , zo haag alt plat «eik , ciuicufe Japanfc Lakwetken, Sptkftcenen, Smdclhoutci en acdeie footten van Beeldje» en Bccijct,ca divcife Ratitayten. racet, allci doet e-n vooioacr* Lief-ebbex in vcelc jaren bv een vetgadtid , gclyk daegt vooi dc verkoping gezien zal kunnen wctdro. Macndag dca 21 Maert eo volgende dagen zal men in &apos;1 Gravcnhage by Abr. de Hondr verkopen , de Bibliorheck van 4c Hr. Peti. Stalpart rande: Wiel, in zyn Ed. leven Doröor in de Mcdicyncn , beftaende in Medici, Theolog. &amp;e. waerby gevocgliiecn f. aeye Bibliotheek, blftae ide ia Jutid., Hiftot., en Mifcellaoei. De Catalogucn zyn in alle de Steden te bekomen. Dingsdag den 14 Maert 1711. tal men tot Utrecht verkopen, ten huyte van dc Wed. van Hermanui Haidcnbetg, in tye leven Boekverkoper alle deffclfi nagelate gebonde Boeken in aüerlcy ïactilteyien co Talen, beftaende in een fraeye paity TheologiciJuiidici.Medici en MifocUaoei, tcci wel geconditioneerd. Dc Caral. zyn te bekomen t&apos;Uticcht by A. van Thiel, Amftcid. Boom, Leydeo Luprmuns, Rotterdam Boesbuig, Deiff Beman, Dott vaj» Btacm, Hage Wed. Vytwcrf, Haarlem van Keffe*,, en in andere Steden by de Boekverkopen. Donderdag den x* Maett zal men te Amftudam op dc Kolvenien-Butgwal in No. 7. verkopen, de nagelate Boeken van wylcn de Heer C. tj.vtenbogaerd, beftaende in een verzameling van vetfeheyde fracye Latynfc, Franfle., dog meeft curienfe Nederduytfe Boeken, zo Godigeleerde, Regrsgcleerde, Hütoticn al» Reyibefchiy vingen. De Catalogucn zyn te bekomen t* Amftcrdam by Ooftcrwyk, Hagc Wed. Uytweif, Leyden Vivie, Urtecht vao Thiel Rotteidam Wiltii, Hactlcm ven Lec, Gouda Sta-el, 4tc. Dingsdag den 7 April 1711 co volgende , zal men te Rotterdam int ftetfhuyi van wylen den Hl. Jscobu» Heniiciu», in zyn leeven Conrector in dt Latynfe Scho&apos;c, vetkop; n, defl&apos;elf» nagelate Bibliotheek, beftaende in Theologife,Regt»gelerjde,Ceographife, oude Griekfeen Latynfe Medalife Frintboeken vaii &quot;i .&lt;fli en andeie iaie en uytgeleTeneSchtyvcr». De Catalog. zyn te bekomen te Dort by Gori» Delif H»r»eKitto,Leyd. Vivie, Haerl.v; Kcffrl, Amft.Boom, GoudaKloppenburg,Utr.Wageni,Fian.Halma,Anrw.Granget,Rctt.Boekene». Op den jo Miert 17 tl en volgende di;en zal men tot Hoorn ten huyte van de Vendumteftet in de Ramen verkopen, de nagelateoc Boeken van «yleuDo.Chriftianu» Harleus in zyn leven Fredikant tot Giofthuyzen enAvenhoin.beftaendein verfcheyde taie welgreoodirioocerde Latynfe en Nederduytfe Boeken.êcc. A» 1 beologifc, Maihemaiife, Aftronomife en Geometiifc j beneftens eeoigc tan Mathematifc Manufch/iptcn, 10 van den overleden ali anderen : neven» een Apcndix van veel fraye Thcologife, Juridife, Hiftoiiaie en Medicinale Boeken ; weer rn de Caialogeo tyn t&apos; bekomen in alle Steden by de voornaemfte Beckverkopcit.cn tot Hoorn by Elbcrt Bcukclman. Totßott&apos;fd.byß. vso Dovburg il jediukt ,en alom vcttonden, dc Vryheyd van Europa, bewaetd en verdeedigd dooi de Ftotefttntea tegen de Opper-heeifLhapp- der SpacnVc &apos;.nFranfe Koningen , dooi M. Lcydckkci Piofeffoi tot Utiecht , in 8. Item, Joh. WeffeliiOratio Inau&apos;urali», de Varii Paulo voofto&apos;o ExecNcatia. public* difta, cura piofeiTioncm Theol. 8c Hift Ecclefutf. in Illuftti Scoló Roterodamenfi *ufpicaretur,in4. Decclve is ookinhet Dans ( overgetet dooi D. Havart M. Dr. ) tebekomen. Al» mede een Brief van N. N. aen N. N. over het Boek van Do. Petitontu .. •- Chrifti Borgtogt, tegen de Heet Piofefloi Leydekker, in *. T&apos;AmnVtd. by A. var jkope- op &apos;t Kokkin by dcßcuri, ii na het ooifptoakelyk affchtift gtdiukt, het zo leng veiwagte 30-k-wcrkjc v»r den H- &apos;i Jac Cat« Zalr., z£de Gedagtcn op ilapclozc Nagtcn ,in welke dedengd dei Hciberg- en Mcdedeclzaemheyd cc.l Nootdruftigen wydlaftig verroood, en devrugten daer van na &apos;t leven afgemaeld zyn ; waeragrer bygevocgd 11 ber «2 jarige Leven vaa dien loff yken tr. &apos;examen Oigver; z/nde dit een beknopte btfchiyving van al dien Heei zyn Bediyvcn en Leveni-gevallen vancyn Wiegr tor zvo Graf: all s do • Z&apos; n Ed. in Vaeizen befchieeven ,en il met meet dan jo Kond-printen vootzien , ie I. TAmftetd.by I»aac Troyel Boekverkoper op&apos;t Rokkin ,ii gedtukt en weid veikoft, ColleftiOnciMifcellanett obfervatione» vuiai Hi- RoricoG- Ktlcrgien . x.&apos;ibcntes Concinnaii.EneiiqueTabulis obturai expolitz ab Hiftotiatum ftudiofo, in Folio. Elcmcnrorum Euclidi» Bropofitione»lllirftfioie.s d&apos;monftrationibust*£tuptehenfibilibui explicatie ij.-W. S. in 4. Tot ven avond ter 9 uren nog Loren LnUytdam a 7 gl., trekt Woenidag den i« Maeit. NB. Dc gcfchrcvc Lyft dien avoad by F. Haniuiia rJeNeio-&apos;er deHa&apos;llv ■• te zien, co de gedrukte zal donderdag by den zelvcn te bekomen tyn,</p>
</text>
