<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>POOLEN en PRUYSSEN.</title>
	<p>SMOLENSKO den ia January. Na dat zyne Czaarfe teajcfteyt «Jen S4December 170? op zyn Slot Colomsne , 4 mylen van Aloscau was aangekomen om uyt te ruften; in deszelrs Kottlad , zyn gcwocnlyk Paleys was veiveéidigt j met een gedrckt Plukkat 4c C:iderd»aoen alle agterftallige Schattingen tót. den ée&apos;tften dezes tcc kwyi gefcholden, cn aan alle Halsgeiigten in her gaatfe Ryk bevei laten afgaan, om die de dood hadden verdiend te laaten rigten , cn cp ceu Dag van deszelvs Zegetyke Intrede alle andere gevangene tloscoviicn los en Vrytc laaten , is opdcnbeftemdeaDag delntóji plegrelyken en piagtig gelehied, zynde alle de Zweedfe Gevangens met hunne Generaals daarby, en wel den Grave Tiper voor aan. Gemdte Krygspeva-jgens zoaden in vetfcheyde Moscovife Veilingen verdeeld gelegt werden, dewyl den Secretaris Cederhiclm uyt Stólhóbu had cefnireven, dat de Konig van Zweede&lt;n dezelve niet voor het fiuyteu dei Virede wilde taotfoenereo. In Moscau (Jonden het bevel vsniigopzynDuytste klee&apos;den vernieuwd; cenige Burgerlyke Wetten vcibetetd, entegelyk de overgelovige gewoontens der Ge&apos;e&apos;ilelyke sfgcfchait rc wetden. WILDA den i( January. Om de icliaarsheyt van Le/eflsmiddelen &gt;oorßiga , ishetgrootftegcde&apos;élte van het MuscovisLeger eninzonderheyt de Ruytery, in Littauwen gerukt, w.iar van ons Waiwoedfchip, dat van Trotik en anderen hun aacdeel hebben geLieegen, en de Uit tauwleKrygsbenden moeten in dezelve als ook inSatt.ogiien voorde eerftgenoemde wyken. De Forrien op de verarmde Landtalen gelegt, zyn co zwaar, dat het in onze Straa&apos;en van die hunue Dó; p&quot;» en Woo- Dingen hebben verlaaten, kricld. Onzen Eiflrhop is rast&lt;trzinek verxejsd, om daar een tyd laag te vertoever, jen rr.org;h vertrekt de Generaal Reane, die nóg hier is, Koerland. _ XONIGSIERGEN den jo Jannary. Veifcheyde l.ier gekomen Reytigers, berigten, de Belegering; van Elbing word vaarenj datdeZueedcn, dia ben dapper verweeien , met Kanonneeten al toMoscaviten hadden doodgd&apos;chooten, dog dat evenwel de beyde Voordeden door de Belegeraars al zyn ingenomen. ELBlNGdcojFebtuary.Den 2) voorleden wictd het oudGefciuram dezeStad afgevoerd.en den 24 flcrkop oj.teVoordeden daar deMosco-&apos; viten in waren, gefchoten.en nu en dan ettelyke ïoaiben en glocijcnde Kotgels geworpen, tót den 27 toe, waar door vecle Huyzen zynafge brand en Menfien gedood. Des avonds ten 7 uuren wierd het fteik fchieten nyt Mortieren en Stukken herrat ,r en daar mede tót den negen-en-twintigftco aangehouden en uyt Handmorticren na de Bergfe Kerk geworpen, waar door eenKuys cn Schuur is afgebrand.. Den jf&apos;f«n-cü&apos;deitigfte, is&apos;er weynig gcfchoocen, en regenweer ®ig zyh de Vjandén doende roet Batteryen te nuaken, en het Gefchut «nMortieren aan tcvocrco, zulks dat ntea hen eerlang op onze Wal ïHjUaiJC-Kica.- v ... *</p>
</text>
