<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>VALEtfCYNden 11 February. Dt: Sterftedoor armoede en gebrek veroorzaakt, neemt in deze Stad en het platte Laud toe. HetKoom dat hier 40 Gl.de Zak, dat nooit méér beleeft was, heeft gegolden , Itnn men nu voor 14 Gulden koopei., door den toevoer die men van btiyten weet te bekomen. \ AMSTERDAM den ij February. met de Brieven van Napels heeftïhen , dat aldaar opgezonden was door 2 Engelle Oorlogfcheegen die in het Kanaal van Malta krnyften , het Frans Schip de St. Anna van St. Malo uvt de Levant na M&apos;.irfeillie gaande, groot 220 Vat; behalven de Giaanen die dit Schip in hud , waien daar in nóg wel de waaide van ij a 20000 Stukken van Agten aan Goedeien. Een ander Schip met hem vertrokken , genaamt I&apos;Efperance , wieid gelooft dat mede in de handen der voornoemde Engelfe was gevallen. Tót Livorno lagen den 27 voorleden nóg de onder den Baton van Sommelsdyk , en waren de Zteuwfe Kaapers de Tinnepot en de Dolfvn van daar nog niet in Zee geloopen. De Engelfe Oorlrfgfcheepen met de Schepen van Jogkein Barentsen Jan Bolhuyr&apos;en uyt Gibralter vertrokken, waaren nevens het Engels Koopvaardyfchip de John en de Mary tót Barcelona gekomen, dog het Schip van Joghem Bareots was tot Livorno gearriveerd, zyode deo ie van de Napoluaanfe Gaiey by Majorca gefcheyd&apos;:n. De Brieven van, Archangel van den 26 December melden, dat «ldaar 7 Matroozen waren gekomen uyt het Muscovis Schip de P: itis Alexander, dat by Waihuys was gebleven; ook waren Sldaar 4 Matroozen van een Engels&apos; Schip dat mede gebleeven was , aangekomen ,zonder dar de naaifi daar van word gemeld. Van Koppenhagen werd vho den 8 dezes geschreven, datmen daar uyt Schonen tyaitig had, als oi&apos;et 14000 Zmeeden van boven kwamen afzakken , om den Grave van Steenbok te vetfterken. Malmoe en Kareiskroon waren niet alleen oaauw ingelloten, maar Landskroon ftond ock zo gedaan te worden} dat de Deenen die Flaatfen op die manier hoopte tne&apos;efler te worden, dewyl de Voorraad daarbinnen z&amp;r wey 1 nigwas. &apos; De Kollend Scneepen nyt de Zont, lagen nóg voor Kóppen*&apos; higen , met Koop rin in ten dag ótdrie daar binnen té zuilen gerskéti Het Ys was in de Zout me&apos;éft weder weg, eii daar wtren geen Scheepen aangekomen. Volgens de Blieven van Hamburg van den itdezetj wieid toen nég met Faard en Slede orcr de Elve na Haiiburg gereden. De Saxife Gevangent die uyt Schoonen tot Koppenhagen waren aangekomen , hndden niée&apos;ft dienfl onder de Deeneu genomen, en die niet fiwilde dienen, wierden Paspoorten gegeven, om ca hnys temogen verdekken. In en omtrent Karclshaven, waren omtrent 1000 Z.weed(e Matioozen gevange genomen, die op de Deenfé Vloot ïOudè dieneji en oaElzingburg werden verzonden. Uyt de Zont waren f a ro Deenfé Fiegatten na de Ooft Zéé gezeyld, »onder darmen het defleyn wift; Omtrent Kaïehhaven zoude een goed geral Zweedfe Wagens eu Slede gevonden zyn, dog de Deenfe Troupen fcaren door gebiek van Vou. ragie, weder uyt Karelshavcn getrokken en naChriftiaanftad ip haat Quartiereri gegaan, zynde omtrent Karelsktoon geen Gevrgr voorgevallen zo als de voorige Brieven gemeld hebben. Men heen rtiet Brieven van den 19 voorleden uyt Kadiks, dat daar niet* was gearriveerd nog van daar vertrokken , als alleen gekomen een tita» Schip uyt Martenique. g.Men was daar berig met het inladen der Goederen in de Scheepen na Buenos Aires gedeftineerd, maar het werk ging zo langham voort,dat men vafiftelde.dat hun vïftiek langevzoudeaaaaauloopen als gedagt wasgeweeft. Van Bordeaus hceftmen , dat het f Schip de Tygar, Willem Klopper aldaar gearriveerd was. Tot Rochel ; waren verfcheyde Scheepen gearriveerd, als dar van Willem Janflc 1 Weflerwyk uyt de Maaze;de Koorn-Akker, Gerred 810m} de 3 Schel» viflen Schipper van den Bofch en anderen ; rót St. Matten de Geregtigheyt, Willem Janflen uyt Teflel. Tot Duynkerken Is opgebragt eea Zweedle Hoeker met Fruyten, Smak en andere Waren, komende vaa Liflebon en gaande na het Noorden. In Tefl&apos;el nóg in&apos;t Vlie is niets gearriveerd. Het Y omtrent deze Stad is zo verre open, dat dezen avon4 een Beurtman van hier na Harlingen Haat te vertrekken. &apos;s GRAVENHAGE den &gt;4Febtuaty. Haat Ed. Gr. Mog. zyn heden ten to uuren vergaderd geweeft, «n ten twaalf uuren gefcheyden .hebbende hunne Vergadering tót mórgen gecontinueett. De refpe&amp;ivc Leden van de Admiraliteyten, hebben heden wederom met den ande» ren over de Zee&apos;zaaken in Conferentie geweeft. Haar Ho. Mog. zyn deze Middag ten half eenen met deze navolgende Minifters, te weted denGravevan Sinzendorf, wegens den Keyzer; den Vicomte Townfend , wegens de Koniginne van Groot-Brirtanjen &lt; den Baron de Both* mar, wegens den Har rog van Luneoburg-Zellj de Hr. Heierman , wegens den Keurvorft van de Palts; de Ht. Dukker , wegens den Bifichop van Munfter; de Hr. Baron van Smcttau, wegens den Konig van Pruysfen } de Hr. Grave del Borge , wegens den Hairog van Savoijen ,en den Hr. Baron van Geisdótf wegens den Konig van Fooien, tot by 2 uuren in de Treviskamer in Conferentie geweeft. Deze mórgen is den Baron van Steenhuys Heere Tan Heumen, wegens de Froviniie vaa Gelderland ter Vergadering van haar Ho. Mogl vetfehenen. AMSTERDAM den i&lt; February. Te Konigsbergen Voos het den derden dezes nog ftetk , dog zonder Sneeuwen | waarom de toevoer altoen nóg niet gtoot was ; de Sterfte was&apos;et meeft over&apos;, in die Week maar 121 Menilén overleden , en te Dantzig maar 44. Te Genua waren gearriveerd, de Scheepen St. Antouio de Padua Kap:. Si-0100 Ttaverzo van MeiOna, en de Oril&apos;ont Galey Kapt. Hendrik Kleyn van Góttenburg.</p>
</text>
