<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Tot van avond ten 6 uuien , zyo voor &apos;t alderlaaft nog loitn te bekomen in de Lotery van NOODDORP ,a 3 Gl., die op morgen den it dezes compleet za! getrokken werden. De Lief hebbers werden namiddag tot Nooddorp by het mengen verzogr. Men is van mening&apos;; uyt der ha.id te veriiuuien. een fclioone vermakelye HOFSTEDE en Huyzinge, vooizienmet rerfcheyde ruyme Kamen «n Vertrekken , Koetshuys en Stallinge, mitsgaders Boomgaarden enTuynen , als mede Vyver, fchoone Laanen en PUntagien daar aan behorende, (taande en gelegen in den Dorpe van Voorhout, genaatnt OOSTHOUT.&apos; Die genegen is dezelve re huuren , addreflete zig aan Mr. Jac. van ft. ivefteyn.Proctirear voor de refpe&amp;ive Hoave van Jüftitie.in de oude Molftraat in &apos;sGravenhage.of aan Th.van Swieten Notrs. tot Leyden! Den iS Maart eerftkomende en volgende Dagen , zal FR. ANCOIS HALMA , thans Landfchaps-en Academie-Diukker ,der Ed. Mog. Heerea Staaten va;l versland,t&apos;Amfterdam op de NiewCndyk in&apos;t Groot Keyzeis Hof onder de Boekverkopers verkopen, zyn eygèeu andere Diukkea waar van hy&apos;t legt dei Copyen heeftj als ook veele andere vreemde Sorteringen, w.iai onder veel uytmunteode Boeken , in veelderley ï*caheyten en Taaien :De Voorwaarden der Verkopioge nevens de Catal., zullen 14 Dagen voorden Verkoopdag binnen *sLands verzonden en aan de Boekverkopers uytgeJc&apos;ilr weiden. De tyd van de Verkoping zyner Winkel ten zynen Huyze, zal daar na bepaalt en bekent «gemaakt weiden. DIRK var» SI&apos;A en NICOLAAS LEMMERS, Makelaars,zullen op Donderdag den zoFebtuary &apos;s morgens ren yen *s namiddags ten 2uuren, Injde Colveniers Doeleu in de Doeleftraar veikopea.een grootc pa:ty modefe coleurde Sergics. Lakens,|Ras de Maroco,Luykfe Sayen.Sergie dé Hiemes, Ktippen, coleutde Tletfen. Schotfe Bayen, grove en fy.ie Linnens, geftieepie Flanallen, rolleu gowt Linnen, Satinetten, koftelyke fyne gewerkte Kanten,fyne Chitfen. Naalden, Koufifcn,een kufc Borax, eenige ftaije Ledikanten met haat Behangfelt, Steene Tafels,Spiegels,Kabinetten, enz.} al&lt; dags voor de verkoping zal koonen gezien worden. &apos; Te DOR DREGT by y»&apos;&gt;annetvan Braam, Boekverkoper by de Beur» ,is gedrukt en alomby de Boekverkoopets te bekomen , ftellige Godgeleerdheyt, dat is, de Witheden van de hervormde Leere eenvoudig ter ncdergefteld, en met de oefteoin * der waare Godzaligheyt, aangedrongen door Fr4«t«i,F(ediUanf tot Reyzoort.Nog isby den relve voor de vyfde maal gedrukt,Mc k voor Snygelingen en Kinderen ia Tetftand enjaaren. of bekort ontwerp van deGcondleer det hervormde Kerk,door Jth*nKjjmtrl{eldcrma&gt;i,Vic&lt;\\V*\\\ te oud Beyerland,bevdeid I. Jtbannet Sutti, Leendtrt Hiymtn en Johtinnes St*.*ts dc Jmge , Makelaars, zullen op Donderdag den zo February&apos;savonds ten j uuren , tot AHSTERDAM inde Nes in de Brakke Grond verkoopen , een party van40a jo Paknen zo gsve als wrakkeMoscovifeJugten, nevens3 Pakjes Smirnfe Carduanen , omtrent jo ftuks Beeie Huyden en 3 000 Hat ze Vellen. Op Maandag den a+Febrnaty ,zal men in &apos;s GRAVEHHAGE op de grooteZaal van&apos;t Hof, in de Boekwinkel van £. Boxcqutt verkoopen, de fchoone Bibliotheek van den Hr. J. A HORST, P. M., beftaande uyt brave Boeken, ia alderhar.de Faculreyte» en T talen,en daar onder,een weigebonden Exemplaar van dr Theftvri Grt»*rum ir It*lU,en op den 27 eenige fchoone PrintltonA.De Catalogen zyn te bekomen t&apos;Amfterd. by N. ten Hoorn, Rottetd. vander Veer, Leyd. van Dammr, Delft Spyers,Gouda Kloppenb.,Aarnhem Smits,Uytregt Vilch.enz. Tot LEYDEN by Iltndrikje S-wart, is gedrukt en werd uytgegeven ,de Boete Vreugd over &apos;t Heyl van Nedeiland of de Zegepulende Hollane ders , in&apos;r ligt gebragt door deo Konftgenoot Obleftat &amp; Ornat. De oveitekeuing dei getrokken Pryzen uyt WYK in een nooit zo in &apos;t ligt gebragt Lotery als OOSTGRASTDTK, aia gl., wegens zyn Kapitaalecn middelmatige Pryzen, zeer voordeelig voor de Inleg en Redety Aflutadeurs en Particuliere Liefhebbers volgens geruygenis , wotddea inleg gecontinueert tot den zfi Febr , de titlking by Air.fterdapi onder direftie van de Wed. Hanius il Febr NB.Deze Lotery in doorkneetmet 2 Pryzen a zoooo, 3 a ioeco, j » 5000, 3 a 3000,6 a I joo,cn 4® a 1000 gl. enz. PS. wegens zyn groote toeloop wagte zig een yder voor Opgeld. Op da: een yder zyne Piyze» uyt WY Kna genoegen kan vetwiflelen ,zo wetd door de Dire&amp;eurr lUmilttn eo BUn{ 1111 weder op het tapyt gebrast, de deftige Lotery van KATWYK en&apos;t ZANT.cierlyk net veideeldin j Pryzen a rzooo, 3 alooo, 3 a jooo, 3 asooo, 3 a 2000,6 a ijoo, 40 * icco gl; vooi de eerd en laaft uytkomende ydet jooo gl. enz. breeder in de Conditie. De Loteu tot den 20, en &apos;t trekken immediaat na&apos;t eyiidigen van Wyk.digt aan Anifletdïm ; die ïj Loten op een Biljet neemt kort 1 teo honderd. • Alzo den inleg der grooie en vernnjrde Lc:ery der Stad GOEOER.EE ,a 12 gl. ,zeer verre is geavancert; zo zullen de Looten (indienze 10 wydflrekkeu J no» wrden tolden 1 Maait, om den 4 dito binnen de Stad Leyden Compleet getrokken té werden; waar in onder 3 Mieten veele zwaare Pryzen re winnen zyn, als 2 a zoeoo, 2 a 10000,2 a 6»oo, ei) nog 150 van 3000 tot 100 gl. boven alle andere.De Colle&amp;eiii» Wtf&apos;rlen gelaft, hare Copyen op den ij February en de laafte op den 1 Maait 1710 over te zenden en te fluyten j die2j of me&apos;ér Loten op 1 Biijeri ulegt, kort t ten honderd] yder fpoedezigwyl maar «cjnigc Loten over zyn. Dï t-A dekunft verdeelde Lotciy van NIEUWERKERK op d&apos;TÉel, • 4 gl.&apos;t Lot, voorzien met confiderable Pryzen, zal getrokken weiden dm ia Maart ,op pene die oooit zy» overtreden i den Inleg tot den 15 dito. De v«n de Liefhebbet»zelf» uytgekoze Lotery van het afgebrande Dorp BSRKOVDE, a 4 gl.&apos;t Lot, dootkneet met veele voorname Pryzen, zal (onder vetbeuite van 1000 Dukatons aan de Geref. Diacony Armen) getrokken werden den 4 Maart; den Inleg tot den 26 Febiuary. Drwy I de Lotery van VALKENBURG doot zyn groote toeloop zeer verre i( geavanceett, zo werden de Liefhebbers verzogt om baar met d&lt;a Inleg tc verhaaften,dewyl zckeily k immediaat agrer die van Nooddorp zal werden getrokkeo, waar na een yder zig kan reguleeicn. Overmit» nóg eenige Loten in de Loteiy der Heetlykheyt van MARQUETTE manqueren, weiden de Liefhebbei» verzogt, zig met den Inleg te haatten, alzo dezelve binnen kotte dagen zekerlykzal gefloeten en getrokken werden. Een yder zy nu verzekert, dat de beroemde Lotery tot OUTKARSPEL en KOEDYK, a t gl. tz ft. *t Lot, onder de direöie van v*n Damtr.t ea If.ttlba.nd, abfoioit compleet zal ttekken den 20 Feb. 1710 , en dat den inleg en overtekening der getrokken Pryzen uyt Wyk en andere Loteryen nog duurt tot den 1» di&apos;o op zyn alderlangft. NB. Die i&gt; Loten óf meer op een Biljet inlegt kort een per cento. • • _ Gedrukt tot Leyden by JACOB HUYSDUYNEN» op den llyn over de firouvrer/ van de Roskam, Den 17 Fabruary 1710. Mtt Privilegie*</p>
</text>
