<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Macndig, den i; January, &apos;s Avor.ts ten 5 uuren , fal in &apos;s Gravcnliage In de Nircwe of Colveniers-Doelen verkocht werden een welgelegc Ho&apos;.ftede , genacmt Ticckvliet, met een vruchtbare Tuyn, Koetshuys en Stallinge j gelegen in den Ambachte van Voorburg ttilïchen de Telen Gecft-Brugge :De Conditiën zijn te fien by den Notaris vau der Eurg, wonende in de Oude Molöraet. Hendrick van Sticht, Stads-Druckcr cn Boeck ver koper tot Cotnichcn, prsfentcert (vermits fijn hooge Jaren) uyt&apos;erhsnt te verkopen fijn Neerrngrijck Huys.Druckeryui Boeckwinkel met den Aenkleve van dien; ftaende by de Groote Marckt in de Keelftraet in de vergulde Eoor.i, al na er die Neering over de 70 Jaren is cn noch gedaen wert: Die Gading heeft, adreflere fïg aen de voorn, van Sticht in voorfz. Bock win.cl. - Tot Amfterdam by Willem Bremmers in de Laurierftraet op de Hoek van d&apos;Oudc Walc \Vceshuys-Poort,en tot Delft by Jacob Stevels in &apos;t geivclc Dolhtiys zijn nu uyt d&apos;ccrfte hant tc koop fchoone TurckltVlocr Tapijten of Alcativen van } tot 15 Ellen lang,de breete na propertie. t&apos;Amfterdatn by Hendrick Schelte, Boekverkoper by de Beurs, is gedrurkt en wert uytgegeven : Een omftjndig cn waerachtig Verheel van veelc gepleegde en noyt gehoorde Diefiiallen,als vóotnamemlijck aen de leer berugte Goudc Tafel of Hooge Autaer torLunenburg 3 als mi -ie van een groot getal Huysbraken.liftige en behendige ontfluytingen van welgeflotene Huyfen,gewuifde Kelders,&amp;c. &gt; met origiriele Af beeltfels der Dieven,nevens de Goudc Tafel, foo als die vcTor en na dat beftolcn was, fig vertoonde. In Qtiarto. In &apos;s Gravenhage by Hendrick Scheurleer, Boekverkoper op de Marckt in Erafmus ,is gedruckt en wert uytgegeven : Eflay fur I&apos;ufige de la Kailleric 5c de I&apos;Enjoument dans les Converfations , in 8. : By hem zijn oock te bekomen allerhande Soorten van nieuwe EngcllTe Boeckcn, nevens alle de Caerten en Plans der Steden voor den tegenwoordigen Oorlog : Ook deelt hy gratis aen de Liefhebbers Uyt: Pn poGtic wsgeii* het drucken van een Corpus omnium veterum PoëtarumLatiiiorüm, in Folio , 11. Voll. t&apos; Amftsrdam op de Hoeck van Vloyenburg, daer den Berg Eafan uythangt, ten Huyfe van Mofes Baflan is te koop puyx puyk vart getponnfi Sr. Virlcent Taback by dc Rol,tot 8 ft. &apos;t £? i Sr. Vincent en Vatinas Taback door malkander gekorven tot 12 en x 6 ft. &apos;t ; eri&apos;Varinaj Tabak alleen gekorven tot 24 en 50 ft. &apos;ts?&gt; yderccn fijn genocgep. • Benjamin Seignette, wonende t&apos;Amfterdam op de Prince-Gracht by dc Beereftraet in de Fabricjue van gcfchilderde Furies op allcrley Stoffen , rr.aeckt en verkoopt Flörantijns Lack en Oultremarin van verlcheyde Prijfen, feer fchoon om tc fchildercn , en de oprechte fupeifijn Carmijn.a r; Gl.,en d&apos;ordinaris Soort ülO Gl. &apos;t Ons : En , &apos;als die van 10 Gl. niet moyei is als die men voor fupetfijn van anderen koopt, vaa wie hctoock is, fal hy 25 Oneen voor niet acn den Toonder geven. Wert bekent eemseckt,dat tot Delft by Joh. Speyers te bekomen zijn : Eenige wcynigc Hoüantfe Mcrcuriuflen, by &apos;t ftuck of de geheelé Party, voor een civile Prijs. . , Tot AmAerd;mby Jacob Wijnkoop in de Oude Tfertuynen.is te bekomen een Party van omtrent 1000 Stuxßobbe Vellen: Die van iot&gt; tot 200 flux gelieft gedknt tc zijn , kan defelvc aldacr voor een civile Prijs bekomen. v . &apos; &apos; » Fe Regcnrsn van Schertuerhom verfekeren , dat haer Lotery fal trcckenden 23 January, 1710, ofdefclrefuflen verbeuren icoc Ducaton1 acn d&apos;Amftt&apos;rdunfe Gsrcf. Diacony-Armen.en 100 Rijxd. aen yder Colle£ic«r: Die 25 Loten op 1 Biljet inlegt,kort 1 per Cent,en ioo Loten len een Ivilfpcr Cent: Acn ees compleeteTrecking wert niet getwijffelt in defe voordeelige Lotery. , Dc Lotery v.in Oarkarfyel en Coedijck van 15000 Loten , a 6-r 2 , fal compleet onder Dire&amp;ie van van Damtr.c cn ftatelbant treckcn dca 51 January : De Inleg cn Kzrring van 1 per Cent op 10 Loten duurt tot den 26 dito ; alles op poene van ;oo Franfie Kroonen. A!(bo door de groote Toeloop de Lotery van Nooddorp byna compleet is,ën niet anders als jompleét fal treckcn , wert den Inleg en Ovcftekeninfr voor&apos;tlaeift 17 January, om den 2-dito de Trecking aen te vangen.- Tot Vrydag Namiddag ten 2 uuren kan noch i ngc&apos;egt werden in de Lotery van Schoonhoven ,a 10 Gl., die fondcr Pcenaliteyten compleet /al trecken Maendag,den 6 January : Die Loten op t Biljet inlegt, kort 1 per Cent. Al 100 in &apos;t Lo-érytje vanZwaeg, aiift. &apos;i I-Ot, noch mier wcynig Loten manqueren , fal de Trecking onfeylbacr compleet voortgaen den ï&quot;4 Febïuary : &apos;De Inleg tot den 4 dito :De hoogfte Inlegger op 1 Biljet geniet een Prxmie van 100 Gl. • De profitable Gom-, Silver en Gelt-Lotery van Nicuwcrkerkop d&apos;Ylfcl.h 22 ft. &apos;t Lot, fal trecken den 6 January,op poene van 1000 Goiide J&gt;ucatai aen ydcr Gcrcf. Diaci&gt;ny-Armcn,daet gccolle£lcsrt «verr.&amp;c.: Den Inleg duiiit noch voor &apos;t aldetlaetft tot dta3 dito. ■Gcdr&amp;fy tot Haericai by A BR ~ ti A M CAÜTE L E Y N)Stads-Druci«r, ou Marckt ivj&apos;ii JL-w z /aöuary» 171Ó/ I&apos;•&apos;&apos;f &apos;• • &apos; *</p>
</text>
