<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>POLEN, PRUYSSEN, &amp; c.</title>
	<p>Crakoü den r 1 December In defe Stad werden alle uuren 3 a 400 MoscovifTeGranadiers inde Quartieren verwacht : Integendeelfal het Regiment Infantery in de Voorlieden blijven leggen , cn daer van j;eer&gt; Man in de Stad gclegt werden : 14000 Portions zijn rects uytgefchrev en ; doch al de Dorpen konnen defelve niet opbrengen, alfoo fy door de foo veel doorgetrocken Troupen t&apos;eenemael geruincert werden; weshalven de dWte hier hoe langer hoe meer begint toe te ntmeii. De Overfte Overbeck is den 4 te Pqll na Saxen aen den Koning afgefonden , om aen lijn Majefteyt den ellendigen Toeftant van defe Stad en &apos;t Woy woodfehap te remonftreren , en een afflag te rerfoecken: Oock heeft het Woy woodfehap icmant na Jariilowaen &lt;ien Prins Menzikof ten felven eynde afgelbnden. . Maricnburg den 15 D?cember. De MnscovifeGenenel MajorKoftritz, die met het begin van de voorlede Maent November hier ge komen is en het Regiment te Voet van denMuscovilen Overften Vorft Galliczin ten deele in defe Stad en ten deele in de Chriftburgife Staxosdy geinquartiert had , heeft het alhier geftane Battaillon, ra dat het fclve op expres vetfjtck van denConing van Polen voor 14 dagen defe Qnartieren verlaten had , in de naburige Stnmile Starosdy gelegt : Men ftaet nu te vernemen, wat gemelde Generael wegens de Blocquade van Elbing , alwaer her fwacke Guarnifoen door de Stetfte endelertie noch hoe langer hoe meer afneemt, verder ondernemen fal. Wat de Gefon:h:yt van defe Plaets aengaet, heeft de beHnetring s»g voor een Vierendeeljaers op de nabygelege Jurisdiftie van &apos;t Slot, geopenbaert; weshalven de Stad genootfacckt is geweeft, fig van haer t&apos;eenemael af te fonderen : In de Stad is tot nocii toe maer een cenig cn aen de Yeft gelege Huys verdacht, &apos;t welck uyt behoorlijcke precautie gefloten gehouden wert j doch in onlc Voordeden heeft de belmettelijcke Sieckte voor eenige Weken fterckd&apos;overhant geiionett, maer dooi middel van alle aengewende vlijt en goede dispoiitien defe fndevcorigeWeeck fooflerek afgenomen, dat men hooptbyde aenftaende koude t&apos;eenemael daer van bevrijt te fullen werden.</p>
</text>
