<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. Burgermeefteren en Raed der Stad Gronings&quot; g.*d?ncktti op den eerften Mey aenftaendc aen de Meeftbiedende te verpachten hare Bank van Leening , mei e?n Ocuüy voor 2*. ja.en i waei v.ui de Articuicn en Conditiën tot ydeis gerijf rullen te bekomen zijn te Groningen ter stads Secreiary, t&apos;Amllerda&apos;m by A. van Uammf, Hiulem van Kclld, Lcydtn H. van Datmne, Hage Bouquet, Rotterdam B. Bos , Middelburg A. Wefterwi;ck,Uirecht W. van Poolfum.Aetnhero A. Smits,Leuwaerden Halma, Swolß. Hakvoort en Embden Tremel: ïraants Gading zijt&gt; de.kanfig op de vooilz. tijt te Groningen op het Heerer. wij;,huys (aten vinden. &apos; Tot Haerlem by Ifaac Enfchede in de Franckeflraet is g&apos;eduickr en weit uyigegeven : Het tweede Deel van de NederduytfcßedelfOr.fi,haii-; delende van de Wef.ns der Reden; waer.iu de aldeidieplinniglle Leningen van de Kedekonft foo klaet en verflaenbaer zijn uytgeleyr, dit. yder een,londer meerder Onderwijs.uyt dit tn d ov.rige Declen dc Reuckonrt l&lt;an let ren.cn dae. door fig felven bequaem maken tot het leerea1 van Gods-, Rechts-,Genees-kunde,Sec. ; dooi; Joa;ines Hu»é , Med. Daftor. In 8. Het felveis oock te bekomen t&apos;Amfterdam by Potgictïi op de Beurjflu/s en J. Ratelbant.Leyden H. van Da-nme, H ge Gcfelle en Ki:to, Delft A. Voorftad , Rottetdam I. Nxranus, fic. Dingsdag.uen iy Febiuaiy.fal men ioi Haeil;m in de Boekwinkel van Mauhijs van Lee veikopen treffelijke en welgeconditioneerde cotnpleete Neder Juytfe Boeken,ia curicu&apos;e Franffc ea andere Bander. gebonden; alle nagelaten by Loureos Houto en Pieter de Vries,in hjn Leven Gerechti-Bode&apos;der Stad Haerlem :De Catalogen zijn alom in de Steden te bekomen. _ 4 - * ■; &apos; \\l j;.&apos;. Uyiet hant te koop een feet fthoone.fterkc en welgecondi&apos;.io.ieerde lSrouwery.geraemt de Kanddaer.gelegen op &apos;t befte van de Bakenefier-»&apos; Gracht binnen de Stad Haerlem; vooili.ii nut een (U teken weldoortimmert Woonhuys, 1 Kopere Ketels, waer van d&apos;eenemaer wevnig Jaren geleden nieu is gefrt; een Kopers Onderback,een Geylkuyp me. Loot beMeet, Koelbaeken.een Werck-Kuyp ,en verdere Gerectfchappen, tot&apos; de Btotiwery behoorendedaar och een Drary werk,waer doos het. Water iu en het Bist uytdc Bron-Ketel binnen &apos;s htiys met wesnig moeytc «ert gebneht en gehaclt, item ecu nieu fterk en weldooitimmeit .ftaende naeft de Urouwery; noch een feer grootc eu Schuur, Bierjiuyfen, Kelders, Kuyj liuys.cn al &apos;t geene verder aen de Erouwety dependerende is : . Die genegen is dc.Brouwer^, cum snnèxis;&apos; uyt&apos;cr lunt te kopen,adielfere lig in de voorfz. Brouwery ,of aen Melchior van Cleynenberg, Notaris en Procureur binnen dè Stad Haeiletn, alwaet de Conditiën en Voorwaerden fulien kunen weiden geiïen.. ;•.••• - Doordien de Lotery van Overvcen in ft.et is gebracht, om compleet te trecken, foo verbint fig nu de Wed* Hanius.om te vexbeurea 1000 Ducatonsaende Amftcrd. Geut&apos;. Diacony-Armen, eni; Cl. voor yder Lot uyt tekeeren, indien niet weit getrocken den 23 Febmary : Het weynige getal Loten tot den 14 dito a 100 defelve ito verre ftteckeo. , • &apos; v , &lt; Tot den 14 Ftbruary nocli Loten in de voordeel ige Lotery .van Haferswoude, waer in ender anderhalve Niet tegen een Prijs Co veel coniïde-&quot; lablePrijfen van 10000,5000,100000 1000 Gl. te w innen zijn; trekt compleet den 16 February.ofde Regenten fullen roco Gl. aend&apos;Amft, Geref. Diacony en 5 Ducatons voor yder Lot betalen,;6o de Treckirg niet Woensdag,d?n 25 dito,begint. De Inleg in de Gout-, Silver- en Ge&apos;t-Loteiy var, Niettwetlerck, a n ft., wert om het bcfioote Water gecóntinueert tot den ij Febmarv; werdende de Colleaiurs exprtfTeHjck vnlocht alsdan hare Copyen over te (enden. .;.• •• ;• i 4 •&apos; Indien het pujkjc der Loteryen van Wück op Zee, k&apos;tyn van Inleg en groots voórfien met hooge Vtijfen, niet op Saturdaj.den 28 defer of] eer getrocken wert, lullende Ê. Coinrniflariflfn Jer voorn. Dorpe aend&apos;Amft. Getef. Diacony-Arnien verbeuren ;ooó Ducatons , en vooi yder ingelegt Lot i Goude Duraten. NB Iniüeo&apos;er Lorcn.Z&apos;io tot den 10 van 6 G1.,f00 fullenfe werden uytjegeven. • . Den Gerechte van Hillegom heeft uytgefchwen een c:piia!e Lo ety.van 30c00 Loten,a j Gl., watr in te winnen rijn j&apos;PriJCen h Ccoa Gl&apos;.j&apos; I a 5000,3 a rsoo.ij a 1000,&amp;c.,en te trccken den &lt; Maert : Niet langet Loten als tot aSFeb.,waer op yderftaet kan maker,. • Tor V.aendag.den % Maert,en geen dag verder lullen de Lo en uytgegeven in degroore Lotery der Stad Purnrrent, alO Gl. verJcelt in 4 Prijfena 14002 iaoco.B a6o- &gt;$ a 4000,8 a iosorfo sk 1000,80 a 400,&amp; c.: De Conditiën zj ;i in &apos;t Frans (tot de ver.&apos; iending op Pollpap.) op deWed.Hamilton.Blank&apos;jn elders ie brkouien. Loten op i Biljet,kort 1 perCcnt. Noyr &apos;s deftiger Lo-ery gefien,. ■ In &apos;t Reftant der Lo:ery van Bleyswijck.viti&apos; ijtoJL&apos;,ten,a 11 GJ.&gt; kan ni.ch ingtlegt werden tor den 16 defer; trekt r.nnpleet den 25 dito, Op poene van 3000 Gl. voor yde: Diacony-Armen,dier gecollffteert wert,en 100 Gl. voot yder Colleösur en dan niet trerfct. &lt; Tot Womsdag, den 18 February, en geen dag laoucr de in de Lotery van Uytdam,a 7 Gl. &gt; treckt Vrydag.den 27 di&apos;o.ofF. Henius fal 1000 Gl. aen d&apos;Amfterdaiufe Diacony verbaren, en een Dueaet voor yder Lot uyt keren, indien de Trecking niet den 18 Maert voortsaer.i- Voor 7 Gl. loot men na a Prijfcn a 20000 Gl. I&apos;a SlO-, 2 84000,1 a ioor ,2 a 150 c, soi 1000,8tc. De Loten fullen in &apos;t kott Opgelt doen, ïy F. Haoius in de Nes en by de Colle&amp;eurs zijn de Conditien.om verfonden te werden,in &apos;t kleyn te bekomen. Gcdruckt rot&quot; Hserl^ra. h?AB R.H C* S TJE L.ET.N , dtfds,Druck«ï&gt; rj* &lt;1 « Riarcktia ö$ Elys-Dtuck. Den 171 u</p>
</text>
