<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Cottr/jckóctj io Febiuaty. Men verneemt, dat :6coo Man orattem Arrasgd&apos;gen hebben; dat veel andere kranflefiontier-Steden met Volck opgep opt waren , cn dat de Alarelciial deViliars op de Ftontieten verdacht wiert : Dii alits fou-Je gefchiet zijn geneert,om een Deffeyn op Rijlfel uyt te roerei : Dj gcene.die van daer komen, melden, dat men yootlede Sondag al a: Stads Pootten gefloten had gehouden , om na den Stouwer ie foecken , die met een bende van 40 a 60 Wan geinixnthett , de Kitiyt-en Voutage-Magalijnen in Bfant te ileken , en dat lulcks met die intentie lbude gel&apos;chicden, om een gedeelte van die Stad en deOiiadel te doen fp.ingen : 11 van de Burgets wateuop defe &lt;u piiie gevangen geiet: Men Tucht noch na d&apos;andete Complicen , maft men bad de Etouwet noch niet kunnen riflden. Het Deens Regiment van Donép is eergift eren vic Ooowkk</p>
	<p>le .!4cesen acsgetosaex.; D?L», Gtnj;se5 fifuriijr itcnfe Casnaatr-. dant,..heeft een tour na Rijficl gtdaen ,* om rtet den van&apos;d e Stad ie «unf.reiïD. ; Hkr is eco Oiagondtr -, di: jusi lijft Paerr en Monture gedelextcert was, gevangen ingebracht 3 en riet} mteckt fijn Pioees op. [ v •. »• -) v; iJfuflel den j i Fcbruary. DeGemeentens deler Stad accordeerde éergifteren het lichten van 2 mael den loöea Penning, om dc Sr&gt;ai:ne van izoocoo Guldens te betalen. Cc Adel ep &apos;andere voorname Ttrfopnèn, die lig in dtfe Stad bevinden; diverteren lig dagelijcki in dc Optta, Comtditn, &amp;c. Men hetft tyding , dat dc Marclchji de Yillars den 8 tot Cametijek aengekomen is, en den 9 of xo te Arta; verwacht wiert: Hyftontca &apos;t ceüchV&apos;gen der nieuwe f.inie , dL jiotit. pen in de.Guatniiöenen en de Magal)jnerf,oi &apos;iNof te keeten,orti daêr&apos; van tappertaen den Koning te doen. DeVyanacn wilden Boitfcré&apos;; oock vetttereken. * • &apos; &apos; V &apos;s Gtavenhagedeii 11 Op 4e Notificatie van Vovrrlijtjeo van den Ceurvotft van Trier, foo aen den Staei als de uy:,heeinle Mjnifler, door deu Minilter den Heer vau Keyfersfch gedatii, hetf; dér fclve de Vilite van Condoleantie ontfangen.;&apos; Voorlede naiht Ovcf&apos;ïi uuten qua men de Conit)kl.;Bedienden:en Domeitjkeh dit hei Lij&lt;fc van ucn Baroxj van Smettau, Minilter en Plftiipotentiaris van denConing van FruylTen , gifter avont omtrent half 6 uuten van hier met 6 Rou Koetfen , yder met 6 Paerden, met 14 Fackeidragers te Paeri t&lt;ii begraeffcnifTe in de Kerck tot Naeltwijck hadden geconduifèert ,&apos;&quot;alhiei ueder te ru». De Giaefvan Zinzendorfen andere Minders zijn van miadag boven en met Heeren van de Regeering in jjefprteï ge-i &apos; weelt. Ter feivcr iijt waren haer Ed. Groot Mog. de Heeren Staten &apos; van Hotlam en Weft-yriellgnt weer vergadert : De Hetien Gedepu-, teerden van d&apos;Admiraliteyten hebben alsdoen haer Befoignes ovci do Zee-Saken hier gecontinueen , en zijn oock met de Heeren Gecommitteerden van Antwerpen in Conferentie geweeft. Van middag heeft de Heer de la Leek als LuytenantGeneraelvande Ruytery in Perfoom den Eed ter Vergadering vin ha:r Hoog Mog. afgelegd DeOfijciers, die met haer Regimenten&apos;tot het hamhaven van dc Ncutraliteyi in&apos;C Noorden lullen maicheren, zijn ten dien eyhde vemockcn. De Heet van Hy mmen.Geheyme: Raed vaa den Coning van Pruyffen, weit all« dag hier te gemoet gelien. \J &apos;-•&gt; &apos; V Amiterdam den 13 Fcbtuary. &apos;t Schip de LilLbonlTe Galey, C*p.: John Broun, is van LilTabon tot Venetien gearriveert, cn &apos;t Schip dc Vogelefang, Capit. Reyer Grofhuylcn, van Liflabon tor Galloway. Het Galjoot de St. Mattinus, Claes Jacoblen, ts in i; dagen vanLubcckbinntn. Men lege, dat dc Schepen, die van d Oolteifle Vloot aèn de Zuyd-Wal gelegen hebben , het van d.er in Teflel hebben gehae!t &gt; endas&apos;ereeu Scheepje was ingevallen , welckers Na era men noch nift weet. ■ - ■ &apos; - &apos;• * &apos;s Gtavenhageden xj February. De Heeren Gtdeputeerden van de Admiralitey ten zijn van middag met dc Heeren haer Hoog Mog. Gedeputeerden in Conferentie geneert. De Heer van Ruyven Keemracd van Delf&gt;lant, Soon van fijn Hoog Hdelheyt de Heer Prtfidenf vaa Siarremberg, is hier overleden. De Heer van Hespen,En&gt;oyc van den regeer;nden Hertog van Wirtemberg, is een kter na Amfterdatn gaendoen. De Tarci&lt;fe«Chiaus Bafli, die op fijn yertreck van hier ttaet &gt; is delen voormiddag noch by etnige Leden van baer Ed. Groot Mof, dc Heeren Sta.e i van Hollant enWelt-Vriefiant geweeft. Doof« &apos; dien de Aiaes met ?s bcilt en de Veecen na Zeilant niet wei gepaQée C konnen wetden.zijn delen morgen eeuige Vaffagiers na Scheveling g&gt;« pacn, oen uk* een Pinkje over Zee langs defe Kuit derwaerts te zcylcr.</p>
</text>
