<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. Ei- P?&apos; u&quot; ,GDCT f Ir Admtrahteyt zeelant fullen Vrydag . den 18 December, &apos;s Morgens ten 10 uaren, binnen Vltfïïngen &gt;nde.Herberg de Byetforf pubhjck met den Stocke aen de Meeftbiedende verkopen 100000 #bruyneSuyker, «0000ffiS Suyker,i4 Vaten Indigo,6o Vat 100 de \\ ijn, Party Brandewijn, Speek, Vlees, Meel,en ander uytgaende Weftindis Cargafo&apos;n • mits«d«s l ftetcke welbeztylde Franfle Schepen, &apos;t eene genaemt I« Perle de Bourdeaux en &apos;t ander St. Jofepbf door Jacob Zee v&quot;óven En den 17&apos; December binnen M.ddelburg.n de Herberg de Goude Leeu/s Morgen, teq. J 0 uuren, omtrent 57000 tf bruyn St.Domi»go |700 Indigo,} 15 ftuxdrooge Huyden,t4 Varen roode W„n 4„ j vierde Vat witte Wijn,3oB Vaten&apos; Vlees,7o Vatïn Blom, 6 pfeken grof Dingsdag.den 2 2 December,fal tnen «0t Hae.lem in ■tVerguldeVlies verkopen een van outs vermaerde Neeringrijcke Zeepziedery.genaemt de Spiegel, ftaet.de op &apos;t Spaerne tuflTchen dc W aeg en de Graeuwefteene- Brug j voorfiea met een nieu doortimmert dubbelt WoochuVsTz Loogbacken.uaer van 4 heel groot en 1 Jaer outt u,n J 4 gnoic oly- of Traenbacken; een Ketel,out 7 Jaren; Pakhuys,StalliDge voor 2 Pa«. den,&amp;c j nevens 2 V oonVuyfen dacrachttr: Noch een Uhoone welbeplante Thuyn, leggende buyten de Leydfe Waterpoort, fijn Uvtfieht hebbende over t Spaerne, Roeden, voori,en met fraeye Huyünge,&amp;c. Nader Onderrichtingis by de M.kdaer Daniël van df r Heyde Eliss de Msttos , Makelaer, fal Donderdag, den 17 December, •, Morgens ,en 9 uuren, fAmfterdam in &apos;t Oud. Heercn-Lo™, a.n dé Meeflbiedrnde verkopen een v.rs aengekomen fchoone Party ,uwe Amerauden, en oock gemaeckte Juweelcn} welcke daej voor de Verkoping&apos;s Morgens ten 9 uuren in t voorn. Heeren-Logemect van een yder konneo gefien werden Tot Dordrecht is prefent te huur buy.en de VritfTe Poort een van outs vermaerde Gaten- ofLinoen-Bleeck , met alle fiin Gereetfchappen. foo VVagens.Kuypcn als Berr.en,&amp;e., nevens Huyfinge voor de Bleerfe, a|, mede LflOg-.Melck-,Garen- en Back-Huyj j noch een apart fchooplayfant \\ oontiu} s , met Thuyn en Boomgacrt; kunnende alles feer leperaet vati den anderen bewoont werdeo Te Rottudam by Rtynler «n Doe.-burg wert uytgegevcn.en i, i„ de voornaemfte Steden by de Boekve.koper&apos;s te bekomen :De algemene rs &apos;LZ&apos;,r *• oo&quot;&quot;&gt;e™ s—• Toi vttwondering van alle Liefhebbers in de Schilde,konft, heeft Benjamin de Seignette uytgevonden de noyt gcfiene Oly-Catmin, I „ GK &apos;t Ons , dewelcke ,n&apos;t foo veel Lichaem R„ckdom en Stantvaftigheyt van Couleur heef:, als noyt van geen andere Coukur n gefien ,s ; zi.nde door de vetmaettfte SchUdets van defe en vremde Landen op alle manieren geprobeert, en de Deugt roemw&apos;aerd.V bcvon- &apos; den :Hy heeft mtde uytgevonden,om d Out.em.rin foo «,raord.n,ir fijn en fchoon te maken.dat diergelijcke novt foo is gefien, ef, h/verkooptfe onek oP de P.oef van t€loeyende Vuur uyrftacode.i 40 jc ao en ,0 Gl. &apos;t Ons i Floretttijn,-Lak feer fchoon,van verfchey de Soo - ten co Prufen; oock Geel 01 rfou.geel Lak, noyt voor defen gefien,a 2GL &apos;t Ons , zijnde veel deugtfamer ah het Napels Geef; en oock de genoesfaein bekende \N arrr Carm.n.a r j,,0 en 8 Gl.&apos;t On. sen als die van 10 Gl. niet moyer is.ajs die men voor fupciiljn van and.e koopt, viu -iie Het ook ts.lal hy 25 Oneen voor niet aen den Toonder geven: Hy woont opd&apos;Oudc Bifcuyt-Marckthet derde Huvs van de Varkens Sluys in de Fabrique van Furies op Stoffen tot Amfterdam. wuutolltuyt maicKt net acraeHuys van «varkens- Tor Amfteidam op de Hoeck van de Joode Breeftraet by de Smouffe Beurs ten Huyfe van Mofis Baffan , daer de Berg uy.han-r, is e Itoop puyks puyck van Chocolade van ,4, ,6 en 10 St. ttg , oock met Banille, en Ambergris i24en 56 St. &apos;t «j al! mede Variras en cceutfe Taback door malkander gf korven tot 12,16 en so St. c j oock Varinas alleen gekorven tot 24, |6en 50 Sr. : Noytfooeoct voor d&lt;fenvOO? die Priis verkocht als nu prefent. T 3 &apos; &apos; » Uyfer bant is te koop e«&gt; welbecalanrt Chirurjijns Winkel, met een bcquaem Huys, waer in de Neering over de jo Taren fs geJaen, en noch met goet fucces gfco-itiautett weit} Oaende in het mid&lt;fen van het Dorp Ovetveen buyten Haerlem ca DeLotery van Uy&apos;dam.i J CL, trekt den jr pecemb.,ofßurgermrs. en F. Hanius fullen verbeuren ,200 Gl. aen d&apos;An,».Getef.Di«ony- Armfo.cn al de Pri|fen betalen fonderp. c., indien niet uyietlijck ttcckt den 16 Januaty : Noch Loten fonder Opjeit tot den ï6 Decen*cr. Dc hongfte Inlegger op 1 8,1, er Ren,e 400, de 2de j de jde ,G 0 en de 4de ,00 Gl.: Men loot na 52 Prijfen van 8:, co .or rcco C,l. . &apos; }?&apos; Lotery van Slecwiick, aBB lh .tteckt compleet rot Nieu*endam den 1 Jarvuary; darr aen hoeft niemant tc twijfFclen, « ijl veel Loten \ lefproken zi/n :De Inleg tot den r Dec.; is verdeelt in 1 a i|-&gt;00,2 a 6000,2 i j0c0,4 a 1 c0c,20 i ioao.eo 120 van 4.00 tot 100 Gl Scc. _De AHemans Gading ofgrage Waer der Lotery van Bleyswijck, ijGL &apos;t Lot, fal nu «bfoluit compleet trecken den t 4, December, 17, r. of de Regenten fullenl vetbeuten 1000 Ducatons aen den Armen, daer gecollefteert wert, an noch daer-cn boven dubbelde Relliiutic voor yderLot, lagevalie den 21 December of eenige weyaige dagea daer na niet vootrgaet . ■ • &quot; Ten algemeene voordcele d« Intereflanten fal Blank uytGjn eyge Kas de Lotery van Ilpendara vergroten met, Prijfcn 1,000 GL. ennyt V Tot van Avont noc. L,.enin Nieuwendam j treckt vaft den 20 defer.op onverbeurlifeke poene; heef, confiderable Toeloop,foo dat voor den aofte IGL oPset fullen doen;want voor, Gl loot men na 1 Prijfi-n ï ioooo, 2 i 6000, a i jooo,* 11500, 25 i 1000 GL.&amp;e. Tug&apos;n \VOnt 00 J.iotfitjrianf e 3&quot;&quot;p&apos;a 6 GI-&apos;&apos; N,eteo ,eEcn I P&apos;ijs 5 treckt den 21 of 24 December, of de Regenten en lUtelbaßl verbeuren ijoo GL aen d Amfl. Geref. Diacony- Armen. NB. Trekt compleet, &quot;t zijn maet 11000 Loten. D( Korting duutf. Gedruclit rot.Hserltm, CaSTELÉYN jStads-Dfucfecr» ~ ~~ PP KjrerDruqkj Den 15 December, 171», &apos; .</p>
</text>
