<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>.&apos;»Gravenhage den i j December. Dc Heet Matefchal van Biebetfteyn , Flenipotentiaris van den Coniog van Fruyïfeo , is gifteten alhier gearri veert, rn hrtft by den Heer Eavoyé vanHyramenophet Oude Hofin&apos;t Noorttyndefijn veiblijfgenomen,tot dat hy de Reylê na &apos;I Brittannife Hofftaet voott te feiten. De Prins Eugene van Sa-„ voyen flaet in defe aeokomende Wtcck oock alhici t&apos;attiveien, co is van de Keyfetl. Minillets een Jacht tot deffelfs Transport herwaetts gcordcnneeit: De Envojé Baton Heems ftact morgen fijn Hoogheyt na de kam van Nim wegen tc gaen ontmoeten, en hetwaerts tc gelcyden: Men meent oock , dat lijn Excellentie in &apos;t lon wel een keet na Kcyfer Carel VI. rot Franckfokt [mocht gaen doen : Van middag is een Exprefle de&apos;rwaerts vertrocken met Brieven tót Antivoort, dc- &gt; welcke den Ccurier voorlede Viydagvan lolpriick kerwaetis gebragt. heeft; tijndc den klven Couricr verders na den Graef Gallas in Engelint venrockeo. Ce Giaef van Efftren, Envoyé van de Ceurvotft van de Palts, is gitteren middag met de Hecren b:et Hoog Mog. Gedeputeerden inde Treves-Camer in Conferentiegeweeft : En «aten omirent defclvc tijt oock bovenin gtfpreck roet den Hoer Raed- Ffotionaris Heynfius de Grsef Tarocca en den Baton Zinrnljng, Minifters van Partugatl en Spacge. Tot hftby»oonenvand:i;ccfe-&apos; renticn tot Utrecht over &apos;t maken van een generale V rede ftaea dePlcnipoteniiariflen wegens dcfen Staet in wcynig dagengenoróineert t« werden. .Overmorgen ftaendc Hecreo Staten vin Hnllant en Wcft- Vrifflaot hier Vergadering te ronimiëcn : Haci Ed. Gtoo: Mog. hebben Vrydag middag den Hrer Palm tot Capiteyn in &apos;t Repimcn* .Ginrdes tc Voet aer.geörlt. , De Hccren Gedeputeerden van de A*-. miraliteyicn, die ca ll»»sicMicsk&apos;xiJn , weidrs incnijvdsgift weder (eiwacht.</p>
	<p>Aniflcrdam den 14 December. Volgen» tchyjven van LOndefl foadcaldaer van Canaryentyding zijn , dat d&apos;Engelfle eenVyantl. &apos;Schip met o»et de 70 Siucken en noch een Coopvaetder of twee louden genomen hebben. &apos;t Schip van Schipper Ysbrant Yibrantfen, Van hict na Revcl gedellineett, is doot dat van Schippet Samuel Lolling, van hier na willende overzeylt en Mafteloos in Maefterlant binntn gekorqen. &apos;t Galjoot van Schippet W&apos;iebe Siwerts is omtrent ons Laat doot an aodet Schip overzeylt en vetongeluckt, zijnde desfelfs Volck geborgen : Het was van Elienvos na defe Stad gedeüiixeit en met d&apos;Ootlerfle Vloot laetft uyt de Sont zeylgegaen j van welcke Vloot voorlede Woensdag&apos;s morgens omtrent 25 Schepen behouden in *t Vlie binnen gekomen zijn en daer ondet Cornelis JanfeuValck, Jan Nobel en Hendrick foppes , hebbende de reft dier Vloot vcor &apos;t Lant gelaten, waer van &apos;s Woensdags tegen deo avont «och omtrent 60 Zejlen in &apos;t geficht van &apos;t Vlie waren geavacceert; lbo Jat gehoopt weit, dat defelve alsdoen daer oock Tullen binnen getaecktzija, maer de fekerheyt daer van weet men noch niet, vermits zeden noeh geen nader tyding uyt het Vlie hier is aengekomen, die nocii alte momenten verwacht wert. &apos;s Gtavinhage den r 4 December. Met het Jacht , dat deGraef Gallas uyr Engelant hernaerft ftaet te transporteren , ftaetdeHcer Matefchol van Bicberfteyn, Plenipotentiaris van denConing van Ptuyffen , detwaerts ovet te gaen : Sijn Excellenties geaccompagneert van den Heer Envoyé Hy ramen , quam omtrent byeen uure boven en ailifteerde in &apos;t Congres van de Miniftets der Geallieerden. Van avont Itaet de Keyfetl. Minifler, de Baron Heems, te vetttecken ,• oui den Prins Eugen: van Savoyen , die in ccnige dagen hier fal zijn, onderweeg te gaen ontmoeten.</p>
</text>
