<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Milaen den 28 November, Men is befig met de Troupen, na Barcelona geieflintert, teVado t&apos;cmbarqueren, waet na de Vloot fal ( zeylgaeu: Een Esquadre , beftaende «4 Hollantfe Oorlogfchepen, , een Galjoot en een Hospitael-fchip , is te Napels Vivres gaeoinnerotn. ii Piuyftifle Battaillons hebben haer Winterquarticreu in het JMaifantins. Mylord Petetboroug is noch in defe Stad, alwaer men Hem 20000 Piftólen moet rembourferen, die hy voor defenaen dtn Kcyferlijcke Armee in Piemont verfchooten heeft. Riga den 18 November. Oefen voormiddag ten 10 uureo paffterdt de Czaat door defe Sta&lt;fna de Kerck, alwaer fijn Majefteyt voor de Poon by d&apos;Aeofpraeck van dep Raed hier van fijn groote Genade verfekerde, wanneer fy Hem foogetrcu zijn als aetrden voorigen Lantheer: &apos;t Gerucht loopt, dat lijn Majefteyt 8 dagen hier fal blijven : Sijn Gemalin wen van avontoock verwacht. . *■ Lunberg den 19 November. Men verneemt, dat deKonieg van Polen den Woywode van Mazuren tot groot Gefani by de Poru be noemt, en hein een groot Creaentiaelop Pargamenttoegefonden hufr, foo dat hy derwaetts fal verireckeo. Schaf haufen den 5 December, &apos;t Canton Fryburg heeft op de Inftanticn van denFranffen Ambaffjdeur den Brigadier Diesbachin een Boete van 140 Piftólen gecondcmn:rrt met otdie, dat hy niet acn &apos;t Hooft van (ijn Regiment mag dienen en dg na fijn Laat keeren: OodettufTchen is gemelte Brigadier te Augsburg; Gjo Regiment was uyr Be/eicn na Villingen en Rothweyl in de Quartiercngegaeo. Wetuen den 28 Noveciibir. Meu heeft hiet beticht ontfangen, dat V i de KeyCïcr veel Oageoóegea betuygt had óver de Megotiatie, in Enge)ant tot een generale Vxede gedaen.op de voet van dePreliminaria.dit van wegens Vianckiijck voorgcflelt zijn j te meet, daer fijn Keyferl. Majciteyt, ora Cg in ftaet ce ïlcllcn van lijn Geallieerden ie beter te j.kiinren leconderen , gerefolveert had alleilnade o/ervloedige Ockoltsn at te fchaifen en lijn Macht conlidcrabel te vcnncerdetcd. Weenenden i December. Dagdijcks tent men eenigejMooiure voor de in Hongarycn ftaende Keyferl. Regimenten, voot dewelcke teen oock groote Gclt-Sommen remitteert. Franckfott den 10 December. De Ceurvorft van Mentz ftaet weet geteet.ora na Affchaffeoburg te keeren, en den Keyfer, die den 14 0f 15 leketlijck daer aenkomen fal, te tecipiëien. De Ptint Eugencia gifteren hiet acngckomen, en vetder na den Haeg gereyft , van waee hy ca Engelant lal gaen. Men aibeyd vlijtig atn &apos;t Gelt,&apos;t geen by de Ktooning fal oyigeftioyt werden: Eergilteren is de KeyfeiJ. Guarde van 60 Man reets aengekomen ; en aenallc Ceurvorften en Ceutvorftelijcke Gefanten is aengefegt, dat de Ktooning den i j defet tal gefchieden. P. s. Op dit moment arriveert alhier de Cturvotüvan Triet ondet &apos;t loffen van &apos;t Canon. Cobleoiz den 10 December. Eergifteren is de Ceurvotft van Ttier van hiet weer na Franckfott vetttockcn. De Ceuuotft van Alentz fal deo Keyfer tot in &apos;t Darmftadfe te gemoct gaen, om fijn Majeftey lie vctwellekomcn ca tetecipiëten. Ceulen den i r December. - Defen namiddag is onfe Burgermeefter Heer van Btyweg en dc Syndicus Harzhcim na Franckfott verttocker, om den Keyfer indeNaem van defe Stad te complimenteren en dc Ctooning by te woonen } werwactts de Heet van Efchenbienner lig hedan oock begeven heeft, om het felve met den Graef van Konigftk in de Naera vao &apos;t Dom-Capitiel te doen s Integendeel zijn van daeir de Burgermeeftera van Aken en de Deken van dc Cathedralc Keick hier aengekomen, om de aldact bewaetde Rijcks- Infignien na Frankfort te brengen. Giftcren is hier de HceiWiedcofelt 101 JJureetmceftct vctkcoren. Betlijn den 8 December. De Gemalin van de Czaaiflc Erf.Print is gifteren door Koperick gepa(Teert, cn over Fuiltenwala en Cosburg getejft. Het Regiment van de Wain, uyt Brabant in &apos;t Maegdenburgfc aengekomen zijnde, is die Genttacl Major detwaerts vetttockcn. om dc Wintcrquarticren voor &apos;t felve te befotgtn.j Hamburg den 1 r December. Men heeft bericht, dat by ie lactfte Uytval der Sweden uyt Wismar geen Man van de Infanterv in de Siad te rug gekomen is j 100 dat nu niet meer als 500 Man daei binnen lag : Gifteren is de Generael Maiot Oraffiu op ordre van dco Gencrael Gouverneur van Welling na Wismar gegaen, om aldaer heteommando op lig te nemen iu de plaets van den Genctael Major Scbultz, dte lig befwacrlijck fal kunnen verantwoorden, ora dat hy ordre bad, de Stad door diergclijckc Uytvalltn niet in geraer te fteilen. Volgens de Brieven uyt het Leger voor Sstaelfont was de fware Ar.illery noch niet aengekomen: Meu hoorde niets van een Sweeds Transport. De Raed heeft acn het Commercie-Collegie genotificeert, dat de Heeren Staten Generaal der Vetcenigde Nederlanden geconfenteert hebben, van hier *lle Silefis Ly waet, oock alle Bronswijck-Lunenburgs Garen detwaerts af te fenden j doch met gecertificeerde Paffen, waet het gefabriceett cn gefponncn is. .</p>
</text>
