<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De G-abert Ecuyc&apos;t de feiir N. 8. G. r. Mellis. les Etarsde ttollande , eiabli .1 ra 11.r.e ,au Manege du Koekam}&gt;, &apos;a fait veuir le Sr. Sannier du mei&apos;nie Art, Sc parfait Cónnoiffeui pour diiirioirtrer conjpiniemenr la couneiflanec de I&apos;age , les ptoportious èc les qualitez que doiveut avoit des beauxChevaux . chaqn&apos;un dans lour paiticnlier, luivant les pays d&apos;ou ils ptoviennent , I&apos;nf&apos;age qu&apos;on en doit faire , comme aulü les defauis piejudiciables, Sc auties, a quei ils font fiijets. C&apos;eft-ce qui 11&apos; a pas de encore enfaigae dans aucune Academie del&apos;Euiope, quoiqu&apos;abfolumenl r.ecciiaire a totis Seigneurs U Amareuis de la Cavalerie , par les grands feivicos qu&apos;ilscn peu/ei.t ictiicr , lef.lits Cheveaux etant uuc fois bier chpilis. In deu Haeg is geftoleneen 10 Je Mans Rok met zilver-galon bezet en met zyde dof van dezelve kouleut gevoerd,nevens het Kamifool en de Broek d.ier by. Nog een helder bruyne takenfe Maus-R.ok, ook met Kamifool en Broek, de Rok met zyde dof van dezelve kouleut gevoerd. Die her re reet biengt by din Advoeaer Louis in de Lange-Houtdiaer, zal ren dubbelde Ducaet tot een vereering hebben. Jan eu Lodewyk Groen, Makelaeis ie Aiiiileidam, zullen maendag den 1 Novemb. &apos;s namiddags re 3 uren, iv Vieedciibiirg, veikopen, een paity van 100 Bonden Moskovil&apos;c Hennep, en een weynig peliciy.ll. Tot Leyden by A. Dykhuyzen en S. Laicntmans zalmen den 2 Nov. verkopen de z.eci vcimaeide Bibliotheek van de Hr. Mr. Perrus Baldztus, Oud Scheepen der Stad Rorrcrdam;bedaende in uytnenier-.de en welgeconditioneerde Boeken,in aldeihande Faculteyten en Talen, waei onder uyrbltnken veel rare Theologi,Paties,Hidotix,EccleCaflici 5c rrofana; Sci iptoies.Juiidici,Medici,Botauici,PJiilof.,Mathcm., Autoies Giasci Sc L:itini,L,it?rar.,aliique Milcelt.:De Cafalogen zyu ie bekomen te Haeilem by van Kefl&apos;el, Amfteid. Wcrdein en Boom , Alktnaei Welhem, Hoorn Benkelmaii.Enkhuyzcn Wed.Snalen,Franikerlllok en HeiruLceuwacrden Nauta,Deventer Fronten,Zauphen van Wyk, Hage de Houdt, Ddfl&quot; beman, Rott. Doesburgen Hof hour.Utrecht vande Wateren Bioeddet,Gouda Kloppeubuig.Don Goris, Sec. N. de Sterke en J. vandor Houvc Makelaers zullen op den s Nov. &apos;s a/onds ien 5 uien ror Roti. in de Heiberg de Swattc Leeuw verkopen.een grote fcheeps-Jadinge ext.puyk puyk nieuwe Verginy Bladeren gay-Tabak vau &apos;t Gewas van &apos;t jaei 1709,1111 met convoy van Londen geartiveert/lat by eavelingen 20 als dezelve geuonibett zullen zyn, leggen in de Boonwjeiis in dePakhuzen van Mrs.Pclfaat enFofter. J. Staets, J. Lenimeis, én J. Staets de jonge, Makelaeis te Auiftetd., zullen den 10 Novemb. &apos;s avonds ten 5 uien, in de Nes iv de Biakke.;io„d. veikopen, ie a 12 &apos;rakken zo gave als wrakke Moskovife Jngten, JS aozynbereydeKalfsvellen, j a 44» fa bereyd Llanis Loet,* balen Kat oeneWd en 7 a 8 ooCanadafe Iwaitcßeetduiydcn.leggende op deAverburgwal in eenPakhuys tullclien doStil- enHuysfittendeej:, J. Staets, J. Lemmers, eu J. Staets de jonge, Makelaers te Amfterdam,zullen dingsdag den 10 Novemb. &apos;s avonds ten 5 uren in de Nes in de Brakkegtoud .verkopen, 16 a 17 pakken bcfcliadigde Morkovii&apos;e Jugten , nevens onncut lïo duks beievde Moskovife iUauts t-uyden, ell 1 s a &apos;20 vaten Moskovife Talk, leggende op de KeyzeMgiagt op de 3) korf, by de Groenlandle Pakhuyven. Maendag den 25 Nov. zal men in &apos;sGravenha;a by Abr.dc Hondr veikopen,eea curieuze Bibliotlieek.beflaeiide in uvtgelezencTheol., Hift.,Gr. Lut.,Littotat.,Antiq.,Nuruil&apos;:ii ,I&apos;oetrv Orar! Eu Milceil.,:llle dooi een Liefhebber in lange jaien met veel moeiten en koften byeen vergaderd. De Caralóg. is te bekomen :&apos;A:iid. by Boon» eu Bordiris, Haffrl. van Kdl&apos;el, Lcyd.en Bouteftein en Dykhuyzen , Dcld&apos; Beman,Rott. Fritfchen varrUer Voer, Dordt Goris, Vtr.vaudeWater, Lecuwaetd.Halm,Antw. VeiduH&quot;en,Bruflel Setdevens,London Vaillant. Izaak en Jacob liadan doen nogmaels bekend maken , dat by haei te koop is exttaoid. puyk van Spaenfe Chocolade , voor 16 en 20 .ftuyvs. &apos;t pond , ook met Banilles en Amborgris voor 25 en 36 ftuyvs.; maekr mede een dito loort die men na Ooft-lndièn kan zenden «o goed blyft.Zy houden bseiCbocolade-winkd in deJode-Bteellraci over de KatJiolyke Ketk.in deKonyftamper vanßaflan t&apos;Amfleidam. Geerlag van Laer maekt nogmaeli bekend , dat by hem word gemaekt en veikogt extra puyk van Spaenfe Chocolade voot 16 fts. &apos;t fai ook met Banilles en Arnbergits voor ;o. 24, 10, 36 a 41 ds. &apos;t fa. Maekt ook mode een dito foort die men na Ood-Iwdiën kan zenden ei» goed blyft. Hy houd z.yn Cnocola.le-v.&apos;inird op de Nicuwe-zvds Agteiburgwal op de hoek vau de LyiAaen-deeg i&apos;Amftcrdam. Regenten van Sleyfwyk hebbeu uyigefclireeven een vonrdceli.; Loieiytje , bediende in 15000 Leien, a 3 gl. ,en 4 Pryzen a 2000. 8 a loao, 8 a 400, 10 a 200, 14 ai «o, 20 a 50,40310, ,o .1 12 en 2350 a 8 gl., en 111 act 4 Nieten, Tiekt den 1 Novemb. op pene van ivo» gl. vooi deu Aimen. NB. Yder fpscdig zirj , cvc. Tor dee.en avond 4 uren nog de wey.-.ig refteiende Loten int Loteiytje van Wadwey a 3 3 fts. De trekking begind maendag den z November, of de E. Regenten 111 A. van Dtmnie veibemen iojo kioiien aen vfAmllerd. Geref. Diac. Arm.</p>
</text>
