<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>. Weenen den n September. Vermits de Blieven van Notificatie van dit Hof acn dePorte wegens de Dootvan dtn Keyfer Jofephus van &apos;Jiier foo laet afgcfonden zijn; dat fy de Primo Vizier niet meet ie •Conftaminopolen hebben&apos;aeogetroffen, foo heeft de Keyferl. Resident Ta e! man fijnen Secretaris Fleifchnaan atn gemelie Vizier met &apos;Depechts, die aen fijn Hoogheyt luyden, nad&apos;Armeeafgevaerdigt; talaaer liy omtrent 10 dagen voor d&apos;A&amp;ie tuftcben deTurckfe en Moscovife Legeis aenquam, en iseerft, na datailes ynorby was en «•Ie Vizier&apos; ftont op te breken nyt gebrtck van Levensmiddelen en wegens &apos;t ftinktnde Water door de menigte Lijeken , den 18 paflTatouyt het Turcks Leger met het Antwoott van de Vizier herwaeits afgevaetdigt, alwaer by den 9&apos;s avonts arriveerde, coofiiroerende al het tooi deei gcraelte; doch dat dt Turcken effe&amp;icf 70000 Alan te Voet en joooo Spahis, behalven 50000 Tanaren enArnauten, en de Moscoviters wel 80000 Man fterek zijn geweeft; dat de Vrouwen van den Vice-Caocelier Saphiiof en den Trsnluteur by de Bagage waren gevangen en verkócht, (onder dat voor fijn vertreck noch weder-&apos; gevonden waren; djtt de Coning van Swtden en de Kiofsky niet by *r Turks Leget zijn grweeftjdat d&apos;eeifte Trompetter met een Capiieyn en oock ie tweede «net een Overlte Luytenant, die Vredens-Propofirien quanxn doen, door de Turcken waren neergezabelt, en dv eeift tde derde raf t een Officier van noch hoger Rang Gehoor had gekregen; dat de.Mi.scor iters in d&apos;Aftie 8000 Man.foo aen Dooden alsGequet(ten, hadden veitoren en de Turcken niet meet als jooo; dat de Cofackea cn Polacken aen de Tartaren haer Vee en Buyt, van Jafli gelooft, niet hadden afgenomefl, tpaetfulcks van hati gekocht i dat &apos;4t Vizier dén AgeOt va&apos;n din Hospodar vsn Moldavien aenftonts hrad laten neeikappen, na dat van de zijde der Muscovitcts was dat gemelde Hospodar by haêr was» dat de Primo Vizier fig ten opfichte van de Vrede in&apos;t begij weyge&apos;rig had getoom;maft dat deMns* covife Armee met layder Stemme HamanofQuartier geroepen en d? Vice Cancelier fig in fijn Cotnmiflie met veel Adrefle en op een beweeglijke wijfe gequeten hebbetide, de Vizier eyndelijck volgens &apos;de Turckfe Wet daer ddorV&apos;as bewogen géwordén, om de Vrede • accorderen . dewelcke öièt op eeuwig, maet alleen op de 18 Jaten, die noch «en &apos;t Carlowitfe Traftaet manqueetder., was geflotenalfoo het tegen dén Turckfen Alcoran ftrijt, met de ChriSenen een eeu-, «•ge Vrede te flurten; eyndelijck, dat de Turcken een Amneflie in , Moldavien haddm laten publiceren, latende de gevluchte Menfchen «yt de Bergen en Boflchën &apos;weer thuys toepen, en dat in &apos;t toekomen. ( 4e de Potte dat Lant, gelijcklls d&apos;andere Provintien, dooreen Pascia ö f°u&lt;e laten gouverneten.&quot; De Prote&amp;ic, die de C zasr Van Muicovieo r de Hongarife Rebellife Hoofden Ragozr.y , Berezeny en Eftethafi feedert haer Retraite by GjVCzaailTe Wajefteyt gejeven teefi, Qgrj \ * - ■ % &apos; hiet niet wel aengefien, vetmits fy daerdoot Gg noch meet lo h&gt;« hartneckigheyt verftercken : Men heeft opemlijck gefcgt, dat de intentie is geweeft, een Corps van %8000 Man den ftagozzy te geven* óm Temeswar denTurcken af tc nemen en die Plaets daer na tegen hel Priordom van Zevenbergen, waer op hy Pretentie nu eek t, te veiwiflclen, maet byde tegenwoordigeConjuncturenlal fijn voamemen geineffeft kudncQ hebben. Gifteten motgen heeft de Keyfain Regente doot den Ptins van Traütfon aen de refpe&amp;ive Hoftiami met haet Onderhorigen dc ptovifionstle ontflaning van haer Dicnlt htea aenfeggen , tot nader oidre van Coning Carei : Eenige van de voornaemtte Inwoonde» van &apos;t Coninckrijck Eohemen hebben vu kliert, een Subfidie van 157000 Gulden tot de Reyskoücn van lijnC&amp;thol. Majelteyt te willen opfebieten, behtlven het geen door de minder Adelen de welgegoede Buigetv lal toegeftaen weiden : Men twi;fF.lt niet ofd&apos;andere Provintien, tn infoaderheyt dc Gceiielijckiieyt via yder, I&apos;uÜcn dit Exempel van Don Gratuit volgen : Men veifikert.dat de Coniogin vaoSpange tegenwoordig met&apos;dcnConiag niet lil medekomen , maet in Catalopien blijfentot dard&apos;Aerts Htttogio Eiizabeth aldaer geatrivèext fal zijn. Gifteren deed me£de R;vca over de Guarde du Corps te Voet van wijlen Keyfer Jot&apos;cpbus, waer uyt 50 Manvande jongfte en fterekfie stijn gekofen , cm fijn Caiho!. Mijefleyt te gemoet te gaen : Het lelve fal men oock in &apos;t kott met die te Paert doen. Alfoo de Biflchoppelijcke Verkiefing tot Olmutz ia Moravien, welck Eisdom de Ceurvorft van Trier gereligneett heeft, d.n I4defes haer voortging flaet te hebben, is den 10 als Gevolmachtigde van de Keyfetin Regtnie derwaerts verrotken hier Majeilcyti Opper-Hofmeefter de Graef van Thum, cm defelve by re woonens Men twijffclde niet of de Hertog van Lottharingen , Abt van Siavel?; fal het Bisdom bekomen. Gifter avont is «ie Pruyffife Gcheyme Raed en Plenipotentiaris Graef van Metternieh van bier na Francktoit vetttocken, om aldaer in de plaets van wijlen den Heer Hetuiings de Keyfetlijcke Elcftie by te woonen : Van daer is hier defer d:gcn een Couriet aengekomen, wiens medebrengen gefccteieert wert : Men meent dat het is , om nadere Inftru&amp;ien voor de Keyferl. Minifteis tc balën. De Graef van Goes is van fiin Goederen inCatimhen hier gcieyciteert :Menfegtadat hy in &apos;t kort fijn Reys na beneden fal voonletien. Spiets den 19 September. Wijl ons Leger li » mei Hotten en Stalling voorliet, foo liet men te gemoet, dat het noch lang hier omtrent | tuCchén Bergbaufen en Duttenhoven fal blijven ftaen : De Vyandtn geven voet-, fig voor haer Lioien te willen komen neeiflien, om aen &apos; d&apos;onfe&apos;t vourageren over de Qaeieh moeyelijck temaken; doch daet | tóe is geen apparentie : Haer cavallery, die omt tent Rtmbach ftaet, | lijd groot gebreck aen Vourage, wijl de ujtgefchreve niet gcleveti kiti | werden-: OndertuQchen hebben de Standen, infondetheyt d Ooften; rijekfe, de 450000 Centner Hooy , die door den Prins Eugene uytgefchreven rijn, begonnen te leveren. | Franckfort den zo September. De Ceurvorft van de Palts, die tot ; op 11 i 14 Mijlen van hier gearriveert is, wett morgen of overmorgen te gemoet gtfien, als wanneer de Graef van Zinfendorfna Wee-» uen fal vertreclcen : Men ftaet tegen het eynde van de.Weeck oock te vernemen den dag van d&apos;Ele&amp;e, nademaei men de Capitulatie tot op j Articulen na afgedaen heeft; en men heeft reets begonnen de gecne, die al geadjulteert waren, te recapituleren. De Graef van Pf terborouz, voor z dagen hier aengekomen, heeft fijn Logemtnt by dea Engelflen EnvOyé Davenant genomen : De Heer Albaui is hem gifier welen falnëren,klagende over &apos;t flccht onthacl, &apos;t welck hy VJn die van fijn Religie Ontfang&apos;t: Menfrgt, dathyaen&apos;t Ceutvorftelijck&apos;Col&apos; S&apos;e7 Pointen geprefenteert heüt gehad : Bydei eerfte pretendeerde hy de eetfte Vilite en de hooget Hant, wslcke beyde hem gewcygett zijn: By het derde proteftetrde hy tegen de Validiteyt van deßan dergewefe Ceurvotften vanßeyeren enceulen, afe gedaen fonder participatie Van den Paus&gt; en hy pretendeert oock, dat haer Stemmen iouden geadmitteert werden , &apos;1 welck mede gerefufeert is : - De 4 en sde Pointen behelfen Proteftatien tegen de Digniteyt van den Koning van Pruyflen en &apos;t negende Ceurvorftcndom van Bronswijck , waee op geen reguard genomen wert: in &apos;t 6de pretendeert by, dat de Paus io &apos;t befit van Comachio Jtetftelt werde, waer op geen Dccifie fal vallen ; en by &apos;t 7de folliciceert hy de Verkiefing van den Saxiften Ctur- Ptins tot Rooms Koning in het toekomende, ingeval Koning Catel fonder Mannelijck Oir komt te fterven ,&apos;maer hy fal hier in niets uytrechten: zedett heeft hy een Brevet van: Romen bekomen r. waer bf men hem ordonneert, nier alleen tegen hit negende Ceurvotftendoni te ptotefteren; maer d&apos;aenftaende Keyferlijcke Eleftie voor nul en van geender waerde te verklaren, ingeval men defelve doet ter exclufie van de 2 Ceurvorflen van Ceulen en Beyeren i maer foo hy ia de Siad wil blijven, fal hy defe Proteftatie nitt moeten doen: Buytendat jljeefi men hem, gélijck oock aen d&apos;andere Miniftets vanuytbeemlTe Mogentheden, dje by d&apos;Eleftie niets te feggen hebben, aengekondigt, datmen haer tot nocfi toe io de Stad gelaten heeft; maer dat &apos; het haer fal behagen fig gereet te houden, om daer uyt te gien, foo , haeft als het haer fal aengefegt werden : Defelve Bootfchip is oock aen de Princea en Minifte», die hier refi^eren,fonder aen de Stad on-&apos; derworpen te zijn, gedae&apos;n. Men verneemt, dat een gedeelte van de. groote Suite van Ceut-Palts na Heydelberg fal gaen, verwants fija Cénr»orftel. Doorl. fig oock na d&apos;Eleftie fal brgevco. Wijl in Denemareken en andere Landen de befmettelijcke SiecktegtaQèert, foo werden geen vreemde Menfcheo meet fondet gecertificeerde Paffen, dat fy uyt gefoode Plaetfeo komen, ingelaten. ■ &apos;„PCeulen den 11 September. De Pauflelijcke Kuncius BuflV heeft Jiijerde Pietenfien vandc PanlTelijcke Stoel op Comachio tegen bet ,Huy» Ele laten diacken,en eenige Exemplaren oa Fiarckfort aen d«n Heer Albani gefonden.De Heer van Obdam is Vrydag aen geen zijdtf den Rhijn met eenige KaroQen en ;o Paetden occlc na Fnnckfjy gepafTeert; werwaerts de Crur-Paltfifle Geheyme Ried.Keet vanHundöeitn„giilu&lt;«vsD D«ffèld«rp gevolglis j als osck de Hertog va» Saxen Cy (eiuch, wiens Gemalin t&apos;Ahkirchen van een Princei ia het • Xtaembed bevallen is. . - . Ufclc den ai September. Sondag isonfeMagiAiaet veran&lt;kit:Dc Cra- t van Outremont, de Han en d&apos;Advocaet Sluze zijn totßurgertncefters vei koren : De Gtaef van Wels wilde d&apos; Eletoie fuspendctcn; niaer onfe Canceliet opponeerde fi» daer tegen, wijl fulcks de intentie va n Cetir-Paltt nici is geVeeft: Si ja Ceuivoiftel. Doorl. had deGraven van Rimeren, Hoenen Cos wat co doen prefenieren; microns Dom-Capiitel is daer tegen gevent: Men weet piet hoe deCcurvotft falopnemen , dat men ïulcV: verandering gedaen heeft. Uyt &apos;t Deenife Leger voor Straelfont den 16 September. De Conferectien luitenen de PoohTs en Ssxifle MiniOets continueren noch vlijtig , en haer Uajcfteyten hebben ia Petfoon de Stad van naby geiccognofceert: By de laetfte U/tval hebben de Vyanden niet als eeni. . ge Vouragiers gcluegen &gt; Statiiflaus was daer bjr , en heeft oock een PiJlool Veriooien. Den i j is j mael Salvo gefchooten over de Vrede tuflTchen Moscnvisn en de Portc. Morgen of overmorgen fal meo nader aen de Sta J rocken, om dcfelvc te belegeren , wiilfe in retre na niet foo itcick en foo wet voorfien is als Wismar : N» defe Verovering wil wen het Eylawßugen atntaften. Elfeneur den 19 September. . I&gt;cn 15 zijn vaa Danzig in de Sont gekomen Andreas Dounes , Stoffel Albeufz., Jan Willemfen, Ab. Schelvis en Jacob Janfen Carper. Eergiiléitn zijnde HollantfeConv®ycts m;t de OaitcrlTs Vlr»oi m:t een Z.iyd-Weden wint zeyl gegaea: &apos;s Nachts dasi aen kregen fy Stonn-We&apos;er, en door laveren ■ niet veel hebbend: konnen avanccien, mochten fy tuffchen Kuhl en Anholt wil gedreven zijn. Hamburg dm?t September. Dc Czaar is den 1$ van Thoorn vettrockeh en hielt den 17 te Seutnitz een Mijl van CrolTen het Middagmacl, om verder oa Drcsdcn te gaen , alwaer de Generael Schuylemberg uyt £ abant acngtkomen was. Op de Poolde Gresfcn was een Tuickfc Antbalfwcur aengekumen, om met de Republijck van Polen over eeuige Pointeu te traceren. Volgens fchrijven van Beriljn fouden voor eeuige dagen 6 a 7000 Man Muscovifc Cavallery by het Dorp Chuao een Mijl van Siargatd getiaen hebben en na Porneren itwrchsren : fiehalven dc 1 loco Man te Voet ondcz denG:ueraeltauer Üvierdeo noch 8000 uyt Lijflant verwacht. DeCeurvorli van Hanovcr hetfc vcrklaert, alle Deerde Dcf:rieuis, die vand« Pomerfe Armee fiiaTeniiOiiüm betreden, op de Kalkberg re fullen laten btengen en erciieveren; watt door de Defettie in &apos;t Dccnflc Leger aldaet heeft Te Coppenbage zijn van den 1 juny tut nu toe j j a $6020 Menfchen geßmven :Te Molm in &apos;t Saxen Lauenburgfeen te Klinken by ÖlitScnlo foude de Peil zijn. Op d&apos;Elf zijn van Londen gsarri;eert Jt Sc:upea van William Schot, Pieter Blom Senior,Uibrik Janiên, CUcs HuUteder, Hans Souholt, Jan Pal ,Tomas Uyteliburg, Matthijs Snorring, Gerrit Henricus, Jochem van det Viscli, Hehdrick Vogelei&apos;aug, Cornclis janfen, Ctijn Mattens,DirckG«nits,sicbe Pisten , Joi&apos;e Jurgens en Paul CarÜens j Jan Magiits van Exoh, Jolcph Pagget van Nieuciftetl,en Jan Poppe van St. Vallery.</p>
</text>
