<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Ujfl bet Legei by Bouchain den 21 September. Deo 18 deden oifc Tiouqcb cco gener&amp;leVouragering tot by de frentieren van Pi&lt;;»rdjen&apos; en qaatoco &apos;s avonts wel voorfien te rug, tonder de minfte verhindering. De Lioien en Aproches zijn geflccht j Men atb&lt;yt nu aen&apos;de andere Wcrcken , om dé Stad io ftaet van Defenüe te bebbeo, eet wy van hier opbreken. Gifleren »iert hier ee» Dankdag ovet hei inkomen iade Vyantl. Linie en deVerovering van Boucbain gchondrn. D« Vyaodtn hebben al haer Partifans in de Dorpcu gcfonden, om rost Jut vetbranden van Stroo en Vourage Op nieii te btginnca, op dat&apos;er oir is mocht overblijven,dat ons foude kunnen dienen. Wr. de Villats heeft fco F]seinen per Battaillon ea 150 per Esquadron doen maken : fen gedeelte is geëraployeert tot &apos;t repareren van je Commuuicaiie Bittg. gen tuflehen de ï Vyantl. Campementen en andeic tot het lhen van 5 a 6 Bruggen over de Schelde by Escandeure. BiüfTel den 14 September. Maendag arriveerde d&apos;Erf Print van Hetfèn-Caflel, om na Aken tegaen &gt; en Dingsda» avont in e&lt;n Jigi de Heeren Slingelant en Sloot, Gccpmnpittectden van d4n Raea vat» State, lullende heden na Bergeo-op zoom vtrtrecken tot het does vao4ï Verpachting. Me&quot;n Tpreekt van onfcTroupm voor etoïgeo t:jt te laten cantonoeren. De Vyantl. Officiers paffcKß tl hier door oa haet geafligneerde Steden in Hollant, om daer te blijven, tot dat ff uytgewifTelt werden : De Vyanden foudenaen een Linie arbeydeo. &apos;s Gravenhage den 14 September. Qe Advyfen van flarcelona vaa den 4 defet berichten, dat Cóning Caiel 111. gerefoivcert was, in hu laetlt vandele Maent van daer na italien te vértrecken j dat deConingin aldaer noch ftonr re blijven i dat i: Gtatf van Altrijn, uegens den Prins Eugene van Savoyco aen fijn Majelïeyt gel&apos;ondengeueeft, van daer weder na fijn Hooghcyt was gekeft; geüjckook de Marquis RofFraho en andere Hccicn van daer na Weenen waren vettrocken. De Keyfetlijcke EnvOjé Baton Heems was defen middag boven met Heeren van de Regering in gefpwek, gelijck oock andere M;oifters. De Heer de Matueof, Ambafladeiir van fijn Czaaiflc .va*, jefleyt van Moscovien, hebbende Btieven vaa fijn Hof tot Jarofl.n io dato den 19 Auguftiontfangen , heeft aen haer Hoog Mog. Notificatie gedaen van *t gepaffeerde in de Battailles .tuflehen de Atmee van den Czaar, fijn Mecfter, en die van de Turcken voorgevallen,gelijck oock van de geflootcn Vrede tuflehen diez Potentaten da» op gevolgt. De Graef van Albemarle is defea voormiddag weder met eenige Heeren Gedeputeerden van haet Hoog Mog. ia Conferentie geweeft. Men fcgt, dat de Heer Vegelin van Claerbergcn.een van de Heeren Gedeputeerden te Velde,een keet herwaerts flaet te doen. Amfterdam den z j September. Volgens de Brieven van den jo pasfato van Cadix waren aldaer gcarriveert 4 groote F.acfle Schepen eb i lichte Ftegatten met 1 j Ptijfen.welcke fy op deKuft van Portd|ael genomen hadden uyt de Hollantfe Vloot, die den ty Ju!y uyt Teflcl benoorden om na LilTabon gezeylt is,zijnde de refl oeferVloot met haet i Convayers het ontkomen en na de Rivier vaa Liffabon gezeylt: De Prijfen fcgt men te betUen in 11 Hollantfe en z Engeiffe Schepen en de Vyantl. Schepen zijn het Duynkercker Esqaadre vanCapit. Saus en Bateman : Sf hebben voor «!e Rivier van Liflabon op defe Vloot gekruyft ; Schipper W illem Rijcke is van de Noort behouden tot Cadix gearriveen. Tot Darzig waren van dt Hollautfe Vloot omtrent 43 Schepen gearriveen,foo op de I heede alf binnen: Van defelve Vloot&apos; was /.fatthijs Gerriifen met ïtuckgoederen in der Pillau nevens me»r andere Schepen cn eenfge voor du Pillau gekomen, doch een HarlingerGa!joot met 3 Maften ) Mijl van daar geftrant en al &apos;t Volk geborgen. Vs n den 12 defes htefi «en van Libau, dat dsegr te vooten tea Schip met Stuckgoedeien van Lubeck was aengekomen en &apos;s anderen* daegs z Schepen vooiby haer Wal gepafleert waren,apparent na Van Elfeaeut heeft men, dat de Holiantfe Vloot demódcfet uytdf Sont herwaerts verttocken is, maer, wijl fj zedert comratie vt iot had &apos;gekregen,meende men,dat fy tc Maeftetlaat of Gotteoburg ingelof cn foude zija. Tc Coppenhage was de Steifte wel dc helft minder als df voorigt U eeck. Van Lubeck fchrijft men,dat tot noeh toe de Poiteijr op Wismar en Roftock was vry geweeft ; doch eyndelijck foo wel d« Poft wagen als de Poftruyter teWismar doos deDeenen niet ingchteo, maer buyten gehouden. Tot flensburg was dit jaet minder Sietfre si» voorlede Jatr geweeft: Den r 1 Otèober fouden de Goederen van h: t Ooftindis Schip de Coning wilhelm publijck verkocht werden. Volgens Ichrijven van den iz defes van Ahona was betConvoy van Londen met t 9 Schepen op d&apos;Elfgearriveen. SchippetHendrick Eleis,«an d&apos;Elf na l iiTabon gaende,door de Duynkerckers genomen «aouiargs door de Zetuweu hernomen, doch hy in Perfoon met de Capeisna Ouynketcken gevoert, is van daeg hier aengekomen,zijnde deCaprrt alle 3, na dat fy lang omtrent Hitlath gekruyQ hebben, tot Duynkercken te rug gekomen,fonder iets anders opgedatn te hebben. Schipper Hendrick Doedes is in zz dagen van Port a Port in &apos;t Vlie gekomen. &apos;s Gravenhage den zj September. DeGraefvanAibemnleisdifc voormiddag met de Heerea Gecommitteerden van den Raed vanState in Conferentie geweeft: Tet felvet tijt was de Heer van Hy ramen, Envojré van den Coning van Ptnyficn, boven en me: d- n Heer Raed- Penfionaris Heynfins ia gefpreck. De Bap.age en Domtftiquen van Mylord Petetboroug ftaeo noch alhier tc blijven.</p>
</text>
