<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>s Maendag, den t 8 September, fullen in &apos;s Gravenbage verkocht werden y fwaxte Holfteynlfc Hengften} wekicegeGcnfeonnen weiden in de Stal van Bonekam in de Hoog Nieuftraet bydeLeydfe Wagen* ia &apos;$ Gravenhage. - Min prefenteert uyt&apos;er hant te Koop een groote quantiicyt Bomen, «Is Olmen van j tot 16 Duytn dick, Mty. en HaeWteuken, Linden* Bomen, en Hu&apos;ft tot Hagea : Die Gading heeft,komen in de Heerlijckheyt Heemftedt op de Hofftede Bofchbeek buytcn HJeriem. Pieter de Munk, Makelaer.fal Woensdag,den jo September,tot Haetlem óp de Zael van &apos;t Piincen-Hof publiji vwkopjn een fchoöoe Party Nieuwe Modetf». Cou&apos;.cutdc Engelfle Lakenen.Lakedtogït ten,witte Carfaytn.Haerl. WolleenZyde Stoffen,wit Camtrijcksdoeck, Sec.,al» nader by Biljetten en.dagelijcks voor de Verkoping te fen is. Nader Onderrichting is by d« voorn. Makelaer. Coinelis de Rooj, Mckciaer, fal Maendag, den j O&amp;ober.&apos;s Avonts ten j uüten.t&apos;Arafterdanffii&apos;t Oude Heertn-Logement verkopen een fchsons en pUylante Hofftede, genaciiu Ovemes,gelegen een IfalFuut buyteti de Stad Weefp ae» de Rivier de Vechl, mef fijn fraeye Moderne &apos;Heerfchaps Huyfmgc.Stallinge voor 8 Parrdeo.Tuymans Wonicg.Scc., alles in &apos;t kort nieu verbout j verder met fijn fraeye Plaßtagf,&apos;groot circa 4en een halt morgen, leggende rantom in lijn Vyvers eo Lanen: Noch een ftstke Huysmans Woning,met omtrent 10 Morgen heel goet Vcy-Lant, (eggende foo ter zijde als achter deHofftede Overnes. Ymant , genegen zijnde beyde defe Ecrcelen ol een van beyde uvt&apos;er hini •tekopen, adrefler&apos;efigaen de voerri.&apos;Makelaer, woont op de Heeren-Grachtby &apos;t Cooings Pleyn. 9 ■ ■ Raephorfts Tttckdag is en blijft vaft onveranderlijck deri 1 Oftobet; echter vint men Twijffdaers: Om die nu geruft te (leliën,fo verbint fig Blank, dai hy alle de Pxijfen.dl? in defe Lotery opfi;n Collt&amp;e gtttocken werden,fondtr 8 per Cent of iets te konen, felfs ireckeo, •fat voldoen jiniitn gemelte Lotery niet den r Oftotar of eer binrien Amfteidam in de Nieuwe Plantage gettocken wert. , IJe Lotery y»a Hetiki }Gl .voorfien met roo Prijfro van loooiót 100 GI., trrekt compleet den 1 j Oftob.; De Inleg tot den 10 dito. , De Inleg,Ovettekening en Korting in de voórdedige Lotery van Góederee.a 6 Gl., wert gedaen tot defen Avont i treedt den 19 defer.of dt Direfteisrs fullen i&amp;oo Dis. aen deLeydfeen Arnft.Di.ic. ,4 Duc. vooreer Lot,en aoo Gl. yderCalleft. betalen, fo den 6 Oft. niét trikt, Om de Lotery van Noort-Scharwout.i 4 Gl., compleet te hebben, duurt de Inleg en Overtekening tot den 26 Septemb.j ttekt den 18 dit 0, i®f de Regent, en Dircfts. ve;beurenaen d&apos;Amft. Geref. piac. 1150 Gl. en vooryder Lot 10 ft. boven d&apos;lnleg,indien den 7 O&amp;ob.&apos;ntct tteckt. ~~7~~ pédrückt tot Hserlera byTBRAHAM GASTELftYN,Srtd»-Dmcker, * v.J v; pp de Warckt in de Blye-Druck Den x 6 September, ijlt»</p>
</text>
