<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>J. J, «C A*t X CÓnflaosdenj Sépt. Decontinaeele R«gen heefc defe Campagne in dit Lant doen eyndigeojen &apos;t Wc&apos;er is in plaets »ab beter nog flimraer gêworden;aethalven heeft deHollantfcEn&apos;fojé fig hetwaetis begeven, alfoo men een Maem lang niet heeft konneo uytgaen, fonder tot aen de Knien in de Slijck te beken: Gem. Envoyé is in paflant het Col van (Tamier overgegaen, om fijn j&apos;onincklijke Hoogheyt te fien , die de Wateten heeft moeten verlaten wfgtns de detdcndaegle Koon» j maet na het innemen van China Cliioj Gg beter bevonden t -Sijn Koaiockl. Hoogheyt een hier vetwacht: Het Leger, &apos;t wdek hrden van Matches opgebro- i ken is, ftaet Op dipa dag hier omuent te zijn : De CavaUety gaet oa Anaecy, alwaet een gott Voutage Lint is, &apos;t &gt;fcelck oos te Marcbe» en chjmbetry minqueerde, alwaer men laoget foude hebben konnen itibfiltaeo, 100 het l&apos;choon We et en fonder Regen wss geweeft: De Vyandeo dreygen op onfe Arriergu vde te willen vallen , en d&apos;Armce op eenig plaets aen geen zijde t&apos;incommodeten, alwaet fy tegen over fietetive een Retrenchement en een Bautiy hebben opgeworpen ; maer meo gelooft niet, dat ly onle Anierguatie fullen durven aendoen, want men fal fuicke Mefutes nemen , dat fy &apos;r haer wel mochten betouw.-n ; en tegen haer Canon aen d&apos;overzijde van de Rivier heeft men ooek vootlien, op dat fy geen middel I&apos;ouden hebben, om ons quiet ie doen , mei een Weg op de Hoogte buyten het beteyck van &apos;t Jsnon te maken , en defelve omJaeg met een Borftweling tegeu haer Canon en MUsquettery te drekeo. Milaen den 11 September. Uy t Casaloaien heeft men , dat dc Legers in milkanders geficht noch (tonden; en dat aen &apos;t Corps , het geen onderden Geneuel Sormaoni in&apos;i Laoipourdan flaet, ordte ; gefonden was, om met d&apos;Atmee van den Gecerael Statremberg te conjunjeten &gt; door welcke Conjunftie defelve fletcker als de Vyantliickeseoordeelt wictt: Den 18 paffito was de Graefd&apos;Aros, de Marqu s d&apos;Ette.en dc Broeder van den Geneiacl Staofeo&apos;pe.met gioote Sommen Gelts te Barcelooa gearriveert: Wijl Oomn,; Carel, na het I verrichten van fijn Devotie te Montferrat 9 ca Duyiilant ftaet over te tomen, is hier otdie gegeven, om &apos;t Cocinckl. Palcys gereet te maken, et de Weg ca Final te vetbeteren : Oock is ordre gekomen,verfcheyde oncoaige Cliar&lt;r?s af te fchaffea, om &apos;t Geit tot het optcch- , .tea van een Foodsvooi &apos;t Barcelonaes Hof t&apos;employercn :Te Gcnoua laet de Ptitis Doria lijn Paleys prepareren , om, Co Coning Carel daer kom»,fijn Maj.te logeren: De Marquis Aribetti brengt een q-janiiteyt Muvl-Efels byeen-.om fijn Majefteyis Equipage hetwaerts te breogeo: Het&apos; Geallieerde Esquadre, &apos;t welck fijn Majeiteyr fal transporteren, flaet met 800 Paerdcn, nevens 500 Man, die reeis te Final zijn , met veelMpnture en Geweer, die op 24 Katten te St. Fierred&apos;Arena aèogekomen zijn, na Batcelpoa te keeren. In Savoyen it de Campagne gcëyndigtj de Troupen zijn teets op de te rug Marfch, fonder dat de Infantery daer flaet te blijven : Ue Genetael Martini reguleert d&apos;Eftapes voot de Tioupeu, die in VMilanees fullen geinquartiert werden. &apos; *•&gt;»</p>
</text>
