<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Pitijs den&apos;2l September. De Hetiog vaa N&apos;oailles arriveerde den 19 &apos;i avónts ie Veilaüle?, alwaer de Koning bem feei guoftig putting: Men arbcyt am &apos;t tcgulereo der Sskcn, wier Over hy gekomen is, om hem in &apos;1 kou met genoegen te rug te fenden- Men fchzijftüyt heiLcvoor Ven-iSijue van den rt, dat d&apos;Artlliery ten ectitcn ftontaen K-kbmeu, en dit Mr. d&apos;Arpajon d&apos;omleggende Hobgtens had larca beftucn om de I&apos;Uets tc betomen ; dat dc MirtWe van fieam ten diea cyjidc oock maicnecrde: De Tt&apos;éncheen fouden den-*4 geopsut wer«ku , én na de-Vcioveting van dit Caftcel ioude men dat van Caftefioo oock aen:atien. Den 6is tc Madrid een Coutier na Corella gepalTeett, met t/dibg vaa de komft der Buenos Ayrésvaerders te Gadis , die voot delen zijn genomen eh ia Holliat opgebracht geweeft; 4.&apos;di zedeit viy gelaten in conliderarie van dc Paspoorten van de Koningin vanGroot Btittagne.en dat delèSchepen ten ccrfien na baei bcftemdc Plaetsloudcn vooitleyiea : Te üadis waten ingekomen tj Schepen met Kaés, gcnomcu doot 6 fwate Franfle Capets uyt deHollarttlé Vloot,die na Liflabon ging : Aldacr had men het Kiuytvaa den Tootu in bram willen lUkcu, want daer was in de Muur van de- Celve een Gat gevoddeo, om een Lont daer in tc btengen. Oc Hertog vart Vcadorae heeft den lenj de Revcu over lijn Leger gedaeo, co heeft niettegcnitaende fijn ongedult, om tot een Bauailjc te konten, op nieu ordtc bekomen,van tulcks niet te wagen voor de te rugkomit van deo Hettog van Noaillcs, ca &apos;t atrivement van &apos;t groot ucufotr, &apos;t welck men uyt het Dauphiné na &apos;t RöUfGllon (ent, zijnde op de Plactlen, daer hetpjffcteo moet, ordtcs tot d&apos;Eftappes gefonden. De Kittog van Savoyen is teets met fijn gehcclt Leger te Conflacs gear. tiVeeit: De Hettog van Eerwijck (wiens Gemalin van een Soon in het Ktaembed bevallen is) had geen voordeel op het fdvc konn&apos;cn behalen. Dd Ingenieurs du Konings hebben het Tcrtsitr tufleheo d&apos;Oile en de Somme cn óp andere Plaetfen.dacr men gemaekelijeker co fpocdijjereea Linie toideckiog vanonfe Fronsicren fal konncn maken, ucfca beöchtigen. V&gt;.n &apos;t Esijuadre van Mr. du Gué Ttouin is geen nadtr ty.ing, ais dst het in &apos;t palieren voor by de CanatifTe Eylandcn a PortageeUe Pr ij ft n genomen heeft.</p>
</text>
