<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Heeren Gcdeputeetden van de Heeien Staten van Hollant en Weft-Vrieflant,van Vrieflant.en van Overyflel gedenken op defi 17. van ic~ fe Maeot Mey,zi|nde Woensdag,&apos;s Morgens ten n uuren,op het EylantEns,gelegenindeZuyde r-Zee, pttblijckelijckenaen delninfbennemende te belleden het maken van eenige Roeden Paeluerck aen het voorfz.Eylam; als mede het Schantdecken van verfchcyde Percelen Paelwerckaldaer; mitsgaders het leggen van een Kadijck, nevens het bekrammen van defelve, en het Rijswetck daer toe nodig : Waervande Conditknenßeftecken aldaer te vooten fullen kunnen werden gefien : Die daer ih Gading hebben.vervoegenflgaldaer ten voorfz. Dage,en ondertuflehen eenige meerder Onderrichting begerende, konnen fig adrefleten t&apos;Amfterdam aen Jan Peterfon in de Stads Timmer-Tuyn, in de Lemmer aen de Secretaris aldaer, te Swolleaen Hendtick van Linden, en \e Blockzijl aen Pieter van Hoorn. • . Den 16 Mey fal te Rotterdam verkocht weiden een extra hecht, fterk en welbezeylt Gaffel- en Spiegel-Jacht, lang over Steven 50, en wijt buyteri lijn Berghouten 16 Voet, met alle lijn Ronthout, cpftaende en lopende Want, Ankers, Touwen, nieuwe Zeylen, 6 Metale Stucken, ea_ Ameublementen; nevens een cierlijcke hechte en lletke Chaloup, met Roer, Swaerden, Maft, Geyk.Zeyl, Fok,4 Riemen,6tc. &gt; leggende in dt Nieuwe Haven voorde Paeuwefteeg : Nader Berigt isbv F. van Douwe,Mr. Beelthouwer,en J. van Bueren in de Wijnftiaet te Rotterdam. Dingsdag, den 7 July, fal in de Boekwinbtl van wijlen Pieter Mortier t&apos;Amfterdam verkocht werden alderhande Soorten van Mulljck : Ea Woensdag,den 8 dito,fal in de felfde Winkel verkocht werden onder de Boekverkopers alle de Mufijck.dooi den Ovetledene felfs gedrukt; nevens het Recht van Copy,Platen, Nooten.Matrijfen en Stempels&gt; alles heel nicuen fchoonderals oyt gefienzijn; als mede alle deßepubliqucs des Lettres, foo compleete Exemplaren als enkelde Maenden : De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Auifterdam by deWed.Moniei.Hage van Dole, Rotterdam Fritt en Bohm,Leyden Hack, Utrecht van de Water,BrulTel Serftevens.Leypzig Flits, Antwerpe* Grange, Londen D. Mortier, ficc. Johinnes Starts, Jan en Jacob de Btuyn eri Joh. Staets de jonge,Makelaers,fullen Vrydag.den 19 Mey.&apos;s Avants ten 6 uuren, t&apos;Amfterdam in de Nes in de Biacke Oront vei kopen een Party van omtrent 100 Seroen&apos;en.foo onbefchadigde als een weynig befcliadigde, Alicamlc Souda. t&apos;Aroftcrdam in de Boekwinkel »an Waesberge op &apos;t water is gedruckt en wert uytgegeven : Le Grand Di&amp;ionaire Franf ois 2e Latin , te Latin &amp; Franfois,a l&apos;ufage de Mi. le Dauphin 8e Meftign. les Princes par Pierre Datiet, in 4., II Vol. Item : Wey. Gtrtl. Muys.ProfefT. Ma« thefeos in Academia Ftatiequtr. Elemcnta Phylices methodo Mathematica demonftrata , quibus accedunt diiTertationcs duaedecaufa folidiiatis eorpoium &amp; reliftemfccfluidorum: Als tneaede Journal des Scavans, pour les Mois de Janviet,Fevt iet, Maïs, Aytil ,1711; weidende het felve aile Maenden pracijs vervolgt,en vermeerdert met vetfeheyde Uyttreckfels, als uyt de Memoires deTievouxj zijnde oock noch eenige coropleete Exemplaren te bekomen,en vierden alle de votigeDeelen apart verkocht,r&gt;p dat deLiefhebbers haeiWerk kunnen compleet maken. Voorlede Maendag *s Morgens zijn van Heyloo weggelopen 1 gekoppelde Bracken,zijnde Reun.d&apos;rene wit grooter als d&apos;andere,degiootfte een weynig root petiigert,* roode Vlacken op de Ooren.en een roode Vlak op &apos;t Gat; de kleynfte heel biuyh root, met witte Plfmpen aea d&apos;Oogen :&apos;Dï&lt; defelv&apos;e te recht brrngt ten Huyfe van de Schout tot Heyloo , f»l een goede Vereering genieten. .Tot defeii .Avont ten C uuren noch eenige weynige Loten in de Lotery van Goedèree, a 6 Gl.; treckt den 16 Mey, of D. van den Dalen ea H. van Dammè lullen ioooGl. aen deLeydfe enAmft.Diacony en 1 Ducatons voot ydet Lot betalen. Men trekt veeltijts j.Piijfen met i Lor. Tot defen Avont ten 6 uuren&apos;noch Loten in &apos;t Lorerytje van AbbekerkenLambertscage,a jo ft. &gt; trekt den 16 Mey, of de E. Regenten vetbeuren 1000 Ducatons aen d&apos;Amft. en Hoornfe Diacony. De j hoogfte Inleggers een Prxmie, d&apos;eerfte 1 zo, de tweede 100, en derde 80 Gl. Ora de Lotery van Egmorir&apos;F,innen,&amp;c.,a sGl.(fonder Nieten) compleet te hebben,is den Inleg verfchoven tot den 6 Juny,om compleet tC trerkèn den 8 dito.op pa-ne vari tooo Ducatons aerid&apos;Amft. Geref. Diacony-Armen, indien deielvé nier den 15 dito getrockefl weit.. Tot van avont ten 6 uure n&apos;voor &apos;t laetft noch Loten in de Lotery van *0 ft. ,die lekerlijck tieckt op den i 0 Mey,of de Wed: Hanius fal ïcco Gl. aen d&apos;Amfterdamfe (itrefortneeide Diacony-Armen verbeuren. N. B. Treckt tót Nieuwendam compleet. Indiende beknopte Lotery .ler Stad F.dam,i 20 Gl. &apos;t Lot,niet Dingsdag,den i Juny,of eer get rocken wert,fetb;uren Hamiltonen Blank 4000 Gl. aen d&apos;Aml. Geref. Diacony-Armen :10 of meer Toten op 1 Biljet,kort 1 per Cent :Na den 13 defer 1 Gl. Opgelr. •. Den ij Mey treckt compleet,op de gefielde Amende,de Lotery va&quot; Otit-Cirfp:l en Koedijck by Alktruer,a4 Gl. :De hoogfte Pu leiztja 100 c Gl. :Di Collt ftcurs miocten den 11 defis haer Copv aen J. P stelbant fenden : Di- I.r&gt;&apos;en cp 1 Biljet Vort r p»r _</p>
</text>
