<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Napels den 28 April. Op de tyding van des Keyiers Doót ii eén Raed gehouden, en daer op een E&amp;prrfl&apos;e na Batcelona getöndeo. Roma den 2 Mey. Gilteren had de Marqms de Priê Audjentie by den Paus , en prefenteerde een Brief van de Keyferinne Regenie weger» de Doot van den Keyfer: Ciemens heeft als Hooft van de Kerk Couriets aen de Roomfle Ceutvotüen afgevaerdigt, met Brevetten, om een Rooms Votft weer tot Keylet te kielen. Livotno den 2 Mey. Met een Schip. Maendag in 5 Dagen vah Cagliari gekomen, heeft men , dat het Convoy van Napels van daer na &lt; Barcelona zeylgegaen is. Weenen den 9 Mey. Woensdag attiveetde uyt Hongatyeo deGenerael Gtavimetd&apos;aengenametyding, dat den 27paffatoCalTchanfig overgegeven heeft&gt; wacrop de Graef Palfy met den Heer van Locher den 19 (na dat alles teets geaccordeett was) van Oebrezin met 1000 Man te Paert en 100 Razzianen aen de Rivier Koros na de Plaets Ca- &lt;- roti, niet ver van Zatmar, zijnde het Stambuys van Caroli,&apos; gemarchcertuas, alwaer omtrent iigco Hongaren in 2 Liniéfcgchngeert ftonden: De Generael Palfy liet de (ijoc niet ver van daer itaeft, ging in Petfoon met den, Heer Locher en andere Officiers na dai Hongaris Corps en reed door de 2 Linien ,&quot; alswanneer het felve wccizijas met bloote Hoofden en de Vanen tegen d&apos;Aerdc leggende, den Eed van Getrouwigheyt aen Coning Carel afleyde, waer op tot meerder betuyging, van haer&apos;A&apos;oort te fullen houden, 11 Regimenten haer 149; Vanen (waer van 12 hcrwaeits gebracht zijn) nederlrydetl : Soodat Hongaryen, na een Rebellie van o Jaren, in volle Ruft geraerkt is: Oock heeft men, dat aen de Calieelen Mongatz, Hult en Kevatd* Overgaef was aengefegt, en dat de Generael Steynville van de laetftc Plaetfen potfeflïe foiidtfgaen nemen : In dat Rijck foude men een algemren Danck- Feeft houden. De Ceur-Mentlifc,Ccur-Brandenburgfe &apos; en Saxife Gefanten zijn Coning Cat&apos;èl naMilaen te gemoet gegaen. Landau den 16 Mey. Men heeft nu fekere tyding,&apos; dat htt Accoramodement met de Hongaren ten vollen geflooten is, en dat reets 7 Regimenten te Paeit na den Rhijn in Matfch zijn.</p>
</text>
