<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Ï. Arijsdea 15 Mey. De iydingen werden feer lleriel door het lang veiblijt&apos; van &apos;1 Hot te Matly , aUaer het noch eca Maent Tal vertoeven,onict pretext, dat niet alle:u de Kinder-Pockjts te Verüillcs zijoj maer oock om andere redenen,die toen uiet Ce:t goei oordeelt, o.u aen &apos;t Voick te ontdccken. De Brieven uy t het ftojillllon confirmeren, dat men aen Hetrog van Noaillcs te Gitonne terw.caie , en dat h/ vettiockcn was , om fijn Jr&apos;tantie Troupen te doen byeen vcrlamelco, en tn.t die van &lt;(eu Koning van Spange by Mantefa op de&apos; Rivier de Llobregat te gaen eonjungereo; Meii yoe3t&apos;ei by, dat de Gwoetael Graef van Statrcmberg een Campe&apos;in.iu van 1 iccoMaa byüarcelona getbrmeett had.en dat hy getel&apos;olteert fchcen, tig te willen Hellen tegen de conjua&amp;ie, die men vootnetnens w&lt;s van de Franfle Doupen met de SpaenlTe te doen ; &apos;t geen few; appareut de Siken noch lal aciiteruyt letten. Volgens Ichtijven vaii£a-agozza hid de Koninginne na Spange meenigmael we&apos;et de Koons &gt; l&apos;oo dat men noch niet tccht wilt.vtanneer baer Majelleyt de Rey s loude aennemeu, om de Wateren te Atnedillo te gaen gebiuycken: Men had deu iS padato de Dootvan Monfeigncur den Oau phijn voot haer Mj jellcyt noch verborgen gehouden j en&apos;l Hof van ipangs rtont niet voor in &apos;t begin van de aenltaende Maent Jany de Kou over die Doot aen ie netneu: Het Lijck vanden Prins de fielvedere, die den 16 April te Zaragozza overleden is, was in de K. rek van St. Paul in &apos;t Gtaf van de Chevalieis det Krijgs-Ordtes begraven: Oe Uytwillèling der wederli|dle Gevangens foude tot na de Campagne uyt geit dt biijven. Een Courier van den Marefchal de Villa» ■heeft tydiog gcb.-aclit van&apos;t voordeelt dat de Heer de Permangle, Commandant van Condé,behaelt beeft op de Vyandcn,die een gtoot Convoy Vourage van Doornick na Oouay geleyden , en waer van de Schepen genootlaeckt wierden te rug te keeren , zijnde verfcheyde veibiant &lt;11 gefouckeh , &apos;t geen de Rivier geflopt en aen de Vyanden benomen bid de gemackelijckheyt, van fig daer van te bedienen,om al het geen (y van nooden hadden,na haer Leger te voeren. Oe Marefciial de tiarcoun, die na d&apos;Ellas vertrocken Is, heeft permilGe, om tig onderweeg eenige dagen Op te houdeo tot het beGchtigen van de JLaatgoedeteo,die hy daer heeft. Men fegt.dat 4e Ridder vanSt.Jotis noJi na Switfetlant, noch na Italien, noch in &apos;t Velt fal gaen, en dat het geheele Projeft van fijn Reys op onfe„Provintien liet, die hy wil gien belictnigen: Hy had leer groote begeerte ,om noch een Campagne in Vlaendeten by te woonen; toacr uien fegt, dat Mr. de Villats hem heeft laten verfoecken, van niet derwaerts te komen,ea dat&apos;ei |ct nappa tem ie was , dat &quot;er iets foade voorvallen, &apos;t geen fijn preien. ie waerdig was. De Brieven van Maflielje en Toulon leggen, dat r j Tranjporuchepen , met Troepen en Geit van Napels ha Batcelona vertrocken,door Onwe&apos;er in &apos;« Eylant Sardinien hebben moeten inlopen. Men continueert in onfe Havens eenige Conings Schepen uyt te tuiten, lbnder dat men weet waer toe defelve gedcilineett zijn : Men fest, dit Mr. duGue&apos; Troutn een Hsquadre van tg Ootlogfchepea ül commanderen. Dc Heet Potters, Vice-Cancelier van &apos;t Hof tc St. Cermaio, is aldaer in d&apos;Ouderdom van 74 jaren overleden. Het Detachement , &apos;t geen de Marefchal de Villars na d&apos;Ellas ftaet te doen, fal in to Battaillons en 40 Esqaadrons Men heeft Cornraisfaiiflen gefonden, om haer Eitapes door Sedan en &apos;t Hertogdom Lux-mburg te reguleren : M:n fal geen Troupea uyt het Dauphinc trecken, mierdegeene, die in &apos;t Franche Comtéiijn, lullen ook na de Eifas gaen.</p>
</text>
