<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijeken.</title>
	<p>Legensburg den 1r Mey. De nieuwe Ccur-Saxifc Gefont Heer rin Softois uyt Saxen eo de Cardinael van Lamberg van Paiïau hier weer aengekoraen. Men verneemt, dat haci Hoog Mog. de Heeren Staten Generael der Vereenigde Nederlanden de volgende Brief, gedateert den 17 April, acn Coniog Carel 111. gefcoreven hebben. \XT T hebben den Doot van fijn Kcyferlijcke Majefteyt met groote omftcitenis vernomen; kunaen derhalven geen moment laten voorbygaeo , om u* Majelteyt te betuygen , hoe feer Wy het Vctlie» vanUweenigeo geliefden Broeder gevoelen, die ooek het Hooft en de voornaemfte Out van onfe Alliantie ge wee ft is : Oit onverwacht en fatael Toeval kan andets niet, dan groote Alteratie in *e Gemoederen veroorfak.n j Wy willen echter hopen, dat delelve «1 de Gemecne Saeck geen verandering en nadeel fal toebrengen, en dat de wackcre vooiforg der hoge Geallieerden deVyant alle gelegent. heytfal benemen, omdaervan teprofiieten:W&apos;y zijn van gevoelen, «iby foodanigen Toeval geen beter middel byder hant te vatten is, als lig vereenigt te houden en den Oorlog met allen ernft voort te letten, (bader in de reets genome Mcfures eenige veranderingen te K*a 2-&apos; vetfekereo derhalven uw Majefteyt, doch infonderheyt effende de Saken van Spange, dat wy niet manqueren Tullen a&apos;&apos;c dachten te conttibueren, &apos;t geen tot het algemeene Beft, *°??V,yfondeiliick ,0&apos; Uw particulier Intreft ftrecken kan ; niet twijaclende of uw Ma jeftcyr fult na Uw hooge Wijsheyt en Yver al &apos;t ®°geli/cke bybrengen, dat foo wel tot confervatie van een goede orrespoadentie en bellendige Vereeniging der gefamentlijcbe Gealteerden als tot behoudiog van &apos;t Gemeene Beft, en infonderheyt der puntje Saken, mocht lirecken : Wy hebben reets aen onfen in de Mtddcllantfe Zee zijnde Vice-Admirael Pieterfon bevolen, beveelen »e&quot; j,^eo °°ck &quot;&quot;chmiels, om met uw Majefteyt en d&apos;Adrairaels v n tf Engelfle vloot fonder uyt ftel dat geeoe te concerteren, &apos;t welk ..,/g4°Woold&apos;Be Conjuoduren het nootwendigft mocht zijn, rLVr M ome •d&lt;fe!re °P &apos;« Wlgcn. Bjr de nu vaceende Keyferl. Throon hebben Wy aen de CeurvOrften des Rijcks eetctttevaa, dat rfcfelre niet waerdiger als vaovv Majefteyt koude »e-feteo werden j oock Uw Intreft by d aenftaende Eleftie op &apos;t beft gérecommandeert j levends ia die hoop, dat ddeonlea Iver 101 het laueiteadeaDiealt van uwMajelteyt niet lal mishaleu, eudatU by lig vertonende gelegenihcden lig bet voordeel vau de ftepublijck lult laten gedachtig zijn : Wy veri&apos;eketto U oodenufllheu , dat Wy gelegeuthiyi Ibecken, om de hoog Acluing,die &gt;\y van Uw Vrind* lchap cd Aif;die makca , dadclijck te betuygen : Verder bcvcefca Wy uw Majelteyt ia de Befcherming des Aldeihoogltcn&apos;, &amp;c. Leypzigden ij Mey. De Czaaifie Erf-Prins, den 8 van Dresdea te Tüjgau acngekomeo zijnde, gaf de V&apos;liteaeii de Koningin van Polen en de Priuccs van Wolffenbuuel, lijn aeuitaende Siuyd i waec na hy lig na WolfF;nbuttel begaf, om oock de Vilite aeu Ucn Hertog van diea Naem te geven. De Xoning van Polea is giitercu vao Uier na Toigau veittockeu, en ftaet, foo men meent, v.n de Wecck met deu Czaar te Lublin ofte Lembeig te gaen aooucheren.om ia &apos;t begia van d&apos;oealtaeode Maent hier tc rug te komen. De Hertog vanSaxen Naumburg heeft lig vaa hier na Zeyts begeven. Volgens IcJuijveu vau Wee. neo foeckt de Keyferinne Kegente alle Revenuen te vetbeteten , niet alleen tot voldoening der Ktijgs-onkoften, rnaer oock tot het uytvindeo van de Gcltmiddelen, die vereyfcht weiden tot de dtie Kiooningen, aewelcke fekcrlijck ia eea Jaeraa&apos;c overlijden van wijlen dea Keyfer Tullen voortgaen. Berlijn dea 12 Mey. De Refident van fijn Konincklijcke Majefteyt van Polen is alhier gcreverteert: Hy heeft eeafcikf vau Noiilicatie wegens het Vicariaet medegebracht, waci by die Konii.g ecu eeuwige Vxindlchap enAUiantie acn dit Hof verfekert. De Heer £ jnholdi, Refident van den Koning van PiuyHen ie W&apos;cenen, Tal van Jaer na üarcelona gaen , om de Complimeaiea van Condoleaatie aen Koning Carel 111. af te leggen : Men geloofr oock , dat lijn Heer Uioedei als Staets-Raed na &apos;s Gravenhage, endeGraefvan Dhona eade Heer Marfchal als Gedeputeerden tot de Keyicrlijcke Elcftie na Fraucktoi: fullengaen: De Heer van Metternich (al te rug omboden weiden. De Gtaef van Witgenfteyn lal we&apos;er op vrye voeten weiden gelielt.eu van Spandaa na fijn Lantgoed gaen : Alen meent, dat de Barou 2eren, Euvoye van de Ceurvottt vaa de Pal» , die in fijn faveur is wefen lollicitcren, alidan na DulTeldorp flaet te keeien. van deTurckte Grenfen is niets verandetlijcks ingekomen &gt; en in Polen is alles noch flil&gt; macr men legt, dat de Voilt Gallizin met lijn Detachement de Tartaicn geoootlaeckt heeft de N iep er te repaffeten, en lig na Bende* te retireren : De geheele MoscoviOe Armee ltont denu April omtrent Caminicc getotmeert te zijn. DulTeldorp den 15 Mey. De MarquisMarzi Medici, tolionel vao de Cavallery.in Dieoli van fijn Ceurvorltelijke Doorluchtigheyr vaa dePaltz, veurock den 7na Florence; zi.nde door den Oioot Hertog vao Toicauen ontboden, om hem in fijn Troupen t&apos;cmpioytrso, enapparent het Gouveraement van de Citadel vaa Livotno te confc. &apos;e&apos;&apos;n Ceurvoxfielijke Doorlucht igheyt heeft hem lijn Ponrail, koltelijclc met Diamanten oml&apos;et, vereert. Men verneemt uu, &apos;dat de Paltfiflc Troupen, gedefiineert tot het hamhaven van de Noottle N.uiraliteyt, de Marfch na Silenen Tullen aennemen , til dut&apos;cl fCCtfi 01 die gegeven is, om defclre te reguleren ; Wijl het Ncutralitcyts- Corps ten eerftèa ftaet geformeert te werden, lullen de 9 Baitiillcnt en ii EsquadiOos SaxiÖe Troupen, die lijn Poolde Majefteyt andeu foude hebben moeten te rug ontbieden, in de Nederlanden blijven. Hamburg den ij Mey. Uythet Sweedfé Hooftquartier in Fioiaut te Lilictuhal wert van den 4 April gelchreven, dat d&apos;Overftens Arnteld ea Sternlchants een MujcoviPe Poftering gelicht hebbende, de Finlanife Provintie Carelen daer door was geopent; weshaivende Generael Graefvan Nierotb die 2 Overftcns met een Detashemeat na Hamukalahof uytgecommandeert had , die den t en 4 Maert eenige Polten en Patrouilles op de Matfch lichten : Als !y den 7by den Hof quamen, waren de Muscoviters uyt haet Rctrcncbement, na dat fr haerMagabjn verbrant hadden, getrockcn, doch doordeSwcdeo foocjanig aengetaft , dat ly in Confulie taeckten, de vlucht namen en een Capiteyn, een Luytenant en J 4 Gemeeoeo nevens de Bagage achterlieten, zijnde d&apos;overige jjo Dragonders, izoCofackcncn 50 Man te Voet neergemieckt : Vervolgens waren de Sweden na Uikozari gegaen, alwaer ly eenige ico Malder Koorn hadden gekregen: Een andere Party van 400 Man was den zo Macit onderden Major van Effen na Wyborg gegaen en had aldaer in de Vomftad Sukaniemie een Vantl. Poft neergemaeckt en 9 Gevangens met 40 Pactden te rug gebracht.</p>
</text>
