<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Parijs den 10 February. De Heeren Amelot en Rouillé zijn niet tot PlenipotentiariiTen genoirfineert.gelijck ecnirererfekert hadden; tmtt men fprceckt beden van Mr. Ie Blare, Intendant van Duynkercken, om de plaets van detde Plenipotentiaris te bekleden; erf men verfekerf,d*t fiy aen &apos;t Hof gekomen is ,om fijn Inftru&amp;ien t&apos;ontfangen: De Paspoorten, die men uyt Hollant verwacht, ftonden gifteren aen te komen; mier men hoort daer niet pofitif van: OndenufTchen is het vertreck van onfe j Plenipotentiariffen tegen crvermoigen vaftgeftclt, foo&apos;er geelt verandering tuffchen komt i Mr. d&apos;Uxell® neemt mede denAbt du Eafe.een Man van een vermaerde Capacheyt en leer ervaren in de Vredeni- Tra&amp;aten en de Negotiatieti i De Abt dc Poüniac is geaccontpagncert van een beruchte Advoetet, die de Rechten volko&apos;ne» verftaet, en Mr. Ie Blate of die de derde fal ti]n, ftaer een Man, in de Commercie feet ervaren, by (ig te hebben, om dat het Hofgerefolveert k, al het geen de Commercie van al de Mogentheden,die in ra&amp;aet Tullen treden,kan raken,tot in den gronr te verhandelen,om een Vrede te maken,die mcu niet oader pretext van ccn Dubbeilinnigheyt kan breken. De Marquis de Bonac ïs uyt Polen gesrriveerr, en heeft aen den Coi)ing Rapport van den Staet der Sakeri van Polen en Sweden gedaen. Mr. deVillarsisnaMeudongegacnraerdenDaitphijn, dier.tgcflagen heeft,in eenige der Raden,den«elcke men over de Vrede houd,te willen afljfteren :Hy houd ftg t&apos;eenemael buyten Affaires. Uyt Spange komen van tijt tot tijt Reraifen tot betaling en kleding der Troupen, die in Vlaenderen in Dienft van Coning Phiiippus zijn , ornfe naSgange te kunnen laten marcheren. Te MarGlien is een tv/eeae Convoy mei Granen gekomen. w Paulus Stael,Notaris en Rentmrefter tot Utrecht,als Laft hebbende van fijn HeerPrincipael,prefereert aen de Meïftbiedende in &apos;t openbaci Maendig.den 17 February, 1710,&apos; s Avonts ten * uuren, in &apos;s Gravenhage in de Nieuwe Doelen te veyleneu verkopen &apos;t feer conliderabb Adelijck Huys en Slot Cronenburg, met dc Hoo;e Hals-Hecrlijckheyt,nevens de Ambachts-Heetlijckheyt van Locnen,Cronenbmgs-€erecht, met de refpe&amp;ive Tollen,Gabellen,Thicn Jen,Cijnfen.Lcenen,Erfpachten,VilTcheryen.en alle verdere fpeciaie Preaiinsmien, VooirettfKJi,Puvilegie:t, en Landeryen met de Huyfen dier ae 1 behorende » gelegen onder de Jurisdi&amp;ie van Hollant tot Locnen aen dc Rivier de Vecht Tuffchen cn op dc Paflfrge van Atnftrrdain en Utrec&apos;it: En, vermits defelve Goederen fcer confiderabel in Jurisdiöien en Voorrechten zijn,en oock feer important van Inkomften.fullen defelve in ecnige aparte Perceelen en Partyen kunnen opgeveylt werden, tot geriefvan de Gegadingden , die van &apos;t eene en &apos;t andere nader lullen kunucu onderrecht werden t&apos;Utrccht by derf voorn&quot;.Stael,in &apos;s Gravenhage by den Notaris Hugo van Aken in de Papeftraet, t&apos;Amfterdam by Gerard Schaep op de Kevers-Gracht by de Raeftraet omtrent de Goude Ketting, tot Leyden by den Notaris „ Simon van Do I.U-ren op de Bree&apos;ftrae:, tot Delft by de lieer Advocaet Mr. Cometis &apos;s Gravefande.tot Dordrecht by dc» NoSüris Elias Venlo, to: Haerlem by de Heer Advocaet Mr. Johan van Groenhout,en tot Clecfby den Notaris Jan Cafper Boemer; en,om aenrijfing van de Goederen en Landeryen , als mede infps&amp;ie van &apos;t Huys en Slor.&amp;c., tot Loenen aeii Adriaen van Leeuwen, Schepen aldaer; roüsgador» aen Jan Co:nen,Cafteleyn op &apos;t Slot: By de voorn. Perfoonen zijn mede re bekomen Biljetten in Quarto , waer by de Jaerlijckfe Lallen, Inkomften, Huuren cn Pachten,die atn de voorfz&apos;. Goederen noch zijn, gelien kunnen werden. NE. Dc Veyling fal op voora. jij&gt; fcfcerlijck gefchieden. Wcrt bekent aemaeckt, dat den 2&gt; tebru-ry tot ler Thole.i in Zeelant fal opgeveylt werden een wclgemonteerde Wagenmakers-Winkel erf Huys &gt; voorfienvan gereet en ruw Hout, alderhande Gcjeeifchappea, geptepareert Werck voor d&apos;aeortaende Som«r, cn met veel Calanten: D:e Gadin&apos; heeft,kome op de voorn. Pla:rs by Autony van Diilieuien, die den Palmflagfal laten geven den £ Miert, 17 tr,. MaenJag.den 17 February,&apos;sAvoirti ten 1 uuren.fai men tot tli&apos;.legom in &apos;tßechthuys publijk vetkoptn een fehoone BjckersHuyfinge.Scc.J ftaendc ia &apos;t beft »4n den voo;fs. Dotpe,v.&apos;aer ia defelve Neet Ing meer als 50 Jaren met goet fucces is geëxorceerr. Mr. Gcrtit *an der Aflel, Ch!rutgi|n ia dc Kat jtuflehen llacrlciiren Leyder aen de Meerkant recht over het Dorp Saffum, preferfteert fijn we!be!;al»iwe Chirurgijns-Winkel te vciJ-.opou, met of looier Medicamentei», na den Koper fijn De Lotery van Outlmfpcl en Koedijck.a 6-11 &apos;CLot.lii onder Direftie van van Damine eu Ratelban: abloluit compleet ttecken den jo Few bruary :D • li&apos;.eg en O.ertek.&apos;ning Jsr gc:r.Prijfenuyt Wijdten andere Loteryen duurt tot den iS dito :10 Loten op j Biljet,kort 1 per &quot;ent. Tot i&apos;ief-n Avont ten 6 uarjn zijn noch Loten te bekomen de de Lotery van Nooddorp, a 5 Gl., waet in onder 4 N«eten veel Prljfea *a» xcooo lot&apos;roo j Gi.,Uc. te winnen zijn : De Lief hcbb ;rs werden den 1 it defer by &apos;t mengen ea trecken tot Nbodiorp verfociit. &quot; &quot; GecUydtt rot Haerlem by ABR *HAM CÏASTEI.E • w ;-&apos; cv 4# Mv&amp;t rn te WtotSß&amp;ï V* »s F^naryfi^iov</p>
</text>
