<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Cent den 12 Februa.y. Men verftaet, dat de Tenten, die men Wet geordonneert&gt;had te maken, gecontramandcert zijn. Gifteren middag is de Lt. «enerael Cadogam tia BruflU gekeert. Eergifttien avoor ten 8 nuren arriveerde de Graef van Albcmurle i&apos;Atidcnacrde , nam fijn Logement by den Genefael MajorChandos.en is gilleren morgen o.;der&apos;«ri fuffifant Iscötte n» fijri Gouvernement var. Door i;dv«.B trocken, fondcr dat in &apos;t inkomen of gaeu lier CanóA gelofclu B De Heer Clisnclos, hebbende van de tl&lt;wisii Staten Generael oïV «P ontfangen, om over de t&apos;roup.&apos;n i&apos;Audcnactde , die iu haer ftaen , d&apos;cerfte Revcu te doeu en van der fel ver toeihnt kennis re g/1 ven , heeft haer gilleren en eergifteren voor liem op de Marekt dt ïu. I veu doen p*(Teren. Maer.d ag was de Collat ie hier weer vergader; 1 nam een Refolutie , waer by fy den MagiÜrai-c bcdanckt voor Jcfotg.l vuldigheyt,betoont rot het bekomen van de Btieven van Imerpretati.l op d&apos;Amnc.lieGenericl,verfoeikende,dar dcidve magen gepubliceettl en gedruckt werden ; en vertrouwende, dat l&apos;ulcks £1) gefclucdsn ,&apos;actJrv cordeerdea ly 6ocoo Gulden Lijf-Renten tegca den Tenning ic ,te fik lichten op de $ Stuyvdcs augmentatie Geit van Srads Recht cp»otI I Stoop Brandewijn,vodr delen toegeftae.fjSc.c. i ir.brreilnde op &lt;ie fte. 1/ folutie vanden 20 paflito.dat d&apos;Oiiidnficn.gefchict tor liettckómsa ï van d&apos;Amneftie Generael, geenfin tt gebracht lullen werden tot I van d&apos;atme en onr.ofele Gemeente. I Brnflèlden r j February. Dingsdagavbntishei Lijck vaadenLt. I Generael Dortipre met groote Staetfie begraven : Dirr waren witte Flambeauwen. De Heer van van&apos;Antwerpen h gekomen is, at gifteren by haer Hoog Mog. GaAuteerden, en vei&apos;. I trock defen morgen na Mons. I &apos;s Gravenhage den 1 3 February. De Heer Bofmeefter Heffels.heeft I heden aen den Turckfen Chiju&gt; het Geit ter haht geilclt, &apos;t geen bcm I Wekelijck van den Staet tot Onderhout is toegeltgt, van dert tijt ar 1/ dat hy alhier te Lande gearriveert is, en foo lang als alhier ftaeue V Mijven. De Minifters der Geallieerden continueerden giftcren noch 1 hare Conferentien over diverffe Saken. De Keylerl. Envoyé, Baron ï Heems , is van Amfterdam hief wedeicckecrt j e&apos;i ft/et de Courier, I dien de Keylerl. Plenipotentiaris, de Gracf van Zinzendorf, defcr d». I gen van &apos;t Keylerl. Hof ontfing, na Weenen weder afgevaerdigt ie I werden. Na dat by de Heeren haer Ed. Groot Mog. Gttfommittccr- I den defen voormiddag Bcfoijnes waren gehouden, hebben de Heeren I Staten van Hollant en Wed Vrieflant hnerVergadering ge continueert: Teifelverjijtzijr.de Heeren Geclepüietrdcg. van d&apos;Admiraliteiten alhier over de Zee-faken in Conferentie gewetft. De Courier van het Cabinet van den Koning van Vranckrljck is van ochtent ten 5 uutdt wed:r na Parijs vtrtrocken. Atnfterdatn den 14 February. Het Schip dc Adfiina i COtnciis CoraelilTen Kloek , den 18 Jahuary uytTeflel veritoeken&apos;, is der. 51 dift» tot Rochel gearriveert. Volgens Uricven van dsn December van Archangel was het Rn.lis Schip de Prins Alexandcr, Jacob Janfen Ommckomen, &apos;t geen hier van de laetfte Moscowifle Vloot noch gemanqueert heeft ,by Warhuys verougeluelt, zijnde hot Volck dacr van geborgen, en tot Archangel behouden teiug gekomen. Van den $ defes wert van Coningsbergcn gefchrcvtn, dat&apos;er dc laetfte Weeck maer 1z j Menfohen waren gefturven &gt; en te&apos; Danzig was de Sterfte niet meer als ia gefonde tijt en de Poftery geregulcert : Te Moaiel, in Littafcv.cn en andere Poolde Landen u-as &apos;t oork veel gefonder,alhoewel men nog fcherp alles liet cndcrfo;dcn , dat van daet gevoert wiert, &apos;t geen veroorfaeckte, (&apos;at noch wcynig toevoer quam. De Vishoecker dc Vrede,Tcuni&amp;Willcrnfen,is gifter inTcflel gekomen. &apos;s Gravenhagcden i4Ïebruary. Dc Kcylêrlijke Pieniputentiafis, de Gracf van Z&apos;tnfcndorf ; de Lord Townfend , AmbaflTadeut vsa Groot Brittannien; de Baron Gersdorfcn de GraefLagnia^ko, Mini fters van den Koning van Polen &gt; dc Baron van Smcttau , MiniÜet van deu Koning van Pruyfi&apos;en &gt;de Baron de tfcoihinai, Envoyé van Hanover &gt; de Heer van Hetierman,Envoyc van de» Ceurvorft van de Talis, cn de Heer Ducket, Envoyé van Munfhr, zijn delen middag met de Heeren haer Hoog Mog. Gedepmcerden in dc Treves Kamer weder in Conferentie geweeft* Ter felvet tijt zijn de Heerea Gedeputeerden van d&apos;Adm*«iiteyten gcfchcvden.en ftaen toekomends Woensdag alhier weder te keer en, om haer Conferentien over de Zee-faken te continueren. Do B.iron van Steenhtiys , Heer van Henmen, is oock ter Vergadering van haer Hoog Mog. wegéns de Provintic van Geldcdant verfcheenén. &apos; ■</p>
</text>
