<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>-rXijfildtn 11 btbiuan. .e i ritili buyicu en bini.c.l utzt Stad nartkti.i.f. va te vooinaeniftc Autbcurs dtr voorgenomc Btandftigring g-/Oht, dog men vetdaci dat zy te Ypctcn geatii ecid zyn. De* ai* men &gt;;rvaiigen hcrft, hebben alles bekend ; dog mcn*rer nog 1 niet wat diaffe zy lydcnzul.cn. Ecigideic middr-g quam de Gratf I van Albemaile van Doornik ir. deze Si ad , en na dat hy met onzea Gouverneur gefpyfd eu retrigc Ccufeienritn grhoiilen had kirrdc I hy trgiasden avond na zyu Gouvernement. Gidcrci, is de luiendtnc j Fedets «an Douay komende , wederom hier door na Doornik ga. j pafle.tè. D- Prins van Holdein-Iltck onze Gouverneur is datrcaie{ gen dezen morgei, heel vioeg nr. Douay gertcden , om op alle* got-1 de oidie te dclleu, dewyl de Fianüen nog al vooigcveo , dat xy | yets ondr i.ie.men zullen: zyn Doorlt. zal apnre.n tcnige andere ,Pi eizen aendoen. Alk&apos; de gnarnizoenen houdru zig gereed tor den i ma, fch , eu hirrr daei eene goede mtillery vaerdig om zig dts noodt zynde, diter van te bedienen. Het regiment vau Douglo i* van St. Venanc na Aire getrokken. AmlJ.riam dtn 14 February. In Duyus wal een Enge!* fchip in la dac,en van lisbon , ingevallen ; lof nen had te Lo don de brieven |va hetzelve nog niet bekomen. Alle de nog maoqut ener Hatra: buigfc koopvacrdeis waren op de Theems gearriveerd, bcbalvee : een He ic&gt;Maklyk-oud ingelopen is , en eeo die tt Jaimuvdeo wa*. IDe fcheepen van Hamburg na Li.bon willende , la; en in Duyni ru rt 1 Fortimuydtn om Convoy af tt wagien. Met een fch.-pje met onre ! Vloot uyt Goyc-écüezej ld tn te Varlmuvdrn inge&apos;opeo , had nu* j lydii,&apos;&apos; , dat de voornoemde Vloot den 2 deeze* vooiby Duym , ca • vervclteos op de hoogte van Vaelmuydca was grpafl&apos;etid , mei cea j fteskc P-aort-Oode-wind de rey* veivolgende. Van dt fcheepeo den ,-!« Januaiy van Bouidcaux hcrwaerds vtirrokkrn , waten vcilchtydc in .dt Engelfe haven* ingevallen , en onder anderen de Toren vaa Ootlaci, ,de Ladder Jncobi, en de Mclkmeyd te Wicht ; eu de 2 Ctbroétters te PoitsmuySen , alwacr 6 Engtlfe oer&apos;ojlchecpeii waica gekomen, om de koopvacrdeis ïf ie halen. In.Texel il uyi Vrankryk l.inner, liet fchip de j Gebroeders Jar; Ottet, ell iv bet Vliedt I Facm.van Bcurdeaux. In de Zond waien gene fcheep.n gcainvetid t het wc&apos;er wtt&apos;et zo veranderd, dar roen deu 7 dct7o daer gten Y« meer erg ; maer de Elf lag nog zo vad dat men die met pactd tn Ode pafleerd.-. Te Duynkeiken u-aren geene fcheepca opgebragt; oog ten kaptr tui 2« ftukk. w»s uyi die haven wederom in Zee grlopta.. I &apos;, Gravcniagt den 1 j Februari. Voorlede viydap is d- Generael D. pf 1 van Matdiicht alhier geariivt-rd , en was nog dito a.ond met etnt- Ige Heeren van den Kaed van Sta&apos;eu in „conferentie. Gideren »n.en ; de Loid Townshcnd eu dt Graef van Taiocca , Mir.idcrs vat. Giool-1 Btinannicn en Po.tuga. , met eenige Lcedcn tan de Staten Gvnrriael :In gclpiek. De Heeren y.a.eii van Holland en Wed-Fr eiland arlrin I aendacude dinyrd.g ha.c Vesgadeiing wederom continireten. H**t 1 Et. Gtoot Mog. hebben voorlede vrydag hei itgimeut Guaides ta patid , neven! een compagnie in hef ztlvt tegiment, vacant vetklaeid. De G-aef van Trllv woid alle ofenbl kken hiei vciwagt.</p>
</text>
