<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Indien v.nrurj e~euij;e p■erenüduuyten de reetsiidto.ndeCtoditeiirenjïp&apos;den Boedel en Nalatcnfchap&apos; van wyleh den Kapt. Co&apos;umbiete heeft , gelieve Voot primn Üox. aenKomeude 7.i,&gt; re addrcll&apos;eren aen de PioCf. vander Smaling.wonende in &apos;t Nootdeynde binnen &apos;s Giaverrr: :ge , ofce d t ander/vints mei dezelvebek-eude-Credireuren zal werden voqit goprecedcert. Den t Nr&apos;..-::ib. i-r i t s namiddag» ten 2 uren, zal men in hot Raedhtiys van Kronenburg to I.oenen , in het oponbaei aen de meeftbiedende, voordon tyd van ( jaren verpachten,de Tollen cu-Gabcltan over Slodylt dooi Loonou.mot het voorfz Racdhuys,Srallingen,Boomga&apos;eid en Weyland, en voidcie toebehoren , om re-nenvaeiden met den 1 May 1712 : Ymand geucegen zynde de Conditicn te leezen, «f inmiddels nvt de hand 1- horen, -.idiefléie zig nen Panlus Stad P.entmr. te Utrecht. Dingoda/de.i 13 Oftöbcr val men tel&apos;votterd. ten iiuyze van J. Hofhout Bockveikopcr op de Black , verkopen , de nagdate Boeken van de Hoer 11 At: Mackornes, bedaonde in alleih-rn.de Faculteiten en Taleu :De Calaloguen zyn ie bekomen t&apos;Amd. by R. en G. Wetfteyn, en J. Boom , Utrecht vande Water eu Paddenbutg , Leyden Luchtmans en Wishof, Haeil. van Kcfl&apos;el , Delft Beman , Dordt van Hage do-Wed. M. Uvrwt-rf on H. Schonrlooi ,on verder ir. de andere Steden.by de Boekverkopers. Maendag den 19 OAob-r ra! P. Htiilbu Boekverkoper in &apos;s Gravenhage,vetkopen, een zeer uyrmuntende Bibliotheek in alle Talen en Wètenfchappcrf.en gcneralyk in allo do lootten van Faculteyten; waet van de Catalogus te. bekomen zal zyri t&apos;Amft. by de.Wetdcyns, t. Humbcrt en Qofceiwyle, Haeil. van Kcfl&apos;el, Leyd. P. vaader Aa, Gouda Kloppenburg, Rotterd. .Fiits en BiShm, en B.JSos, Utr.vande Va ter, Atnh.Smits, Leeuw. Halma, Franeket W. Blek, Groning. Eailinkhof, Antw. Vv&apos;ed. Kr.yddis, Brufl. Hend. Frix en J.Srriedr, Doornik Vin- Cent, i&apos;.yffd Pourchée, Paris- Jaq. Etienne, Lond.Vallant en Varaimee, Hamb.Moulin, Leypfig Fritz, Frankf.F Knok, en Wanovcr.Fodoi. Maendag den je Novemb. 171 f, en niet ep den .17,.zal men in &apos;s Giaveniiageby C. van Lom .loekverkoper op de grote Znel van&apos;tHof, verkopen-, de naceUt* i&gt;.buut hoek van de Hr. Ign. Carpentier, beftaende in uytmuntende Theo), , Hidor., Giarc. Lat., Littei., Antiq., Po;:trc , icc. in allerhande. Talen; als jnede fiaeyc Prentkond. Uytteriiandte Koop.con uytermate fehone agtkante Wiod- Grut- of Pel-Molen,mct alle zyn Gcreedfchappen.met een bequaem Woon,-huys .bier aen, met een linkje Wey.land, een Thuyn en Koeyen- en Faetden-dal, alies aen den anderen; daende en gelegen in &apos;s Giavenhage de Noord-Ci.rge! by de 4 Wefrer-Moleiis. Nader ondenegting by Wouter Rietveld Mr. Chtrt&apos;.rgyn op de Veetkaey. T* Amfterdam by I -Trovelop&apos;t Reekin in Matcus A rit o» i mis. is gedrukt en weid uytgog even R. M.&lt;imonidis Ttaft ritus de Vaccre Rufa Rabiuicus, Latinitme donatus, Sc Notis Philologicis illuftisstus , ab A. B. Zellero. A. M. accedunt brevis hujus Vacca ad ChiMtüm ad» piicationis Diflertatiuncula , &amp; celeberrimoiurn viionim ad AuflotemEpiftola; , ir. s. Ook ftact int kort uyt te komen een Boek gcnaomd Zedeiyke Zinnobcelden , yeitoond in l.ondeid ts.onuplar.en, door kragtige redeneeringen en mavt-digt ten nutte van het menfchelyk lecven toegepad , in S. Tot van avond nog maer Loten in HoQg en Aartswoud a 4 gl. Tiekt is Octob. of de Wed. Hanitis vcrbeuit 1000 gl. aen d&apos;Amft. Ger. Diac. Armen. Ydei fpood zig om niet te iaet te konen. Vermits de Loteiy van Oofthuyzen nu onderdiie.tic van BlanW.met alle vlyt woid voortgezet, en den iniej ook na&apos;wens gelukt, gevolgelyk ontwyfelb.er een compleere tiekking. Tot 20 dezer korten z$ Loten t ton&apos; ree. Ue tiekdag zal in weynig d.igen vadgcfteld werden. Den inlej. on «vertekening werd voort I.ietft gedaen tot deruaQa.in de twedc vooideligc&apos;.e.tery vanLoyden a 5 g!.,zynde maer 4 Nieten, en veiTiien mot 514 Pr v zon. vau 10.0 tot 30 g).,eu do minde dtiem:r*l.den inleg. den 26 dito of nvterlyk don 2 Novemb, 17 tl, Nu gaet &apos;t zeker dat de tiekkinge van &apos;t Loierytje tot Wadwey a 33 fiuyv, begint den it&gt; Oei, i7tt,zo voibinden zig È. Rog. en A. va-i Damme te veibeuren tooo Kronen aen d&apos;Aroft.Gei.Diac.Arm. mits nog uytftd (als nodig is)tot den 2 Nov.,den inlog tot don 17 Oftob. I&apos;f Lorery van Ooftjracf-dyk van maet 7scoL-jten azc-gl.verzien met 1 rrzjoco.iar zcr.c,2a«ooo.2:&gt;4coo,&gt;aieco e«i2 orit ecc,e&lt;c.tiekl joQrrt.of nvterlyk zjdiro,op verbeurieu van icccgl.,is re icmarkeeren.drrt in yder toooLuteu+Ptyzen zyn van ir)c.o,a2sooo,tiokt comp,. Nu kan men vooi3 gl,B 000 trekkenen deLoterv vanUvtd.nu daei de hoogde inlegger op oen biljet vooruyt trekt4oo,do2 300, de 3 200, de 4 ioo,de Loten tot 23 Oct., zekeilyk voor die tvd opgeld Nl&apos;-. Trekt tot Mouikendam, de Condiren b.y F. Hanins en elders voor riet. Regenten van Bleyfwyk hebben wederom.uytgefchievcn een byz.ondet nat veidceld Loter.ytjcbeftacnde in 1 soocLoten a 3 gl.,verdeeld •1 4 Pryzca a 2000, &gt; « raoo, 8 a 400,10 a 20a, 1.4 a 100, nn s°, 40 a-2-o, 5° al 2 en 23,10 a 8 gl., en maet&apos;4 nieten. Tiekt I.Novemb. o, poene van too j £!. voar den Ai men. .NB. Ydei fpoede zig niet inloggen, jtlzotoods oen.de V Je.leelte is bofpioke.n. . )e Conditieo van Je capitaleLotery detGeh&apos;.igre goleiiiu-,.&apos;.ir,dcr&apos;A&apos;iieiden,welke 1 umin ondei de diteftic var.Blank compleet ? .1 trekk.-nriiytetfv&apos;r % dage na.&apos;t eyndigendet nn trekkende Lotery van Ra.pbord.zyn by dé Geqnaliticéejde aiomine te bekomen. Den 2-5 Ott.aalbiryien Amd. aen.dcn Overtooiii.trckken de Lutety van Gieflen a s g1.,0f A.vgKi Ormond verbeurt looogi.aen deAmd. Ger.Diac.Aim.,indien dezelve op don 3,1 of.uvterlvk don 51 Nov. 1-11 niet ttekt, de,verdeling is feboon en den inleg duu.it tot zaturdag. Do Lorciy van Zeverbeigen a 2 gl.,zal 7onder ecu dag uytdel nokken ri.Novemb.jniet laiigei 1 oren als tot 10 dito.fyndo dat aeiimetkelyk is voor 2 gl. alhier te w:nren_&lt;Sooo, 5000,4000, 3000, NU. 5 a :ooó, ;o a tocó gl. en veele van 400, ;oo en 100 gl. Bcc. D.io:wo.or 4,7.eftehjlve na defiitto 7ilye&apos;o Scrvi?en (behalven veel andere hotre Pryzen) wil Loten, moor inleggen inde Lotery van Nieirwerkerjc or&gt; d»n Xtt\, dezelve r nkt op hef woid der Regenten zoinioi vtyder uytdo! op den&apos;l6 N oVembet,den&apos; Inleg tor den 7 lïqvèn.ber.</p>
</text>
