<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PORTUGAEL.</title>
	<p>LI (Ta bon den 14 July. Van de Frontierea heeft men, dat de I geconfcedereetde Armee in de Quittieren vaa Refiaichiffc-J ment wat getrocken, wijl de Troupen wegens de exctflive Hitte het Velt niet konden houden De onfie hadden op de Gtenfen van Tratos Montes het Spaens Regiment te Paert vanOrienfe Overvallen, denCollonet m:teenige andere Officiers en 10 GemeeaeD neergemaeckt, 3a 4 Olficiet» co 48 Gemeenen gevangen gekregen en 200 Paerden met 1 Keteltiomroels tot Buyt bekomen. DeGraef van Pon.more is hiee geairiveert, om het nöodige tegen de aenltaeoée Campigae te helpen reguleren. De Coaingin avanceert gelackig in haev S-vangergaen ea heeft fig defer dagen doen Aderlaten. De Turckfe Prijs, welcksrs Capiteyn fig uytgeeft voot den Admirael van £iice cd fegt fonder fchriftelijcke Commiffie en alleen met mondalin;eofdre van den Keyfer van Marocco in Zee gegaen te zijn, legt aeo Joverzijde van de Stad, omQuiramaine te hoaden,ea de Zteuiiê Capets, die hem nier hebben opgewacht, zijn op een nieuwe Kiujjtocdi uytgclopen. Doordien alle de Schepen, den 3 t Mey uyt Tcflel f;tztylt, alniet behouden met Granen geatriveert zijn eo m:a dagei eks noch een Engels Coavoy met een groote quantiteyt verwacht, b •linnen de PrijtênÜerck te daten. Het wAr continueert favorabel voordcZouimakery, hoewel deEygenaers feggen, dac&apos;cr weynig gemiïckt wert, om dat fy de Prijs gaerne hoog hielden. DeVlooteti 0* dsßahia en Phernambueq moeten Op exprcffe ordre des Conirgs morgen in Zes lopen, hoewel fy raaer tamelijck. ge&lt;eet zijn: Vour 4 dagen is esn Advys na de Bi&apos;aia v-Joruyt gefooicu. Di 105ekome sfhepen zijn de Hoop a Sipke Theuai» &gt; d&apos;Eendracht,Jan Meinj d&lt; Caiolus, Corn:li» Slot i de Gsuiitad.CornelisAtentfe Swaen, de Saarte Hacn , Abraham deZecu jde Jan en Jacbb, Cotn. J. Pruyck} deFraoy-oii, Ifaac Pieterfe Hem; ae St. Pietcr,Jacob Coyman ; de Crooa-Giky,Laiab;rt Claeffe Btuyn; de St. Jacob RutgertTaenman (die morgen w:et ni Yrlaut fat veitrecken) de jonge William, Coin. Tooc, alle van Amtietdam &gt; de Vtede, Etcr.vanCoaingsbtrgen; de Maria Galey, Robert Hafe ; de I abd , Thomas To*nf«Ddj de Cioudiley-Galey.P. Jeffteys} de Notris-Galey.Eduara Narijs,a!!e uyt Engrlam ide Matte de Dios, Jaques Petonette, van Naotes &gt; de kleyncßoon, Jan PaulufTe Schut» van Hamburg, en deGeratdus, Cornelis Svaec, van De&apos;.fsijt. Overmorgen fal door de Inquifiiie . df-fuo genaemie Autodatde of Jo4ea Proccifie gehouden werden. 1</p>
</text>
