<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Dublin den 8 Ju!y. Eetgifteren heeft liet Lagethuys tenpatig gereibkeert, 16700 c PonJin aea haer Majcftsyt toe te Haea tot het maititineten van de Militaire ea Civile Lijlien van den 6 Juiy 1711 tot den 6 July 171 J &gt; tot het bouwen vaneen Wapenbuys, » Kruyt-Magaüjnen, Kelders in dt divuiTe Fortificatiën voot d&apos;Attillery; tot het bouwen van de Ihefaory ca andetepublijcke Compioittn, die door at lieifte Bram gtruineert zijn; cn defe Som fal ayt de Tollen op d&apos;Ael, ïier cn Taback, die men fal continueren, gelicht werden s Men heeft geotionneert vetfeheyde Bil» in te brengen, daer onder is&apos;er teii tot het aenmoedigea van de Lantbou, welcke laettte vanfulcke avantage aen &apos;t Coninckrijck fchijnt «zijn, dat het geheelejiuys Woensdag den Lord Luytenant opgewacht heeft, om hein te vetioecken, van lulcks op&apos;t bette aen de Cooingin te recommanderen, het geen hy belooft heeft. Londen den 14 DeKOningia.diefig van tijt tot tij: met &apos;de Jicht geincommodeert bevint, door haer Do&amp;oren geraden zijnde , om na &apos;t Bat» te gacn , heeft alvooiens het advy» vao den Doftor vaa wijlen den Ptios van Denematcken willen booten &gt; maer alloo defe veiklacrt heeft, dat d&apos;ondervinding, die haer Majetteyt daet vaa gehad heeft, als Sy met wijlen den Prtn» haer Gemael derwaeris ging, haer Majcfteyt moeft vethinderen we&apos;et dießtys aen te nemcn;fo iieeft haer Majetteyt gerefolvecrt fijn advyste volgen, foo dat de Reys ua het Bath feenemael af is. De HettOg van Kent is Lord Luy tenant van het Graeffchap Bedfort geworden, en Aatony Hamond Betaeljaecfter van haer Majefleyts Ttoupen ia Spange, in de plaets van Mr. M-.ad. Men vetAatt, dat&apos;cr ordte is gegeven, om aooooo Ponden voor de Troupen in Vlaendeten te remitteren, en icooo aen d&apos;Atbeytsluydca aen &apos;t Huys van Bleiaheym te betalen. Dingsdag wielden de Boecken tot het ontfangen vin d&apos; Intekeningen ia de Zuyd Zee Compagnie geflooten, die m:o gelooft.dat in &apos;t begin van Sipteaabet wt&apos;er geopent faüen werden,om d&apos;latekeningen.dieree&apos;s op j P., it 5.,7 P. btlooptn, alsdao feenemael te doea eyndigeu. Woens-4»g begon men de Lotery vanzMillioen tetrecken, waet mede ia tidagen gedacn falïijn. Op advys, dat 10 a 1 z Oorlogfchepeo tn Capets ten ceiftcn uyt Daynkcrcken ftaen te loopen, om oafe Ooftladifchc Schep-a op haer te rugkomft uyt Teflcl t&apos;inieicipiëten, heeft men geot donneert, dat 10 Oorlogfchepeo na Hóllaut moeten zeylen, om die Schepen behouden op de Rivier te convoycren: De Oottindifche Compagnie heeft tydiag.dat&apos;er noch j Schepen uyt Ooftiudiën komen, die ia September verwacht werden. Met het Packet-Boot van LiiTaboo, &apos;t welck dc detwaerts gaende Vloot op de hoogte van 45 Graden met een goede Wh» ontmoet heeft, is de Heer Ie Ftvie, Secretaris vaa den Engtlllèn Envoyé aldaer,te Vaelmuy den gearriveert: Dc Lord Portmore heeft vetfch«yde malen veifocht, om te rug ontboden te weiden J &apos;t welck men vetfekett.dat hem toegeflatu is. Van 1 de Week is we&apos;er een groot getal arme Paltfifli naHollant ingefebeept. De onbetamelijckheyt van de Faculteyt der Rechtsgcleeident&apos;Edco&apos; burg was foo vet gtgaen.dat de Deken Mr. Bennet dc Medailje,die de Hettogin van Gotdon bad veccert, genaemt had de Medaille van Koning jacob VIII. &gt; en als eeoige fig tegen het ontfangco vaa defeMedaille fcldeo, foo fejrde Mr. Dundas, dat hy oordeelde, dat (y de * Koaingto hoonen, •«■ dewelcke fy meenea Eet aen te doen.met onttering van haren Broedet, dieniet alleen een Piim van den Bloede, 3 SM d&apos;Mlftc daarna », ea iadiM het Moed ccnig &amp;cckt kantte. foo wai hy haer Ontwijfelbare Souvteyn , sèc. : Na dat men met 7* Stemmen tegen n Oyergehaelt bad , om die Mcdsilie t&apos;omfan.jeo, w jCe® Be®&apos; Dundas met Mr. Hon de Commiifie, om dc Hcuogin te bedaockcn, leggende, dat de Faculteyt haer Danckfegging be&apos;uygde voord&apos;aenbitding van de Medailje van haer Soumcyn den Koning; lullende altijt de gelegentheyt waernemen, om haer getrouhey t voor lijn Majefteyc en d&apos;Eerbiedigheyt, dit Cf voor haet Doorl. hadden, te toonen :De Hertogin antwootde ónder andere,dat,&apos;t geen vanyderfoort van waerdy in haet handen komt, fy vryelijckacn dc Faculteyt fal befteden : Hier op repliceerde Mr. Dundas,dat by hoopte, dat haer Doorl. in &apos;t kort occatie foude hebben, om de Faculteyc te begroeien met een tweede Medailje , gemaeckt op de hertelling van den Koning en Koninckl. Familie, d&apos;eyndigiDg der Rebelly, de Uiurpane, Tiranny, Ctc. &apos; Londen den 18 Augulti. De Lord Duplin, Schoon-Soon van dea Lord Thefanrier ,;i geworden een der Ontfangers van d&apos;Exchrqucr, &apos;t welck omtrent zooo Ponira &apos;j Jaer* waetdig is. De Graefvan Peterborou» vettreekt in een dag of twee na Franckfort. H:r Charter tot het oprechten van dc Zuyd Zee Compagnie is opgeftetr &gt; het is * fe«r lang, en behelft een Clauful ia faveur van d&apos;Ooftindifche Compsgnie, om te verhinderen, dat gemelde Compagnie binnen de Limiten van dc laerfte negotiërc }en een ander voor de Banck, dat fy geeo Banck fal mogen houden. De Lord Dunkenell, Soon van dea Graef van Clanrichard van &apos;t Koainckrijck Yrlanr, heeft permi{fie,ont in t Hoys det Pairs «e fitten , zijnde hy Proteftants en fijn Vadcc Rooms. De Envoyé van Genoua, voor fijn ven teek de relaxatie vaa de 1 ie Pjrto Mahoo opgebracht eGenoueefle Schepen verkregen heb* btadt, beefi hier met acn Lord Thesaurier genegotieerr, dat die Rcpublijck 100000 Ponden tegen6per Cety voor i Jaren fallcencn. Oeo ij arriveerde te Vaelmuydcn het Schip vanCapiteyn Gordon ayt Guinea, met tyding, dat haer Majefteyts Schepen d&apos;Anglefey en Foy x FranlTe Schepen, na de Zuyd Zee gcdeftincert, genomen haddens en dea 14 bracht de Livorno-Caley tePlcymuyden op het Frans Schip d lacomparable, van 16 Stucken en 150 Ton , gaende met Saycker, Cacau, Sce. van Bordeaux na Martinico : Den felven dag is Sr. John Hardymet ix Ootlogfchepen uyt Duyns Noottwaeris geieyjt; ca den tjarriveerdentc Briftoldt Schepen de Alexander Fregat endc Hciier in j Wc«cken van dc Barbados, roet advys, dat de Londeilè Vloot daer gearrivcert zijnde, j Oorlogfchcpcn na Anregoa gcfeylt waren: Ot Heüer had op haer te rug-reys genomen een Scheepje vaa ftlaitmico, waer uyt m;n vernam, dat 18 ï 19 Chaloupen, yder mat too Man, na Gu;rdeloupe gegaen waten, alwaet haer Rendcvous te-- gendeni Ju!y , om een Landing op eeaige onfer Eylanden te deen. De Noor»eegfe Vloot is vaa Harwich zeyl eeeaen.</p>
</text>
