<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Comraiffariffen vin de lanüe Verdeeling van de Lotery der StadHaerlem nonficeren.dat haerEd. vaft hadden -vertrout dele Lotery op den geftcldcn 10 luny compleet te dóen trecken, dat ook defcWe leets feet verrei» geavanceert, doch dat echter (foo door het vooraf trecken van ie Loicry van Edaw.ais dootdien de Liefhebbers nochmael» rrquirtres een pt*fijfen 0»g, en dat met &lt;tn Poenaliteyt) dier aen noch eenige weyniae Loten manqntten j dat daeiom hacr Ed. htbben goetgevoaden allten roet dat inlicht,otn aen een iegelijck genoegen tc geven,en deft Lotery compleet te tieckeu , den Dag van de Tietki ng voor bet aldenaetft te prolongeren,en vaft te ftellen op Dingsdag in de Haerl. Kermi», &lt; ziinde den 20 Tuny j belote ide &apos;de Heeten CommiCariflên 1000 Ducatcn* ten deHaerl. enAmft. Geref. Armen,indien niet den 30 Juny trekt, Satmdat den 1J Juny.&apos;s Morgens ten 9 uuren, fal men even buyten de Schalckwijcker-Poort der Stad Haerlem op de Stads Werf publijcW Verkopen v/tCclf yde Kam en Staef Raden,van divctffe Iwacne cn gtooie; «He bequaetn om te gebruyken tot gaende of Moleawerken. Allooee.iee w?ynie Perfonen DOch nala.ij; zijn geweeft aen den Rentmeefter J. G. Schermer» te betalen het verhogen en nafien van hare Graven In Keld&quot;s ia de Kercken der Stad Rotte.d .m ; werden voor de laeiltemaelalteen een iegtlijck geaaerfchout, om &apos;i vootn. nafien ta vethoz-n te komen vo!do;n en betalen voor den 1 Sepiembcr,i7i t ,op po»ne,dat deGtaven enKelders der Nalatigen daet voor fullen wetdea aeo£eCapeii en gtexecuteert, vo!g;ns de Refolutie van dt Ed. Groot Achib. Heeten van de Wet detvoorfz. Stad &gt; en lal de vooifz. Rent. • mfcllfitfoi den OattWvacer.n-s Maendags.nin-sdag» en Donderdags, *» Morgens van 9 tot n uurtn. ïail!ju,Kurgeim&lt;eAeren e&apos;u Schepentn van Schagen maken bekent.dat op de Paerden-Maikt den 17 Juny niet fulien wtrden geleden «tnigfl COmoe&lt;ian:ea , Kooidedanffcrs , RiifFeUeis &gt; Scc. • . - Woensdag,dtn :4 Juny. fat men in&apos;» üiaverh.ige ien Huyfe van Adriaen Moet,*ol, Boekverkoper In de Hofïtraet, vetkopen d: nagelat* Boeken van Manfr. Balmage de Bau/al, beftaende in alle Famlteyten en Talen. • ; , &apos; , Dinesdae den 7 luW . fal inde 3öckwinkel van wijlen Pietet Mortier t&apos;Atnfterdam veikotht werden a&apos;derhaade Scorttn vanMufijck&quot;: Ea Woenidaz den 8 dito fil in de fclfae Winkel verkocht werden onder de Boekverkopers alle de Mufijck.dnor den Overledene felf gedtuckt.nüven» het Recht van Copy,Platen,Nooten.Matrijfen cn Sttmpels i alles heel nrieu en ffhoonder al» oyi gefieo *ijn; als mede alle deßepublique» de» Lettres foo compleete Exemplaren als enktlde Maer.dea : De Catalogen zijn te bekomen fAmfterdam by deWed.Mortier,Hage vanDole. Rotte.dam Frits en Bohm.Lcyden Haek,Utrecht van de Waier.Bruffel Serfteveng.Leypxig Frits,Antwerpen Gtangé,Londen D. Mortier, Sccr &apos;t Aldcitaetfte Reflant van Lotety 101 Cro:nmeniedijck, a 4 Gl., waer in 66 Prijlen van 100 tot 4000 Gl. tc winnen zijn , oai Nieten tezen 1 Pciis ,W tteckenden2 July.op vetbcutte van 1000 Gl. aen de Geref. Diacony- Armen : De Inleg tot den 1 dito. Wiil de Loterv van Langer- ea Kotter-Aet.i io Gl.,waer In ondet ijcoo Loten te winnen rijn t icooo,» i 10000, i i 4500,1 i *00&apos; eo J 1000 Gl ,&amp;c. , abfoluit binnen Levden comp*!eet treckt den lodefer, foo wert den Inleg voor&apos;t Uetft gedaen tot den 18 diio: De Diteftcur fal 1000 Gl. aen de Leydfe en A.nft. Diacony en 4 Ducatons voor yder Lot betalen , foo de Trecking den 7 July niet begint. n, U(m yan Swammerdami a 4 Gl.,met 3 Trijfen l 4000,3 a locoi 26 i ioqo Gl., Scc., j Nieten , trekt complcct den 30 dcfer, ofdea Dire&amp;eur fal i-oo Gl aen de Leydfe en Amft Diac. en 1 rwe. voor yderLot betalen.fo den t4of it July riet trekt.Tot 18 defec nogLotea. IDe welverdeelde Lottry van Bley»wijck,X 5 Gl., waer in foo veel confidetable Piijfen te winoen tijn.fal feketlijck compleet trecken ïaime- . diaet ua t cvndigea der Lotery van Egmont, pfeenige welrnige dagen d»M na, op poene van 3000 Gl. voor den Armen te verbeuren. &apos; Vrydaz,den ,9 Juny .trekt compleet het cietlijck Lote.ytje tan Zwaeg, waer ,n voor 3GU te trecken *i,n 110 ?rI(fen van ioco tot jo Gl. eomd-renaadvenart : De Inleg fonder Opgelt noch tot den 17 dito, alsdan gelieven de Col&apos;.efteurs haerlaetfte Copy af te fenden. ™ «rbS,,e» Gctcf. Dl.cc.j.»™.. 00 M,i..» ,0 Gl. ,o?, h.«. UMT niet den ,7 defer teHootn trekt. Hier van 1000,1 ,oo,i€C-,3c00,6c00,T0c00,2000cG1.,en geen Nieten, Nog Loten vopj 6 Gl. , &apos; Tot delen Avont «en è uuten noch Lo.co in de Lotery tot Egmont B.nnen, &amp;c. (fondet N.eten , wltn» weerga m voordeel n.et bekentis) ttekt od ooene van icoo Oucatons aen d&apos;Amft. Geref.Diacony Arme» te Egmont oP den Hoef den 15 J«ny, na alle appsrentie compleet, &apos; Den 1 s Namiddag» ten 3 «uren ttekt vaft vol de Lotery van Omknel ™ Koedijck by Alkmaer.i 4 Gl.: Den Inleg duurt .0, féa Avont ten 8 uuten, waer «a dlnteteff.enColUa. fig gelieven te reguleren. De Luften fulh-n by J. Ratelbant uytgegeyen y —; Gedruckïlöt Haërlera by fi BR. A HAM CA3TELEVN, Studs-Druckcr, op de Marrkt Io de Den 11 Juny, ijii.</p>
</text>
