<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>1 Bergen in Henegouwen den 4 Juny. In de laetfte Vergadering van de Heeren Staten van Henegouwen heeft men by den Graef van Bet. gheyk een vierdepart afflag van de gecyfte Contributie bekomen; uaer door alle de Dreygementeo gettaeckt zijn. Zedeit j weker zija hier foo veel Deferteurs van de Vyaudcn aengekomen, dal men eea geheel Esquadroa van haer Paerden kan formeren. St. Ghillaiit den 4 Juny. Eergisteren voormiddag heeft e*n Party HufTaren 18 a 19 Paerden , die ly opd« ttanlTe Vouragieit verovey hadden, hier ingebracht. Gent deo7juny. Gifteren arriveerden hiet van RijlTel ontat het lolTchenvan het Canon de Heer van Geldermalfein eadeTüs(aurier Gencrael Hop, die defen morgen ten 4 uuren baec Reys na Hollant voortgefet hebben. BrufTel den 8 Juny. Men heeft niet de Velden hiet wntom, raaer alleen de Grachten onder Water doen lopen, en men hout de Boven- Rivierop, om de Innondatie te kunnen doen in cas van noot; Ook zijn z Bruggen over de Rivier cenMijl van hier afgebroken. De vreet, die men gehad heeft voot de Troupen, die te Namen aengekomen va* ren, is vetdweenen, nademael aldaer niet meer als 2 Battarllons gearriveert zijn in de plaets van de gcene, die van daer u/tgetrockert waren, &apos;t Regiment van Brouay quam hier Donderdag, en men legt, dat noch een ander Regiment ftaec te komen. De Legers in Vlaendeten leggen noch als vooren &gt; dat van deGcailieerden continueert omtrent de Leger-Plaetfcn derVyanden te vourageren , die tot het ob&gt;* ferveren van dc bewegingen, die wy ftaentedoen, afgefondetde Corpfeo houden, om lig derwaerts te begeven, daer het de noot Tal vereylTchen. De Aerts-Biffchop van Mechelea legt noch fcet gevaetlijckkranck. &apos;s Gravenhage den 9 Juny. Gift eren wiert, flaende het Congres wegens de Saken van &apos;t Rijck, dooreenige Minilters Conferentie gehouden : De GraefvanZinzendorf en andere Minifters hebben dien dag particuliere Audiëntie by den Coning van Ptuyfien gehad, gelijk oock defi voormiddag de Heet de Matueof, Ambatfadeut van lijo Czaatfle Majefteyt vanMoscovien.en van namiddag omtrent j uuren de GraefvanTarocca , Ambsfladeur van Portugael: Sijn Majciteyt heeft (ijnvertreck vanhier, omeenige dagen tot Honflaerdijck fijn verblijftegaen houden, tot aenftaende Donderdag of Yrydag veifchoven : De Graefvan Rechttten; die gilleren middag van boog* gemelte Majefteyt ea van baer Hoog Mog.de Heereft Staten Gencrael Affcheyt had genomen, en dit men gefegt heeft gehad , dat dien dag na Duytflant foude vertrecken, heeft fijn Reys derwaeits voo» ii } dagen uytgeftelt. Defen voormiddag hebben de Heeren&apos;van Hymmen en de Hubet ovet de Saken van dc Nalatenfchtp met de Het» ren haet Hoog Mog. Gedeputeerden weder Conferentie gehouden» hebbende daet in de Heer ftaed Riefe en de Baron van Dalwighwc* gens den Heer Lantgraefvan Heflèo gealfifleert. Mylord Raby en&apos;tndereAlinifters zijn van middag boven en met Heeren vandeßrgetring in gefpteck geweeft. Morgen ftaen de Heeren Staten van Ko&apos;lant en \Veft-Vrie(lant alhier te vergaderen , waer toe de meefte Leden aengekomen zijn. De Brieven uytVlaenderen brengen oiits naders.</p>
	<p>&apos; . - ■ . • • * . &apos; • •/ Meafptteckt vaneen Pro{eftt6t eentute*? vanó Mitlioen.diedea Siiet loude oprechten eu dewelcke fouae beüaen in 6iooc Loien toi ioo Gulden &apos;t Loi, als t Prijfen i ioocoo , I &amp; 75000 , j a $occó,- 3 ,5.a joooo , xoü :0000, Mi 10000, joi 5010&quot;,. jc 4 *000 , jooitooo, 505 i 500, ji; a joo, ; 85$ r A no.io &apos;t geheel 60000 Prijfen , bedragende 1 to Gu&apos;Jen :,Suet tenoteren, dat op demintte Prijs gtwouoen wert iofct Lcm boven hst deCap.taelj en da; de Piijfen&apos; met malkander bedragen meer als anderhilfmaei bet ingelegde Cupitael, {00 als by dehovenfiarnde Vcfdceling kan gelien weden ; voor de Piijfen fullen gegeven werden Obligatien ten latte van de Proviniie van Hollint, te betalen door den Ontfanger Generael van dtfrlve Provintie: De voorfz. Obligatjen lollen weiden afgeloft in jo ClaflVn foo als &apos;t Lot fat va&apos;len , en in yder foo veel als een Rep«ttïrie aytwijft, na dewelcke de voornoemde 60000 Prijfen in jo Jarige Pertien of Claflen Tullen werden afgelolt, onder andere die van 100000 indeijenióeri die van inde 14en 17 Clafle ,en vervolgens wert de laetfte C&apos;affe ia&apos;t Ja;r 1741 afgeloft : Van do Obligatien voor de gv&apos;tockc Prijftn van iocloco tot 300 Gulden incluys fal betaelt werden jaerlijcks i per Cent In treft tot de aftelling toe, wsei mede op de&apos;niialte van dê voeftn: Prijlen wett geprofiteert Jaerlijcks 6 per Cent i en van de Obligatien voor de getrocke Prijfen van noGu&apos;tien lal betatl: werdeu tot de afiolling 4 Gutden , dat is 4 per Cent van &apos;t ingelegde Capitael : Alle voorn: Obligatien fullen vry zijn van alle HouderUle enTweehondertfte Penningen , mitsgaders van alle extraordinaire Beladingen , als mede bjr verkoping of beleening van den v&apos;eettigften Penning , gelijek andere Obligatien en vtye roetende Goederen : De voorfz. Ob&apos;igatien en Innetten fullen niet fubjeit zijn cemg Arrett.uyt wat oonaeck het foude mogen wefen ten opiichte van Vreemdelingen, uyt hoofde van den tegenwoordige!] of andere opkomende Oorlogen : &apos;Dé Intrtft van de voorn; Obligatien fal beginnen te lopen met den dag van den Inleg, continuerende tot den tijt, dat de afblïïng moet gefchieden volgens het getrocke Lo: : De Inleg in defc Lotery lal beginnen met den 15 Juny aenllaende en fy gettOckcn werden opden 1 Auguftiopdefclve wijfe als alle andere Loteryen hier te Lande getrocken weiden met dele byvotging , dat cp yder Billet van Prijs fal gefteli werden tet Jaer van de aflofling : De Collcfte fal gedaen werden by den Ontfanger Genttael en by de Ontfan&apos;gers van de Geraeene Lants Midde- &apos; len in de refpettive Steden in &apos;t Zuyder-Quartier.&apos; Amfterdam den 10 Juny. Tot Rochel ntn van de Kuft van Sr. Domingo gearriveert de Schepen de Galjaerde, Pierre Ganier; de Prins, Capit. Bautinoa ; la Loireen I&apos;Amitié , en tot Nantes I&apos;Amefone, nevens 1 andere. Volgens Brieven van Bordeaux bleven de Hollantfe Schepen daet noch in Arrett, en wegens hare oiitllaging daer van had men na w-eynig hoop. Volgens de Brieven van Duyckercken wss&apos;er niet» opgebragt &gt; maer men heeft ryding , dat&apos;er benooiden het Vlie «enige kleyce fracfle Capirs doordcZeeuffe Capers genomen en 1 datrvan met 6 a&apos;B Stucken inZeelant opgefonden zijn. Gifteren noch eetgitieren is in Te&apos;fiel &quot;niets gepifleert. Heden&apos;heeft de Heer Anth. van \Veftervdt, Burgertneefter tot Haiderwijck , den Eed afgelegt ais Bewinthebber van d&apos;Ooftiodife Compagnie alhier negens de Frovintievan Gelderlani. Tot Livorno is gearrivtert het Vcneciaens Schip de it. Jan Biptifta Ferto, in 31 Dagen van Srairna. &apos;s Gravenhage den 10 Juny. Gilleren avont omtrent 9 uuten is de Thefauticr Generael de Heer Hop uyt Vlaenderen alhier gearriveert.en den Heer van Geldermalfem wett tegen&apos;t Jactll van defe Weeck mede alhier te getcoet geilen. Van middag hebben haer Ed. Groot Mog. de rteeren itaten van Hollant en Weft-Vruflant een «.envang van haer Vergadering gemaeckt. De Heeren Gedeputeerden van d&apos;Admiraliteyten werden alhier noch ie geracet geilen. Men weet noch niet of den Coning van Pruyflen morgen of den volgenden dag na Konflaerdijck fal gaen : SijnMa,eft. liaet van middag niet in &apos;t publijk t&apos;«eten.</p>
</text>
