<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijeken.</title>
	<p>Leypzig den 3 Juny. De Coning van Polen heeft roet fijn Cent- Prins de Beysmetfulckeenfpoetvoortgefet, dat men oordeelt, dat fijn Majefteyt tegenwoordig by den Czaar falaengekorainzijn, die »o!gens deadvyfen vanjaworow op fijn vertreck ftont, omfigna S.zesaow te begeven en aldaet de komft van Gjn PoolfTe Majefteyt af re w ichten tot het houden van een Entteveu i na &apos;t eyndigen van veicke fijn Coninkl. Majefteyt weder herwaeris ftont te keeren, ea fijn Czaarfle Majefteyt na de Frontieten te vemecken, om de opening van dc Campagne tegen&apos;de Turcken te gaen doen en van de favouble occafie te profiteren, alfoo de Turcken niet eerder als tegen &apos;teyndevan Ju!y konden byeen verfamelt zijn, want de Marfch van hei Turckfe Leger was uytgeftelt, om dat de Janitfaten van Babüon, die na Eurapa moeften overgaen, niet derwaerts wilden komen, lenige advyfen uyt Polen melden, dat de Hospodar van Servien by dm Donau nooo Man gereguleerde Tronpen en 60000 Man Laut- Militie liet byeen verfamelen, omfig te.voegen by het Muscovis I.eger, als &apos;t aen die kant fal gearriveert zijn, liever willende de Party van den Ozaar omhelfen, als die van d&apos;Ottomanmfe Porie, de&quot;ttlckehem ordregefonieahad, om tegen de Miucoviteu in&apos;t Velt te trccken. Men verneemt, dat het weynig gefcheelt heeft ofde Smfgelsky, die tot den Tegenpauy oveigegaea is, foude den uOQiflg van Polen gelicht hebben gehad, zijnde ten dien eynde etnige dagen in de Stad Breslau geweeft, om fekere tydiog van lijn Majelteyi te bekomen, en lulcks gekregen hebbende, was hy (onder cijiverlics na de Frontieren van Groot Polen gegaen, alwacr hy eenige Equipage van (ïjn Majefteyt had ingehaelt en verovert. Na de Feeltdagen lullen de Minifters wegens de K.egeeting van &apos;t Vicaiiaet te Dresden vergaderen, waer toe d&apos;Appariementen geaccommodeert werden: Aldaer was een verandering onder de Minilters gefchict, alfoo de Cancelier Baron van Frielelijn Charge gequiieert, en de Gracrvaa Werthern het felve weer bekomen heeti: De Vice-Canceliet van Cofteritz is in &apos;t Coninkl. Cabinet Minifter van Staet geworden : Men gelooft, dat de Heer van Hoyin Diiecteur van den Geheymcn Staeii Raed fal werden : De Bioedei van den regeerenden Hertog vmWeyilenfelt, die door den Coning tot fijn Luyt. Generacl benoemt is, paSeerde hier voor eenige dagen , om, too men legt, lijn Majefteyt na Cracou te volgen, en de regeerende Hertog vanWeyffenfelis heelt het Dire&amp;orium in &apos;i Ecclcfiaftike bekomen. Wijl de Ceut-Prins fonder kennis van de Coningin en de Cemvorftin Douariere na&apos; Polen mede gegaen is , en felfs fijn Camerdienatt te rug gefonden heefr,om fijn Equipage noch te halen, foo heeft haer Majefteyt fijn HofracefterHeervan Miltitz.cn des Heet van Leipziger Hem uagefonderK De Priaces Charlotta Chriftina van ttoltfenbuttel , acnftacnde Bruyd van den Erf- Ptins van Muscovien , arriveerde hret den l 2 7paiïatovan Profch, envertrock den 28 na WolfFcnbuttel, al. waer die Prins noch is j foo dat men haelt van het Bylegerftaet te hooren. Men fal nudeßeciuten voorde Troupen in Brabant gaeo werven. Nadien de Paltfitf: Troupen in Matfch zijn met eenige andere , die het Corps fullen uytmaken , &apos;t geen gedeftineert is tot het banthaven van de Neutraliteyt in &apos;t Noorden,fo prepareert men&apos;op de Frontieren van Silefienalde nootwendigheden tot tuer lubliftentie. Coblentz den ) Juny. Dc Baron van Hagen, Groot Marefchai van &apos;t Hof van den Ceurvorft van Trier, llaet in Dienft van den Coning Auguftus te treden , als Racdaliccr van Sraet en Gcheymen Ried van fijn Coninkl. Mijefteyt. Volgens de Btievep van Fiauckfort laet de Magiftraet aldaer tot d&apos; Ele&amp;ie van een Rooms Keyfer vlijtig aen de publijcke Gebouwen arbeyden, en een gedeelte van de Ceut-1 Mentfifle Bagage was&apos;er reets aengekotnen: De Ceutvorft vanMentz *» focr voldaen over de naricht, die fijn Minifter Baton van Stadiau van de Pruyflïfle, Ceur-SaxifTe en Hanoveiffc Hoven aen lijn Ceutvorftelijcke Doorl. bericht had,dat hy dclêlve voorConingCarel XII. feer geporteert had gevonden.</p>
</text>
