<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bv germeeiteicn en Raed dei Stad Groningen gtdenken op den eerden May aenftaende aen de meeftbiedendetc Vcrpagren.harcßank van Leeaiagmet den Ottroy van 20 jaren, waet van de Articulen en Conditien tot ydets getyf zullen zyn te bekomen te Groningen tcrSccrctarye ,t&apos;Amfterdam by A. van Damme , Haeilem van Keflel, Leyden H. van Dammc , Hage Boucquet, Rottcid. B. Boi, Mid&apos;dclb. Voftciwyk, Utrecht W. van Poolfum , Ainhem Smit, Lecuwacidea Halma , Zwol Hakvoit, Embden Tiernel. lemand! gading zynde , kan op de vooifz tyd te Groningen op het Hcctcn Winhuyt zig laten vinden. De Ed. Mog. Heeren Gccommitteeide Raden ter Admiraliteyt in Zeeland, zullen den 14 Aptil &apos;1 morgens ten 10 uren binnenVlifliogc in de Herberg genaemd de Bvenkoif openbaeilyk veikopen 70 ofSoßonden Moikovifche Henoip.gdoft uyt&apos;t Engels fchip dcMsrie doorKapr&apos;. Daniël Sanderti den Fianfle ontnomen : Nog zullen haei Ed.Mog.binnen dezelve StadVliflinge dog in deHerbeig de Feic verkopen,zEimfte Zuyke. Pivzcn, als op den to van April het fchip Lauianf.n met zyn lading.beftatnde in ontrent ««000 gg bruyn» Marteoickde Zuyker, 7700* (tg dito wiite.ioood fg C 910,1 ?000 gg Campechi-h0u.,8 balen Kattoen, 1 Oxhoofd Indigo en een Anker Caret, door de Kapt. Pieter Geleyafen in zee vrrovett : Den r 7 April mede&apos;» morgen» ten 10 uien teiplaetfe voorn, het Ftanfle fchipL&apos;Amiable met ontrent iioooo gg witte MarteuicquefeZuyket.r 00000 gg brtiyne diro.iaooo fg Cacao,2oooo gg Gcngcber, 24 balen Kattocn,B halve Oxhoofdc Indigo en eca goede partye Caret door den Kapt. Jacob dc Frince in zte veiorctt. I By Dirk&apos;Haek Boekveikopei tot Leyden, zal den 25 April en volgende dagen , vetkogt weiden , het uytmuntende Kabinet, beftaende in Goude, Zilveicen Kopere AntiqueMedalien, met zeer veel moeyten en koften by een vergaderd door den Hooggeleerden Heer Snabdiui, in zyu Ed. leven S. S. Thcol. Doét. en Frofcfl&apos;ot tot Breemen. De Catdl. zyn te bekomen tot Hamb. by Koening, Leypzig Fri.fch, Francforf Wilt, Brudel Smedt, «rntw. Vcrduflen, Arnh. Smits, Nimw. van Wezel, Der. Schuiten, _utph. Spyk, Zwol Tydeman, Midd/Rubetf, Dort van Braem, Amft.de Coup.Rott.de Vries, Hage Wed.Uytwctf, Delff Buyfter.Haerl.van Lee,Utr.v»nThicl,Alkm.Welhcm,Hooin Beukdman.&amp;c. Tot Arad-zalmeo deo 14 April Verkopen 4e nagelatene Bibliotheek van Do. Joh. Smidt, in zyn leven Bedienaei dctGoddelyke Woord» bionen Amfterd.; beftaende in een zeer grote pany Theol. Medic.en Hift. Boeken in alderhandeTalen , alle zeer wel gecondirioneeit: De Verkobpplaeti werd by de Catalogui bekend gemaekt,die tot Amft.by J.Boom,or.c.cn.in andeie Steden by de Boekverkopen te bekomen ii. L&apos;vr&apos;er hand te Koop de van ouds en nog zeer vermaerde Brouwery; Moutery , Huys en Erve, genaemd deZwaen, ftaende binnen de Stad Gouda op de Gouwe,.met alle deflelfs Geieedfchappen Bcc. zo alt dezelve Biouweiy co Moutery jegenwooidig nog gebtujkt weid. Nader ondetregting il in de voornoemde Brouwcty. T&apos; Amfterdam by H. Schelte Boekverkoper by de Beun, i» gedtukt en werd uytgegeven, Fhylargyiii Cantabrigienfis emendationes in MenandrL&amp; Philemonil.reliquio» ex nupeie editionci J.Clerici, übi quardam Giotii 8c aliorum.plurima véio Phileleutheri Lipfierfi» rnata Caïtignntva, cum Prnfatione J. Clerici, in x. Item la BibliothequeChoilie pouifervii a Ia BibiiorhequeVniverfelle, pat J.le Clcrc annce 1711, torn. zt, pattie2. Nog word by dezelve uytgegeven Pentateuchii, live quiniiuelibii Mofis Fiopheti ex tranflationi» J. Clerici, cumejuf Ie m paiaphtafï p«rpetua Commentario Philologieo, dilTeitationibui Critici», 8c Tabuli» Chronolog. 8c Geograph. editio nova 5c emendatot.Fol. Item Veteril TedamentilibriHiftoriei Sec. ex tianflatione J. Clerici, Fol. Ookzyo&apos;ei nog maer weynig exemplaren overig van 2 Boeken, &apos;t eene Hiftoitc du Patlcmcnt,en &apos;t andeie Relation des Ftoccduici dei Seigneur! Ecclcfiaftique 8t Seculieri.aflemble 4 Parlement.beyde in ». Van darg a 22 ft«.,ti«kt 7Apiit,op pene vanioooducaten aen ydeiDiac.Ann.en 100 ducaten acn ydciColl.enlnl. De oveiteekening dei Fiyzen uyt Wykop zee, Hazctiwoudeen Vytdam1, int Redant der Lotery van de Ryp.B 4 gl., duurd tot morgenavond ten 7 uren; dettekdag blyft vaft op 7 of 11 April, of de Regenten en J.Ratelband teibeuien 27; gg Vlaems aen de Diacony-Arrhins. Den r. Aptil nekt de vermaerde Lo.cry van Hauwert, en da. compleet binnen dcStad Hoorn a « gl., (zondci Nieten) en egtei vind men Piyzen van 2c,000.i0000,5000,4000,0cc.t0t den i dezer de laetfte Loten , niemand lact zyn voordeel flippen. Hamilton en Blank zullen uytkeetcn aende Amft.Ger.Diac.Armt*k)ooo gl.,en zgoude ducatons voot ydet Lot indien de grotcLottty det Stad Purmeicnd.niet 28 denei of eer ondet Opper-gezag van de Heeren Burgerm. der voorn.Stad niet trekt, tot 17 de laetfte Lo.en.Src. De Lo.eiy tot Woimei trekt vaft compleet 20 April.by pene van 1000 ducatons d&apos; Amft. Geref. Diac. zoal April niet voortgaei. De inleg tot 1* dito. NB. De gefchieeve Lyft &apos;«andeien daeg» &apos;s morrjen» by A. Vsn Damme, en by H. vanEyl, in&apos;i Kcffy-tiuyi van wylen Scepérus. De Inleg derLoteiy vao Zwacg a j gl. nuzeckcilyk vooi&apos;t laetft tot rsApril; de Trekking den 20 dito.by pene van grote boete. NB. Die aiert al te bcgeeiig is tot heelt hoge P.yzen, m»?i liever na veel&apos;Piyzen vao 1000,400, 200 gl. en mindere wü lo&apos;en.ipoede zig met inleggen. De Lotety va 1 Nieuwendam zal abzoluyt nekken den 10 Aptil, of de Wed. Hanius zal aend&apos;Amft. Geref. Diac. verbeuren Jocygoudc du-karen, indien den 27 dito &quot;&apos;er voort gaet. Trekt met 2 Pryzen ase 00, 2a 4000, 2a 2000, en nog is a 1000 Sec.</p>
</text>
