<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT-BRITTANNIEN.</title>
	<p>Linden den 24 Maert. Voorlecdc zaturdag deed Mr. Conyets in het i.agerhuys veiflag van dc Rcfolutien die vrydag door dc grote Commi te der Subfidie genomen waren, namcntlyk ; i. Dat men aen de Koningin zaltoedaen 5 i)°s)y {$Sttil. j (chell. s den., tot betaling der fchulden van de Admitaliteyt, en vooi de dienden dooi derde yedaen aenpaende dc Laad-militietot St. Michid 1710. z. 1(4)14 {J Sicrl. 15 fchcll. t den. en een victdc tot bitalin» der fchulden van _ti Comproit im Attillciy tot St,Michicl 1710. ). 4247»] gj Steil. ; fchcll. 4 den. Co een vierde tot betaling der fchulden voor 4c Tianiponfchcepen tot die zelve tyd toe. 4. ioiB6j6oJ 17 Icbell. S den. en een vierde tot betaling van het Ktpittd en deu Intereft dei Debeotuic» vaa het Lecget en van de Tianfpoiten tot dien zelvfti dag. 5, rzojj £g 1 fchcll. iotgocdmakingvaohctKapitacleni.cn ïureteftdet onder de wacidc zyodeTaillies.mcde tot St.M chiel ff-tr, c- 17«SS»fg s fchell, t deo. en een Vierde tot det fchulden vervallen tüHcrien St. Michiel en Kcfmii 1710 ,in d . vetfeheyde Comptoi.Cn van de Admirtliteyt, Vitlualiéiing en Traofporten, ali mede van den Intereft der Dehentnrei van het Lecget tn dei Tianfpottfchecpen ; enten 7. s&gt;)7{ g} Sterl. rot voldoening det achtcrftalligeSubiiden acn den KturvorU van Haiioer en aca den Hcttog vaa Sdl, volgen» een Ttaetaet van den 2$ May ici»rS. Doet na maektc de Spreckei aen her Huy» bekend , dar de P.o&apos;ocu 01 van hc. Lat-erhuyi der Convocatie &apos;s avonds te voren acn hem oveigegecven had een ontweip vao het getal der Reiken , Kapellen en Vcrgadcrplactfen dic&apos;cr zyn in 4e 27 Fatocbyen binnen en by de Steeden van London en Wcftmunftcr, mitsgaden dctzelvei Vooi- Srcedcn ; waer geoordeeld wotd dat de nieuwe Kerken het allermejtzouden nodig zyn; met een waerfchynlyke opreckening van het getal dei Huysgczinnen ce Zielen die zig in die vcifcheyde Farochyeo bevinden: verzoekende dat zulks voot hctHuys mogt opengelegd wolden. Men las het opfehrifr van dat ontwerp ,en men flelde r_t in handen van de Commitié aen dewelke het Veizoekfchtift van dia Predikant, Ouderlingen , en vcifcheyde Inwoonden van Giccnwich, oveVgcgcevcn il. Vervolgens overwoog het Huyi in cene grote Coramitte dc Bil om dc kuypeiyen , ócc. io de veikiczing dei Lecdcn vin het Parlemenr beeter te beletten. Men las voor de ceittemacl de BU om dc Afte tot drsffiag der muyteiy en defcuic, mitsgaders vla valfche mondcringen, te Continueren) en de Bil om den invott van Fran-c Wyaen toe te ftaen , goedgekeurd zynde, wierd ca het Hogcthuys gezonden om deszelfs toeftcmming. Gidcrec deed de Riddei Simeoo Stuart wegens de grote Committd acn dewelke de Bil tot het nazien det publyke fchulden aeubevoleo wii, am fett Huys veiflag, dat men de namen dei CorrrmiiTaiizcn en het c,f-lchtift dei Bil had opengelaten , om doot het Huys gevuld te wotden. Men maektc eenige veranderingen in die Bil, en men bevel 1 die in het net te ftcllen. Daei na wieid gctcrolvceid dzt&apos;ei 7 Commiiïarizen zullen zyn; dar niemand Cotnrr.iflaris zal wezen &apos;He eenige bediening van voordeel heeft, of aen haic Majefteyt fchuldig ii; da. zy Lecdcn van het Lageihuyi zullen wezen; en da. zy by ballottciing zullen verkoren worden. Hteden hiefe Mr. Lownd» r»pert gedacn van de veranderingen in de Bil waer by de Bank van Engeland io ftaet zal worden gefield , en gehouden zyn 01a na zeererea tyd alle de Exc.equet - briefjeus op de eerde vertoning met geteed geld te verwiffclen ; en mea ordouneerde dit men die in het net zoud ftcllen. Daet na lieten de Lords bood* fchappeu , dat de Koningin het Adtct vac beyde dc Horzen dies namiddag ten 1 utca wilde ontfangen ) en dtt bate Lorofchappea zig tcgcni die tyd te St. Jtmei zouden laten vinden , wesßalvea die van de Gemeenten zig ook detwae.d» begaven. Men vemcemd dat na het voorbeeld vaa dit Adtci die van den Kiygnaed van deze Stal eo andeie Gcmeenfchïppen ook Adieüen aen hare Maj&apos;. wille* prezentdten , aengaende dc vuyle deed die dc Marquis de Guifcacd gepleegd heeft. Men kan nd*j niet zieker melden woei in htt ver» ried van dien gevangen beftaet) en men zoud dien aengaende eyl hem niet meet ontdekt hebbeo , alt men in zyne onderfebepte brieven heeft gevonden) io dewelke de gemelde Ma. qui» aeu zeikere van zyne vrinden in Vtankryk , ondet anderen zoud hebben verzogt) dit zy dooi rrtci Credit zyne vrtedc met het Hof wilden maken , nademael hy in flaet xuas , om acn het zjl\&gt;eutr gnett iienj!en te djsn. De Exchcquer-biief/ens zyn byna met het gercede gd4 gelyk ; dc Aaien van de Bank zyn ook gerezen op teejen een half, en de andere publikc Fondzen klimmen na proportie. Dewyl de nieuwe Lotery zo ra* vol geweeft is als de Boeken geopend zyn , mogt men wet lezolvdrco om ia &apos;t kort nog cene dieigelyke te aaakeu of deze (« vermeerderen.</p>
	<p>Lauden dtn 27 Maert. Dc Mirquil van Guifcaid il heden in zya* gevangcnii wedciom twcemad verhoord , dewyl men bemcikt dat hy zwakker word en zyacn dood zelfs zoekt cc veibaeflen. Mea wil dit hyoiemaadzeod ontdekt hebbeo die vao zyn verried geweerea heeft; maer dat hy dezen dag nog zoud hebbeo herhaeld, dat bp op her leevcn van den Hertog van Marlboroug toegelegd bad. De Kolonel Ruftte zal niet cci verhoord worden, voor dat men zyn* Papieren ondeizogt heeft. De Hotlandfchcooilogfcheepeo die te Po&apos;tsmomh en Fleymoath befchadigd ingelopen witen, zya herftcld , zo dat zy met de cenfte goede wind hunne icyze na Litboa zullen vervolgen. In Dnym komen eenige van onze ooilogfcheepen byeen , omeen gfquadre te formeren; het welk aparcntclyk onz* ttoupen co recruten na Holland coavoyéren zal. Na dat dc Spieeket van het Lageihuy» vooilcede woensdag veiüag had gcdaen van hec &apos; antwoord van de Koningin op het Adrei dei bcyde Huyzcn dei Parlement», wierd met eenparige (temmen bcflotcn, hare Majefteyt I voot het zelve te bedanken , en te vcizcekcren dx: het Huys een Bil zoud vetzoigen , om een Wet te maken tot ftraftu.g met de dood vaa zodanioe vuyle ondernceminjen all die van Guifcaid ; waei na de Heeren Cscfar, Dolbeo, Maaley »n Hangerford , benoemd wierden •jm die Bil te entwetpen. De Lords hebben heden hunne toeftem| ming gegeeven op de Bilom de Exchequer-brief;ens te doen circa&apos;léren; en deß.l om de Fianfle Wynen.e l.ten inkomen, iimetd* &apos; daei in gemaekte veranderingen in beyde de Huvtcn doorgegacn.</p>
</text>
