<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>\Amjlcrdamdm I -dpril. Van Bajonne heelt men dat de Intendant het laei&apos;Te Holjandf&apos; (&quot;chip , &apos;t welk daer was gebleeven om dat def fclfspafpoort uyt wal, had doen atnhouden. Te Dieft »ai opgtbtagt her fchip de Aiena-Maiia galey Kapt. Jan A&apos;crnouifz, van de Kuft, dog lactft van Oir-po herwacids komende. Hy »as door ftorm genoodzaekt geweeft Jamaica aen te doen , en voot ontrent acht weeken &lt;an daet vertrokken, den is Maert acn het inkomen vao het Kanael dooi een Kapei van Naa.es van 26 dukk. en 200 man aengetaft, en na een hardnekkig gevegt, in hei welk dc Kapt. Aeinoutfz dooi een mufquet-koegel, en eenige andeie gequetii waren , genomen. Eenige brieven van B&apos;rdt zeggen , dat dc lading van het gemelde fchip zoud befteen in 22S &apos;fg goud, Ind%o, Co&apos;ucliehillc , C.rjao, Tabak ,Huyden en andere goederen. Te Havre dc Grace wai opgezonden het Engeli fchip dc Tonington Kapt. John Mackftied, metSuyket, 6tc. vaa de Eylanden komende. Te Rochel wa» van Forto-Bello en laetft van St. Domingo gearriveerd her fchip de Glorieufe-galey , het wcik rt Mamniqtic aengewéed was. Men wat te Rochel beezig met het verdet ontladen der twee fcheepen van&quot; de fchippets Symen Sybtantz en Roelof Janfz , en men was vooi de confifcatie deizdve zeer bekommerd.. Te Boiirdeaux vraten bok de goederen van de daer aengehoude fcheepen geloft, en aen de Eygenaers te rug gegeevcn ; min daer voorborg ftelleade : ondeituffchen waj&apos;er nog geen nadei befcheyd vao het Fianfle Hof gekome». Viet Franflé ooilogfcheependie tot het Efquadre van Mi. du Clc.c het welk te Rio de Janeiio geweeft i» , behooid hrbben , zyn ie Rochel te mg gekomen ; na dat zy zig van hare gelede fchade te Maiten que wat hadden betiteld : de Kapiteyn» bekenden dat zy van hun volk in die midukte,oedeinccming 1500 man hadden verloten , die gedood, gequetft en gevangen waien ; en zy wiften niet wacidc 2 andere ooilogfchcepen van haer gezelfchap waren gebleven. Men had te Mattenique tyding dat het Fiansooilogs-frcgat La Loiie , mitsgaden het fchip Le St. Ftarrfoii d&apos;Adïfe Kapt. Avtil, uyt Guioea te St. Domingo aengekomen waten ; en daei ging een getirgt dat eca Engel» fregat van 30 dukk. en 1 jo man door dit laetflgemelde fchip aen de Guineafe kuft koud genomen zyn. Te St. Malo was opgebtaj. t een Engclfe Brigantyn de John en Rubbert.uyr Nieuw-Nederland na London gaende. Kapr. Benedetto Savio was van Lisben te Nante* gesiriveerd. Het fchip dc St. Pedio Kapt. Gieg. de Moiieta van Gigonheiwacids komci.de, is op dc Engelfckult vciongelukt, dog het volk geborgen. Na dat de 8 voor deeigemeldc Spaenfc fcheepen dca 23 der vooiïeede maend uyt Texel in zee waien gelopen , ontmoetcdeu zy dien namiddag een Franflé kapet, die hunoc Fafpooiten gevilitcerd hebbende, het fchip van Kapt. Domiogo del Vallc alleeolyk had acagchcudcn, en den 24 te Duyokeikcn opgcbiagt. In het Engelfc Fake-boot na Lisbon gaende en dooi dc vyanden genomen , waien de brieven uyt Holland van dca 3o Januaiy , e, en ir Fcb. laetftlecdc. De bark de Hoop wai van de kuit te Curacao acngeland. Het fchip van William Gibfo ia van Bourdeaux re Rotterdam gekomen, en vcifcheyde andeie Ftani-vaciden zyn in Engeland ingevallen. &apos;s Gravenbagt dm z ~4pril. Men verftaet dat de Gcnetael Fafcal Govetncur van Btuflél Sec. dezei dagen te Antwerpen overleden il. Giftcie-namiddag i» een cfquidron van den Generael Baron van Ob - dam hiei in guainizocn gekomen- Ter zelvci ryd arriveerde ecoCoolict uyt Braband aen den Hertog Van Mailboioug , die daer op tegensden avond een Expicflc na Engeland zond. Giflcrc-morgea waren de Gcdcputecidcn van dc Staten van Artois, met die van de Staten Generael in conferentie. Dc Heet Goes Extia&apos;oidinari» Envoyd van dezen Staet by den Koning van Denmaiken, is heedca ni Koppenhagen gekceid. De Hcetcn Raden van Staten hebben den Hr. Baltinjts Penlionaris van Bergenopzoom , aengeftdd tot Ontfangcr dei Ve.pondingc en Collatetalc Succcflic ovei het Marquizaet vaa Bergenopzoom , in plaets van den overleden Heet Abraham Baflinjes. Men heeft tyding dat de Fiins Eugcniut van Savoycn beden ever % dagen meende hiei te weezen, en dat de Marquis dc Guifcaid ia zyne gevangenis gcdoiven il.</p>
</text>
