<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parijs den i Febmary. Uyt het Leget vOorGironnczijn geen Jonftt Brieven aengekomen , als die van den 17 January , dewelcke melden her Detail van de fchrickelijcke Regen, die de Belegering achter Uytgefet, en de Saken op een byna geheele desperate voet ten opfigte van &lt;ie Verovering van die Plae;s gebracht hebben: De Brief van den Hertog van Noailles is feer Chriftclijck: Hy fcgf » dat de Hemel hem dit Cor.queft weygert, en dat de Regen foo vehement is geweeft, dat deTer in 14 uuren tijts meer alsijVoeten wasgerefen, &apos;t geen de Armee had en haer van de Mag3fijnen van Vivtes en Ammunitie gefcheyden , foo dat eengedeelte&apos;dcr Tioupen gedurende eeni»e dagen daer van niets beeft konnen krijgen: De particuliere Btieven melden&apos;, dat de Troupen in wanhoop waren j dat&apos;etfigveel Siecken bevonden , die niet kond;n geholpen werden, en dat de Cavalleiy byn* gerui reen is: De Bonvcin»m ?a# Giiosnc had aldact hét Te Deutn laten fingen en Vreugdetekenen bedrijven ovei deVi&amp;o* we van Villa-Viciofa: Hy had aen d&apos;lnwoonders laten wetea, dat de Gcaerael Statremberg met een Ai mee van icoooMm te Voei 004000 Paeiden tot haer Seeouri avanceerde j fuleks encourageerde dc t«r-gers extraordinair, om lig met foo veel barineckigheyi te defenderen. De Brieven van Madrid leggen, da. de Troupen van den Maiqms de Bay in alle Ipoet marcheren ,om na Eftrcmadura te keeren : De Por. tugefen badden getracht, om lig by Surprife meeüei van Miranda de Dotiro, in de voorleden Somer op haer verovert, te maken : DcPoitugeefièGeneiael Massarenhas had, fo . Is hy me*i;nde,dcn Wacht omgekocht, en prepareerde fig, om de daeis te beklimmen , als wanneet hy door &apos;t Guatniloen geattacqueen wiert, &apos;t geen vaa &apos;1 jDefleyn geinfoimeett zijnde, fig inde Wetckcn had gepolteert: Alen ftgi,&apos;dat de Portugeien zoo Man by defe Onderneming verlooren hebben , en met veel precipitantie geretireert zijn. De Frcparaiien co.itinucren in &apos;t gehede Koninckiijck, om in de Maem Maeit, en inlónderheyt In Vlaenderen , offcnGve t&apos;ageten j alwaer wy i groote Lcgus lullen hebben, het eene aen dc Mae» onder het Gebied van Ccur-Beyeren, eb &apos;t ander in Artois onderden Marefchal deVillars :,Mco wil ons « ijs maken, dat wy de Qampagne met 2 comiderabile Belegeringen lullen openen j en dat de Koning nergens andcis om fuLcke groote . EfTorren doet, als om 100 veel te eetder de Geallieerden t&apos;engageren j tot Uet accepteten van de Vrede, die de Koning haetzedert lbo langen tijt geofïcreert heeft. .</p>
</text>
