<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Burgermccftetert en R-&apos;aeJ der Stad Groningen gcdencken &quot;p Jen terftfn Mey aenftaendeaen de Meeflbiedende te veipachten Ju,rc Bank van , Lfening , met een o£boy van ie Ja&apos;en ; u-ervan d&gt; Articui.n en Conditiën tot yders &quot;gtrijf tullen te bekomen zijn te GrtHii&apos; gen in ü(sds Sccretary, t&apos;Amftctdjni by A. van Damme, Haif&apos;eni van Kcflel, Leyden H. van Dam:ne , Hage Boiiquet, Rotterdam B. Bos, Mid Jdburj A.. Wcfterwijck,Utrecht W. van Po&apos;slfuiii.Aernli&apos;rin A. Sij&gt;iis,Leru»aerdrn Hal ma . S wol B. Hakvoort enEmbJen Tremel: Yrnants Gadir.g xijnde, kan fig op devoorfz. tijt te Groningen op het hecren wijohuys,laten virüen. - .. . , Vrydag , Jen i} Fcbruary , 1711 , lal men t&apos; Amftcrda&apos;m i&apos;i Jc Kalv-erllraet in de Herbergde Keyfcrs Croon teil Huyfe van Chiiftiaen Afcts »erkop.&apos;.nccn &apos;auy Rinchouwer-en Moefti Wijnen. ..... -j. &apos; Doordien d: Lotery van Overveen in ft .et i- gebiacM, om compleet te trccken , fno yerbint fig nu de Wed. te veibrurtn rc-o. BucJtons ien de Amfterd. G:ref. Diacony-Armen, en 20 ril. vooi jder Lot uyt te keeien, indien niet wtrt gttrockrn den 23 Fcb&apos;mry : H:t wevnigeitetal Loten tot den 14 dito, foo defetve f 0 verte ft :ccken. r - * &apos;A &apos; &apos; &apos; &quot; &apos; &apos; De K CommilTariflen der Lotery van Wijek-op-Zf *e;b&apos;n.ien haer.om uyt te keeren aen d&apos;Anjft, Geref. Dfccony Arinei) i%o&apos; G&apos;.,en voos. yderLot een dubbelde Goude Duciet, indien ha&apos;.-r l ök-«v niét in ile&apos;.&apos;.laent Febtuary i;r:ro&apos;cken &lt;vert :Na den n (&apos;i ode Lotlll met Opjrlt. Dcfelve brAact in I Prj* i 16000,1 a 10000, i a 6000, t a 4 a 10r0,6 ï 1500,16 a icoo,fi:e. ; ii.byn* ccrnpltet. • . ... &quot;Tot den 14 February noch Loten in de vooidceüge Lntcv -au Uafersu-oiiije , wier in onder and-thalve Niet teircn e;n Prijs fp vet! ovifide-. lable Prijien van t0oo0i5CO04000N;&apos;i 1000 Gl. te \vinn*nzi!» ; .&gt;e!:t compïret d*n 16 (ebruary.cf de Regenten fulltn loco GI. aen d&apos;Amft. Gcref. Uiacoiy en 5 Ducatons vooryder Lot betalen,&apos;b &gt;de Treckinq niet Woensdag,den a dito,begint. , •; De lillen ai de G&apos;&quot;&gt;ut-, Silvet- en Geit Lotery van Niemveikerck ,a n ft. , weri om het btfloote \\ aicr gecontinueert tot.den 15 PwbruaryJ Wcideude VU Colle&amp;eurjexpreflelijckvcrfochr alsdan hare Copven over telenden. Gedrücktnt Hitrietn &quot;bvABW fvW.-. W C ..STFI-EYN , &apos; qV(i&apos;« Marcktindc Blye-Dmcik»&apos; D«xFebruar?;•»* 4</p>
</text>
