<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parijs rica 30 O&amp;ober. Menhteft geen confirmatie bekomen van h« attivemeot det Gallioeoen te Cadix &gt; raaer men had het alfoo gefuppooeett op het rappott det Equipage van het te Rochel gearriveer-, de Schip , het welck in Corapjgnie van gemelde Gallioeoen komt gc fcylt met Monfr. du Caflï tot op fekere hoogte, die men niet noemi: •Meo fegt echtcr aen &apos;t Hof, dat ly te Cadix moeten aeogekomen zijn, «n dat men daet van met ongedult de tyding verwacht: &apos;t Hof ia ook &apos;Qeeoigeongetuflheyt, om tydingvan&apos;i Esquadre vanMonfr.du Cué Trouin te vtt nemen , wacr van men foo veel differente gernch&apos;coEedeit eenigen tijt verfpteyt heeft; fonder dat meo noch weet,of na Btalilien dan na Jamaica gegaen is &gt; &apos;t welck alleen afhing van d&apos;Omftandighedén, waer in hy fig (oude bevinden, als hy in de Zeen »an America aenquam. De particuliere Bnevenuyt dc Havens van Spange teelden,dat de Zes vso &apos;t begin defei Maent affect onfluymig &quot;geweeft; dat het fwire We&apos;er verfcheyde Schepen had doen ver|aen, ondet dewtlck: men melt.dat 2 Fiaofle Schepen, uyt dc Levant te rug komende t met rijcke Ladingen inZyde, Cattocn en CofF/, Schipbrenck geleden hebben in &apos;t vcot by zeylcn van de Caep Finj». Tenx. Men legt, dat de Marefchal de Tallard uyi Engelant inVranktijck gearriveeit is, en dat hy reets incognito aen &apos;t Hof is: Oe hoop vaa Vrede is aldaer Teer vermeerdert : Onfe Plenipotentiariffen verwachten haet Paspoorten j Ty hebben tot haer vcrtreck geprtparcerr.Mr. de Pontchartrainheeft een Couricr na Rochel gedcpccheerr, om aldaer ia allen fpoet&apos;dt goede tyding te brengen,die men uyi Eo. gelani onifangen heeft van de mifluckten Acnflag der Engelflèop Quebecq ia Canada , en van de vernieling van een gedeelte harer Vloot, die op de Rotfen van de Rivier van St. Laurent verbiijült i«, met het vergaan van ia; Battaillons : Men wenfchi in &apos;t kort direét van Quebeq tyding daer van ie bekomen. Men fchtijft van Ba joene, dat de Ridder van it. Joris te Bordeaux aengekoraeo was, en dat hy oock te Bajoene verwacht wiert; van wiet de Koningin Doiurierc van Spangena Bidache gegaen was, om het Ceremonieel t&apos;omgaen: Men fegt, dat die Prins de Legers in Spange lal gaen fien. Gifteren avoni arriveerdeeenextraordinaire Courier,afgcfonden van Corella door den Marquis dc Bonacq met een Packet van den Hertog vanVendome, wacr van men de tydingen niet publiceert. Daer is een Declaratie des Konings van den 24 O&amp;obei uytgekomen, waer by de Prijs&apos; der oude Speciën en Goude en Silvepe Stoffen vermindert,en gemelde oudeSpecien t&apos;eenemaet buyten cours ea gang gtdelt werden, ten ware menfe in de Munten brengt. De Koning gaf den 17 Audiëntie aen den Marquis Albisi, Envoyé van den Groot Hertog van foscanen, vervolgens aen den jfancius Cufani, die een extraordinaire Courier na Romen afgelblden heeft, Tonder dat men weet watt ovet. Volgens fchrijven uyt Lotthatingen is in dat Lanteen groote Tweedracht tuflehen de Volcketei van &apos;t Hertogdom Lotthatingen en die van &apos;t Hertogdom Bar, diet.&apos;n oplichte van den Eed en &apos;t Reflbrt.vao deKroon Vranckrijkenhet i «element van Parijs af hangen : Het is meer als 400 Jaren, dat&apos;er et.&apos; Haet tuflehen de Volckeren van &apos;t een en &apos;t arWet Hertogdom is gewe ft ; Sybehooreo alle beyde tot den Hertog van Lottaharingcn j mat hebben verfcheyde Wetten, Coftumen en Ptivilegicn, alhoewel dc&apos; tw:e Hertogdommen op &apos;t Hooft van een en den felven Souvereyn vereeoigt zijn : Die van Bar hebben altijt haer Rechten genootcn, en zijn door de voorige Hertogen volgens haer Wetten geregeert: De Predeceffeurs van fijn Konincklijcke Hoogheyt htbben aldaer nooyt ecnigc Impoft of Lichting van Geit gedaen, als by het beroepen van de Staten van&apos;tßarois ; maerde Raed van Lotthatingen tegenwoordig geen ondetfeheyt makende, fteh in &apos;t Barois defclve Importen aen, als in Lotiharingeo: Die van Bar hebben dclelvc Tonder tegenfpreking verdragen, tot dat defclve Raed in de Maent Juoy haet (t Ie Jen een fwaer Hooft- Geli op den Adel en andere Exempten aengefteh hebbende, waer van de Taxe van een enkel Edelman van 20 Eeus was , die van Bar Gg daer tegen geftch en daer van na &apos;t Parlement van Parijs geappellcen hebben: Sy vetfoecken om te werden van defe Taxe en van alle, die gemaeckt zijn ofnoebgemaeckt Tullen werden, als fy niet door een Vergadering van de Staten van &apos;t Laoi geantboriTeert Tullen zijn : Sy beweeren, dat ly hertlelt en gemaintineert moeten werden op de voet, Too als fy waren ten tijde van de Regeering van lijn Konincklijcke Hoogheyt Carel IV. en fi|n Voorouders s AI haer Redenen hebben niet konnen verhinderen, dat men den Adel geëxecuteert en publijck haet Goederen verkocht heeft, by gebreke van betaling van &apos;t Hooftgelt: Men had verwacht, dat fulcks een Opftant Toudc hebben verweckt; maer men verneemt integcndeel,dat fy niet anders hebben gedaen als gewoordentwift, en tegen d&apos;lmpoftcn geprotcftcert: Men fegt Telfs, dat om de Lottharingfe Raed des te beier t&apos;ovtrtuygen, dat de Haet tuflehen haet derfelvet Plicht en Inclinatie niet foude doen vergeten, fy publijcke Vreugdetekenen gedurende t Dagen hebben bedreven over het in de Kraem bevallen van haet Koninckl. Hoogheyt, Tchoon Tulcks nooyt anders gepuftircert is geweeft als over de Geboorte van Princea: Eyndelijck klagen die van Bar, dat de Lotthatingen haer foecken t&apos;onderdtucken en fig van al de Macht en de grootfte Eraployen van &apos;t Minifterie Mcefter gemaeckt hebben,om de Wetten.de Privilegiën en dc Prcrogitiven der Baroifen te vernietigen. «ft ca i&gt; ». 1 _ M•» *</p>
</text>
