<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Men maèkralïc Lirfhlbb~ëis van de Larix bekent, alfoo de betfè tijt.om defclve te verplanten, nadett, datle haerJtutuien adteflferenop htt Cloofter bu) t:n de Kenntmer- Tuoit der Stad Haerlem.oin il,; daei van ie vooröen, &apos;t zy van hooge Piramides of tot Hagen j te meer, alfoo meu gerefolveert is hei voorfz. Cloofter uyt&apos;et hant te verkopen, met de van de Larix daer by. „ Den ti en&apos;14 November lal Abr. deHont in &apos;s Graienhagc veikopen eencurieufe welgeconditioneetde Bibliotheek; beftaende in Theol,, Hiü.Gr. &amp;La .ILiicr.,Anttq.,Nüi»ifm.,Orat.,Poëtx,&amp;t. i ItaiïacnfTe.Franfle, Engelffe Editien , ook van bcyde de Plantijcen, Stephaous, \Vechel,&amp;c.&gt; allr dooreen atnlicdijkHcet eo Liefhebber bycen vergadert: DeCatalogus is te bekomen t&apos;Aroft. by Boom en Borftius.Haerl. Ktflèl.Ltydta Eoutelteyn en Dijkhüyfcn,Delft Beman,Rjtterd Fritlch en v.Veer.DsttCotis,Utrecht v.Water,Leeuw. en Franek. Halma,Bcc. DouJerdag.den 16 Noveiiib.r.&apos;s Morgens ten 10 uuren.fal men in de Oiulezijpe aen de Bclkmeerweg op de Plaets het Oyevaéis N;ft by de Ejalementlbo&apos;r by publijcke Veylifge verkopen 1001&apos;wate haue Ypc-Bomen 5 kunnende te Water en te Lant gemackelijck afgehaelt werden; • Tot Utrecht is uvt&apos;cr ham ie koop een weigeconditioncerde Apotheker» winckel, met of fondet Medicamenten; ftaende Op de Oude-&apos; Gtschtom&apos;.rtnt ds V.ecid-foor». . Te A mfktcain by Nicol-es ten hoom.Boeckverkoper ovct &apos;t Oudczijts HeerenLogement.wett uytgegeven : A. Bogaerts Hiltorifche Reyfen door d&apos;Oöfteiffe Ilcelcr» va t Afia; zijnde ccne Hiltorifche Befchrij ving dier Koninckrijcken en Lantlchappen, door hem befocht en door* wsn ieil, nevens een naenkeuiig Ontwerp van de Zeden, Drachten, Weiten enüodsdienft der felvet lowoondets.en wat verder wegens de Dieren Planten,Viuchren.&amp;c -i die GWcften aennietkenswaerdig is ;miisg»derjeenomihndig Verhael vaa den Bantamfen InlamfenOotlog, h*t verdrijven der uyt h;t yoninckrijck Siim.en&apos;« geen aeti de de goede Hoop in den Jaie 1706 is voorgevallen, tot aen het Opombod des Gouvtriiems A. val der Stel. InQuauo. Met Prenten. _ Tot nelfi by Andries v=&apos; o i&apos;aJ is gediuckt en ind, mceite Stenen te bekomen een Werck|e,eenaemt: Ortgenes EccleGafticae.ofOutheden van Chr:fttli&apos;cke Ke ck zijnde e&lt;n fefi ctn&apos;eus uoorwrogt en met vee, moeyten t&apos;faraengeftelt Stuckje, uyt 4e mcefte oude Au heuren opcrlisc!&apos; • in r Eoiel» belclnevcn door jcicph Êmehim.Predicani van Headborn Wonbry by Wïncheftcr; in &apos;tNederduyts vertaelr. In 8. Teßotierdam ty ReynJvan Doesburj ii gedrukt en te beamen : Een getrouwe Vrient voor de Ziél.roet een Voorreden van Do.Eversdijk, 1 Diuck 11 I«v Baxters Stenim j?ds iQ&apos; &apos;en bondaei.ir. Godvtuchtige Samenfpraek over deCartefiaenflê Philofophie1&amp;c.,8. Noch een Brief&apos;aeu&apos;si? H.&apos;.r AJetbipus o*« f)n ! tegen den Prof. Leydccker, aengaende Chriftus eeuwig Borgfchap, door Jac. Schuts.B. By h:m zijn noch eenige wey nie: Exemjlaren var. dc ï OrucU dei Lijck- Predicatie op de Doot van Do. Joh. Doesburg, door A&quot;«dus Tie&apos;.e, 4. NB ts ecdiufkt m wen uyu- Jte Jen : De vootnaemft; Valchillen overde Spellinge, en oock de Beke-.imiking van K. Najer (aengsende fijo Leit-r tn Spelkonltig&apos; B-/:iieo) ve-driigt .egen den Sihrijver vau de Haegfe Mtrcutius ; behelfende in &apos;t eerfte Siuckje de veifcheydenluden der Sp.llince die veel g. léés«« Mannen tegen den andere opwerpen; en in &apos;t ide werden de volmaeckfte Eygeofchappen en Proeven der seheele Letter- en Spelkunde Jeor ciij-k engttojea: Te btkotnen t Amfterdaiii by N. ten Hoorn en J. Ratelbant,Alckmaer 8. W elhem, Hoorn Beukrlman Lci u w 10&apos; Sardam en op andere Plaetfen by de Boeckvetkcpers. . ...» Alle Beaiinnaers der Koniten eu Wetrofchappeti wen brk ni gemaekt.dat i&apos;Ainfterdam by Picrerde Coup.Boekvetkoper in de Kalverflraet in Cicero ced/ukt is en wer. uyrgeg:y:n :Lc 11 Tome de I&apos;Hifto&apos;re de l&apos;Academle Royale des Sciences,avec les Memoires de Mathemattqje &amp;de Phvüme oour 1 Anre&apos;.- neg &lt;z,i &lt;01. »vec Fig. s Die van de eentc en btuynlle Plaetdrucken gelieven «dient te zi|n,adreflere fie aen voorn, de Coup.by wien no.h eenije wey ii?,e Euetnp aren te bekomen zijn van Lud. Smids, M. D., Schitkamer der Nederlaotfe Outheden, verkiert met fijVerbeeldinecn van foo gth.de als vtrvallene He.renhuylen , Sloten en Caftelenl; meerendeels getekent doot den vetmaetdea Roelant in groo&apos;t Oftavo. Als mede van de } Jarige R-yfe vandai Moscoyifchen Afgefaot E. Ysbrants Ides.van Moscou af tot itt China met veel u/tnemeivJe Konft Prenten versiert. In groot Quarto. ... , , , . . „c Tot defen Avont noch Loten in de Lotery v.n Gi.ffen , a 5 G;.; trecki den 9 November aen den Overtoom even buyten Amfttrda®, of »an Ormont fal vcrbcuito ioco d&apos;Aroft. Geftf. Diacony Airncn. , _ - f , • Aenftaende Saturdag evndigt Raephotft : Tot de naefte Dingsdag noch LOien in Oofthttvfcn, die S»u&apos;d«g .den 14 defer, fal getroeke&quot;, werdenof Dlank fa! alle de Pr®fen .onder 8P: C. korting betalen.en uytkee.cn aen die x 5 of meer Loten by hem inleggen, yder *75 CL Die voor 4 Sefthalven na Silvete Servifcnf behalven veel andere hooge Prijfen, wil loten, moet inleggen ,«, de Lo.ery van N.euwetkerck op d&apos;Yffel * defclve tréekt op &apos;t Woott der Regenten,fotidcï vetder uytftel, &lt;*en tó November: De Inleg tor den 7 dito. Tot Samrdae de laetPe Loten in Swammudam, a 4 Gl.; tteckt compleet den 1 j November.of den D.r .fteur en Regenten fa! en 1000 Gl. aen d&apos;Amft en Leydfe Diacouy-Armen.ioo GL aen yder Collefteur, en 1 Dueatons voor yder Lot betalen,foo den 14 dito D,el . 8 a 7 „ J, Geref fn Luth Diacopv-Armen ?oó Dru:g s.,iodten deLoteif van Hatiogeatrpel, a 6 Gl..* Strander en Ratelbanye-beuren n d Amft GereF. e„ Mhacopy A oen 5 g JLS mSOS£&amp;«twr—4oo.&quot;&gt;&apos;•- Gedruckc cot H«rtw »f»HK AHAM GASTEL E YN.Sodj-Druckcr, Op de Marrfet ie de Den $ November, i/ii*</p>
</text>
