<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Ooflende den j i Oftober. Den 28 defer is hier geluckig aengekomen de Capiteyn Hendtickle; maer beydt de Capiteyns Marefchals de oude ca de jonge zijn dooi deVyanden genomen, d&apos;eene door die van Calais en d&apos;andere door de Duynkerekers : Capiteyn Jetbrants is gifteten hier binnen gekomen,om dat hy door de Stormwint van den 18 ongcmack aen fijn Maft had gekregen; hy heefi een Hoecker met gezoute Vis medegebracht, die hy van de Nitupoortenaertheeft genomen; hy ftaet eetftdaegs weer in Zee te lopen met Capiteyn de Moor. Den 18 is in defe Haven door dtn Storm omgefmeten &apos;1 ledig Coopvaerdydliip van Montset, van Brugge, &apos;t welck hier was &apos;gekomen. ora Lading na Spanje in te aemen!</p>
	<p>i: Geot den i November. Ons Guarnifoea wert hier alle rromenieü binasü verwacht : Mojgen weit oock de Hertog van Matlborough bier tc gemoet gefien , om Hg ten eetften verder na Kollaot te begevea. wen fchrijft van Aeth , dat de lagefetenen van die Cafleleney /terek befJg waren gewceft met haer geaccordeerde iooooo Rationa Hooy en 100 vul van Haver na&apos;t Leger te roeren, en deTroupen, die na Brabant, Sce. gingen, Icheenen den felven Weg vaflde Brandenbuigle ie nemin , ahoverMortagne, Lens, &amp;c., om die CafTe. Jenty van de te verfchoonen , ui;l defelvc de gfë/fte P.niouj had icegeUaen, &apos;t geen de Piovosdy van Henegouwen noch niet had g dacu : Van de Btandenburgle Troupea hadden 50 Granadiers naiddel gevonden, vandoor ouachifaerolieyi van den Portier van Cambrou in «ie Piaets &gt;e dringen, om alle de Paesden en Wagens tot haer gcrijf «eg ie nemen; doch alles was voor haer aenkomtt weggevlucht, behalvcu 1 Paerdcn , die fy wilden mcdeneraetij maer na dat men den Corcmandaoi aengetoont bad , dat die Abdy van de Dependentie van Aeih was, die met de Generaels van &apos;t Geallieerde Leger over het leveren van de Vouragc en de Rations geaccordeert was, l&apos;oo heeft hy die Paerdcn laiea (taen. Den 14 had de Gouverneur .van Mons, de Gta(f van Dhona , al den AJel en d&apos;Opper-Officiers van &apos;t Guiinifoen lieerlijck geira&amp;eert over de VetkieGng van Coning Carel tot Rooms Keyfer : Den (elven avont gaf gemeltc Gtaef een Bal aen de Dames en AJtl dier stad , dewelckeiot diep in de nacht duurde: DcTroupfn, dewelcke aldaer vo.it die Stad 1 a j Weecken gecantonnectt hebben, waren daer binnen gekomen , als oock het Regiment vaa den Gouverneur van Auacnuetie , &apos;twelck vetder na die Piaets wss om aldaer Guarniïöen te houden : Te Afons waren 1 Voïcurs van de gtootc Weg opgehangen, en men rsaccktc het Proces van eenige andetc op, die het telve lot hadden te verwachten: 4 Voleurs hadden op de groote \\ van Mons op Aeth tufiTchenCatnbton en Lens de Bode aengehoufien en van alles berooft, maer fy waren op &apos;t aennaderen der Boeten toft hun Geweet in 4e Boflchen van Cambron geviucht. Bruflel den 1 November. Nadat het Leger det Vyaoden van omtrent Bouchain gedecampectt was, om &apos;4e Winterquarrieren te betrecken , hebbende haer Campeinent in B&apos;ant doen fieken , isonfe Armee den 17 oock opgebroken , na dat daegs te voortn d&apos;Engelffe en Deeoiïe Troupen na haer Guarniioenen gcdetachecrt waten, en het Leger «ampeerde teMaude enThuc, ran waer d&apos;overige Troupen den 18 na haer refpe&amp;ive uuarnifor;en trocken : Degetne,die na de Mats, Vlaenatren, Brabant e.. andere Plaetfcn gedeftineert zijn, pafleerden den ;o onder de yeneraels Tillv en Dopf%e Mortagne de Schelde , en quamen gij .ren morgen teSoigniec, zijnde dien dag hel Guitniloen in Mom geuocken ten getale van 24 Esquadromen 15 hatiaiüoi s,cn diegs te vooten in Aeth. Daei fal niet als een Cotpi Ttonpen onder den üenerael Major Ivoy in &apos;t Campe menr van M»uae op de Scharpe tulTchen St. Amand en Doornick blijven, om de van Vivtes, die de Rivier (&apos;ouden opkomen , en de Poften, die wy liaen te fortificeren, te decken : In Binchs .ouden j Battaillons en i Esquadrons gehouden werden. Eergifteren avont zijn hier in Guarnifoen gekomen 1 Battaillons van , d&apos;EngellTe Guarde te Voet,en &apos;t Regiment te Paertvanden Luyt. Ge neiael Cadogatn : Morgen verwacht men de reft van &apos;t geeue tot Befetting van defe Piaets is geordonneert: Ook weit de Graef van Tilly margen met de bovengemelde Trcupen hier omtrent te gemoet gelien; en men legt, dit hy hier ea dc verdere Troupen foo in Brabant a.s Vlaenderen fal commanderen : De Hertog van, Matlborough fou-1 deoock een teut hei wiens komen doen, ilvöórenj otHof/ant g«;r. DePruyffifle Trcupen hebben zeden denjo de Waifch ora tiéhaer L;ot tt keeten: De ordinaire Vacrt van dt Ba/p.*,dic tui. fchebTiiet e» Vilvoorden of j Fomeynen orbiuvdbav isgeweeft, vermits ien aen &lt;J; Zas gebroockcn was&apos;, is du we&apos;crge&apos;. maeckt en opgeruymt ~.foo dat gemelde Barge giftercn morgen w c&apos;tt als vooten voox d&apos;eerfte reys&apos;heefi begonnen ie vaien&quot;j Dien felvre ir.orgen iseéa Coiómaado van bier uytgcgaen , om t foo men legt, eenige Schepen, die met Hooy, Haver,fcc. te Wiltebroeck voor &apos;t Ma. gafijn leggen, in te halen. „&gt; %; &quot;V; &quot; ; &apos;s Graveohagc den 3 November. De Blieven uyt Vlaenderen ea Brabant melden, dat de Troupen van&apos;t Geallieerde Leger overal oa bare Guarnifoenen marcheerde* en senqusmen : De Gercrael was voorlede Saiurdag met fijn GorpsTroupen noch byAudenaèrden, en fijn Excellentie ftaet morgen in Perfoon tot Huift in fijn Gouvernement van Staets VlaenJeren aen te komen: De Henog van Marlborough, ds Generael Graefvan Tilly en andere Genetael» werden oóel: alle dagen alhier tegemoet geGen. De aieefte Leden van haer £d. Groot Mog. de Hecren Staten van Hollant ea Weft-Vrirflant zija van avont ia de Logementen aengekomen , ora tuoip.en te vergade. ten. Delen middag is de Graefvan Straffort, Ambafladeur co Plcnipotentiaris van haer Majefteyt van Groot Btittannien, eeaigen tijtmet de Heeren haet Hoog Mog. Gedeputeerden in de Treves Kamer ia Conferentie geweeft. Gifteren avont quam alhier weder te rug de Stalmeefter van den Keyferlijcken Minilter Graef Galhs, zijnde ovet eenigen tijt alhier uyt Engelant na den nieuwen Rooms Keyfer gepaficert, en weder den 24 laetftleden van Milaen hetwaetis vertroc- * ken : Hy foude al eerder alhte.r ge weeft liebbrn, indien niet by de Minifters tot Franckfort was opgehouden geweeft : Stjn Keyfetlijckc Majefteyt ftont noch 10 al 2 dagjtn tot Milaen te blijven,en verwagte aldaer denCardinael Imperiali,lullende over Infpruck fig naFrankfott begeven\om gektoont te werden, &apos;t geen volgens de berichten niet als in December ftaet te gefebieden. Amilerdam den 4 November. Volgens de Brieven van den 16 Au. gufti van Bilboa waren aldaer van Londen geatiiveert &apos;de Biseaeyffc Schepen deSti Jan, Cap. Jan d&apos;Escatzaminor* de St. Domingo, Antooy de la Bodega i de St. Auguftia , Nicolaes de la Lofla, en de St. Clara, ManueldelaPena} als mede van Priftol de Jefus Maria; Jofeph Manuel del Muente. &apos;t Schip de MatiaGalev.Cap. Steven Boite, van CadwnaOoftendegaende, is door de Franflè gfnomen en door de Engelfie hernomen co met een F ranfle Capct te Lifiabon op. gebracht. Volgens fchrijven van den 30 paflato van Duynkercken wart n z:dert 3 dagen aldaet Opgebracht 5 Prijfen, daer onder 3 Ooftendenaers met Boter, Vlees en Talck na Ooftende , een Engels Schip van Chriftiaenfanr, geladen met Doelen , cneenHoeeker met Duygen, Schipper Bouwe Janfen, van Memel na Hul gedeftinecrt,is te Hilvoet* 1 fluys binnen geloopeo , zijnde den 21 Ofbober met het Engels Con-, voy, uyt Gottenburg na Engelant gedeftineert, uyt Gotlant verrocken ,doch door Storm onderweeg daer van afgeracckt, nevens 2 EjH geifie Schepen, die nut hem te Helvoeifluys bionen waren. Gilleren zijn eenige Schepen uyt Te (Tel na direrfteGewcften in Zet geloopen. &apos;s Gravenhage den 4 Noveaibfr. Haer Ei. Groot Mog. de Hetun Staten van Hollant en Weft-Vtieflant zijn van middag vergadert geweeft. Van avont werden de Heeren Gedeputeerden van d&apos;Admiraliteyten weder hier verwacht. De Stalmeefter van den Keyfeil. Miuifter, den Graef Gallas , eergi&apos;ietcn van Milaen te tup gekomen, ftact in cca dag of twee weder na Engelant over te gaen.</p>
</text>
