<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ed. Mog. Heeren Gecommitreerde Raden rei Admiraliteyt in Zeeland, zullen maendag den 13 July binnen Middelbuig in deHerbetg de Goude-Leeuw,&apos;s moigcns ten 10 utCMerkopen, ontrent 180 boten Siviliaenfen Oly , 100 vaetjens Rozynen ,70 vaetjens Vyen, 21 vaetjens zoute Zalm, « balen Wolle , mMÉ|s een fterk en &apos;wel-bezeyld Frans Fregat, genaemd Le Duc de Berry ; uyt welk de Goederen zyn geloft ,en in Zee veroverd Jochem Gommers. &apos; &apos; , Tegens den 14 July N.St., zal binnen LcJHpKi het Koffy-Huys La Marine in Birchin-Laue , verkogt worden , een zeer fchone party heel moey goed.&quot;Alles 3 dagen voot de verkoping, neffens de Notitie daet van, te zien. Woensdag den ij ten 2 ureq, zal ten Sterfhuyzc van de Hr. Johan Romond , in zyn leven Muntmeeftet van de Provintie van Utrecht, in haer Ed. Mog. Munt worden verkoft veelerhande voorname Schilderyen van voortreffelyke Meéfteps.als van Wouwerman.Hondecoerer.Berghem, vander Heen, van Aelft, Pynacker-Saveray, Holheen, W. vande VeSde,Berga,BaghuYzcn,Kalf,Roghman gebeeld door Beighem, Romeyn, Jan I.ievens.en andere Meeliep kunnende dezelve Schildetycn 2 dagen te voren&apos;«czien wórden. Donderdag den 30 July zal men op &apos;t Schutters-Hof de Voetboog binnen Middelburg in Zeeland , &apos;s morgens ten 10 uferl verkopen, een party cuneuze Schilderyen van diveile Meefters, onder anderen, A. vande Werf, A. van Dyk, W. van Meeren, Jan Siecn,i&apos;oelenburg* i eyniers , Ooftade , &amp;c. en nog eenige Kaïiteytcn , zynde &apos;t leftan: der nagelaten Kunft van de Heer Hendrik van Duffejdoip zalr., in zyn leeven Muntmeefter van de Graetlykheyd van Ceeland. Woensdag den is July &apos;s morgens ten 9 men, zal tot Ryfuykby &apos;s Gravenhage, aen de meeftbiedende werden vcikogt, een z oer grote party eutieufeFruyt- en andere Bomen , beftaendc in üooolageen kalfltamde Appelbomen van debclte Hollandfe en Franffe Vrupt-n, geént op Paradys,met 3 a 4 tot 6 jarig ophout,mec kroontjes en tot pyrami.ien gelnoeyd; :ioo hoogftamde Aiipel of Peere-bomen, &quot;31)0» ditoïe«ren,4ooo hoge- half-enlaeg-ftamdeKers-enMoreile-bomen; een party Peere-enParadys-fhuvkéri; isVooTaxis-pvramiden van 3,4 tot ï voeten hoog; 400 dito ralmbomen ; nog een grote patty zware Linde- Ype- Abeele- Beuke- Evke- Efle- en Kaftagiic Quina-Bonie&apos;n, en meet andere fooi ren ; zullende tot yders geiyf met grote en kleyne partyen opgeveyld en gekogt zynde , de ftegte uyrgekèurd mo»en worden,volgens de voorwaerden.Alles zal t dagen te voren génomfcert liaemnader ondenegting is teßyfwyk byDirkßolTuynman tftdaer. T&apos;Amflerd. by R. en Gl Wetrtey» Boekverkopers in de Kaiverftraet by de St. Lucyefteeg, werd uytge&apos;geven ; het Eerfte Chrillendom oi&quot; de Godsdienft der oude Chriftenen in de eerfte ].« awe des Evangeünms, door William CaVe; derde Druk, van zeer vele fouten gezuyveit en met een nietiwe Voortede.het nuttig gebruyk nes werk&quot;; vertonende,verrykt,dor.r H. S. van Alphen Bedienaer des H. Evang. t&quot;, Muitere* met kopere Platen vercierd, in 8. Nog, de Magt der Duyfteiniffe.en de Beftierioge Gods daer tegens;aengewezen in alle de gefchicdeniffen des Werelds; als det Joden van Salomo af, en der Heydenen federt de Zundvioed, beyde tot de geboorte onzes Zaligmakers; met vervallinge van het geene in de H. Schriftiire daer aen ontbitekt.Scc. ftrekkende tot een vervolg van de Spiegel der Hiitorien, &amp;c. onbnES nytgegeven, in 8. Als mede de Republyken det Geleeiden voor de maenden May en Juny 1711. T&apos;Amfterd. by Izaac Ttojel Boekvetkoper op &apos;t Rokkin in M. Antoninus, is gedrukt en word veikoft , Traite de la Divination , traduit da Latinde Ciceron par Mr. I&apos;Abbé Regnier Defmarais ; avec vn Difcours d&apos;lfocraie i Demonique, fur la conduite dun Homieite Homme dans tous les Couis de fa vie , traduit du Gtccq par ledit Sr. Defmarais, en 8. Memoires dn Chevalier Tempje .en $ Tot dezen avond nog Loten van 4 gl. in Oudkaifpel en Koedyk -, tiekt maendag 1? July ,of de Regenten en Ratelband verbeuren 777 Ryksds. aen d&apos;Amft. Geref. Diac. Armen, en 13 fts. voor elk Lot boven den inleg, jo Loten op een Biljet konen 1 ten 100 Dezen avond ten 7 uren nog Lotea in &apos;t laetfte léftant van Krommenydyk a 4 gl. &apos;t Lot , waer in 66 Pryzen van 100 tot&apos;4000 gl., en sftaet 2 Nieten tegens eene Ptys, tiekt den 21 July op veibeuttevan 1000 gl. aen de Geiefoim. Diacony-Atmen. DcLotery van Ootter-en Wcfter-Blokker a 4gl. &apos;t.Lot ( waer in 4 piyzen a 300», 4ft is00, 20 a 1000 gl. ,en andere na advenant te vronen zyn) trekt compleet den 14 of uyterlyk den 28 July, op pene van 1000 daeldeis aen den Aimen. Den inleg tot den 10 Jul» Tot lojujy vooi&apos;t laetft nog Loten in de Lotery van Slcewyk a 12 gl., met 3 Pryzen a 12000,3 * 6000,3 Jooo, j 1500 en 30 a IÓOO gi. Ttekt 10 dito, of Gcregte en Keikmeefteren verbeuren 2000 Ryksdaelders aen d&apos;Amft. Geref. Diac. Atm. Zeekerlyk zal de Lotery van Raaphoift donderdag den jojnly compleet totAmfterdam in de nieuwe Planneie trekken. Hier is te wirrnenvoor 12 gl. zo een Adebyk Huys of $0000 gl. in contanten; ook Piyzen van joooo, 20000, 10000, Stc. &apos;s Morgens van * tot i&apos; uien, fn dei namiddags van : tot 7 men, gelchied de Colleae by de Wed. Hamiltonen Biank, c-n cldwrs; dog geen Lot na den 24 de-er&quot;</p>
</text>
