<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Raed van Stare der Vercenigde Nederlanden , zal op den 25 dezer maend J,n. 1-12 , doen ae-b.-!ieeden het Btood tot het Leeger , voorde aenftaendcCompagne : Mitsgaders de nodige Wagens tot het.aenvoeien v m het zelve 8100 &apos;■■ J. Staets, J. Lemmetsen J. Staets de jonge, Make]aers,zullen t&apos;Amfteidam verkopen or Woensdag den 20 Jannary &apos;t avonds te 5 uren, inde Nes in de Brakke groud, een paity van onttent 100 Pakken Mo«kovife Jugten, als hv uotitie nader zal aengewezer worden. Maendag ien 11 January &apos;s namiddags ten 3 uren precis, zal men in &apos;s Gravenhage voor tien Nieuwen Doelen,veikopen, een koftelyke Katos a deux fonds, geheel Verguld en met rode Caffa gevoerd; Een nieuwe Kales Coupé, Verguld en m-r rood Laken gevoerd; Een Celfe Kales ,en een Fargon , mitsgadets j a &lt;s fchone Koets-Paerden met verfcheyde Tuygen. Nadet ondenegting isby Adriaen vander Burg .en de Leydfe Wagens, alwaer dezelve 3 dagen voor de verkoping te zien zullen t&apos;Amfteidam by J. vande Wall int Koffyhuys de Patadys-Vogel agter de Beurs (en ncigens anders in heel Holland)worden veikogr,opregte Engelfe Stiyk-Leeren , zeer dieaftig om Scheer- en rennemelTsn , ook Lancetten aen te zetten , gevende een uyrmüntende fcherpte en fchone glans, a 20 fts. &apos;t fttik; als mede de Goude-Snuyf.zeer dienftig voor alle Qiialen des Hoofds, Ogen en Oren , epgemaekt in eea Paqnet v„a 1 of 2 febejiingen; nevens een fouvereyn middel om Extetogen te geneezen , a 12 fis. het Doosje ; alles met de onderrigting; daci by ,en geprepareerd door Monfr. Jarnes Panekauw , eeifte uytvinder van&apos;t zelve , voor wien die nu veel jaren met grote approbatie verkogtzyi, ir J ihns Koffyhuys by de Btuis te Londou. Te Koop de van ouds vermaetdé Heetlykheyd van Haften , een halfuur benede de Stad Salt Bommel, zynde dezelve Leer.roerig aen &apos;t Vorftendom Gekc, lebbende &apos;t Rcgt van aen (lellen van Predikant Schooldienaer,Sehout,Gerigt enSecrts.:Mitsgaders Sradhonder enGriffier van dt Lcenen,d«cr cader gehoren,SoLeei,en,eejie ja,crlykze Renten van 340 gl.jio gl; 6 a 7 gl. 10 ftviyvs. ; en in de 40 Margea Uytteiwaeit mei opitaerde Steenoven, Aibeyds-Huyzen en Berg van ouds de Krop genaefnt: Item 22 Maigen Elzen, Willigen Bcfch.en eene B -uw ing tot Oppynen 25 Maigen.en de Ti ent op Eft,en veideie Zay-er. Wcy-Landen;zamen ongeveeilyk 27 sMatgen,nevens Trickvankt en Vü&apos;.rher. e : imand genegen zynde tot den Inkoop konnen zig adrefléren aen Kornelis van B.ynberk tot Herwynen , of aen Anthopy De en er Sccrts. dei Stad Salt Bommel , of anders op den 2 Febr. 1712 binnen Bommel ten Huyze van de Heer Kornelis van Ttiyl, des naernocur -.e-t ; uren , daer de Verkoping zal gefchieden. T&apos;Amfteidam by P. Boeteman in de Munnikeftraet , is gedrukt en werd uytgegeeveh , Philalethes Brieven , verhandelende verfcheyde Schriftuuriyke, Naiuur- en Oudheydkundige nette Acnmcikingen : beneffenseen Aenhangfel van eenige cpgehe&apos;detde Plaetfen derH Sc &apos;ift; veieiczd met uyrmüntende KonftpUten ,in groot Oftavo : -En zyn dezelve mede te bekomen te Doidt by J. van Etaem, Rotter dam B. Bos, Hage Wed. Uytiverf, DelffA. Beman, Leyden S. Luchtmacs, Haerlem M. van Lee, en t&apos;Utiecht by Broedel«t. T&apos;Anlteid. by Izaak T.raje! Boekverkopei op &apos;t Rokkin in Marcus Antoüinus , is gedrukt en word veikogt, Zederyke Zinnebeelden vertoond in 100 Konftplaetjens, doof kragtige Redeneringen Maetdicnt, ten nutte van &apos;s menfehen Leven toegepaft door E. Verryke, ï. By -j-zelve zyn ook nog te bekomen eenige Exemplaren van &apos;t Leven van Mevr. OJimpia, die te Romen heerfchappy voerde onder Inno- CCntius ue X. Sec. befc&apos;ueveii door den Abt Guialdi, ia s. Als ook de Gevallen van Avoliónhis van Tyi, in 8. Tot van avond ten 6 men nog Loten in Uvtdam a 3 gl., trekt zaturdrfg \6 Jan. compleet, of F. Ha mus veibeutd 10 gl. aer de Geief. en 10 gl. aen de Re.-.ioaftr.Diac.Arm.van Amft.,nog tyd om voor 3 gl.Seco te nekken. NB.Dingsdag d&apos;eeifte Lyft by F.Hanius te bekomen. In Nieuwerkeiks Lotery voor 12 trs.2too.,tSoc,ioccg) . ,én andere fwate Ptyfen meer,te *innen;t rekt zo Jan. op verbeur re vanrocoduc*ten aen yderG-r.Diac.Arm.daer ïecoll.wo: J,en 100 duca&apos;tcn aen yder Colieö.en Inlegger,fo den 20 dito niet trekt.Den inleg tot 16 Jan. Waer of het puykjeder Loterye van Bleyswyk a 3 g). &apos;t Lot tot zo vene geavanceert zynde,dat op den 1 Jan. i-tizoude hebbeu kunnen getrokken wordenen alzo apparent is, dat dezelve meerder als compleet zal trekken, en de Liefhebbers vergenoegen te geven, zo zal den Trek dag nu-voot vaft vooitgaen den 21 Jan. 1712 , en dit op alle voorgaertde gfftelöc pVne. NB. Tor den 15 nog Loten.</p>
</text>
