<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Niemint twtjfTele aende compleite Trecking der laetfte Verdeeling van cle Lotery der Stad Haerlem op den vaftgefteldeo 50 Juny ,1711; belovende Commiflariflen dei Lotery voornt. icoo Silvere Dccatons ten de Haerlemfe en Amft. Nederd. Geref. Diaeony-Armen .fcvaldica deftlve ten dien Dage niet treckt; werdende de Geintereffeetdets verfocht ten felven Dage by &apos;1 mengen der Loten prefcnt te zijn. Een iegelijck wert bekent gemaekt, dat de Thuyn en Huyfinge van Abraham de Haes uyt&apos;er ham te koop is,met de Gront of den Opftal »T--leen.foo als &apos;t de Gegadingde begeert; leggende even buyten de Kleyne Hout-Poort der Stad Haerlem op de Kleyne Houtweg over de Bat»; voorden met 4 fchoone Vertrtcken.die alle haer Uytficht over de Baen en langs de Weg hebben, «n hecht en ftetck Rebout zijn j en de Thain is een goede dootdolve en pefifte Gtont.voorfien met veelderley&apos;van de befte Vrucht-Bomen, die hy heeft konnen bekomen i «eo ydei W» iiangt een Lootje met een No.,daer een Regifter van is : Die Gading beeft, adreftere fig aen de voorn. Abraham de Haes. Vrydag.den 5 July,fal men tot Haetlem in deßoekwinkel van M. van Lee verkopen compleete en extra fraeye welgeconditioueerde Boelen» fceftaende in alle Faculteyten en Talen, waer onder eenige Herbariuflen ran aldethande Kruyden en GewalTen, met veel moeyten byeen verfamdt} alle nagelaten by Gilles de Koker: De Catalogen rijn te bekomen t&apos;Amfterdam by A. van Damme.Leydea ]. du Vivie&apos;, Delft Beman, Hage Kitto,Rotterdam B. Bos, Alckmaer Welhem, Utrecht Wagens, Haetlem M. van Lee , &amp;c. Woensdag,den 8 July»&apos;« Morgens ten 9en &apos;s Namiddag* ten 1 uuten, fal men buyten Haerlem aen &apos;t Eynde van den Hout Op &apos;t Ctaveneft in de Thuyn van Cafper Eylders in de Nieuwe Entery verkopen een fchoone Party van groote en fware Orange- en Limoen-Bomen; als mede reelderhande Soorten van Inlantfe Occulatien, nevens fchoone groote&apos; en kleyne Lautier-Bomen, en verdere Bygewaflèn. Woensdag,den 1 July,(al men in &apos;sGravenhage ten Huylê van Adtiaen Moetjens verkopen de nagelate Boeken van Mi. Bafhage de Bauval: De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amfterdam by Brunei, Haerlem van Keffel, Rotterdam Fritfch en Bohm, Leyden Luchtmans, Delft Beman, Utrecht van de Water, Dort Goris»Aernhem Smits,Nimwegen van Wefel,Antwerpen Huyflens, Bruffel Serftevens, &amp;c. C. Gtoenvelt.J. Laft en M. Poel, Makelaeis,fullen Dingsdag.den 30 Juny , *» Middags ten 1 uure, tot Sardam in den Otter vdkopen een groote Party Rhiicfle Eycke Balcken, Krommers, Knies en Schalen; leggende op de Werf vao Aient Pieterfi. Sluyk , &amp;c. C. Gtoenvelt,J. Gekeer,C. Laft en M. Poel,Makelaers,fullen Donderdag,den i July, &apos;sMiddags ten 1 uur, tot Sardam in &apos;t MoriaeDshooft verkopen 600 Denne Maften en Voets Balcken; leggende op de Werven van Abi. Wil). Backeren Jacob Dirckfc. Hey&quot;. Den jo July fal binnen Amfterdam in de Nieuwe Plantage ttecken de Lotety der Adel. Hofitad Raephorft, of in Geit ren keure dei Treek&quot; 50000 Gj.; bieder in de Conditiën :De Inleg gefchiet ten Huyfe van de Wed. Hamiltonen Blanken elders ;&apos;t Lot is iï Gl. • De Lotety van Outkarfpel en Koedijek by Alkmaer, a 4 Gl., fai compleet trecken den 19 Juny , of&apos;de Regenten en J. Ratelbant verbeuren 777 Riixd. aen d&apos;Amft. Geref. Diacony-Armen,en 1$ ft. voor &apos;tLot boven d&apos;lnleg, indien den $of 13 July niet trekt: Delnleg tor 17 Jun)&apos;• De Lotery van Sleewijck, ill Gl., trekt den 8 July,of Schout en Kerkmeefteren verbeuren 5000 Gl. aen d&apos;Amft. Geref. Diacony-Annf&apos; en 10 Gl. voor yjet Lot. indien den to dito niet treckt: Tot den 30 Ju«y noch Loten : I» voorfien met veel hooge Piijfen. Om de Gout-,Sjlver- en Gelt-Lotery van Nieuwerkerk,a n ft.,compleet te trecken,wert de Inleg geprolongeert tot den 29 Juny«trent op 4e beloofde Ptxmie den $0 dito :De Colle&amp;turs moeten den 19 haer Copy ovcrfënden.of fullen niet in de Lotery kunnen komen. • Gedruckt rot Haerlem ,by ABR AHA M CTS TE L E YN, Stads Druckff» op dc Marcktin de 61ye&gt;D/uck. Den 37 funy»i7ii»</p>
</text>
