<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De EJ Moe He:ten de Gecoram. Riden iet Admiraliteyt ia Zeelant fullen Vrydig . deo x i Decemi&gt;«, s Moigens tenllo uuten, binnen viiiïïr«n ir dc HcrSe.c de ?«t ve.kopc. i ft&apos;eicke welbezeylde ftanffe Schepen,&apos;t ccqc pensant le Ban en i andere l-A^fonc; mitsgaders een Pany van omrent fooooo # bruyne S.. Domingo Suyker,4000 # Ind,30,j0 S.ucto RocheLc H.audew„D,r 38 Vaajens en 34 Ankers Namoi e B»n&lt;ewi»B,4o Baeltje»,. j Stuck.ntn 5 V.ttjen. Ptoveoce Amandelen,en 30000 &amp;a.scaeys Yfet; allegeloft uytgem. Schepenen Z-e ewvertdóotCap Anthony Bevets : Enden 18 December, in voorlz. stad inde Byenko.t, .onooo tgbtuyne Suyker,soooo «witte tTvïten lod.eo 60 Vat toode Wijn, Patty Brandewijn, Speek, Vlees, Meil.enaudet u/tgatnde Weltindistargifoen ; mitsgadeis * Schtptn, &apos;t eenegea./m. UPetl,deßou.deau*en &apos;t ander S,. ].«,U. doo, jacob Gu,pijn 0 Zee vetovett :Ea r&gt;,«mbet binnen Middelburg in de Heiberg 4e Goude Lecu.&apos;s Motgent teo 10 uuten,oinueot 57000 &lt;£ bruyn S».Domiogo Suyket, Ï Ï t&quot; dtooge Huyden, 14 Va,en toode Wijn,4e. , vietde Vat witte Wijn,,,B Varen ylees)?o Vaten Blom, 6 Packen gtof LywacMi VaienTett} mi.sgadeis ifle.cke welbezeyldef ranflcSchepen, uyt wtlckedevoorfc. uoedewnzijngeloft, en mZee verovert i&quot; HsSlem&quot;efmSSi Manspetfoon.out ï0 Jaren, middelmatig van Lengte, bleek van Facie, bruync Ooee nènt&apos;vvartflurt Hairiaenhcbbende een CofFycouleutd. Sergie Oven.eck. dat tot de middel gevoen en aen de Handen me, een Knoog 2RT.7.ÏÏ53.00.&apos; fondet Mouwen} licht Olijfeouleurd» Kalenoinke Hembuock i Couleutde se.gie Bioeck.roet Banden acp de Beenen; Iw. dS« S•. Hemhi,.»«.«». t.l. Dl. I». ...«... bw&gt;).... .coclu.fd.l, M..U „ pie.« Hoefraeel op de Oude- Gracht tot Haeilem :Hy fal voor luc moey.en eerh,ck beloont werden. M,endaé den « December.de Klok 11 uuren.fal men in&apos;» Gtavenhage by Extcu. ie by &apos;t afttecken des Zegels van Jen Waffche tn Br.evea de Aud entie van de Rolle van den Ed. Hove van Hollant fi.alijck verkopen teke.e HuylrngeneD Erven, fmnana.x.s, ftaende binnw Setdatu in de Wa.moesftraetvierde Huys van dc St. Jawftraet.daerde w.,.e Doos in 4e Gevel fUct.en nu het F.uweel uythangt; noch ten Hu sen een Achtethuys, Aaende in &apos;t Leydtckersfteegje : D.e m.d1e.w.,1 nader Onderrichtmg gelieve «e lubben , adresf«e fie aenToha.. Schopman.eerfte Deutw.etdet vanden gem. Ed.Hove,wooneode.n«eToornfttaet.a &apos;sG,avenhage &apos;&quot;&apos;.J ƒ&quot; i°? &quot; &quot;DJceinbel fai nien ,ot Haeilem in &apos;tVerguldeVlies vetkopen een van outs wrmaetde Neetin&amp;ri|cke Zeepziedety.genaemt . Z paeme uTheu de W.eg en de Gueuwefteene Btug} vootf.en met een nieu doottimmett dubbelt Woonhu,,, 1» de Spiegel, t Sgein. iuuckb g of Traenbacken; een Ketel,out 7 Jaren; voor i Paerneven, z Woonbuyien dacr achui: Noch een Ühoone welbeplante Timyn leggende buyten de Wa.erpoort, fijn Uytficht htbbfnde&apos;over &apos;t SpaeYne eroot »o Roeden.vootiieo met fraeye Huyfinge,&amp;c. Nidet Ondeu.chiing is by de Makelaet Daniël van der Heyde. Battlfolomeus Diogsdag, den&apos;,5 December, tot Rotterdam ia de Hcbergde Swane Leeu vetkopen z Aft e» ia de Oóftindifc Compagnie,d&apos;eene groot 1500 Gl. out Capitael ter Kameie Roitetdam.en d&apos;andere 400 G 1 out Cjpuael ter Kamere Delft. Maendag aenllaende, zijnde den 14 Dccembet, fal men tot Bergen by de halve Galg verkopen zoo feer fwate Abeele-Boo.nea , duk 1 en ee# half eo } Voet ovet *t Kruys. Croesbceck of Schapenbofch by &apos;t Manpad aeo de Leydfe Tteckvaert verlopen een Pany tJZS&amp;SZ ~ tór «4■ ■&gt;« k-r&apos; % -dt I°°; Uy *erhant is ie koop een welbecalan.e ChiturgijflsWinkel, met een bequ ,em Huys , waer mde Neettng over ae 30 Jaren.. gedaen, ca noch met goet fucces «en Huvft vanßs Baffan ,&apos;d.er de Berg Baflan uythangt, is te . Tot A™fte Hoeck v.^oo&quot;k me, Ba-illes en Ambergri, al4en 36 St. &apos;t W i al» mede Variaa, rn Vio«niCeTabackdoor malkander g.ko.ven «0, tz. r 6 en »o St. &apos;t #} oock V.tinas alleen gekorven tot 14, 36 &lt;n 50 St. &apos;t # : Noyt 100 goet VoM«nda;odenK ££22&apos;£%£* Lotery van Hem.i j Gt.ofd&apos;È. Regenten verbeuren 500 Drieg!.*» d&apos;Am,. en Enchuyf. &quot;sio; 2:ïi;p.&quot; &quot;ck- «.k.. 7 D.lt» c.i.ar. ,_of &quot; n 1 * «&apos; rr rnrk ..„rt Am Trpckinir vcifchovCQ tot den 14 Dcccmbct • Tot d(Q il 4ito oocn Lotco» &quot;Indi&apos;endeLotery van 10Gl i^et denlaetften Dag^addi&lt; Jaer i7t 1 gettockenwen,falBljak vooty&lt;ietmgelcgt Lovtkèeren a Goude pSca.en ,Na den ,9 defe^feej^Gl^^om, dat ree» t Hteriem by A»K,AtIAM C, k i.TbLE Y Njbtaüs. Drucker, op dc ia dc Blye-Drupk Pep 10 ijwf</p>
</text>
