<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>B:tgen in Henegounen den i December. Heden zijn alle de Leden der Siaten van dcfe Provintiegeneralijck vergadert,om,foo men fegt, een nieuwen Gedeputeerd: te verkieien. Onfe ïroupon , die vooilede Wecckuytgeirocken waren , om iet» op &apos;i Frans Con*oy, &apos;1 geen lang» de Sambie na Maubeuge ging, t&apos;or.dernemen ,is vrugtciobs te rug gejiomen , alloo het lclve door meer als iocoo Man geëscorieerr wiert, en fy derhaiven het niet hebben aurven aendoen : Veivolgens meeudea fy &apos;t Hooy-Magalijt» vao Chatletoy ia branttefeliieten , &apos;t welck oock niet geieuflTeert is , om dat deVyanden aldaer meerder Volck gelaten hadden, als men hid verwacht; en men verftaet.dat hti gem. Convoy van 80 geiade Schepen behouden te Maubeuge gcaiiiveett is j en uyi vreefe, dat de Jianue in hacr tc ruckeeien iets op Bicche mochien ondernemen, hebben é&apos;onfe ( vooi hier ie rugkomft noch een Regiment Dragonders daet binnen 86 Bm§il den 7 December. Vro de Vyantl. Frontieren wert gefchreven, dat de Officier» der Fraofle Troupcn lig van haer Wimerquarrieren niet af mochten begeven, fonder petmiffie van&apos;r Hof of van haer Commandanten, die delelve niet geven alsaende geene, die eedeftineert zijn, om de Recruten ie gaen werven, &apos;t utlckmer alle 1 bedenektlijcken yver dooi gthtc* Vianekujck vooitgefei wienl, alfoo deCcning fijn Leger* in de Macnt Maert compleet w» hebben, ominlbettezijnvan de Campagne bytiji* &apos;C kunnen openen, ingeval den Oorlog moeft gecomiuutert werden &gt; toi de*elcke hel Hof, ioo men verfekerde, de Fondfcn leets gercguleert hid, alhoewel wen liadapiliicks met deViede flaneerde, en diemealcyde, dat met ErUelam foo goet al» gemaecki was. De Heer Car.ogam is nyt den Haeg hier eerevericerr. Sondag is een Detachetoeut, dat uyt Mon» eekoraïnws», omeenigGeitaftehalen, me. hetfelvederwaett»te rug gekeert. Men hoon noch niet, dat het Regiment van Artop van Ooitendc noch vertrocken is , om herwaerts te koroeo ! Men loude aldaer een houden over de Dispuyttn, die&apos;er tuffchen de Officier» waren, waet na &apos;t gemelde Regiment na Mon» in Guarni.foen foude gaen. Te Duynkerckcn fotUtn i Ingenieur» van &apos;t Franfle Hofaerigekomenziin , om een nette Aftekening re m«ken vin al dc ïonificsiien , diezedert het Jaer 1661 aldaer gema-ekt waren : Te Calais loude een voornaem neer Scheep gegaen ziin, omdekoftelijeke Prefenten van wegen» den Couing vao VrancKtijck aen de Corinain van Groot Briitajne curer te brengrn : AldEngelfle gevange Mattofen waren nu rrgen de Fraofle uytgewiff.lt. i)agelijcki vertrtcken veeie van den Adtl »an hier na Franckfort, 100 om « Ceremonie var. deKeyietl. Crooning te licn als om fijnKeyferl. Majefteyt te eonsD&apos;iinenteren.</p>
	<p>&apos;» Gi»ve»hige den 8 December. 1&apos; Aen 4c Keyferlij&apos;cke Minlfterj ueudoor Brieveo gecor&amp;tueeit, d?: Keyfer Car&apos;el VI. den ij defee toi Allchi&amp;oburg Itocr cc anivcitn, den 19 daet aen toe ftanckfott fijn Intrede te doen, en,foo meo geloofJe, «Eed zj, twee (Jagrn *001 • Ketsdag,aldaergekroont ie werden. Inde geboüdefte Cvnfcicntie g liter en middag met de Minifters c*et Geallieerdcn.veittavt men , dat de Gtacftan Siraftott, Ambafladtur van Grcoi Briuaaaien, gecoaiujuniceer: hetfi de Refolutie, die hact Majeiieyt de Koniiginne genomen heeft, van 4e Stad Utrecht tot een Handel placts verkoarn» te hebben, co dat de CoQfe:cmisn dco 1 z January aeuftacnac elda-r tot het maken via een generale Vtedemet Vranikriick doorweJeifijts PicnipotcntiarilTen beginnen lullen : S.&apos;ja Excellentie heeft oock aldaer aen eenige Minifters de Bricfca van Invitatie , deu cltke aen dc Heeieo haie Principalen niet zijn getondeo , ovtrgeievert, teo eynde defelve bare Gevolmachtigden roede ten eerften oadevooitz. Vredehandeling geliefden af ie vaerdigea. Alledag verwacht men den Heet Marelihal van Kyberfteyo, Plenipownuaris vao den Koniug van PtuyfTen , alhier, en oock ceo Jacht tot defTelfs transport ca hst Eiitiaanifle Hof. De meette Leden van haer Ed. Groot Mog. de Heeren Staten van Hollaar en Weft-Vrieflant zijn van »vont in de Logementen aengekomen, om morgen te vergaderen. Vol&apos;ta* het rapport der Vifiers waten gifieieu namiddag twee flanflc Capertjet toot Schevelingeo eq aen tiet Boort vaneenViffersPiockje, waexvan ly cenige weyaigc Schelviflcu verfochten, die haer gegeven wierden. . Atnfterdam den 9 December. Maeudag is in TclTel gcaniveert hit Schip de Gerechttgheyt, Jan WiJlemfen, van de Eemi i en op Dingsi dag het vergulde Hart, Matthens Svcring, van Hamburg; als mede een Prijs, die deCapet Capitcyo DaniëlSaodenfen heeft «etoverr, eo welckers Naem noch oobekent is. Volgens fchrijrca v«o den 17 November tan Marfklje w Ver Capiteyn Fougafle van Coruianiinopolen geattivtett j en tot Toulon Capiteyn Rozan van Alexandtetie, na dat alvoorens 7 Voeten Waters had ingekregen, nadercael dooz een EagclfTe Capcr was op Suant gejaegt, die hstn door quaet We&apos;et had moeten verlaten. Van denz9paflatO wert van Rochel gefchrcven, dat&apos;er z Schepen op his» in Lading lagen , om Wiinen herwaerts te brengen: Tot Bordeaux lagen ook eenige Schepen in Ladirê: Men had er wel 4a 5 dagen fwaer Wc&apos;cr gehad, hoewel noch van fc«en byfondere fchade ter Zee wiert gehoort. Tot Oofteode zijn uyt ïrunc gearriveert dc Schepen de Prospetis va:i Douvres, Nicolats Hausword &gt; i&apos;Anna, John Murt} de Maria, Jofeph Mann} dc Koning!» Anna Galeyj deSufanna, Daniël Kroon, cn de Maria, Patriclf Futtet. &apos;s Gravenbage den 9 December. Van middag zi[n haer Ed. Groot Mog. dc Heeren Staten vanflollant en Weft:Vritflant vergaaett geweett. Ter feiver tijt hebben de Heeren van rf&apos;e Capelle, vao Uoslinga en Vegelin van Claetbergcn, Gedeputeerden ie Velde,ter Vwgadering van haei Hoog Mog. de Heeren Staten Gcnersil vao b*er verrichting Rapport gedaen. Gifteren morgen quara dt ü iton van Dalwicb»! Envoyé van den Heet Lantgraef van Heffen, r&gt;ji Awfterdam alhier te tug.fullendede Prins Willem vaoHcffen morgen van daet mede alhier arriveren. Eenige Minifters hebben otdre gegeven toe het inhuuren vanHuyfen totUirecht, om d&apos;acnftaende Confcrentien tot het maken vao de Vtede by te woonen.</p>
</text>
