<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>N/pels den 17 Oftober. De Piins di Valle Pocolomini en «e Pater Tenino, lijn Bioedct, zijn van Barcelona te mg gekomen : De eetfte is door den Coning begiftigt met de Tijtel v&lt;n Gtande voor altijc aen fijn Descendenten, cn dc twetdtf mei die vin Coninkl. Theologue van&apos;den Collateialen Raed. Een VenctiaetUe Giityheefc een Fufte van Dulcigno van 16 Batcken met tgo Turckcn en 11 Chriften Slaven genomen. Van 4 Mcflinccflc Felouckeo waren $ by Rrggio door Storm vetgaen. Romi den 31 Oftober. De Matquis de Prie foude by fijn vetttek 11a Milam vctlocht zijn , met den Hertog van Savoyen te fpteken cn alles aen te wtnden , om lijn Konincklijcke Hoogheyt totceaigAccommodetnent in lijn Saeck van de Kerckl. Immuniteyt te bewegen. Woensdag nimiddag bevoat fig de Mnquis Mutti, Kamer-Meeftcr van den Prins d&apos;Avelino , in &apos;t Vaticaen, hebbende &apos;s morgens een. Couritr van lijn Excellentie outfangen met een Lijft van de Cardinal:n, die hei Huys van Ooüecrijck tce»edaen waren, cn aen de welcke h/ vin d-; Vernieling dei Keyfers kennis gif, nevens een Packct voor den Paus en een ander voor den Kamcr naeclter. De Koningin Douatiere van Polen heeft hier Edelman, den Matquis JJurati, na Miiien gefonden , om Koning Carel over fijn korafte in Italicn tc complimenteren. Gifteren attiveerde een Stafette aen den Paus&apos;, met betigt, fin de Heer Albani den 16 te Milaen aeogekomen it. Mcnfegt voor i feker, dat de Pius den Heer Bemivogli tot Nuncius in Vranckrijck 1 gedeftineeri heeft. LivotnoacnjoOajber. Saturdag arriveerde hei Hoilants Schip de Moigenftat vin Atchangel; Dingsdag de 4 Schepen van de Ordte van Mmha , om Proviant in te nemen, cn vervolgens op de Batbaten kruiden, en Dingsdag een Catalaeas Schip in 5 dagen van Barcclooa, wekkys Schipper verlckert, dat dc Legers wegens de Regen lig in de \Virfterquaxtiercn hebben moeten retireren : Dien dag quamen hier de Zreutle Capérs dc Griffioen cn Concordia, hebbende een Rover van Tunis genomen , maer &apos;t Schip te Cagliari verkocht, cn&apos;tVo&apos;.ck, fceftaeoae in 96 Slaven, hier gebracht: Oockquamde FraniTe Caper de Sylvia, hebbende &apos;s avonts te vooren &apos;t Schip dc Ja* ccb.korr.eade van Liiftbon,genomen; tniet in&apos;t hciwaerts zeylen het lfngeis Oorlogfchip dc Supeibe ontmoet, cn fijn Piijs moeten veriatón: Donderdag arriveerde &apos;t gemelde OOrlogfchip cn dc Prijs, die met alles ontflagen is,osa dat binnen de 14 uuren hernomen was. Dc 2 Engelfle Ootlogfchepen van &apos;t hier zijnde Esquadte keetden oock te rug met het genome Frans Schip van Capiteyn Guidon, komende van Smirna.met rijeke Lading; als ook met een andere Franfie Satk. Genoua den 5 November. Dc 4 Gedeputeerden, door den Scnaet benoemt, om Koning Carcl 111. van wegens dcfe Republijck als Koning van Spange cn Keyfer te erkennen na het Exempel van de Republijck van Veoetien en andere Staten van Italicn, vertrocken deler dagen na Milaen : Men veilangt feer na den uytflag vanhvrCom-. milfie, en hoe fy ontfingen zijn geworden. De Marquit Nicolo Durazzo, die als EcvOyé na het Hot van Vtanckrijck gaet, vettrock den 1 defes na Marficlje op een oofcr Galeyen, cn dc Cardinael del Giudice, die na Spange gaet, fal oock na MarGclje op een Galey van defc Republijck gebracht werden. Alfoo de Matquis de Aribeiti, gewefe Envoyc van fijn Keyferliike cn Konincklijke Mijefteyt by defen Stiet, een ander Employ te Milaen bekomen heeft , foo fal de Graef Coibes bier in fijn placts komenMtn verfekett, dat de Hertog van Uzeda oock in defe Stad fal icfideten in qualitcyt van Vicaris Gene - rael des Keyfers in Italien. Twee EngelUc Ootlogfchepen zijn defen morgen zeyt gegacn met den Gtave de Stampa, die de tyding van de Vejkiefing van Koning Carel tot de Keyfcrlijcke Digniteyt na Barcclooa gaet bteogen. Men fchrijft van LivOtno, dat dc Geallieerde Vloot aldaer verfcheyde Genouecfle Schepen, die dooi de FranflcCapeis onder Nruttale Fortreflen genomen of met Paspoorten van den Koning voorfien waren,heeft doen rcUxercn.en dat d&apos;EngellTe Irijke EranlTc Ptijfen opgebracht,cn een Schip y«n tuer Natie ontfet hebben, i Zetuffc Caper hcift een Rover van Tunis veto ven, endaerop 13c ,Turcken gekregen : Een andere Zecufie Caper heeft een Fians Schip, sa Matfielje gaende, genomen,cn een FraniTe Capei.genaemt Ie Duc de Vendome, oen flrandeo, waeiin hyde brant geftooken heeft. 4 MahheelTc Schepen hebben een .Vcnetiaen op de Algeiinenhernomea. Gmcren avontarriveerden hicnvandc voottte Schepender Geallieerde Vloot, die van Livorno zejl gegacn it, cn te Vado Troupen na Batcelona gaet cmbatqueren. Turin den 4 November. r De Graef vanZinzendOrf, geaccompagneert door den Graef van Cafielbarco , arriveerde den 3 r palTato van Milaen van wegens den Keyfer : Den 1 ging hy fijn Coniukl. Hoogheyt te la Vrnerie vinden, quara&apos;s anderendaegs hiei terug en keerde den 5 na Milaen. Dc Keylctl. Troupcn hebben begonnen ca Italien te marcheren, ons aldaer hacr Wintcrquartiercn ie betreckea. &apos;t Regiment van den Generael Rhtbindci, dat fijn Coninkl. Hoogheyt in &apos;t vt irtembergfe heeft laten werven, is in dele Stad geariiveert , wel compleet en beftaende in fitet goede Manfchap. Milaen den 7 November. De cardinael Imperiali, den 11 palTato van Komen vertrocken met 1; Caleflen cn diveiftc Fiefenten van den Paus voor den Keyfer, en gifteren ie Cafteiïazzo, 3 Mijl van hier, aengekomen en wert mftrgeo in defe Stad verwacht, en aen de ptcparaticn tot fiin Receptje en folemncele Intrede wert fterrV gearbcy; foo dat het vettt:ck van fijn Keyfcrl. Majefteyt.na Fianckfnrt tegtn dén 10 blijft yaftjeftelt : De Ptint Carel van Nicuburg vtnrock den 4 na lofpruck , aUaer hy alles tot fiin Majefteyts Receptie fal laten ptepareten : De Prins van Sultzbach is tel fclver tijc vertrocken. De Graven v;n Zinfendotf rn Caftelbatco zijn den 1 een CommilTie aen hef Hof van Turin £aen nytvoeren. De Graef de Catail, AmbafliptUt van den Hertog van savoyen , had den ) Audiëntie by fijn Keyfetl. MajtHevt, tijndc met 4 Caroflcn met 6 Paeidcn dccwaerts gereden cn door 60 andere gevolgt. &apos;1 Hof van den Kejfei beflaet in 16 Htcren, waer&apos;van 10 van Barcclona co de 6 andere van Wceuen zijn [genomen : De èetfte zijn de Prins van LichtenQeyn, die fijn Keylerl. I Majeüeyt, altijt als Hy uytgaet, accorrpagneett &gt;de Griefde la Cotfana j d&apos;Aerts-Bilfcbop van Valeocia, Raedibcer van Siaet &gt; de Graven van Savaiano, Lantjago, Altam.Stella, cn de Marquis Don Antonio Romeo, Seccetaris dér univerfeele Depeches : Dc andere zijn de Graef van Wratislaa, Raedtheer van Staet en Confeiemie, Groot Cancelier en Groot Prior van Malta Ij Bobemen; de Graefvan Scbonborc, Raedshecrvan Staeten Conferentie. Rijcks-Vice-Cancclier en Coadjmeur van&apos;t Bisdom Bamberg; de Graef Philip vanZinzendoif, Raedtheer van Staet en Conferentie, Hof-Cancelier en Ambafladeur Plenipotcntiatis by de Hccren Staten Generatl&gt; de Graefvan Pa*t, Raedtheer van Staeten Geoerael Poft. meefter van Oofteotijck jde Graef van Triatmansdotf, Raediheet, van Staet cn Ambafladeurin Swiiferlant.ende Prins Etcolani.Raedsh(ervanStaet en Ambafladeur by de Republijck van Venetien : De Ambatfadeurs van de gemelte Republiick, hebben heien haer tublijcke Intrede gedaen, die leet magcififth is g«*ceft. De 6000 Man, diemcnnaTofcanen laet é.-fileren, fullen doorTroupcn uyt Napel» verflerekt werden : Men fege, dat bet is, om Forto t,ongooc te attacquere», cn dat de Geallieerde Vloot tot die Expeditie i&apos;aj gecmployeett werden. .&apos; Venetien den 6 November. Alfoo de Sterfte onder de Offen in diverlTe Plactfen continueert, heeft men heiVenetabïe a dagen in de Kerek van St. Matcus geexponeert en pftchiigc Proceflïen gedaen, &apos;t tvelck de Patriarch Batbariga in de ParocblÜe Kcrcken lact doen met het leien van de gtoote Liunie, Gebeden en Otatie voor dc Peft van &apos;t Vee. Defe Wecck is hier geartivcert oes O orlc grchip de St. Andrea met den Heer Marco Loredan, die Prorcditcut G:nerael in More* gewceft is, cn het Schip de S. Guetano van Tn&apos;poli di Soria.</p>
</text>
