<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>7 November. Alfoo Vranckrijck uyt ee?*r»parente y vti tot de Vrede eenige Minifteti in Eogelaut bad gefoedtaom dc PropofititD daet van te doen ; eo wijl men bemercl:ir,wit die Koning een Vetdeeling van de Monarchy vao Spange beocgde, ico heeft fijn Ktyfcilijcke Alajefteyt de Koningin van Gioot Brit tannien byMiffive verfocht.van in geen Negotiatie te treden by de tegenwoordige Conjun&amp;urc, waet in Hy, t&apos;famen met fijn Geallieerden, verticwJc met lijn eygen Macht den Vyant te konnen wederftaen, dfftrejende ten dien cyode den (elven met grootcr vigeur tc willen beoojlogen. De Regimenten van Hanover en Schonbotn keeren uyt sil&apos;fien ca Hongatyen, om die eerfte Provintic niet al te feet met Qiutiitrcn te beiwaren, vermits d&apos;andereTroupen vanhetNcutraliteyis Corps, befiaendemeeft in lofantery , inde Steden ftaengeinquariiett te werden. In de plaets van wijlen de Graef van Wel», gewefene Stadhouder van Neder-Ooftcnrijck, verftaet men, dat daet toe benoemt is de Graef van Kevenhiller, die Gouverneur van Catinthen gcueeü is, ca hy ftaet oock hier in -t kort aea te komen, om de bekleiinj van defe fijne Charge t&apos;aenvaerden: Men fiet voideis een Reglement der verandering van de Miniftcrs van dit Hofj en men fpiecckt oock van meer andere veranderingen j maer hoe defelve fullen zijn, fal de tijt moeten uytwijfen. rijn dc Keyftrlijcke Juwkeien ea andere Kofielijckheden tot d« Krooning van den nieuwen Keyferop j Wagens met de daer toe bedelde Kamer-Bedienden onicr Escorte van de Keyferlijcke Lijf-Guatde en Trawanten van hiernaFranckfort verttocken: De Keyfctlijckc Geheyme Karaer-Beuelrnet&amp;er en Hof Kamertaed, Heer Jofeph Antony Pilati.Vryheer van ThatTul.Jcc. llaet oock gcreet ,om na &apos;t bekomen van een en andere Infttnftien.die Hy van de Keyferinneßegente verwacht,fpoedig derwaetti te volgen; gelijck als de Mioiftets ca andere hooge Pctfoonen van da;; tot dag continueren te vertreekeo. Na dat defwate Kloek van 564 Centcer, die deKeyferl. Gefchutgieter Jihm Alhamer den zijuly laetliledea iafijnHuys in ptefentie vanvee&apos;e hooge Staats Petfoonen uyt verfcheydeTurckfe en andere Stucken Canon&quot;, die men al orer lang nytHongatyen gebracht had, gegoten heeft, den4defes, zijnde de Naemdag vao fijn Keyferl. enConinkl. Majefteyt, tot voor de Srarfs Poort by den Roden Toorn door eenige 100 Man onder het aenfehouven van veel 1000 Menfch;n geirocktn \&lt; geworden, foo wiert gitieren defelve verder ia de S.ad en heden tot in de St. Srephaouj Domkerck voor de Giaote Keicken Toorn gebracht. - Uyt Hongatyen heeft men, . dat aldaet in deßergfledea 4e Mijn en tijde bel&apos;peurt wieiden, en dat de daei toe gefielde Arbtytsluyden met alle vlijt het Water ujrt defelve deden uytpompen. Weenenden 7 November..Gifteten zijn weet Briven nyt Turckyen van den 11 O&amp;ober aengekomen, confirmerende de apparenrien, dat deConing van S weden defe winter noch te Bender foude blijven; dog her Vergelijck&apos;van lijnMajefteyt mei den Piimo Vizier fch.jnt niet volkomen vaft te gaen : Ook beginnen foo wel de Tuickft als de Wallachife Blieven in ven&apos;cheyde omstandigheden omttent d&apos;Ex:c;uie van het Vredeos-Tta&amp;aet van de zijde van Muscovien.van de te rugkomft van den Vizier na Conftantinopolen en van &apos;t fcheyden detTutckfe Atmee foodani;; variëren, dat nxn&apos;et geen ftatt meet op kan maken: Ondertuflchcn continueerde de Potte haei Atmaiures foo rcWaier als te Lam ! Men fprackvan het hetwinnen van Morea co &apos;t Vizeraet van Buia. De Kof kamer Betaelmeeller Pifati is met de Keyferl. Huys- Croon en andere Kleynodien oock teets na Ftanckfott vertrocken,alwaet de Gedachtenis-Penningen, wact roe alhict de Stempel gefneden is, voot ióooo Git den geflagen lullen werden. De Graef van Wratislau is van de Beys na Franckfoit oniflagen en fal wegens fijn veelvuldige Indispofiiien van Infptuck te rug komen} comeofegt, dat 4e Gtaef Gundicker van Stattembcig Prelidcnt van de Kamet der Finantien , en de Cauceliet Baton van aeyletn door den Rooms Keyfer sa Franckfoit ontboden zijn. Al de Magnaten en Sianden van Hongaryen zijn tegenwoordig te Ptesburg vergadert, om aldaer ordrc op de van deTtoupen en op ecnige andere van de prei» fanifte Saken van dat Rijck te Hellen. Landaudcn 14 November. Met her pafleten der Troupen van odi gefcheyden Leger ovet den Rhijn gaet tiet langfaem voort wegens bet overloopen van die Rivier: Aen de Wurtsburgfe met eenigc SwabifTeen franckilTezijn de Quatrieten in&apos;tßadifle.DurlachfeenSpieifle gealfigoeen j 4t Ccur-Paltiifle Regimenten van ïflelbach, Saxen- Meyningen, Frcudenburg en Suhzbach gaen na Heydelberg en Manhcym in Guatnifoen, en hebben teets haet Quattieren beginnen te bctrccken; een gedeelte der Swabifie, Franckiffe en Wurtemburgfe Volckeren fettcn haer Marfch na &apos;t Swatte Wald voort, en&apos;detfelver Hooftqnitiietcn fullen te Spullingen, Rothweil &gt; Fteudenftat en Hertwangen zijn i en aen alleTroup.-n is de Rendevou* gcalligneett, ingeval&apos;er door de Vyantlijcke Bewegingen Allatm mocht onittaen:Van haet waten j Esquadrons van Bourgondien» 1 van Harcourt, r van Torfac,x van Let&apos;ar, 1 van Paté en ecnige andere ia beweging, om in Straetsburg , Hunningen, Bril&apos;ackeodaetom&quot;ent te bctrccken : &apos; In Bourgondien fouden 17 Esquadrons te Paett en Dtagondetsoverwinteren, wijl&apos;erind&apos;ElfastotSubfiftentie derCavallery weyntg Vourage voorbanden is. ~. Franckfoit den 15 November. Men heeft voor de Quattieren van on* Leger andere Melüres genomen; en &apos;t fchijnt, dat men wil volg:n het Plan van den Graef van Petetboroug, die den nieuwen Keyfec te gemoet is gegaen, gelijck de Graef van Rtchtercn morgen fal gaen 4oen: De Ptins Eugenc is van &apos;t felve voornemen, niet foo feer om lija Keyfer. Majefteyttccongtatuleten, alj wel om rechie mcfures tc beramen tot de continuatie van den Oorlog : Eenige willen, dat die Monatch wel in Perfoon &apos;t Leger aen den Rhijn mocht commanderen, en 1 com&apos;.derable Cotpfen daer van formeten.^ Cculen den 17 November. &apos;t Cc«i -Trier» Rrgiment te Voet van deo Baron de Horit is te Bon aengekomenen gaet naCobleotz. &apos;t Hertogdom Bttg blijfi van luquartuiiog bevrijt, dog fal Geit geven. Hamburg den 17 November. Volgent de beticht en was t&apos;Eldenau noch nier meet als hei gem. Schip mei de 24 halve Cartouwen en 11 achtienPvodeis.diegedcbarqueert waren, aengekomen: Vand&apos;overige Artillery-bcbepen, die »eiltrooyt zijn, waren 11 op de Rheede Tan Roiiock acngekomen , en de telt had Cg na de Femer-Sund moeten rerircien : De gtoote DtemTc Vloot was oock wegens de Storm in de Kogerboclu te rug gekomen» doch de Vice-Admirael Seheftad lag noch niet eenige Schepen op de hoogte van &apos;t Eylant Rugen. . Men fchtijft van Stockholm, dat S.anislaus van daet weer na careltcroon gekeert was, om tig op de Transpotifchepen aldaer na Pomeren t&apos;embaiqueren. Men f&lt;gi,dat de Czast otdre gegeven heeft, om Afofaen dcTurcken afte ltaen: Sijn Majtlieyt was den 9 met fijn Gemalin van Toorn na Elbing vcruocken. Te Coppetihage zijn van den j January</p>
</text>
