<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Bruflel den 19 November. Maendag pafleerde het Regiment van , Berckhoffer, om t&apos;Aeth in Guarnifoen te gaen. Gitteren is door dit Guarnifoen d&apos;algemeeoe Daockdag gevicit. De Hertog van Aremberg vertrock eergifteren morgen na Fraackforr De Abt vanSt.Geertruyd «n de Burgermecfter van Leuven, fijn Mede-Gedeputeerden van de Staten van Brabant, om Kcyfer Catel te complimenteren , volgen heden of morgen derwaerts : De Graef van Urfel van den Raed van State heeft defelve Weg genomen; als oock de z Princen de Ligne ea de Marquis van Wcfterlo : Dc Vicomte van Audenaérde en vetlchey» de andere Heeren gaen oock derwaerts. De Graef van Brouay is na fijn Guarnifoen vertrocken. Het Feeft, te Namen geprepateett tot hu erkennen van Ceut-Beyeren en 8 dagen uytgeftelt zijnde,om het flegtc We&apos;et, is gifteren eetft gecelebreert. • •&gt; &apos;s Gravenhagc den 19 November. Aen dt Keyfetlijcke Minifter» wert door Blieven geconfirmeert, dat alles tot bet vertreck van Kcyfer Carel VI. na Infpruck cn Franckfott gereguleett was , en dc Reyfe den ro dcfer van Milaen derwaerts foude voortgaen , waer toe alles voor afgefoDden was. Defen voormiddag omitent luflchen 10 ca half 11 uuren zijn de Hertog van Marlboroug,de Baron van Bothmar, Envoyé van den Ccutvotft van Haoover, en andere Heeren na den Briel vertrocken, om de Reyfe ten eetftcn nabel Brittannifle Hof voott tc feiten , indien de Wint daer toe cenigGnts favorabel waeyr, of by continuatie van deZuydelijckc Winden mochten ly weina &apos;c , Noorden van Hngelant zeyl gaen: Eeoige Minifter*, daer onder dc Ambaiïadeuts Graven van Straffort en van Tarocca hebben fijn Vor», ftelijcke Doorl. even voor defielfs vettreck we Ten valediceren en gCr luck op de Reyfe wentchen. DeGenerael Cadogam tiaet fig wedcc van.hur na Vlaenderen te begeven. De Capiteyn Paterfon, Adjutant Generael van den Generael Fagel, heeft een Milïïve acn haer Hoog Mog. overgelevert, en daer nevens de Vaendels, in de Stad Bouchaia gekregen, gtpicfent.ccrt, dewelcke op de Meubel- Kamer zijn gtbragr* Amftetdam den zo November. Tot Livoino is opgebracht cttt Franflfe Batck, komende van Alexandria na Matfilien.met Coffy : Aldaer waten gcarriveert d&apos;Engelfle Coopvaerders de JacobGalcjr.Ebeo Walles, van Liflabon; de Toscaen Galey, James Smit, van Londen; de Godfried Galey,Andrew Hulton,vanTerraneuf; de Beccher Galey, John Norris, van Archaogel, cn de St. Antony di Padua, Jofeph Pen» gara. Volgens dc Brieven van den 10 deles van Ëlfeneur was aldacC en.te Coppenhage dc extra Sterfte gecelTectt : In de Sont waren 39 Schepen gcartivcert, daer ondet eenige uyt d&apos;Ooft-Zee herwaerts, als Jacob Albertfe Smit,Corn. Hacn.Ocdc Pietctfc,Bartel Bartelfe,jacob Schouten, Brouwer Sieuwerts, Adriaen Pietctfc, Cornelis Biuyn, Jan Abraliamfe, Corn. Widnes, Jan Dirckfe Valck, Symon Annes, Corn. Schrap, Corn.Janfen Vinkelbur.Joan HanfenVos.Fred.Olphen, Sieuwert ClaelTcn,Matten Corn. Bruynjan Dirckfe Vonck, Corcns Heres Schol, Diderick Rcits, Wiebe Siewers en Benjamin Nieumanr : Het maeckte dagelijcks Stormachtig We&apos;cr uyt den Znyden, dan mea hoorde noch van geen byfondere Schade ter Zee. Van den 16 defes (chrijfr men van Hufum, dat onder &apos;t Heylig Lant diverffe Scheepje», foo van d&apos;Elfals ran Holfteyn gekomen,doorstorm verongelukt zijn» Volgens de Brieven van Hamburg foude het Schip dc z Gefufteri, Rinvei Jarigs, van Archangel herwaerts gedeftineetr, met Man ca Muys vcrongeluckt zijn : Men hoorde daer uyt Zee niet als van gtoote Storm: Het Londes Convoy , zijnde al op de Kuft geweeft, was weder op d Elf gekomen, en vah 1 z Koopvacrdcrs manqueerden nog 5 , die men feyde&apos;op de Wcfer fouden gekomen zijn, tnaer onfele : Onder de retmifte fouden zijn Heodrick Kofter en Clacs Worms: Op d&apos;Elf wis gcuiivéért CapitCyn Bullard van Gibraltar j enmenfeydc oock een van dc Hollantfe Muscovifle Convoyers. Etnige Schepen, gedeftineert vanhier nad&apos;Ooft Zee, zijn gifteren uyt Tcflel in Zee geloopen : Sy weiden door een kloeck getal Convoyers tot inde Sont geconvoyeert. • &quot; N &apos;s Gravenhagc den zo November. Dc Graef Tarocca, Ambafla* deur van Portugael, was defen voormiddag boven met eenige Heeren van de Regeering in gelpicck. Morgen (tact de Barpn van Hogen» dorf, Adjutant Generael van den Prins Eugcne, van bier na Francfc* fort te vertrecken. Gifteren avont is Mylord Rivers van&apos;l Hof van Haoover gearriveert, cn ftaet fig verders van hier na Cogelant tc begeven. De Heeren Gedeputeerden van d&apos;Admiraliteiten zijndcfe voor» * middag met de Heeren haer Hoog Mog. Gedeputeerden in Conferentie geweeft : Men meent noch, dat de Heeren Staten van Hollant ea W cft-Vricflaot morgen voor eenigen tijt fullen fchey&apos;dcn : Haer Ed.- Groot Mog. hebben gifteren en van daeg van cenige vacantcMilitairc PlaetfcD gedisponeett. _</p>
</text>
