<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Uyt er hant &gt;e koop een feboone Wooninge.S.allinge, Schuur, «cc.,met ruym 6.6 Gemeten Lants i Bruyker Baftiïen vanOoflenie: Nocf. . p ; . fieit eien • Biuvker Ktiin&gt;laofz. Roos : Noch t Gemeten 168 Roeden J Brnycker Coroehs den Advocact Tohan Hooft Senior in «eßoekhorftraet in 1 Gravenhage. . „.i,. „ .raatmtil&apos;llirn-litli! fioit Molm ?^r«^Sl;T7öic^&quot;g cg«,. fie r.tt en deugdelijke Steenplaetfits-Arrde,leggende aldaer °P Hatde Vloer,en d uyt&apos;ethant te kopen « adreffcré fig aen Salomen van te vooten te licn Tal zi)n : Dis genegen is, om het vootfz. Lant of Aerdem tgeh.eiuy ernaniteKopc . . 0 b Ae men op de Mate cp de Heek van de Nieuwe Kerck tot Leydep, of aen A.l eje Belktpeerweg op de Plaets h-.t Oyevaers N:ft by de Donderdag,den ib November,&apos;sMorgens ten 10 uuren,&amp;l meo in de Ou g NVate[ cn ,e Lanl «mackeliick afgehaelt werden. Egalementfloot by publijcke Veyl.oge ve.kopen 100 fware harde Ype-Btomen, te koraen. De a|emeene Rouklacht ia de S tra- Tot Rotterdam by Reyn.er van Doesburg wen ïoorgeltet. u/t Prediker XII. j, door Abr. Hellenbroeck. In 4.. ten van Rotterdam, over het Godzalig afiterven van Do. W &apos; u&apos;lßf aA.,n VryjL de„ „ November, fAmfterdam in &apos;t Nieu«e Heeren- Pieter Onkelboer.Meyndert Buy» en Joannes I^f,k0T&quot;« Mifteo i leggende in de Braeuwael nevens &apos;s Lants Oorlogfcheprn. Logement verkopen een grote Party Rigafe, of, g N _u 0f j-e. Recenten cn A.vanDamme verbeuren 500 Rijxd. aen d&apos;Amft. ca DeLotery vanWydenes.i 50 ft.,trccktcompleetDe miegcnOvertekentOß rit den z 1 Novemb. HoornfeGeref.Diacony-Armen, indiendeJ, •N; f en, Ptij,. DeTrckdagblijft vaftpeftelt denij of. &apos; Tot raorgenAvont noch Loten .n de Lotery van H...ngcarg^óGU».«g00 Drie Guldens. * sLo.cn op eenßiljc. kort 1 p.C. den 30 Nov.,of Strandcr cn Ratelbant verbeuren ain gAmCLAitef. &lt;:nL mb Regcmen en Direaeur Gillen 1007 G 1 aen d&apos;Amft. Wijl de Lotery van Swamroerdam, a 4 Gl.,vaft enfeker trecktdenH betalen, foo fal den Direfteur.tot meerdci vctfeketrnj en Leydfe Diacony.Armen, 10c Gl. aen yder CollefUur. cn 1 Ducttons voor . . complete Ttecking.ten de 4 hoogfte Inleggers ydeijoGl. betalen, aodeTrecKingnic_g r 6 .. -v~* *</p>
</text>
