<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Butiermn.enViriedTcTiap dets-adütrechr maken bekend,dat de na»olgendePcrfonen uyt haitStad (til zyn yeittokken.ttouwlooflyk agtetl«tmd*e hart Kinderen tot grore berwaring van de Atlmo.eflcnieu-kamei aldaet, all Gyibcit Sioffdfc van Viancn, gewoonr hebbende in dc KruytThoom , i*-eitrokken » da-en vooi F»eflchea 1705 jayndety Dochtertje maet weynig weken oud. Hendrik vander Dooi, gewoont hebbende in de z.a tftaert, heeft voot onttent $ jaien zyn Viouw en s Kindeen verlaten. Marie Biiyldiel.gewoont hebbende op&apos;t St.Janikerkhof voor Keukenmevd in&apos;r Ordinarn naeft de Bar*n Pieterfon,heeft voor ontrent 3 jaicn haer Dochten je veilaten. Carhryn van T&apos;Wcl, is in nee. .71» verttokken , agtctlatende 1 Kinderen, waet vanden overleden is in &apos;t Kindeibuys. Margriet vandei Linde», Vrouw van Hendrik de Wirh ,il verrrokken den 14 Januaiy 1711 ; agterlatende 3 Kindcien van 2,4 en 1 half.en 7 jaren. Cornelia van Rhyn, gewoont hebbende in dc Sloo&gt;e-deeg ,il vertrokken onrrent anderhalf jaer, agtctlatende een Jongen van u al 4 jaien. En dewyl &apos;t Gemeen daei aengdeg?n is , dat dietgelyke ttouwloofe Veilaten van hate Kiodertn mogen weiden ontdekt, en na ligeut legteni weiden gefttaft ;zo beloven riaer Ed. Achib. Bv dezen eea prremie van 50 gl. acn die geene die ymand van de vooin. Peifonen weet aen te wyzen , zujki dat in handen van de fuültie ,;erake , en zal dei aenbrenger» naem dat begietend» , wotden gefcerercerr. De Mikeirars &apos;rn&apos;lrik van Grootveld en Aernout Verbeek , zullen maendag dcn&gt;7&gt; April, &apos;lavondi unduien, tof Amftcidam , ten fuiyr.e van Cr-.-id&apos;a n Metz in dc Kalveidraet io de Keyzeri Kroon , veikopen , ccn&apos;Kabinct van 8 (tukken puyki puyk cuiicuze oude Hocbmei Wynen , ondei het Huyi van de Heer Joan van Lenncp. De Verkoping de; sürinamfe Zuykerea van dc Wdt-Indife Comp. tet Kamei vaa Amftetd., ttgeni den s dezer maend April aengeflagen, werd t dagen verfcho-en, ca ;a! mitidien gehouden werden woenidag den ij diro.tcr plaerfe en uure ali by Biljetten ftaet uytgedrukt. Pietei en D ivid Raket, Makelaen rot Amfterdam, zullen dingsdag den 21 April int Oude Htere-Logement verkopen, eea Konioglyk Kabinet van Witic met Goud-doorwerkre Porctlcynen, beftaende in diveife Stellen, Spoelkommen, Begyn» en geribde Potten, Boter- en Confituur -fchotels, Tafdborden , Kand.-eikommen , Fleffen en andirc foorten. Alsmeueeen Kabinet Blauwe Porceleynen met goud van aldeihaode foltétingi een Kabnet vao Koningshout op een voet; een curieus Noteboom Porceleyn Kabinet; 2 Kabinetten met Schulpen er Horens, by bet Kabinet gclyk re veikopen , en andeie Rariteytcn meer ; j gtbandeetde Damaften uyt cener band ; eenige (tukken Lindeni en Servetrea, en andeie gemrtckte Lywaten mett, daegi voor de Vctkopinge te zien. Diogidag den 14 April, &apos;s namiddag» ten s uren , tal men te Delfihaven verkopen een zeei gdeegen Huy» en Erve , zynde een Taenhuy», ftactide te Delfihaven , met } grore zware kopere Taen-keetel», t Pakhuys, 2 Koom-zoldctsen een vVooiihuyije; kunnende het Erf werden geaproprieeid tot een Braadery.zondct dc Taendety daet mede te vcihindcicn ; hebbende daer toe eea bequaem Pakhuys,eo lode Pomp,en is mede rot het ftellean van een Brandety aldaei fpeciael confent verleend van de Ed. Gioot AcUtbate Hceien van dc Wet dei Stad Delff. De Condirien zyn by Johan Vethouf Notaris en Ptocuieur re Delfihaven voornoemd. Woensdag den re April, &apos;s namiddags ten 2 uree, zal men te Delft&apos; verkopen ; een fterk Huyt.Pakhuy» en Brandety, voorzien met 2 Rouwkcetels en een Did-leer-keetel, met de Slangen en verdere Gereedfchappen , ftaendc acn de Weft-zyde van het Ooft-eynde der Stad ; zynde cc.i gedeelte der Brouwery van de 3 Zonnen. Nader onderrichting by Koinelis vander Slyden Nors. en Rcntmr. op de Turfmarkr te Delff. Tot naticht van het gemeen diend , dat de lllnflre Koninglyke-Hoge School dei Evangeliiche Gerefotineetden re Haile in Saxen , reed» in zulken roeftand is gebrast , dat beteyts een tamelyk getal Studenten in de Godgelcettheyd , dc Leflen en Collegicn vaa dtn daer geft&apos;ibileerdes ProfefTor cnS. S. ■ShcologieOoftoi Joh. Huldei. Heidenus, frequenteren; zynde ook dc Gcmecnc-Tafel volgens het voordeezen nytpegeeven Reglemt.it, leed» weikelyk vaftgefteld s waet na cco ydet zig kan richten. &apos; Te Haetlem zal W. van Keflel op den 14 en te April verkopen, de nagelate Bibliotheek van Do. Mauritius Stantius , in zyn leven Bedieaaer des Godlykrn Woordsre Haerlem, bediende in deftige Theologan.cn en Hiftorife Boeken. De Catal. zyn in de Sledende bekomen. Tot Am&apos;&gt;. zal mea den 14 April verkopen de nagclatene Bibliotheek vaa Do. Joh. Smidt, in zyp leven Bedienaet det Goddelyke Woord» binnen Amtterd.; beftaende in een »eet grolt patty Thcol. Mcdlc. en Hid. Boeken in alderrhande Talen , alle zeer wel geconditioneert: De Verkoopplaets werd by dc Caralogus bekend gemaekt,die tot Amft.by J.Boom.&amp;c.en in andeie Steden by de Boekverkopers te trekomen is. Te Middclbuig by Michicrl van Hoeke , en te Vullingen by Willcbooid Elyng , is gedtukt en alom by de vootnaemfte Boekverkoper» in Holland te bekomen ; dc Chriftelyke Godgdee.theyd van den Ecrwacidigen en zeer Gcleerdca Adriaeo vaa Eeghem.in zyn leven Bedicnaer. »an &apos;t H. Evangcly in de Gemeente dei Doopsgezinden te Midd-elburg in Zeeland ; uytgcgccven door G. de Wind Mcd. Ds. en Leeraer det zclveGemeente.tn Daer zyn nog eenige Lykteden ov*r&apos;t afdetven van A.vrjnEeghera.doorG.deWind u&apos;ytgefprokeo.te bekomen,in 4. Merndag dca 10 April zal rot min lielffop St. Lucas Gijdekamei veikopen , de nagelace Boeken en zeer curieuze Prenrkond van de Hr. &lt;yi Mr. Jtcab vao Noorden , in zyn leven Raed en Schepen der Stad Delf i waer van de Cataloguen zyn te bekomen te Delff by Beman, Dort ran Biacm , Haerlem van Keflel, Rotterdam Hofhout, Leyden Luchrmam , Amftcidam Boom ,en Hage de Hoadt. Tot dezen a&gt;ond nof* Loten ia j- Ryp 84 gl. dezelve ttekt zaturdag den 11 April, of dc Regenten eo J. Ratelband zullen vcibenien 27$ focd Vlaemiaen i&apos; Amft. cla»tl. Rou. Get.Orac. Armen. llï. Aparent zal dezelve 3000 Loten meer al»compleet trekken. Ham riten en BI ~&apos;&apos; uilen uk et.-en aen de Amft. Ger. Diac, Ar men 3000 gl.,cn If. oude ducarsni voor yder Lot ird&apos;cn de groteLottty drt Stad Pjrmsread,nier 2» iezrr of eer onder Opper gezag van de Heeren Buegerm. der voorn.Stad niet riekt, tot r 7 de laetfte Loten Bcc. D: I neg det Lotery aa Zwaeg a 3 gl. nu zeeketlyk voot &apos;t laetd tot 16April ;dc Trekking den 20 dito.by pene van store boete. NB. Die sier al re bcceerig i« tot lec-le hoge Pryaea, maer liever na veel Pryzen van 1000,400, 200 gl. en minder; wil lpren, 1 poe Je zip met inleggen-</p>
</text>
