<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>-Amierdam den l i/til. Ovei Engeland heeft men brieven van . Oibreltar vsn der 11 dei ••ourleedï m.end , meldende, dat aldaet | den j en «de Mae-t rtnde vttftroyd: fcheejcn ir.gdoptn wtïeri de fcnecpcn vao Fredtik Janfz Korver en Tjcerr Bakker r.» Livoino fctdedinecid. Men had re Londoo «Ho de goederen dieiu het Zweed» fchip van K»pt. Mcyzenïei waren grwcttt , vrygegeven e,i men iwyfclde nu niet of de 2 andere Zweedfe opgebiagte fcheepen , namentlyk dc Stad Stokholm en het fortuyn van Kadix komende , zouden in hei kort ook vrygegocn *orden. Van Buardeaux werd gefchrecven dat niet teger.ftacnde het icliip de MaiJfeoioug met een nieuwe Fractie Pas voorzien zynde , in lading lag | het zelve cgtei ook acngehouden was, ovei welke nrtuwighedeo men wcdeiom eenen exprefloa na Paris had gezonder. Men had ook cea bmk aa beneden geduerd cm zig van her fchip vanSaniud Lolling te verieckeren.dog dat was al in Zee gelopen ; met her zelve was her Daurzikei fchip dc Koning van Polen na Dantzik vertrekken. Io tegendeel was &apos;er ecu ander fchip v»n die Stiad gekomen , en davr lagen nog 3 Zweedfe en eenige andere neutrale Ichecpcn , die 5* gl. van hei v»t vooi viacht kiecgcn. Dc Fianfle Paden die zy hadden , waren door den Abt van Polignscq gctcckcnd. Eei.ige brieven v«n Paris zeggen, dat &apos;et gar.tfch getn af arentic was, dat dc Ksning dc aeogehoude Hollandte fcheepen zoud omilacn. Te Bilboa had men dezelve ordie om zig vao de fcheepen van die Natie te vetzeekeien , ca acn de Spaenfchc fchepen zouden geene nieuwe Pallen gegeven woiden om na de Hollandfc Havent te vaten ; dog die van de Kapts. Pedio Balpirdo en J. Bapiifta dc Shaifa lagen gereed om in Zee re lopen. Te Rochel wa» men beezig met de daer zynde Hollandfe ichecpcn te ontladen. De 4 Zweedfe fcheepen »an St. Übei in Texel ingevallen, warenden 1 Maert vertrokken. De Franflé dubbelde floep me. 6 dukjeni en 30 man, die op dc Watten gezworven heeft, ii door die van Boikora genomen. In bet Vlic zyn 23 fcheepen van Hul binnen ~en daet ondei die van de Schippeti Jan Klok , JanFcifckt, Trioma» faud, Sïmuel Sroktoo en Jozua Wilkenzon ; ais mede het Moskovis fchip dc oude Roos, hei welk 4 reyzen genomen eu hernomen is grwecd, en het Ichip van Jan Geimfz Smit van Boutdcaux komende. Het Spaen» fchip van dca Kapt.Feinando dc Tgdreda van hiei na Bilboa vertrekken , waste Duyn» ingelopen. Te Duynkerkcn waten geene fcheepen opgcbiagt. &apos; &apos;s Gravenhage den c, -April. Gider avond is de Loid Raby van Betlin alhier gearriveerd , om ah Minidei van dc Konipginne van Groot- Btittannienby dezen Staet te lelideren. Dezen morgen iizyn£xcell. door den Hcitog van Mailboiong en cenige uyihccmfche Minider» Verwelkomd. Gider avond quam de Exprefle vin dea Graef van Sinzendoif, die voor 3 wecken na Weenen gezonden wierd , hier te rug. Hv il den 2 dezer van Weenen verriokken.wanneci de Turkte Gezant daet neg niet gearriveerd wa». De Prins Êugcoiui ftond niet langer als rot voorleedc maendag sa hem re wagren, om zyne reyzc alsdan ten fpoedigfteo hetwaeidt aen ie neemen; zo dar zya Hoogheyd niet vooi het midden van de acnftacade week hiet word vciwagt. Dezen morgen arriveerde hier een ExpretTe van den Generael Dopf, met brieven aen de Hceicn Staten Gcnciacl, ca aea dca Hcitog van Marlboroug. Tet zelver tyd waien de Graef van Sinzcndorf.de Graef Taiocca, en de Heei Salifch Minifter vao dcGrizon», met eenige Heeren van dc Staten Gcneiacl in gefpick ; gclyk mede dc Baton van Dalwich Miniftci van dca Land-Gjaef van Hcflcn-Kaflel, met Heeren van den Racd var-etattn. _C- .*• Hcttcrmaji &apos;.% medeboven geweeft. De Hertog &apos;van&quot;wirtembe.; vettig r maendag na Vlaendcicn. De -Dgelfe Aitilieiy zoud .Jen te dieda zyn , om vcidet te ivisrche&apos;ren.</p>
</text>
