<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Bergen in Henegouwen den 19 Mactt. Voorlede Wteck heeft de GttlUliickhevtecnvootnaerneFrclacruyt haer Corps na&apos;t Hof van Bruffel gedeputeert, oa van &apos;t felve eenige moderatie inde gtëyfte Penningen te verfoecken. Vrydag fullen de Heertn Staten van defe Provintie weet byetn komen. Het Dïticheaient van ons Guarnifoen fnoet morgen §eteet zijn, orana üe kant van&apos;Boornick te mareheten : Men arbtyt flerek aen &apos;t ycfbc.eren der Wegen deiwaetts. Gent den 11 Maert. Gifteren *ijn 8 Man per Compagnie te Voet ta 14 Ruytei* per Esquadron na Doornick geirocken , om fig by het Corps, dat dasr omuent vetfamelt wen, te voegen : DeThefautier Generael Hop is oock terfelrertijt na vertrocken : De Generael Cadogam, die dat Corps gaet commanderen, is hier aengekomen. BrulTel den 1 j Maert. Zedert de Matfch der gedetacheerde Tronpen uyt de Guarnifoenen van Brabant na Vlaenderen hebben d&apos;andcre oeek Otdre bekomen, om fig Marfchvaerdig :e houden : Gifteren vcrtrock de Lt. Generael Cadogam, om het Leger, &apos;t geen men cp deFrontiecen gaet formeren, byeen te trocken , op advys, dat de Vyanden fig in ver&amp;heyde Corpfen verfamelenen eenige Poften geoccupeert hebben, om op d&apos;ïeqkomft van dvn Marefchal de Villars het Leger te kunnen formeren. De Aennemers van Vivres enVourage eijn met allen yva befig met de geordonneerde Magafijnen op te rechten. Voorlede Woensdag nam de Chevalier de Luxemburg pofleffie van &apos;t Gouvernement van Valencijn. Volgens de Brieven van Zaragozza was de Lijft van d&apos;Officiers Generael, die Coning Philippns gemaeckt had, uytgekomen : Defelve bertont in 17 Marefchals de Camp , 10 Brigadiers van de Infanttty en 7 van dc Cavallery : De Marquis &lt;te £ay had het Commando van &apos;t Leger in Eftramadura weet Op fig genomen &gt; werwaerts een Detachement van zooo Man te Voet en ijoo Paerden uyt het Spaens Leger 1 oud en gefonden werden: 8000 Packen Klederen waren van Madrid vertrocken : De Gracfd&apos;Aguilar had cca gelijck gital Snaphanen en Bajonnctten en de Prefident du f inaotien 200000 Leus byecn verfamelr i wclck alles men te Zaragozza vtc- Wichte , ten dienfte van deTroupen : De Stad Venasque had tig wel gefubmitteert, maer &apos;t GuSritifoun was op &apos;t Caftetl geretireert. &apos;« Grarenhige ieh 14 Maéir. Mén vcfnéemt, &lt;!»t de Paitfe éfi ÉSi dere Troup.&quot;.i, gedeflineert tot hamhaving vin de h&apos;eu.raliteyt io &apos;t Noorden, un eerten ftaen re maichsicn na 4c genitale lUndevous; oui deri ia Aprilaldacr t:koncienz.&apos;jn. Gifteicu is de Heer van Hetterman , EnvOyé van Ccut-P4ts, daet orer in Conferentie geweeft* en naderhanr de Mjniflers des Geallieerden insgelijcks. Van middag waren de Hertog van Matlboiough j deLotd Townfenden deBaiOa van Gcrsdoif weder met de (leeren hact Hoog Mog. Gedeputeerden in de Trevts Kamer jn Conferentie geweeft s Gemelto Lord Townfend lact alles tot fijn vertreck van hiei na Engelant vervaerdigen; heC geen me«&amp;gt, dat in weyni» dagen falzijb: Eca Erigelj Jacht legt &quot;tot transport van lijn Ekcellentie te Ro&lt;terdatn, 01a met Gonvoy vaa eenige Oorlogfchcp&apos;u derwaerts geconduifeert re wtrden. Gifteren avoni isde Heer ScbaUiaen Foscarini i Ridder en Procurator van Su Marcus, extraoidinaris Ambafladeur cn Hcnipotemiatij van de Re-i publijckvan Veoeiien , alhier aaeenlangwijlige Sieckte inden Ou* , derdom van 64 Jaren overleden, werdende om tijne goede teyten btklaegt: De Heer Jean Vincenti, Secretaris van den Scnaee in dcfelve Ambadade, flaet d&apos;Affiires alhiet lbo lang te blijven waer* I nessen tot nader oxdre van de roorfz. Repubüjck, wet wants een ExprefTe afgefonden 1$. De Heer de Matueof, Ambafladeur vatt fijn Czaarffe Majefteyt van Moscovien , is gifteten met den Heneg van Matlborough en met den Heer Raed-PenfionatU Hcynüus ia Confetenriegeweeft. V • Atnfterdam den Maert; Volgens de Brieven van den 14 van Bordeaux was&apos;er otdre tot de Confiscatie van de daer noch leg-* gende Hollantfc Schepen , wiens PafTcn waren gceyodigt , cn (bude reets van haei Lading outlofi werden, en noch maer 3 Schepen Gg daer bevinden 5 doch d Etpiefle, eenige dagen te vooren bier over na &apos;t Ftaafle Hof gefuriden, was noch niet te tug gekomen. . Schipper Claes Aiendqzc, van Bochel herwaehs gedeftineerr, is te Pleymu/4 den geaniveert, alwaer noch 8 Frans vaerders, te Rotterdam thuya hoorende, oock waren ingelopen : Te Pommuyden zijn gcarriveeit Douwc Di.ckfe Kramer , Thijs Getritfen en Pieter Vogclefaog, zijnde den 6 dries van Bordeaut nevans andere hetwatrts vertrocken. Te Portsmuydrn lagen eenige Engclfle Ootlogfchepen, Ouder welckers Geleyde fy na Duyns meenden te zeylen : Dc voorn. Dou«e Dirckfe Kramer fchnjft onder andéren, dathy voornemens wat geweeft, om te Pleyiruyden binnen te ioopen &gt; maer dat de onimoe* ting van een Franffe Capcr ihlcks bad verhindert, dewijl hem dit lang opgehouden, en fijn Jol en de Maft van de Chaloup afgenotfiett had. Eergiftcteiizijn 8 Spaeofle Schepen, van hier na Bilboa gedeftinecn, uy; Teffel in Zee geloupen, en zedert tanige dagen geen Schepen daer ingekomen. &apos;t Gtaventiage den 15 Maerr. De Generaci Major HufFel ( Commandant van de Citadelle tot Rijflcl, is van hier derwaarts vettroc* ken. Van da morgen wierden de Regimmien Blaeuwe Guardes . foo te Voet «ls te Paert, doot Hteren Comniiflariflen in de Coekam gentonften.die in &apos;r errft van d&apos;aeuftacnde weeck na de Frontieren ftaed uyt te trecken. Difcn voormiddag is de Heer van Itterfum, uyt Over» tffei gerererteert, ter Vergadering van haer Hoog Mog. verlcheatien, «n&apos;ter ieiver tijt dc Heer vin Rens wonde na Brunei vertrocken. De Lord Townfend was van middag boven met Heeren vtn dc Kegce&lt; riqg in gefpreck. Alhiet foude cc» Espreffe, komende uyt Italien, na Engelant gepaüeett tijm</p>
</text>
