<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. — De Ed. Mog. Heeren Gecommitteerden Raden ter Admiraliteyt in Zeelant fullcn den 14 April, 171 r, *s Morgen» ten tc uuren.te Vlilïïngtft inde Heiberg de Bycnkotfaen de Mceilbiedende verkopen omtrent 70 a So Bondea Moscovifle Hennip, daer Ondereenige Loiïe &gt; gelofi uyt bet Schip de Mary , dc FranfTe ontnomen door den 1apiteyn Daniël Sanderfz. Burgernieefteren en Regeerders der Stad Haerlem hebben goetgevonden uyt te fehrijven de laetfteVerdeeling van deLotery ten behoeve tan degemeene Atmen binnen defelve Siad , wclckefal trecken den 12 Mey, 1711, offoo veel eerder als defelve compleet fal zijn j beftaendein joooo Lt)ien,i ie Gl. *t Lot,verdeelt in 4 Prijfen ï 20000 Gl.,4 a roooo,4 16000,4 a 4000,8 a 2000,11 a 1500,100 k 1000,100 a 400,10a ü loo.ioo a ioc,j 580 a 60 Gl. ; 2 Pixmien h j00,voor dieeerft e* laetft treckt; 8 a joo, voor en na 20000 &gt; 8 a 150, voor en ha iooco,8 3 soo,voor en na 6000} 8 a 150, voor en na 4 :001 16 a ioc.voorenna 1000) 14 a 7 5,voor en na 1500 »100 a 50,voor en na 1000 Gl. &gt; makende te tarnen 4190 Prijfen en Ptxtnien; alles volgens de Conditiën,breder in de Biljetten vermeit: Die 10 of mier Loten ter Sccretary alhier op een biljet en een Oevys inlegt, kort r per Cent. Burgermcerteren en Regeerders der S ad Alckmaer notificeren, dat op haeraenftaende Paes-Marckt, diewefen Cal den 12 April, 171 ij niet Tullen werden geadmitteert cetiige Comad ianten, Kootdedanirers, Marionetten, Rijffelaers, Drieybotden of andere diergelijcke Speelen. Donderdag, drn 1 April,fal tot Middelburg in Zeelant in &apos;t Schutiers-Hofde Voetboog publijckyetkochi werden een Party curieufe Rui* teyten.Prewkonft en Sctiilderyen van voorname Mecfters.als H. Holbeen,A. van Dijk,G.Don,W. van Mieres,A. van der VterfJ.D. deHccm, O. Tyniers,8cc. j nagJatcn dooi de Heer Hendrick van DulTeldorp, in lijn leven Munt r. leeft er van de Graefiijckbcyt van Zeelant. -/•. Hendrick en Jacob Sorg,Makclaeis,fullen Woensdag,den 15 April,&apos;s Morgeus ten 9 en &apos;s Namiddags ten &quot;2 uuron, t&apos;Amfterdam in &apos;t OUde Heeren-Logement verkopen een koftelijckm Ireboel, oude cn nieuwe Poreelcyoen, curieufe gunatckte Ly waten,»aer van het meefte noyt gebruykt is ; alderhande geinaekt nieu Modes Silvuweick, konftige SchihJeryen «as voorname Meefiets, nevens een koftelijcke Clavecimbal, -zijnde een Staeitftuck van H. Buckeis : Welckc vftottz. Goederen daegs voo: de Verkoping gefien kunnen werden. Maurits van Roflenfteyn, Makclaer, fal woensdag, den 1 April,&apos;s Morgens ten 9 en &apos;s Namiddags ten 1 uuren.t &apos;Amfterdam ten Huyté van d&apos;Overledene WeiTclius Wafling verkopen een Party curieufe (Ponfon, Caimofijn, Violet, 81aeu,Swart en nieu Modefe Couleutde) Inlariue ca EngelfTe Lakenen i Carmotijne, scbat.akc, Pacrile 1 n Rool&apos;cioode Greyneu ; Craptoode, Geele, Roffe, Loot cn Swatte Carfayen en Baeyeni Proef-Carfayen, geftreepte Flenellen,geverfde P!ctfcn,2cc. : Alles Daegs voor en ten Dage van de Verkoping te tien. Geraerd Willinken Jasper de Flines,Makelaers,tüllenViydag,den 27 Maert.&apos;s Avonrj ten j uuren,t&apos;Amfterdam in deNes in tfeBrackeGtottt verkopen een Party van 5 Balen puyke Compagnirs Legic Zyde &gt; leggende ten Huyfe van&apos;wijlen de Heer Jan van Lenfiep op de Colv. Burgwal. Gerard Willink.Makelaer.fal Vrydag.den 17 Miert,&apos;s Avouts tco 5 uuren.t&apos;Aniftcrdam in deNes in deBrackcGiont verkopen 7 Balen puyke ArdafTe Zvde.i dito gemene Soort,en een Caveling Chineeflc Zijde j leggende ten Huyfe van de Heer Nicolaes Wenker op de Cinge!. Pietcr Ónkelboer, Douwe Wiggetts en Dirckiontekonir.g, Makclaer», fuller. Maendag,dert fa Maett, t&apos;Amfterdam in &apos;t Nieuwe Heeren* Logement verkopen een gtoote Party Hout w aren,beftaende in 120c Grtne Pruyffe Deeleo, 5000 Elfeuvoffe cn Coperwijkfè Deelen.ioo £yktf Flanken en Carvclen,2co Greene Hamburger Balken, 1300 EltcnvoiTe Balken,800 Sttoomftadfe en Langefontfe Maften, 7,10 a 12 Palm. Aen alle Heeren,Coopluyd$n,Negoiianien en bytonder Handelaers in Wittel wert bekent |etmeckt,dat t&apos;Amflerdara by A. van Damme,en j. Ratelbant,Boekverkopers, op racut gcaugmenteert, en te bekomen is: ƒ. Phoonfens Wiflelftijl der Stad Arröerdam, nevens alles wa&lt;een voorlichijg Coopnwn tot fijn fecutiteyt inde Wiflclhandel nodig heeft te weten, allerhande manieren van proaederea _ • omtrent dcfe Affaires i mitsgaders de Ordonnantiën, W ille-Keuren en Reglement:n van Wifleleo , welckc gebrujckeüjck zün t&apos;Amlterdam* Rotterdam,Antwerpen,Lions,Hamburg.Franckforr.Lrypzig,Neurenberg,Augsburg,Breflattw,Bologna,Bif&lt;rnzone, Bolzano en Bclgiano; nevens een ample Ordonnantie van Lod. XIV., rakende de Coophandel &gt; zijnde dit nutlijck Comptoir-Boek in defen laetflen Druck vetmeerdett met de WilTel-Rechten van ncnemarken,S\»eden,Brandenburg,Piuyflen ca Daozig i yder in fijn cygenSprack.met delfelfsVertaling.In g. . t&apos;Amfterdam by Jacobus Borfiius , Rudolphus en Getsrdus Wetfteins is te bekomen &lt;a wert uytgegeren : Thetaurus Lingux Atmenicx.id quo contineotut s I. Diflertatio de antiquitate , natuta , fatis Sc ufu linjux. II. Gramn*tica &amp; Poëtica antiquxlitteralis lingux. III. Cct,&apos;- ttffio ecclefix Arraenicx. IV. Syoopfis hodiernx Armenorum lingux. V. Oklogi tres Armeno-Latini de tebiu 1&apos;aCtis, civilibus 8c dotneliici* Armenomm. VI. Epiftolographia,praxis grammatica 8c indices vocum: Opera Cc ftudio Joh. Joach. Schroderi. InQuirto. Alen adverteert het Publijck, dat met Oftroy en rrivile»ie van haer Ed. Gr. Mog., de Hseren Staten van Holhtnt en Weü-Vtirflant, bet by den Heei de la Martinerie geinvénteerde Zout, door Charles silcfiger t&apos;Atafterdam in de Nes in de Stad Lions verkocht weit voor 1 Gl. &apos;t (Si «cideode aen ydet een gedruckte Ondertichting daet by g«even,hoe &apos;t feite te gebruyken is,tot meerder en vroeger van «!!: G aacn,Thuyngew?flen en Bomen; waer door ook veel Zaet, Arbeyt, Meöing en Ti jt befpaert wert, en de Natuur der Vrachten verbetert, foo als breder by gemelde Memorie en Ooderrichting gededuceert is; fullende ydcr Paaquet by den Authetir gecachctteert wefen. De Gout-,Silvcr enGelt Lotery van Nieuwerketck op d&apos;Y(Tel,a 22 ft.,waer voot 1800 Gl. te winnen is,trekt compUet den 7 April ter Poeto val igqo Ducaton» aen yder Geref. Diacony, daer gecoUe&amp;eert wert, en 200 Gl. ydet Inlegger en Collc&amp;eur. De Inleg tot den &apos;■ •&gt;ett.&apos; &apos;tReftant der Lotery van de Rijp,24GI.,trekt compleet ofmeerdco 28 Maert,ofdeCommifl*a»i(Ien en J. Ratelbant verbeu! m ;-s. U&apos; ten d&apos;Amft., Haerl. en Rotterd. Gercf. Diacony,indien defelve niet Paes-Dingsdag of den 11 April tteckt. De Inleg tot de /üaat. Gedruckt fot Haerlem» byABR AH AM CaSTELEYN ,Stad^Drucker, op de Marcktia de Blyc-Druck* Maertf }711*</p>
</text>
