<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN</title>
	<p>Ondeudeii 13 Janusry. Dingsdag delibereerde !t Hogerhuys | over het Relais , daegs te vooren dooi den Graef Galloway fl[ _j geprefentctrt, en over d&apos;Antwoorden van den Graef van Pe lerbóroug op de Vragen,die hem den 16&apos;gedaen wierden :Hi&lt;t op ontftonden fwJre Debatten in ptelcntie van de Coningin , die vsn &apos;s namiddags ten 1 toi haifó uuien io &apos;t Huys was : Eyndclijck \yiett in o:nvtaeg gebracht, otde Relatie, die de Graef van Petetboroug ran den toeilant der &apos;aken , ten tijde als hy &apos;t Commando van haer Maieftts. Troupcn in Spange had,gedaen hee,f ,exa&amp;,geuou en rcemwaerdig was J en het wiert door 59 Stemmen van ja tegen 45 v?n nern in d&apos;affirmaiiveovcrgehaeit ; onder d&apos;cetile waren 4 en onder dc.laetfte 11 Bilfchoppen : Voor het tcheyflcii wieit noch dooi een ifeeckete Graef dat Mylurd Galloway, Mvlo&apos;rd Tirawley en de Generael Stanhopc in de Krijgsracd , den 26 Januaty , (kott voor de Batraillc van Almanza) ie Vaiencia gehouden , geinftcert padden, om offenfif t&apos;ageien, als zijnde hei Sentiment van de Coningin van Groot Brittagne, tegen het gev-&gt;elcn van Coning Garelend&apos;andere Geneiaels bchalven den Portuien , en dat fu&apos;cks het Veilies van de Bat taille vanAlmanza, den quaderi uytfiag van d&apos;Onderneming op Touion en onfe andereOngeiucken in Spange vcroorfacckt had } maer wijl &apos;t al half re was, wieu de Deliberatie daer over tot gifteren uytgeiltlt, als wanneer de Lords &apos;t examen der Sakcn in Spange hervatuden j maer foo haeft als &apos;t Debat begon , wierden 2 Requeften van denGraef Gallowaycn den Lórd Tirawley gëprcfenieert&apos;, waer irify aentoonden, dat zedert het Huys ordre gegeven had, om gen ha er een Copy van &apos;1 Am woon des Guve van Peterburoug te gijnen , fy geinfoimeert waren geworden, dat in de Regifters getielt was een Piópolïtie, waer by ly leet geintereffeeit waren, en dat fy dethalven tijt verfocliteh, om Gg te defenderen , alvorens men een Refolutie dienacngaer.de nam i maer defe Requeften wierden&apos;na een feer lang Debat verworptn aoor 57 Stemmen van ja tegen 46 van neen : &apos;tHuys , in een groot Cotnmitté gegaen zijnde, delibereerde over de Propolitie, Dingsdag door eenen Graef gedaen : Het Debat daér over duurdetoj &apos;s avonts ten 8 titiien, als wanneer het Vootftel in omvrleg gebracht zijnde, door tneerdeiheyt van 17 Stemmen in d&apos;affirtnative overgehaelr wiert : Defe Refolutieaen &apos;t Huys gëiap£orrëert zijnde, wiert door 64 Stemmen tegdl 43 geapprobeert : Heden hebben de Lords de Cuningin vcrfocht, van eenige Relolu.ien van deoKabinet-Raed wegens Spange vóoftet Huys open te leggen, woensdag refolveer.de her Lageihuys, dat het Committé, &apos;t welck de Bil wegens de Corxuptien in Elettien examineerteen Cliuful daer by lal voegen, om «en de Quakers te conlcrveren de Vryheyt, die fy na, dooi de Wet hebbeD. aat baer folemneele affirmatie by d&apos;Ele&amp;ien vaq Parlementsleden yöur den Eed aengenomën werde : Men ordonneerde aen het Committé over. de publijcke Schulden, krachtige Middelen oytte vinden, .om de Ewhequer- Brief jes (onder verlies te dóen circuleren: Oock wiert een Committé geappointeert, omalle&apos;publijcke Schulden van de Vloot cn andere publijcke Fondfèn t&apos;examineren, en. rapport te doen, w/ft Geit en Intrcfi meu daerop fchuldig is! •Giftéren wiert niets van importantie verricht. Heden prefenteerde Mr. Lownds Cen Rekening van &apos;t geen aen de publijcke Fondfen zedert het jaer 1701 manqueert, en het Huys refolvecrde een Onderftant aen haer Majefleyt toe te ltaen tot vetfekering van de betaling en het doen circuleren van alle de Men fegt, dat het Parlement voornemens is, om een fooit van een Banck of AfTociatieté maken tot het afdoen van alle publijcke Schulden cn oogecircuieerde Exchequer-Btief jes, en dat ten dien eynde degeeae, aen déwélcke men lchuldigis, of die van gemelde Brief jes fullen hebben, deiëlve aen defe Banck fullcn Overgeven en ecu derde in contant Geit meer betalen; foo dat die voor ïood Ponden van dete Brief jes&amp;ï.c. lirbben, 1000 Ponden fullen betalen,1 en men hatrdaer vooreen Obligatie van jooo Ponden&apos;geven, waer, van een Int reft tegen 6 per Cenr (al gegeven werden, op een Fonds , die het Parlement dacr 10e !al uytvinden : Opdele wijfe fegt rnc-n 4 Millio*.r)op de Subüdien van dit Jaer ie fullen bekomen :De ongtxirculeerdè Exchequer-Briif jes,&amp;c. belopen op 8 M&apos;llióen. De Graef van Orrery is door haer Majefteyt «cngeuelt tot haer Envoyc exiraotdinair en Plenipotentiarft by de H;eren Staten Generael der Vcreenigde Nederlanden, alfoo dc Heer Hill fig daer vsn heeft geëxcuftën. Den 18 &apos;s avonts Sr. John Jennings en de Vice- A&apos;dmkael Fieterfon met haer E;quadre« cnTransportfehepen van Sr. Heleens zeyl en waren voorby bjfirnomh gepasfeert : Deniozeylden uyt PJeymuyden j Oorlog fch&apos;cpen met inde 40 Coopvaerdcrs, na Liffabcn gedeflineert, om met Sr. John Jennings teconjungeren. De,6 laetftgemelde Oorlogfchrpen zijn den 19 in Duyns te rug gekomen, hebbtnde de Vyandeu.nietltunnen asntrefFtn,&quot; die al met haer Prijfen, beflaende in 7 Virginisy&apos;aerder&apos;j en 4a 5 Kuft-Jchrpen, geëebappeert «uaren. Den 17 arriveerden te Jarmuyden 26 Schepen van d&apos;OofterflVvloot onder Convpy van % Oatlogfchepen&gt; dochniemant raag fijchaenLant koincn, enden ig quimsn daer oock ij Muscovisvaerders met i Ccnv&apos;oyers ; die van de Vloot waren. De Aftien vsn de Banck zijn ioï en van a&apos;Ooilindife Compagnie rïo en drie vieiden.</p>
</text>
