<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&quot; Gent den 19 February. Maendag is weger* dc Geboortendag van ! de Koningin van Groot Brittannien &apos;s avoats 5 mael het Canon ge- J lofchr.- Tc Kortrijck , alwacr het Guainilben de Reveu gepaffrert is, | zijn vetfcheyde Volcnrs ingebracht, cneenige crimineelc Perfoonen Sondag nacht uytgebrooken. &apos;t Is (eker , dat de Franfle Troupen op de Frontieren noch niet betaelt zijn. Te RijfTcl foude de Krijgsraed gehouden zijn,om, l&apos;oo men fegt, Condc te gaen berennen. Bruffel den 20 February. Giüeren morgen ten 8 uurcn is hier door gepafleert een Courier van&apos;tCabinet des Konings vanVranckrijck, i komende uyt Vranckrijck we&apos;er na Hollant.met eenigeDepeches voor I deu&apos;Heer Pettecum, aengaende de Vrede &gt; londet dfct men hoort, of de Koning van Vrancfcrïjck de PtOfcfiiicn&apos;, root eenige dagen fïccr: toegefonden,geaccepteertheefr. , -• &apos;s Gravenhage den 20 February. De Generael Graefvan Tilly Ij van de morgen van Hier weder pa Luyck gekeert ; en de Generaei Canon vanlFagel ftaet in eenigedagen ri&apos;a lijn Gouvernement van itacis- Vlaenderen te vcrtrecken; werwatrts deHetïen van der-Meyden,.Cn Sotrsbceck wegens de Raed van State tegens liet laetft van d&apos;aehfteende Weeck lig mede fullen begeven&apos;tot het doen van de Verpacht inge, het befichtigen van de Magalijrien cri fortiïic.uie werekeri: De. Heeren jran Gent ca Caftricum gacn in Maert ten felven eynde ril dc sreden en Plaetfen ondet h&apos;et reifort van de Generalileyt op de Maes. Men meent, dat de Heeren Staten van Hollanteii turdag tot d&apos;ordinaris Vergadering in &apos;t midden van Maett ftaert lfc fcheyden: De Heeren haer Ed. Groot Mog. Gecommitteerden heb? ! ben defen voormiddag en van avont haer B.efoignes gecpfltinueeitjen &apos; de Heeren Gedeputeerden van d&apos;Adnaralittyten zijn over deZee-lV ken itvConferentie geweeft. Heden is alhier gepalTeert Mr, de ffan-; zenau, Secretaris van den Biflc hop van Labach,Amba(ïadeur van üijü Keyferlijcke Majefteyt aèn &apos;t Hof van Portugael, expres herwae.ru ge- &apos; : fonden met eenige jmportante Dcpeches voot den Keyfet, en foo als : meri fegt, concernerende de Privilegier. cn linmuniteyten van d&apos;Ara: bafladeurs en uytheemflè Minifters , aen ,&apos;t voorn. Hof refiderende: Gemelte Secretaris is den i defes noch te Liflabon geweeft ~en heeft aen den Keyferi. Plenipotentiaris, de Graefvan Zinfendorf, mede Brieven overgebracht. Alcr d; Brieven van Groeningen heeft men,dat de Lantdag aldaer in d&lt;aenftaende Weeck ftont aen te vanjeii, en dat de Prins van NalTau, Stadhouder, in &apos;t laetft van dele Weeck aldaer ta gemoet gefien, en preparatie tot Receptie Van lijn Hoogheyt gemaeckt wiert. Amfterdatn den 21 February. Woensdag zijn in Teflel gearriveert de Schepen het Fortuyn, Capit. Huybert van Duykcren, van Mallaga; de Vliegende Faem,Gerrlr Lolllitg,cn de Anna, Pièke Kramer, beyde: , van Bordeaux : &apos;t Schip de Hoop,L&apos;ietcr Groot, oock uyt Vranckrijck, lag giftercri buyteri Gaets: Te Livorno zijn gearriveert de Schepen de Granadiei.John Moor, Engelsman, in 12 dagen van gÜrceioiia, en dp Neptunus, Chriftiaen Warnar, Hollander, uyt d&apos;Archipel, zijnde dit Schip een FranfTe Prijs , die men van de Fcanlfe heeft genomen. Te Gcnoua was het Schip de Robijn, Jeronimus Sclielattois, van St. Malo, in 7 dagen van Marfilien aengekomen. Van den 12 defes wert van&apos; l&apos;Danzig gelchreven , dat S*turdags te voren &apos;s morgens feer vroeg de . Muscoviters de Stad Eibing in 4 uuren tijt* ftormendethaat met den Degen in de Vuyft hebben ingenomen en het Sweedfe Guarnifoen tot Krijgsgevangens gemacckt,en vervolgens den gantlcn dag de Poorten gefloten gehouden} foo dat min hoopte,dat&apos;er weynig geplunden jj. Amfterdam den 21 rebruary. Van den 22 Oftober wert van Curaflfou gefchreven, dat&apos;er gearriveert waren dc Schepen de Coning vari i Portugael , Aldert de Ruyter, van hier; de brandende Kaers , Jacob ■ vat» Weiler, van de Kud ,en 5 Zecufle Schepen , als Popkensburg, dc Gouden Appel en de Negotie-Galey , na de Beneden-Kuft gepafleert: Men wift noch niet, wanneer d&apos;OorL-gfchepen vand.vrfoudcnver* ; trecken. Te Liflabon waren gearriveert de Genoueefie Schepen van Francois Cabries èn Jart Antony Guiljo&apos;tti uyt de B„cfU van VrancJ - j rijck; Ilaac RoelofTcn , én Abraham vandenßroeckvanVeneiicn. Capit. Juan de la Bodega is van Sivilicn tot Londen j;earriveerr. De SchepeD van Capit. Claes Roodlpracck en Claes Ctacfien.van Ar», i changel na Liflabon willende, zijn te Vigos opgebra&apos;cht; ea &apos;t EugrlK ! Schip de Lexington , mede van Atchangci na Liflabon , opdeßcyfc j verongeluckr. Schipper Battholoiueus Abrah.lir.fz. Van Daelhuyfcn, ] uyt Vrancktijck herwaerts gedeftineert, is te Pleymuyden ingelco» ! pen, hebbende op da Breette van 49 Graden ; Vyantltjcke Caper» • aen Boort gehad , die hei» een Stuck Brandewijn onfnomen en dc» | Bodem ingeflagen , en andere Moleften aetigedaen Hadden, i &apos;s Gravenhage den,11 February. • Gilleren avont omtrent 6ï f &apos; tiiren is een ander Courier van &apos;t Cabinet van den Kofiing vanVrank» J rijck aen den Heer Pettecum, MiniHer van Holfteyn-Goitorp , alhier &apos; gearriveert. Van daeg vertreckt van hier de Generael Major Bernards 1 van de Holfteyn-GottorplcTroupen na Engelarit tot verrichtinge van eenige Affaires aen &apos;t Btittanniflè I-üof, en vin ocfitect is reets vrrtrocken de GerieraelGraef Sormanni,Minirter van Koning Carel 11T. j&apos; om ook dei*aetts over te gaen. De Keyferi.PfenipotentiarisjdeGricf van Zitizendorf, en de Lord Townfend, Ambafladeur van Groot Bril- • i tannien,zijn gillet avont niet de Heer Raed Pe^ftonaris,Heynfius aen I lijn Huvs in Gefpreck geweeft,en hare Excellenrxen waren van middag j boven in deTrcves-kamer insgelijcks.Ter felvcr tijt arriveerde ecr.E.y» 1 preflè VanAntwetpen met eenPacquet Ffieven aen den Raed van State:&apos;&apos; Wacr na dé Heeren Gecommitteerden van gemeltcn Raed van Stïtsi met de Heeren liaer Hoog Mog. Gedeputeerden inConferentiegidwecft zijn. De Heeren Gecommitteerden van de Heeten Staten vaft Hoüarit. i en Weft-Vriellant waren defen voormiddag weer in Befoignes , a!s I mede met de Hieren Gedeputeerden van d&apos;Admitaliteyten j cn&apos;t 1* 1 noch onfeker of haer Ed. Groot Mog. morgen flaen te fcheyden.</p>
</text>
