<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. Pariisden 17 Febtuary. Eyndelijck reverteerde hier de Cabinet-Courier den if uytdcnHaeg : Deßaed vergaderde dien dagende volgen-; A&lt;- verfchevdemalen i macr de Dauphijn hcefi&apos;cr in geene willen afllfteren : Men fegt, dat&apos;er verfcheyde .Diffical.c/een zi|n, cije heden gerclok veert fullen werden • De Raed is defen morgen weer vergadert geweeft en fal defen avont noch vergaderen : OndcriulTcl.eiris weer eé:i Csb;». Courier na Hollant afgefo&apos;nden s Men is feer ongeruft over het geen gerefolveert mag zijn. Den 15 &apos;s morgens is dc H ertogin van Bout-, &lt;rnndien van een Prins in &apos;t Kraembed bevallen, dien dc Coning Hertog van Anjou genaemt heeft en die door den Catdin/.CI Janion, Groöt- Aelmoelïcnter van Vranckrijck, in &apos;t particulier gedoopt is. De Marquii de Chaumont, voor defen AmbaOadrat te Siara «eweeft.is overleden ,k ooc|&lt; je BilTchop van Evreux. Men fegt?, dat&apos;er op nieu van &apos;t Hofordrc gegeven is, om ons Esqurdre Oorlogfchepen te Breit t arir.eten» De Hertog van Vendome verfchijht weer aen &apos;t Hof als voor &apos;t Different met den Hertog van Bourgondien , van wicn hy veel CircfJcn SeJcfr, p-m-en tHt heeft cenotcn. De Hertogin du Maine ftont op !r poiua.om tegen de Hertogin van Bourbon ovet de Nilatcnlchjp van den Pr;rt, de Condé te gaen procederenj maer de Coning heeft haer laten feggen.dat Hy kennis van haerPretentiefi fcudc nctn:n,en Inet ia «c In &apos;t laetft van Maert, 1710, fal in &apos;s Gravenhage op de GrooteZael van &apos;t Hef publijck verkocht werden het beroemde ConiiKkl. Cabiuit» fl wndc od een Bureau, met Pcrfpecfciven en Lilden van koflclijck Hout, van binnen en buyten ingeleyt met veelderhande Soorten van Am iquö al* Moderne feer konftige gefneden Geiieentcns, en grootc feer rare effen als gefneden Agaten, de giont gcsma.llcvrt.mct SOvft Drtcttfmk, diende 00 ï fchoone vergulde Figmuen; voorts een Spiegel op de felfde wijfe, de Lijft gegaraeert ah het Odblnet, het Glas omtrent.;. E).crJ hoo&quot; • Nader Onderrichting is te bekomen by J. Schapman,eerfte Deurwaerder van den Ed.Hove van Hollant, woont ~, de Toornlltaet. .. . nnnderdas den 6 Maert,fa! tot Haerlem in t Vergulde Vlies verkocht werden oen leer fchoone welbrplante Thilyn,zijnde Vry e.«rnG«Mif,f „r&quot;?&quot;;. Roeden legende buyten de Grootc Hout-Poort op de Bacn.en aldaer fijn Uytficfft hebbende ovef dc» Hout, genaemt Voyi&amp;attt,. • &quot;Set fi&apos;n Hnvfinge, Kamers , Stallinge cn Vertrecken: En ten felven Dage cn Plaetle een Party curieufc StUckcn fco Hochemer, CoftettVer i&apos;J RauwedaelderWijnen: BrederbydcgcaifigecrdeBiljettentcfien. , &apos; • • ■ 1 AntHanv van Vollenhovcn, Ponrgaeïdcr, fal Maendag, dea 14 February, &apos;j Namiddags ten Mf J uurert, mr Rotterdam bde S*arte Ui* &apos; &apos; verkoren een Party van 18 L.iften extra p.iys puyk&apos; nieuwe Lobdenlc witte Tarw, en dat met icdanigc Party icffcns aia voo:Scicfcj| (jl tvcttiïrt., , De Makclaers van Wiincn fullen Dingsdag, den 2February, tot Rotterdam in de Swatte Lceu rerkoyen «n Party vMn tz MSdate vvMn nevens eenizc Fiale Wijn en Mal vefey ; leggende on4»r ae Hnyfinge van Pieter Baeldf. * Mr&apos;. Gcrrit van der AlTJChirurgijn in de Kacg tuflchen Haetlcm en Leyden acn de Mecriant recljt ovct het Do:p Sailifcïi, ü-tfcntc-rs t.rJ _ w elbetotanté Chirurgijns-Winkel te verkopen, met offond;r Medicamenten .naden Koper fijn wcigcvJlhn. . .;.v ./&apos; tóëHru» &apos;&quot; &gt;•»&apos;■ riaericü&gt;; .% ,ii KA Li A XVI *y i J-, £. ï » óp&apos; i* Msï&amp;unds w &quot;6Z-</p>
</text>
