<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PORTUGAEL.</title>
	<p>Llflabon den 27 Jannary. Ni dat men in 8 Weken geen Blieven lud gekregen , zij-Ver 5 Packet-Booten te gclijck uyt Ijngelant acngekomen. Tullchen dc Miniiïers van den Keyfer en Koning Ca;el en die van dit Hof is eenig voorval wijl d&apos;eerite , he: Recht vanhaer Quartieren willende maiiuinetcn, acnd&apos;OtHciers van de juilitie berfisputeerdeii, om mee hacr Staf voor bf deifclvcr Logcmenieti tauaïTcccn» en alloodie, van dele Nieuvvigheyi o.Vocwuit zijnde , haer weg wilden vervolgen , zijn 1 a j op vettcheyde tijden door de .Bedienden van defc AmbaiTideji*, yder in haer Wijck, qualijck gefradeert en veïjacgt, &apos;t welek door dis van Jiet Hof lbo qiulijck is opgenomen, dat niettegendaende d&apos;lntetveiitie det Engelils eti Hollantie Mi:.)illcrs a;n dele 2 Ambafladeuts de atad wiert on.kyc ; welck vooibeeli door en Hollanfe foude gevolg tzjju gewee&apos;i, doch uyc eygen beweging , indien men «iet was overeen gckome.i, de Saeck in ftatu quo te laten, tot dat men Antwoon ovec dci&apos;e Affaire van de Hoven det HoogePrincipalen lal hebben oütfangên. Oudcrtufichen continueert inen de Krijgs- Prepawtien ilerck voort te letten : Sijn Ponugeelli Majelteyt heeft fijn Alliantie m.-t do Gealli-erden vetnieut: De Gracf van Villa Verde is tot Gcncialitiimus over het Leger acngeftelt, in de plaets van den Marquisde Froniei:a,di: lijn Dimiflieheeft verlbcht: De oudeMarquis das Minas, diedefe Charge oock pretendeerde, heeft Hg misnoegt op lijn Lmihuys in Azeitao geretireert: De Reciuten zijn fterk geavanceert, en de nieuwe Regimenten by na compleet j maerhet gebreck aen Kóora is groot, 100 dat men het Convoy uyt Engclant met verlangen te gcm&amp;et liet. Alhierzijn uyt Hollant geariveert en weder vertiocken de Galjoots de 5 goede Vrinden en de JufïV. Anni, Marien Likte* Swarr. In het begin deler Maent arriveerd u z Engelfïe Oodogfchepenvnn Gibraltar; den 7 liet Genouees Schip van Capiteyn Netto uyt de S:raet, wet.vaerts het we&apos;er in Lading legt &gt; en den ia de Rijlïcillc Galey, Itaac Roeiofs, van Venetien ; de Corckfe Galey, met Boter ea Huyden van Corck t cneen Engels Schip van PcnQrlvanien.</p>
</text>
