<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een confiderabile parry Juweden, Paerlen, Diamanten, Goud, Zilver, Rarigheden , occ. volgens de fpccificatie alomme daer van over te zenden, te koop binnen Middelburg in Zeeland , in &apos;t Sch-.iiiers-hof op de Balans, op dondeidag den 151 Nov. 17 n , &apos;s namiddagsten i uren ; al het welke daegs voot de verkoping tei vootn. plaets , &apos;s namiddags ten 3 uien , zal iuinncn gezien wotden. W. Jacot en C. vanden Heuvel, Makelaers r&apos;Arnderdam , zullen den 5 November , &apos;s avonds ten 6 ntcn , in de Nes in de Btakkegiond veikopen , een party van 2888 Riemen Fraude Schryf- en Diuk-Inpieren. J. Staers.N. Bloeker en C. vanden Heuvel,Makelaers,zullen r&apos;Amderd. op maendag den z« Oftob., &apos;s avonds ten 5 uren.in deNes in de veikopen,ciuieni6)vateneii4ikaiiis extra puyk»MoskovifeTalk,lej&gt;gci:.lc in&apos;tl&apos;akhuys deWitte-Lely ovei doSuykeibakkery. De Makelaers ]. Sraor.,, J. Lemmer:, en J. Staets de Jonge, zullen vrydag den soOcleb. , &apos;s avonds ten 5 uien , t&apos;Amftetd. inde Nes in de Btakkegtoud verkopen, 3 s°° fluks Yslairdfe gezoute, zo befchadigde als onbdchadigde Schape-velien, met de Wol daei op ; leggende op een Zoïdet van de Grocnlandfe lakhuyzoii op de Keyzers-gragt; benevens 20 a 25*00 Talmftokken , leggende mede op de Keyzcrsgr.igt by de Bror.wors-gragt, in het Pakhuys de Zee Rob; zynde aldaer op de Verkoop-dag te zien. T. Remfciiet Veudumt. van &apos;s Gravenhage zal den 27 Oftob. en volgende dagen ten zynen huyze veikopen , allerhande Meubelen van Ledikanten , Kabinetten , Tafels, Stoelen , Poieclainen , Schildeiyen en veideie H&apos;.iyscieiaden. Meu zal deni7Nov.i7ti te Willemftad verkopen, 128 zwate digteYpe-bomen,van2o tot zsduym over&apos;t kruys.de minfte 50 voet dams. Men prezenteert aeoftonds uyt der hand te koop, de Adelyke Huyzinge, of Heetlyke Hofftad van Raephorft, gelegen onder en digt by Waflenaer ontrent Leyden,met zyn Sialiinge,Koetsliuys,Tuynmans hnys,Tuynen,Bocr.igaerden, Lanen en Plantagie, 4 Boeie Woningen, met ontrent st Mergen Zaey en Weyland: mitsgaders hetßaephoiftcr-Duyn.gioot by de 2o»Meigen,met eenDuynmaevet»-hiiysdaer opj de Koorn-, Vlas- en Lammer-Tiendeu.alle de Achtei-leenen, Erf pagten.Zwanen-dtift.en een dubbelde Bank,voor de Heer en Vrouw van Raephorft,in deKetk van Wafl&apos;enaei; voorts alle Geregrighedeu en Privilegiën tot de vootn. Heerlykheyd behorende. Nader ouderregringe is by denSccrtc. vanAfpercn.tegenwooidig op deLotery vanßaephorft t&apos;Amft.,en in denHaeg by denßentmr.vanThiel op&apos;rßiunenhof. Uyt de hand te ltoop eenige duyzendTaxis-Bomen vanstot 10 voete hoog,alle zeer net en meeft uyt zaet geteelt zondei (pellen,en zyn te bekomen te Rotterdam by Huybert van &apos;t Wedde op de Beuts : Ook eenige Palm-bomc van 5 tot 7 voeten hoog. Izaak en Jacob BalTaivdoen nogmaelsbekend maken , dat by haeite koop is extraord. puyk van Spaenfe Chocolade, voor r« en 2» ftuyvs. &apos;t poud , ook met Banilles en Ambetgris voor 25 enj« ftuyvs.;&apos;maekt mede een dito foort die men na Oofl-Indien kan zenden en goed blyft.Zy honden hacrChocolade-wiiikel in deJode-Brecdiaet over de KatholykeKerk.in dcKoft&apos;yftamper vanßaflan t&apos;Amderdam. Nu kan meu voongl,tooo trekken,in deLotery vanUytdam daer de hoogde inlegger op een biljet voóruyt tttkt4oo,de2 300, de 3 200, de 4 roo.de Loten tot 23 Oft., zekerlyk voor die tyd opgeld. NB. Trekt tot Monikendnm, de Coaditien byF. Hanius en cldets voor nier. Den 27 Oftob. trekt, onder diieftie van J. Strander en J. Ratelband , onvetanderlyk de Loteiv van Haringkaifpel by Alkmaer a&lt;S gl. z Nieren tegens eene Prys ,en de minde echtet 15 gl., tei boete van 500 gl. aen de Geref, en Luyrerfe Armen : d&apos;inlcg tot den 25 dito. In de Lotety van Ooilgtacfdyk van 75°° Lotjes a 20 gl., met 1 a 25000, 1 a 12000, 2 a 6000,2 a 4000,2 a 2000 en 20 a 1000 gl.,duurd d&apos;inlegtot moi gen-avond on niet langer, en zal na alle gedagten de rrokdag dooi de deike toeloop noy; voorden 2 Novemb. gefchicden De kapitale Lotery van Alphen, met 5 a ij 000,5 a 8000,5 a 4000,5 a 2eoa&apos;eii 100 a 1000 zal on kan niet anders als compleet trekken, op parnc van loco daclds. aen de Leydfe en Amfterd. Diac, 100 gl. aen yder Collefteur en 6 ducatons vrfcr yder Lot betalen , zo de trekking den 3 November niet voortgaet. Niet langer als tot zatutdag Loten. Tot morgen avond 6&apos;uren nog de weynig lederende Loten int Loteiytje van Wadwey a 33 ds. De tiekking begind maendag den a November, of de E. Regenten en A. van Damme verbeuien tooo kronen aen d&apos;Amllerd. Geref. Dinc. Arm. Den 25 Oft.zalbuvten Arpd. aen den Overtoom trekken de Lotety van Gleden a 5 g1.,0f A.van Otmond verbeurt rooogl.aen deAmft. Gei.Diac. Aim.,indien dezelve op den ji of uyterlyk den » Nov. 1711 oier trekr, de verdeling is fchoon en den inlog duurt tor zaïurdag. BUnk neemt aeu alle de Piyzen die getiokken zullen weiden in deLoteiy vanOo4buyzen,7onder Hpei Cent of ieis te kor-en prompt ie betalen,en aen die by hem icoLorcu Inlegd te veteeien ydei 275 gl., indien gem.Loteiy niet op of voor deni4Nov.i7it getrokken weid , op 25 Loten 1 pet Ceit korting,op 50 len een vierde ,op 100 len een half.en op 20» Loten 2 per Cour,dit &apos;5 extta vooideel. Regenten van 3leyf.vrk hebben uytgefchroe/en een voordeelig Loteiytje , bedaende in 15000 Loten, a 3 gl. , en 4 Pryzen a 200 a. 8 a lopo, f a 400, 10 a 200,143100, 20 a 50, 40 a 20, 50 a 12 en 235° a 8 gl. ,en maet 4 Nieten. Trekt den 1 Novemb. op pene van loon gl. vooi den Armen. NB. Ydei fpoedig z.ig , &amp;c. De Conditien van decapitaleLotery deiGehugte gelegen ondeiWoeiden.wdkeacn den Ovenoom ondei de direftie vanßlank compleet zal tiekken.uyteilyk 8 dage na &apos;r eynd&apos;igen der nu nekkende Lotety van Raephord.zyn by de Gcqualilieoerde alornrW te bekomen. DeLotery van Zevenbergen a 2 gl., zal zonder een dag uyrftel rrokken i« Novemb.; niet langer Loten als tot 10.&apos;ito ; zynde dat set* merkelyk is, voor 1 gl. alliiet te winnen «000, jooo, 4000, aooo, NB. $ a zooo, 20 a 1000 gl. en veele van 400, tooeh toe gl. Sec. Die w»r4 zeftehalven n.i deftige zilvere Scrvizen (behalven veel andotc hoge Pryzen) wil loten, mooi inleggen iv de Loterv va n Kienwo rjkerk op den Ydei; dezelve trekr op&apos;t wooid dot Regenten zondei veider uytdel, den 16 November,. Den inleg tot den 7 dito.</p>
</text>
