<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Suite des nouvelles de Londres du 29. Décembre.</title>
	<p>&apos;&apos; C&apos; a 11 RnenC;l}e£:°mK. de Nottingham qui préfenta à la Chambre de? Sei»f„ &apos;s le Bill qu ils ont paflé pour irélcrvcr l&apos;Eglifc d&apos;Angleterre II * t&apos;n s -cnu rar les Comtes de Scarborough &amp;de Wharton, &amp; par d&apos;au&quot; b&apos;e Ce Bill eft à peu près le même que celoi que la Cham&apos;&apos; %nrn Communes fii &apos;&apos; Y a quelques années contre la conformité ocaîlc%o, &apos;-cncerce&apos; àcc qu&apos;on afT&quot;urc &apos; l*&apos;&apos;l adoncit &apos;es claufes contre &quot;&apos;ttj&quot;&apos;3 1 avenir leconformero.it à l&apos;Egale Ai.g icane tour accep&apos; Wc\i-, Cha.rS« a/ t-onr. On ne doute pas qu&apos;il ne loit fait en vue iKi e ces C harees les Ecofib.s g&quot;i font prcfque tous Presbite!&apos; *Vi Pi.&quot;* qu&apos;on F^&apos;vo.t bien que la Cour les met mu tous dans ion .&quot;^la&apos;ç iC qUf *C B&apos;ll &amp;te toute cfïefaocc au Prétendant, confir-one e tnT.Uccenlon de la Couronne dans la Mailon d&apos;Hanover, &amp; acorde l Nve^&apos;&quot;&quot;, •,*No»&quot;nfrnn»fc«. On vCrra fi ks Communes l&apos;a&apos; Ken!0&quot;? &quot;! qu ]1 cft- Cn&apos;!c P3ll-&apos; Ja&quot;&gt; I Echiquier que les choki abfo., Ne *X ,&quot;&apos;&quot; qni fa&quot; c,rc que &apos;c Go»verni mci t gar&lt; e l&apos;ai ene , fVoicj^°»tmuer la guerre en cas que le projet de , a.x n&apos;ait pas foi, effet. ..Sàn&apos;f- daS Prof°fitîo&quot;» 1Q&apos;(1&quot; &quot;&quot; q«* le Princt fcogéne doit ..Nia M,n,î,res c&quot; armant ici jour engager les Alliés à conti&apos;ill finUderr,C&apos; Pre™&apos;crcmc£.dc rttcirer ,outes &apos;« &quot;OupcsAngioifes •&gt;ie «r si&quot; q&quot;^font tn lon, pal pour les cmjloiet .»rUt fr&apos;j, offrjnt dy coir&apos;maridcr feu! avec des tioupes de l&apos;Emre*ï^de e T»*&apos;&apos;&quot; qu&gt;&apos;l y mlr&apos;tra frr lrn credit lefqwlles feront àla &quot;!&gt; le J™lffi,ns&quot; Maritime» d« établiflèmens qui leur convien&quot;t&gt;c , Âeux,danA„,a ?C^ du sud F°ur l&apos;avantage de leur corn* io%t ahpl&quot; r^IIC les , , £qi,,reront une flore an dépens de S. M. I. s&gt; *V&apos; fes ! C*? Mb lflln?Cns- 4. (iuc S. M. Impérial, augmen&quot;°Pos s troupes de 400000 hommes pour agir où on le trouvera à</p>
	<p>» voil „ &apos;nt eft Cc que le bruît commun nous en dit. Mais ce rrcijêt fî « 2N« 3r&apos;a fLc d°,Ve faire &apos; -Cft regardé comme impraticable par es ces o|rC &apos; &quot;C croiaut Pas que l&apos;Empereur pût exécuter</p>
	<p>&quot;le b . &gt;&apos; 2ï la RdneOaT rT Î5 V°&apos;&apos;,agC du,Princc Eugène eft diféré jufqu^ ce a. I^ir &amp;i V ÇU rcponfe aux Jcttres qu&apos;Elle a faic é«ire à l&apos;Em=» f^Wtiale n nouv,caux ordrcJs quf ce Prince attend de Sa Majcftc », 1? c à u&apos;r padc- encore de dlvcrs chatipemens qui fe doivent S 0&quot; &apos; T1* CCUX qui le croicnc aflurcnc q«&apos;»ls iciont 14res avant la paix.</p>
	<p>-l.{ p . «i&quot;1&apos;6 rdïCçf?^n1CD,Ic-Barond,Heems Miniftre de l&apos;Empereur &amp;le l&apos;L n**t [*f™i Ple.nlF°te1n»«« de la. Reine de la Grande Brctaté 1- Lp n |,CS C-% longues conferences avec les Députés de Mf-n Pai* lr r S»vo,e » «&apos;P1&quot;^ l°ur Fes Plénipotentiaire au Traiiî Ula&apos;edï S^ -C ?laflf &apos;&apos; k Marq,lis dcl BorS° &gt; &amp; Monfr. de ré&gt; 8c i&apos;a„..&quot; J 1 .a inndres que ]e voïage du Prince Eugène eft 1 apiens de la Haie qu&apos;il part cette iemaine peur s&apos;yicudri.</p>
</text>
