<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De Londres le 29. Décembre.</title>
	<p>S-imedi x 6 on fie dan. la Ch.mbre des Seigneurs la left&apos;.re d&apos;un projet d&apos;Afte pour ptéferver h__glffi d&apos;Angl. terte , &amp; l&apos;on ordonna qu&apos;il feri.it lu une 1 fois, ce qui fc fit hier. Ce Bill fut enfuite eximiné tur Un Comité qui y fit quelque changement, &amp; aiant été aprouvé , on ordonna de le mettre au net. Ce Bill a paHé au&apos;murdh,.., Si les Seigneurs l&apos;ont envoie aux Commul nés. l&apos;s ont renvoie à Jeudi prochiin i •ntendre le Duc d&apos;Hamilton pat fon Confeil, fur fa prétention de prendre fêinct dans la Chambre comme Pair de la Gran. de Brcragne. *</p>
	<p>Vendredi dernier les CommifTaires de I* Douanne prelentérenr à la Chambre de» Communes plufieurs comptes desmi&apos;chan* difts dcs lodes, donr le débit cil défendii dans la Grande B-engne, 8c gui ont é[è remifes dans les tmgafins de Lcadeir-Hallj Si de l&apos;lle Ste. Hélène depuis le 19. Sep* tembre 1710 jufqu&apos;au 1;, Mars 1711, àC cc que la Compagnie en a tranfporté pen» dant la niême année, &amp; de cc gui refte- Comme aufli un compte dcs ditesmarcharl&quot; dilcs gui ont été portées dans le mig.ifirt de la Douanne de cette ville-ci , de cc gui en a été &apos;tranfpotté hors dv Roiaume , Sde cc gui y r.:lte. Ils remirent auffi àIÉ Ctumb-e un compte- dcs munitions nava* les aportées de R Aie depuis la Sr. Michsl 1710 jufqu&apos;.iu rnènie ion? 1711 &amp;de celles gui ont été tranf.ortécs luns dußoiaU* me pendant la menu- année. Tous ces emptes furent nvs fut la table. Samedi 16 I Chancelier de l&apos;Ecbf-qtiier prefetua •* la Ch imbre une elltmi ion de- ce qu&apos;il faut pnur entretenir 40002 hommes, pour agif conjointement avec Us Alliés dans lesPai&apos;*, Bis durant l&apos;année 1711, &amp; il fut endort&apos; né que le Comiré du fubfiJc l&apos;cuminf&apos; roit. Mr. Conur fit raf ort de la réfolu* tion de conrinuer la taxe de 4 shelings fu&apos; les terres, &amp; elle fût aprouvée par route 1* Chambre qui ordonna d&apos;en dreflVr un Bill&apos; Hier on en ptefenra un pour bâtir vrf maifondansla ville deNorwich pour mi&lt;u* emploier les pauvres, &amp; l&apos;on en fit la le&apos; -ture. Il fut enfuite otdonné d&apos;en pr« parer un autre pour rectuter les tro-&apos; pcs de rerre c_ de mer. Le Lieurenafl&apos; Génér.l Earle prefenra une eftiovation de&apos; ftaix pour le Bureau d&apos;ordonnance pour I 6 fervice&lt;le tcrrependint l&apos;année 1711: Cott»&apos; me auffi un compte de cc que cc me&apos;11&apos; Bureau devoit le 30. Novembre denix&apos;r&apos; Ces papiers furent renvoies au Comité d* fubfiJe pour être examinés. On fir enfi&apos;&apos;&apos; te la leclure dv Bill de la taxe fur les tff&apos; res, &amp; i! fut ordonné qu&apos;on le liroit ii&quot;&apos; féconde fois. La Chimbrc réfolnr de f&apos;c&apos; fenter une A.defl c a la Reine pour la r&lt;l(t d ordonner que le Traire p..re.mcl S- v s&apos;ed obligée de fournir 40 hiiHe homml poor .ejr conjointe ment avec les t&apos;:Ce&gt; des Alliés dans les Pais Bas. foit remis à*</p>
	<p>S ies Communes. Il fut anfli refolu que [endredi prochain on délibérera du hibfi■} ln&apos;on doit encote acorder à S. M. Au™lrdK«i on a fait la féconde b-turc &quot;BiH de la raxe fur les terres, &amp;il a été Idf&gt;nné d&apos;y inférer une ,!aule d&apos;emprunt. Bfui,e ,on a fait la hfture du Bill des (i&apos;Sneurs pour mieux pte. rver l&apos;Eglife ?ngleterre, &amp; il a été otdonné qu&apos;on le .* demain pour 1a t. fois. Après cela» iJ réf &apos;v que Samedi prochain on tra&apos;| cfa aux moïens de lever le fuhfidp. J; 3 Conimilbon du Comte de Sttôfford v Seau Samedi dernier. Elle forte 11 fera paie à ce Seigneur deux mille lil„ ftetling pour fes équipages de Pleni- au Traité de paix , &amp; qu&apos;il aura J&quot;. &apos;iv. iletl. pir rèrnainé pendanr la né- f,atJon. L&apos;Evfque de Bultol continue Conférences avec les Minjftres d&apos;Etat au ve.tde la paix dont on a toujours bonne !.n nee- °n &apos;&quot;&apos;,&quot;&apos;e tu! Partira demain r\Ur fe tendre aUttccht, acompagné du i&quot;1&apos;? de Maftei l&gt;:érîipotcntiaire du Duc ( Su&apos;oie, &amp;de plufieurs autres perfonnej J ■&apos;&apos;flinûion On dit q«e les jouts de céi. 11&quot;&quot;&apos;^, cet Eve .ue aura une robbe de noir, avec des agraffes &amp; autres or[,^&quot;s d&apos;or,dont la queue fera portée par m P&apos;Bes, &amp; que les autres jours il fera l&apos;11 à fon ordinaire. La Compagnie des i, preffe fort l&apos;Amirauté pour i&gt;o|f un convoi pour les deux vaifleaux qui |ç&apos;&apos;«ndent avec impatieme, craignant que (o&apos;e,ardemcnr ne leur fade perdre l&apos;oca\* de pjfler aux Indes avec les vens f.i--| fa°les qui régnenr en certains temps ..•s,ees mers. Le Whirton frégate eft t-&apos;*éd .la rivière à Poitsmouih , allantaux l,sfs Occidentale^ avec des dépêches pour _Ca. traînes de plufieurs de nos vaifleaux V?&apos;&quot;&quot;re qui font de ce coré-li , lelquels ftj&apos;V°nr aller croifer dans la mer do Sud, {{&apos;*&gt;&lt; les ordres qui leur feront délivrés. )t de Cumatthen a été depuis lu à Chittam, où il a donné les ordres \&apos; Cr&gt;nfl-uirc un v.ufltau de guerre du 4. \g (ur le modèle dont il ell convenu (; &apos;es Cnmmiilaires de la muine. On »tlt.dt: Di&apos;tmouth, qu&apos;on y a remis a flot .„ es deux vsifbaux qui ont cou&apos;e bis .Il &apos;* Port , 8t qu&apos;on efpére de relever &apos;&apos;n&apos; , &quot;,re. Qiielciues CommilTurts allé. _j! &apos; r m me pjfl&gt;e par ordre d&lt; S M. nCl &apos;&apos;Hôpitil deChtilt,pour voit corment les enfans y fort usités , &amp; que!, piogrès ils font dans leurs études, le Duc de Sortimtr. r eft a|)é fut fes terres, &amp;il a donné procuration à Miioid To wnfend de votet pout lui dans la Chambre des Seigneurs. Mr. Coiyton Député au Parlement pour la ville de Kellington dans la Province de Cor. wal ell mo&apos;it. Les letiies d&apos;Edimbourg portent, que quelques Minillrcs Prcsbitéritns aianr reçu les Ordres facrés fuivant leur difeipline, avoient enfuite rcfufé de prêter les fermens àS3 Majcfté, &amp; de loufcrire les fermens d&apos;abjuration, mais qu&apos;ils fe font enfin fournis à l&apos;ordre. Elles ajoutent qu&apos;il y étoit arrivé de la Cour au Lord Prévôt de la ville, des ordres de fa» votifet en rout ce qui fera poflib)c,les Officiers Ecoflois qui iront faire des recrues en ce pais-là. Aujourdhui les suions de la Binqne font à icB _. un quatt, celles de la Compagnie des Indes à 114 &amp; demi, &amp; celles de la mer du Sud , à 74 &amp; un quart.</p>
</text>
