<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De Vienne le 19. Décembre.</title>
	<p>On écrit de Turquie comme une chofe certaine, que le Grand Vifir a été dépofé, &amp; qu&apos;on lui avoit enlevé toutes fesriclufles , à la referve de rrois bourfes de 500 écus chacune. On ajoute, que !e Sultan avoit mis l&apos;Aga des Jinniflaires à fa place.Quoique les lettres ordinaires de Conllantino-</p>
	<p>pie du xi. Novembre n&apos;en difent rien, la Cour n&apos;a&quot; pas lai (Té d&apos;en recevoir avis, &amp; le Courier qui l&apos;t-ft venu donner, dit avoir vu le Grand Vifir en arrêr, à fon paflage à Andrinople. L&apos;lmpératrice Régente a envoie à Francfort le jeune Comte de Thurn pour complimenter l&apos;Empereur fur fon Couronnemenr. Sa Majeflé Impériale a f.iir favoir au Juge de Lintz, qu&apos;Elle fe» foit état de s&apos;y trouver le n. Janvier, Si de recevoir le lendemain l&apos;hommage des Er.itsdu païs. Ce Monarque prétend d&apos;arriver ici le 10. du mois prochain. Il a défendu de faire des Arcs de rrionfc, mais on le recevra au bruit d&apos;une triple fi&apos;ve d&apos;artillerie, Si il y aura*une Fête ala Cour qui dorera trois jours. On a écrit au Prince Efteih fi P,.l3tin de Hongrie, que l&apos;Em• rirent aptes avoir fut ici un petit féjoùr , fe rerdia a Prcshou&apos;g pour s&apos;y faire cou «</p>
	<p>rorret Roi de Hongrie, &amp; qu&apos;il veut af. f, nb&apos;ir une Diète a Presboiug qu&apos;il tien&lt;.,. , perlonne, &amp; tour devoir èm pr(« jour le 27- Janvier. Il y a quelques jours que &gt;ie Mr. Otbich Miniflre de Mofcovic partit par ordre du Czar pour Francfort. De Ratisbonne le il. Décembre. Lorfq.ie les Mitnltresdes Princes fe trouvèrent le il a la Diète, le Directoire de Maïtnce leur norifii que le 15 il a»oit reçu une lettre de la Reine de la Grande Bretagn&quot;, adreflée à la Diète de l&apos;Empire , pour inviter cette Aflembtée à envoier fes Minières au Congres qui devoir fe tenir le 11. Janvier à Utrecht pour y traiter de la paix: Mais que le Directeur aiatit confidéré la délicatefle Si l&apos;impottance de cette affaire, n&apos;avoitofé fechatget de la porter à la DicVuure fans un ordre de fon Maître: Que l&apos;Exprès qu&apos;il a dépêché fur ce fujet, devoir arrivet le 17. au fuir à la Cour , fit que dans peu il pourra être de retour ici : Qu&apos;alors il communiquera fans délai fes dépêches àla Diète. Mais comme cette affairceft de telle nature que la lettre de Si lvtaje. é doit être ehvoiée par les Miniflre s à leurs Principaux , à qui ils doivent demander des inlttccV.ons fur ce fujet , &amp; qu&apos;il faut du moins fis femaines pour cela , on dit ici que ce terme cil de beaucoup trop court , quand même on feroit prè. de convenir de la Députation de l&apos;Empire , ce qui eft abfo!umenr impofhble. Ercnm me l&apos;on pele en fut que les Mituflus d&apos;Angleterre ont bien fu cela , on fupo. qVils ont compté d&apos;ouvrir le Coigres fans les Députés de I E-npite. Ccpendantja Diére S&apos;eil (éparee jufqu&apos;apres les Fêtes. Il eft arrivé ici de P.&apos;flau plufieurs barreaux 1 h rgés de bagages du Cardinal de Lambert? Principal Commiflaire de l&apos;Empereur, ci. on artc-nd dans peu Son Emincnce.</p>
	<p>De Hambourg le 19. Décembre. ■ Les dernières lettres de Dn.zic ne tOK firment pas l&apos;arrivée du Roi de Su.: Petetsbourg, mais elles difent que I» P3&apos; eft faite entre ce Prince &amp; la Moff&apos;L&apos; Comme le Roi de Pologne a fait ét«b&apos; des relais entre Roftok 6. Straaifund» * qu&apos;il a ordonné de ne plus envoier àtt&apos;, vilions au Camp devant cette dernière P j ce , on ctoit que S. M. ita au nouvel b&quot; la Foire de Lciffic. Il eft parri 6000 l&quot;^s mes de devant Straa!fund qui font ai&apos;1&apos; au Camp deAVifmar, que les Danois&apos;&apos;r, lent attaquer avec vigueur. Pour ce&apos;(is fet ils prépatoient 16000 fafeines , * m 14. il arriva au Camp 11 pièces de &lt;i!&gt;\t &amp; 4 mortiers. Ils elpércnt d&apos;empor»*&apos;^ place en 15 jours ou 3 femaines. Le ®y verneur fait fottir les bourgeois quine,r,,( lenr pjs prendre les armes pour (ecoK lagatmfon. La flote Danoife a été defa&quot;&quot;&apos;, à la referme d&apos;une e_.adre qui tiendi&apos;&apos; &apos; core la mer.</p>
</text>
