<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De Paris le 18. Décembre.</title>
	<p>«ài„ &apos; Plénipotentiaires ne partiront cer. i_ 1 &quot;&apos; .&quot;t &apos;ci Janvier après avoir fout 1&quot;&apos; la bonne année au Roi. Leurs équia Rnl&apos;s Prennent toujours le&apos; devans &amp; l&apos;on n,.&quot;&apos;.a&apos;que Itutsc.irofles fur la Seine. Leurs de l &quot;» ,Cljr argtnreti&lt;: &amp; les PWifiopi °°uc_e parurent hier dans un b.ueau avec une partie des livrées. On dit que ce batteau va gagner J&apos;Oife à Conflans pour la remonter jufques près de Charleville,oi\ ils fe rembarqueront fur la Sambre pour la delccndre jufqu&apos;à Namur , &amp; cnfuite la Meufe j-fqn&apos;à N&apos;tncgue, d&apos;où ils fe rendront à Utrecht par les canaux. Le Comte de St. Jean doit avant que de partir,époufer Madle. Fleuri qui elt auprès de Madame la PnnctfTc de Corli. C&apos;cft le Roi qui fait ce mariage. Toutes les lettres qu&apos;on reçoit des côtes de Bretagne &amp; de Normandie, ne parlent que des rav.iges que les yens ont fait le 10. de ce mois. On écrit de Strasbourg du 17. qu&apos;on y fait ainfi que dans les autres places d&apos;AKacc, de gros magafi ns de munitions de guerre &amp; de bouche, fie particulièrement des fourrages fecs. Par les lettres de Lisbonne du 4. on aprend, que le Roi de Pottugal affcmble fouvent (on Confeil pour délibérer for la conjoncture prefente. Que le 3. un Exprès en étoit parti tjvcc des dépêches pour l&apos;Angleterre. On alîuie que S. M. ternèr à la Reine fes intérêts au fujet de la paix: Que fesEnvo ésà 1 ondrcs&amp; àlaHaie font nommés pour afbfter au Congrès en qualité de Plénipotentiaires. Ces&apos;lettres ajoutent, que la nouvelle qu&apos;on y avoit ue de l&apos;expédition des François au Bufil.a été confi&apos;mée par un bâtiment arrive de San Salvador, &amp; qu&apos;on y ajp-toit d&apos;nitant plus de foi, que la flore qu&apos;on en artendoit n&apos;éroit pas encore arrivée , &amp; qu&apos;on n&apos;en avoit aucune nouvelle. On mande ue Gitonne du ... que les 18 bataillons &amp; les il efeadron* venant du Danfiné noient arrivés. Qi&quot;&quot; le Marouis de Fiinnes marchou vers Olt-bic, Si qu&apos;ai.mt v avis fur Ça ri.nre quf 4CO thtvaux joints à_ b taillons &amp; à be.ucoup d&apos;autre infanune bor- A doient doient la rivière depuis Bafola jufqu&apos;à Cafîelfollir, il marcha à eux avec fon avantgarde feulement, mais qu&apos;ils fe retirèrent avec tant de précipitation, qu&apos;il ne pur les joindre, &amp; qu&apos;ils abandonnèrent en même temps tous les portes qu&apos;ils ocupoient encore dans les. montagnes , pour fe jeter dans Oftalrik , qu&apos;il f. mblcnt vouloir défendre. On écrir de Rofes du 14. que le relie des bâtimens du gros Convoi parti depuis peu deToulon pour Catalogne , y étott arrivé huretifemtnt, à la réferve d&apos;un bâtiment où j| y avoit 150 bombes, qui a coulé bas par la tem} tire dans le Golfe de J-ion avec rout l&apos;équipage. Les dernières lettres de Baïonne portent, que la Reine Dou3iriére d&apos;Efpagne avoir avec la pt-rmiffion de la Cour, envoie un de fe. Officiers en Allemagne pour complimenter le Roi Charles fur fon avènement à l&apos;Empire. Ces lettres ajourer.r, qu&apos;il y a dans ce port plus de 30 vaifieaux Anglois qui y ont chargé quantité de vins&amp; autres mardi mdifes , Si qu&apos;ils étoient fur le poinr de retourner en Ângletcrte. A la prière du Roi Philippe, on envoie quantité d&apos;Artifictaires Si de mineurs en Efpagne. On doit remetre mceffamrnenr deux millions de livres a-.i Duc de Vendôme pour le paiement de nos troupes en ce pus-là. Vendredi après midi le Marquis de Torci alla à St Germain, où il ut une longue conférence avec la Reine Douairière &amp; le Chevalier de St. George. * On vend à P iris , cbh Claude Jomberr Libraire, Quai des Auguflins, -./.-à t»rj la thfcente du Paul neuf , un livre intitulé; Difcours HiltoriqrJe de l&apos;Eleftinn de l&apos;Empereur , &amp; de l&apos;origne des Electeurs de J&apos;Empire,avec la Bulle d&apos;Or deChaMeslV. &amp; la Capirulition de Jof;-f Premier. On trouve auffi tfiés le même Libraire, un livre nouveau intitulé De Rmone difeendi __ docenii,r-/« Pe. . Jonvenci.</p>
</text>
