<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>3 , . trmeeft-reti, Schtpenenen Radct de, Stad Z-volle , maken by dezen nogmaels beketrd , dat inhact Wtl-Ed. Hoog Achtb. Stad it oveil-eden , Jeanne Guefreiu , voormdels gerronwd geweeft aen den Riimccftct Maul, en lattft aen J. H. van Nimphiui; en dat dcthalven zig alle die geene, welke faftiné,en Etfgeaaem van dezelve te wezen , zig alsno; op dea $ Octob. 1711, out interim, iet Secretatye van voorn. Stad Zwolle zullen bebbtn aen te geeven , met veitoningc van zodanige befcheyden, als een yder tot adftiuetie van zyn Recht zal ootdeelen te behoten. N. dcSteikeen J. vander Houve, Makelacts, zullen dingsdag den iy July,&apos;s avonds ten e uien, te Rotterdam in de Hcbergr de Zwartd Leeuw, verkopen; een fcheeps-lading cxtiaoid. puyks puyk Vi,giDy-bladeren Baey Tabük, als mede een party extra puyk eo tïiffe Swietfeni-T .bak, met d« Londonfe Vloot gearriveerd , en dat by Cavelingcn zo als die genombetd zullen zyn : leggende in de Boompticns in de Pakhuyzen vao de Heeren J, Senferf en Zoon. Mr. Nxol.es Duk is van meening uyt de hand te verkopen , de van midi vermacide en nog Neeiiogrykc Bioflwety de Klok ecnacrad ftacodc binnen Tfffelfteyn , zynde voor &apos;t groetfte gedeelte nituw aCngcbouwd , wel voorzien van alles dat tot ten Biouwety behoord ; om acnftonds acnvaetd te worden op zeet billyke Conditien : Imand gading hebbende,vetvoege zig by dea voorn.Duk io de vóorfzßtouwety Pietet de Vries Ordioarts Stads-Drukket to, Schiedam, op de Matkt, ptezeotecid uyt de hand te veihopen, etn Drukpers met vetfeheyde foorteo van Duytfe , Rooeyr.fe en Curfyffe Letteren , dieullig tot het drukken van Bybeli jes en Teftamenljts; als niede eenigerhande Noten , btquaem tot her drukken van allerhande Pfalmboeken ; en eenige Alphabeticn figuur Sttiklctieren. ïmard genegen zynde yeu daer vau ie kopen, adtefferc zig te. Schiedam voornoemd, ofte Rotterdam in de Kotte Hoofdftceg, aen de voornoemde P. de Vlies T&apos;Amlt. is voot eenLiefhebbet gediukt, en zyn by H. Schclte Boekverkoper aen deßeuts re bekomen,een naukCuriftc Verhandelia* ve» dcCanarie-Vofels.dooi J. C. Heivieux Opziende, van de Kanaiie-queekety van haet Hooght. de Henagione van Betty ; behelzende cc omftandige btfchryviog van denAcrt en Gefteldheyd dezer beminnelyke Vogels,hoc die beft te voeden en tedocei paica om&apos;rr de fchooafte uvt vooit te que-cken; »at middelen te gebtuvken om alle hindering io&apos;t bioedeo voor te komeo.hocdaaig dejongen op tr brengen, en int fltiyten en fiogen na idet aert te ondetwyzen.Wat kentekenen nodig in agt te nemen om haei Gekten» en gebreken t&apos;onderreheydeo en hoe die te gensezen; bt.ieffeos veel frayeaenmerkinge&gt;n,zeer dienftig voot deze vetmakelyke Liefhebbery : ook is hier agtet aevoegt e&apos;en zeet n«t Bladwyzet om aenftontt re kunnen zien war men van noden heefr.in f. Frans en Nedctd. Dit vootn. Boekje is ook te bekomen ia den H«g by W. de Voys Uttecht Abrah. vak Tbicl, Rolt. B. Bofch, Leyden vaudci Linde Junioi, en iot Haetlem bv Willrm van Kedtcl Te Amfte.,l. by de Boekveekopeis J. Boom op de Singel, en G.onder de Linde,op de hoek van de Langehrugfteeg&apos;en dt Nes zvn in 4.&quot; gedrukt en te bekomen; Decifteo en Obfervarien, door wylcn den Hr. en Mr. J. Loenius, J. U. D. Eo Ratd Otiir.aris ia den Ed Hovc van Holland, Zedarrl en Wert-Fri.lland, befch-eeven eo by een verzameld; met byvoeginge van eenige Aentrekeniogen, mitspaders R.ezolotien. Plr-cten, Hand.eften, Prtviltgien, Oftoyen, Coftumeo, Keuren, Ordonnantiec &amp;c. &amp;c, het Roomfe , Oude en Hedéndaezfe Reet en dr Ptaftyk betreffe-de-, doot Mr. T-bias Boel, Junior, Advocaet. * Te Amftcrdam br J. Hoorn, retl uytgegrej.n, het Nituw Jeruzalem , ÖpenbaringeXXl. veiszi. gebouwd op her fondamenr dtr Apofttle,:,benevens nog er-.ijje 5 i.ftên uyt her Nieuwe Teltament.doo, J d&apos;Oiureio;ook II bv den zelvcn voot detwecdemael gedrukt deChtiftelyke God reler- I -eyd van Adam en Mozes, beneven, eer ije nutte en nodige Kcutftoffen uyt het O.Teft. noot den zelven Aut-heur in * Schout en Gereg-e va., Ovetveen hebban haer welvctdeelde Lotety van $ gl. &apos;t Lot uytgefchieeven die getrokken zal we-den den &apos;ns Jury,©? pene van 1000 gl. aen de Armen, tot 14 dito nog Loten , is verdeelt met z Piyz.en a 5000.1 a 400a,a a ie.00,1 a ijoo en 16 a iop» Tot van avond de laetfte Loren in Valkenbutg a 6 gl.; trekt aenftaende maenelag den 11 dezer tot Dicmcp, of den Diiefteur verbtust aca d&apos;AT.ft. Geref Diac. Atmeo ,000 t&gt;l. Nog maer een klevn getal dan zyn de Loten op ende weg. Tot vanavons 6 uteo nog Lo-en in Oofter en Wvfter-Blokker a «, ftt. en maer 1 nietje ;„ek, 16 Julv, zynde 3 dngen etrde, als inde Biljetten O? een boere van 1000 Pvkidl*. aen d&apos;Amfl-. fïetef. Diac. Arm. ftaet uvtgedtukt. NB. jó L«ren op een biljet korten t pe-Cent Huyden dezen dag nog Loten in Ooftgiaefdyk nekt 19 July in de Rvp, mogelyk vroeger, of Ratelband eo Steander&apos;vtrbetMen r»oo gl&apos; aen d&apos;Amft Ger. Diac. Armen.&apos;t Is een mnoye verdeel ing mej veel Pryzen en wevniij aieten. jj Loten op eeo biljet korten 1 per Cen, &quot; 2&apos;iyderwou a : o gl. „Ek, am Buvklloo, (compleet)met 150000 gl. capitaej.of deVtortfchap vctbind zig re betalen 1000 gl aen dtGer enßemonft.Arm.,de minftcPrys 3; ül.,en doot de a.ote toeloop zal men de I.otrri oog maer voor rdgl. uy, geven ,ot ij&gt; Ju* &apos;s avonds ten sr uien.en vetdet ophouden met Collecteren. P. S. Men twyfeld of dezelve niet mter als compleet tal trekken. De Heeren Butcetm. Rn 3.eg*erd$. de, Stad Gout&quot; a,rullen ha* welvctdeelde Lotery are gl. vetrirn met 178 confiderab&apos;e höfe Prvzen Irtfvten de min-r!Cr»Ten de laegfte dricmael dea irle? zonder eenige penalirevteh trekken zAuj..den inleg tot3oJüfy,zjLotcn kon 1 perC Ten vetzoeke der Lief.ebber, komt nu te voorithyo&apos;eLoteryr* van Gouitraka 33 ft.,vetzim met Pivzen van&apos;3ooo zaotr. ,00c &amp;c en i«ae,4t-I,e,;ei,t,ekt andei&apos;tOppergeirag van deHetrcoßurgerm.deUtadGouda o Aug. d&apos;inleg ,ot3oJuly,een yde, fpoede&apos;zig met inleggen,,</p>
</text>
