<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Aethden i6 Janany. E.-rgifteren is een fc.&apos;ioon Regimtni tnfantsry uyt Alont, al*act iiet 17 Alaenlen gelegen heeft, liier geatrP veert, en gact vtrdei na Arien , om aldaer tiuami&apos;.oen te houden. Lie Biron Püliant, onfe Gouverneur, is voor eenigedagen na &apos;s Gia/enhage vcttroiken , om aldaci eenige Weken te blijven. Bergen in Henegouwen den 16 January. Als woensdag den 7 defes alle de Heercn Staten vergadert waren, heefi men tot nieuwen Gc ieputeïrde der Gceftelijcken veikoren den Heer Prélatt van d&apos;Ab.&apos; dy vanSt. Denys van de Benïdidtijner Ordre; waer op dien dag en hoch 1 navolgende gtooteFettijoen op &apos;t Sraahuys gehouden zijn. Onfe 3 Gedeputeerden de Heet Burggraef Icoot, Lanaas en de Pen (ionaris zijn&apos; uyt &apos;s Gt.avenhagegereverieert, tonder haeroogmerek te h&apos;.bben bereyekt van de Guarmfoenen, die in de klcyr.e Steden en Flaetfen ten platten Lande doen vcrtrecken, r.i.juegtulbende iy ordre iuddcti, om te veiklaren , dat de Ptovintis van Heneg&apos;&quot;&apos;.i\ven in fulcken geval de voor defen geëyfte cjicoö Ouldtn l&apos;oudï tos&apos;taeu j drt&apos;.h altes i&gt; te vergeefs , cn fy hebben tot bJ,o-in:n , dat de i-oordijeCorijundluren l&apos;ulcks vereyftco. JU enen den 1 ü Jiiiuaiy. Den 5 was dc Lt. Generael Murray rceis tot hivt toe geko.nen, om na Rijficl te gaen, als wanneer hy een Cüuriet vau Mylar 1 Alhctnjtle on.fing , dat die Cleneracl doyt cenipe verhindering den ülveii dag niet te P.ijiTél kondekome&apos;.i: .De Gouverneurs van Atien en -fieiliune palTeerden ter ftlver tijt door RiiiTel na Doo&apos;znick : 40 Schepen met Hcoy en Haver, die m&gt;t het lactÜe Convoy , na Aritn er, Bcihunegedeflinfert, p.ekomen &quot;w&apos;aien, hidden te Wariieton moeien blijven leggen , niet koimende tonder een fterek E-corre iiooger op varen ; Myiord Albemarlc verfocht den /.uyt. GcLtrael .Murray enden Btigadiet Idlingaden bherwaetüte koir.en , or.i met onfeu Commandant te concerteren , hóe m;n defe Schepen toude doen palieren , en wat Escorte men haer foui; geven; &quot;Sy fc:iden aen Myiord een Dispofiiic,dai dcGuarnilbcnen van Bïihuiie, Rijficl, W&apos;arneion (al#aei tegenwoordig het Regiment van VicouiL&apos; is) Meenen en Korttijck 3000 Mar. te Vutt en Paerden fouden geven ; fulcks wiert geapprobeert, en de Brigadier. Sturler wieit genomineert&apos;, om dit Detachement tt commanderen : Hy verrtock&apos;s nachts uillchen den 10 cn ri van War netto metal deSchep.&apos;u na Arien tot aer Sr. Veriant. Den 14 begaf tig Myiord Albemarle 11a Ri;fiel: De Graef van Naflau-Woudenburg , de Heer van Keppel, de Luyr. Generael Murray en onfe Commandant waren aldaer oock, en men hielt cer\ Krijgsraed over dc Mouvementen, die men gedurende den W inter fal moeien doen , ingeval de Vyanderi een Cantonnement van Troupen omtrent Arras formeerden, gelijck het gerucht Inopt: &apos;s Avor,ts keerde Myiord na Doornick; de Generael Murray flifphier,enquaindcn 15 we&apos;er te Kortrijck : Gilleren morgen reverteerdi die Generael&apos;met een Escorte Dragonders; de Heer van Linie voegde meteen Escorte Cavallery by hem j en fy gingen tTamen de Poften van Warneion, Coimnines en Warwick viliieren, • Om in &apos;t geen aen dele Poften manqueerden te voorden : De Heer Murray quam hier llrpen , en keerde heden na Kortrijck : Het Detachement van ons Guarnifoen, dat met het Convoy na St. Venant geweeft is, quam gifteren avont hier te rug , zijnde het Convoy fonder heiminfteongem&apos;ckgepalTert, en ïeets t&apos;Arien aengekomen. Cortrijck don 18 January. De Generael Murray is alhier gereverieert en heeft op otdre van &apos;t Hof van Biulfel 3 royale Salvos uyt al&apos;t Cinon laten doen endeTriumphKlockkydenoveide Viftoric, die Coning Catel in Spange by Villa Viciula bevochten heeft. Den 15 palTeerden hier noch eenige Schepen met Hocy enAni, munitie, die na Mceneo zijn voortgevaren. r Gent den 19 January. Vrydag avont heeft men hier over de Viftorie in Spange j macl Salvo gefchooteti onder het luydender Triomp-Klocktn. Kntflcl den 19 January. De Graef de Colmenero quam Donderdag h.er uyt &apos;s Gravenhage; &apos;s andtrendaegs heeft men &apos;s avonts, gelijck oock in d&apos;andert Steden, 3 Salvos uyt onfe Auillery over de Victorie van Villayiciofa gedacn. Volgens de Advyfen van Atras wiert de Marefchal d&apos;J Villars regen&apos;teynde van defc Maent aldaer verwacht,om de op de Frontieren te vifiteren, en de Dispofitien tot een vroege Campagne te mjktn. De Wervingen inVranktijck werden ftcrck voortgelet, en dc Ofhciers geven aldaer mter Ge!r op ds Hinr.als f&gt;- voor dsfcir &apos;ïtbb.&apos;n ; doDi dt goeien OogiWan vootlcae Jact was d&apos;Elictids, ei i-&apos;cr i.5 i^cwvcit, teuic&lt;i:rs *crai:r.dcrr.</p>
	<p>Gravvnhagcdtn so January. N*i &apos;t ariivcment van den Marquis dé los P.ios , Afgefanr vin Coning Carti Ili., gilleien morgen athier, wiut lijn Excellentie van eenige atv,» tiende Miuiftcis vcrwdkimt, en was gilleren a»ont in &apos;r Huys va.i den deer Ra cd Pcnfienaris Heynlius met den Keyfcrl.Ambaflidcur,d:n Graef van Ziruïndorij den E::vo) e Baron Héems j den Lord , Ambafïkdeur van üroot.Brittannicn , en den Baron van zinzerling in Conferentie, en flaetineendag&apos;oftwee te verirecken, om met het Packet-Boot na Engelant over te gaen ; en, wij! lijn Excellentie met den Coning tot Baicelona gearriveerr en niet in de Battaille is geneert en omtrent dïlelve tijt, als den Generael Hamilton, herjraerrs vertrocken is,brengt hy dien aengaende bu/tcn hetvoori,»c niets van conGdetatie: Men verwacht van daeg of morgen den Matrj&apos;iis deiCampo van &apos;t Wotff nbutieHe Hof alfaier, en ir« &apos;t kort noch een Officier, dien lijn Majclleyt herwacris fend met een voiko.n.n bericht van Jen toctlant der iak.n: Volgens de rapporten heeft men eoor eitft niet te vielen voor Gironne , aiibodieS;ad van alLs wel vootiico is. De Graef vaa Dhona, diceenkter na Mons is gzen doen , weit in &apos;t kort w&apos;edec verwacht, en men blijft f-ggen, dat-hy de Troupen van Uen Staet in Spange wel mocht gaen commanderen. D; Utetcn van det Duilen en cacn zijn alhier uyi Zeelant geartiviett, cn gilieicn cn van dser* ter Vergadering van haer Hoog Mog. geweeft. Van middag hebben deHeeten Staten van Hallam cn Weit-Vrieflant haer vergadering gecontinueert: Men meent, dat hacr.Ej. Groa: Moj. aenltaende Vrydag van noch eenige .vacanie Miïtraire Charges fullen disponeren. Ajorgcn avont werden de Heeren Gedeputeerden van d&apos;Admiraliteyteu weder alhier tegemoet gefien. Met defc Noort-Noon Ooftelijcks Vim meent men, dat dc Schepen , door de contrarie wint tor Goereeen Helvoctfluys ingelopen, haer Reys fullen kunnen vóbnfetten. De Htcrcn van Geldermalfem en de Thefaurier Generael Hop ü:eo in &apos;t kott na eenige Steden in Vlaenderen te gaen. Van de Wecck ftaec de Generael Fagel uyt fijn Gouvernement van Staets Vlaenderen al. hier te komen, zijnde van Huift r«e:s vcriracken. AmUerdam d*n ir Januaiy. Wet Biiwca van den jo&apos;defes van Bordeaux wert gelchreven, dat de Hollantlc gclade Coopvaerder» daer oog op de Rivier geteet lagen,dog niet permifl&gt;,om met d&apos;eeifte goede W int herwaerts zeyl te gaen , zi/iidt wegens de Coning van Spange het Decreet wegens devryh«.yt vin haer Paspoorten voor C Maenden gepiolongeett, en foudeu voor haer vsnreck defc Eucf en ordre van den Gouverneur van Bordeaux in Zee gefonden * siden, om de Siscaeyfle Capers, voor de Rivier kiu&gt; flende, hiu van te adverteren en te ordonneren , geen Schip of Schcpen dact van &quot;meer tc nemen, en de j genomen teielaxercn j foo dat&apos;men metd eeiflc goedeWint die Schepen hier ver wacht.Te Rouaen was een Schip op de Rivier gekomen, &apos;t welck men racende,dat van Schipper Smit ie zijn. Van den 8 dèfer heeft men uyt Vleckeien Schrijven.dat het met alle da datt léggende Schepen noch wel gefchapen ftont, en dat |y met d&apos;eerfte occalie met ltifti|ant Convoy haer Reyfe fouJen vervolgen. De Schepen, gevoert dpor Capiteyn Joris Pain en Pieter Hooft, zijn behouden te Jaimuyden aengekomen. &apos;Het Schip de Maria,JelmerRijnl fen, met Lijnfaet&apos;eri Rogge van Riga herwaerts gedeftincert, is rot Duynkerc!t?n opgebracht. Maendag is in Teffel gearriveeri &apos;t Scnip de VredeJati Sjrop : ïn &apos;t Vlie&apos;is mede een gtoot Schip uyt Vraukrijck-, ea een Hamburger Schip&apos;, wclckeis Namen &quot;men noch niet weet, binnen gekomen. .. . &gt;. &apos;s Gravenhagedsh 11 January. Volgens bericht dei Viflers fouden j eenige Schepen met defe Wint uyt de Mats gelopen zijn.en I&apos;y meenen I oock, dat&apos;tr van daeg uyt ooeree en HelvoetiJuys fulltn Zee kiefen. De Officier, die men alhier verwacht, is de Marquis de Lantz, die van Coning Caul III. nuafgefonden is en fijn Weg cvei WoiiTenbutiel ftaet te nemen,en die eenigen tijt hier fijn verblijf fal houden, gelijck de Maiquis delosRios aen &apos;t BiiitannilTe Hof, «erwaenshy defen ochten ten 4 uuren vertrocken is. De Marq.iis del Campio quam van de vooimiddag mede alhier van hst W olfTccbwielfieHof. Dc Heertn van den Belg en audere Hceren haer Hoog,Mog. Gedeputeerden zijn met die van den p.aed van State defevoormidda&quot; in de Ttcvts Kamer in Conferentie geweeft. • °</p>
</text>
