<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Men prnefenteettjiiyt&apos;er hani te koop ofte huur fckere Ht:yfinge,gcnaeiiit den Tooren van Breda, ftaende aen de Zuydzijde van &apos;t tang Achterom in&apos;s Craverhage, alwaer een reeki van Jartn de Coojaman&apos;.ihap van Kouflèn en Engelfïc Waren is gedaenen nochgedaen wert : Die dier in gsdini;emochu-hebben,adteflferefigttr Plactfe vootiis. &apos; . Satuidag, den 14 January, &apos;s Avonts ten 5 uuren, fal men tof Alckmaer in de Nieuwe Schutters-Doelén verkopen een Huys en Efve.zijnde een N:tnngtijcke Heiberg , genaemt de Nachtegael, ftaende binnen de voorfz. Stad in de Hourtilftract aen en over de Kaes Maickt j in weick Huys mede de Chirurgijns Winkel lange Jaren is gedaen en noch gecontineert wert. Dingsdag, den 3 Fcbiuary, fullen by Alckmaer in de Scher-Meer publijck by Cavtlirtgen verkocht werden omtrent 8c extraordinaire (Vare Tpe- en Olm-Bonwn, heel bequaem tot de fwaetfte Scheep en Molen-Wercken; ftaende aen de Zuydzijde van de Noorder-Vaert tuiïchen de Kerck en He Ruftenburger Weg r,p de Plaets, daer Jan Ysbrantfz. woont.&apos; Te D.&apos;lft by A. Bemin is gedrukt en in alle Steden ie bekomen : Code* Batavus.waét in het algemeen Kerck- en Burgerlijk P.rcht var» Hollant.Zeclar.t.en &apos;t Reflort der Generaliteyt kortelijck is begrepen; getrocken uyt alle de Ediften,Ordonr.antien,Placcaten en Refolutieo voet de oprechting dei Republiik en w-&lt; byfbader der Stact-belWeu&apos;ng van Hollant en\Veft-Vrieflant,tot op den Jarc 1710 gemaekt en uyrgegeven; nader vtrklaerr.uyigebrey&apos; en verhandelt volgens de RoomlTl&apos; en hedendaegfe Rechten door Eduard van Zuick. In groot o£bvo. &apos;t Rrsie Loten in de Lorery van Ovetveen ,a 6 Gl., tot defen Avont ten 6 uuren, fonder Opgelt } treckt vaft compleet den 50 January, op voorgemelde Boetens,waer op een; der flaet kan tinken ,cn geen verder uytftel te verwachten is. Aenftacnde Dingsdag.df; 27 January,&apos;s Namiddags ten 2 uuren, fal hel mengen en treckender grooteeapitslc Lotrry van Alphen , onder het Opprr-Gelag der Wel Ed. ComraiflarilTen , gefchieden , of den Dite&amp;eur Hend. van Damme fal iooco Gl. sendeLe/dletn Ain&lt;ï. Diaeonye&apos;n,en 10 D:ica;cnj- vooryder Lot betalen : Di&apos;aldt:rlaetfte Loten werden tot delen Avont ten 6 uuren uygegeven. Aenfta nli Maenda* , Voor:nid fags t&apos;n te uuren , fal tot dienft der voornaemfte Interflanten &apos;in de compleet treckende Lorery der Stad Monniken Jam een Schwyt aen d: N. Stads Hetbirg ger»et leggen, om defelve buyten hier kollen derwaetts tegeleyden : De Boei.* vin 1 j Gl. veor &apos;t Lot fi i&apos;.lcn aenftorrs d.&apos;or de Direfteurs voldaen werden ;:indien gemcl.ie beroemde Lotery niet op Maendag, den 26 «iefcr, gettotkeu wert. NB. Noeh Korr&apos;ng van 1 perCentop 25 Loten, en dat (ónder Opgelt. De h\]e% iride Lotery tsn Uytd3m,a 7 G1.,!0t den 3 t January :F. Hanim verbint figte betalen roo Piftolen , ïndre:i den 2 FtVruary nirt trekt en c;)\r.p&apos;t&lt; t: Dï Co&apos;eiK&apos;urs moetenden 3 t J*n haerlae«fte Copy aften Jen,alfoo ni dien Avont grrn een Lot fal aengeoomsn weiden. KB. Ver 7GI !oo: nun na i Pii:fen a&apos;zocoo GL.i a 8coo,&amp;C. De Lijften fullen den 3 Feb. by F. Har-ius te Inkomen zijn. De In&apos;eg in de Lotetv van Nlett verkerckop^dTffel, al 2 ft., duurt noch tot Saturdag Avon%«lcn 24 Januaty j werdendede Co!!ertêu;&gt; yetfo -h: alsdan hare Copyen over :c fenden.&apos; * . &apos; • &lt;• • (&gt;• R.-q enten v-n winkel hbkn gcreflveerthaer Lotery, ï&apos;so ft., abfoluit compleet te doen treckrndsn 30 Jintury : &apos;t Resje Loten tot den f) dito j defelvï is vootiiert met J Frijs a Czco Gl. ,1 a 4000,1 a iccr ,12 a tooc, fic. &apos;t t.nifr&apos;-.teto: a3O ft., trekt compleet den 27 January,op vctbeurte van ico Dueatons voor ydcr Col!eft:urrn Inlegger,fa d:n rftD 4 IVbtuaty niet treckt: De Prijfef» zijn vrv Geit,daer onoer ein van ;r.óo Gl. *• De hoogfte Inlegger op een Bjijet geniet ico Gl. Gcdruckc ï:Uerie.ra ov CA.yT6LÊYN,Sticfa*Ohtcker} cp dc Marrkt in de Biyc-Druck. Dca 22 janwaryi 17 n.</p>
</text>
