<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Ariis den 16 Jatuiary. Met etn Couriet van den Herrog van I 3 vcndome heeft men tyding bekomen; dat htt den4defes | jT was, als de Koning van Spange, die twee dagen levooren j met het Leger van Darocca opjcbroocken was, de Stad Zaraeozza herwon en fijn Intrede deed, alwaer de Koningin oock , in wevnig dagen van N\ixera vernacht wiert : De Geneiael Graef van St&apos;arremberg «ad fig teZaragozza zeden denzj patoto gerefraicheert j en \ Canon.de Ammunitie en de Vivrej datr uytgelicht, met een Somme&apos; Gelis , die hy aen lijn Troupen had laten uytdeeien : Hy was na Balaguer terug gctr&gt;&apos;ck:n; alwaer hy voorgaf, Troupen genoeg we&apos;er te lullen byeen verlamden , om tot S cours van Üitonne te matcheren: 500 Min te Voet, die te MagaUon lagen , waren den ■» ï door 500 Paerden afgehaelt, en hadden lig met den Generael Starremberg geconjungcert: De.Chevalicr deCroixkonde fulcks niet veihinderen ,om dai t./ fAlagon , 4 Mijl boven ZaragozZa was: De &apos; Graef Maltoni foude.foo men legt, in &apos;t Cafteel Itluca in&apos;t Gebergte eenige 100 Duytfcrs, en ico Ruyters met haer Officiers , en Don Antooio de Viilaroel, Luyr. Generael, diehaer commandeerde,gevangen bekomen hebben Don Melchior Colon, Brigadier, veroverde daet oa de Stad At:zaen kreeg eenig Volck daer in gevangen : Een Party van &apos;t Detachement onder Don Jofeph Vallejo had in Hyar i Capiteyns, 2Luytenants, ï Vaendtigs en 60 Soldaten gekregen: Door ftalckc en dietgelijcke tydingen, die men hier publiceert \en door de «traite van den Generael Starremberg, die door Detachementen van het Spaenflfe Leger foo naby vervolgt wert (ten wekken eynde Don EelicianodeßraccaraonteteTudela, en Don Joleph Vallejo d&apos;Ebro moeft pafllren) bli|ft men d&apos;Avantage van de Battailje van Vilia-Vitiofa ons toefebrij ven. De tydingen, die men van den Hertog van Nöailles heeft, zijn niet jonger als van den 26paffato: Die Generael fchrijft.dat hy de Trencheen noch niet had konnen openen; tnaer dat fulcks in ia 3 dagen voor &apos;t Fort Rouge (oude gefchieden : Het wasfeetflechtWe&apos;et, met koude Regen, die de Troupen feer incoramodeerde en &apos;t aenkomen der Convoyen feer möeyeiijck maekte : Hy geeft een Staet van de DispoGtien, die hy gemaeckt heeft, en verfoeckt Gek, om de Troupen te betalen :Hy legt, dat Koning Carel te Barcelona bet Canon had doen loflchen, pretenderende de Battailje van Villa-Viciofa gewennen te hebben. Advyfen vin Bellegarde willen, dat den 19 paflato het Fort Rouge foudegeëmporteertzijn; maer defe tyding wert noch niet aengenOmeft. Daer zijn oneyodig veel Re&lt;juelten en Remonftrantien van de Intendanten wegens den tienden Penning aengekomen : Meri fiet tegenwoordig , dat wat vlijt men oock doet, defe Tixe de vierde part niet lat opbrengen van&apos;t geeo men verwacht had :Om die reden continueert men veel nieuwe Ediften te publicerenorti Geit te vinden: Onder andere is&apos;er een Edift, waer by d&apos;Augmcntatien van Gages; gecreërt in faveut van de G eistere fleer den in de Saketi des Comngs verandert weiden in Renten tegen den Penöing zo Op d&apos;Aydes en Gabellen : By dit Edift nootfaeckt men de geene, die rijck zijn, ten fekete Portie Van Renten tot de Somme van 600000 Livres tegen den Penning 10 te nemen, mits dat deConing haer vêrklaert ontflagen en oock fecuur fielt tegen allerhande Ondetfoeckiiigea wegens de veiktoging van haer Goederen : Oock is uytgekömén een Declaratie tot het alieneren voor 10 Jaren van de Rechten der Controllen vande AftensvanNotariflèn, Kleyn Zegel en andere Inflnuatien in de Generaliteyten van Parijs, Moulins, Riom en Bordeaux, oock Van Béarnen Navarre : &apos;Men offereert reets j Millioen en 450000 Livres op defe Pacht : Vorders «Vereen Atreft, &apos;twelck aendegeenê, die fullen willen doleren tegen de Tasatie, die van baer in de Rollen der tiehden Penning gedien lalzijn, gertnfueeit, fig aen de Intendanten en Coinmiffariflen in de Provintien en Generaliteytcn te iddrefïeren , na dat ly haer Dedaratien fullen hebcn opgemaeckr, omfe aen den Coning te fendeii : Noch is ecu Atreit, dal in de Parochiën niet meer als 8 geprevilegeerde en vtye van de Tailles en lmpolitien fullen mogen zijn, en r andete Declaraiian over Safeen van Finantien, die dagflijiks in groote disordres blijven, &apos;t Hof is te Matly en aibeyt noch acn verfcheyde andete Saken , die in&apos;t kortte voorfchijn fullen komen. ■ -</p>
</text>
