<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ln&apos;jul&apos;y of AugultüTdezcs jaeis zal op de hoffiede genaemd Leeuwenbei j , gelegen buyten den Haeg , publyk werden vctkogt , de nytmuntende en zeer vermaerde O angerie, zedert itiym 30 jaren veigaderden nagelaten by den Heer Joznu van Belle Heer van Waddinxvecn, in zyn Ed. leven Burgerr.ieel.ei der Stad Rotterdam. De precife dag van verkopinge , als mede waer eu wanneer de Catalogus hieï van in de voornaemfie Sleeden te bekomen zal zyn, ftaet binnen korte dagen in de Couranten te werdenbekend gemaekt. Alle die geene die eenig legt van fi&apos;ccellïe, andere nctie of pteteulie tot lafte van den Boedel van wylen Kornclis de Gracf, in zyn leven Commis ter Reciieiche binnen Nymegew , hebben of fuftinéten ; moeten zulks binnen den tyd van 6 weeken met behoorlyke fehyn en befcheyd aen den Hr. Raed Adriaen nu Arnhem ais Geauthoiileerde aldaei oveigeevcn , by poene v.\n abfoluit vtrflek. De Ed. Mog. Heeren Gecommii eerde Raden ter Admiraliieyt in Zeeland, zullen maendag den 7 3 July binnen Middelburg in deHerberg de Goude-Leeuw, &apos;s morgens ten 10 men vetkopen, ontrent 180 boten Siviliaenien Oly ,100 vaetpens Rozynen , 70 vaetjens Vygen, 2$ vaetjens zcute Zalm, 5 balen Wc! e , mitsgaders een fterk en wel-bezeyld Frans Fregat, genaemd Le Duc de Berry ; uyt welk de Goederen zyn geloft , en in Z&quot;»é veroverd door Kapiteyn Jochem Gomruers. Donderdag den jo July zal ncn op &apos;t Schutters Hof de Voetboog binnen Middelburg in Zeeland , &apos;s morgens ten i« uien rei kopen, een party curieuze Schilderyen van d;veile Meeftcrs , ondei anderen, A. vande Werf, A. van Dyk, W. van Meeren, Jan Steen,Poclenbuig, Teynieis, Ooftadc , £:c. en nog eenige Raiiteyteu , /y&gt;:de &apos;t icftant der nagelaten Kunft van de Heer Hendrik van Dufleldoip zalr. , in zyn ieeven Muntmeeive; &apos; n il* f.&apos;iaeflvkheyd van Zeeland. Dingsdagden 7 July zal in .ie See-kwiukel van wylen F.Mortier, vetkogt werden allerhande Engelfc, Franffe, Italiaénfe en Duytfe MV ïick, volgens de C italoguer daer van reeds uytgegeven; dog de verkoping van der, 8 onder de Boekverkopers zal niet voorgaen,alzo die uyt de hand gefchied is. Lr; ■: :&quot;R.e-pübliciue des Lettres zal aeveni-de andere forteringen int begin van Anguftus onder de Boekverkopers verkogr, en denprecileu dat i • ;. Lekend gemaekt worden. De Catal. te bekomen als voren. Tot dezen avond nog Lo:.- n OuJkaifpel en Koedyk ; nekt maendag ij July ,of de Regentenen Ratelband veibeurén 77»7 Ryk.&apos;.&lt;J,s. aen d&apos;Amft. G&lt; eu 13 fts. vooi elk Lot boven den inleg. 50 Loten op een Biljet korten 1 ten 100. Tot heden ten 12 .&lt; in de Lotery van Hillegom a 3 gi.,verzien met 3 Pryzen adooo,; a;oiw, j a 1500,1 j a 1000 gl.Bcc. Trekti July &apos;s namidd &apos;f Geregfé en Kerkmeefteren verbeuren 1000 goude Ducaten. Dezen avond ten - 6re« h nt laetite rêftant van Krommenydyk a 4 gl. &apos;t Lot , waer in 66 Pryzen van 100 tot 4000 gl., en maer 2 Nieten regfenVeenePiys , tic! t dei&apos; ;i Jnty op verbeurtfrvan rooo gl. aen de Gercform. DiacOny-Armen. De Lotery van . -Eiokker a 4 gl. &apos;t Hot ( waer in 4 piyzen a 3000, 4 a 1500, 20 a 1000 gl. , en andere na advcnant te winnen zyn} trekr compleet i teriyk den 2 f July, op pene van 1000 daelders aen den Armen. Den inleg tot den 10 July.</p>
</text>
