<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>I Uyt het Leger te Lens den 9 July. Het behouden van de PcftArJ j leux is van een groote importantie voor ons, om dat daei door da • Scarpe en de Deule weer vaerbaer geworden zijn. De Ingenieur de j Rocque emplcyeert 6co Arbeyders aen &apos;l maken van de nodige; Werken , om die Poft in ftaêt van Defenfij te Hellen : 10 BattailldDs £n | n Esquadtons zijn onder den Grave Hompefcb tuffchen Arleux en j Douay gaen leggen, en fullen daer blijven, tot dat gemelde Waken voltoyr zijn : De Armee f-1 ook foo lang hier blijven. Saturdagfal men weer een generale Vouragering deen. Alorgrn (Uilen de Pion* niers de Linicn gedemolieett hebben. Gifteien quam van Doornicfe ie Douay een Convoy van 403 Wagens met Meel. De Vyanden hebben redert het verlies van Arleux, &apos;1 Dorp Palhucz aen veen zijde da Senfettegefortifictert. , &apos;1 Gravenhageden ij July. nifters en andere Heeren . mitsgaders de Meeien van Starremberg, R9J pelaer.Six en Brsnt,Gecommitteerden van hatr Ed. Grotn Mo&apos;g., zijn deicn dag na Honllaerdijck geweeft,otu denConing van Pruyflteri oyo de Verjaring van defftlfs Geboortendag te feliciteren : DeGraefvan Harrach, die fijn Comroilïie by fijn Majefteyt wegens &apos;t Keyfetl. Hof heeft verricht,ftaet iri &apos;t kort na Franckfort te vertrecken; gelijck oocfc de Saxife Amb*fladeur,de Graefvan wart heren, die alhier gearriveert is, om mede een CommilTie af te leggen, men fegt oock.een by dea Coning van PruyflTen. De precife tijt van &apos;t vertreck van den Prins Eugene van Savoyeo wett niet gehoort, hoewel gelooft wert, dat fijt* Hoogheyt in &apos;t kott de Reys van hier fal voorifeiten. De Prins dc Ku* rakin.Miuifter van fijn Czaarflè lïajefteyt van Muscovien, is hier van &apos;t Brittannife Hofaengekomen.om verder na den Czsar te ventecken; Oock is d&apos;Engelfle Eovoyé , de Heer Newton , hebbende aen &apos;t Hof van den Groot Hertog van Toseanen gerefldeert, alhier gearriveett, otn na Engelant over te gaen. Eergifteren is de Heer van Hetterman. gewefene Eovoyé van Ceur-Palti, na Duflèldorp vertrocken. Vols gehs de Brieven uyt het Leger der Geallieerden ftaet de Prins van NalTflu , Siadhouder van Vrieflant, gifteren of van daeg daet liyt herwaerts te vènreckeo , invoegen fi|n Hoogheyt morgen of den volgend den dag hier tegemoet gefien wert. ~ Amfterdam den r 3 July. Van den zS piflato wett van Genoug ge-7 fchreven , dat z Engclfle Ootlogfchepen boven Livorno kruylten, en dat een Oorlogs-Vloot van in dejo Ootlogfchepen boven Antibes ontdeckt was.by fig hebbende Bombardeet-Galjoots.&amp;c.; en na men feyde foude dtfe Vloot een Defiiyn heb&apos;jen, om op die Knft iets t&apos;ondetnemen : Cap. Jsn Opmeer was van Livorno vertrecken. Te Riga hadden de Hollantfe Schepen door contrarie Wint coch nietkuntsto vertrecken. Te Elfeneur continueerde de extraordinaire Sterfte : De Ooftersvaerdeis hadden al onder zeyl geweeft.om onder lüffirantConvoy herwaert» te vertrecken j maer door Tegenwint wederom moeten keeren s Ia de Sont waren wel 40 Schepen gekomen, als 17 vao Anw fterdam, 10 van Londen, z van Liflabon na Danzig, als Namen Pien tetfe Vlack en Joan Huge» j Jacob Volkertfen van Bordeaux na Danzig, en Marren Janfen van Coningsbergen na Amfterdam. Hendrick Maes is van Coningsbergen tot Bergen in Noorwegen gearriveerd Den 6 defes zijn te Duynktrcken opgebracht z Prijfen met Hennip, Vlas, Potas en Stael i en op defelve tijt waren van daer in Zee ken 5 Capers , van zo totruymjo Stucken, en noch cenige kleyne Capertjes; oock wiett fterek geëquipeert aen een Esquadre van nocf» 7 Schepen , die, na men voorgaf, van 60 tot In de 70 Stucken fouden voeren. E rgii&apos;eien zijn in Teflcl geartiveert de Prins Cafimier, Sy-&lt; mon janfen, van Rouaen, en Stockholm , Lautens Fiedorp , van Sr* Hubes. Capiteyn Tiiomas Planck is met Gout en Olyphants Tanden na eenlauge Reys uyt Weft-Indien te Hellevoetfluys ingevallen. .*• • &apos;s Gravenhageden ij July. De Minifters der Geallieerden zi/n vao middag in &apos;t Congres, daer in de Prins Eugene van Savoyen omW treo; 1 uur oock is verfcheenen. Atn de Keyfetl. Minifters wert coniirmeett, dat de ftereke Vefting Mongatzfig overgegeven heefr, wacr door geheel Hongarycn onder Gehoorfaemheyt is gebracht. ,011 Heer Salifch. Envové van de Gtilbns, ftaet in &apos;t kort van hiei te ver&gt;j tiecken) De Heer Prefidjnt, ter Vergadering van haer Hoog Mog, SefTïe hebbende, is een keer na Nimwegen gaen doen.</p>
</text>
