<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DeHeeren Burgermeefleien en Regeerders d-rStad Hoorn,goedgevonden hebbende om Redenen,haer Ed. Achtb. daer toe moverende,ftl krtc Andrits Batenberg,anden in dï »and ling Drin C-&gt;labasgewoom hebbende iade Kerckfteeg, te ordonneren,om binnen fekere tijt liyl de Stad en deflëlfs Jurisdiftie re vcrtrécker. &gt; hebben on&lt;in«onden,dar den voorn. Perfoon met fijn Vrou &apos;s Nachts tufchen Vrydag eo Satuw dag,zijnde den xoen n July ,is verrocken, trou&apos;ooiJi.tk nalpjende ; kleyne Kinderen; foo beloven F.d. Keeien voornt. aen degeenr* die de gemelde Andries Hafccbetg en dclTHfs Huy svrnu Lyfabeth Carflen weet aen te wijfen, dat fy in Handen van de Juftiiie geraken , csa Prxmie van ioo Gl. &gt; fullende de Nietn des Aeribrer gcrs aerdro gefecreteert. &apos; Alloo ter Griffie van den iuHolhnt is ,&lt;.:cc»nfigneeit ad opus Jus habentium een Somme van inB-i6-B,a!s Penningen beha* rende tot de Nalatenfchap van Msitbijs Pierfon de &apos;.&apos;our&gt;.&gt;l, op intriname overleden ; wert een iegeliick.die Recht of Aftie Op defelvePenn» &apos;t zy als Erfgenaera ef Crediteur, (oude vermeynen te h&gt; bt&gt;en, by delen en gelaft , fig met fijne Pretenfie bekent te maken VOOJJ Heeren Comtniflaiiiren vaodsn gem. Hooien Rade voor Maert.iyn, om daerover gedisponeert t»werdeo als na behooren. - , Donderdag,den 6 A&apos;Jgufti/sMotgcns ttn re uuren.fal men binncoMiddelburg ioZeelant op &apos;tSchuttershofdeVoetboog aen de MeeftbiéJ dende verkopen een Patiy curieulr Schifderyen vsn diverfTr M*efttis,ali A. van der Werf.A. vanDijck.W. vaoMierenJanSteen,Poelenburg, Teyniers,Ooftade,Bcc. &gt;ooketnigr Rari&apos;Cyten; zijnde &apos;&lt; der nagelaten Konft door de Heer Hendrick van Dufleldorp, in lijn Leven .Muntmeeftervande GraeffciijckheytvanZeelar.f. De Inleg en Vetwifleling der Prijt&apos;en in de Lotery van Zwieg .i j Gl. continueert tot defen Avont ten 6 uuren : De Trecking begint,Ondcs verbctuie van ioco Gl. aen d&apos;Amft. (lercf. Diacony-Armen , op den zo, otuyterlijck Maendag, den 17 July. J • Alle Colle£tems werden verlocht deftn Avont haer Cop* der Loiery van Gl.,over te fenden&gt; treckt den ii Juty,ofH&lt;i van Damtncfal rooo Gl. aendeLtydfeen Amft. Diacon.cn, en i Oucaions voor yder Lot betalen.&apos; Tot van Avont de laetfte Loten.. Den 18 July treckt de Lotery van Schermeiho&apos;rn.a 8 Gl. &apos;t Lot,of F. Hanius fal betalen izoo Gl. aen d&apos;Amft. Diacony-Armen ,en rr Gl. boven &apos;t ingelegde Geit voor yder Lot uv kccren,t&apos;oo niet üyterl jekby Amft. getrocken wett den 17 Aueufti s Tot den ir Juny noch Loten® De Lotery vanOofter-en Weftcr Blocker.a 4 C.1., »aerin4 Prii &apos;ena jooo G 1.,4} 1500,10 i 1000, &amp;c. te winnen lijn, treckt eonaplee* den 18 July ,op poene van roco Dielders aen den Armen. Den Inleg tot den 15 July. &apos; .... • •j- Tot Nieuwendam treckt &lt;i«n 10 July d&lt; Lotery van SleewijcM &apos; 1 G1.,0f Gerechte en Kercktncefteren verbeuren 1000 Rijxd. aend&apos;AßijW Geref. Diacony-Armen: Niet langer Loten als vin Ivont.. »■■■» . • • • • &gt; Op &apos;t Woott der Rejenten jran de Diacony fal de Löter» det ïtad Leyden compleet trecken den 18 Julr.offy fulfen roco Gl. aen a&apos;Arnsca betalen :De Inleg en Overtekening tot den 15 defer: De Lief hebbVii drn ij} by &apos;t mengen verfogt: 50 Loten op ißiljet.kor* 1 p.C. Na den 14 defet fal,verhits de goede Toeloop,geen een Lot in deL» è&apos;jf.van Riephotft kunnen werden aengenomen: De compleete Tic*, dag DonJsidag,den 50 defer, binnen Amfterdam in de N. Plamige s Korgeni ie&apos;n tc uurén. ;ó « - V j&apos;r&quot;&quot; Si Na wtufeh avanceert het Loterytje van Muyden, a 4 Gl.; fal •*erb.*J»&apos;n fiindet dealdergeringfte veraadetiog op Viydag,dcn jl pleet gcttocken werden :Ni den i4fteOpgelt; en&apos;t getrocke u*t HaV*ert hier in verwifTelt. - .&gt;■ . , &quot; - j P^^YlÖTHtcriem by A . -i.CAsf£l7EYN,St*da-Drudttó, J op dfi Marckt ic de Blyc-Diück Den ièg July ; ffiij *</p>
</text>
