<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d’aengrensende Rijcken.</title>
	<p>Weenen den r July. Eergifterea morgen arriveerde te Poft uyt Hongaryen de jonge Vorft Lodewijck Fiedrick van Hohenzollem mee d&apos;aengenarot tyding , dat de Vefting Mongatr lig den 22 Juny aea d&apos;onte met Accooit overgegeven had ; dat het Guarnilben.bcdaeadc in 2500 Man, na bekome Genade vanhaer Leven en Goederen, den 2} uyrgetrockenenna Hu/s gegaen was; hebbende tot teken vau haer nieu afgeleyde Eed van Geirouwigheyt, veel Ttommelen, Paucken en Standaerden achtergelaten; waer op de Plaets met 2 Batrailloos van Sickinga onderden Overften Luyt. Bohmer belet was; ea men had daer 12J Stucken Canon,B Hauwitfers en 7 Mortiets,nevens andere Krijgs-Ammunitie en Levensmiddelen voor meer als een Jaes gevonden; foo dat nu geen Plaets meer in &apos;sVyauts handenis, ea. cyndelijck het Koninckrijk Hongaryen in volle Ruft is gebracht. Eergifteren is de Cardinael van Saxen-Zeycs met een groote Suiis na het Carelsbad ,en de WolfFenbuttelrfe Gefant, de Baron van Imhof, nu Barcelona vettrocken. _De Jefuyt Engelbert Bilfchop, Biechtvades van wijlen Keyür Jofephus , is in d&apos;Ouderdom van 56 Jaren oveileden. Men verneemt,dat Vranckrijk de Hoofden der misnoegde Hongaren blijft opftooken, met haet aen te moedigen door beloften vau leer groote Geit-Sommen: Men fegt oock, dat&apos;et geprojefteett is, om de Moxoviters, Sweden en Turcken oudet haer t&apos;admiiteren, mer uytfluyting van Palen,.Om die Kroon overhoop te werpen en Stauiflaus op defelvt te ftellen, tot voorkoming van &apos;t gsfor meetje Concept van een naeuwe Alliantie tulTchen &apos;tHuys van Oottenrijck en Saxen: Men voegt&apos;er by,dat gem. Hoofden aen de Hongariffe sta:ea proponeren, dat het nu haer rechten tijt was, om eenen-Koning na haer wijfe en na haer fin te maken, wijl de Kroon vacant is; weshalven fy defclve aen Maximiliaen van Beyeren, haer Geconfereerde, foude konnen offereren; maer al defePra&amp;ijcken fulien niets mser helpen , doordien ly geen Plaets meer in Hongaryen befitten, en Ceur- Beyeren genoeg te doen heeft, metfelfsen door andere te laten fclliciteren, vaninfijneyge Staten te mogen herfielt werden. Praag den 1 July. Sondag vroeg is de Coniukl. Poolffe Hofkoet en daer by ookdeCeur-Frins onder de Naern van eenGraef van Lausajizhietnengekomen : Sijn Hooghcyt heeft van de voornaerafte Miuwers de Vifite ontfangen en diverteert lig dagelijcks met het befichtigtn van &apos;t een en &apos;t ander, geaccompagneert van den Opper-Cancehcr en andereCavalliers,afwachtende deConinkl. ordre tot het voortfetten van fijn Reys , en fijn Majcfteyt ftonr te Oresden reysvaerdig. Regensburg den 6 July. *t Is met de Capitulations-Saeck foo ver gekomen, dat eergifteten en heden deCtur-enVorftel. Direftorica de Projeften gecollationneert hebben, én het werek hangt infonderheyt daer aen, dat de Wereltlijcke Ceurvorften het Artijckel van de Ban foodanig bepaelt begeeren te hebben , dat defelve niet op d&apos;onfchuldige Agnaten geëxtenJeert wert, en oock dat de Graeftelijcke Gelanten het Artijckel vau de Rang van des Rijcks Gravenftant te gelijck mede afgedaen begeeren : Wegens &apos;t eerfte fal men uyt de Inftruftien fien, doch wegeu &apos;t laetfte fchijnen Bohemen enOoftenrijk lig fterek tegen te fielten : Morgen (al men daer over extraordinair ter Raed komen. Overmotgen vertrekt deCeur-Brandenburgfe enWoensdag de Ceur Bronswijckfe Gefant van hier na Franckfort. Strae&apos;sburg den 4 july. Den jo paflato is de Ridder van St. Joris hier aengekomen ; men gelooft, dat hy na d&apos;Armee fal gaen ,al waer Ceur-Eeyeren oock foude verwacht werden. Men fègt, dat wy eea Brug boven Brifack willen flaea j. en na Hunningen is ordre gefonden; om een groote quantiteyt Paliffiden herwaerts af te fendeu. De Saek van den 10 Penning, die men de Switlêrs wilde opleggen , wegens haer Goederen, die ly op den Franflên Bodem befitten, en wegens de Penfioenen, die fy daer van trecken, is in de Finantie-Raed in Vrancktijck afgedaen j alhoewel gemelte Raed daer op flerek geinfteert heeft; maer als de Dauphijn met veel welfprekentheyt en groote redenen verklaert had, dat de Switlêrs by de Privilegiën van haer Voor-Oudersgemaintineertmoeften werden, was deConiugopgeftaen, en had gefegt, dat hy van defe Saeck niet meer wilde gefptokea hebben, wijl de Privilegien der Switfers billijck waren. Uyt het Leger re Muckenfturm den 6 July. Volgens de fi.apporrea en Advyfen foude de Franffe Generael Mt.de St. Fremont met lijn Detachement uytVlaenderen tegen den iodefes in d&apos;Elfas aenkomen; weshalven wy deTroupen onder denGraef van Vehlen oock haeft vet, vachten. De Ridder de St. Jorii is reets in &apos;t Vyantlijck Lege» aengekomen ,«n foude hedta te Weyflênburg ei ja,al waer de FranlTe Generaliteyt is. P. S. Defen avont arriveert hier eeo Cavalier, met ryding, dat de Vyanden haet tweede Detachement afgefonden hebben, ! cn dat de Gen. Fels nu oock met fijn achtergebleven Troupen na den . Boven-Rhijn fal komen.</p>
	<p>•&apos; ... •. Landauden7 July. Saturdag hebben de Frinflewe&apos;ergevoura- V geen; en onfe Huflfaren brachten i Luytenant en ji Gemeenen niet ïó Pierden in. Gifteren cacht is onfe Cavallery , de HutTaren en een ft-&apos;ick Detachencnt Infantery uytgegaen,om op de Franfle, ttie heden we&apos;er vourageren , te paffen. * &quot; Fianckfort den 9 Juiy. Men wil verfekeren , dat Ceur-Mentr den 17 of 18 defes fijn Intrede alhier fal cloen : Ceur Trier £a! eenige weytiige dagen daer na volgen : &apos;t Is noch onftker of Geur-Paliz in Perlooo lal komen : D: Hanovetfe en Brand.nburgfe Gefanien lullen in ,&apos;tkort hier zijn, en ofCeur-Saxen hrrwaens komt, weet men noch j niet. LCem Paliz heeft van wegens fijn Ri&apos;cks Viciriaets-Amp: aen ; d&apos;Opper-Rhijnfe Creytz de noot aen den Bovcn-Rhijn voorgsftelt j en crinnert, om by die Standen van dele C&apos;eytz , di; in &apos;t betalen aen j de Miilioen Rjcksdaelders noch nalatig tijn geweeft, tot het opbrea- ; gen van haeiQuote volgens de Rijks-Conftitutien aen :e houden; ook j datyder Siant lijnen Gefant te Regensburjj mocht infltueren tot het contribueren aen de $00000 Gulden, die vooiledc Winter op &apos;t tapijt&apos; gebracht zijn , opdat by &apos;t aenkomen van &apos;t ftcrcke Geallieerde Secours de Operatien door &apos;t gtbrcck aen Geit niet mochten verhindert werden : Nadien tot onfe Aimee :en den Koven-Rhijn 9 Esquad&apos;ons . en 4 Eactaillons Ceur-Paltlifeen dej Battaillons uyt Lacdan komen, foo beftaet defelve efre&amp;ifin 48 Battaillons en 66 Esquidtons. Coblents den y Juiy. Morgen lullen de Ceur-Paltlilfe en Wurtsburgfe Troupen , nevens het Regiment Cuiuflie.&apos;s van Mcrcy en de Key ferlijcke Recruten op onfeSchu-Weyde komen cainperen.om den Rhijn te palieren , en haer Marfcli Over Braubach na de Rijcks Armee voott te letten : De Baron van Eltz , die voor haer de Marfch-route getegulecrt heefi, is hier gereverteerr. Morgen wen het tweede Frans Detachement by Luxemburg verwacht , alwaer Ceut Ecyeten tegen den 14 oock ftont aen te komen. Ceiilenden iojuly. Zeden eenige dagen is men hier befig geweeft met de DomDekany voor den Heet Albani te meubileren , die in&apos;t kort uyt het Carelsbad hier verwacht wert, en oock een keer na Dusfcldorp tal doen , om d&apos;lnterpolitie vanCeur-Palts te verfoecken, dat Cotnachio aen de Pauflelijcke Stoel moebt we&apos;er gegeven werden. Heden zijn de Ceur-Paltfiüe en andere Troupen t&apos;Andernach aengekomen : De Generael van Vehlen, eergifteren van DulTcldorp gereverteert, vertiock gilleren w«&apos;et na gemelde Troupen : De Generael Fels lal morgen [Oi in dit Aerts-Stift en j Gulakl&apos;e avanceien. ... DufTeldorp den ro July. Onfe Generael Graef van Velilco, die een en andere otdie geftaelt hceti. is Diogsdag na lijn Troupen gekeeit: Men heeft oock reeis de Mailch route dooi het Gulickle en Bergfe voor de na boven komende Keyferfijcke Troupen ouder den Generael Felts getegulecrt: -S; fullen lig foodanig l&apos;poeden, dat fy den 15 te Bon koanen zijn , om daer den Rhijo te pal Teren : De 400 Huflaten en 600 Remonteer-Paerden , die na Vlaendeten gingen, zijn hedea uyt het Hadamarfe in &apos;i Graetïchap Hachenberg aengekomen i alwaet fy halte houden , en de ï Regimenten Huffaien van Spleny en Collonits afwachten fullen , om defelve daer mede tc reciuieico en na de Rijcks Armee te gaen. . . Coppenliage den 7 juny. De Coning ftaet hier noch wel 8 dagen te blijven. De Generael Admirael Guldenieeu heeft é&apos;Admiraels Vlag ( laten waeyen , doch is mei de Vloot noch niet uyigelopen. De Baton van Leeuwendael is den 19 palTato in Noorwegen aengekomen eo met , hem het Prchnisßcgiuaent te Paert en een teVoet. DeGeoerael Scholtz is te Rensburg gtarriveert, zijnde door den Cziar met lijn Porttait, met Diamanten rijckelijck cmfet,geregaleert. De Muscovife enPoolfe Miniftet* fullen den Coning na Htilfleyn volgen, maet d&apos;andere blijven hier, wijl fijn Majefteyt geen vreemde Minifters accepteren wil. De Deenfle Armee in Holiteyo foudï 17000 Man fterek ziin. Hamburg den 16 July. Gifteren nacht ten $ uuren wierden de $ Burgers Hennings, Kufelen Ivendahl, die foo lang ia &apos;t Spinhuyi gefeten hebben, vandact gehaelt, en met het opgaen van deöioori na haer Gevangenis van Ritzcbuttel gebracht. De meefte Deei.fle Regimenten ftaen reets in de Quartieren van Refraichiflement: De Atmee lal tuflehen Hamburg en Lubeck cainperen, totdat fyveider ucckt: Men fegt.dat de Monftetingopde Coppenheyde falgefchieden. Tegen den zodefes wert de Coning van Uewemarcken in Rensburg verwacht. De Velt-MarfchalWedelisuyt Coppenhaget&apos;Aliona gekomen en gaet na Oldenburg. De Deenflef* areArtillery is noch niet te Frediicksoort.&quot; Gifteten avont zijn alle Troupen u&gt; 1 Alt ona ie W aiet na [ Gcluckttad gegaen. De Gtaef vau der Natte i« Maendag van co ppehage te Sleswijck gereverteert. De S xife G.-nerae! Lagniasko i» a t Envoyé na den Coning van Denemarken grp licett. Dt Prins van Darmftad is gifteren over Hanuvcr na Hu.». ;.eer:, Deßiitvenuyt &apos; • . -■ &apos; :. &apos; ; &apos;&apos; « &apos; .*&quot;■ . &apos; ♦ rtjrj t Polen variëren feet; die van Lemberg feggen, datdeHojpodarvaa Wallachyende Party van den Czaar aeugenomen en alleTurcken ia fijn Gebied gemalTacreert had , waer van men echtei de fckerheyt nog moetafwachten. DeCzaarwas den 17paflVoieBraclaw aengeho- De Coning vao Polen is van Drcsden na Praag vetrrocken, en focde fig.na &apos;t abcucheien met denCatdinacl van Saxen-Zeytz, ca &apos;t 1 Carelsbid beseven. .</p>
</text>
