<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PORTUGAEL.</title>
	<p>Llflabon den 16 Juny. Men coufitmeert van Elvas, dat, d«- I wijljde Generaels van &apos;t Portugeefle Leger gar.tlch ge:n Trou-1 pen op defe Frontieren hadden gelaten noch eenigePoft belet, een Vyantl. Detachement den i defcs voot die Siad wa» gemekt , &apos;t welck 4 dagen lang defelve uyt 4 Stucken Canon en 4 Mortiet» befchoten en ov*r de 200 Bomben daei in geworpen had, fonder echter merekelijcke Schade, als alleen aen eenige Huyien, tcdoen; oock was in de Stad niet meet als een Man door een Bombe dootgebleven j maer al &apos;t platte Lant infondeiheyt de Granen enOiyt bomen daer omheen getuiaeert j daer op was &apos;t Leger van defe Croon onder den Marquis de Villaverde, na dat meu de rijeken Buyt, te Zafra en in andere Vltcken en Dorpen daer omtrent gekregen, inPortugael had doen brengen, weerólivenja genaden dooi midiel vaneen Brug, dieby Jura menha over de Guadiana geflagen was : OndermiTchen waren de Vyanden alvorens geruft weer at^etrocken, hebbende van Borba en andere opePlaetsjes Contributie gevordett en Gijfclacrs medegenomen j maer ons Leger marcheerde din 9 na de kant van dat onder den Marquis de Bay, die te Telenacampéerde, doch hy geen Batiaille hebbende wille» hazardeten, had aenltonts lijn Troupen doen fcheyden en cantonneren ten deele onder &apos;t Canon vaa Badajos en ten deele by &apos;t Fort las Pardeleras, alwaet men fig den ïanochbevont : Nadien de Portugeefle Aimee noch eenige Bewegingen maeckten, lbo vreesden de Spinjaetts, dat de Portugeefle Gen. Eadajos wilde bombarderen :* &apos;t Cafteel Caravaial heeft lig den 9 tleies aen den Marefchal de Catrp Montenegro overgegeven, na een vijoureufeßeGftenti: gedurende een Belegering van eenMaent.fchoon &apos; het Guarnifoen , &apos;t welck Krijgsgevangen géraaeckt is , niet ttereker als 150 Man was. Eergifteren is de Coning, geaccompagneett van de 3 Princen fijn Broeders en verfchcydeGrooten.na d&apos;overzijdegegaen, om fig 8 dagin in Aze/ton, Settuval,Sizembe,Cabo Spichel.Stc. met de Jacht te diverteren ; doch de Coningin, die in haer vierde Maent Swanger gaet, is op &apos;t goetduncken van de Do&amp;oren chuys gebleven, en het doen van d« notificatie van des Keyfers Doot is om gemelde reden tot fijn Majelteyrs te rugkomft uytgettelr., Eergifteren zijn de EngelfleenHollantfeOorlog-endeTtantsportfchcpen na de Sttaet inZeegelopen ; werwaerts oock vertrocken zijn 4&apos;Agneta-Galey, Jan Poulefe Kerel j de JoCcph-Galey, Cornet is Ponten, en de Levantfe Galeys Samuel Coornmaet: Integendeel zijn geatriveert de St. Antonio di Padoa , Domingo Campanella, van Alicanten &gt; de Gilbert- Gaiey, James Pontes ; de vliegende Facm,Simon Brandaris &gt; de Martilia-Galey,Jacob Bylevelt.alle van Livorno; de FontaineGaley.lfaac Ilaac Roelofle.uyt Yrlant, en de Livorneefle Galey.Nathanael Clcrk, uyt Engelant.</p>
</text>
