<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d’aengrensende Rijcken.</title>
	<p>Weentn den 18 July. Den i j is de Rijcks Vice-Cancelier,de Graef van Sehonborn, uyt het Rijck hier getevetteett. De Graef van Windiigrais, diealseerfte AmbaiTadeur van dit Hof na de Keyferlijcke EUflie gaer, fal in wey nfg dagen den Heet van Condsbtuck, die eergiileien reets met de Chara&amp;et van derde Ambafladtur vertrockcn i», volgen : De tiratf Kinsky,tweede Ambafïadeur, die defet dtgen toet den Bohcemflen SecretatisEbelia voor uytgereytt is.onthout fig noch te Praeg tot nader ordre , wijl de Keyfetlijcke Ele&amp;ie tot den 20 Augufti uytgefteh is. De Graef van Platen, Envoyé van den Ceurvorft van Hanover, hebbende de Complimenten van Coadolcantie by haer Keyferlijke Majefteyten en de Aetrs-Hertoginnen afgelegt en fijn Afi&apos;chcy t- Audiemie geaomen, is den 17 van hiet we&apos;et na Huys vettrocken. De Brieven uyt het Leger by Oralats in Wallachyen van den jjuay melden.dat de Moscöviters deDniefter gepafleert zijnde,diteS end er den Veh-Marfchal Czetemetof na de Tuickfe Brug over den Donau trecken, wetwaetts dc Ptimo Vizier lig t&apos;poede, om haer te preveniëren : Nadere Blieven van den 16 feggen, dat de Brigadier Kropatowden 13 dito den Hospodar vanMoldavicnin Czaariïe Prolettie had genomen : Andere van Lemberg van den 29 confirmeren falcks, en dat de Velt-Marclchal Czetemctof den 14 te Sckora ttont, ca na de COnjuoftie met de Troupen van gemelde Hospodar, die in iooo3 Pierden en j«ooo Man Lant-Militiefouden beftaen, de Pruth foude palieren , om de Turckfe Donau-Brug te bereyeken , cn dat de Ptimo Vizier tot Baba was gcatriveeit met 30000 Janitfatenen jooco f pahis : Dc Voiii van Wallach/en wilde fig na Zevenbergen ter ireten , alwaer de Commandant, Graef van Sieinville, ordre had, om tem aen te nemen cn wei te recipiëren, oock alle Protettie te verkenen; Men wil meer Tronpen uyt Hongaryen naZevenbergen lenden, onf de Grenlen aldaer tegen alle Disordtes des te bctet te deckenjwaei door het feaden van eenige Manfchaj uyt Hongaryen na denßoven- Rhijn wel m&gt;cht achterblijven. Rejensburg den ij july. Schoon Vrydag van &apos;t Ceur-MentGfe Diiedorium aengetoont wiett, hoe feer Ceur-Mentz vreesde, dat de V) anden na &apos;t bekomen van haer Detachementen uyt deNedcrlanden 101 het rroubleren van d&apos;aenltaende Keyfetl. Elc&amp;ie,Mentz of Tranckfort mochten bombarderen, en dat fijn Ceutvorflcl. Door!, derlialven het prefteren van de Contingenten aen Volck en Geit, infondirheyt acn de laetft geaccordeerde jooooo Gulden tOtd&apos;Operations-Kas, liet recommanderen, hadden echter Maendag eenige Gefantcnvan de aen den Boven-Rhijn mede commanderende Geoeralitcyt Brieven, dat bet aldaer fulcke groote noot niet had, alfoo niet alleen de Rijcks Armee in uytgclefe Manfchap beftont, maeroock noch genoegfaem beftant was, om de Vyanden , niettegenftaende Juet Renfott van omtrent 7500 Man, van alle Ondeusemingen af te bouden; en, ingeval (y meerder Renfort bequamen, hoopte men, dat het Detachement uyt het Geallieerde Leget in Vlaenderen tegen dito tijt oock aldaer foude aenkomen, als wanneer men weer in ftact fal zijn, om de Vyamt. Defleynen te verydelen : Ondcrtuflchcn is de Itanckife Creytz op fijn hoede en wil tor d&apos;aenkomft vandeaPtiha lugene van Savoyen met de Hulp Tronpen aen den Boven-Rhijn,de Lant-Uytfchot byeen uecken en door fulcke dispofiticn alle Vyaatl. Invafie ia d( voorleggende Rijcks-Creytzen verhinderen. De Swabife Gefant onifing Soodag ordre cn een WifTel, om na Franckfort tot de Keyfetl. Elcftie te gaen : Het fchijnt, dat deßijcks-Graven alle vlijt willen acnwenden, om het Attijckcl wegens bact begeerde Rang en Voorrang voor andere Uyt-ca Inlantfc Gtaven cnHccrcn, oock Keyfeit.Catnerheeren cn Raden by de Keyfetl. en ConioW. Croningen cn andere Rijcki-Solemnitcytea, In de Keyfetl. Capitulatie te 4oen infereren, gelijckfcjrcett in de Lcopoldife en Jofephife Capitulatie ftaet. Nadien de Halbotte Minifter, de Graef van Rechteteo.by Ceur-Mcntz verfcheydcmalen in de Naem van haer Hoog Mog. gein«eert beeft, dat ra-a lig van wegens de 4geaflbeieetdeCrcytzen mocht verklaren, of men niet van meening was, om dc Nordlfagfe Alliantie te continueren, foo heeft gemelde Ceoxvotft den 7 defes de 4 Creytzen tegen den j Augufti oa Franckftm bclchreven &gt; cnaa bet fchijnt, mocht het weick wel tot ftant komen, cn de Nordling fe Alliantie met beyde deZee-Mogemhcden verder gecontinueert wetdi. Triet den 14 July. De Ceuivorü van Beyeren verttock gifteteu van luxemburg, om fig na dc Fsanffe Armee in d&apos;Elfas te begeven j zijnde feer vergenoegt over de gedane Huldiging en &apos;Receptie, die by in 11&apos; Hïr,og&lt;,om ontfangea beeft. Hier loopt een Gerucht, dat de Gcallieetdc Huflarcn &apos;t Cafteel Dachfmhl ovenompelt , cn den Comttandant Baron van Fryenfels met cea Panifan, die voot defenuyt Oiwft is, gevangen bekomen hebbes»</p>
	<p>fLandau den ij Juljr* De Marefchal de Harcourt gaet uyt het Vyantlijck Leger oa Stractsburg, om aldaer den Ceurvorli van Beyetea te recipiëren, en met den fel ven over de aeoftaende Operaties te delibereren : Die Ceurvorit wert fekerlijck ia &apos;c begin van de aeufiacnde Weeck aldaer vervacht; zijnde fijn Equipage reets ten deele aengekomen. De Marquis Bouzolles is met fijn tweede Oeiachemeot by de Vyantl. Armee noch niet geirrireert; hy neemt fijn route pp LuzcLfteyn, ca wert alom van Vourage.Vlees ca Broot voorlien : ilu wil, als of de Vyant wel &apos;t oog op Villingen heeft. Franekfort den 16 July. De Prins Eugene van Savoyen ftaer fig morgen na het Leger aen den Boven Rhijn te begeven, wijl het eerfte Detachement aldaer aengekomea, en het tweede nu foa ver gearanceert is s Sijn Hoogheyt heeft groote Geit-Sommen foo uyt Weenea als Hollant ontfangen j en men hoopt t dat op fijnaenmaniugde tetterende Standen haer Quofci aan de jcooooGuldens tot dc Krijg*- Operations-Kas (uilen ovcrlcnden. FalTagkrs,gekomen door h« Vyantlijck Leger, &apos;t welck van Barbekoth en jockenheym na haer La»&lt; terburger Linie te rug trerkt,rapporteren, dat haet Infantery in fiech» ten ftaet is: De Vyand geeft ondftttulTchen voor,dat dc gewcfe Ceurvorft van Beyeren een Armee van jcoco Man na het acnkoraen rau de Secourflen fal hebben, om groote Deflcyneo te ondernemen j ca wijl men vreeft , dat hy met d&apos;Ondcrdanen in Beyeten een heymtlijck verftant mocht hebben, foo beeft de Keyfcrlijcke Adrainirtratie tt Munchen dc Yeftingen aldaer reets met alle Nootwendighedcn voor&apos; Gen, en de Regimeatcn, die van daes na den Boven Rfcijn (tonden te marcheren , hebben orite gekregen, om daer te bLijven, en de Guarnifoenen van Ingolftad.Nienburg, Donauwaeri, Ulm en anderePlaet» fen langs dt D.&gt;nau te varftereken. Geulen den 18 jujy. Ons Dam-Capittel heeft den Prince deCroy, de Graefvanßlanckenbcym, den Domheer van Meering ca den Ge* heymen Raed Solemacher geuomineert, Om den a Auguftitotde Ceulfle Sauerlantfe Lantdag te Areosberg te gaen, die den 4 aldaer fal geopent werden : &apos;t Is gcbruyckclijck, du de Lantdag van dit Aerts-Sticht alhier cctft gehouden wert ; maerfulcks is wegens de Differentcn tnflehen het Dom-Capittel en de Lant-Standen achterge-» bleven, en de laetöi iofteren te Duflcldorp öerek, om defclveafte doen. De Heer Atbani heeft een ExprefTe met Depeches aen Ceur- Paltz gefonden cn fijn Reya derwaerta uytgcftclt. De Decnllè OfS» 1 ciets zijn met haer geworve Manfchap te Paett na Huys gagaen } naeje de werving te Voet, tot bet oprechten van een nieuw Regiment en het verftereken van de reets op dc been ftaeade Regimenten dier Matic.bf de gehecle Somcr voortgeiet werden.</p>
</text>
