<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Parijs den 27 July. De exceffive Hitte hout het Spaenffe Hofnoch te Coreila op, alwaer het groote ongernacken lijt, die reen echter moet ie boven komen , omfig niet op weg ie begeven in een Hitte, die foo groot en in dii Sailoen gcvaerlijck is : De Koning, de Koningio.de Prins en de Minifters I&apos;oudcn na Madrid keeien» lbo bacil als het Saifoen eeniglints bedaett was: De Hertog ven Noailles.verfcheyde fecrete Conferehtien met fij n Majeftey t gehad bobbende, was van Coreila na Zaragozza gekeert, om van daer het Leger te Lerida te gaen veriameien : 4Galeyenvan Marfilien hebben van Cartagena te Peniscola gebracht verfebeyde Barcken met Meel voor het Leger; Op deFrontieren van Catalonien waren oock 1500 Sacken Koorn uyt Nmrre, Scc. aengekomen: De Atragonnefen moefted al de Dorpen quotiferen.omdejoooooEcuste vinden, die de Koning van haet vorderde tot ftrafFevande quadeWil, die &apos;tVolck tegen fijn Majefteyts Dienft betoont: Sy hadden afflag laten verfoecken, maet mea had haer te verftaen gegeven, dat de Koning wilde gehoorfaemt zijn. De Hertog van Uzeda heeft een Couriet van Genoua aen don Koning van Spange gelönden, om te verfoecken betaling van de Sommen/ waervoorhyby de Genouefen borg gebleven was, en die tot fijn Majefteyts Dienft in Italien geëmployecrt zijn: Hy fchrijft,dat men hem als gevangen houtj en bet Hofhceft hem doen antwoorden,dat de Koning kou van Geit en de Financiën uytgeput waren: Sijn Majeftey t heeft jOOOOO Eens van &apos;t Confulaet te Sevilisn willen opnemen j maet het felve heeft fig geëxcufeert,willende dcfe Som gebruy. kca tot een Atmade, die men na America foude fenden, otn lig by het Franfle Esquadte van Mr. du Gué Tcouin te voegen. Men ver. neemt, dat het Vyantlijck Esquadte, laetft van Liiïabon te Bajcelooa geairiveert, in &apos;t pal Teren voor by Gibraltar een nieuwen Gouvetueuc aen Lant gefet, en den ouden op bet Admiraels Schip gcëtubarqueetc heeft, en dat her grootfte gedeelte van &apos;t Guarnifoen oock verandert was. De Brieven uyt het Daüphiné melden,dat de Ridder vzn St. Joris te Lions gepaffeert zijnde, den 10 te Gtenoble verwacht wiert; en darde Hertog van Bcrwijckden 16 te Monimclian was, latende de Retrenchemenren van la Tuile, die Cbambctry cn Moutmclian decken , meer en meer fortificeren: Menvieeft, dat de Hertog vail Savoyen, dieniet als4 Mijl van daer was, dcfelve wel mocht komen attacquercn: Hy was d&apos;lfcte gepa(Teert, cn «vancteide na Miolccs» alwaer hy lijn Artillery fal afwachten. De Ma tefchal de Viilats heeft triumphante Brieven over het herwinnen van Atlcux aen &apos;t Hef gefebreven : Hy fegt,darhet niet daer by fal b)ijven,cn dai hy veel «eik aen de Vyanden fal geven. . . Warfcbouw den 19 July. Volgens de Brieven uyt Ruslan t wilde de Czaar Sorockow fortificeren, en een MagaGjn voor fijn Legtft aldaer oprechten : Sijn Majelleyt had die Plaeis beligtigt, en lig verdei 11a Jafly begeven , willende op St. Pietersdag voor Bender zijn : Sijn Ar. mee onder &lt;ieu Velt-Marei&apos;chal Czeremetofwas ondertuftchen in volle Marfch langs de Prut nadenTurckfe Donau Brug. Dresden den 14 July. Men liet noch geen apparemie , dat de Koning foo fchielijck na Polen fal gaen, alwaer de geconfedereerde Tt&apos;&gt;up?n lig reets op de geftelde Rendevous verfamelen. Morgen fulleu d&apos;Ambafiadeurs van fijn Maiefteyt, als de Cancdier vanFriefe; ée Graef van Wertheren en de Baron van Hagen , nevens een ultijcke Suite na Franckforr vertrtcken, om de Kcyferl. Eie&amp;ie by te woonen. Hamburg den 28 July. Uyt Rensburg zijn nu alleJTroupen na Grande getrocken , alwaer Satnrdag bet Campement al geformeerr mocht werden : De Coning van Dcncmarcken, die fecr na fijn Artillery vetlangt, fal in Perfoon fijn Armee, als oock die van fijn Geallieerden na de Conjunöic commanderen, en begeert van dtfe Stad voor Geit jog Ton Bier en 400 Voer Hooy in fijn Leger te leve* ren, &apos;t geen oock gefchieden fal, maer men begeert&apos;er geen Geit voor : De Conjan&amp;ie der Mustovife, PooHe en Saxifc Troupen is aen de Warthe gelchiet : De Vorft Menzikof lal met een ftcrck Corps uyt Lijflant na Gróót Polen komen, om te verhindeten , dat dequa-&apos; lijck gefindc Polen daet geen onruft mochten verooifaken. Als men ia PomereudefeConjundie vernam, foo heeft men 6cco Man tc Voet en t Regimenten te Paert na Demmin laten marcheren , cn dat vanwolware, ftcrck roco Man, is den ij uyt Wismar oock derwaeris getrocken : De Btug over de Oder in Voor Pomerenwas ook befet. De Turckfc Vt&amp;orie verdwijnt t&apos;cenemael j cn de Brieven confirmeren integendeel, dat de Muscovifc Infantety nevens de Cavallery den 10 Juny voor Bender aengekomen is, en dat de Cavalier/ nevens de overige Force met de Wallachiers cu Moldavië» na den TutckfcnDonaußrugtreckt. ,</p>
</text>
