<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Uyt het Leger t« Lillen den 17 July. De Marefchal dc Vilfrus, £g den j j na «en Attacque van 7*B uwen mecfter van Arleux geraaeckt hebbende, met verlies van 150 Man foo Dooden als Gtquetßen.keerde den felven avont in fijn (^uartier, en deed de Heeren de Coigny, Ilenghieo, Euin en andere, die by defe Expeditie geaflifteett hebben, na haer Poften kieren: &apos;s Andcrendacgi wai Allarm in &apos;t Vyamli jcfc Leger, ojk de tyding, dat een fterek Detachement uyt onfc Armee gedaan was, om, foo fy geloofden , Arleux te herwinnen; Men detacheerde Infantery en Cavallery.foo tiyt dc techtet al* lincfatt Vleugel, om dte Poft t&apos;onderfteunen j maer alles is wc&apos;Ct ia ftifte getaeckr, op advys.dat ons Detachement te rug gekomen was. Op dit moment arnveren 1 Expre(Ten,d&apos;cene vertrok gifteren avont uyt Mons, en d&apos;andere delen morgen van omtient Artas, beydte met tyding, dat de 1 Brigades onder Mr. d&apos;Etain met een derde van de Troupen.die onder Mr. de IlcDghien ftien, gifteren morgen van Cametijck vertrocken zijn,nemende haer Weg op QucnOy. Meq gelooft, dat vy teo ectften lullen opbreken: De Hertog van Marlborougß, de Gracf Tilly en dd Gedeputeerden te Velde zijn heden de Vyantlijke Linie oa.de kaai van V uiers Bruliu en Aubigny wefen recognosceren. &apos;s Gravenhage den jojuly. De Coning van Pruyflen is van dc morgen van hier na Honflaerdijck vertrocken, om aldaet tot aen- Kaende Macndag te blij ven, en alsdan ovet Zeyft en andere Plaetfea -na fijn Lant te kecrca: Gifteren namiddag omtrent 4 uuten gefchio» dc een Deputatie uyt het midden van haer Hoog Mog. Vergadering, onAfTcbeyt van fijn Majefteyt tc nemen, welcke Heeren Gedeputeerden met cenigc Caroflen na &apos;t Oude Hof in &apos;t Noorteynde reden: 1 Omtrent 6 nuren was insgelijcks een Deputatie van haer Hoog Mo?, aen den Keer de Maiusof, Ambaftadcnr van fijn Czaatfie Majefteyt van Moscovicn, gcfonden j werdendc beklcet door den Heer van do&apos; Latraar wegens Gelderlant, den Heer van ie Li« co de naris Heynfius wegens Hollant, den Hoer van Moermoat wegens Zee* lant, den Heer ytn Scboonauwen wegens Utrecht, den Baton du Tour wegens Vrieflant, den Heet vao Yflelrriuy den wegens OrerrfliJ», den Heer vaaGockinga wegens Groenineen; enden Griffier Fagei. en fy zijn roet fijn Excellentie in dtdclfe Logement eenigen tijt ia Conferentie ge*eeft » WJ&quot; in de Heer Golofdia, Cemerliqg; Mtmfter en Plcmpotentiaris vaa hooggedachte fijn Czaarfle Maje» ucytgeatfiftecrt heeft. Daer na waren dé Guef Wcrthern en de Baron van Gcüdof, Poolde en Saxifle Minifters , boven in d« Tteves-Caraer met de Heeren haer Hoog Mogende Gedeputeerde* ia Conferentie. Van middag was de Gracf van Zinaendorfoock boven en met Heereo van dc Regeeting ia gefpreck. Overmorgen ftaeo de Heeren Staten van Hollant en Wcft-Vrteflant voor ccnigea tijt te Icheyden. DeHecren Gedeputeerden vaa zijn vaa&quot; daeg weder hict over de Zee-Sakan in belojgnes gewceft. De Brievca vaa den 4 defes vanßarceloni brengen niet veel verandering na aietts buytendevoorigcj HetEsquadrcEngelfltenßallantfeOorlogfckepen, laetft van Liflabon vertrocken, wat aldaet met Troupeq en VL vres geatriyeett &gt; De Vyandeq hadden uyt Giiuane en aadtoe flaa» feo de Friofle Troupen getrockcn, om met den Hertog van Vendom* tcconjuojcun ca kan pkcu ®ttSgaep« f» s. D 0 Eeyferl. Mioifter» | dcGraefvanZinMndorFen de Biion heem»} de Engelffe Minifter, de Graefvan Orrerey.en de Graef van Uarthern en de !iiron Gersdotf, Mioitters van Polen cd Saxen, zijn van avont tot Suurtnbovcnen met deHeeien haer Hoog Mog Gedeputeerdeü in de Tteves ijamet in Conferentie geweeft. „ EruGêlden 30 July. Het (chijnt, dat de Vyanden ha &apos;t heine|ti(!Q van Aikux weer moet gefchept hebben en trachten de Geallieerden ïcki andere Surpriies t&apos;ontjuften, ztdsrt ons teGotte is |aeo camperen, alwaer riten&apos;tyding gekregen h;d , dat de Marelchal de Momesquion &apos;s nacht* tufTchen den 15 en 26 met 2 8 Battaillons, 40 Esquadtons en 4 Man pet Compagnie van haerLeger gemsicheert was &gt; enveimitt hy lijn Marfchop Anchin genomen had, foo ver-7 moede men, dat fijn Defleynop de Poft van St. Amand ofeen ander lag : Hiet op had de Hertog van Marlboroug den Generael Cadogam meteen groot Cotpt gedetachetrt, om de Comcnance der Vyandtn u oblervertn en haer Delïeyn teverydclen : Den 27 &apos;s morgens had gerushe Hcnog niet verlcheydeGeneraels tn joco I&apos;aerden hetVyantl. leger te St. Paul welen reccgnosceren enquam eerft tegen den avont jn&apos;t Leger te Cotte ie rug, van waer men meende de volgende nacht te decampcren , ten welcken tynde de Bagage van de rechter Vleugel lects ingrpackr uas; maer &apos;s avoats quam contra ordte , «ijl men nader advys wilde afpachten. Het derde Vyantl. Detachement, &apos;t geen men meende, dat-na Duytflant gedeftineett cn tot aen Malplaquet geavauceert was , logeerde eergilteren te Eftinet tufichen JBinch.* en Mon», alwaer het gilleren noch was , l&apos;onder dat men haer Dcfleyn weet. Dien dag atriveeideu hier Terfcheyde Couriers en men deptciuerdc andere na &apos;t Leger.&quot; Dit Vyantl. Corps geeft te Mom veel ongeruirheyt, cn duet vreién , dat fy een Aenllag op defe Stad hebben of dat d intentie is een Ravage in dit Lant te doen of na deMaes te gaenj waer van men wel haeit bericht fal hebben : Ondertuflchen zijn gireren avont we&apos;er 4 Esquadrons van &apos;t Regiment van Dodigny,&apos;t welck Maendaghier uyt na &apos;t Leger gcmarcheeit was , te mg in Guarnilaen gekomen ; cn dele nacht alle de Regimenten op haer aengewefe Allartu-ptacts onder deWapenen geweeitjdoch na dat;dOor denGenerael Wrangel befichtigt waren , weder na haerQuartiereogekcert: Men fprccckt&gt; dat noch 2 Regimenten tot verlleicki&lt;?g van di* Guarnifoen verwacht werden. Giltereo was te Leuven een Aliarm , en men bielr 4&apos; Poorten geflooten, op &apos;t advys, dat verfcheyde Vyanilijcke Pariyen om de Stad fworven. Gifteren avont is hier een Jacht atngekomtn, waer mede de Heer van den Berg cn andere Heeren van den Staec fouden geauiveert zijn. Amfterdam den ] 1 Ju!y. Van den x defej/chrijfi men vanMaüaga, dat het Sc flip d&apos;Alida-Galey.Cap. Jan Opmeer,van Livorno herwaerts gedeliiueert, voor &apos;1 Naeu van de Si taet ontmoet heeft de bcfaemde iianile Caper Capit. I&apos;Aigle, met 54 Stuckanen Man,waer mede hy in een hart Gevecht geraeckte, &apos;1 geeft 5 Glafen continueerde, 100 i*ng tot dat fijn Schip in deGront gd&apos;chooien wiert, zijnde met al lijd Volck geborgen op de Capet en te Mali.-ga aen Lant gebtacht, behalven een Man, die in &apos;t Gevecht dooi gefchoten is: De Capit. I&apos;Aigle !$ met 4 a 5 van lijn Officieren en eenige Getneenen van de Caper gefncuvelt.die in &quot;t geheel 30 Doden cn Gequetften bekomen had. Vao Sley thaven in Gotlant wett van den 15 deiés gefchreven, dat de Sweden aldacr opgebracht hadden de Holl.mtfe Schepen van Krijn Blaeu, Pieter Vel, Eelke Spangiaert, Pieter de Zee en Pieter YsbiantfeSwaag, als mede ten Engels Sihipen een Lubtcker van Riga; Tymon Janlen van Oefel j een Lubecker Smack vanConingsbergen.en Andries Pou«ct en Jacob Rinijes, na Riga gaende; doch de laeifte was vry gegeven, ondeiConditie.dat hy niet na Riga,maer na Coningsbergen foude zeylen: &apos;t Oorlogfchip, dat de vootn: Schepen genomen en opgebracht heeft, is de Sweedfe Schout by Nicht; zijnde defelve, die haer in haer heenreys na Riga heeft geviftieert en weder vry laten pafferen; maer met haer Lading van aaer wederkettende, verover» heeft : Van Goilant waren uocb 3 Ootlogfchepen in Zee,om alle Hollantfe en andere Schepen op te foecktn; en a&apos;.sfe tt Gotlant te rug quamen, fou denfe nevens andere de voorn: opgebrachte Schepen van daer na Calinar, alwaer meer opgebracht zijn. Te Coppenhage llurven 40 i 50 Menfchen per Weeck : Te Elfcmui fouden gerelaxeu; zijn 1 Schapen vao Amfterdam , Tide Lolling en Claes Hoy.na Macftetlant en Uanzjg gedeftineert. Schipper Andries Pietetfen ia van Bergen in Noorwegen op d&apos;Elf geatriveert: Schipper Cromruety was daegs voor hem van Bergen na Harabutg vertrockcn , dien hy 24 Mijl buytendeWal hadgepteyt, maet &apos;s nachts was hy van hem afgeraeckt. Meteen Scheepje,in 11 dagen uyt Vleck-.ien geatriveert,heeft men beticht,da» de verwacht werdendeOoftetfle Vloot aldaer was ingelopen, en dat die Noortsvaetders uyt Laercol na Vleckereu waren gezeylt, om met haer te conjungeren i maer dat een van haer Convoyers op de Klip d« Sufters loude verotigcluckt zijn, wacr »an men voor delen ovet Lant sltyding heeft gehad. , , &apos;« Gravenhageden 31 July. De Engelfle Envoye , GraefvanOrteiey , i» defe middag met de Heeren haer M&apos; g. Gedeputeerden indcTreveskamer wedrrinCotiteren De Heet Butmania ii uyt Vrieslant gerevmeert, en defe voormiddag in den Raed van • &apos; A • , ... , &apos; ; State geweeft. . Min hoort noch hiet anders óf dé Coning van Pmys; fen ftaet aenftaende Woensdag van Honlheriijk ovcrZeyit en ander? Waetfen na huys te vertrecken: De Heet Huyfch , fijn Alajefteyts En. voyé acn &apos;c Hof van Hanover, gaet iu «en dag of twee van hiet der. waetts &gt; gelijck oock in &apos;t kort de Heer Robeion , diegeduutetide dc ahfeotie van «ten Envoyé Baron van Botlitriat alhier geweeft is.&apos; De Brieven uyt Vlaenderen leggen,dat d« VyantlijckeTroupen beweging maken, fonder dat men alsnoch haer intentie »ift.</p>
</text>
