<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>van de lactfle Verdeeling der Loterv «an de Stad Hactlem notificeren, dat alle de geenc&apos;, die eenige rrijfen getrocken heb£ hin.waer voor fy geen Penoing&apos;en hrbben ontfangeu, voortacn de Penningen daet *oor kunnen erlangen ter Rekenkamtre Mimen gem. Stad, alwaer de geheete Maent Augulti des D.ngsdags, Woensdags,Donderdags en Vrydags/s morgens fal werden gevaceett j uytgenomen Prijlen, ECtrocken op Nummaj, by Michkl van Hoeken icgclcgr, dewelckedoor den felven van Hoecken alleen fullen betaelt werden. Alfoo ecnige weynige Perfoonen nóch nalatig zijn geueeft aen dcu Rentmceltcr J. G. Schermen t« betaicn het verhogen cn natiën van hare Graven cn Keldcis in de Kercken der Staa Rotterdam &gt; werden voor de laetftertiael alle en een iegelijck gewaetfehout, ora &apos;t voorn, natiën ert verboren te komen voldoen en ie betalen voorden i Scprcmber,i7i i.op póene.dat deGraten en Keldcis dcrNalatigen daer voor luiten werden # aen-,eflagenengeëxecuteert, volgens de Refolutie van d; Ea. Groot Aebtb. HeerenyandeWetdervoorlt. Sudj en fal de voorfz. Rentneeitci tot den Onifaug vaceren &apos;s Maensdags, Dinjsdags en Donderdags , &apos;s Morgens van 9 tot n uuren. . &lt; Maendae.den&apos;i Aucufli, en volgende D:gen fal Hendrick van Bulderen ten fijnen Huy&apos;.e m &apos;s Gravenhage onder de Boekverkopers verkopen fijne onKebonde Boeken , foo eyge Drucken ai, andere Sorteringen : Waer van de Catalogente bekomen zijn f Amfterdara by Brunei, Leydeo Luchurunj.Rotterdan Frirfch en Kohm.Uxcchi van de water, Antwerpen Granger, Brul Tel Jean Leonard, en in andere Steden meer. &quot; Predicatien over de twee eerfte Capirtelen van Pe&apos;tus eerden Brief, Abrahams Uyttocht uyt fijn Vaderlanr, end&apos;Opoffermg van Ilaac, benevens een nette Overdracht van die Offerhand; op den Heere Jefus Chriftus; door Michaël For.gens.in fijn Leven Leeraer der Doopsgefiode dhfifttnen fAmfterd.m; en zijn aldaer te bekomea bv delfe&apos;ts Wed., de Wed. P. Arentfe,&amp;c.,J. Rreuwertfe, Wed. B. V.ffer en J. Borftius. &apos;&quot;Éri vijfde Loterv van de Rijp.a 5 Gl.,fal trecken j Dagen vroeger als de gefielde tijt, op de Boeten van ioco Gl. aen ds Getcf. Diacony « Armen* Oe Inleg noch tot Saturdag : -Die jo Loten op t Jiliet inlegt, kort r per Cent. De Verdeeling roemt fig fdve. - t_ , * Bureetmeefterea en Regeerders der Stad Gouda hebben bevonden.dat aoch weynig Loten tot &apos;t compleet ttecken van haet Lotery.a «Gl., ©anqueren.derhalveri d&apos;lr.ieg geprolongtett tot drn ,Augufti,om te trecken den } dito.op poene van 1000GI. ten deGertf Dtacony ,Atmerr. «Tot vftfc Avo&apos;nt wnS uuren noch Loten m Sclfermerhom.a 8 Gl.; treek, tot D.emen by Amfterdam den ,7 Auguft», of F. Hanms fal beulen&quot;&quot; Gl. aend&apos;Arail. niacony. Armen } treckt buytcn vermoeden compleet met 100000 Gl.: De gefchr. Li)tt s Avonts by F. Haniu?. QedruoVt tot H*erlem by A f t». A ;&quot;i M QAt&gt; TJiLEYN,Stxds«Druckerj pp de Marckt in de Blyc-Druck Deo i £ugufti, ijtij</p>
</text>
