<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parijs den s Feb&apos;uary. Uyt het Leger vootGirontxzijn geen Jonfet Brieven aengekomen , als die van den 17 January , dewelcke melden het Detail van de fchiickelijcke Regen, die de Belegering achter Uytgefet, cn de Saken op een byna geheele desperate voet ten opfigte van de Verovering van die Plae;s gebracht hebben : De flricf van den Hertog van Noailles is leer Chriftelijck : Hy fegt, dat de Hemel hem dit Conqueft weygert, en dat de Regen foo vehement is geweeft, dat de Ter in 24 uuren tijts meet als 15 Voeten wasgerefen, &apos;t geen de Armee had afiefneden en haer van de Migafijnsn van Vivres en Ammunitie gefcheyden j foo dat eengedeelte&apos;dcr Troupen gedurende eenijje dagen daer van niets heeft konncn krijgen : De particuliere itievcn melden&apos;, dat de Troupen in wanhoop waren j dat&apos;erfigveel Siecken bevonden , die niet kondfn geholpen werden, en dat de Cavallery byntgeruirccrt is: De Sctivcrnwi va# Giioane hadaldac: het Te Deum laten fingen en Vreugdetekenen bedrijven ovei deVi&amp;o* We van Villa Viciofa : Hy lud aen d&apos;lnwoonders laten wctc.i, dat de Generael Statremberg inet een Aimec van icoooMa* te Voet «14000 Faerden tot haer Seeours avanceerde } fuleks encouragecrde dw t»r-gers extraordinair, om Cg met foo veelbartneckigheyt ie defenderen. De Brieven van Madrid leggen , aa. de Troupen van den Maiquis de Bay in alle fpoct marcheren, om na Eftrcmadura te keeren : De Por. tugefen hadden getracht, om iig by Sarprife mect&apos;.ei van Miranda de Donro , in de voorleden Somer op haet verovert, te maken : DcPoitugetfllGdnciatl Mascarenliashad fo .Is hy meende,den Wacht omgekocht, en prepareerde lig, om de i&apos;laeis te beklimmen , als wanneet hy door &apos;r Gtratnil&apos;oen geattacqueert wiert, &apos;t geen van t .Oefleyn geinform:ett zijnde, fig inde Weickcn had gcpollectt: Men ftgi, dat de Portugefen zoo Man by defe Onderneming verlooren hebben , en met veel precipitamie geretireett zijn. De Prepitatien co.itinuërcn in &apos;t geheele Konincfcrijck ,omin de Maent Maert, en inlondeiheyt in Vlaenderen , cffinfive t&apos;ageren ; alwaer wy 2 groote Legus lullen hebben, het eene aen de Maes onder het Gebied van Ceut-Eeyeren, en &apos;tander in Artois onderden Marefchal &apos;deVillars: Men wil ons « ijs maken , dat wy de Campagne met z contiderabcle Belegeringen Tullen openen j en dat de Koning nergens andcis om fulckc groote • Efforten doet, als om 100 veel te eetder de Geallieerden t&apos;engageren tot het accepteren van de Vrede, die de Koning haet zeden lbo langen tijt geoftcreert heeft.</p>
</text>
