<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Biuflcl den 5 February. De Officier» van die Walfle Battaillón» en her Regiment te Paert van WcftciJo beginnen dispoftticn te maken, om op d&apos;Cérfte ordie na Spange te konen marcheren. DeGildens zijn «den j dagen vergadert ge weeft, om haer Content te geven tot bet lichten van een nieuwe Subfidic yan 1200000 Gulden, toegeftaen &gt; door de Staten van Brabant, en waer in de Magiftraet en de Breede Racd geconfenteert en gcreguleert htbben het lichten van \ mael den aoften Penning in de Steden, «n 3mael ten platten Lande. Men hoort noch nier,dat de Marefcba! de ViUars,die den 1 defes vanParijs ftorit te vertrecken, op de Frontieren aengekomen is. ~ • fV . &apos;sGravenhage den j February. Defen ochtent omtrent &apos;7 auren is ibfea overleden de Baron van Smettau, Minifteren Plenipotcntiaris van den Coning van PniyfTen,. met welcke tyding een |£zprefl*e na *t Hof tot Berlijn is afgevaerdigt en waer van door een van de Secreta/lOenvan fijn Excellentie aen denStaet en de uythéemllê Minifteu notificatie is gedaen : De Heer van Hymmcn, Gebejrme Raed van gemelten Coning en Vice-Cancelier van Cleef,&quot; wtrt iri 3V4 dagen van Cleef hier te gemoet gefien. Van middag de Key ferl. Plenipotentiaris, de Graefvan Zinzendorf; de Envoye Baron Heems; de Lord Townfend , AmbaiHdetvvan Groot Brirtannien,&apos;en de Baron van Gersdorf, Envoyé van Polen, in d« Treves-Kamer met de Heerpo haer Hoog Mog. Gedeputeerden weder in Conferentie gewceft:* Nadethant «aren de Heer van Hetteifaia&apos;n, Envoyé van Cenr- Paltz, en andere Mini (lers boven en merden Héér Raed PenGo.iaris Hêynfius in gelpicck. Mén (preeckt , dat in &apos;t kort wel een Conferentie rOp de Frontieren over het oytwiflelen van eenigewederzijds Gevangens mocht gehonden werden. v Amfterdam den 6 February.&quot; Vofgehsfchrijven vanLfvornö had de Franfle Caper Capit. I&apos;Aigle eenige Schepen genomen en tot MaïtÜa opgebracht,als een Venetiaens,van Scandiona na Livorno} eenEóge&apos;f«&apos; van Zanten j een Hollanis Scfrip m:t Koorn, van Sipirna na Lfflabpn gedeftineerr, men.meende de Sara Maria-Galey.Cap. PieterMóleriaér, en noch een Engels Schip met Vis. De Hollantfb Galéy^wü^i^ejg,&apos; door 1 Franiïe Oorlogfchepen van 72 en 58 Siuckengchèrpïö,&apos;wjs te Almeria opgebracht. Woensdag arriveerden ii Teflcl Cap.&apos;riêtgrFiiyk uyt de Sttaet} d&apos;Anna Maria,Tide Loiling jde zGtbroe&lt;öspjinïr«s . . . , en Jacob Symonfen Smrt.alle t van Bordeaux}&quot;tenGaljoot, men meent dat van Èvert Janfenuyt Vranckrijck&apos;; !en ftój; 3 Schepen voor de Wal,lbo men gelooft ook Fransvaerders :en oji Donderdag de Schepen van Jaflßorft, de jonge Daniël van Croóswijck; Jacob Janfz. Carper.de JuiFr. Anna Maria,van Bordeau* j Hendricft Cornelifz., de Poft Nantes, nyt Vranckrijck, en &apos;t Schip deKonihg , van S weden, SipkeClaefz.: Oock is in Teflèl binnen de Koning Balthafar.Pieter Fuyck, van Genoua. &apos;t Schip de V/yheyt,CornelisVccr, met de Oofterfle Vloot van Danzich gekomen, was in goede Stact op de Zuyd- Wal gehaelr. *t Schip de Smit, Nanning Peltus, en Hain Chriftiaenfz. zijn van hier tot Chriftiania j d&apos;Anna, Claes Jacobft., te Bordeaux, en de 2 Gefufters.Pauliu Janfz.&apos;,tot Charame aengekomen. De Juf Fr. Clafina, Direk Laers, uyt Teffel 4a Rochel gedéftineert, is den 1 j van de * heede van St. Maertén door een Bijcaeyfrë Caper afgehae&apos;t rn na Bis nyen gevoerr. Tè Koningsbergen was veel ■ Sneeu gevallen, tn het begon daer tevrjefen. Tor Alineiia was oock opgebracht een Engels Schip met Graen.genaemt de Fort&apos;uyn. * • &apos;t Gravenhage den 6 February.-&apos;Gifteren avoat waren de Graef na Zinzeodotf, de Baron Heemsen den Lord Townfend met de Heertn haer Hoog Mog. Gedeputeerden toi by 9 uureii in de Trevcs-Kanrer , in Conferentie, en men metqt, dat,haer Excellentien van daeg wedtï&apos; fiaenbyeen te komenDefs voormiddag is de Baron vjb b&apos;ersdorf mede in Conferentie ge weeft; gelijek de Heeten Cedeputeer4;n van de Admiraliteyten, die .tot in d&apos;aeriftaende vyeeclc gefcheyden - zijn, als wanneer haer Ed. Groot Móg. Heeren Staten van Weft-Vrieflant fullen vergadert zijn. • Voor i dagen is dï Abt via&apos; alhier gca ïiveert. &gt; « &gt;</p>
</text>
