<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN</title>
	<p>Londen den 17 January. Vrydag delibereerde &apos;i Hogerhuys weet * over déSakcn van&quot;Spange &gt; men lat een Lijft der Generacis en Cffi&apos; ciers wegens den S:aet van Oorlog in dat Laat } maet de Lijft u iet t acndcb Secretaris van Staet terug gefonden, omdat&apos;erdéSubalternèn niet ingtvoegt waten : &apos;sAvonrs ten half 6 uuren quam de Co» &quot;oingin in &apos;t Huys, als wanneer de t Pairs rapport deden , dat de Coningin geant woott had, dat Sy de noodige ordtes tot het ingeven der Papieren wegens de Saken in Spange fowde geven ; waer na men tot defe Refolutie cjiuin, dit by de Brief van den Gracf van Sunderlant aen den Heer Stinhope blijekt, d it het voeren van een OflfcnlivenOorlog in Spange, gcrel&apos;olveert in een Krijgsraed, die te Valência gehouden is, door deMinifterie van Engelant, iclioon Sy d&apos;Onderneming op Toulon, met den Hertog van Savoyen gecóïccrteert, witten, geapproberrt en gedirigcert is geworden , en dat fy derhalven mét recht betispélijck wiren over het contribueren aetj al onfe Ongelucken in Spange en het opbreken der Belege&apos;ing van Toulon : Defe&quot;Refolutie \viert dooc 68 Stemmen van ja tegen 48 van neen geapprobeert: Vervolgens proponeerde men een andere dat men den Graefvan &apos;Petctbotoug voor fijn grooteen voortreffelijcke Dienden foudebe- C &apos;Üïncken en dat de Groot zégelbewaerder aenftönts de Complimén, (;,tcn fouie gaen sflgjjen, om dat de Grief&apos;s anderendaegs na Weenen liitt té vertrecfeih, cn dat als fijn opinie, inde Krijgsraed te Vil én. * ClYgègevea, was gévolgr, na alle apparentie de Ongelucfceo, die al*&apos; &apos;dierzedert gefciiiet zijn, niet fouden hebben gebeurt: Dit wiert ge■ aprobeert: De 2 gdbewaerder ver.iehiede het gemelte, en de&apos;Graef y a:;r woorde in modelle termen. Gifteten lafen de Lótds eenige Papie. ren Wegens de Sak:n van Spirge eii ordonneerden deMilitaire Repat&quot; tili/voor hier open te leggen, en wat Officiers, tót defelve behoren&apos; &apos; de&apos;, by de Bat taille v3u Altiunza&apos;geweeft zijn en wie niet; Gifteren gil&apos;het Lagerhuys perrailHe ,v om ten Bil in te brengen tot het intréc fcu van de genetalc Naturdifatie-Bil, &apos;t geen men gelooft, dat Tal &apos;ödörgsen, a(hoe«c! rfe vyiclts&apos;io Jaren gearbeyi hebben;Óm defelve t? ve.ktijgen: Men f«l örderfoeken op wiiiis nodiging en aenmoédi&apos; jgragde Paltfife zijn overge&lt;o nen .én wat Geit aen haer gefpendeert is. . Londen, den Jamury.&apos; DingsdJg notificeetde Mr. St. John aen • - i .. » *.!,! vy f.r&quot;-y &apos; • &gt;•&gt; -Ml • ƒ*•&apos; -, : • . V •ƒ ■&apos;&apos;t dit Cp liacr AduSe.rvan den r 6 en hier Maje(fèjri g&lt;antwooithad de iw ir. gemyiuonc rdeßekeningen te ful!en ofcn lejgen.bthaivtifeii van i!e Continenten, wijl defelve de uyterUe lccietefle vereyft: &apos;t Hu\» apptóbeerde de Refolulie , diegj ,ïte vopren in ten Committé genomen , va» aen haer Majefleyt 450C0 2 Ponden &apos;s Jaerstoe te ftaen tot fcet doen circuit ren enpafl&apos;eien d« &apos;Excbequer Briefjes voor cootant GcJt , welcke Soicrne gecontirueett * lal Werden , *tot dat men voor eenaVfillioen van defeEiiefjes beiaelt falh-.bben. Woensdag wierden verfch?yde Rekeningen vatvde Penljo.-ntn,&amp;c. gcpreléntce t, die men op Tafel liet leggen; men refol. yeerde.dat de Tollen op&apos;de Mout, Mom, Cyder en Perry voor &apos;t Jse r 1711 foude geconiinueert werden; gilleren ordonneerde men eenßil daer van in te brengén &gt; heden wictt gemelde Bil gelefen, en gerefulveert te leggen van een verdere Tol op Coolen.fcc., en alle gedruckte Pasquillen. Woensdrg vergaderde de Convocatie en wiert jot den 4. February geadjourneert,hebbende j Committéez aengetkh&apos;, als over de Befwaerniflèn, de Rechten en Privilegiën, en d&apos;E.&apos;eflicn. Men vetftkert&apos;, dat toekomende Weeck een Lotery van i&apos;Millioen fal gCproponeert werden. De Hertog van Marlbotoug fal in &apos;t kott na Hollatit gaen, en heeft aen d&apos;OfHcieren geordonncett, tegen &apos;r eynde van February na Vlaénderentc vertrccken : Sijn Door!, heeft gi/teren a&apos;cta dé Coningin in de mem van fijn Hertogin de Goude Sleutel van haer Majefteyrs Bed-Kamer overgegeven, (onder dat&apos;crom gelonden is;ea fy fal door de Hertogin van Buchlew gefuccedeett werden: Eén Corrfinilfie is&apos;t Zegel gepafleerr, omgemelte fijn Dood. tot Generaliflemos vaa al haer Ma jcfleyts Troupen in Vlaendercn ; &apos;t welck&apos;verfchiJt Van lijn andere CommilUe, dewelckê was Capittyn Gejoerael van al haer Majefteyrs Troupen. Te Cotk cnKingfale zijnde Transport, fchepen aeogekomen, om 4 Regimenten na Spange in &quot;ie nemen. Te Deale heeft de Admirael Wager de Vlag van de Montague Fai- f ten waeyco.&apos; Te Vaeltnoyden is dooi o&apos;nfe Oorloos-Schepen ópgebracht het Frans Schip de Martinieo van 16 Stucken, na Nanrct gaende j en te Pléymuyden dóór de wittePhöenfx 1 FranflTeCapers van iz en 14 Stucken. Te Briftol Is gcarriveert de Paerl Fregat van Na&apos;, pels, de Petetboroug Fregat van Livorno endeTrlTeVloot vanDtr* . Win. D« A Aien van de Banck rijn ro j en van d&apos;Ooft. C. 121. 1</p>
</text>
