<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>LOnJen den j April. De Haven-Brieven melden, dat d&apos;Oorlogfchepen de Southfca-Caftle, Pearl en Dunwich genomen én te Vaelmuyden opgebracht hebben een Schip van p Stuckcn met Hollaucfe Vlaggen , gaende met Kruyt, Kogels en andere CoctrabandeWaren na Names : Een Hollantfe Caper bad aldaet oock opgebracht de Mary Roofe van Havre de Grace met Zout van St.Martins : Te Dattmouih was dooreen andere Hollantfe Caper de Creel- Galeymet Wijn van Martenico opgebracht : Te Briftol isdeßetty- Galey van Mallaga, raacr laetft van Gibraltar gearriveert met rapport, dat een Schip van 16 Smeken, de Snaet opgaende, door 4 Chaloupen genomen was :De Mairmaid»de Cefai en een andere Galey van Livorno «n de Cornwal van Barcelona rijn in Duyns aengekomen , en te Pleymuyden d&apos;Oorlogfchepen de Kent en £flcx uyt Duyns, hebbende onder haer Coovoy 5 Transportfchepen, oa ïrlant gaende; 3 Schepen met Speceryen van Londen en 6a 7 niet Ammunitie, &amp;c. Gilleren quam behouden op de Teems de Rotterdamle Vloot : Niemant mocht aenLant komen tonder alvorens geëxamineert te werden, cn eenige&apos;, &apos;die geen Certificatien hadden en geen goede rekenfehap van lig felven konden geven, wierden in bewaring genomen : Op oafe Rivier zijn oock 15 Hollantfe Schepen uytVranckrijck gekomen, daer van 6&quot;rcets tot aen&apos;t Tolhuys, alle met Wijnen geladen. Gifteren avont llont de Vlooi met Recruten en Paerden onder Coovoy van 6 Oorlogfchcpen van Harwich na Hollanr te zeylen. &apos;t Hogeihuys gifteren de Bil tot het {haffen van Muytery en DefertJe voor detweedémicl geleien&apos;hebbende, adjourneerde lig tot Maendig. Men bevint, dat de Heet Hailey , die lig zedert eenige dagen niet wel heeft bevonden, noch 2 groote Comuüen aen yder zijde van de Borft nevens eenige andete Bulten, door denMarquis de Guiscard met de Stomp van&apos;t Pennemes na &apos;t geven van d&apos;eerftêfteeck had gekregen, cn men heeft een Inertie gedaen , &apos;t geen aen denfelven Heer groote verlichting heeft gegeven. De Banck van Engelant refolveerde gifter een uytdeeling van jen een half per Cent te doen, en heden de Boecken tot deinfehrijving vaneen Millioen, otn de Exchequer-Brief jes te doen circuleren, geopent zijnde,was op de middag de gehéele SOmme al vol : De Infchrijvingen mochten niet minder alt van 500 Ponden en niet hoger als van jooo Ponden zijn. Gifteren reguleer» den de Commiffariflen van de Thefaury het Different wegens de Lotery en confirmeerden het Reglement, &apos;t geen de Direftcurs gemaeckt hadden, om aen de Infchrijvers een vijfde part weet te geven&gt; maer de geene, die daer toe niet willen verftaen, meenen een Requeft aen &apos;t Parlement te prefenteren, &apos;t Is feker, dat het van Nortfaumberlant én de t Régimenten Dragonders, die na Vlaenderen gedeftineert waren, gecontramandeert zijn &gt;en oock fotiden felfs noch eenige Troupen van daer overkomen : Men fprecckt feer divers, waer toe (y tullen dienen; alhoewel eenige fcggen, dat lymet een eocfiderable Treyn van Artillery onder den Graefvan Pcterboroug na Weftinaien op een Deffeynfullen gaen, en dat teil dien eynde 10 fwate Oorlogfchcpen in alle fpoet geëqaipeett werden. De Adien van de Banck zijn ioj en een vierde en van d&apos;Ooftindife Compagnie Ix 4.&apos;,</p>
</text>
