<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ed. Mo*. Hceren Gecommitteerde Raden ter Admiraliteyt inZcelant lullen den 14 April, 171 i,&apos;s Morgens ten 10 uuren, te vliifingeO* in de Heiberg Je BycnkOif aen de Meetlb ie Jende veikoprn omtrent 70 a 80 Bonden Moseovife Hennip , ge lolt uyt het Engels Seiiip de Marya cie FrsnfTe ontnomen door den Capiteyn Danicl Sandeilz. Noch (uilen haer Ed. Mog. binnen defelve Staf! in de Heiberg de Peer verkopen £ Fraiiile juyker-rrij(ên,als den 10 April het Schip Lauianlin mei lijn Lading,beftaende in omtient 66000 1$&quot; bruyne Marteniqs Suykct, 7700 c» Jito &apos;vitte Suyket, toooo Cacau.ijooo T$ Camptchihout, 8 Balen Catoen, 1 Oxh. Indigo en 1 Anker Catet, door Capit.P.Gilejnfle verovert: Enden 17 dito, s Motgent ten louuieti, het Fianflc I&apos;Amiable, met omtrent nooco wiite Marteniqs Suyket, ioocoo $bru/n UitoSuyket, 16000 &apos;(8&apos; Cacait,2oooo &amp; Gcngbcr,24 Bahn Catoen,iB halve Oxh. Indigo en goede P irty Ca ter,door C-ip.J. de Pn&apos;nce verovert» Burgermceftetcn en Raed det Stad Groningen gedencken op den eerften Mey aenßaer.de aen dc M;eitbiedcnde te verpachten hate Bank van I.eeniug , niet een Odlioy van ic Jaten &gt; waer van de Atticuicn en Conditiën tot ydets getiit Tullen te bekomen zijn te Gr&gt;nii gen tet Siads Secreury, t&apos;AniHerdam by A. van Damme, Haerlem van Kt fTel, Leyden H. van Damme , Hagc Bouquet, Rotter d;in B. Bos , Midj Iburg A., W&apos;cftetwijck,Utrecht \v. van Poolfum.Aernhem A.;Smits,LeeU4aïrden Halma,Swolß. Hakyoott en Embden Tremel: Yman-.s Gading zijn« iie, kan fig op dc vootfs. tijt te Gioningen op het Heeten W iji huys laten vinden. De Magiftraet van Gcirttuydenbcrg lal tegen Mey aenliaende aldaer oprechten een Frsns en Ouy ts Koft-School.en ten dien ?ynde een bequaine Woning,van guts het Latijnlfe school, onder Dire&amp;ie van Matthijs Goetzee, Voorlefet en S&apos;ads Schoolm.titer, oo&apos;angs .ergefielt,om te keren Schtijven, een goede FranffèTatl,met bchu&apos;p vaneen FranfTe Juffirou, Hantwrrkrn, ais Bot^uurens Kintnaeyen,Siickcn,Buyen,&amp;:c.; voot een civile Prijs :De Xitid.r n fuilen in alles met genoegen wel g&apos;inlrueerr engeo* ffent werden. , Satttrdag , den 11 Apiil, &apos;s Namiddags ten 5 uuren, (al men lot Haeiletnop de Oflcn-Marcktpublijckby dc stock verkopen ten Party van tuflehen de 50 en 60 fehoone Deen/Te OlTen ; als mtde s Padden; zijnde even te Lant uyt Denemarckcn overgckoit ei. Wet; brken1 gemaekt.dat binnen Wefcl in &apos;t H:r&apos;o,;doin Cleef by d&quot; Heer Pels, Rentmr. der Hoogl. Ridderl. Mal he&apos;Vr Órdens Commandetie St. Jan»,te ki ijgen zijn de Franfle Puilen voor alle Paflagiets en haet Voi:ures,Goed&gt;.-&apos;en,Coopmanfchappen ook uertet Geit foo te Water als ts Lant; als mtde voor alle Mirquctenters en S icelaers, die na &apos;t Leger der Geallieerden tn Vhenderen ot elders g; denken te rcyfen» mits dit dedlve lig met haer Voiiures, Bjgige en Goediren niet onder een Militaii Efcorte alsoan fuilen btgeven , noch laten vinden» Wilhelmus van Ktflel fal den 14 en 15 Aptiltoi Ha:tl«-m ve.kopendcnageLte Biblio;he k van Do. Maurftim Stant.us.in lijn Leven P edi* cant te Haeilem; beliaende in def ige Thsol en H ftoi. Boeken : De Catalogen zijn te bekomen tot D rt bv van Bracrn , Haerlem van Kelfelg&apos; Leyden Boutefteyn.Hsgc Gefclle,Ro tetdam 1 ler, Atniierdam Wol. • rs, Boom en Korrtius ; A&apos;ckmaer Welhcm.Utecht Pool&apos;urn, Bcc. .. Den ij Aptil fil by Hack,Bo. kveti opjr te Leydjn,veikacht werden hei uyt muntende C; binet,btftacnde inGoude.Silvere en Kopere jr.tique Med &gt;li ti,met feer vul luecvten en korten by een vergadert dooi de hooggikerdr H. er Snab. liuv, in fijn E. Leven S. S Theol. Di. en Profcflorte Btem;n : De Catalo-us is te btkomen ie Londen by Monier,Hamburg Franckfort Wilt, Leypzig Fritfch, Bruirel S ned, Antwerpen Verduflen.Aernhem Smits,Niuiwegcn vanWefel,D venter Schutten, Zutphen Spijck S*-ol rijdeman, Middelbar» R&apos;bert.Dorr vaa Btaem,Amftetdatnde Coup, Rotterdam de Vri s,Hage \\ed.Uyi»eif,Dtlfi Buyfler,Haerlem v Lee,Utrecht van Thielt, Welheni.&amp;c» J. Magnus, H. Sorgrn P. Raket,Makt&apos;aets,lui en den 8 len volgende r&gt; gen t Amflerda.n in &apos;t Oude Heeren-Logeme .t verkwpen een gtooie Patty oude Kraeken oieuwe Potce eynen van alle bedenke.ijke boonen , foo hoog alsp&apos;at uerek; curieiife JapaniTc Lakwerken, Sp-.k- Aeenea, Sandclhoute en andere Soorten va.i Beeltjes en Beesjes, en diveriTe Raritcyten ineer, alles door een voornaera Liefhebber in veel Jaten byecn vogadert; geliick daegs voot de Verkoping gelien fal kunnen » erdcn. Maendag.deii 10 April,en volgende Dagen fal men ia &apos;s Gravenhage by Abraham de Hont verkopen de treffeliicke Bibliotheek van de Heet David Amii.in fijn Leven Bedienaerdes oons in &apos;sGtavenhage ; beftaendein fch-one Th ol.,Patres,AudoresGr.L*t.,Hift .Mifccll. &amp; Literat. : De Catalogi xija te bekomen t Amfterdatn by Boom cn van Damme , Haeiktn van K-flel, Leyden Boutefteyn en Oijckhuyfen, Delft Beman, Rotterdam van det Veer, Dort Goiis.U recht van dc Water.Ae&apos;nhem Smits, Midde burg Rubett.Antweipen VetdufTen,Bc.-&apos; Al foo de Verkoping van de Taxis-Bomen den 15 en 16 Maert op het Ruflenburget Pat buyten Amtleidam doot &apos;t quade Wc&apos;er uytgellelt ij tot des 8 April, werden de Liefhebbers verfocht alsdan op de voorn. Plaets te komen : De Bomen kohaen dagelijcks gefien : Die ctnige Bomen uyt&apos;er hant begeert te kopen, adrclT-re lig op de voor&apos;z.Tuyn of Op de Bloni Markt ovet dejonge Roeloffteeg by t;. tynOoftfn. Vrydag.dtn 10 Aptil.fal men te Dordrecht publiick verkopen een fch .one en van outs vermaeide Garen-Bleeckery , met een groou Tnuyn» Boomgaert en Thtiynhuvs daet aen ; voorts Melk-, Loog. Eo Gatenhuys,Lootfên met de verdere Timmerage , en alle foodanige G ree«fchappen als tot tcaßleekery nodig zijn; rtaende buyten de Vtiefle Toort det voorn. Stad : Die Gading heeft, of de Conditiën requireren te fiens aireflere fig aen den Notaris en Procureur Bartholomeus vari Gelsdorp op de Vatcke-Marckt binnen Dordrecht uMfni. . . Te Ronerdam is te koop een Tarty puyx puyk Salcombfc Schaliën, nu eetft uyt Zee gekomen cn ftaen geloft tl werden, ycfcr fijageriif: Te bevragen by Richard Davyes in dc Boomt j es. .. .. &quot; . &lt; Tot defen Avont noch Loten in de Lotery yn de Rijp. a 4&apos; til.; trektden 11 April,of de Reg&apos;nten en J. Ratelbant verbeuren 275 Vlarm» , aen d&apos;Amft., Hterl. en Rotte.d. Geref. Diaconv- Armen. NB. Defelve fal appatent ;000 Loten meer als compleet trecken. DelOKtf van Wotmer, a 6 Gl.,falcoinplcet ttteken den %o April,&quot;of de È. Regenten fuilen icqc&gt;pucatons aen d&apos;Atnü. Geref. Armen vetbeureo.iriditn deTrcckiog op Dingsdajr,dtn 18 April, niet voorgaet.- De Inleg tot Saturdag, den 18 dito. • J Tot den jo defet noch Loten in de Lotcty van Winkèl,a 50 ft. ; trekt den i ofüyterlijck den 26 Mey , of de Wed. Hanius fal 1000 Gl. asQ d&apos;Atnft. Ccxcf. Diacony-Armen tctbeuren : Hiet loot men voor 50 ft. na Prijfen vin 6o;o Gl., 4000, 2000, icoo, Scc. Gcdruckt rot Hscriem &gt;hyAB R A H Mi-p aSTEL Ê V N, op dc öflarcktin de IJèn 7 April, ijni</p>
</text>
