<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijeken.</title>
	<p>Oresden den 19 Maert. Voorleden Weeck hebbende Staten van dit Ceutvorftendom aen den Koning haer Adres geprefenteett, waei by fy confenteren, Subfidien aen fijn r.lajefteyt te geven: De Vergadering-lil in &apos;1 kort haer Selfie eyndigen,of ten minüen.foo men fegt, in een Deputatie van den Adel en de Gemecnfchappea verandert werden. De üardinael van Saxen-Zeyts is eergifteren van bier na &apos;t Hóf van Wcénen gekeert: Men gelooft, dat de DifFeremcn , die tufichen den Koning cn dat Huys ontftaen waien, t&apos;eencmael bygelegt lijn» maer men lrgr,dat het niet alfoo gelegen is ten regimdc van denPrisi van Ssxin Morfeburg j en dat hy difficultey t maeckt.otn in üjd Lant te kecren , fchoon Gjn Poolfle Majelieyt lig feer favorabel voor hem I veiklaen beeft. De Baron van Eeeuwendael wett alle momenten biet verwacht: Men fegt nu, dat fijn intern» niet is, om fig in Dienft van j een ander Potentaet te begeven. Beilijn den 31 Maett. Volgens de Blieven van Danzich wiert die Stad noch door den Generael Brough ftetck met een Bombardering gedreygt, ingeval fy niet de jogooo Rijcksdaelders aen den Czaar wilde betalen j doch de Stad , die fig op dc Proie&amp;ie van Koning Augutius beroept, (egt, dat fy tonder weten van haet Befchetmheer fi» noch in een Negotiatie noch een Accommodement konnen inlaten, hebbende gerefolveert het voornemen van dien Generael afte wachten : Het fchijnt, dat fy niet verlegen zijn, wijl de Genetael niet meer ah 7000 Man Aerck is. In Polen ontftonden veel Oneenigheden tuflehen de Moscoviters ea de Polen &gt; foo dat te vreefen was,dat de harde Univetfalia van den Koning van Sweden goede ingang in | Polen fouden vindenjdoch &apos;t was een greiote Saek.dat d&apos;Eendracht ia Ide Kroons Armee regeerde, doot de vlijt van den Gtoot Veltheer, die fijn eygen Schatten niet fpaerde , om aen een yder genoegen te geven. Onfe Koning heeft zedert ecnige dagen open Tafel gehouden , en fal fig oock eerftdasgs na Potsdam of Oramenburg begeven: Sijn Majefteyt heeft op de Geboóttendag van de Konincklijcke Ptinces de Rou over de Doot van den Hertog van Coutlant afgelegt, ea (alfe, foo men gelooft, oock niet we&apos;er aennemen i maer de Marckgraef defelve alleen dragen. * &apos; Hamburg den 3 April, De Geheyme Raed Pies bevint fig toch hier, en (al, foo men verneemt, wegens de Mcckelenburgte Steek voor den Adel na Weênen gaen : De Wolffenbuttelfe Generael Vtlttuygmeefter Heer Jordan fal fig in &apos;t kort van hier na Dresden begeven. VanGotiorp gaen de Stacts Raed Eyben in deNaem van den Hertog van Holfleyn na Berlijn en van daer na Regensburg , en de Graef van Reventlau na Weenen, apparent wegens de Ranzaufe Saeck.. Men liet de volgende ezafte Lijft van d&apos;Armee des Conings van Denemareken, als Cavallety, 3 Esquadrons der Gaarde van den Brigadier Morner a 500 Man in Coppenhage, 6vanjuel ï roooMaa in Funen, 6 van Dewitz in Holfteyn, 6 van Donep, 6 van den Graef Latwig, 6 van Leeuwenbolrn en 6 van Eyffler, alle injudlant, 6 van Btokdotf in Holfteyn, 6 van Fuftman in Zeelant, 6 van Prehn in Lalant, 6 van den Brigadier Bulaus Lijf- Regiment Dragonders inHolfteyn en 6 van des Overftens Bulaus Dragonders, t&apos;famenficj Esquadrons, uytmakende 11500 Man : Infantery, 2 Battaillons dcit Guatde te Voet van dea Overften Schack, &apos;t tan de Guarde Grenadiers van den Brigadier Gaffron,. 2 van den Prins Chriftiaens Overöen Bxge en 2 van den O verft en Graef Sponedc, «He in Coppenhage, 1 van &apos;t Funis Regiment van den Brigadier Eynden in Zeelant, t vaa &apos;t Judlants Regiment van den Brigadier Ingenhoven in Ellèncur, zderMatiners van den Overften Antichon en 1 van Zeppelin ia Coppenhage, 2 van Birkholtz in Seelant , 2 van Ktagh en 2 van Reufch in JutlantenHolfteyn, 2 van Atenholdin Rensburg , 2 van Kanfen in Holfteyn,, 3 van Kaphengft en 3 van Bippen in Seelant, j van Holfteyn in Fuhnen, 3 vanfriele, 3 vanMofting, 3 van Rofenohrn en 3 van Juel alle in Jutlant; in &apos;t geheel 49 Battaillons,yder van 700 Man ),j namen uytmakende 33600 Man, foo dat de Aimce met de Cavallery, en noch 12 Compagnien Attillety, yder vin 100 Man, 46300 Man uytraacckt, behalvcn &apos;t Regiment van den Ovcift*nSamloc in &apos;t Oldenburgfen.</p>
</text>
