<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parijs den 3 April. Men confiimeett, dat de Porugefen beginnen op de fróntiercn van Eftremadura en Tra los Montes te cantonneren, cn dat fy alles disponertn.omofFenfive in &apos;t Velt te komen: De Matquis de Bay had een Reofort verfocht van jooo Paerden en 5000 Voetknechten van de Ttoupen, die hy vootleden Jaer had , en die den Koning van Spange in Arragon gedient hebben ; tnaer men font hem niet meet als i 500 Paerden en zooo Man te Voet te mg. Oe Hertog van Vendome heeft van den 18 paflato gefchreven, dat hy Spions heeftdié hem haéufceurig informeren van al het geenjn Barcelona pafleert; erf dat volgens d&apos;Advyfen, dié hy van den 8 derfelvet Maent van daer gekregen had , de Vyanden als noch geen Secours bekomen hadden. De particuliere Brieven van Perpignan en Gironne van den 18 paflaio melden, dat de joo Spaenfle Paerden van de Guarde van Catholijcke Majefteyt in &apos;t Gebergte van Agramont door icoo Miqueleis overvallen zijnde, dele aen haergeen Quartier hadden gegeven; en dat defeOnmenlchelijckheyt occalie had verleent tot groo rte Wteetheden ,&apos;die door dê Troupenin d&apos;omleggende Oorpen begaen waren.&apos; Men fegr, dat de Generael Stanhope, die lijn Gevancke:nis te Valladolid had, van daer verplaetft cn na Pampelona gebracht Tal werden, onder pretextdat hy met de Portugefen Intelligentie hielt; maerdele tyding vereyfeht confirmatie. De Devotien van de H. Weeck hebben een yder befig gehouden, en de tydingen fteril gemaeckt: De Koning is in een feer góede Gefontheyt: Sijn Majefteyt Welt gifleren op witten Donderdag het Nachtmael mei de gewoonel/icke Ceremoniën, wafchte daer na de Voeten van 1 x Armen, en diende haer aen Tafel, zijnde de Schotelen door de Princen gedragen , als de Daupbijn, de Hertog van Bourgondien ■, dé jonge Hertog van Brétagne, de Hertog van Berry, de Graven van Charolait, Dombss en Eu. De Infpe&amp;eurs zijn vertrocken, om de Reveus te gaen doenj met haer medenemende confidetable Voiiures met Gtlt, tot betalen van de Gnariiifoenen, die moeten uy ttrecken \ om in het Velt te gaen. De t&apos;ydiDgen van &apos;t Cantonnement der Vyanden aen de Scarpe hebben ons gtallarrrieert: Men vreeft feer, dat fy haer Armee fchielijck fullen byéen ver&amp;melen, om onfe Linirn »an Sartfet t&apos;over» fompelen, gelijck fy voorleden Jaer die van &apos;t Ctnaei van Doua&apos;y deeden i De&apos; Matefchat de Villars fpoet (Ig foo veel als hy kan.om dé nodige Precautien in de Saken toe te brengen. Wy hebben van véffcheyde kanten de tyding &apos;bekomen&apos;toó de fchrickclijcke&apos; Daed .begacn door den Heer de la Boatlie, Broeder van den Grave de Gniscard,niet een Minlftet van Sttttvan Eogelant in dén vollen Ratd te ltéken»en men heeft van fchrick gettilt en gcbceft over lillek een eeiloöfe Daèd J Men hout dele Perfoon voor eeo Geck , dis felfi Voor lija retraite van hier retfchcyde blijeken van een onruftige en kranckdnnige Geeft ge* geven heeft: Wegens de Misdaden.&gt; waer mede hy befchuldigt wert, daer van weet men hier niets, of ten tni&amp;Qcn men veynft dier van niets te weten. &apos;</p>
</text>
