<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANKRYK.</title>
	<p>Paris dn ij February. Na dat de vyandclykc tioupen de Forten van Gironae ïageiuymd hadden . onthaelat de Hertog van Noaülc» den Gouverneur van de Stad en dea Gtaef van Teitenbach met verfcheyde Officieren ter maeltyd , wanneer hy haer atnkondigde dai hy ver- Pligt wa* haer gevlogen te houden tot dat zy hunne fchulden zouden betaelden voornameatlyk 1200 pidolen aen zilverwerk, her welk ayt het fchoon gebouw van St. Narciffe genomen was, te rug gegeven hebben. Dé gemelde Hciro; had zyne troupen zeaert in goede quartieten gelegd , en de cavallery langs de Ter opwaerds doen trekken, om dei ,e beeter ie bedacn, en om de troupen van den Aerti-Hcnog, die nog eenige f oden in de gcbergtensbezet hielden, meer te benauwcu. Van Perpignan word gefchreeven dat eenige minfehtp vaa de geene die uyiGironne getrokken is, onder de Franffe ttoupen dienft genomen heeft., De Spacnfc brieven zeggen dat de vyanden hunne overige troupen en amunirie van oorlog nyt Balaguer begonden te trekken, ,o, een teeken dat zy die Plaets verlaten wilden. De Grief van Starremberg derd Solfone verfte.ken om zig dzertebantthavcn. De Graef vïq Vallrjo had met 26c. paerden wederom 60 Duytzse rityten, die eenige graenen eonvoyeerden , gedagen, zet daet van gevangen genomen en de voorried veroverd. Van ons Hof word gemeld dat de Hertog van Roqueiaure, die in Languedocq eommandeeid, atn den Craef van Pontcharrrain zoud gefchreeven hebben, dat4 Engelfe en Hollandfe oorlogfcheepen, zig den 14 January ontrent de kuilen van Katalonien btvindende, door een lcb.rikkeiykonwe&apos;erwatrn overvallen, dat a van de Engelfe féhecpen van lo ftukktn ttgtn» elkander , ten eencmaej in ftukkea waren geftoten, zo dat al fier volk verdronken was; voorts dat een ander ootlogtchip van 70 ftukk. onder Montjoui, en ndg iS ehaloupen rnetPalTagierswaifi vetgaea, en dat de overige yyandelyke fcheepen teer befchadigd te Pon-Mahon *aien ingelopen r Van welke ,y--dinr&lt; men nader be&amp;heyd moet terwagten. Dewyl het reet aparent is dat ie Hertog van Savoyen dit jaer in perfoon te Veld gaen zal,én vroeg ovei htt gebergte kcrtieu wil, zo is de Grief vsa Medavi van hier na tiet- Daufhiod vertiokktn, om de meet! bloot gefielde po flen te g*ea bezichtigen en de ttoupen tydelyk zo te verdeelen , dit zy de vyindélykt btweejing-n obierveerxn kunnen. Men ziet hier veterom een Arscft van den !\,ed van Sisters Atl S.O---»»&lt;».» tO.» «fd-aai-tten takende akant gcldiri.adcita:</p>
</text>
