<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Maendag&apos;den 7de e-, is :e Rotterdam verloren een Brief, daér in gefloten een Oidonnantie vanSoldy , gtoot 2385-12 , zynde in dato den 9 Sept. 1710. houdende ten Comptoire van den Heer Omfanger-Geneisel Mr. Kornelis van Aerfen van Hogerheyde, en geflageti ep den naêm van Adam-Adiinen .nnuer Duvn : Dié dezelve te regt brengt aen den Heer Bnrgermeefter Johan Steenlak te Rotterdam i of aen den Solliciteur Hendrik Coullet ia &apos;s Gravenhage , die dezelve onderteekend heeft, zal eerlyk beloond woiden. De ilJ.Mog.Hcere&lt;i Geco,-.i. Raden ter Admitaliteyt in Zeeland,zullen dondeidag den 17 Decemb. te Middeibuig in de Goude-Leeuw, &apos;s morgens ten 10 uien veikopen, rjiitteiit.s 7°* o il,, bruyne St. Domingo Suyker; 3 700 fg Indigo; 325 ftuks droge Kuyder.; 24 vaten 10de Wyn; 4en 3 vierde, var witte Wyn ; 30c vaten Vleen; 70 vaten lilomme ;&apos;S pakken grof Lynvyaet; 12 vaten Teer; mitsgadeis 2 fteike en wel-bezeylde. Franfle fcheepen , uyt welke&apos;de voerfr. Goederen zyn geloft ,en in Zee veroverd docr de Kapts. C. Gcriitfzen J. Gemmets. En zulten haci Ed. Mog. den 18 &apos;Wce,,&lt;b. &apos;s morgens ia uren, mede te Vliflïtigcn in de Byenkoif,veikopen, 100000 £g bruyne Suyker,&apos; 50000 £g witte Suyker, 14 vaten l-.digo, .60 vat Rode Wyn, een party Biandewyn, Spek, Vlees, Meel en andet uytgaende Weftirid.is Caigaï.oen , mitsgaders 2 fterke ,i «ei-bezeylde Franfle Scheepen , het eeae genaemd le I&apos;erle de Boiudeaux, en &apos;t undeie Si. Joz.epii, door den Kapt. Jacob Gnipein in Zee vero.e-.d. ■&apos; Elias de Matos Mskelaei te Amit. zal op donderdag den 17 Dec. in &apos;t Oude Heete-Lógemsïnt verkopen , een fchone party rouwe Araeïaude Diamanten eu andere gernackie Juwcelen. Den i« &apos;s morgens in &apos;t voornoemde Logement te zien. Den 19 Dec. 1711 zalmen tot Levden in het Heeren-Logement aenoeri burg verkopen,ecu (ohoone Voninge met 26 Maigerv Ijond en 26 roeden Lands.ge.cgen onder Voorl&apos;c:ioten;Mitsgadcrs nog eenige partyen Land?,gelegen onder Oeflfgeett, Noöitwyk.S.setcrwoiide, Leydeidarp,E!Tclykeiwoiidé en Alkerna.di.niei nog 2 Eif-Pagren cc.i van 50 gl. en ee\ti van 9 gl. &apos;s j iets. Die eeni;;c verdere ondeti&apos;egtingen begeeien konnen zig addielferen aen Heyman Schouten Vetiuyt N-ota&apos;iis, wonende óp de Bredefttrct tot Leyden. Maendag den 4 January tl tz zal men te Gom ie hem in den Doelen verkopen , de Neering-ryke en v::n oüds vermaeide Gnittcry genaemd de 3 Kolven , met de Giutniolen en .-erdeie wcl-geccnditioneerde Gerecjj&apos;fchappen daer toe behorende , ftaei d ir 1.- Uocjftraet *r tweede huys van de Tinriegierery-fteef, binnen de voorn. Stad , waer in deGnuwinkel meel dan 60 jaren hérwaerds zeer flotiiarit is, én alsnog weid gedaen : Ymar.d gading hebbende , kan de Conditien.zien re Goiiiicbem by de Eygenaieil&apos;c :n de vooru. Gruttciy , en te Dordrecht by Joannes van Braein. T&apos;Amft. by R. ca G.Wetftein lioek.vétkopers inde Kalv.c:ftraet by de St.Liirye-lteeg.is gedrukt en werd iiytgegeY,en:Btievén&apos;enGedenk.:&lt;:hrifien aengaende lier voeren van den tegenwoprdiger. Oori&apos;o; én de Vreede-Handetirigéi,,waer in déGebeimen en liliige Fractykea van Vrankryk ; alsmede deszelfs dubbelzinnige y—reifcVjS-&apos;vooiila.gcn , klii&apos;er aengetoond ca ontzenuwd wolden, ir. 8. Dezen avorid de laciu.e.Loterj in de Lotery der Stad Levden, trekt Dingsdag den 1 s December,of Commifiar. en H. van Damme verbi i&apos;.-cu 1000 gl. aen de Amft. Diac. ;50 Loten op eer. Biljet korten 1 per Cent : De menging &apos;s middags ten&quot;2 ure». De weynige m;in«ïue.rende Lpte 1 in d- Lotery van de Ryp a c gl;,j &apos;Nieten 1 &apos;Iïys;rót morgenavond tiekt 21 of 24 Dec.(zynde 7 :-. eerdeijot $cßeg,enßar_lbaiid ve.beulell3oogl.aen de AmiJ.Cei.Diac.Aim. NB.Trekt&apos;cómp.,rnaér 1 ieoo Lor..-de koning cfiuirt. Ten algemene vayurucelé der Inrréflaoten zal Blaak uyt zyn eygc kas dé Luie&apos; y van Tlpf ndarn vergrot/en met j ïryzejD a 1000 gl,. en ei --.n 4 goude dufiaten voor vdci mgeleyt Lot , indien gein. Lotery uie: uy.erlyk apde laétflëo&apos;dag&apos;varidii jaei 1711 wclgeregülccrdi &apos;- n werd. NB lïlvft muuivajl, na dèp 19 een gl, opgeld.</p>
</text>
