<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>4. e» w _ . ** De H eren van de Magift:aet der Stad Deventer doen by defen notificeren,dat haer Jaerlijkle Paerden- en Becftsn-Markt, de Middelvaften- Marekt genaemt, om de overvloeyentheyt van de Rivier den Yflel, in plaets van den 4 Maert, 1711, als in de Almanach bekent is, vexfehovea en ver ie &apos;Ot op den 18 des fêlvcn Maent Mattt, 17x1- &lt; ■ «■» Srturdag, den 14 Maert, fal tot Haerlera in de Gxoote Houtfiraet by de Nieuwefteeg door Fransois Bagelaer, Getechtsßode aldaer.publijk aen de Mceltbiedeude by Executie verkocht werden een welgeconditioneerde Apoihckeis-Winckcl. 4» Alfoo Joël Godfthalk.Hoogduytfe Jood,out omtrent 30 Jareu.kort van Perlóou, bleek van Atngeficht,hebbende hoog op d&apos;Arm een Fonternel,welke altijt doot een ander verbonden moet werden,geboren teHalberftad.en t&apos;Amftetdam getrout met de Dogter vanAdolphusMofes, alwaeHiy eenigejiren geAoont.cn cu onlangs fijn Boedel gcfpolieert hebbende,op eenichelmachtige wijfe van datr dootgegavn isjfo bdov.*n fijne Crediteuren atn de geenc.die den voorn. JoëlGodfchalk weet aen te wijfen,fodan!g,dat hy in Handen van d? Juftitic gerake ter dispo&apos;-.iie vanliine Crediteuren, de Sornrne van iooo Gl.; ala mede aen den geenc, die eenigc Goederen det Crediteuren weet aen te brengen ,in diervoegen, dat defelve in Handen van de Crediteutcn gerake, een fesdepart van defelve Goederen , met fecrctefTe va« de Naem des Aenbrengers. Woensdag en Donderdag, den 18 en 19 Maert, (al tot Haetlem op de Zael van &apos;1 Princen-Hofpublijckaen de MeeUbicdende vttkochr werden een fchoone Party witte Ly waten.Haeilemle Servetten,Tafellakens en Damaften &gt; witte Bronswijckfe Garens, veelderhanie witte Lin-.en, Wolle en Zyde Stoffen , &quot;Srijpten van diveiflè Couleuren.en andere Goederen meer: Daegs voor de Verkoping te Gen : Ymant, nadci Onderrichting begerende, adreflere lig aen Pieter de Munck,Makelaer tot Haetlem. Men prafenieert.üyt&apos;er bant te koop de van outs en noch feer vermaerde Necringrijke Brouwery.Moutery ,Huys en Erv?,g&lt;-naemt dr Swaen, flaende binnen de Stad Gouda op de Gouwe, met al deficits Gereetfchappen , Scc., lbo als defelve Brou*ery en Mouiery jtgenwoordig noch eebruyektwert: Ymant, nader Onderrichting begerende, adreflere f?g inde vootn. Brouwery. Tot Dordrecht is tejens Mey, i7ti,tehtiureeavanouts vermaerde Herberg,zijnde de St. Joris Doek in bet Steeg-Oveifloot.voorfien mit v»tfcheyde ruyme Kamers en gemeubileerde Vettreekeo, feer bfquaem tor het m&amp;treji en loj-rcu van , Vreemdelingen , Collciieti en Dijck- Gerechten, waer van de voorn. Doele lange Jaren Poffeflir is gewceft en alsnoch is: Yraarw,Gading hebbende,adrcflere fig aen Albettus van Nievelt.Notaris en Procureur ovet de Wijn-Brug binnen Dordrecht voomt. Nicolaes de Sterkeen Jacobus van der Hoevc.Makelaers,fullcn Dondetdag.den 19 Maert,&apos;s Avonts ten ? uuien, tot Rotterdam inde Hetbtr* de SwarteLeeu verkopen een groote Scheeps-Lading van omtrent 600 Vaten extra puyx puyk uvise ochie nieuw: Virginy-BUJeren Bay Tabak van &apos;t Gewas van 1709, nu met het Convoy van Londen gearriveert &gt; .fullendc leggen in de Pakhu/fcn van dc rirn. J. Senfcrf cn Soon. Adr&apos;ianus Doelman, Makelaer, fal Dingsdag, dén 14 Maert,&apos;« Avonts ten&apos;s uuicn, tot Rotterdam ia de Heiberg de Swsrte Leen verkopen een extraordinaire curieufe&apos;Pïriy van 10111000 ftux Capo-Verde Huyden (op een byfontfere wijle gedroogt en voor de Brant geprcierveert) nu r«ft uyt Zee gekomen en geloft,en dat bjr Ca velingen ,«ls die genommett lullen zijnilegger.de op dePunt op de Solders van deS warteLeea. De Liefhebbers van Blom-Gewaden weit bekent gemaekt, dat alle de Sloemenvan AbrahwjjdiNHits tot Haerlem verkocht fullcn werden, fondet iets van &apos;t befte achter te houden,alfoo voorn, dc Haes gants uyt moet fehcyden w/^cr^. 11 Vickheyt, lijnJ ; een der outüc Liefhebben in Haetlem, die iade 30 Jaren aitijt bet befte cofijnftcGoet gehouden heeft, en oock veel B!oeytijt fiin Goet geviGteert en daer wat aen fcheelde of niet goet wai.uytgetrocken en ftuckeo gedaen, om nette en filne Soottente, houden, gelijck n by dc f lefhebbers bekent U j foo dat dit Goet beftaet ia de befte en fijnfte Soorwn van veeldetbandc ÈwtKtten, vialtttcn, veel nic::w: Soorter, Secondes Dubbelde en vroege Tulpaen, alle befte Soorten} «enige dubbtHe Jonquilles eo ZacjlijijTflo, Hyacln&apos; hen, Kv&gt;or. lm; erialen bout Lof} al &apos;t Gereetfchap, * Blom-Kaffen, 7 Deck-Backen voor de Winter, die net fluyten ,748 s.fien.Z&apos;-ylcn vov&gt;t de Son,6vC, Den pricijfcn Dag van Verkoping fal nadet met de Bloeytijt bekent gemaeckt weiden. # ~ . C Groenvclt Joh. Gekeer.Corn. Laft en M. Poel.Makelaers,fullcn Donderdag,den tt Maert.&apos;s Middij-» ten t uur, tot Sardam m&apos;i Moliaenshonf op den Dam vetkopen een extra Party van 300 verfie Hamburger Grecne Balclno j leggende aen dc\* erf van )an Corner. T Gekeer en C Laft.Makelaeiï.fullen Satardag.den 14 Maert,tot Sardam in de 3 Swanen verkopen een Party van 100 verffc fwsrcßhijnfTe Gre-nc Maften en Molen-Roeden; j i 600 Denne Maften.en Denne en Grcene Balken; legeerde op de Werven van A.v.Broek en P. J. Sluyk. -&apos; Tot morgen Avont zijn noch Loten te bekomen ifl &apos;t Reftant der Lotery van de Rijp,14 Gl.- trekt ouverfetteliick compleet fomlet reftVlle det hooge Prijfen in de volgende Weeck : Dc Collefteun gelieven hact Copy uytetiijck den x 1 Maett acn Joh. Ratelban; over tf lenden. Gedruckt tot Htcrlcm by ABRAHAM CASTËLEYN)SttdfvDiocktri cp de Marckt io de Bly«:Dnick. Den 7 M*ert,i7ii. &quot;</p>
</text>
