<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>ROma den 14 Febtuaty. SaiurJjg is de Baron Scarlati, Minifter van de Cturvorlien van fiqeren én Ceulen, na een lange Siecktc overleden&apos;. Voor|ede \\ erek is na de Congregatie | van &apos;t S. Officio een andere óver de Saeck van den Caxdinael \ Touinon&apos;eo&apos;de&apos;Quindcnii yan l&apos;óftiigael gehouden , wetwaers 8»- 1 turdag veel Brerétieri afgefondeti wié:deri, inaet noch meet na Du/ts&apos;lanTovcr &apos;t openen&apos; van de Ueickea. in Hinover. De Saeekv-n savoyen fchijnt noch toi geéii Accommodtmem iefullen konun , foo * dat men &apos;gelooft*,&apos; dat de v&gt;iaef üubetiutis fonder eenig Befiuy 1 haelt &apos; fal vettteckeri! ;De Giaef Sulion.Neef van den Catdinael de Bouillon, doet alle LfFuiten, omde RcfoSrtüen van lijn tminemii- aen uit Hof &apos; té doen appruberen ; en men wil, Jat gemelde Cardinael in de Voortijt hiei liaet te komen. Men lal .de Regeeiing voor eerft noch niet yerandeten i&apos;oin &apos;de Publicatie van een aen Coning Carel ayt tèftellcpVen ondrrtulfchen te fien den uvtflag van de Siken in Catalonién, all&apos;oó Soiidajj een Staftttc vanNcjtuno arriveerde met Dcpeches voor den Cardinael CÖtlini en Monfr. Molines , by welke. occaiie men tydingkreeg , dat Gironnc Kg aen de Spanjaerds ovetgc• geven heeft. De,hoop van de reftituiie van Comachio fehijnt weet voidweenen, want men fchrijft van \\eenen , dat die Plaets ter ooifake van de Rederiep, die dat Hofhèetc, niet als na de geneiale Vrede falgerelüiueeii werden. Bologne deD iyEebruary. De Hertog&apos;vin Modena fegt men, dn &apos;&apos; veel Juweelea&apos;hécfc^vetkoclit, om weer een Soumie Gtlts na Milten te lenden;&apos;en wijlde Pruyfllfe Trougen in &apos;tkort van daer ftaen op ic &apos;bteccken , ibadc men hier moeten betalen,al &apos;t geen fy gedurende de Inquartiering verteert mochten lubben.: &lt;V,en verwachte de Recrmtn * »oor de Keyletl. Ttoupen en andere Regimenten , oih de geene , die &quot; na Catalonién gedeWineert lijn, te remplaceren. i ;• Vcneiïen den 10 Februaty. Difigsdsg ncetc het Carneval alhier een 1 ey&apos;nde genomen. Men continueert den Arbey t aen de verdieping van &apos;&apos;de Rivier lircnta , &apos;t geen tn:n van de Wteck gedaen te hebben.</p>
</text>
