<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Bruflïl den 5 Maert. Dc VyanJen nwkcn dagelijcks grootebeweg&apos;n-cn , om t.g tot de Campagne re prepareren : De Officiers, Geit bekomen hebbende , ftélden hacr Equipige inftaet : De Ceurvorft van Beyeten is nocli te Comaeigne en wen niet voor den zo defes te Nam;.» verdacht, alwaer dé Gra.f van Bergheyck.dtéhet den Ceurvo il ic geahoucheert heeft, den 28 paflato aenquam, rij.ids befig m.tlict reguleren van de üken, die lijn Miniserie acngjen , en uien fegt, dat hy kort 11a dc aenkomft van den Ceutvoxft 4.a Sp Jiige fal gaeu. Het vettteek der meergemelde Saxife Battaillous fs tot den todefes uytgefïelr. , &apos;s Giavenhage den 5 Maett. De Hertog van MarlborCu^li, dag morgen van Londen vertrocken, tlicp dien ment te uclcheltrr, en de volgende nacht toi Harwitz , ging aldaer Dingsdag müdag Scheep en arriveerde gifter namiddag tor Helvoeilluys en &apos;s avoms omtrent ro uuren alhier : Met lijn Votftcl. Ooorl. zijn ine Je overgekomen de Gratf van Orrerey, de Generaei Pascal, de Heer Cardon-7-nel en de jonge Piin» van Heffen met j Jachten en 4 Ootlpgfchcpen onder&apos;t Commando van den Ca piteyn Schot : Gcmelte tiertog is delen morgen by den Heer £Ued Peufi.onarit Heyntius, by dih Heet Preüdent van haer Hoog Mog.&apos;Vergadering en by ecnige uythcemfe Mmilters geweeft , en was defen middag by den Ke&gt; feil. AnibatTidcur.den Graef van Zinzendotf, nevens andere riceten ten ecten: Sim Vorftel. Dootl. heeft (i|ii verblijf in&apos;t Httys van&apos;den Guêfvari Albemarle genomen, en het (eggen is,dat deleive na eenig veiblijfna Brus- IH ftaei te veitiecken. Delen morgen heeft dc Heitog van Willemberg, commanderende en Chef de DcenlTe Tiouptu ip Vlaendereo, aen den Heet de Matueof, Aciibafladeur van lijn üz.tarlTe Majefieyr, de Viiite gegeven j gelijckoock gedaen hebben de Baron van Gers» dorf, de Heer van Alefeld en de Heer van Hymmen Mini/let* van Polen, Denemarken en Piuyffen : Van namiddag begaf de Hertog van Matlborough tig oock na&apos;t Logement van lijn Excellentie, 01» defelve te befoecken en een Conferentie te houden i foo als defeAmbaiïadcur met den Heer Raed Tenfionaris Heyntius aen &apos;iHuys\an delen laetften mede gedaen heeft. De Vergadering van haer Ed. Gr. Mog. de Heeten Sta:en van Hollant en ttgen den u deler Maent befchreven en de PoTmen van Brfchrijving na de Steden afg Jonden j fulcks dat defelve Woensdag hiét fta:t a:h te vaugen. Amfterdam den 6 Maert. Tor Livorno iiju gearriveert 334. EnT gclffs Sehcpcn uyt Gibraltar, en de Hooft-üaley.oapit. Pieter hoof», zijnde 5 dagen te vooreo afgefcheyden van de Cowelia Gaky,Ca£it. Joiis Pain , gaende na Ger.oua j&apos;alwaer de Jacoba , Capir. Adriacn Pooy , aengekomen was : Een rijde geladen Fianfle Batclc van Marllelje, gevoert door Capireyn üauduf, »by Lüoino verongeluckt. Volgens Ichrijven van den 7 Fcb.uary van Gi(Jrattar wa* deu ia January aldaer van Liflaban gearriveert het Schip de ?aticntia , Cap. Willem van Arenden. Volgaas fchtijven van den 10 Jiimary van de Rivier van Stockholm lagen } Mijlen beneden die Rivier de Schepen van Jaye Adiiaenfen, Cotnelis Vincltsnbolcli, Wcpke EJkcs, Pi-ter Dujr 1 cn noch 4 andere Hollanders nevens 2 EngclfTe Schepen , die te Stockholm haer Ladimj hadden ingenomen en gercet lagen , om met d&apos;eer&apos;le occulte na de Soot te zeylcn. In Couriaru was &apos;t noch bcflote 1 Watct met een Jgoede Sleede-Weg » echter quam&apos;er geen toevoer. Eergiltercn art -veerde in Telfel de Propheet Joi:as, Daniël Kloek,van Bordeaux, en gilt; r niets : fcer.jamijn Wanelaei is van Bordeaux in de , Maes binncr., cu iu*er ftraiwaerders fouden voor de Wal zijn. j &apos;s Graveohage den 6 Mam..«Men v&lt;-iliaet,dat dc Heer Vegelin van j Claetbcrgen wegeos denlUitlvan State als Gedeputeerde weder te i Ve dc fai gaen. l&gt;c Hertog van Marlborough is uyt de nacmenvan ; we{;*Ds haer Hoog Mog. do ji den Heer Pretident van drrfclver Ver« 1 gadenng v.r ve komt j oack hebben v.rfcheyde Heeren van de Regeering cn uy thcemfe Minifters fijn Vorlte!. Doorl.&apos; wefen complU nunteten, die van middag !»» ulo Am&apos;jallfadeui Loid Townftnd nevens andtK Heeren fal ceten. Giftercn avot.t is de Graef Orretey mede alhier afgekomen, en (tae. in &apos;i kott wegens haer Majefteyt van Groot&apos;Biittannien lijn Reüdcniic tot Bruflel te gaen houden. Van de voormiddag waren de Generaei Gtaefvan Tilly ,de Lttyt. Generaei Cadogam en de Luyt. Generaei Pascal boven met eenige Heeren van haer Hoog Mog. in gefpreck : Tetfelver tijt wiert de Heer Barihold van Slingetlant uyt deVergadering van haerrtoog Mog. dooi denHtei Gtoenewegeu van der Made inden Raed van State gcintroductttt, om aldaer Seflie te nerr.eu : Oock is de Heer James Wishart met de Heetcn Gedeputeerden en met die van dc Admiraliteiten indeTie» ves-Kamer ln Conferentie geweelt.</p>
</text>
