<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijeken.</title>
	<p>Weenen den 17 Mey. wijl defet dagen de Heer Vitor Zine van Vemtien aeogekomen is , foo ftaet de Ridder Lorenzo Tiepolo op fijn vertrcck, om binnen 8 dagen na Italien te keeren. De j Calmucken, voorlede Jaer met de Rendieren uyt Muscovien overgekomen , en zeden in d&apos;Artijckelen van &apos;t Room (Te Geloof geinftiueert zljndei wierden Sondag ia Sc. Stevens Dom-Kerek gedoopt door den Choortneeller Lambiecht, in pretentie van den Heet Pilati, Baedsheer en Caraer-Betaclmeefter van wijlen den Keyfer : Aen den eenen, die voor delen Mahu genaemt en 6o Jat en out was» is deNaemvan Leopoldus } aen d^nander, out4oJaren en Opto genaemt, die vinjofêph, en aen denderden, om jo Jaren en Vozan genaemt, die vin Carel gegeven. Maendeg vemock de Graef van Buckheim, Biffchjp ran Nieuftad, met eenkleyne Suite van hiei na &apos;t Embfer- Bad, Den (elven avont tudchen j en 6 uutcn is de Heer Adam Arnooy Gtundeman van Falckenberg , Geheyme Raed van wijlen fijnKeyferl. Majefteyt ind&apos;Ouderdom van 87 Jaren ovetleden. Gifteren arriveerden hier cenige 100 nieugeworve Soldaten voor&apos;t Regiment van Nebm, (uitende lig na Hongatyen ernbarqueren, gclijck dien dag Kets ten deele gefchiede. Wijl de Keyfetinne Regente ordre gegeven heeft, om al de Fortreflen in dat Rijck van de noodigeOorlogs-Ammunitie en Montkoft te voorfien, en oock met nieuwe Fottificatien te vetftereken , foo is &apos;t Opper-Seheeps-Ampt befig met byna alle dag in Baicken Proviand en Inftrumenten detwaertstefenden. Men formeert tegenwoordig voor de Keyfetinne DouarleteAmelia een nicu Hof foo van Miniftersals van Domeftiken, Boogfchutteri en Hellebardiers,en men arbeyt oock aen de daer toe nodige Fonds en Aflïgxnatiën. Op dat in de Stad Franckfort, alwaer de Keyfetl. Elt&amp;ie en Crooning fat gefchiedeo, het vereyfte Geit daer toe mocht zijn, foo ftaet een Jood Gg van hier derwaeris te begeven, om eenige Millioenen op fijn Credit op te nemen.. Men verlangt (eet na de weder opening der Hongarife Paffen, waer van dc Publicatie van den eenen tijt tot den atider uytgeftelt wert, doch het foudc haeft gefchieden, wijl de Sluyiing van defelve leer fchadelijck is: OadetiufTchen is door het geheele Coninckrijck Hongatyen niet meer ranquade Siecktens tehooren. De Graef van Wackeibarth is defen voormiddag na Ctacou vertrocken, al waer hy den Coning Augullus fal ontmoeten, om vervolgens met fijn Majefteyt na den Czaar te reyfen. De Bagage van den Groot Duyismeefter &quot;&quot;et gereet, om te vertrecken, fullende door fijn Hoogvorftel. Dootl. na &apos;t gebruyeken van&apos;t Bader-Bad gevolgt werden. Men vetwacht hier den Graef van Patten, die van wegeasden Ceurvorft van Hanover deComplimentcn van Condoleantie fal afleggen : Oock wert een Ceut-Mentfife Gefant alle uuren te getnoeigelien, Orodeintiraatie van d&apos;Eie&amp;ie tedoen. Menfchtijft van Peft, dat veel Hongaren van de geene, die onlangs den Bed van Getrouwigheyt afgelegt hebben, daer omtrent aenquamen, en met Wapens en Paetden na Huys keerden. Zedert laetft beeft men uytHongatyen niets naders vernomen; maer men fegt, dat CalTcbau met een Stratagema verovert is, en dat d&apos;onfe die Plaeta foo gemackclijck niet fouten gekregen hebben, vermits kort na d&apos;Overgacf ordte van den Ragozzyenßerezeny was gekomen, dat geen bedreyging van Spie* of Galg een Vefting fal doen Overgaen : Daer was oock noch t feker Volck, &apos;t geen op&apos;t roven fette , en op de te rugkotnft van den Coning vtaStftden raet het Turckl&apos;e Leger, alt oock van dea Rtgozzy en Berezeny wachte ; weshalven Ff noch niet uytgerot hebben endoor de Oaeenigheyt der Hoofden in Gchoorfaemhcyt gebracht zijn. De Stads Guarde alhier wert niet alleen met nieußoven-Geweer, mier oock in de placts van Degens me( fiajonnetcen vooifteu. Regensburg den r Juny. Soo groot de vrees by eenige is ge weeft, dat Vranckrijckeen fterek Detachement na den Bovea-Rkijn foude doen, en Beyeren met hec felve in &apos;t Rijck dringen, vervolgens by de aenftaende Keyferlijke Elettic eeneo ander Onrult vet wecken i fo feet is ou oock die vrees daer door verdweenen, dat de Ceur-Boheemfle Gefanr van den Prins Eugeoe de verlekering bekomen heeft, dat fijn Hoogheyt in falck een geval met at de Keyferlijcke en de Ceur-Paltle en Wurtemburgfe Auxiliaire Troupen ten eerlten na denßoven-Rhiin fal marcheren. Aen de jooooo Gulden löuden noch wcynig Staudeu haer Quoten te Franckf jrt hebben laten betalen : Op dat alle en «en yderfuicks mocht doen, heefi de Ceut-Mentfiffe Getint oici alleen daer fterek opgedrongen jma er oock daer by gemelt, dat iu cas van verder manquement fijn Ceutvotftcl. Doorl. het lijne weder te rug Tal nemen, wijl het een gemeenfaem werekwas, &apos;tgeen door een Rijcks-befluyt is geadjufteett, en waer toe alle en ecu yder Stand na proportie moeten concurrcrcn, en eenige alleen het felve niet prekeren j doch op dat defe inkomende Gelden aen de commanderende Generael Hertog van Wurtemberg op fijn bevel behmdigt mogen werden, fal men van wegens het Ri|Ck daer over delibereren , en hec is niet re twijffelen, of de vrye Dispofitie over detelve lal aen fijn Hoogvorftel. Doorl. gelaten werden, gelijck by Ceut-Bronswijck geschiet is. Het adjuQeren van de Keyferlijcke Capitulations-Saeck lal noch foo hacft niet gefchieden, wijl de Cent-B. heemfle en Ccur- Saxifle Gefanten fig noch aiet gelegitimeert hebben, en men in bet Ceurvorftelijcke Collegie, wanoeer al de Stemmen niet prefent zijn, geen Befluyt kan nemen. Gifteren avont is de Cardinael van Lamberg na Paffau vertrocken , om, foo ma liet, aldaer eenige Weken te blijven. ° vi. Ttiet den i Juny, Maendag heeft de Commandant te Dazftoel, Heer van ïteyenfeld ,de Petetberger-Marckt omringt, en alle Men*&apos; fchen, Kramers, Waten, Pactden en ander Vee na fijn Guarnifoen gevoert j de Swecdfe en Louharingfe Öiderdinen.die Neutrael zijn, weder los gelaten, en d&apos;overige by fig behouden,om dat het Konbkl.&apos; HoreenTarifuytgegeven heeft, uyt kracht van wclck een yder een Konincklijcke Pas moet hebben ,en de Paspoorten, in de Contribn. tions-Tra&amp;aten toegcftien, fourfen niet meer geldeo: Idet Pc&lt;fooz« te Voet moet voor fulck een Pas &apos;j Maents j Livres.iemam tePaert 8, eo een Karos moet jo ï jo geven . &apos;t welck nooyt gepra&amp;ifeert is. Landau den i Juny. Voor eenige dagen is de Guarde te Voet var» den Hertog van Wu«t«mlierg,bcflaeudi in een B«ttailloSGiauadieri, ip&apos;t Campementby Mnckenfturm aengekomen : Sijn Hoog vorfte. li jckcDoorl. is gifteren met eea fterek Detachement tot omtrent Sellingen geweeft, en heeft aldaer het Terrcyn gerccognosceett, doch niets van den Vyant vernomen : Men verwachte dagelijcks uyt Beyeren eenige Battaillons , die in Marfch zijn , nevens de i Regimenten Cuiralfiers en de Artillery, die uyt Bohemen komt. Franckfort den } Juny, De Generael Major Graef de Ia Marck is met de 4 Ceur-Palmde Battaillons, gedeftineert tot bet hanthaven van de Noortfc Neutraliteyt, in &apos;t Hciïiflc aengekomen, ombaet Matfch verder na Siltfien voort te fetten. Van Stutgart heeft men,dat 2 van dein deOpper-Palizgelege Ceur-Paltlifle Regimenten Dragon» ders en Ruyters na de Neder- Paltz in Marfch zijn : De Legen lagen noch in de voorige Campementen : De Rijcks-Armee fa! in 28000 Man beftaen, als de x Keyferl. Regimenten van den jonge Savoyen en Lobkowitz, die 2000 Paerden uyt tinken, daer by gekomen fullett zijn; ly werden defe Weeck in &apos;t Hertogdom Wirtemberg verwacht» Ondertuflchen fal &apos;tLeger in haer gerettencheertCampement by Muckenfturm foo lang blijven ftaen, tot dat het in ftaet is, «m over den Rhijn te kunnen gaen: De o*nerael van Thicfheym is daei in met d&apos;een of d&apos;andere Qrdre van&apos;t Hof van weenen gearriveert. Men (preekt,dat 20000 Man uytHongaryen na &apos;tßijck lullen gedetacheert werden : In dat COninktijck fullen noch 20000 Man, alle Duytfers, • blijven; defe Keyfèrl. Regimenten zijn alle dit Jaercompleet gemaekt.namemlijk die van Infantery tot 2500 Man,en die te Paert tot 1000 Pierden, behalvcn 8000 Hongaren, die deOracf Catoli fal commanderen. ~ &apos; - Ceulen den j Juny. Woensdag is de Keyferl. Overfte Luyt. Baron van Geyer met de laeift gemelde Keyferlijcke Recruten te Paerr alhiet en teMulheymaen dees zijde den Rhijn pepaffeert, en is dien dag te »Niel, een nut van hier, komen ftaen, van waer fy heden haet Marfch na de Nederlanden voortgefet hebben, met dewelcke de 600 Recruten te Voet, en de Bagage van den Prins die 3 Weken lang in Nuys gelegen hebben, onderweeg conjnngeren Tullen : Sy hebben haer Matfch foo langfaem voortgefet, om datfypofitiveotdrevan den Prins Eugene wachteden , vetmits fy, ingeval de Vyanden uyt die Quartieren Detachementen gedaen hadden,oock na den Boven Rbljn foude hebben moeten gaen. De Ptuyfiiffe Intendant Heer van Hippe is gifteren namiddag van hier na Cleef tot den Koning fiin Hecrcn Meefter ventocken : Cent-Palts heeft fijn Jachten van Duffddorp na Wefel, als oock Gedeputeerden «{boden, om fijn Majefteyt ovet fijngeluckigeaenkomft te complimenteren, en gemelde jachten tot fijn transport na &apos;sGraveohage te laysn offereren.lntegendeel is deßaron van Hondheym van de Conferentie, die hy te Nimwegen met den Grave van Zinfendotf beeft gehoaden , te Daffeldorp gere ver teert, va a waer fijn Cenrvorflel. Doorl. fijn Reys na de Ncder-Palts befwaerlijk binnen dagen mocht aennemen : Die Ceurvorft&apos; laet een njeuwc fchoone Llvrey en koftelijcke Karotten&apos; tot de EleAie van een Keyiet vervaerdigfi. Men verneemt, dat hét Hof van Vranefcrijck devoot* naemfte Partygangers uyt het Liixemburgfe en naburige Landen aft Parijs heeft ontboden, om d&apos;ecn en d andet otdres te halee. &apos; • &quot; * * V * • &apos; &apos; &apos; ♦ &gt;\ •*■ V f &apos; vt*.; .* V/ •• v• r&apos;r&apos;O&apos;r • -Vv»&apos;;. t</p>
	<p>Luyck den j Juoy. De Grief St. Maurir», Col&apos;one! cn eetfle Mi&apos;nïiin van uen Ccuivorft van Oculcn, is alhier na Aken gepa(Tecrt,oin aljaer wegens iijo Incotnmoditcyt te blijven, en vei volgens de Trcu-&apos; ■ pcu van dien Ceurtodl in V aenJeren te gaen commanderen. Dt Ba&apos;-&apos; roa Toilet,Qeucracl Major van tc Keyferl. Troupen , bevint fig noch tiici, niei kunnende veitteckeOjOoi dat de friafTe geeo Paffen aen tic Generaels willen gegen. , Coppenhage aen 1 Juh&apos;y. Met een Schip van Carelsetoon, biet Opgtbractit, heeft ii.cn bericht, dat d&apos;Equipage alJaet feer langf«em toegaet : Oock fouden in plaets van i icao Man alleen 6 Regimenten uyt Schoonen na Pomercu gcrran&gt;porieett werden. Men légt noch cominueel, dat&apos;de Cohing die vo.komen her Helt is , niet het Hof&apos; na Coldiiigen lal gaen. Heden tiock een Baitatllon van des Ovetften* Hofenhaetis Regiment hiet in, óm op de Vloot te dienen. De Baron LeeuwtndaclVal dele \\ eeck ; lbo de Wint goet is, roei het Esquadre van d&gt;n Vicé-Admitael Seheflad zejlgaen. Tot noch roe zijn weynig Menfchcn te Ell&apos;entur cn daer omtrent geilurven , en hiet is alles noch teyn : Oock i&gt; &apos;t lbo gévaetlijck niet, eri men heeft a&apos;cn &apos;t Fu&apos;lmans ! Regiment daétom lu&apos;cke Ichtipe ordre gegeven ; om lbo veel te meet al &apos;t gevreesde ie kunnen voorkomen. Een Jongen, van Elteneur hiet gekomen, is geftutven, en daer op ooik h« Kim in&apos;t Huys : Ecnic-&apos; der Mac hééft een Koe omtrent Elleneut gekocht, en om die oorlaeck zijn bejde de Kuy fen toegelpijcktrt en alle Menfchen daer tij t nevens eet) Luyienant, die&apos;ergeiogcen heeft, na Sundholm gebracht, om aldaer Quarantaine te houd«n : Ondcrtuflchen zijn 44 Matrofen beitelt, die &apos;s Wcecks eenige malen na Elfeneur Broot, Boter en Bier voot d&apos;Atmen brengen moeten. De Engclfle en Hollantfe Minitters alhier nachten hetTia&amp;aet wegens de Deenfle Troupen , &apos;t geen in weynig weken ft act te expireren , te vernieuwen. Alen legt, oat de Graefvan der Njtte van&apos;l üotto:ps Hof ordre bekomen heeft, om Tan hier te verneckcn. Hamburg den 5 J iny. Met Brieven van Elfeneur heefr men , dat na&apos;t uyttrecken van &apos;t logenhofs Regiment, &apos;t welck een Mijl van de Stad was gaen campeten , de Sterfte voor &apos;t gtootlle gedeelte opgehouden had , alhoewel geen kranckheyt ondet de vootname , tnaer alleen onder d&apos;arme Menichen befpeurt wiert. In Fomcrea lal de Mooltcring ecrlldacgs ge&apos;.chi«icn.</p>
</text>
