<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CommifTarilTen van delaetfte Verdeeling van de Loierv der SiaiHaerlem notificeren,dat haerEd. vaft hadden vertrout defe Lotery op ders geftelden 10 Juny compleet te doen trecken, dat ook detllve tects leer verre is geavsßceerr, doch dat echtei (foo door het vooraf itecken van de Lotery van Edam,als doordien de Liet hibbets nocJiruaels requireten eenprxjijlên Dag, en dat mei eeo I&apos;oenaliieyi) daeraen noch «nige , Weynige Loten manquereo &gt; dat daeioin haet Ed. hebben goctgevondtn alleen met dat inlicht,om aen een iegelijk genoegen te geven,en defe Loiery compleet te trecken ,dea Dag van deTrecking voot het aldctlaetft te prolongeren,en vaft te ftelien op Dingsdag in deHatrl. Kermis, lijnde deo jo Juny; belovende de Heeien Couimiflariflen iocö DucatonsaendeHaerl. en Amft. Geicf. Armen,indin niet den 30 Juny trekt. üenjarain Dias Brandon.Makeiaer.fal Donderdag,den 15 Juny.fAmfterdam indeCoiveniers-Doelen inde Doeleftraet verkopen eenPany fuve Diamanten,waer onder een Steen van 50 Caraet; als daegs vour de Verkoping te fien fal zijn. Franco cordclois, Adrianus Doelman en Jan de Viyér,Makelatrs,fullen Vrydag.den 19 Juny.S Namiddags ten 4 uuren, tot Rotterdam in de Herberg de Swaite Leeu verkopen omtrent 1300 Riemen Oruck- tn Schrijf Papieren; leggende op.de Solders van Charles Bouch:r in de&apos;, Groote WijnbrngHraet in de Franfle Papier-Handelaet, alwaer defelve ten Dage van de Verkoping gefien konnen werden. Joh. du Vivie&apos;, Boekveikoper , fal den 19 Juny tot Leydenophet Steenfcbuur &apos;enHuyfe van de wed. wijlen P. Herman publijck verkopen het vermaerdeen welbekende Cabinet,nagelaten by Paulus Herman, in fijn Leven ProfeflTor in de Medicijnen en Botany in dlimverfiteyt tot Leyden i beftaende uyt vcelderhande vrenide Dieren en Gewaflen.na Natuutlijcke Levensgeftalte in een Bilfame Vogt geaonferveert j neven» veel dtooge Curieufiteyten.als Infe&amp;en, Mineralen, Gefteentens,&amp;c.; als ook eeo fchoone Veifaineling van Hoorntjes, Schulpen,Cora I, en meer andere Zeegewaflên : Dewelcke 3 Dagen voor de Verkoping gefien konnen-werden, doch tot gemickder Liefhebbers Tullen defe Ratiteyten van nu aen voor een civile Prijs te fit n zijn : De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amlleidam by A. Klumpet en Ooftetwijck.Haetlem van Lee.Hage van Thol en van Lom, Delft Bemin &gt; Rotterdam Bohm.Frits en Doesburg; Dort van Eraem, Alkmaer Blom, Gouda Stael .Utrecht Broedelet, Aernhem Smits, Deventer Fronten, Franekêr Halma, Leeuwaerden Nauta, Antwerpen Huyflens, BrulTcl Serftevens a Gent Palfijn.&apos; Ceuleo Metternich,Londen Vaillant,Parijs de Mtfftj. AnifTon en Pojucl , &amp;c. ... Aen alle Lief hebbers wett mits defen bekent gemaekt, dal door een onbekent Ai-theureen oprecht Aurum Potabiie overgefonden is, desgelijcks noyt te voren met &apos;t volgende Bericht verkocht: Offchoon dit Aurum Potabiie met meerder vruclit foude konnen gebtuykt wetden, foo is doch de Auiheur van voornemen , een ftkere quantitey t daer van openilijck te laten verkopen,om de nieusgierige We relt te toonen het ondetfeheyt tuflehen het opreebt Aurum Potabiie, en &apos;t geen den enfcelden Name voert, en hedendaegs byna in alle Steden gevordèn&apos;wert: Alleen 1 Preuven fal men hier bybrengen, waer in &apos;teen verftandig Liefhebber fal konnen bemercken.dit te zijn oprecht Auium Potabiie, bet welck weleertijts van veelen gefocht.maer tot noch toe vin weynigen gelicu ofgevonden is. (1) Dit Auiuin Potabiie wert opgeenderley uijfe tot corpotael Gout gereduceert,\ zy dan,dat het felve op een bchoorlijcke wijle met een fuyver Sil ver-Kalk gemengt én gefi&gt;eer» werde} foo doende gaet de Tin&amp;uur in &apos;t Silvet, tingerende fulcks ineenduurfaem en onveranderlijck Gout. (j) Wert aengewefen, defe Tin&amp;iiur van een Metale en Goude Eygefchap te zijn, overmits defelve,foo in het Silrer gsende, het felve met de tchoonfte Goutverwe tingeert; wact indien men eenige Droppelen,op een Silvere Lepel vallende op een Kool Vuur laet uyt waeflimen.den Lepel met Zout of Affclié weder fchpoa aaeckt, en veivolgens op het Vuut legt, foo (al fig de Tinctuur in de Schoonfte Goutyerwe vertoouen 4 als of «je Lepel met het fi nfté Gojt overtrocken was. Meerdere Preuven en Kennis hier van , oock op wat wiife dele Tinttuur in de Medicijn mag gebruyekt werden, fal de Lefet la &apos;t Bericht,dat by de verkoping van de Tin&amp;uur medegedeelt wert, vinden&apos;. Etn Loot van dit Aurum Potabiie weit voor cea Specie Ducaet verkocht by de Wed; P. Arentz en K. van det Siis, Boekverkopers t&apos;Amfterdam, in de Beursftraet inde 3 Rape™. , . Wett bekent gemaekt, dat het Schrift: Afgenodigde Antwoori van de Heer J. A. Schram, Predicant te VVefel,tegen de Heer Ernft Chrifl; Hochman uytgcgeven.is wederlegt door een Schrift,genaemt: Vredens Waerheyt, öcc.j en noch door een tweede: Vr&apos;ye en vrywilligt f.c-vlfjcq,&amp;c.; beydeuytgegevenentebekomenteFranckfonenLe)pz:g. &apos;v / , , , Vredemakers en Kerkrat, van Hauwett verbeuren aen d&apos;Amft. Geret&apos;.Dlacony.Armen icoo Rijxs. en 10 Gl. voot &apos;tLot,indien hier Lotery «liet den 17 defcr teHoorn trekt. Hier zijn Prijfen van 1000,1500,1000.5000,6000,10000, géén gieten. Nog Loten voor ( Gl. / Tot defen AvOnt ten j uuten noch Loten in de Lorery tot Egmont-Binnen, Bce. (fonder Nieten, wiens weerga in voordeel niei bekent ii) trekt op poene van roosUucatons aen d&apos;Amft. Gere£ Diacony- Armen te Egmoot op den Hoefden 1 Juny,na allé apparentiè compleet. &quot; Den 1} Juny &apos;s Namiddags ten j uuten trekt vaft vol de Lotery van Outkarfpel en Koediick by Alkmaer;i 4 Gl.&apos;: Den Inleg duurt tot fen Avont ten 8 uuren, waer na d&apos;loterelT. en Colleft. (ig gelieven te reguleren :De Lijlten fulletj by J. Raielbant uytgegeven werden. . % Tot Vtydag avont noch Loten in deLotety van Hillegom,a 3 Gl. j tieckt den 13 Juny ,op poene van joooGoiide Ducatons; isyooifica » Bier j Prijfen a 6000,3 i 3000,3 * 1500,1 f a tcoo.&amp;c.De Prijfen uyt Winkel werdea hier in verwiffslt. Niemant veiwacht verder uftlUl; 1 Tot van Avont ten 6 nuten nocii Loten In de Lotery van Schetmerhorn, a 8 Gl. ï trekt dea 1 x dito,op dé geftelde Ptrnaliteyt: _ TB TE LE Y N, Stadj-DrudiCJ-j op dc Mafrkt mde Elyc-Dfuck Dtü ? JiiSyj tjtii</p>
</text>
