<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytfland en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Regcnsburg den 17 December. Men verneemt noch niet 1 dat het Cent Mem li* Diieftoiiuni, _&apos;t welck het Scbii|*&lt;n vaa Invitatie aeo het Ri jeks Convent tot het fenden raa een Deputatie tot {Kt Vredens- Congrcs aeo dea Ccutrotft van Mcaiz beeft gefonden , bet fclvc tc rug on t tangen heeft, co het is fcket, dat daet ovei alvorens tullen de Keyfct co 4e Ceurvorften Deliberatien .Tullen weiden gebonden, vermits men het felve Schrijven, voot dat mén van de Kcyfeiliicke Intentie verftkert is ,niet kan yooiftellen.veel minder een Deputatie benoemen. De Stad Neurembetg (oude grootc preparaties makea, om fijn Keylctl. Majeöeyt op de rug Reyste recipiëren eo te verwelkommen : Te Praag weit oock alles tot de aenitaende Eobcemfe Ctöoniog gcpreparccrt j maet men t wij fielt niet of de Hongaxire fat ceiftgedacn werden, om de onruftice Gemoederen betei in toom tc kuoccn houden. Volgens eenigc betichten foude dtConing van Vranckri ck het Pauflelijck Hof by het tegenwoordig Vicdcaswc.ck onder de bant feet flatteren en dc vetfeketing gegeven hebbes, dat fim Majeöeyt bet la«cft dei RoomOe Ketck voornamentlijck dacr by obferveten wil, i„,... Lcypzig den 19 December. Den i* tijn hiet eenigc Compagnien van de Neutraliteyis Tioupcn gepafleert, en noch meeidet Tullen volgen. Opord e vanden Koning van Polen,en fijn Ceurvorftelijcke Doorlucbtigheyt zijn in d&apos;Amptea Torgau en Schwcinitz d&apos;Exchijnftn aeogeflagen ,c orafe voor ecnlge Jareo te verpachten: Sijn Konioeklijckc Ma jeftey t wert fekerlijck alhier op dc Mis vei wicht. Men fcbtijfiuytMoscou, dat deßacd aldaar feerbctigwasmethetuyt- Tioden van de noodige Fondfen tot bet continuëtcn van dco Oorlog, en dat deCzaaracnlijn Staten geordonnecu had, 80000 .Man tot Rrctutenen Paetdco na proportie te leveren, om fijn Legers |c hertellen: De Fortres Aloph moeftdenti November aen de Turckea ingemymt werden, ingeval defeden Koning van Sweden van. Ben der hadden doen vettrrekeo , maet nadien de Sultan den Primo Vi[ tier beeft afgefet, en den Aga dei janitfaren in deflclf» plaets dacr «oe aeogefteli, en daet-en bovcn de.Koning van Swcdcn lig noch te Beader bevintom van dc Winter aUacr te blijden, en de Potte te (ngagirea tot het henatten van den Oorlog tegen Moscovien, foo i&gt; niet te dencken, dat Gja CzaarlT: Majeitcytdie Plaets falovcrge|«»tn h;bb:n ; te meer, daer&apos;alie Advyftn uyt Polen ca Turckyen dé Tu reken haer Ktijespeparaticn &apos;op aicu «enraogen °&apos;n de Xotreften van tijn Swecdie,M,:je&apos;|ey« tonderlteuoen; oock was noch de Heer Tolftoy , Ambaflaoeur »an fiio Czaatfle Majcftcyt, ia de 7 Toornt ,&apos;waer tiyt men hem niet foudelaten gaea, voor dat fijn Hccren&apos;Meetteral d&apos;Atticulen van delaetl! gcflootcn Vrede gcëzecu«ertfou ie hebben. _ * . 19 December. Wijl de 6occ Man • die in Brabant gc®aeu litbbeajnu bier omtrent nieeft aengekomen zijo.foo (al fijn CO&apos;i</p>
	<p>&quot;&apos;1 • iX* &apos; i * ( ■ ?&apos;&apos;&apos; &apos; * *&quot; &quot; &apos; &apos; * &apos; nincklijckc Majcftcyt daet over de Reveu doen. In Saxrn is men befig met de Manfchap, die tot d&apos;eciflc opbod der Laot-Militie behoort , volgens &apos;t onlangs gepubliceerde Patent &apos;s Maenu twcemacJ, doch op ydu dag een byfondere Pariy, te eieiceren. t Landauden 19 December. DaVyaoden preparcten fig in d&apos;EKas tot een vroege Campagne en )mtn icen voor baer iS Regimenten tePaert, die fy ia d &apos;Opper- ETias geicquartiert Hebben, in Switfeilant de Retoontcer-Pacrdcn opkopen, en voor de Regimenten te Voet was men befig met dc Rccrtiteo te werven : Haet Pariyen lopen öerk uyt.Brilack : De Commiffatiflen kochten langs dc Saar ca de Moefel veel Granen op , om dc Magafijnen van d&apos;Ellas daet medeaeote vullen :, De Franflc hebben langs de Laatern weer begonnen te atbeyden «en dc nieuwe Rcduytcn, &apos;rwelck zedejt eenigen tijt wat blijven ftckcn. ,9c bcyde Generaels Bet ner enNcubutg, die ooft Poftering commanderen, laten fig «en hoogften atn dcfclve gelegen leggen, ca houden alom een wakend oog. In Beyctco en d om.eggende Landen weit fterek gewotrea, om dc Keyfctl. Regimenten tf iccruicrcn co te completcrco i .en men verfekert«dat met alles fulcke hacft gcmacckt wett, dat de Keyütrlijckc cn Rijcks Armee in April in&apos;t Velt (al kuanen verfct)ijocn. Franckfott den 30 December, yootlcdep Maendag hebben de Joden dooi drie Gedeputeerden bet gewoonelijck Gcfchcnck, als een Roomt Keyfcr ca Koning vooi d&apos;eeifteraael in dele Stad komtten fijn Keyferlijcke Majefteyt laten prefenteren, en fy zijo feer g&lt;tnflig ootfangen: Het GefcßlDck beftont in cca vergulde Bocael van 14* Marck Silvcr, en in een Beurs, in dewelckc 500 oude Gout- Guldtn* waren, Wijl fijn Keyferlijcke Majcftcyt den 11 dcfes van hier uiWetnen Daet tc vcrttccken, foo is dakoftclijcke Koets teets ingepackt en derwaerts voor afgefondm: Men weet niet, of fija Majettcyt lig nog iets t&apos;Aflcfcaffcnburg fal ophouden t dan deßcysdircft vooitfetten: Dc aenwefende Rijks-Hofraden houden dagelijks hacr Conferentica; ea fullcn, foo mea verleken, wel ja 6 Weken na &apos;t verneck van den Keyfci hier blijven, cn ccnc cn andere Saken afdoen. Men fptcckt van een Brief, die de Heeren Rijcks-VicariiTcn acn den Groot Duyi• meefter wegens &apos;t op fig nemen vaa &apos;t Camctgeriehts-Ampt gefchicven hebben. 1»* Cculen den t January. ,Te Dufleldorp werden tot het Catneval en de Opéra grootc preparatien gcmaeckt , ca men meende, datdc -Cc&amp;votft vanTucr met fijn Ccurvorftcl. Doorl. van de Pahz van Fraockfort derwaerts fal komen. De &apos;vreemde Weireii van Rectutco ■ beginnen alhier cn in de omleggende Stéden tc vermeerderen} cn mea wiloock, dat Keyfctl. Officiers berwaerrs fulleri komen. Men preekt tegenwoordig, dat de&apos;Xeyferl. Gchtymc Racd cn Ccur-Ccu! A Opper-Hof-Mi ifcbal Heer van Metternich vanGratft in defc Stad dc Huldiging fal ontfangen. De Keyfctl. Miniftcr, de Gracf Goes,&quot; it door DnfTeldorp na Fraockfort gepafleert, om aen fijn Keyferlijcke: Majcftcyt mondeling rtfert te doen van al&apos;t geen&apos;in de Vredcns- Affaire gepi fleert is. r Dc Gcncracl Horn, die dc Pruyfflfe Troupca omtrent Meuts commandeert, bcgaet geen disotdret, maer begeert, dat de Inwoonsters den 6 dcfes hacr Submiffic acn dcnCooiag van Pruyflcn fouden doen. .&apos;. .;; Hamburg den 1 January. Dc Brieven van Greifswtlde melden, dat aldacr teets&apos; veel Ammunitie uyt het Leger voor Straclfont aangekomen was, dewelckc met d&apos;aldacr nu co dao gearriveerde Sruckca Canon te Water was gebtacht&apos;, omfc na Deaemarcken tc, vocrco; end&apos; Armee, die voor Straclfont lag, foudc fig aen dc.Rocknitft poftcrcn, orabeter SubGfttntiete hebben. DeSweden verwachten noch een tweede Transpoit uyt Schooaen in&apos;Pomeren : Sy willen verfekeren, dar dc Coning van Swcden onfcylbaer in &apos;r Nieuwe-Jaet van Bender fal vcrttccken, fondcr dat mén weet toet wat Escorte noch waerbeen fijn Majefteyt fijn Weg fal nemen; doch daet, aen wert feergetwijifelt, alfoo uyt andere advyfen blijekt. dat de Vrinden van fijn Coainkl. Majcftcyt het by den Sultan boven die van den Primo Vizier ovcrgchaclt hebben, cn dat dcSnltanovcr dc Belangen van fija Coninkl. Majefteyt een Divan houden (al. Van Hanovet heeft men, dat de Lt. Gcncracl Njftitz na Sileficn cn vctder na Pruyffen foudc gacnco dat dc Muscovifc Envoyé, dc Heer van Scfaleyniiz, tc Hanover aangekomen wat. De Lant-Militie ia &apos;1 Bremif* fal kon na &apos;t Fceft van } Coningen in Staden rucken, wacr uyt mta vermoet, dat ccnigc Troupcn marcheren fullcn ; doch men weet noch niet waerbeen : Dcfct dagen liet dc Gouverneur aldacr ccnigc hooge Officiers uyt de Kcrck tot fig ontbieden , dewelckc, daet op aenftonts vcrtrocken cn, 100 men fegt, aa Wistnar gegaca waren: HctKadinger caAlteLant fal fig tegen ) Coningen verklaren,; om dc refterende Vouragc ia te brengen, op p«ne van Executie. Te Hanover wert dc Marckgraef van Anspach verwachten foudc hedep het Catneval een acn&apos;vang nemen. wijl de Crootniog van fijnKeyferl. Majcftcyt tc Franckfott gclcbict it ,* foo verf hier aen cca Vuuiwerck gcarbcyt, &apos;t walek cerftdacgs ter cetc van fijn Keyfctl. Majcftcyt flaet acngcfiokcu te weiden. Van hier zijn defcr dagen ccnige roo Tenten, die men alhier vetvaerdigt beeft, na Staden gebracht. Dc fware Dccnflc Artillcty, die in dc Gronfund legt, mocht wel met ba&lt;r Schepen weer na Fredticjtsoott gaco co aldaci Ontladen «cidcn, tot . dat meafe ia &apos;t Vooijacr nodig beeft.</p>
</text>
