<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. Johan van Campen en Arnoldus de Guyhcker.Clercgueo ter Secietwye der Stad Rotterdam, als geftelde Ctuateurs, met adiuoftle van de Hcec Ariihony van Outheusden.over de» Boedel ca Goederen van L.urens van de Wetering, zijn vfo meeoing oSrdT ?6 &apos;s Namiddags jen 5 urnen , 10 de Stads Doele der vooxn. Siad in &apos;lopcchaer aen de Meeftbiedende te verkopen ften overftaen van i hSIÏH Schepenen der.vporfz. Stad) een nieufj f«&lt;r play lant Huya.mer Gjo Stallinge en Ervc.genaemt de Stads Herberg.cn «cake \\erven tot Hom t»~ i geta» .tay.» to &apos;°°« i Mta* r«. ftbo.™ C.Wn, lbo o,«, i. Mm rtoch, &lt;«. Kffil1 &lt;p. » (ƒ, «M* « ■ »&apos;«&lt;•&apos;*&apos; BoompK, b,oot„ :Eo noch «o «ka.t tand Ja ImZS cn gelegen op den Ooithoeck van d&amp;Oranrftceg binnen de vooifz. Siad, mat z Ketels , &apos;&amp;c.&apos; &quot; \ , enda .Wert bekent gemaekt.dat voor de eerfiemaelzijn geciteetl alle, die eenig Recht of PretenGe hebben tot Lafte van den BopJM de faeer Daniël Martin.dat defdve hae, PretCoGen met de Verificatie»,daer toe dienend.,op Marndag, den zUanuarv ;, ,?! &apos;]&quot; 10 uuren, voor d&apos;Achtbare Magiftraet tot Sluys ia Vlaendeien fullen hebben over te btengen, en de Deugdelijckheytme?E-de Smerln Op poene al» na Rechten. &apos;» - : • &apos; &apos; -««rnwen, . Den n Januaty, i&quot;7iz, fal men aen Dridtaggen tuflehen Woerden en Gouia ten Huyfe Van Hogo Reelant, Secretaris aldaer volgende Hoftfede? en Landeryen.fo mdeWoviouevan Hollant al, Utrecht gelegen; ali een Hofltede met een fchoon groot Huys.voSn van ftaeye Vertreden. Stallinge Wagenbuys met een Hof en Boomgam en Mo«-Tdyn,met omtrent 5 Morgen extra fchoon Wey Lanr j «legen aen Dnebruggen in &apos;t Sticht van Utrecht: Noch omtrent z Morgen fchoon Wev-Lanr.eeleeen in de 13n» «v„j. j;,l, . BI kei,mede in-RtSch. van,utt echt V Noch de Helft in ló Morgen ffhoöi, Kennip&quot; mede tn ,&apos;t S.icht van Utrecht: Noch een Hofftede.voorfien met een fterek Bouwhuys, Schuur,Stallinge en fraeye Boorreaert en voorn T«! tfey en Hooy Lant, en een gedeelte van &apos;t Lant is voorGeo met feer goede Pan en Ticchel- Aerde j alles aen eso eeleeen a&apos;en den Rhïn L&apos; Laegßreevelt Order de Poorterydu Stede Woerden «n Hollant, grootjiindeomttem 25 Morgei : Noch omtrenf 6 Morgen fchoon Teel&apos; cn Wey-Lant, in de Polder van Bul wiickin Hollant; Noch omtrent i Morgen extra fchoon Kennip- en Wèv-Lant; relden !n •, rw» 1 van Waerder dicht t&gt;y it Swartendijck mede in Hollant. „■ ■ iw s P «»«*;&quot;««» gelegco m eOollcynde Alfoo Schipper jan Botft: gekomen van Elbing met 1z z Laden Rogge en , j Laften Garft, uyt Teff.l opgefonden heeft ruym 60 Laften en fonder keoms dier van te geven, in Araflerdam laten bederven i dewelcke, om voor verder verderf te hé/arrn* * • a de Ed. Aehib. Heeren Schepenen door Adam Symonft. Leenrake.Eygenaer van Je «LSSfal op SS&quot;I noch nitt ie voor&apos;chijo kon*,frwert verfochr.die weet.waer &apos;t Schip ij,daer van kennis&apos; te geven orn &apos;t bedei A»n &lt;&lt;» r, &apos; - Shipper Pie er Wittebol.Gotr.maris van Duyft en Lodï»ijck Groen.Maktlaets,fullen Maendag.den i&apos;i Tanuarv &apos;s Namiddafrtl!»*00&apos;&quot; .T&quot;&apos; ftêrdam op de Burgwal aen &apos;t End in Vredenburg verkoptn een Party van omtreSjo JiJdeo „ïte^ Patiytje nit Rygf Reyn Heylrg en Paternofter Vlas: Leggende op VJotfchuyten in de Cingel voor de ftarfftbolm &apos; Jan enLodewiick Groen, Makelaer»,fullen Maeniag, den ~ Janua.y.&apos;s Namiddags ten , u«n, fAmftetdam op de Fluuecle Bu,«a! acn *t Ent in Vtedenburg verkopen een Party Hennip en Vlas. wr- , r u»«icauig»ai »iu herrit Engelgeer is van meening den ,zen ~ jarmary.jl7. z.tot Hae.lem oP de Zael van &apos;t Princen-Hof ie verkopen een groote Party cuneufe In- en Uytlantfe brede tn fmahe Damiften.Silefge* Servetten,gevouve cn OngevOuVe Linnens 1 7/ 7. nen,heel en halfZyde Stoffen,&amp;c. : Daegs te vooren te fien : Alles bredrr by de Biljetten Caraeri|cksdoekcn, Coulcurde Lake*Woensdag,den 17 Jsnuary.ijii.fal m;n tot Sluys in Vlaendetcn verkopen tudchen de olme 14 tot j z Voet,en van 6 tot jo Voet dick in-*r ronse.Middelburgfe Maet; nevens diverfTe fware Eflche Bomen herin» v»n Stam vaa Wagenmakets Cn Blpckemakersj flaende op her Kcrckbof van dc voorn. Sud Sluys • Eflche-Bomen. VOot Affuyreo, eo ,Den 15 January, 17,1. fal men tot in -«Herberg de vergulde Valck pnblifck verkopen een extraordinaire n&apos;ayfante Woonfntt, voorfien met verfcheyde Kamers, Boomgaert en een Morgen Lam j gelegen aen de Schiecadeby de Swethai!.- Die nader be&apos; geren, adrcffciclig acn den Sccrcians Kruyt, • «• . «ificnting dc , doordiendeLoteiy vanNieuwendam a j Gl.,vcor(ienmct 1 Prijfeni icooo.t lösóo.i i jooo.z i ,&apos;,oo&quot;.iv, ï icoo,&amp;c in ftaet&apos;is om met meer als joooo Loten te kannen ttecken . foo vcrbmdcn haer d&apos;Cd. Regenten ort, aen d&apos;Amfterdamfe Diacony. Arnièn uy ,c keten&apos;fo&lt;&gt; den 9of uyterlijckden zo Janujry niet compleet treckt : Tot den 9 dito noch Lote».&apos;&apos;1 &quot; ujrucKicrca.iw .De grage Waer of Het Puykje der Loteryen va n Bleystiijck.i , Gl. :,Lot,tot foo verrè geavanceert zijnde,dat oi den , Tanuary; iV ,&apos;»,&amp;«* hebben kunnen getrocken werden j en alfoo apparent is, dat dei.lve meerde, als compleet fal treckeo , en de Liefhebben ve «Som» eg&lt;- ven.foo fal den Trtckdag nu voor vaft voortgaen den 1 r January,, op alle voorgaendé gefielde Poenaliteyten • Tot den .«r dffSvr orfn Strander en Ratelbant fullen uvtkecren ,09 Dueatons aen de Ge,ef. en Lutherffe,inli«n de Lotety van Koedijk by All&lt;„!at lc GI na die van de R.,p den 18 of 15 January met treckt: De Inleg .0. den &amp; dn». ,De Verdeeling heeft dc Roem.daerom foo extra «IvaVceSt. DeLotery van Uytdana j deo 16 January,nf F. Hanms fal 10,0 GL aénd&apos;Amft. Geref. Diacony-Armrn «erbfuren • Tot SiturdagAvoht noch Loten fonder Opgtlr 5 fn .tot dien Avonr&gt;.(u!]cn de 4 hoóeftë InlerWn m&gt; , b;i;,, a.t&gt;, ero u en . ro NB. Voor maer &lt; G!. loot men na drijft» * 8.0,,z a 40c0.i \ zooo, 61 °P&amp;c &apos; PfXm&apos;e °°Ch kUn°en ,ffck&lt;D&apos; Die voor zz ft. z 800,1800,1000 G&apos;. en andere fware Prijfen meer wil trecken.moet inleggen in N.etiwcrkerck» Lotery : E-nyder fpoed. fig} want voorn. Lotery treckt den iz jaoua.y, 17rz,onder verbeurte van ,000 Dtrca.cn acn yder Geref. Diacony-Armw, daer eecollefteett wert, en 100 Dtwaten aen yder Collefteur en Inlegger,indien den zo dito niet treckt: Dc Inleg tot den 10 Tanuarv gccoue« De Loterrvan Zevenbergen, *4° »•. &quot;«kt/aft den ~ Januaiy,l7,,,of Borgtrmecfteren fullen aeo d&apos;Amft. cn Rotterd. Diaconyen yder xooo •yc ® (&apos; 1 ydet Lot een Rijxi. betalen,indien den zj dito niet getrocken wert: Tot den 14 January noch Loten. Qednickt rocHtcricm, bj AB RA HA MCaSTËLË YN, Stads-Drucker, ~ pp de Marckt la df Blye-Druck. Dca 7 January, 1712. 9 • .11 • . , é \: 1 &apos; j . , ■ , - m ■■ x&apos; ■ •</p>
</text>
