<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SWITSERLANT.</title>
	<p>Schaf baufea den 17 December.Na rntn verneemt, foo foadcn d&apos;Afgefanten der Grifons by dea Keyfcr weynig tt weeg gebracht htbbeo, en aendeo GteutbQrdte&apos;gekomenzijo tot het volgen van bet Keylcrlijcke Hof, &apos;om aea het feite, van &apos;t geen ia de Galons voorgevallen is , exift onderricht ie geven: Ondttruffchen zijn die van de dut Liguet gerclolvcerteen Aramunitie. Huy»«« bouwen, ca het feWé met Granen tot.&apos;» Laait onderhout acute» uien. DeGraefraoTtautmaosdorf heeft eenßiicfaen het Swiiferi Ecdgenooifcbap gefonden, ia faveur vaa het nieu geworven Regiment te Voet van den Brigadierßaron van Diezbach, hei welek&apos;nu ia Staet gebracht is. Schoon men gelooft hadVdat d&apos;lnterceflic van &apos;1 algemeene Eedgenoodfchap yoot de ia Vranckrijck geftabileerde Swhleifle Kooplaydeo dé bevrijding van de haer opgeleyde laapoften foute g&lt; ëtFeftucett hebben, foo heeft doch luid» van wcjrnig vrucht geweelt, veimits vin de Kooplujrdeq&apos;op nieu daer over geklasgt wett. Van de uyt Orange veidtevene Geloohgenooieo zijn aeogekomen, d&apos;ovetigc foadcn fig ih Vraackrijck hier en daer verfpreyt en verftooken hebben, eneenige oocktot beter gctegcDibeyt in &apos;t Lant gebleven zija. V» Florencen wert berigt, koe giooren Onruft d&apos;aengekomene 6000 Duytfers, die in&apos;t felve Groot Hertogdom deQuariieten betteckea lullen,veroorfaecktcn:Sy begeerden wel ia&apos;t.Dittrift van Pifa gelegt te werden i mier meo foude haer op defee-kutten van Sieoa inquartieren; Men fuftineerde, dat defe ongeregentheyt dat Hofovergekomen was, door &apos;t oveigacn vaa den Hertog van Uzcda tot&apos;de Keyfedijcke Party j alfoo men v afhielde, dat hy de gtheyme Intelligentie, die &apos;t Hof van Florencen met dat vaoVianckrijck foude hebben gehad, moer omdeckt hebben: OndcitulTcacn waren tot noch toe in &apos;t Lant geen pisordics gepleegt, (00 tet oorfake van de vry willige Giften aen d&apos;Officiers, ais wegens de genome DitpoGrien in faveur van de Soldaten.. Te Milaen wierden en Hollanrfc Miniiters noch verwacht,om de fwevende Differcmen tuflehen lijn KeyferlijckeMajiftcyt en fim Koninckiijckc Hocgheyt de Hertog van Savoyen by te leggen. Be Repabtijck van Venetien hadden Procurator Ruffinobenoemt, om de.Conferentien, die&apos;er over het handelen van een generale Vrede (ouden gehouden werden, byttwoonen.- . , ; „j</p>
</text>
