<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>LOnJen den 3 April. De Haven-Brieven melden, dat d&apos;Oorlogfchepen de Southfea-Caftle, Pearl en Dunnich genomen en te Vaelmuyden opgebracht hebben een Schip van 3 3 Stuckcn met Hollantfe Vlaggen , gaende met Kruyt, Kogels en andere CoctrabandeWaren na Names : Een Hollantfe Gapet had aldaer oock opgebracht de Mary Roofc van Havre de Grace mee Zout van St.Martins : Te Daitraouih was dooreen andere Hollantfe Caper de Creel- Galey roet wijn van Manenico opgebracht : Teßriftol isdeßetty- Galey van Mallaga, ma« laetft van Gibraltar gearriveert met rapport, dat een Schip van 16 Stucken, de Stuet opgaende, door 4 Chaloupen genomen was : DcMairmaid.deCefareneenandere Galey vanLi\ vorno «n de Cornwal van Barcelonazijn in Duyns aengekomen , en te Pleymuyden d Oorlogfchepen de Kent en Eflex uyt Duyns, hebbende onder haer Coovoy 5 Transportfchepen, oa Trlant gaende; j Schepen met Speceryen van Londen en 6a 7 met Ammunitie, &amp;c. Gilleren quam behouden op de Teems de Rotterdamte Vloot : Niemant mocht aenLant komen I&apos;onder alvorens geexamineett te weiden, cneeoige; die geen Ccriifïcatien haddenen geen goede rekenfehap van fig felven konden geven, wierden in bewaring genomen : Op onfe Rivier zijn oock 15 Hollantfe Schepen uytVranckrijck gekomen, daer van 6*reets tot aen&apos;t Tolhuys, alle met Wijnen geladen. Gifteten avotit llont de Vlooi met Recruten enPaerden onder Convoy van 6 Oorlogfchepen van Harwich na Hollanr te zeylen. &apos;t Hogeihuys gifteren de Bil tot het ftraffen van Muyieryen Defcrtie voor detweedcmielgeleien hebbende , adjourneerde lig tot Maendag. Alenbevint, dat de Heet Hailey , die fig zedert eeaige dagen niet wel heeft bevonden, noch 1 groote Contuiien aen yder zijde van de Bord nevens eenige andete Bulten , door den Aiarquis de Guiscard met de Stomp van &apos;t Pennemes na &apos;1 geven van d&apos;eerftë fteeck had gekregen, cn men heeft een Incifie gedaen , &apos;r geen aen denfelven Heer groote verlichting heeft gegeven. De Banck van Engelant refolveetde gifter een uytdeeling van 3 en een half per Cent te doen , en heden de Boecken tot deinfehrijving vaneen Millioen , om de Exchequer-Brief jes tc doen circuleren, geopent zijnde,&apos;was op de middag de gehéele Somroe al vol : De Infchrijvingen mochten niet minder als van joo Ponden en niet hoger als van jooo Ponden zijn. Gifteren reguleer» dende CommiffarifTen van deThefaury het Different wegens de Lotery en confirmeerden het Reglement, &apos;t geen de Dire&amp;eurs gemaeckt hadden, om aen de Infchrijvers een vijfde part weet te geven &gt; maer de geene, die daer toe niet willen verftaen, meenen een Requeft aen &apos;t Parlement te prefenteten. &apos;t Is lêker, dat het Regiment van Northumberlanr en de i Régimenten Dragonders, die na Vlaenderen gedeftineert waren, gecomramandeert zijn} en oock fottden felfi noch cenige Troupen van daer overkomen : Men fpreeckt feer divers, waer toe fy lullen dienen&gt; alhoewel eenige feggen, dat lymet een ConiiderableTreyn van Artillery onder den Graefvan Pcterboroug na Wcftinaicn op een Deffeynfullen gaen, en dat teil dien eynde io fware Oorlogfchepen in alle fpoet geëqaipeert werden. De A&amp;ien van de Banck zijn ioj en een vierde en van d&apos;Ooftindife Compagnie Ix 4.</p>
</text>
