<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Beigcn in Henegouwen den i April. De Prins de Berghes, voorlede Weeckuyt Bruflèl hier aengekomen zijnde,:» na een verblijf van $ dagen, &apos;t geen hy hier van onfen Gouverneur den Grief van Dhona verkregen had, verder na Vranckrijck vertrocken. Aeo al de Troti&apos;pen, die hier leggen, zijn ordres gekomen, om fig tegen den 8 defes mafclivaerdig te houden i Menfegt, dat in &apos;r midden van drfe Maent een Leger van jok 60000 Man der Geallieerden hier omtrent ftaet byeen te komen &gt; ten weicken eyndede Boeren met haer Wagen* Hooy van Sr. Giflain fallen moeten afhalen, als mede Haver na ptoportie, (Jic van Bruflclfil komen. Meenen den j April. Onfe Commandant Heer van Linde, door &apos; Mylord Albematle ontboden zijnde, om fig na Doomick te begeven, qoarn Donderdag avont van daer re rug en bracht ons lyding h dat een Vyantl. Party in&apos;rCantonnement 6 Ruytets tiiet haeiPaerdec van &apos;t Regiment van &apos;s Gravenmoer gelicht had «en dat de Vyanden te la Gorgue in Brant gedoken hebben ; Hoopen Hooy, die na Bethune gedcftineeit waren: Verder wis allesflil : Men atbeyde dagelijks , 0m Hanon , als oock Mortagnee» Fom i Vendin inflaei r;c feefenfiete fttllen, op dalwydeVatrt vati deScatpe cn de Dtute fouden li.bbcn. De Gedeputeerden van den Staet de Hecten Kop en Ge&apos;.detnialfem hebben te Doomick continueel Conferemien over de Siken van ait Lant gehouden : De&apos;eerfte was gilleren van daer na RiüT.-l vertrocken en de laetlle ftont fig overmorgen inede derwaens ie begeven: Defejieeren hadden noch geen R*veuOvet de Troupen begonrten. Den 5 patfeeidcn hier de Detachementen van 36 .Man per Battaillon van dc Guarnifoenen van Aiien, Bethune en Rijflll, om na&apos;t H*&gt;llants Vlaendeien en andere Plaetfen, -daer fy vandeSomer Guarnifóen moeten houden, tctrecken : Die v*n ons Guatnifoen hebben lig by haer gevoegt. Den 4 zijn hier 150 Keyferl. Ruyiers met een Lt. Collonel gepafleert, ommetdefroupenvan&apos;tCantonneoicnt te conjungereh. De Coilonel Putei, Commandant van \Varrtton, liit aen onfen Commandant- weten , dat de Vyanden eenige d&apos;spoiltien te Ypcren maeckteu, als of fy iets op Warneton wilden ondernemen : De nodige ordres lijn te Rijflcl gegeven , om die Poll teonderlleuneti &gt; ten wclcken eynde de Brigadier Idfinga nv-t jgco Man gilleren derwaetts uyigetrocken en &apos;s avonrs aldacc aengekomen was : Ons Uuarnifocn lal de Poft van Warwick onderiltuncn. Heden atriveerden hier 100 Remonteer-Paerden voor &apos;t Regiment van &apos;s Gravenmoer met eenige Recrutcn. Gent den 6 April. De Luyt. Generael Lumley, eergifteren alhier uyt Engelsnt te rug gekomen , ij op fiju aeokomll door Gedeputeerden uyt beyde de Ccllegiea van de Magiftraet gccompliuieniecrt. Erulïel den 6 April. Men fchrijft van RijflTel, dat&apos;er 16000 Pionfiiers opontboden waren , die fig te Porit a Vendia moeften laten vinden : Meu gelooft, dat het is, omaldaer een Fort cn Linien van Douay af tot aen Bethune op te werpen : Daer zijn reets eenigeTroupen Cavallcry lang; de Rivieren de Schelde .en de Deule gecantonn.at ; maerfy hadden eeniglints geleden door de fchaersheyt van Vourage, die de Dorpen niet in flaet waren, om haer te geven. De Heer van den Berg , Gedeputeerde van de Heeren Staten Generael, is hier aetigekomen , als oock de Heer van Ghend.die te Antwerpen en : Mccheten de Monllcring over de Troupen heeft gedaen , en heden &apos; ticfelve over önsGuaiuifoen lal beginnen. Woensdag wiert door den Leenhove van Brabant folemnccl uytgefproken de Sententie ter in-; ilantie van de gtoote Revilie , aengelegt door den Heer van Hymmen, Vlenipotcntüus van den Coning van Pruyflcn , en daer toe door fijn ! Majctcyt geauthoriieert, tegen den Prins van Nafiau , Stadhouder van Viieiiim ; Dcfelv* is confirmerende die van den 16 Mey 1708 taaite Puimen in faveur van gemelde Prins van Nafiau. &apos;s-Gravezih gedcii 7 April. De Lord Norihutn Gray en andere o:Hciercn,ander &apos;t lclveConvoy uyt Engclant; zeylgegaen,zijn voorleden Sondag tot riclvoctlluys en gifteren alhier gearriveert. De Lord Townfend , Ambafiadeur van Groot Brittannien , gaet van avoni of morgen van hier, om verder na Engelaat o ver te gaen. De Miiiiliers der Geallieerden hebben van middag in pjaets van gifieren Congres &apos; gehouden. De KeyCéjiijcke Ainbaffideu: , de Graef van Zinfendoif, laet preparatie maken toplijn vertreck na. Weenen , om delelve Reys, aen te yangen, wanneer de Prins Eugene vaa (lier na &apos;t Leger in VUenderea lal wefen vertrocken j weidende ü).n Hoogheyt in d&apos;aenitaende Weeck van&apos;t Keyferlijcke Hofajhiei ,te geaioct-gelien. . Men hoort nodi niet, wie in de plaeis van wij leasen Generael Pascal als Gouverntiir van SruXe! ftaet ie fuccederên. De Heer de Matucof, AÏfc: baflidcurvan lijnCz&gt;at(Te Majefteyt van Moscovien , is van met den Heet Raed- Fenlionaiis Heynfius in Confcientie geweelt. De Generael Major Eernard van de Hollteyn Gottorpfe Troupen üaet op njn vettreck na Brabant j van waer Jé Drieven foo we! als die uyt Viaenderen geen nicus van conlideratie htbben medegebracht. Men vef wacht per naclten te vernemen, dat de gecombineerde Vloot onder d&apos;AdmiraclsJeunings en Pieterfon a=n d&apos;ltaliaeniTc Kuftfalgé«rriveert zijn , om ds aldaet zijnde Troupen na Catalonien ie Uinspoitereu. Amitcrciam den 8 April. Volgens fchrijven van deri 10 Maert van Gibraltar zijn den $ dito aldaer var» biet gearriveert de Schepen de lialiaenle Galey , Capit. Tiert Backer , en de&apos;St. Jan Galey ,*Ftcdrick J-rnicn Koiver, zijnde op haer Reys van de Vloot onderden Commandeur Baron vanGent gefeparectt &gt; en volgens de Brieven vaii i Londen was de Vloot, uyt Engelant ca Ponugael gedeltineeif, ! noch niet vemocken, en de Vloot onder den Heer Pieterfon foude 1 den 8 Maert noch op dé Rivier van LifTabon gelegen hebben; maer J ftont dien dag na de Straet zeyl tegaen. Maendag zijn in Tefl*el ge{ komen de Stad Calmar, jutiaen van Hoven, van St. Hubes.en de i&quot;a-rouel, Richard Hafet, van Licth. Het Convoy met haer Koopvaerders is in&apos;t Vlie binnen gekomea. Een Chaloup met 30 Man, van&apos; Duynkercken uyigevaten, is op de W adde gekomen, niet defleyn.otn een daer leggend Apt Convoyertje te overiompelen &gt; maeraende Giont en in onmacht gerakende,is met het todcliieien van eenigVoik van Lant verovert, en de Capiteyndaer vanfwaer gequetft, maer ■ ecnige van fijn Volck het ontvlucht. Volgens fchrijven van Rotter| dam is oock het Convoy met de Schepen, van Hul na Rotterdam ge; oeltineett, in de Maes binnen gekomen., Schipper COïnelis&apos;de Boer. is nevens diverfie andete Schepen uyt Cotck in Ytiant verttocken, en met haer door con&apos;rarie wint in Pieymuyden binnen geloopen , van . waer ly met d&apos;eerüe goede Wint onder het geleyde van 6 EngelfTc ■ Ooiloglchepen na de Rivier van Londen fouden voort feylen. j Volgens de Brieven van den 18 Maeri -van Bordeaux warende Hol. lantfe Schepen van daer noch bytijts in Z* geraeckt ea de laetfte daer i v*n Samuel Lolling ( die al voor eenige dagen in Teflel behouden is binnen gtweeft) behalven dtie, wiens Paden te kon waren en die geconfisqueert löuden werden: Een der felver was al geladen geweelt en noch doende met logfen, en een ander, zijnde een Zeeus Ftegit» hid al vooï lang over Lant ntcuwe Paffen gekregen, maer defelve waren dta 16 Maeit weer ingetrocken : Daer lagen 1 Sweden in Lading, d&apos;eeiieherwaettsend&apos;anderena Rotterdam , en eea Danzicker FJqyr. &apos;s Gravenhage den 8 April. De Heer van Gosünga , een van haet Hoog Mog. Gedeputeerden te Velde , is gi3eravont uyt de Ptovintie van Vrieflant hier gereverteert en defen voormiddag ter Vergadering verfcheen.en j gelijk bok de Heer vanWelderen,zijnde uyt deProvimie vanGtldctlanr mede hier weer aengekomen:Ter fclveitjjt is deHeitcg: vanMarlboroug in deTreves-Kamer met de HeereuGedeputeerden van haer Hoog Mog. in Conferentie gewesli. Gifteren avont zijn deßrieven na de Steden defet Proviutie voorde Vergadering van haer Ed. Groot Mog. de Heercn Staten van Holiant en Wett-Vricflant afgegaen, dewelcke heden over 8 dagen.dén 15 deles.ftaetaen te vangen. Mylotd Raby ftaet noch alle dag alhier t&apos;arriveren.</p>
</text>
