<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parijs den 3 April. Men confirmeert, dat de Por ugefen beginnen ©p de frohtieren van Eftremadura en Tra los Montes te cantonneren, cn dat fy alles disponeren.om offenlive in &apos;t Velt te komen : De Matquisdeßay had een Reofort verfocht van joco Paerden en 5000 Voetknechten van de Ttoupen, die hy vootieden Jaer had , en die den Koning van Spange in Arragon gedicnt hebben ; maer men font hem niet meer als 1500 Paerden en 1000 Man te Voet te rug. De Hertog van Vendome heeft van den 18 piffato gefchrevenj dat hy Spions heeftdié hem naeukeurig informeren van al liet geen in Barcelona pafleext; erf dat volgen» d&apos; Advyfen, die hy van den g derfelver Maent van daer gekregen had , de Vyanden als noch geen Secours bekomen hadden. De particuliere Brieven van Perpignan en Gironne van den 18 paflato melden, dat de joo Spaenfle Paerden van de Guarde van fijn Catholijcke Majefteyt in&apos;t Gebergte van Agramont door 2000 Miquelets overvallen zijnde, defe aen haer geen Quartier hadden gegeven; en dat defe Onmenlchelijckheyt occatie had verkent tot groo &apos;te Wreetheden, die door de Troupen in d&apos;omleggende Dorpen begaen waren.&apos; Menfegt, datde Generael Stanhope, die lijn Gevanckenis te Valladoiid had , van daer verplaetft cn na Pampelona gebracht fal weiden, onder ptetextdat hy met de Portugefen Intelligentie hielt; maer defe tyding véreyfcht confirmatie. De Devotien van de H. Weeck hebben een yder befig gehouden, en de tydingen fteril gemaeckt: De Koning is in een feer goede Gefontheyt: Sijn Majefteyt hielt gifleren op witten Donderdag het Nachtmael met de gewoone&apos;ijcke Ceremoniën, wafchte daer na de Voeten van 12 Atmen, en diende haer aen Tafel, zijnde de Schotelen door de Princen gedragen , als de Dauphijn, de Hertog van Bourgondten &gt; dé jonge Hertog van Bretagne, de Hertog van Berry, de Graven van Gharolsis 1 DombesenEu. De Infpefteursrijn vertrocken, om de Reveus tegaen doenj met haer medenemende confiderable Voitures met Gilt, tot h:t betalen van de Guariiifoenen, die moeten uyttreeken i om in het Velt tegaen. De tydingen van &apos;t Cantonnement det Vyanden aen de Scarpe hebben ons geallarmeert: Men vreeft feer, dat fy haer Armee Ichielijck fullen byeen verCimelen, om onfe Linirn van Sartfet t&apos;over» rompelen, gelijck (y voorleden Jaer die van &apos;t Canael van Doua&apos;y deeden • De Marefelial de Villafs fpoet fig foo veel als hy kan,om de nodige Precautien in de Saken toe te brengen. Wy hebben van vetfehcyde kanten de tyding bekomen- ton de fchriekelijcke Daed , begaen door den Heer de la Bontlie, Broeder van den Grave de Guiscardtraet een Mlnlfter van Stiet van Engelant in den vollen Raed te (leken &gt; en men heeft van fchrick gettilr en gebeeft over fulck een eeildoft Daed i Wen hout defc Perfoon voot cea Geck, die felfs voor fija retraite van hier verfcheydc blijcken van een onruftige en kranckfinnige Geeft ge* geven heeft: Wegens de Misdaden, waer mede h/ befchuidigt wert, dier van weet men hier niets, of ten mibftcn men veynft dier vaa niets te weten. -</p>
</text>
