<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijeken.</title>
	<p>Dresden den 29 Maert. &apos; Voorleden Weeck hebben de Staten van dit Ceurvorftendom aen den Koning haer Adres geprefentectt, waer by fy cool&apos;emcren, Subfidien aen fijn Alajefteyt ie geven: De Vergadering lal in &apos;t kon haer Se&lt;üeeyndigen,often mintten.foo men fegt, in een Deputatie van den Adel en de Gcmecnfchappen verandert werden. De Cardinael van Sasen-Zeyts is eergifteren yan hier na &apos;t Hóf van Wcenen gekeert: Men gelooft, dat de Dififerenten. die tuffchen . den Koning tn dat Huys ooiftaen waren &gt; t&apos;eenemael bygelegt zijn; maer men lcgr.dat het niet alfoo gelegen is ren reguarde van dcnPrioi van Saxen Moifeburg &gt; endathydifficttlteytmaeckt.ominlijdLant tt kecren , feboonfijn Poolffe Majelteyt fig feer favorabel voot hem verklaeri heeft. De Baron van Leeuwendael «ren alle momenten hiet verwacht; Men fegt nu, dat fijn intentie niet is, otn fig in Dienft van een ander Potentaet te begeven. Beilijo den 31 Maert. Volgens de Btièven van Danzich wiert die Stad noch door den Generael Brougli ftetck met een Bombardering gedteygt, ingeval fy niet de yooooo Rijcksdaelders aendenCzaar wilde betalen j doch de Stad , die fig op de Prote&amp;ie van Koning Auguftus beroept, fegt, dat fy (ondet weten van haer Befchetmheer fi» noch in een Negotiatie noch een Accommodement konoeo inlaten, hebbende gerefolveért het voornemen van dien Generael af te wachten ; Het fchijnt, dat fy niet verlegen zijn, wijl de Generael niet meer ah 7000 Man öerek is. In Polen ontftonden veel Oneenighcden tuffchen de Moicoviters ea de Polen j foo dat te vreefen was,dat de harde Univeifalia van den Koning van Sweden goede ingang in Polen foudeo vindenjdoch &apos;t was een groote Saek.dat d&apos;Eendracht id de Kroons Armee regeerde, dooc de vlijt van den Groot Veltheer, die fijn eygen Schatten niet fpaerde , om aen een yder genoegen te geven. Onfe Koning heeft zedert eeltige dagen open Tafel gehouden , en fal fig oock eerftdaegs na Potsdam ofOranienburg begeven: Sijn Majeftey t heeft op de GeboOrtendag van de Konineklijcke Princes de Rou over de Doot van den Hertog van Coutlant afgelegt, en (alfe, lbo men gelooft, oock niet wc&apos;er aenncmen i maer de Marckgraef defelve alleen dragen. Hamburg den 3 April, De Geheyme Raed Pies bevint fig aoch hier, en fal, foo men verneemt, wegens de Meckelenburglé Steek voot den Adel na Weênen gaen : De Wolffenbuttelfe Generael Vtlttuygraeefter Heer Jordan fal fig in &apos;t kort van hier na Dresden begeven. VanGotiorp gaen deStaets Raed Eybcn in de Naera van den Hektog van Holüeyn na Berlijn en van daer na Regensbtirg , en de Graef van Revemlau na Weenen, apparent wegens de Ranzaufe Saeck.. Men tiet de volgende ezafte Lijft van d&apos;Armee des Conings van Denemareken, als Cavallery, j Esquadrons derGuaidevan den Brigadier Morner a 50a Man in Coppenhage, óvanjuel i 1000 Mat» in Funen, 6 van Dewitz in Holfteyn, 6 van Donep, 6 van den Gtaef Latwig, 6 van Leeuwenholm en 6 van Eyftler, alle injudlant, C van Brokdotf in Holfteyn, 6 van Fuftman inZeelant, 6 van Prehn in Lalant,. 6 van den Brigadiet Bulaus Lijf- Regiment Dragonders in Holfteyn en 6 van des Overftens Bulaus Dragonders, t&apos;famen 60 Esquadtons,uy (nukende 11503 Man : Infantery,2Battaillonsdtï Guatde te Voet van dea Overften Schack, 1 van de Guarde Granadiers van den Brigadier Gaffron2 van den Prins Chtiftiaens Overften B&apos;ege en 2 van den Overften Graef Sponectc, alle in Coppenhage, z van &apos;t Funis Regiment van den Brigadier Eynden in Zeelant, t vaa &apos;t judlants Regiment van den Brigadier Ingenhoven in Ellèntur, 2 der Matiners van den Overften Antichon en 2 van Zeppelin ia Coppenhage, 2vanßirkholtzinSeelant, 2 van Kragh en 2 van Reufch in Jutlant en Holfteyn, 2 van Arenhold in Renslmrg, 2 van Hanfen in Holfteyn,. 3 van Kaphengft en 3 van Bippen in Seeiant, 3 van Holfteyn in Fuhnen, 3 van Ftiele, 3 van Mofting, 3 van Rofenohrn en 3 van Juel alle in Jutlant» ia &apos;t geheel 49 Battaillons,ydei van 7C3 Man t&apos;famen uytmakende 33600 Man, foo dat de Armoe met de Cavallery , en noch 12 Compagnien Artilleiy, yder van ico Man, 463 co Man uytmaeckt, behalven &apos;t Regiment van den OverftmSamfoe in &apos;t Oldenburgfen.</p>
</text>
