<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>/ Burgetnuefteren en Vroetfchap der Stad Utrecht maken bekent, dat de navolgende Perlonen uyt die Stad itil zijn verrrocken , ttoulopftii ck achterlatende hare KinJercn.toi gtoot befiacr&apos;van de Aelmoeffen. Kamer aldaer, als Gijsbert Stoffelle van Viancn , gewoont hebbende in dc vert&apos;rock&apos;fTn § Dajeri v&amp;ór zijnde fijn Dochtertje maerueynig weken om : Hendrick van det Daos .gewoont / hebbende in d; Santflraet,heeft voot dmtrfnr j&apos;Jaren lijn Vrou en 3 Kinderen verlaten: Marie Buysdacl, gewoont hebbende op -t jans Keickhof voor Keuken- Mey t in &apos;i&apos;Ordinaris naéït de Baron Pieterfon, heeft voor omtrent j Jaren haei Dochtertic verlaten : cauijn van Tu tl is ia pe&apos;cenibei&apos;, i7io,vertrC&gt;cken, achterlatende 2&apos; Kinderen, wa&apos;er van &apos;t eene in &apos;t Kinderhuys overleden is : Margriet van det Linden , Vrouw van Hendrick de With.is verf rocken deri 14 January/1711, achterlatende 3 Kinderen vjd 2,4 en een half Jaet: Cotnilia van Rui jn , gewoont hebbende in de Sloorefleeg., is yertrocken voor omtrent anderhalf chterlatendceen Jongen van 13 a 14 Ji:t : En nadien hetGcuicen dier aen gelegen tfiergelij&apos;cke troulcffe Verlaiets van haer Kinderen mogen ontdeckt.eli na rigeur Reclitém geftraft werden , foo bclorer» Ed. Acli-b. by d&lt;*cn éenPracmie van degeene.die ietnant der voorn. Peifoonen weet aen te wijlen, fulcks, dat in&apos;Handtn van . de Jiirtitiegevaeclu.cn fal des Aenbrengers&apos;Naém,des begerende, gtfecreteert werden. * c Diiigsdïg,dc;i is April,(al men tot Haèrlem op de Zael vari &apos;tPrincen-Hof vei kopen een Party uytmuntende kónflige Schilderyen van voorname Meèltcts.&apos;dleï ónder «n feèr capitael konftig Stuck van Snijders,van P. Wouwerman, Mirens, A. van Oftade, van de Velde, Mr C van Haetlem, de oyde Gnffitr Eïeugel.Seb.&apos;Ffank; D. Teniers, Corn. du Sart, D. v. Bergen, D. Maes.T. Wijck.W. Romeyn,Everdingc.de Bray, cn&apos;a&apos;ndeie Méelié;/; meer i nagalaten by de Heet en Mr. Johan Sreyn , Raed enOut-Schepen der Stad Haetlem. L&apos;ucas de Schepper enHermanus Blom.Makelaers.ful.en Maehdag,den 10 April,t&apos;Amfterdain in&apos;tOud; Heeren-Logement verkopen defect oonfiderable,vermardecn welgelege Hofttede.genaemt Nefferack of RcalenEylant&apos;, gelegen tuffehen Vrelant cn den Berg , daer de B/vier de Vecht rontoin is lopende,met fijn nietare en feer ftereke Heeren-Huyfinge.Stallinge,Koets-,Wagen- en Brouwhuys; een Water-Molen, om het Ejlant droog te houden; rioch fijn Boere-Huyfinge en Stallinge; Tuynen.Boomgaerden.Vyvers, Lanen, Plantage en Landetyenj ffamen groot omtrent ig Motgen; met noch het Refcht van de vrye Viffchery alleen,en met uytfiuyting van aile andere in de Rivier de Vecht, rontoiri &apos;t eera E/lant; foo als by de Gegadingden kan gefien.en 14 Dagen voor de Verkoping by een Caert in &apos;t opgaen van de Beurs fal aengetoont werden. &apos;.■ Diflgsdag,dén 14 April,fal men tot Dordrecht in de Eoekwinkel van Dirck Goris verkopen een fraeye welgeconditioncerde Eibliotheek,bc* flitnde in Theologi en Mifcellanei; nagelaten door Do. Geiard Croefe.in fijn Leven Predicant op Alblas :De Catalogus is alom te bekomen. D:n 15 April fat binnen Dordrecht pufclijck verkocht werden een extraordinair weldoonimmert dubbelt Huys en Etve.genaemt de Vcrwety het Blaeu Laken.nevetis dc Geteetfchijppën.als 2 Blaeu Kuypen.j Ketels, 1 Tinne en 1 Kopere; een Paerde &apos;Molen,om&apos; de fwarte Lakens extraordinair fchoon te fgóelen.wiens weerga in Hollant niet bekent is ; als mede een Frifeer-Molen, en 3 warme Perflen : YmamOnderrichting begerende; adreffere fig aen Jan Debets&apos;én Bartholomeus van Gclsdorp.beyde Notariffen en Procureurs binnen de voorn. Stad. &quot; t Amfterdam by Joanoes Loots, Boek- en Caertvetkoper in de Nieuwenbruglteeg in de Jonge Lootsman, werden uytgegeven : j Nieuwe groote Ze:-&apos;Caettén,ais de Noort-Zee,Moscovien en Gtoenlart.Schagerack en Belt,de geheele Ooft-Zee.cn een vanachter Yrlant om; alles in gtoot Belleek,! met een klare Beschrijving over defelven; alsmede hoe en op wat manier men de misw&apos;jfing det Compiffen noch Noort.wefteting moet rekenen &gt; zijnde geheel dienftig voor Moscovien, Groenlant en Ooftervaerders, en oock voor Coopluyden, Om die in Kamers of Voothuyfen op te hangen; alles naeukeurig gedaen en byeen gebracht door den Wel-Ed. Heer Chriftoffel Middagten, Schout-by-Nacht wegens&apos;t Ed.Mog. Collegieter Admiraliteyt van Vrieflanr. NB. DeHeei Schout&lt;by Nacht verfekert alle Lief hebbers , dat tot noch toe lulcke correéteCaerten by niemant zijn uytgegeven; en foo iemant fufiineert,tcden re hebben,om raet goet fondament contrarie te kunnen bewijfe, wert verfocht fijn Naem op te geven ten Huyle van Johannes Loots : De Hsct Schout-by-Nach: fal dcfelvc Ij iijn Ovetkomd net groot plaifierhooren fpreecken. .. : , Aen alle Heeren,Coópluyden,Negotianten en byfonder Handelaers in W&apos;iiïcl wett bekent gemaeckt.dat t&apos;Amfterdam by A&apos;. van Damme en J. Ratelbant,Boekverkopers, op nieus geaugmenteert, gedruckr en te bekomen is : J. Phoontens Wiffelftijl der Stad Amfterdam,vervattende, nevens alles wat een voorfichtig Coopman tot fijn fecuriteyt in de Wiffelhandel nodig heeft te weten, allerhande manieren van procederen • omtrent defe Affaires ; mitsgaders de Ordonnantiën, Wille-Keuren en Reglementen van WifTelen , welcke gebruyckeliick zijn t&apos;Amflerdam&gt; Rotterdam, AntwerpenjLions.Hamburg.FranckfortjLeypzig,Neurenberg,Augsburg,Btefiauw,Bologna,Birenzone, Bolzano en Bolgiano; nevens een ample Ordonnantie van Lod. XIV,, rakende de Coophandel &gt; zijnde dit nutlijck Comptoir-Boek in dcfen laetften Druck vermeerdert m*t de W iffel-Rechten van Denemarken,Sweden,Brandenburg,Pruyffen en Danzig 5 ydet in lijn eygenSpraek,mct deffelfiVertalini».ln Tot Amfterdam by Andries van Damme,Boekverkoper op &apos;t Rockin by de Beurs,is na het oorfponkelijck Affchrift gcdiuckt, het 100 larg verwachte Puyckwerckje van den Heer Jacob Catz , zijnde Gedachten op Slapelofe Nachten , in welcke de Deugt der Herberg- en Mededeel,- faemheyt aen Nootdrufiigen wijtlufrig vertoont,en de Vruchten daer van na *t leven afgemaelt zijn; waer achter bvge voegt is het Bajarig Leven van dién loflijeken en leerfamen Dichter; zijnde dit een beknopte Befchrijving van al dien Heer fijn Bedrijven ?n Levensgevallen, van l&apos;j® Wie; tot fijn GraVj alles door fijn Ed. in Vaerfen befchteven , en is met meet dan 30 Konft- Prenten voorfien. InOftavo. - &apos; Tot den to deler noch Loten in de Lotery van Nieuwendam, i 7 Gl. i treckt den 27 April, of de Wed. Hanius faj 500 Goude Ducaren acn d&apos;Amft. Gercf. Dtacony verbeuren,en to Gl. vooryderLot uytkeeren; is vootfienmet 2 Prijfeni 800 c, 2 34000, 2 a 2000, re a ioo-&apos;, &amp;«• Tot defen Avont noch Loten in de Lottry van deßijp.k 4 Gt; trekt den r 1 April,of de Regenten en J. Ratelbant verbeuren 27? Ö Vlaeir-J ■ttg d Anift.,Haerl. ea Rotterd. Geref. Diacony- Armen. NB. Defelve fal appaxent 3000 Loten meer als compleet trccken. Gëdruckc :ot Maerïcm by ABKAhaM CASTITiTEYNjStacb-Druckcr, op de jMarckï in de Blyc-Druck. Den o April, 1711» ü&apos;,v .. •• ■ &apos; . •&apos;*. - :• &apos; •\ ■;</p>
</text>
