<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANGIEN.</title>
	<p>Madrid den 18 February. De Brieven van Zaragozza melden, dat men zeden cenige dagen een groot getal Inwoonden, befchuldigt over Correspondentie met de Catalanen, in de Gevangenis gefet had; dat de meelte ovcrtuygt waren door haer eygen Brieven, die in &apos;t Valles van den Courier.na Barcelona gaende,gevonden wierdenjdat daer op de Prins dtZerclaes Tilly aen den Commandant van Fraga ordre font, tot het publiceren van een Ordonnantie,om alle Correspondentie met de Catalanen op Levens-ftrafte verbieden. Volgens de Advyfen van de Frontieren was de Aerts-Hertog den ij pilfato te Vic, van waer Hy over Verga en Cordona na Barcelona (lont te keeren. De Xoning heeft van vérfcheyde nieugeworve Spaenfle.ltaliaenfle.Walfle en Yrflè Rgimenten gedisponeert, en aen den Graefde Frigiliana het Gouvernement van den Raed van Indien, met het Super-Intendantfchap der Commercie van dat Lant,gegeven. Gifteren vertrock van hier een talrijck Convoy Wagens, geladen mer alderhande Nootwendigheden voot d&apos;Armee in Catalonien. Men arbeyt met veel yver aen het maken van de Hembden , &apos;Schoenen en andere Equipage, onvde Troupen te kleden. Te Peniscola is den 7 een SpaenfTe Felouck ingeloopen, om dat het daegs tevooren 30 Mijlen van de Kuftfterck had hooren fchieren. Men fchrijfc van den 15 paflato van Ceuta, dat d&apos;onfe den 11 de Reduyt Alcantara occupeerden, en dat de Mooren, die na onle Arbeyders en Granadiersgeavanceeit waren, met groot verlies hadden moeten retireren ; dat de Vyanden den 13 een Mijn lieten lpringen.waer door alleen 1 onfer Arbeyders gequetft wierden; dat vervolgens de Granadiers lig op het geoccupeert Terreyn gefortificeert hebbende, de Rots innamen , en dat den fel ven dag de Mooi:n met groot gewelt aenvielen, om de PallifTaden voor &apos;t Baftion van San Jago te ruineren; maer dat fy met feer confiderabel verlies gerepoufl&apos;-crt wierden, nadcmael fy tot &apos;s anderendaegs &apos;s morgens befig waren ge weeft met haer Dooden te begraven en weg te halen.</p>
</text>
