<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK</title>
	<p>Parijs den j Maert. Volgens de Staet der tfeveuen, die de Her • » tog van Medina Sidonia, Minifter van Oorlog, over de Troupen derGuarni &apos;oenen van&apos;t Coninkrijck van Spange heeft laten opnemen, berint men,dat van ditjaer deSpaenflTeTioupen met zooooMan meer* der als voorlede Jaer vermeerdert zijn geworden, behalven de nieuwe Rcgimcuten van Vreemdelingen, wacr toe fijn Catliol. Majefteyt da nieuwe Commilfien heett uytgedeelt ; Men continueerde in&apos;tgelieele Coninckrijck van Spange met de preparatien toteenfpoedige en vigoureule Campagne te maken : De CommifTuiflen, dienadc Provintien afgelbnden waren, continueerden Granen byeen te verlamden en defelve na de Magafijcrn van Arragon en andere Frouticren te laten transporteren: Men had ook van Madrid eenige Wagens met Soldaten Klederen naZaragozza gefonden : &apos;tHof van Spange had een Decreet uytgegeven, om de Privilegien der Coninckri|cken van • Arragon en Valcncia, die haer teroorfaeck van haerOpttant in faveur vanConingCarel lll.ontnomen waren, te heiltcllen : Sijn Cathol. Majefteyt had een ander Decreet doen affenden, om aen een groot getal Gevangen», die in de Gcvangenhuyfen van Zaragozza en Valeacia gedetineert waren, Vryheyr te geven j• en men hoopte, dat dele wegen van Sachtmocdigheyt het Volck weer tót de vrywillige gehoorfaemheyt jegens denConing en lijn Regeey&apos;ng fouden gen : Selfs waren de Biiïchoppen van en Murcia, d&apos;eerftc tot Viceroy van Arragon end &apos;ander van Valcncia, genomineert, om dat dele i Prelaten door &apos;t Volck leer bemint waren : Ondcrtuflchen heeft men ondervonden , dat al defe lachte middelen niets hielpen, en ten tijde , als men d&apos;Ordres van den Conlng ging executéren, met de Gevangenhuyfen te Zaragozza te openen ,&apos;loo heeft men een Spion gearreftcert, die eenige Blieven van &apos;t Hof van Barcelona aen vetlcheyde Burgers van die Stad byfighad j foo dat in plaets van dc geene &gt; die gevangen (aten, los te laten, had men noch een groot getalgearrêfteerr.en veifcheyde hadden de vlucht genomen. VanToulon zijn veel Vaertuygen na Sicilien gefonden, om d&apos;aldaer zijnde Troupen van onfen Coning in te nemen en na Vranckrijck te transporteren , op dat fulcks de Vredens-Negotiatie, die men gaet hervatten , niet mocht retarderen : Men fegt, dat defe Troupen, die 5000 Man fterek zijn geweeft, tot op 800 vermindert zijn : De Hertog van Uzeda continueert in Italien Volck aen te nemen; en men arbeyde te Cartagena nofh met alle fpoet aen een Transport vas Troupen na Sicilien.</p>
</text>
