<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN</title>
	<p>. &apos;s Gravenhage den 9&apos;Maerr. De Hertog van Maillioroiigli.Sondag van Londen vcrtrockui, Woensdag aen&apos;t Boort van &apos;t ijiic Jacht tot Harwits gccmbarqueert, en met een Zuyd-Wcften V itujtr» Zee geloopen zijnde onder het Escorte van 7 Oorlojlchtpcn , g&apos;eeoini manieert door den Vicc Admirael &apos;Cornwal, - «viert &apos;s atideicndaegs &apos; door eenftereke contrarie Wint van den ander geïepareeri j fu&apos;cks , dat lijn Vorftel. Doorl. eerftVrydag avontmeteen Viflas Schuyijc tot Helvoetfluys aen Lant i$ gekomen, en font een Exprcfle herwaews, om van fijn Aenkomft kenniflc te gjeven&gt; &apos;waer op de Lord Townfend , Ambafiadeur van Groot Brittannien , fijn Caroflèn na Maes- _ lantfluys ftuurde , waer mede gemelte Hertog gifteren naniiJdag alhier arriveerde,en het Middagmaet by deij Ldrd Townfend hielt : Zcdertis fijn Vorftel. Doorl. van d&apos;aenwefende Minifters en andere Heeren verwelkomt. Vrydag avont was een Conferentie met eenipö Minifters der Geallieerden in &apos;tHuys van den Heer Raed Penlïonaris H.-ynfius, en gifteren midclag waren mede defelve Minifters met dc Heeren haer Hooj Mog. Gedeputeerden in de Treves Kamer by een. De Keyferlijcke Pleripotentjjaris , de Gracfvan Zinlendorf, waer by de Hertog van Marlborough heden het Middaginacl hielt, heeft gifteren avont een Stafet naweenen gefonde»; cn zijn oock Expieflens na Brabant en elders afgegaen. De Heeren Buys en vanderDuffên zijn gifteren voormidJag als Cominiffariftin na Geertruydenberg vertrocken, om met de Franffe Minifters , die van dacg aldaer of dact omirent ftaen t&apos;atriveren, Conferentien te houden, dewelcke man gelooft, dat morgen fullen aenvangen. Van middag quant alhter tyding.dat de Heet Baldewijn, Generael Major van dc Cavallety,gifteren tot&apos;s Hertogenbofch is overleden. , Amfterdam den ro Maert. Volgens Schrijven van den 11 pafTato van Cadix waren aldaer gearriveert de Sweedie Schepen deCarolus, Capit. Louys Fledorp , en de Graef Wachtracefter, Hans Holm; dc twee andere Schepen van haer Compagnie waren oock in&apos;t gelicht. Saturdagzijnin Ttflèl gearriveerr de Schepende Deüan, Volckerc Pietetlèn, van Suddres ; de Gerechtigheyt, Jan Willemfen , vanSt. Maerten; d&apos;Arcke Noach.Adriaen Gertitfen de j Princén.Michiel Lofrence, van St. Hubes j en gifteren de Salvator, Roelof Helles.van Outfoen; de Louis,Rcyer Volckertfcn.van Rochel, cn de jonge Valekenier, Pieier Chtiftiaenfen. &apos;t Schip d&apos;Eendracht, Frcdrick Ides, sz Mijl benoorden Betgen gelegen hebbende, is in Vleckeren gekomen. Te Elfeiieur manqueerde noch het laetft vertrocke Convoy van hier; maer de Schepen vanArentDietjfns cn Jan\Verker,van Riga her xaerts» dog teCoppenhage overwintert hebbende,waren in de Sont gekomen. Eenige Smacken van Hamburg, onder &apos;t Convoy gezeylr, zijn behouden voor d&apos;efeStad gearriveerr; maer na &apos;t gerucht gaet.fouden andere van haerGctelfchap voor onfeWal door Vyantl. Capers genomen zijnet Te Genoua zijn gearriveerr de Schepen de groote Samfoa; Capiteyn Steven Je Maigre, van St. Malo j de St. Spiridone, Cap. Nicolo Millonicehi &gt; de St. Margarita , Giovanni Fabiani, beyde met Granen &apos; uyt de Levant, en de Vicde van Marlielje, Guilio Clambert, en de •, Marquis Pierre Peptoet, beyde van Marfielje. ■ .</p>
</text>
