<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytfant en d&apos;aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Weenen den 28 February. Sondag hielt men aen &apos;t Hof een feer lange fecrete Conferentie. OndertuiTchen continueert men dagelijks de DiverrifTeroemen van &apos;t Carneval j en van avontfal in de Zael vaa het Lanthuys een heetlijck Bal gehouden werden. De Blieven vaa den 1 8 van Leopoldftad melden, dat dc Generael Heyfter aldaer den 16 &apos;s middags, nevens het Regiment van Breuner aengekomen was, met intentie, om den felven nacht noch de Brug van de Waeg te patferen, en de Marfch na Neutra voort te fecten } maer dat men, wijl het ïs dien nacht in t Water quam , een vliegende Brug van Saicken had moeten flaen, wact over hy eerft den 18 gepafleert was , alfoo de • Vyandenmet 1000 Paerden by Neuheufcl verfterekt waren, om de ~ Poftering van verebil over hoop ie komen werpen i maer volgens de Brieven van den 10 waren de Oruzzen op het aennaderen van dea Generael Heyfter, die fig nu in Ncufol bevint, hals over kop vanNeuheufel weg eeretireert; fo» dat alles tuflehen de Gran en de W&apos;aeg we&apos;er in ruft is. Te Raeb wiert fterek aen allerhandeVuur-MateiiaUw - .. • - yy. . • ■ . ; •; &apos; &apos; ■■;, v * ■.&apos; &apos; t &apos;&apos;* ■ • &apos; * • „yij geatbeyf. Saturdagarriveerdehierde Coüone! Wolfskel uvt lieiZlp-: - Tetlanj, njci confi iiuii.&apos; van &apos;t veroveren van Lciifciau , envcrfckcfing, dJtW&apos;ht&apos;t kort oock meefi&apos;cr v-.il &apos;t Zipfeihuys fon.le fcijn.&apos;l Volgens Schrijven van Conftananrpolcn was de beroemde Staets - Minil&apos;tcr Maurj Cordaio overleden. «*£&quot; £ranckfort den 6 Maert. Hier omtrent zijn 900,ManRecruten voor&gt; de in de Nederlanden Itacnde Keyferl. Troupen aengekomen eis htdén* daer van jco dóór «lele Stad gepafleert. By &apos;t Boven Rhijnflc Creycz- Convent is men tegenwoordig in Dcliberaiie over de VredcnshandcJ linden : De Hanaulle Minifter Heet van Edelsheiin is hier-aeiigeko&apos; nwu ,en gaet weer na&apos;s Gravenhage : Sondag fal dele Creyiz oock haer Gedeputeerde na Heylbrou tot het Congres der 4 geaüociectde Creytfen aficndeti. e - . , ceulen den 7 Maerr. Het Dom-Capittcl heeft toegefiaen, dat 70000 Rijcksdaelder» op de Vourage-voet ia&apos;t Lam verdeelt lullen weiden : De Standen van dit Aens-Stick bevinden fig noch liier.om &apos;t een en &apos;t ander af tc doeu : Sy hebben eergieren een van Weenen bekomen Mandaet laten, intimeien : Eergitlcren zijn hier de Lnnenburgfe , Hcfleii-CafleKTe , Dictzeea andere Gefamen aengekomen, en d&apos;overige werden&apos; heden of morgen verwacht» om Macndag de Conferentien van de Neder-RhijnlTe te beginnen en over het leveren van een ydersComingem aen Voltk en andere Requiliitn te delibereren. Gilleren is de GuÜckfe en Bergfe Lantdag te Duflèldorp gcopent. Zedert 2a 3 dagen heeft men den Rhijn hier begonnen te verdiepen,. .. . Coppcnluge den 4 Maert. De Brieven uyt Sc&apos;.ioonen melden, dat d&apos;Overile Lrgel in &apos;t rccognosccren met 40 M m van de fijiv: door een Sweedfe Party gevangen genomen was; maer dat de Giaef Larvv ig de Vyantl. Parry nagefct, gemel&apos;en Overllcn met fijn Volck verlolt, en noch So Sweedli iUiyiers te rug gebracht heefr.- Dc S weden hebben . een Aenflag op Hellingburg gchad.om het Magalijn aldaer te verbranden 5 doch zijn daer in verhindert en te 1113 gedreven : Men had i Brieven aen eenige Burgers aldaer geintercipiecrt.waer in haer de Sweden animeren , om die Stad en de Magafijncn in Hrant tc fteken, met groote Beloften van de Sw.edfe Regecring : Oock waren i verdachte Sweden gearrcaeert : Men fonificeerdï die Plaeis meer en meer : De Sweden, die iiooo Manie Paeit eu 116:0 te Voet fterekzijn, lchijnen een Batuille te willen hazardeien en houden fig dicht byeen : De onfezijn tot Hellingburg te rug getrocken , om haet Magalijneu daer tC Uimburg den 7 Maert. De Ed. Raed alhier heeft de Sind icus Anderfongenommeert.om na &apos;s Gravenhage te gaen, en &apos;t IntereA van defc Stad op de Vredens-Traftaten waer te nemen. Hier is een Melcorife Refident aengekomen zijnde de ecrlte , die men hier oyt gefien heeft. Uyt Hollant is eer. Courier na den Hollantfen Miniller ta Coppenhage gepafleert. Uyt Littauwcn heeft men, dat de Generael Luyt. Bauer de Stad Pernau had buxnt.ca reets foo ingefloten, dafer niemantin noch uyt kon. Opd&apos;Elf is een Scheepje vanDromhem gearriveert. &apos;</p>
</text>
