<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ïcnappcii au» a - &amp; . ■ « • » *a l •&gt; * »« rravenhaae den ro Macrt. Van de voormiddag wiert iiier tyding icngcbracht, dat de Fianfle Minders in haer Jachten gilleren voor bet c, * fl\7,s.. sre.n rreanivéctt&apos;; men meende, als ofll- voorleden nacht alJaer fouden flapen, waer or.fckct: j Jachten lagen daer omtrent, ln V ronfef£lltiel] meende men , dat van daeg el cl as (ouden atnvangen. &apos;i Engel» Esquadre Oorloglchepen, &apos;t geen de Heitog van Marlboro,u&lt;li hcrwaerts Tcconduifeert heefi,meent men, dat na Engelanc is gekeert, om in &apos;t kort de Schepen met Recruten weder heruaerts re gfley- • A!&gt;a&apos;aen\vcfende Mi&apos;nifters en andere Heerca war.n oefen voormiddag by gemelten Hertog, die nad erhant in&apos;t Corgress vcrichenen. t Tntaicn- February. De Herto&quot; van is Woensdag van Harwich na Hollant zeyl 3 Oorloglchepen van My. hebben «eoomen cn te Pieymuydea 5 rijck ge!aJe Franfle Alartenicosvaerders en een Capcr :Sy vervolgden noch eea: r „ hio van tuflehen de 40 en 50 Smeken. Heden .vien in &apos;tLagetiiuys geordonneert de Lijf-Renren-Bil tot het uytvinden van een Snfn Sdt t&apos;èïïrXren. Tetn den zó is een door gücd Groot Brittannien uytgefchreven. Den iafal Dr. voor h Ho»erhuys te Recht geftelt werden. Alle onfe Officiers , die in ylaenderen dienen , moeten ten eerften na haer Polkngaen. et oger 4 in&apos;ooft-liidiën is komen t ovcilijden Pwter Boi&amp;,Jongman,geboortig van Haerlem.Adfiftentin Dieaft&apos; . &quot; Alloo in A0flindife Compagnie, en dit dcfillfs Boedel duor de Ei. AchtS. Heeren Schepenen der voorfz. Stad Haerlem is geilek onder van de voor z. _ n Commis van &lt;t cieroenc Lan.s Comptair aldaer Willem van Stammen; foo wert een yder bekent gemaektj dat alle de de Sequeltra 1 Recht-AAie of P.etcnfie op den voorfz. Boedel te iiebben,haer binnen den tiit van i Maenden fulleii hebben bekent v. geene.die vetmei Q t&apos;e n lct sccictary der voorfz. Stad Haeilem ofaen de voorn. Cömmis van Stammen ; aMb.den voorfz. tijt lC .en,cn..l .by ccm. haer Ed. Aclub. over de voorfz. Nala:cnfc!iap fal werden gedisponeert als detelve lullen bevinden te behooren. ,V vetftreken zl&apos;n_ °twT&apos;tacfen \Vater-Hcemradeu van de Overwaert zi&apos;n van mcening den 17 Maert te verkopen 450 fchoone dicke en hoge _PC ™^ete&quot; « * nde ° j&apos;tflekadc by haet Ei. Gemeens Lantshtiys in den Elfthom ondrr Leckerlant aend; Rivier de Leek; konnende gc- Eflche-Botnen, Koften afgefchet pt werden : Die Onderrichting begeer:,adreflere lig in &apos;t Gemeens Lantshnys van d&apos;Ed. Héeren voornt.- nucklijcK me y * m£ll tot Haerletn verkopen een Party ongemeene fchoone Taxis Bomen.waer onder over de 100 van 8,9,10,1 r, &apos; . Saturdag, »p.tami(,en „efc|loren, hebbende alle iondctdecking nytgeftaen de felle Vorlt van &apos;t voorlede Jaer j flaende in de i2.a14.v0e1 v#n Leeuwaerden buysv&apos;nde Schalckwijckcr-Poort aen &apos;t Spaerne. Thuynvan Jic &apos; Makelaer.fal den 10 April, 1710, t&apos;Amftddam in de Colveniérs-Doelen publijck verkopen de Jiuvee&apos;en, beftaende. Benjamin Dias Cou&apos;t£la(je Stcenen.&amp;e.,nagelaten door deHr. Mr. Wouter Valckenier,in lijn Leven Bewinth. van d&apos;Ooftindife Coaij v in Diamanten, ®et&gt;f,vj!orncn&lt;je fai Francois Halma,Lantfchaps-en Academie-Drucker der Ed.Mof.Heaen Staten van Vrieflant,t&apos;Am!lcrdain; • Pc&quot; 1 Hof en &apos;t Wapen van Embdeu voor aen op de Nieuwendijck onder de Boekverkopers, verkopen lijne eygenegeJnirkie en &apos; W 4 Grr.KCy;r waer onder veel iieerliieke Copyen en iiytiminiende Boeken; breder by de Catalogus uytgednickt, die nu alom verfonandere Sor.eiingen , zj. By |i;,n j 5 00)&lt; thans gtdruekt en te bekomen , gelijck oock alom by de Botkvetkopers : 11. Brieven we-■ - den werden o &quot;ets Qver ,le vooj,ue,nlVe Ge&apos;.ootsftucken der Roomfche Kercke, gefehreven aen een Roomfeli Prieller , woonachtig tot&apos; A &quot;fterdam &apos;dooit van dei Broek , nu eeril van den Rooir.fdien tot den Gereformeerden Godsdicnft, na cene naeukeurige Toetfe van beyden, vo er». S jj. Bevcrwiifc aen dc HceKn-wcg.fijnUylligt hebbende oeer dewiitci. &apos; *?.,r„ • „ „rT.r,nr.-frt men teen M:v,i-io,iivt&apos;er haut te huur een feer Neeringriickc en van over de 100 Jaren vertaaerde Herberg, gej ! ILf ft aend eou d&apos;oSflzi jde aldier, bekent b&apos;y alle Vremden en Stedelingen door het houden van Ordinaire Tifcl en cxtraorJi-&apos; • na?mL. da« -n boven buvten Andere gébenefiecert met de Roepihgen en pubü jeke Opveylingen van alle Huyfen&apos; en Schepen,? - &apos;«tre Traaementen&apos; • va, de Water-Schout der Matrofen en Soldaten ter Commifli.vnert, en Hoch Wev&quot;cge«&quot; Oftroy bo-. en alle He:berg&lt;n&apos;vanVerkoping van Nimweegfe Mol : traant, daer in Gading hebbende, adrcflere Cg aen Steven Dabin,Stads Bode aMacr, «ie rj&apos;^iC;fS Avn&apos;ns ten &lt;; iiuren.t&apos;Amfterdam in &apos;t Oude Heerm-Logemrit (fon)trr np te hot»- ; J &apos;JfcobM^s,MaW^Doa« r ■ , uJeurde Serges,Kaleminken, i aüby Notitie 4fSïX^SSrugindevaóu!de Draeck zijv, te bekomen oprechte verfiê delicate LivotneefTe Andiiovis, by&apos;tVatof meerder getal, tot vder f«i&quot; &apos;i&apos;- • _ Cavwiick cn *t Zant duurt voor &apos;t laetft tot Dtngsdag avont,&apos; den 11 Maert, en na dis tijt geen De &quot;rejScr na by Amrte.Vam, vol,ens gewoonte van Hamilto,. en Bla,k,comPlcet niet of min. ■ « Loten als m.t Uf 1 , ■ • • Hoonin b&apos;ock ou.ter de Dirtil&gt;c van M. Beuriins? aen &lt;!en Overtoom in de HrnkeGco-u.on poen« ■ «wl ni iry&apos;ienniet diendag abfoluit omp&apos;get&apos;ofmeeraenviii^t: n&gt; Inicg tordifen Atyuj v- •• &apos;• jUKjiiiAiVi O -.VJ&apos;ükL t&gt; « Ö I-V-JDJUMÜ*. * r op&apos;dc!Marckt ind« tonjjaieg, öa? 11&apos;Macrt, 1710,&quot; : .v.</p>
</text>
