<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TURCKYEN.</title>
	<p>COnftantinopolcn den 24 January. Den 1.4 defes heeft de Heet Tolftey., Ambafladeur extraordinair en Plenipotentiacis van den Czaar van Muscovien alhier ,&quot;(ig tot den Grooten Sultan begeven, om de Capitulatien en Confirmatie van de Vrede voor de tijt van 30 Ja ren, nament! ijck van d&apos;eeifte Vrede te Carlowitz af en van die tijt tot jd Jaren, t&apos;ontfangen, welke Tui&amp;ie op de volgende wijle gefchiede : Denfelvea dag ging de Chiaus Ba Ha fcer vroeg met 160 Chiaufen na &apos;t Paleys van den Ambafiadeur, ora den fel ven af te halen en tot den Sultan te geleyden, cn in&apos;t gemelde Paleys gekomen en van fijn Paert getreden zijnde, complimenteerde fijn Excellentie, en weer opgeftegen zijnde , begon dcMarfch: Hy ging met fijn 160 Chiaufen, alle te Paert en heerlijck tiyrgédofcht.vooruyt: Hier op volgden xco Janitfaren met haer Sorbiges of Collonels , en een Aga van de Porte met een feer fchoon en kolielijck opgeciert Paert, met 10 Dienaers te Voet, hier Ciadari genaemt : Vervolgens 48 Lackeyen van den Ambafladeur, op het Duyts gekleet in &apos;t heerlijckfte Livrey met Goude Boortzel, yder &apos; niet Pluymen op fijn witte Hoet, en een Rotting in deHant : In&apos;t midden der Lackeyen de Stalmeefter op een fcer fchoon Paert, met iz Stalknechten te Voet, het gekleet en yder hielt een Paert van Eer aende Hant met koftelijkeChabracken : Daer na quamd&apos;Opper-Dragotmnmec ic tweede Dtagomanncn en 14 Jongelingen, alle te Paert &apos; en met lange Klederen van de heerlijckfte Peltery en Mutfen van Zabels ; 8 Lackeyen in Klederen met Gout Boortzel en Mutfen op het Hooft , waer op de Wapens van fijn CzaarfTe Majefteyt (tonden: Daer na volgden 12 Pages tc Paert met een Livrey vanCarmofijn Fluweel , met Gout Boortzel &gt; cn eyudelijck de HeerAmbalTadeur op een (êcr kcerlijck Paert met een Chabrac vol Juweelen : Sijn Excellentie was gekleet op &apos;t Duyis in Turchs fluweel met Diamante Knoopen, cn infonderiieyt een -Juweel van Diamanten op fijn Hoet , die 25000 iUjcKsdaelders v,aerdig was : Men rektsit, dat al de Juweelen t&apos;iamen op 80000 Rijcksdaelders belopen : Achter fijn Excellentie volgden 230 Paerden, waer óp Muscovife Cavalliers.d&apos;eerfte Coopluyden van die Natie cn de voornaemfte Officiers van fijn Hof faten, . alle heerlijck uytgedolchten Pluymen op dc Hoet: Om het Paert van fijn Excellentie gingen 26 Ciodari, ep het TurcUs gekleet met Capachi of Mutfen vanZabels &gt; welck alles heerlijck was, om teaenfchouwen: Del? geheele Staetfy ging in &apos;t Serail van den Sultan ; en in &apos;t inkomen van den Grooten Divan leyde de Primo Vizir de Complimenten aen den Ambafladeur af :. Sy gingen beyde fitten en aten vervolgens; waer na (ijn Excellentie met 6 fijnerCavalliers ging in &apos;t Cabinet van den Grooten Sultan, die daet iii Perfoon was, nevens den Primo Vizir : De Sultan gat&apos; felfs de Capitulatien aen den Ambafladeut over, die defelve ontfangen hebbende, aan een fijner Edelen overgaf : Met defelve Staetfy is fijn Excellentie weer aen lijn Logement gebracht j waer mede defe pompeufe Fun&amp;ie, na 8 Jaren over de geflote Vrede van Carlowitz getra&amp;eert en geconferectt te hebben , geëyndigtis. De Coning van S weden Jiïnoch te Bender, enfal wegens de geflote Vrede tuilchen de Porte en Muscovien niet met een machtig Leger in Polen kunnen keeren : Sijn Envoy* wert hier niet met een goet oog aengelien.</p>
</text>
