<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijeken.</title>
	<p>Wecneudcn 20 Mey._ De Turckfe Aga , Satutdag fijn Aflchtyt- Audiëntieby den Knigs-Vice-Pretident gehad hebbende, ging den volgenden Maendag lijn Aflcheyt van den alhier aenwefende Hoilantfen Gefant nemen , die hem met alderhande Relraichifletremen liet legateren, en met } Koetfen we&apos;er na fijn Logement brengen : &apos;t Vertreck van den Aga is op den laetften PinScterdag vallgeftelt; en hy fal door den Keyferl. ComtnilTaris van Harenne tot op de Turckfe Gien(ênge&apos;cyd en gedefioyeert werden. De Heer Hamel Bruyninx, Envoyc extraordinair vanhier Hoog Mog. de Heeren Staten Generael der Vtreenigdc Nederlanden,had eergifteren by de Keyferinne Regcnii Audiëntie; waer in fijn Excellentie aeo haer Keyferlijcke Majefteyt Over gafecn Cofldoleantie-Briefvan fijn Heeren en Meefters, gei&apos;chre- Vcn in &apos;t Latijn , wegens de Doot van den Keylêt Jofephus I. j hebbende ter fel ver tijt van wegens hooggcmelteHeeien Staten alle goede verfekering voor de gemeene Sacckgedaen. Voor de Bedienden van de Keyferin Douariere Amclia is de Rou noch niet vetvaeidigt.Giiter avonr is de Graefvan Mollait na Kening Carel vertrocken. Uyt Hongaryen is niets naders ingekomen ; maer wegens de groote Hitte fouden fig we&apos;er alderhande aenftekende Siecktens opdoen j weshalven tnen met de wederopening der Paflcn wacht, om cxift t&apos;inijuireren, of het alfoo zy. Van Zegedin wert bericht, dat den 24 Aptil de Bisschop Gtaef van Nadafti aldaer aengekomen was, zijnde door het Valck tePaerten teVoet, door middel van een talriïcke proceflie, vaer by de Generael Graef van Hetberfteyn&apos;met fijn Officiers tn Domeftijekenaflifteerde, met veel Vr&lt;uj»de-betu/gingen te gemoet gegaen en verwelkomt, wijl in 100 Jaren geen gewijde Biffchop aldaer vasgeaeeft: Den r Aley had gemelde Biflchop een plechtig Danckïceftgehouien, om God te dancken voor de Verlofling van de Pett. die rcets 5 Maenden opgehouden had t cn waer dooi veel icoo Men* fehen daer omtrent uyt het Leven weggeruckt waren. De Koning van Sweden bevint fig noch tc Bender, afwachtende het Taickte Leger: Sijn Majefteyt heeft aen dit Hof re kennen laten geven, dat Hy niet hoopte, dat men van wegens het Rijck fijne Tioupen foude veihinde.len , tegtns fijne Vyanden (&apos;ageren , dat anders tntn htm niet had tel wijten, als hy voor fijn Vyanden quam te verklaren de geene , die hem de minfte obftacul fouden toebrengen ; dat, hy niemant foude laltig vsllen, en dar wanneet fulcks door de lijne tegen fijn ordre gelchiede, hy confenteetde, dat fy geflrengclijck fouden geftrafi weiden : Men j Iwijffelt echter niet, ofln*t N&apos;eutraliteyis Corps fal ten eerftengtformeert werden i of anders foude men een goet getal van de Troupen in Hongatyen, die cfFe&amp;iire 40000 Man te Paert en te Voet ftetk zijn, Itonsen fenden. &apos; . Regensburg den 75 Mey. W egens de Feefldagen is &apos;t Raedhuys gefloten. Men blijft hier fegjen, dat Vianckiijck een Detachement uyt Vlaenderen na denßoven-Rhijn wil doenjmaer integendeel fa! ai* daer haelt een reddijeke Macht uytHorigarycu geempioyeert wtidcn; en eeriidaegs ftaen eenige iooo Man hier ommnt aen ie komen , oin tact defdvcde Oniultcii, die ioSeycrcti tonde» kunnen opkumen, te itillcn, cn haer io cas van noot na d&apos;Armec te laten maicneten. Men hoopt, uat tenopfiebte van de Poin&amp;cn, waer over in de Sacck van de Kcyferlijcke Capitulatie gedisputeert wert , fuickeen Temperament op het Tapijt lal koir.cn , waer door deletveatgidaeri , ct&gt; de Sacck ten cynde gcbiacht lal werden. Philipsburgden 25 Mey. Voor eeoige dagen hooide men&apos;t Canon iu de Franlle Linien loflclien j wa« op de tyding quun , dai de Maretchal de Bezons daetomuent aengekomen «as , en gcm. Linie bclichtigt tiad. By Sellingen hebben de FraulTe oock een Schipbrug gcilageis j doch ly houden lig foodsuig ingelloten, dat vau haer gcea Paityen befpeutt werden. Lindau den 26 Mey. DeFranffe Schipbrug ftaet boven Kehl. Te Hagetibachcampereneeni;e Vyantlijcke Regimenten tc Paett HulTaren ca Dragonders, om t&apos;oblerveren.ofd&apos;onfc ten Biug fullen willen flaen. De Marefchal de Bezons is cergifleren te Lautetburg geweert, én van daer na Fott-Louys gegacn. Uilieren morgen ten 6 uwer» heeft een ftereke Vyantlijcke Party de Paerden van onfe Officiers en Burgers in goede getale van de Weyde weggehaelt en weggebracht, eer men recht Allarm gemaeckt had : Van ontc zijde heefi men 2 a j gequetfte Gevangens hier ingebracht: Integendeel hebben de Vyauden eenige op de Weydedootgefchoien , en andere uytgeicliut en te rug gejacgr. Trier den 26 Mey. De Franfle zijn over de confirmatie van de geflooten Vrede met de Malcontenten leer geconfterueert. Deß;icvch van Luxemburg melden , dat ingeval de Prins Èugene geen Detachement uyt de Nederlanden na Duytflant deed , haer Koning oock niec de derwaerts gedetineerde 27 BauaiUons en foo veel E&gt;quad:or&lt;s lil laten marcheren. Franckfort den 27 Mey- De EngeMTe Minifter Davenant , die hier een gcruymen tijt gerelideeti heeft&apos;, en inde plaets van den Heer Stanian na Switferlant (tont tegaen , heeft ordrc bckomeu , om tot nader bevel hier te blijven, en oock den Rou over den Key ler aen te nemen : Hy (al met een nieuwe Charafter voorfien werden, cm hit Intreil van Engelant by de Xeyfcrlijcke EleéVicalhier waer tc nemen: \*i)l dele Elc&amp;ie den 20 July fal gefchieden&apos;, ftaet dc Ceuivorfl vanMentz in d&apos;aenfuende Maent Juny lijn Intrede alhier te doen» F.enige Ceur-Paltfife Regimenten, die in dc P?hz geftajn lubben, marcheren na d&apos;Armec «en den Boven- Rhijn, óm de Campagne aldaer by te woonen : By onfe Armee te Muckeaflurm pafleert niets, alsdatdcfelvedoordeaenkomendeTroupen Itercker wiettcn fig retrencheert ; doch men faluyrLandau niet cerdet eenige Ttoupen na &apos;t Leger laten trecken, voot dit men fiet, wat de Franfle in &apos;t tin hebben : Sy hebben behalven de 5 uyt Boa&apos;rgondien gekomen Battaillons noch geen ander Renfort gekregen , en mochten wel tuflchen Fort-LOuysen het klcyn Dalhutuer Eylant een Brug ovetd.nßhijn flaen. Op &apos;t eerft» Franfle gerucht, als of Ceur-Bcyeren na Straetsburgfoude komen, Om met een Leger van 50 a óoooo Man in fijn Lant te dringen, is men reets by eeoige Vorllen wegens &apos;t overlaten van Troupen tot verltercking van &apos;t Leger ia onderhandeling geweeft, maer dit heeft geen verdere voortgang gehad , wijl&apos;er geen apparentie is, dat Ceur-Beyeren van de Sotnet aeu den Boven-Rnijn lal komen commanderen, &apos;t geen hem niet weynig mortificeert, om dat hy gehoopt had , dat de Keyfers Doot hem de weg foude banen tor de te rugkomfi in fijn Lant, alwaer fijn Onderdanen leer na hem verlangen. Heden is de Ceur-Paltlife Gencrael Heet Zelbel van Weylburg hier acngekomen. Deo 3 Mey is te RudeÜlad en in &apos;t gautfc Lant de folemneele Declaratie van den Vorftenüant gedaen, waer in &apos;t Hoog. GracfFclijck Swartzburgfe Rudelftadfe Hays teers voot 1 j Jaren dooi wijlen den Keyfer Leopoldus verheven was. Dufleldorp den 29 Mey. De Bagage van den Prins Eugene van Savoyen is gilleren te Nuys aengekomen, alwaer fig de Baton van Unruhe, Ovtrfte van &apos;t Maclcn-Bad is Regiment , met 500 Mam te Voet en eenige andere Keyferl. Recruten oock bevint, om de Recruten van 8 in de Nederlanden&apos;ftaende Keyfetl. Regimenten te Paett, Dragonders en Huflartn met eenige Remonteer-Paerden af te wachten, die reets in &apos;t Graeffcbap Hachenbcrg aengekomen zijn , co de Lantman moet daegs voor yder Man j en vooi yder Paert 8 Creytzets be- Tot de Reys van onfen Ceurvorft is alles geteet. Sondag is in de Hcriogdommen Gulich en Berg gepubliceert, dat dagelijcks 5 rr.ael in alle Kercken de Kloeken voor wijlen fijn Keyferl. Majelteyc geluyt en 6 Weken daer mede gecontinurcrt fal werden : Men heefc reets een begin gemaeckt en ondertufTchen alle fpeellen vetboden. , Ceu!&lt;n den 29 Mey. De Vorft van Naffau-Hadamat, Richter van de Keyferl. Kamet te Wetzlar.is voot weynig dagen in fijn R-fidenti»- Stad Hadamar overleden: Na alle apparer.tie fal defeCharge van Richter vacant blijven tot dat&apos;er een andere Keyfer fa! verkoren zijn. De Keyferl. Overfte Luyt. Baron van Geyet fal morgea met de Keyferl, Recruten voot 30 in de Nederlanden ftaende Esquadtcns in &apos;t Bcrgifg&apos; aengekomen; fullende defen avont tot op j Mijlen van Lintz avan. ceren , om de Marfch in x routes na de Nederlanden voort te letten} en fy lullen fig tegen overmoreen aen geen zijde den Rhijn tuflehen Dcutz en Mulheym byeen vcrfamelen. De 4 Paltfife Battaillons letten haer Marlch na Silefien voort, nemende defelve ovet Siegem en Marpurg : Sy hebben voot baer venreck van geen zijde den Rhija eenige Maenden Gage ontfanpen. Luyck den 29 Mey. Alhier is ordre gegeven, Om een grootequaotiteyt Sombcn en CaioaÖeD voot dc Hooge Gealliectdca te gieten. * Coppenhjgtn icn 16 Mey. Men vïfwteht »Me nureti uyt Noorviepcn scccMairoolcn,als wanneet dcVloot fal uyiloopm. De Deenile Armee fai eerttdaogs at betaelt werden : DeAuiiteiy weit al iiyt het Aricnae! gcbiacht. Hunbur* den 19 Mey. Volgrns de Poolde Blieven wijn de Czur te Crakoa verwacht, om met den Koning van Polen t&apos;ab&apos;ouctierèn.eu verv &apos;vljicns na fijn Leger te keeren, willende met het feive B ndei gicn aenia ien : Vecle Perfoonen, die te Aloscou een Opiiani hadden » il len verwecken , wiren aldier by de kop gevat : Te Ja*oro* was een FianlTe E;ivo, e by den Czaar gekomrn , en na bekomen Au li:ntic, wegens lijn aenbrengen aen den GrootCancelier geweien. Dcozjarlfj Kroons Prins uoch foo haeft niet van WolftVnbuitel te vertrecken , en foo haeft ais de Czaar de Huweiiicks-Condiiien ondertekent lnd, fotide het Byleger gehoudeD werden : Men fptack.dat fijn CzaarlTe Majefteyt we&apos;er een HuweÜjck wilde mgaen. De Goitorpf&apos;e Cancelaty is van Tonningen gerevetteert; en inen fegt, dat de Heer \vedderkopf nergens op wil antwoorden. Te Staden zijn voorleden \Veeckeenige Compagnien van de Lint-Mi.i.ie ingekomen , die aen &apos; «te Fortificatiën aibeyden , en alle Avonden geë*erce:rt werdenjdoch d&apos;overige Compagnien wierden in andeie Plaetfen gelegt en oock ge- i exerceert. Van &apos;t Gulaenfterns Regiment ziju op Je Marl&apos;cii na Po- ( taereaoverdeiooMangedeferteert. |</p>
</text>
