<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Schepenen iler Stad Haerlem doen by defen notificeren, dut de Curateuren, by haer Ed. Acltb. over den infolventen Boedel van Mr, Annel Fabricius vettig en conform de Ordre van den Landt gecommïtteirt, cp den 3 defer Meient Jstny wet de Verkoping van dejfelfs Efecier., volgens de aengeplackt* Biljetten, fullen voorrgxen; konnende de Gegndiugden en de Kopen verfekert wefen, dat volgens de Conditiën en Voorvoer den, aen haer het EJfcü van de Koop fylmrdengeprejteert , enfy tn de gerufte PoJfeJJte ge fielt. Alle Game refleerden weiden verfekett , dat de laetüe Verdeeiiog vau de Lotery der Stad Haerlem fonder eenig verder uyiltel ten lan?ftea op den 10 Juny, 1711, compleet fal getrocken werden ; beftaende in joooo Loten,a.2o 01. &apos;t Lot,waer voor te winnen zijn 4 Prijfen a 20000 4 2 ioogoi 4 6000, 4 4000, 8 a 2000, ï1 a 1500, igo a 1 ggo, iog a igo a 200, ido 10c, 3sBoa6oGl. ten verders de Die 20 Loten,ló wel by de Colle&amp;turs als ter Secretary der .Vtad Haerlem,op 1 Biljet inlegt,kort j per Cent. Tot den 7 Juny de laetfteLoten&quot; Alfoo eenige weynige Perfonen noch nalatig zijn geweeil aen den Rentmeefter J. G. Schermers ie betalen her verhogen en nafien van hira Graven en Kelders in de Kercken der Stad Rotterdam ; werden voor de laetftemaei alle en een iegelijck ge*aerfchout, om &apos;t voorn, hafien en verhogen te komen voldoen en betalen voorden 1 September, r7it, op pasne.dat deGtaven enKelders der Nalatigen daer voor fullen werden aengeflagen en gcëxecuteert, volgens de Refolutie van de Ed. Groot Achtb. Heeren van de Wet der voorfz. Stad} en lal de voorfs. Rentmeeiler&apos;tot den Ontfang vacercn &apos;s Maeudags, Dingsd igs en Donderdags , &apos;s Morgens van 9 tot 11 uuren. &gt; Vryd!g,den 26 Juny.&apos;s Namiddags ten 2 uuren, fal men te Larrelt in Ooft-Vrieflant by openbare Uyrmi jndery verkopen een braef feer welbezeylt Ciep-Schip,lang over Steven 40 Voet.en naadvenant wijt,mei Zeylen, Ankers en Touwen, alles nieuen goet i gelijck fulcks t&apos;Embden.o 4 Dsgen voor ie Verkoping by bovengenoemde Plaets tot vol genoegen kan befien werden. Joh. du Vivie, Boekverkoper, fal den 29 Juny tot Leyden op hei Steenfchuur ten Huyfe van de Wed. wijlen P. Herman pubUick verkopen het vertnaerde tn welbekende Cabinet,nagelaten by Paulus Bertuan.in fijn Lev:n Profell&apos;or&apos;in de Medicijnen en Eotany in d&apos;Univeifr eyt tot Leyden; beftaende uyt veelderhande vremde Dieren en üe*a(Ten,na Natuurlijcke Levensgehalte in een Balfame Vogt geconferveert; nevens veeledfooge Curi:ufiteyten,a!s Infeften,Mineralen,Gefteentens,&amp;c. j als ook een fchoone Verfamrling van Hoormjes.Schu&apos;pen.Corael, en meer andere Zeegewaffen s Dewtlcke $ Dagen voorde Verkoping gelien konnen werden; doch tot gemick der Liefhebbers lullen defeßariteyten van nu aen voor een civile Prijs te fien zijn : De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Aiiifterdam by A. Klumpcr en Oorterwijck,Haerlem van Lee.Hage van Thol en van Lom, Delft Bemin ; Rotterdam Bohm.Frits en Doesburg } Dort van Braem, Alkmaer Blom, Gouda Stael,Utrecht Broedelet, Aernhcm Smits, Deventer Fronten, Franekcr Halma, Letuwaerden Nauta, Antwerpen Huyü&apos;cns, Bruffcl Serftevens, Gent Palfijn, Ceulen Mettett&apos;.ich,Londen Vaillant, Paiijs de Meffis. Anilfon en Potniel, &amp;c. Dingsdag, den 7 July , fal in de Boekwinkel van wijlen Picter Mortier t&apos;Amfterdam verkocht werden alderhande Soonen van Mufijck : En Woensdag,den 8 dito,fal in de felfde Winkel verkocht werden onder de Boekverkopers alle de Mufijck,door den Overledrne felfs gedruk&apos;, nevens het Recht van Copy,Platen,Nooten,Matri jfen en Sten,pels ; alles heel oicu en lchoondei als oyt gefien zijn; als mede alle de Rtpubüques des Lettres, foo compleete Exemplaren als enkelde Maendi n : De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amfterdam by de\Wd. Mortier, Hage van Dole, Rotterdam Frits en Bohm,Leyden Haek,Utrecht vin de Water, Buffel Serltcvens.Leypzig Frits, Antwerpen Grangé, Londen D. Mortier, &amp;c. / t&apos;Amfterdam in de Boekwinkel van Wacsberge op &apos;t Water is getituckt en wert uytgegeven :Le Grand Diftionaire Franjois fc Lat In ,?c Lat in &amp; Frarjois.a I&apos;ufagede Mr. le Dauphin 5c Mefleign. les Piincespar Pieire Danet,iii4., II Vol. Item : Wey. Guil. Muys.Proffff! M&gt;- • theleos in Academia Francquer. Elementa I&apos;hyfices methodo Maihcmatica demonftrata , qti bus aecedunt diiTettationes dua de caufi folidititis corporum &amp; refiftentix flutdorum : Als mede de Joutnal des Scavans, peur les Mois de Janvier,Fevrier.Mars, Avril, 171 r; weidende het felve alle Alaenden prxfijs vervolgt.cn vermeerdert met verfcheyde Uyttrekléls, als uyt de Memoires de Ttevoux ; zijnde oóck noch eenige compleete Exemplaren te bekomen,en werden alle de vorige Deelen apart verkocht,op dat ds Liefhebbers haerWerk kunnen compleet maken. De Lotery van 8 Gl.,trekt vol by Amftcrdam den 12 Juny onder Opperjefag van Burjermeerteren, of F. Hanius vetbint Hz particulier te betalen 4-300 Gl.: De laetile Loten tot den 6 Juny,na dien Dag t o It. Opgelt: Voorfien met j 8 Prijfen van 1 joco tot ioco Gl. Om de Lotery van Egmom Btnnen,&apos;Bcc.,a sGl.(fonder Nieten) compleet te hebben,is den luleu verfchoven tot den 6 Juny,om compleet t« ttecken den 8 dito,op poene van icoo Ducatons aen d&apos;Amft. Geref. Diacony-Atmen, indien deülve niet den 15 dito getrccken we:t. De compleete Lotery van Swammerdam.a 4 Gl.,fal abfoluit trecken in de Maent Juny , of Hend. van Damme lal 1000 Gl. taen de Leydfe &lt;n Amft. Diaconyen.cn 1 Ducaet voor yder Lot betalen,foo de Treckin» den 14 of 21 July niet begint. Tot den 25 Juny de laetfte Loten. &apos; De Lotery van Sleewijck.van ipoo Loten,a n Gl.;voorfien met j Prijfen a ncoo G 1.,? a 6000,; i jgog.j a a rsoo.Jcc,,«rekt den r$ Juny by Amft.,opgelielJe Pocnaliteyten :De laetfte Loten tot mstgen avont. De Prijfen uyt alle werden in defe vertvifl&apos; lf. ■ Tot Vtydag avont noch Loten in de Lotety van Hillegom.i ; Gl.; trecktdcn ij Juoy ,op poene van 1000 Gouie Ducatons; is voo:ii:a met j Prijfena 6ooo,; a ;ooo,? i a ioo3,?cc.De Prijlen uyt winkel werden hier in verwiJTclt. Nie nant verwacht verder uyt&apos;.iel. De Loteiy van Nieuwetkeikppd&apos;Yflel.a 2» ft.,voorfienmrtPiijfen vanservi&apos;en van 23 Jany.cp pcer.c, fo niet trekt den p dito,van Ducatons aen den Armen : Den Inieg tot den 20 Juny. Gedruckt r»t;H?cr&gt;em&apos;. bvABR AH A M CaSTECÊYNr,Stads-Dmcfret,&quot; / &gt; op dc Marcktirx de Blye-Druck, pen a {unyj 1711. r-.! V.</p>
</text>
