<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>L,. - - De Ed. Moj.Heerenjde Gecommitteerde Raden ter Adm raliteyt in Zeelant,(lillen Donderdag,den i 6 Macrr.&apos;s Morgens tea 10 uuren,biaJ nen Middelburg in Je Herberg de Goude Leeu verkopen omtrent 150 2 i&apos;jo Bofleo Moscovifche Hennip,i6c k 170 Vaten Talik,Party Jugtea uy: o in; rent ,yj Patken, drooge en natte Huyden,s 1 Boeltjes Peltery of 80nt,6 Vaten Varekens Botftels, 40G Baeltjes Geerft ofgeele Grut,jo i 60 Baeltjes Rijs, 590 Boffen Mcscovilche Maittfn, 5 B.kn Paerden Kleden, 8 Saiken Plujmen, wat Stockvis en Bianthoutj alle gelolt uyt de Fluyt, de Prins Fredück Henrick genaemt &gt; door Capit. Jaeob Huygen de Franffeontnomen. Johau Hendrick Euckhin,geboren ic: Spiers,voor de Kamer van Delft a!s Corporael op *t Schip Schoonderlo Ao. 1695 na Ooft-Indiën varen,en aldaer overleden &gt; werden de&apos;Jèlfs Eifgenanien,ot die eenige Aftie ten Laften van den Overledene mochten hebben,geadvetteert,om vooi primo July, 1711, hare Befcheyden en Veriricatien over te brengen aen Ifiac van Nimwegen.Clercq tet Secreiaiy der Stad Delft j fullcnde na verloop van die tijt over deffelfs Nihtcnfchap gejitpo:ieert werden, lbo als bevonden (al werden te behóoren. Donderdag, den 1 April, lal tot Middelburg in Zeelant in &apos;t Schutters Hof de Voeiboog publijck verkocht werden een Party curieufe Rarfteyten,Prenikonft cn Schildetyen van voom:me Aïeeftcts.sls H. Holbeen A. van Dijk,G.£&gt;on,W. van Mietes,A. vin der Wcrf,J. D. D. Tyniere.Sec. &gt; nagelaten door de Heer HenJiick vin Duffeldorp, in fijn Leven Muntmeefter van de Graeflijckheyt van Zeelant. Den 15 en 26 Maert,&apos;iMorgens ten 9 en &apos;s Namiddag* ten i uuren,fal men buyten d&apos;Uuechtfe Poort tki StadAmfterd. op &apos;tßuftenburgerJ Pat voor aen voorby de Beetebtjt verkop-n joco Taxis-Piramides, van 4, j, 6,7 a 8 Voet hoog \ jooo platgefchoore Taxis tot Hagen, van 5 è4Voet j 500 Palm-Piramides, van 4,5,6 a 7 Voet; 100 Caftange Aquina.van 4a 5 Duymdick, 100Camperfoeliesop Stam.cneengeede Party Taxis- en Palm- Bomen, tot Figuren gefchoren, &amp;c. 4 Diger» voor de Verkoping te fien. , Dingsdng.den j 1 Matrt.fa! men t&apos;Amfterdam verkopen de 11 igelate Bibliotheek van wijlen de Heer Petrus Beet»,in Leven Leeraer ondei de Protellantc chrift:nïn,die men Mennonitcn noem ; b-ft&lt;tnde uyt de voornaemfte Theol. Latijnffe en Ncderduyrle Boeken : De Catalogus is te bekomen t&apos;Amftrrdam by Borftius.Haetlem van I eff l.Hooro S. J.Koning en Beukeltnan.AlkmaerWelhem.Enchuyfen Wed. van Stralen, Leyden Corn. Boutefteyn, D;lft A. B;m.&apos;n,Rotteidam P... vsn Doesburg en B. Bos, Utrecht Th. Appels. Woensdag,den 1 April,lat irenin &apos;s Gravenhage by Chr. van Lom, Boekverkoper op de Groote Zael van&apos;t Hof.vetkopen de nagelate Boeken van een voornaem Minitler van Staet j bellaendt in (ciioone Hiuorici, Lltierat., Antiquar., &amp;c. j waer onder veel Spaenlïe , Franfle Patijffe Drucken; alle In Franffe Banaen :De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amftetdam by Boom en Ooftet» ijck, Aetnhem Smits, Utrecht van de jft&apos;atet.LeydenVivi, Delft Beman, Rotterdam Frits,Bloem en van der Veer, dtc. Hendrick en Jacob Sorg.Mjktlaers.fullea Woensdag.den 15 Aptil.&apos;s Morgens ten 9en &apos;s Namiddags ten 1 uuren, t&apos;Amfterdam in &apos;t Oude Heeren-Logement verkopen een koftelijcken linboel, oude en nieuwe Porceleynen, curieufe gemaeckte Lywaten.waer van het meefte noyt gebruykt is &gt; alderhande gemaekt nieu Modes Silverwerck , konftige Schilderyen van voorname Mecötrs, nevens eeu koftelijcke Clavecirobal, zijnde een Staeitftuck van H.Buckers: Welckc voorfz. Goaleren daegs voor de Verkoping gefien kunnen werden. Jacob Magnus, Makelier,Oti Donderdaggen 16 Maett.t&apos;Amfterdam in &apos;tOude Heeren-Logement veikcpen een gro&lt;*e Party Modefe Couleutde Serges, Serges de Dames,Croonraffcn,Kaleminka),Satin«ten,&amp;c.} by &apos;t Pak, welke verkocht fulltn werden fonder op te houden. Geiatd Willink en Jasp-r dc Flines.Makelaers Tullen Vrydag,den 17 Maeit.&apos;sAtönts ten j uuren.t&apos;Amfterdam in de Nes in de BrackeGzoat verkopen een Tarty van 5 Balen puyke Compagnies LcgieZyde. Johannes Siaets,Leenden Hcyman en Jol). Staers dc jonge,Makelae&apos;S.fullerf Donderdag,den 16 Matrr.&apos;s AvontJ ten 5 uuren;t&apos;AmfterdaiO in de Nes in de Erarkc Gront verkopen een Party van 10.111 Packen Moscovifche Jukten, nevens omtrent 1500 Mofcovi(ch v»afch. T. Gekeer.C. Lallen M. Poel.Makelaers.fullen nonderdjg,arn 16 Maert.&apos;sMiddJfs ten 1 uur.tot Satdtmin den Otterooden Dam vetko* pen een Party estr» puyk vers en f» acr ahijn Wagefchot, ?ijpSout a Vathoat; leggende aeri dc Werven van Aris van Btoek en P. J. Sfuyk. Te Amfterdam by Joannes Krcllius.Boekdruckdr in di Laurieraratt.is.mct Anprobatie vin Mylord den Biffchop van London.gedmkt: The Book of Cotnmon-Prsyer.of &apos;t Boek der gem;ene van de Kerel- van Engdant, Engels en Nederduyts, voor defrn onder de Regering! van de Coningin Etifabeih uyt het Engels v ertaelt.en nu in de.en Druck d »or Ordre en Autbari.eyt van de Coninkl. Societeyt de Propa»and&lt; Fide apud Exteros.naeukeutig t-gen &apos;t Engels overge &apos;ien, van &apos;eer vee! Misftellingtnen Fauten |efuyvcrt, het gebreküjke bygevoegt, en met de Sendbrievcn.Euanoelien en den H. Dienft van de Coningin Anna vermieidert.en door Otd:e van defilve Majefleyt in &apos;tLicht hergeven tot Dienrt van haer Majefteyts Nederduytfr Hof-Cap He te St. James.&apos; In Ottivo. Men adverteert het Publijck, dat met Oftroy en Frivilejie van haer Ed. Gr Mog., de Heeren Staten van Holjant en Weft-Vrirflant, het bf den Heet de la Martinerie geinventcerde Zout, door Charles t&apos;Amtterdam io de Nes in de Stad Lions verkocht wen voor 1 GI. &apos;t fgi werdende aen vder een geJrHckte Onderlicht in;; daer bv gesreven.hoe &apos;t lelve te gebruyken is,tot meerderen vroeger voonteeling van alleGranen,Thuyogew?flin en Bomen; wa« doof ook veel Za&lt;:t, Arbey 1, Mefting en Ti jt befpiett weit, en de Nituur der Vruchten verbetert ,• foo breder by gemelde Memorie en Onderrichting gededuceeit is &gt; tu&apos;lendr videt Pacquet byden Autheur gfcachettcett wcfen. Gecruckt rot - ey/ 011 AW MCa i&gt;TËL£\ N ,Stads-Dfuckef» op deMarcktin de Blye-Druck» Pen li M|err# i jiu</p>
</text>
