<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Weenen den 7 Maert. Men continueert nu en dan eeoige Reeruten naHongaryenaftcfenden, cn degeene, die haer Contingent tot noch toe niet gelerert hebben , moeten fulcks ten eerfttn , op fuare poene : Men Get een Lijft van de Troupen, die fijn Keyfetlijcke &apos;Majelteyt van fijn kant tot Secours van Coning Carel fal fenden &gt; defelve beitaen in 1 Regimenten Dragonders , een van Htfflaren, 4 Batt.iillons Infamery,belopende op Man, 1706 Recrmen, die door .119*anderegevolgt fullcn werden; foo dat het geheel C 940 Man uyttnaecki. DeGraefvaa Feterboroug pteflèert uer fterek fijn Nejjot iatien , en na &apos;t afdoen der felve fal ieraant van wegen» den Kejfcr met hem na Tuiin gaen, om ovet de Differenten met den Hertog van S*voyea«trafttren. Men fegtr dat ingcral Accon^noifmwt Imet da Hongarife Malcontenten voortgaet, dc Generael Palfy otdie heeft, om ven Armee var. tc a joo g Man uyi d&apos;aldaer lijnde Tioupen te formeren en d Ottomannife Macht t&apos;oblcrveren : Volgens . fchrijven van Gian wai op ordre van gcmelte Generael d&apos;Adjutant Generael de Vigre na dckant van Caflchau vcrtrocketi, otntcgaea fien, hoe de baken aldacr Honden , waer van hy rapport (oude komen doen. De Brieven van Arrath van den i g February melden, du de Coiuzzen eyndelijck het fler&lt;ke Cafteel Soliomke, leggende teg.n over Sr. Job na Zevenbergen , den iz dito vrtlaten hebbenen met Sack eu Pack na Mongatzgeretireert zijn j waer op de Keyfétfl» dat Calteel in befetting hadden genomen &gt; hebbende door defe Vet- Oi erioj» aen de Vyanden de Communicatie met Zevenbergen atgefncden. Etlchet en Kleyo Waradijn, fouden lig nu oock in jtcyferl. Devotie bevinden. Dooide Dooi van t cenigfte Soont je van deVorftinne Douaticre van Lichtenfieyn en Nickolspuig, Hertogin vaa Troppau in Silefien en J^gernaorf, Gravin van Ritbcxg, 819., g«- naemt Maximiliaen en out 2 Jaien, is dele Linie van &apos;t Huys Liehtenfteyn uytgefturven en de Goederen op d&apos;andere Linie gevallen, nament li jek op den Vorft Antony van Lichtenfteyn , die tegenwoordig Opper-Hofmeeft er by den Ccning Carel in Spange is. Weenen den z Maert. DeTurckfe Envoyé extraordinair, Cjf Ullah Aga , fet fijn Reys herwaerts te Poft voort &gt; fop dat hy in 14 dagen hier verwacht wert, met de verfekering van de Vredens- gefintheyt van dc Potte met dit Hof. Van &apos;t Hongaris Accoramod ment i&lt; niets Tekers te berichten : Ondertuflchen fchijnt men qualifck te nemen , dat de Gentrael Palfy fonJer Keyfeilijcke permifiie en raed van eenige hooge Officiers met den Ragozzy geaboucheert, en acn deofelven een Stilftant van 14 dagen vergunt beeft &gt; doch de Vrinden van dien Generael antwoorden hier op, dat hy fulckt tot initeft van fijn Keyferlijcke Majefteyt gedaen heeft,en dat acn &apos;c Aerts-Huys Qoftcnrijck (eer veel gelegen lag, dat het met de Hongaren tot een Accom* modement quara, wijl men nietwift, watuyt de Turckfen Oorlog met Moscoyien foude konnen ontftaen: Men fegt, dat de Hongaren de Guarantie van Engelant en Hoilant pretenderen , waer toe fija Keyfetlijcke Majefteyt geenfiats kan vetftaen » (uflincrende tegea fijn Souvetcyniteyt ie zijn, met fijn Onderdanen op die manier alt met Souvereytitn Over een Vrede te traaeren. Men is hier noch bcfig met hei Projcft, om Arrath, Effeck en meer andere Pletten in Hougaryen Op nieu te fottifieeren , en de vervallen Wercken vanOffen, Peterwatadijn, Sec. te tepareteni maet de grootfte fwatighey is,boe men de noodige Gelden daer toe fal uytvinden. DeHettog van Witi tembetft heeft door den Generael Pful alhier laten voordellen, dat j wanneer men niet in tijti dc.Riicks-Atmee aen den Boven-Rhijn terftertkt, en fijn Hoogvorftel. Doorl. tegen &apos;t aenftaende groot Vyaqtlijck Uevaer en &apos;s Lams Ruioe feket ftelde.defelve genootfaeckt foude weiden, ppd&apos;een of d&apos;andere wljfe GjnLani te ptefer veren, tl was het roet een Accommodement : Hier opis in denaem van fija Keyferl. Majefteyt geantwoort, dat het hem leerfmcrte.dat de Standen des R.jcks aen (ijne foo dickwils herhaelde trouhertige Vermaningen geen gehoor wilden geren , noch tot haer eygen Befchcrming meerder krachten aenwenden : Sijn Keyferl. Majefteyt bevontfig tegenwoordig h fulcken Staet, dat Hy de j Regimenten, die van dei) Boven-Rhijn wepgemarcheert en tot hanthaving van de Noortfe Nevtraliteyt gedettinccri zijn, niet fal konnen remplaceren, Eergiftet is de Gravin va.i Didiicb.leyn , Gemalin van den Keyferl. Opper-Jagermr. Overleden : De Pr ii/s van Lamberg foude oock in groot gevaer zijn; en ingeval hy komt te tterven , mocht de Ptins van ScJiwartzeoburz wel 300000 Gulden acn den Keyfer opfehieten.om &apos;t Keyferl. Opper-, Stainue ierfchap te bekomen. Eergisteren heeft de Venetjaenfie Atabaffju. ur Tiepv lo d&apos;Affcheyt-Vifite by den Hollantfen Envoyé afgelekt , lullende in &apos;t kort lijn Bagage na Romen voor aftendenl ne Graef van Vacketbatt wert in weynig dagen bier verwacht.Met Brieven uyt Peterwaradijn van den 16 paflato heeft men, dat daegs te voren dc Swetiife Generael Major Baton van Andetlagersluoon, afgelonden van fijn Koning,aldaer gepafleert was.om na Sweden te gaen, en aen den Sweedfen Regeering rapport van des Conings toeftant te doen, die fig nocli te Bender bevont, maet piefatatie mieckte, om in &apos;t kort in &apos;t Velt te gaen : Defe Generael had gerapporteeit,dat 4c Tartaten ten Ravage in Muscovien gedaen en veel Menfcben weggenomen hebben; waer op de MuscOviters oock een Invafie gedaen e» een gtoot grut Tartaren gemaflacreert hadden. Regenibutg den r i Maert. Vrydag gefchiede van &apos;t Ooftenrijckfê Dircd jriuin de Propofitie op&apos;t laetfte Keyferl. Commiflions-Decreer, en men vroeg of de Gefanten in ftaet waren, otn over dea inbout van dien te ftemmen j dóch dele verklaerden , dat fy in foo kotten tijt geen Inflruftien daer op hadden kunnen bekomen. Maendagwiett nochmads het fpoedig affenden van de Rijcks-Cortingenten na Boven-Rhijn wegens &apos;t meer en meer toenemtnt Vyantl- gevaer doot een Keyferl. Commiflions-Decreer, aen de Standen nidruckelijdk gerecommandeert 5 w aer op men over de Memorie van &apos;tßovetv- Creytz-Convent wegens de belwaerniflèn tegen de Qenetaliteyt cvet lut afpetfien van Vourage en veel Geit met gewelt delibereerde, en refolveerde het verlangen van gemelde creytzdooteca Rijcks-GoetJiincken aen den Keyfer te recommanderen: Gifteren was het Vorrtel. Bcfluyt al geadiufteert, maet in &apos;t Ceurvorftel. Collegie was men daer mede noch niet geteet. Ftanckfort den 15 Maert. De Marcfcbal deHarcoutt wieit tegen den ij de.es te Straetsburg verwacht, vaq waer de geteet ftaeode j» Stucken fwacrCanon na Fort-Louyt fouden gevoert werden,foo haeft de Wegen atafticabel waren. Men verfekert.dat dc Vyantl. Troupen, die uyt de £undgauw en Élfas na &apos;t Dappbiné gedeftiaeert waren, in defe Quartieren lullen blijven. De Generael de la Tour foude binnen 14 dagen fijn Ti &apos;upen willen byeen trecken, om defelve tot het forafCten van &apos;t Ljpget dicht by te hebben.. CcWemz ij-Matrt, Motgen lulden d&apos;Extqujen va#.wijlen *• « *</p>
	<p>• • - I .. • •* • fen CeuryOrfUn Onfe L VróiU»éKerek métgrêöte ftaetfie gehouden en daer m:de 3 dagen gecontinueett weiden. DeVyantl. Troupen.die uyt Frans Loithaiingcn na Vlaenderen in Marfch zijn, bevinden fig in (lechten &apos;iaet en mikea («een 3000 Man uyt: Air. deCbeladet foude by •goet We&apos;er den a.bèyd aen &apos;t fortificeren van de Saar doen hervatten. C«u!en den 17 Miert. Wijl de Turcken fuleke Afperffingen doen en den Tribuyt van de Paters Franciscanen, die de H. piaetlen in en voor Jerufalem langer als 400 Jaren in befit gehad hebben , foo fwaer verdubbelen, dat i&apos;y genooiUeckt zijn defelve te verlaten , wertop recommandatie van den Paus en den Keyfer uyt ordre van de Geeflelijcke O/crigheyt alhier en in &apos;t gantft Aerts-Sticht eenig&apos; Geit vcifatnelt, &apos;r geen in alle Roomfle Steden en Plaetfen van &apos;t P.ocmle Rijck lal gefchieden.om deleHeylige Plaetfen te kunnen maintineren. Van wegens de GraefFclljcke- co Ridder-Standen fullen oockeenige Gedeputeerden na Weenen gaen; aendewelcke een Optekening van de Schade , die Cy geleden hebban door hei invorderen by Militaire Executie van de iz Simpels, door het Dom-Capittel op de Simpelvoet uytgefchreveti, nagefondeA fal werden, om Indetnnifatie te verfoeckm. Defen morgen zijn de Reraonteer-Paerden voorde KeyT feriijcke Regimenten van Fels, Mercy , Palfy, tcc. onder een Escorte hier door na beneden gepaiTeetr. ; Hamburg den 17 Maert. De Baron van Leeuwendael is defen middag van v-Oppenhage hieraengekomenen gaet overmorgen na Dresden. Hier bevint lig de Hertog van Schwerin. Hanovef heeft de Pasfage van &apos;1 Marfchalkfe Regiment Dragonders uyt het Bremife na Pomeren afgeüagen. De Hertog van Wolifcnbuttel, Befchermheer van de Stad üoiUr , heeft op &apos;t gerucht, dat I&apos;ruv fïife Troupen derwaerts foudengaen, 60 Dragonders daer in laren legden; foo dat gemelde Tioupen baer Defïcyn niet hebben uytgevoert. Men fegt, dat de Coning Auguftus den xi defes na Polen ttont te keereo; en dat de rartaxen met joooo Man ind&apos;Ükranie en Podolien fouden zijn gevallen. In de Sont zijngearriveert Corn. Janfcn, Geirit J. de Boer, Fredtick Jottes.Jjn boenfen,LambertTierts,JochemCroger en Lambert Pronk vin Amfterdam; Hendrick Foppes van Croylick ,en Jochem Croget van Nieucalteel: Te Elfeneut was tyding gekomen , dar Schipper JurgcnHolm van Flensburg den 14 November 1710, komende ujifslanr, met fijn Lading Vis en 19 Perfoonen onder Hitlant aea eenKlipge- Uoten en gefoncken was.</p>
</text>
