<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Gent den 18 Maerr. Gifteten was {de Collatie vergadert en •btéfc geaccotdeert 60000 Gulden te licbienop I.iif-Rente op de generale 4rads Middelen tegen den Penning 10 j verfoeckendc Ofttoy nopende de belalling van de vreemde Bicr&gt;:n &lt;n tie votige R&apos;:fo!uti-n , oock iovordering van de verpacatin» vau &apos;s Lants Middelen en de triënnale verandering dei Commifen. ) BrulTel den 19 Maer:. De Detachementen van 10 ManperCóm», pagnie uyt de Guarnifoenen in Brabant,om mtt deT roupen in Vlaerl «leien te coniungeren , en een Leger ua de kant van Doomitk te foty meren, trecken langs diverilè routes na de Kendevcus: Gilleren trock [ ons Detachement oock uyt, en ging te St. Mariens Lennick en daer j omtrent logeren: De Generacl Cadogam vertrcckt morgen , omlig aea &apos;t Hooft van dit Leger te fteilen, en &apos;t ftlve te commanderen tot de komft van den Hertog van Marlborough. &apos;s Gravenhage den 19 Maerr. De ExprclTe is eerft defen morge# met eenige Depechej van DuITeldotp. hier wedergekeert, en men heeft daer mede de confirmatie bekomen,dat fijn Ceurtoiftel. Dootl. vandePaltz gerefolveert heeft noch 8 Battaiilons van lijn Tronpen, in deOpper-Paltz geinquartiert, tot vetftereking van&apos;t Corps , ?i wtlck gedeftineert is tothanthaving van de Neutraliteyt in &apos;t, Noorden , te laten matcheren. De Graefvan Orrerey, Envoyé van Groot Brittannien, is van hier vertrocken, om lijty Refideniie tot Braffel te gaen houden. Van middag heeft de Keyferl. van Zmzendorf, de uythc&apos;emfle Miniflers en. andere Het ren , uyt confidetatie van de Naemdag van den Keylèr met ëkn Feftijn geregaleert. De Heeren Gedeputeerden van.d&apos;Admiraliteyten hebben heden haer Confeientieo over deZee-Saken gecontinueert. Overmorgen de Vergadering van haer Ed. Groo: Mog. de Heeren Staten van HoU lant enWeft-Vrieflant voor eenigen tijt te fcheyden en de Heeren Commiflatiflcn tot het doen der Verpachting te verttecken. Defen &apos;motgen is de Generael Graef van Tilly na Luyck vertrocken. Amflerdam den io Maert. Van den z wen van Livotno gefchreven, dat te Genoua eéa Genouees Scheepje in j dagen van Gibraltat gearriveert was, alwaer op defelfs vertreck groote en kleyne Schepen inliepen:Men tuftineert.dat het Schepen vau deVloo* uyt Goeree zijn. De FianlTe Prijs de Laurier-Boom, Cornelis Ba nek, is uyt Eugehni ia Goeree binnen gekomen. Eergifter zijn io Ttflcl gearriveert de Schcpien de Chriftina, Fredrick Inkes j de St. Jan, Sytje Jacobs j de Sara, LodewijckvVeftervelt.alle van Bordeaux,en de Caihatina, Dirck Laen, van St. Mairteri. &apos;t Convoy met de Schepen van Jarmuyden is in dc Maes binnen ;alsm:de Pieter Breugel.Hendrick de Viller,Gerrit Ccrneliflfen en ï Zierickzeefe Hoeckers van Bordeaux, &apos;t Schip Católus de XII., Hendrick Btant, van Londen na Gottenburg gaende, is door de Deenen genomen en re Wallenburg opgebracht.&apos; Te Riga en Rev«l continueerde bet vrielent W&apos;e&apos;er. _ 5 Gtavenhage den 20 Maert. De Heeren van Goflinga en vanGoclinga zijn alhier gearriveert, en van middag ter Vergadering van haet Hoog Mog. vcrlclieenenjd&apos;cerlte ftaet uegens de Provlntie van Vtieilant ais Gedeputeerde nevens andere Heeren Gedeputeerden , die alle daeg (iaën genomineert te werden , wegens haer Hoog Mog. te Velde te gaen : Ter felver tijt i» de Heer James Wishart mtt de Heeren Gedeputeerden van d&apos;Admiraliteyten in de Treves Kamer in gelpreck gewceft. By de Heeren Gecommitteerden van haer £d. Groot Mog., die morgen ftatn te fcheyden, zijnde BefoigneS delen voormiddag gecontinueett. Gifter avont is de Hertog van Marlboroug en deLotd Townfend tenHuyfe van den Heer Raed Penfifcoaris Heynüui in Conferentie gewceft.</p>
</text>
