<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Gent den 26 Maerr. Den 2 j zijn t&apos;Ooftende ingekomen 15 En- , gelfte Koopvaerdyfchepen,ouder Convoy van 4 Engelfleen 2Ooiten- • difle OOtloglchepen van &apos;t Lant, als de Capiteyns de Moot en Hu- i bdet, die &apos;s andesendaegs een halve Gaiey van Calais namen. Men fidt Brieven van den 14 van MarGeljc , dewelckfi ir.elden, dat d&apos;Elen- ; dc daer onbe&apos;fchrijffelijck was geweeti; dit door een quade Sieckte, ■! apparent uyt een flecht Voetlel ontftaen, zedert November meer als j 3000 Galey-Boeven en een menigte Volcks, fooindie Stad als daer omtrent, geftorven waren; maer dit de Sieckie nu begon op te houden,én de Granen af te flaen.Maendag was de Collatie hier vergadert, en refolveerde, dat hét geen haer van wegens de Magifiraet is voorgehouden, niet is voldoende de Refoiutien van de laetftecn andere &apos;» •• • »-* -t ■ -r n - -*j* T&quot; .*&apos; —*•■****.: iïTTy^T^ . • - - &quot; • .&quot;*/• ■ .•• ••..-•; ; • ;xr!r ♦&gt; &apos; * &apos; &apos;i: , ** ,;* &apos; .t &apos; &apos;* ?■ x vooigscnde Collatien j en dat alfoo zcderi de teetfte vah wegers dé Hooft-Collegien der Stdd Brugge en&apos;tVrye acn eenige der coüatid geinlinueert was feker Rtqueft v geprefcmeert in den Raed van Vlas ndercn, orci te bekomen Commiflïevan Injuric j t&apos;ecnemar! qmlijofe s en regen de Liberteyt van dit Corps, van wiens Conduite dokenni» aen niemirit als fijn Maji foude competeren, die niet als eeri heefc verleent,en boven dien niet gedienr is geweeft van den Raed van Vlaendcren in&apos;t laten nemen van eenige kennilTc, nopende de Surprife defer Stad ; fy verfoecken ; dat fonder tijt verlies acn fijn Majefteyts Raed van State, en daer het nooJig is,kennis fal werden gegeven en Redres verfocht; verklarende,foo haelt (y in dit en alle vóórgaande Verfoeckïfi zijn voldaen , en&apos;t Oótroy op den Tard&apos;Office toegeftaen, een van Gulden te lullen laten lichieii.. Bruffel den 27 Maert. Maendag namiddag palièerde hier eenCou- ,&gt; „/ hiervan de Franffe Plenipotentiariflfen, gaende na VerfailJeS j&apos; wcrwaerts defelve zedert door i andere gevolgt is ; fonder dat men iets &apos;van den Iniiont harer Depeches kan weten. De Geallieerde Trouperi •ebben ordre bekomen , van lig vaerdlg te hpuden ,om den ia ApiiV \ ; temarcheren, weshalven d&apos;Officiers haer Equipages in alle (poet in , ftaei doen ttellen : De Troupenfullencantonntren tot dat d&apos;Armee fig fal formeren, om d&apos;Operatiente beginnen ; en, wiji&apos;er noch geen&apos; Gras vóór de Cavallery fal zijn, ftaet men haer drooge Vourage uyt de Magalijnen te geven. &apos; , ,-5 V;■ •:&apos;A. \,&apos;s Gravenhageden 27 Maert. Men fègt ,• dat het d&apos;Affairés Van &apos;t Koorden én de Keutraliteyt van •de Steden in &apos;t Rijck concernecrr, waer over de Minilters der Geallieerden gifteren avont van 6 tot over 8 uuren met de Heeren haer Hoog Mog. Gedeputeerden in de Treve»- • Kamer inConferemie zijn geweeft : Haer Excellentien waren voor het/ aengaen van de Conferentie cenigen tijt by den Lord Townfend. Wegens &apos;t overlijden van den Graef van Ooft-Vriedant, Lr. Generael Van de Cavallery ,is aen haer Hóóg Mog. Notificatie gedaen. Mor•• gen ftaen de Heeisn Staten van Hollant en Weft-Vriefiant van eenige vacante Militaire Charges te disponeren: £y de Heeren haer Ed. Gr. M*g.Gecommitteerden zijn defen voormiddag en van avont diverflè Befoignes gehouden : DeTurckfe Chiaus, geaccompagnegft Van de by fig hebbende TtirckfeCoopluyden en Tolck.verfcheen ter felver tijt tuflehen sen 6 uuren met twee Carolfac ten Hove, en is met haer Ed. Groot Mög. Gecommitteerden in een van de Vertreck-Kamers eejii» gen tijt in Conferentie geweeft j m*n meent, rakende de voor dees gcleyde CommifUe tot het reclameren van een Schip of Schepen, in de Middellantfe Zee of in d&apos;Archipcl genomén. Amfterdamden&apos;2B Maeft. Her Engels Schip Lac Hospiul is van Porto Mahon tot Barcelona aengekomen. Cap. Daniël Sandertfen èn Gab(iel Bylevelt, wiens Schepen tot Toulon zijn opgebracht, zijn in Perfoon met een Vaertuyg te Livorno gearriveert j zijnde Mr. I&apos;Aigle &apos; ett het Schip van Cap. Sandertfen, dat door hem vetovert en oock ter Caep is uy igeruft, weder van Toulon tetCaep vettrocken. Woensdag is in Teflèl gearriveert het Schilde Spier, Jan Does.van Seudres; eb Donderdag de Zem-Galcy,Adrisenßinkes, van Zanten. De Schepen van Claes JanlènWouterfen,van hier na Aelburg,en Frans Reyndorts, van hier na Coningsbergen,onlangs vettrocken,zijn beyde voor ome 1 Wal door de Duynkefcker Capers genomen. De Heer jurriaen Beexs, mede Lid van &apos;t Ed. Mog.GoÜegic ter Admiraliteyt alhier wegens dé Stad Edam, is overleden. &apos;s Gravcnliagi de« 18 Maért. Alhier bevinden haer eenige tiecommltteerden van de Geinteieflcerdcn inde Groenlantfe Vaert of Walvisvangft. De Heeren Staten van Hollant en V\eft-Vriefiant heb ben van middag van de vacapie Militaire Charges gedisponèert j&apos;de Heer vjo Ma q.ret heeft het Regiment Walcri bekomen j De Lijft vaar ~ dt- gteiigeerdc Itaet Van daeg of morgen daer van uyt te komen. Het feggen is, als or haer Ed. Groot Atog. morgeh voor eenige dagen wel &apos; mochjen fcheydcn. De Turkfe Chiaus ftaet van avont weder Coufe! rent ie met de Heeren haer Ed. Groot Mog. Gecommitteerden te hel*&gt; &apos; ben. Het Volck van &apos;t genomen Frans Capettje ofopgeboeyde Sloep, &lt; daer onder civeiflc Officiers yan opgelegde Capers,is heden vanSchsvelingen hierdoor na d&apos;Admiraliteyt,tot Rotterdamgepafleert. Dt Heer Pellers heeft van middag wegens de Provintie van Utrecht ter Vergadering van haer Hoog Mog. Sellïe genomen: De Hertog van Wincmberg heeft daer na als Generael,en de Heer Cronftrom als Brigadier in gein. Vergadering den Eed afgelegt j gelijck oock de Heer d&apos;Hubert als Raedsheer in den Raed van Vlaenieren , redderende tot Middelburg in Zeelant. ■ - ;</p>
</text>
