<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>, Parijs den 24 Maert. De Brieven van den 11 defes&apos; van Madrid - melden,dat door 5 Couriers,die op een tijt van Cadix vertrocken wa-. ren, om het eerft tc Madrid te zijn, de tyding gebracht was, dat de &apos; Flotille van Mexico eyndelijck den 2 defes te Cadix gearriveert was, beftaende in 4 Spjenfl&apos;e Schepen, waer van Don Andre dc Pez, Vice- Admirael van Mexico, de Capitana conflpandcerids; 4 van St. Malo, als de Profond ,&lt;i&apos;Apollo.de Triumphant en noch een,en de jOotlog- &quot; fchcpen dc Triton en A polio,alle rijck geladen :Te Madrid bad men hierover Vreugdetekenen bedreven, alwaermen alle bedenckelijcke Mefures blijft nemen, om de Monarchie tegeg de gedteygde Invalie te verfekeren j en men was met een nieu Reglement voor het Gouyer&apos; nementdetZee-Provintienbefig : &apos;t Gerucht loopt, dar Coning Philippus dc Campagne in Arragon fal bywooncn, cn 4 Lt. Generaels, als de Marquifen de Villadarias en Valdecanies en deGraven de lasTortes en d&apos;Aguilar.genomineert heeft,om onder Hem te 4ieneu:Men voegter by ,aat lijn Troupen in 2 Cotplcn verdeelt fullen werden: Het eeue, beftaende in 20C00 Man te Voet en 8000 tc Paert, verfamelt lig tusfchen Fraga en Mequinen^a, «1 het andere, beftaende roeeft uyt Militie , foude de Frontieren van Valencia en langs de Kult bewaren, om het Volck in gehoorfaemheyt te houden : De fware Regen Vertraagde di Marlch der Troupen. Op de Frontieren van Portugaei begon de nieuwe Poitugeéfle Generael de Marquis de Villavexde deQnartieren te betkhtigen en de Reveus over de Tioupeo alom, te doen; - &apos;t welck oock in al de Spaenlfe Plaetlen was gêfchier: De Tioupen,in . Andaluiien en Galicien geworven,marcheerden na aeMarquis de Bay, die ten eerftcn lijn Leger moeft formeren , foo dat men iu &apos;t kott lal 1 hooren , dat de Campagne in Spangeacn alle kanten geopent is. Uyt de Levant heeft men.dat de Turcken een Neutraliteyt in d ie Zeen tusfihen de FranSe.Engelffe enHollanders geptoponeert hadden i dat de Saeck reets door de Franffe en Hollanders geapprobeert was , maer dat de Engelll&apos;e fuleks ge(cefufeert4tadden , &apos;t geen&apos;t verlies vaneen harer Schepen,getiaemC dc Goude Leen, had veroorfaeckt, alloo het felve door 2 Franfle Schepen genomen, en te Smirna opgebracht was.</p>
</text>
