<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ed. Mot. Heeren de Gecommitteerde Raden ter Admlraliteyt inZrelant lullen op Vrydag, den 4 April, 1710, &apos;s morgens teil 10 Uitren, binnen Vliiïingenin dc Herberg de Bycnkorfpublijk verkopen, ten ptofijte vin di daer toe gerechtigde,omtrent 106 Vaetjes fo groot als kleyri lang Rofijn,Bo hede Booten met Syrcfche Seck,s 4. dito halv. ,10 rotten foete Oly, en weynige Party met Olijven; alle gdoft uyt Het Schip de St. Anthony di Padua&lt;l Anime, door Capit. Lcyn Janfz., commanderende &apos;t Fregat de Jonge Abraham,&quot; in Zee verovert, r- Donderdag, den 10 Aptil, falmentot Haerlem op dcZael van &apos;t Princen-Hof verkopen Caffaes, Felpen, Ttijpten,mitsgaders onvecWerckt? Gereetfchappen.tot dieFabrijcqbeboterde; nagelatenbyjudith Spruyt.Wcd. Dirck Gockels : Daegs te vorcu tellen. •; . &apos; Alfoo Anthony Koefen, woonjnde tot Haerlem in de Heiberg, genaemt de Goude Lceü, ftaende in de Zijlftraet, van meening is, ihet&apos;et • Woon over te &lt;*acn in de van outs vermaerde Herberg, genaemt het Vergulde Vlies, ftaende binnen de voorlz.Srad Haerlem aen de Vis-Markr, alwaer de Goude Leeu nu mede uythangt, foo wert een ifgelijck geadverteat, dat van nu af aen alle Paflagiers en andere tet felvei Plaets na behooren fullen werden gcaccojnmódeett en on&apos;faneen, &apos;• &apos; • Wert bekent gemaeckt.dat door &apos;t overlijden van Joftph Bocurs is te koop geworden van Tabaclc,Chocolade,Rofloly.met een fchooue Truck-Tafel, in de Korte Hontftraet over. &apos;t Morinens-Hoofr in &apos;s Graveuhage,: Die daer in Gading heeft, kantig adrefll-ren aert • Mr. rrrcivalin&apos;t CofFyhuys van Ia Tour by d.&apos; Gevange-Poou aldaer , met dewelcke fy tot den 10 April inclulive fullen kunnen accorderen. Dingsaaüi.dcn 8 Aptil,tal men t&apos;Amftcrdam verkopen de Bibliothecck van de HeerAdrianus van Welel,in fijn Leven Bedienaer des Goddclt al daer; beftaende in dé vootnaemftc Theclorpri en verfchjyde Mifcrllanei: De Catalogus is te bekomen t&apos;Amfterdam by J.BorlHus, Dort Braern, Hage Bouquet, Haerlem van Keffcl, Rotterdam yden S. Luchtmans Delft Beman, Hoorn Korting, Gouda van Stad, Deventer van Wijck&quot;, Utrecht T. Appels, Leeuwaerden Srhfveillcyn, Fnneker ƒ&lt; Horrcus, Ctc. - &apos; Maendag.den 7 April,fal men in &apos;s Gravenhage by Abr. de Hont verkopen de Bibliotheek van dc Heer en Mr; Bartholomeus vail Leeuwen,* beftaende in feer fchoone Juridïci, MisCeli., Bcc.: De Catalogi zi]n te bekomen t&apos;Atnflerdam by Boom en van Datrime, Haerlem tan Keflèl,- Leydeti Eoudefteyn en Dijckhuyfcn, Dclff Beman, Rotterdam vin der Ve r, Dort Go-is, Gouda Kloppenburg, Utrecht van de Water,&amp;c, Michiel de Roode.Hendtick Sorg.Jan Geutfen de jonge en Jan Ried waaker, Mak Jaers,killen Woensdag,Heü 9 April/s Avonts ten 6 uure*, t&apos;Amfterdam in de Nes in de Bracke Gront verkopen een Party extia pü; x püykßralllfe Tsback , rtueerft gtloft en uyt Jee gekomen; leggend* op de Keyfets-Grachtby de Leydfeftraet in&apos;trackhuys van de Heeren Andri.s Pelsen Soonen. • 1 C. Groenvelt.J. Ge-keer,C. LafïenM. Poel,Makelaets,fullen Dingsdag.&apos;kn x April,&apos;s Middags ten t üute.tot Satdam irl dett OttefWrfco: pen een extra Party puyx puyk van 600 groote ronde en platte Greene Maften en Bal.l &lt;*11; leggende op de Werf van A.W.Backtl en J._D.HeVn. Claes Groenvelt, Johannes Ge-keer, Corncüs Laft eu Maerteti Poel, Makelaers, fül&apos;rn op .lo iderdag, den ; April, &quot;S middags icn x Uur, tot Sardam in &apos;t Moriaenshooft verkopen een Pany van omtrent rob ftuckc groot-1» f*are Rhiinilc en Hamburger Eyke Balcken ,en 180 ge-* tneéne Eyke Knies; leggende op de Werven van de Wed. Dirck Willemfe. Bree jntr »Vi a/mon Symonfz. Verveen; &apos; Tot Saturdag avont.dfn 19 defer.noch Loten in de .alom bsrugte vui pn t Zant,doch voor t aldeilaetft (onder Opgelt» dc. . Trédcine voor va ft compleet op Halfwc;jen onder de welbekend • Direftie vanHamiltin cii &quot;&apos;ar: het eerftevan aJlc Loterycn. &apos;&lt;• &apos;■ b- Tot van avont ten 7 «uren lullen noch Loten té bekomen ziin in deL &gt;&apos;try i &gt;,a 11 61. ; treckt op Masndagjücrt «wnpleet sDe L&apos;Jften fullen by dc Wed: Hanius en Soon te bekomen zijn. t. • . ■-N ■1&apos; y Tot defen avonr ten 6 uitren duurteen Inleg in &apos;t beroemde Loteryi.ie t-n twaagr, a &quot;tujr reis &apos;t Lot } treckt Maendlg , den compleetN. B. De hoogfte Inlegger op een Biljet geniet een Premi 1 v.ui 100 CuTJem _ / (Jedrofite Hierlcm by AükT tiVÜtó f 1 cd&apos;de &lt;tt P*p 1$ Kaefc, i?iO* &apos; • ;</p>
</text>
