<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytsland en d&apos;aangrenzende Ryken.</title>
	<p>ELSINGBURG den 6 Maart. Voor het Regiment JKursfïiers van den GraveHolken , dat by Kroonenbuig (taat, zyn hier de Quartieren al Vervéérdigd,;Om ons Leger teTcïftér&apos;kénvet&apos;wagt men hev Regiment ianFuftman en | Régimenten teVoét uyt Hólfteyn.vWy hadden nooit };eloófd, dat&apos; hét Zweeds Leger ondet den Generaal Steenbok ,-zo chielyk rót&apos;2oooo Man , als,de Overloopets icggén dat hét ftejk is, ioude aangegroeid hebben. * Gemélte Generaal &gt; die ons Leger hééft jrieénen af te ïnyden, trekt nu na dé kant vah Malmoe, en evenwel meendmen, dat hét éc&apos;rftdagstóteen Hoofdti effenzal komen. ».?. Jjf.i • M KOPPENHAGEN den~S Maart. &apos; Dewyl hét Zweeds Leger datby Landskroon legt, dagelyks aaogroeid, en a jo duyzfnd .Man fterk : word geooxdééld, zo heeft zig den Konig ,Woensdag om her onze te &apos; bezigtigeii, van hier ni Elfenburg begeven j ons Leger &apos;ij *18000 &apos; Man geoeffende Soldaten fterk bevonden* en&apos; is Donderdag wc der te 1 1 Elfeneur&apos;gekéérd. &apos; V Regimenten te Paard *yn midiieleiwyl orergei Voeid, als &apos;roede den 6 -dczcs de Garde té Paatd&apos;,&quot; waarom dé Burgers&apos; &apos; l&gt;ier de wagt moetén houden. Onre Generaals Rcvectlau en Weder, zyiïzieklyks ons Leger legt by ElCugbürg.&apos;Het Regiment van&apos;den CÖ* j lonel Suesman zal mede -overgaanen mén daar na de Zweed n op zoeken.\ Vérmits het btiyige Weerzyn in ons Legeren het Zweedfe al eenige Zieken. • In dé Zoótiyngeér è Scheepen gekomén&apos;i&apos;eüde&apos; Schippers die&apos;er oyt de Ooft zéé gekomen inleggen, naoogtn geen Voet aan Land zetten. &apos; P;S. &apos;Men verwagt haaft Van een Hoofdueften •«« koen»}* - SPff.&apos;:v* *• STRAALZONT den » Maarr^&apos;Men&apos;vrtwagt hiér &apos;al!é dagen ever Yfiad een Póft met Brieven oyt Zwceden , uyt welk R jk ben heeft,&apos;dat&apos; la Scb&apos;obfieb&apos; vólgende Regimenten Ruytérs en Dragonders Van denf dat van den Gehéraal Majoot Guldenftefn, fan 1000 Man j de Oveiite Graave Leeuwenhoofd 1000 j Ovérfte Hiertaiooo 1 Ovérfte Grave Aflchebergtoeo OveiftéLenke 1006 yde ladder Paarden&apos; jooo ) het Ooü-GoUife Regiment 1000 5 het Sinalandfe Regiment 4r 000 /tezamen&apos;locoMan Paardevólk ;&apos;en te Voet de Regimenten van Kenhler&apos; 1000 5 vandei Moot loco j SparvcJd &gt;090 j _ Kalmetlaan 1200VJenkopirgs Laan r2OO 3 Krocnenbergs Laan rïoo; 2&gt;aal tioojOoftgotl&apos;e rzeoj Sudermanland rieó; Wcsniansland 1200, zynde&apos; ia alles ifóoo Ma», behalvenUe Prima Plana en de Gatnizóe»en van Malmoe en Landskroon. i ,5 .V ?? SfcïPZlO dén t Maact.&apos; TtWarfchau blyven de Poolen, öp het hou* den van een generaaleßyksdagdiingen , on de ruft van hun Vader: laad te heiftellen. De Grave van Debhóf had dé Konig dat de Gcd«pih&apos;eerden van de Waiwood(chappen, ve&apos;rzogt hadden V d&apos;t &quot;d«&quot; Zittingen tot den ééiften dezes mogven duuren V dog datmenaict — - -r V- &apos; .1 -&apos;.t&quot;! . • I &apos; &apos;i t urinm TM-\ :•- &gt;.-&gt;■ •-■ -&apos;■ ;•?.■&apos;■{&apos;■ &apos;-&quot; &lt;••••&apos; • . %••• • &apos; . * ■&apos;&quot; - wel z«g; derJAdel èngVtyiihdeVödxflellingpnfto&apos;ndrl doen ,*en pp éen generale Rylsdag; wonderlykc befluyren&apos; gerr&lt; men zonden werden.&apos; De Printe Mefliifcof bied vpot dé Gordeien vui • den Sapiha in Litouwen &quot;4 Miljoenen en meènd tjrtie Zufler uyt ie HuuweJykelfaan dén: Grave van Mefi, Zoon vaniwylendenVeldmaarfcbalk en Gouvérh&apos;eiTr van Lar.dai», met een Millioen Hauwelvki&apos; goed ; en lyo Ciaa/fe Majeft: heeft hem &apos;de vootnaamfte Pluaife ui! zyneGunfteliiigcnenc&apos;étften Minificrtoégcttezen. V BERLTN den t Maart. De hen geduurende deWintet hiet cn elders. Opgebonden hebban en tot de Veldiógt bchooten ,-moe- &apos; ten voor het eynde van dezeMaand by-hunne Regimenten werend . waarom de mééfte ooj(t a! zyn verteVsd. Dé Piince Eugenius van SaVöi-; jen, meendmen , dat ioleieiian van Weenen na de Nederlanden , dit ® . aandoen. Zyne Moogh.&apos; de Prooii-Prins beeft zjrné Equipagle wéder laten vexveVrdigeq, hoewel men nog &apos;niet zeker weet, Veldtógtzalbywooneny nademaal zyfté&apos;Konigl. Majeft.&apos;daar innóg niet beeft bewilligd. Vólgens bengr uyr Mi&apos;taiihebben dè Moscoviten bet Stetdjeïein, met eén&apos;tftygsli.l beiragtigd , en de 200 da at in zynde Polakken verjaagd.- De Stad KSuén ; mifct: j qiylen. *au Pein gelegen, vreésd voor een dergelyk overval&apos;, vermits!te zw~ak*is?om de Moscoviten te wederfiaan. ;Hoe dit en dat Mospovién zig Métfitér van gants Litraowen fchynen te willen &quot;marken ; in de Gioote Raadsverga-- dennge te warfcliduzal opgenomen , flaat mên ée&apos;Oang té vet-. &quot; ii e men .J M e nhotir d als nog niet dat de Moscoviten1 gefnegentheyt toonen,omElbingaaron».eKrygsvo!kVténinté&apos;tuymenjver%agten!diei * Brieven vandpn Ctaat zélfs, enzoudén.Hr.&apos;Groriikaube&apos;* vél hekben om na zynê Czaarfe Mnjèft. te réjfenJjS Dê Hr. Baitholdi,. word bier met den éérfteu van Weéóen Wwa Jt/&quot; De ÏGéuefaal Güldén - ttetp, ■ Verfttatmen dat in Portieren in aangelanden den .6 dezés d&lt; KraflaufeManfcbap heeft gemunfterd.&apos;&quot;;Vanditzelveroptógr zyn dé gevoelens verfcheyde i willendé fommige, datze in Engelle en Hól- ( landle Dienft ftaat te gaan *; eri andete dat&apos;ér wat anders mede betoogd word, .&apos;&apos; &gt;?.P\■*,¥&apos;&quot;.f*•• &apos; HAMBURG den 11 Maart.&apos; De Grave Guldenftern Gonverneor van het Stigt Brcemen is door de Konig van Zwéeden zelvs tót Ichalk in de plaatfe van den Grave Reenfchild verhevtn. Dc Grave Pipet zegtmen dat ÜytgegrilTcld zat worden de Moscpvife Vótft Dolgoropa, diete StckhtHm gcvange&apos;nis. By de&apos; Wilhelmsbronin • het-gebied van Hennenberg Sclileulliig , wotd door de&apos;Régeririg&apos; vai . Saxen-Zeyts ? een békWaam Huys met Baden geboud, •óm dat de Doctooren het Water daar van. heyliamer voor de gezondbeyt ooidéélcit &apos; ~ •IsandeteWatmeßaden of(\eikftnaakendeZuurbtonnen.</p>
</text>
