<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>/ Den I* Maart eetflkomtnde en volgende Dagen , zal F&amp;ANCOIS HALMA , thtris Landfciupsen Academie-Diukker der Ed Mog. Heeien Staaten van v i:esiand,i&apos;Amll rdam op de N&apos;iet»endyk in&apos;t Gruet Keyzeis Uof onder de Boekveikopets verkepeu&quot;, zyn eyge cn andcie Diuiken waar van hy&apos;i ifgt Copyen heeft; als ook veele andere vreemde Sorteringen, waai o.det veel uy tiuuntcr.de boeken ,in veelderiey FacuKeyleo pn Taa&apos;e.i: D; Voorwaaiden der Verkcpiuge uevei.sde Catal., zullen 14 Dagcii voor dea Verk&apos;oopdag biniicü &apos;iL&apos;andj vcizoaden en aan de Boekver kopeis uytpedéelt weiden. Dc tyd va.i de Verkoping zyner Winkel ten zynen Huyze, zal daaj bepaalt en bekent geauakt woiden. &apos; Op Ponder dag den 17 Maart, zullen tot LUYDEN ten liuyze van Jobaimes vander Linden Junior, verkoVt werden uytgelcze Theologici, Juiidici, Med ci, Hiftotici, Litteratores en MifcelUnei Boeken, daar onder eenige oude Drukken van Aidus.beyde de Stepnstiv, Giypluus de Planryn ; als ook een Appendi* van uytgezogte Tlieoiogici en Mifcelanci, waar onder verfcheyde in de o,ilteil&apos;e Taaien , waar van ds.Catalogen te bekomen zyn, tot Amfterd. by Waaibergen, Haat!, van Kefi&apos;el, Hage Kitto, Deift Lozel.Rotterd.&apos;de Wed. Maiienhof, Duit van Braam , Gouda Endenburg, U) tregt van&apos;de Water, Aam ïiem Smits, enz. • Op den j Mfy aauftaande en volgende Dagen , zal tot LEYDEN ten Huyzc van Joh. dn Vinit, Boeverkooper , van Au&amp;;e verkoft werden , de «er corfiderabie Bibliotheek van wyien den lloog Ed. Hr. WILH: JACOB: van EG WOND , in zyn Hoog Edt». leven Conïiliarius , &amp;c. &amp;c. beftaande dezelve in omtrent de dtiyzend No. in Folio &amp;c. ,in anderhande faculte) ten en taaien , waar onder mede veele Manufciipten uyt de Bibliotheek van wylen de Hr. heynl;j»en andere. De Catalogen ryn tc bekomen, te Amrt. by Oafterwyk en vander Plaats, Haarl. van Lee, Haage van Thol, Delft Bïrmaii, Rotrerd. Hof houd,.Do:d van Braam, Alkm. Welhem,Gouda Staal,Uytregt Brordelet.Niiiiegeii Mtyns, Aaioh. Smids, Dcv. vau Wyk, Fiar.ek. Blek, Gron. Velfen, Midd. Hubeit, Hatr.b. Konig&gt;Lond. VaillaiitjKeul.Mettcnng.BiutT.SeiOevens, Antw. Vcidullen.CßZ, Tot Leydiu by Hendri\Miilbov us, Boekverkooper in de Kjokftceg , za! men op den i$ Maart 1715 verkoopen , d: nagelarc Bibliotheek vaa d&apos;Hcet en Mr. Pl£ TER van BKOEKHOven,in zyn Ed. leven Advt., beftaande in Theol.,Jotid. M#d. en Mifcel. enz. Uoeken.De Catalogen zya je bekomen t&apos;Amli. P. de Coup, Haarl. van Keffel, Haage Kitio, Delft Beman, Kotteid. Hofhout, Gouda Kloppenburg en Uyttegt Poollum. Dirkjan Spa, Makelaar, zal tot AMSTERDAM op Woensdag den 19 Mrart, in de Kolvenier» Doelen in de DOelclliaat verkoopen, een party Winkelwaien, als geftreepte, geblomd? Kalamanken, duo van Damaft, Eftaminen, Sergies de Nimei, Sergies de boys , Ilaailcmmcr Damaflen en andere Stoften, kouleurde eu zwatte Zyde Stoften, Poudefoye, Luykïe en Ltmburgfe Sayen, Bayen Engelfe en andere Krippen, Flanellen,Ka» de Marok, kouleurde, blaanwe en zwaite uytlandfe Lakei-en, Coddens en meer Goederen. Dags van de vetkooping te zien. DitLj/an Spa , Makelaar, zal tot AM STEK DAM op Dingsdag den ït Ai aart in de Kolvenieis Doelein de Doeitttraat veikoopsn ,een fehoone Inboet, als Bed.less met haat toebehoren, Ledikanten met haai Bchangfel* , waar onder een van Witte Zyde, Ooftindife gebloemde Damafte Behan^leiS.Stoelen van Konig»liout bekleed met Zyde met Goudeen Z lvere Bloemen, Tafels van Konigshoüt, Kabinetten, lorcelyn Kaljen , Japoiile Rokken, Spiyen, Alcativen.eenig Lynwaar, oude Kraakpo:celeynen , zo van groote Flcflea als met goede Bloemen uooiwc.kte heele cn halve Lampetten , Sehoteis, Borden , Kofly en Thee Goed, en meet andere fraijigheden : dags van de verkoping te zien. &gt;, De Makelaars Dell caja&gt;: vander op Maand den ji Maart.tot AMSTERDAM in&apos;t Niewezyds Heere Logemenr.&apos;s avond» ten 6 uaren verkoopen, een patty vnn&apos;t aldéibeü opregt Zweeds niew Nevequeit Yzet Kauen.beftaande in 91 (lukken van 8 pona,i4B a.6 pond, Z4 a 4pond, en 34 dito a z pond bals. &quot; Gedrukt tot Lcydcn l&gt;y JaCOB HUYSDUVN&apos;EN, op den Ryn over dc Brouwcry . van dc Roskam. Den 17 Maart 171 o. Mtt Pr&apos;mltgtt.</p>
</text>
