<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;s Gravenhaire Jen 14 Maert. De Lnyt. Generael Pascal, Commandant van Btuflêl, «n de Luyt. Genera:l Wrangel met den Co lonelColim 1 ambert ziln p.fteren uyt&apos;Brabant alhiei gearri veert: De Luyt. GeneraelCadogam wert van avont of morgen van d.&apos;.er oock verwacht.. Delta zijn de Hetioe van Areroberg en de Graef vat» Clermom met de ïleeren haer Hoog Mor. Gedeputeerde* inde Trcves Kamer in rv.n&apos;cientie eeweeft Ter felver tijt heaft de Heer van Rechtcren als Brigadier van de Cavallery den Eed ter Vergadering van haer Hoog Jr.og. fileer. Di H;rtoe van Matlborough , de Lord Townfend en andere Heerennijndefen voormiddag in&apos;t Huys van den Oracf van Ztmtn- JS&apos; * De Heer d&apos;Aytolles heeft uyt ordre van haer Ma jefteyt va» Groeft Brittannien tot Rotterdam aen yder van de Paiue&gt;ten ïrtïe van or; n het laetöe Convoy uyt Engelaat overgekomen, 5 Guldea wefen uytdeelcn tot de Reys na haer Lant „Volgensds Brieven uytVUendJte&apos;i wwrt foodanig met face fortificeren van Wainqpn en andeie Plaeifen voortgevaren, dat die kaeft 111 ftaetwn DcfenCe fo* den zij n gebracht. - Cct- U&apos; Rur -ermce&amp;eren cn Regeerders van ScLoorl notificeren en vaerfchouwen een yder by dcfen, dst haer aloude geprevilegeerde Pahr,. M. RL- foo van Koeven.PKtden,Scha pen,Varekens,&amp;c. ,van nu vooriaen altoos fal gehouden werdin op de cerfte Maend &gt;g na de;? ïo Maert, nu «efen fal den 24 Maert, 1110 jen men aldaer foodanige Vryheden in &apos;t komen en gaen fal genieten,als men op alle Markten gevat» 1». Etf vi aieretaefen Water-Heemraden van de Overwaert zijn van meening den 17 Maert te vtrkopen 4,0 fchjone dicke en FflVhe Bomen ftaer Jc op d&apos;Effckade by haer Ed. Gemeene Lantshuys in den Elfthout onder Lecketlant ara de Rivier de Leek ; tonnende ge*nrWlik&apos;&apos;met vormt Korten afgefchcept werden : Die Ondenichting bege&lt;tt,adteffere fig in &apos;t Gemeene Lantshuys vand&apos;Ed. Hett-n voorn». n™ !ft Maert s Morgens ten oen &apos;s Namiddags ten x uuren, fal men ;ot Haerlem op de Zael var, &apos;t rnnee-llot verkopen een grootc Party witte eei&apos;wiinde&apos;winkel-Garens,van de belie qualiteytj een fchone Party Hollamfc en Gulikfe witteLywaten en AlknwerfeSlaytinje* &quot;r&apos; servetten Tafellakens, DamafteLy vaten jen een Party Wolle cn Zyde Stoffen en Inlantfe Cotilearde Lakenen; breder in de ten &quot;efpecificcert: Daegs voor de Verkoping te fan : Nader Onderrichting is by de Makdaei Pteter de Manck. C ~ Maer, fai ,nen tot Haerlem verkopen een Partv ongemecne fchoone Taxis-Bomes,*aer onder over de roo van B,9,ir.tr, 11i&apos;iTVm&apos;; tot PiiainUlengcfchoren, heb&apos;end,allelbnder deekingnytgeftaend.fellcVorft *n t v.orlede Jaeri ftaende in de i-L„„ „ m tjrob van Leeuwacrden buytcn de Schalckwijcket-Poort aen &apos;t Spaerne. Tot VfUlingen pr-tfenteert men tegen Mey, i7io,uyt»er l.ant te huur een feer Neeringrijcke en van over de mo Jiren vrrmaerde Herberg, ge. n Jn, In Kvcnkorf ftaende op d&apos;Ooftzijde aldaer, bekent by alle Vremden en Stedelingen door het houden van ordinaire Tafel cn extraordinafre Tracte&apos;nenten , dacr-en bove.i buyten andeïe&apos;gebecefic.ert met de Roepingen en publijcke Opveyhngen m alle Huyfen en Schepen, Monftertneén S L-daeen ter Aenneminge.Monftetingen van de Water-Schout det Matrofi» en Soldaten ter ComnriuTKvaert, en noch n»..cn »eprtvile&quot;«*t Octtoy boven alk Herbergen van verkoping van Nimvcegfe Mol : Ymant, da et w Gading hebbende, adrcfTere lig aen Steven nibin Stads Bo&apos;de aldaer, die tot de Vcrhiwring gcqualificeert is. Dibin.s aa Makelaer lalden j cn&apos;4 April,i7io,t&apos;Amfterdam in de Co!venicrs-Do«len verkopen een eKtraordinairfchoon Cabmet /nl b-denirliicke Soorten van rare Hoorns en Dubblet-Schelpen.Zcege-vifH-n,grootc Parlcmoer Hoorns en Schelpen, door C. Belkm g»- Sen&quot; een lapais veflackt Cabbet, tn *dere v«lackte Backjes, Doa-n, groene Spiegels met vergulde Lijftcn, Tafitls.Tferc Kift,curieus out in Soorten ikonrtiv en i.layfanw Schilderyen van brave Meetlers,&amp;c.: Alles daegs te vooren te fien. t A&apos;Vo, de Verkop!«i&lt; van &apos;t btqaaetr. Woonhuys met een Rafincerdery daer achter,al vaer onlangs die Neermg is gedaen, hebbende fpatieiife c,uer, Kefiaaem tot hot letten van een giootequantiteyt Getouwen tot Manufaauren.&amp;c., ftaende tot Gouda (in voorde Couranteii Sl-hi te bevragen acn Mr. Adriaeri dc Grande,Secrct. aldaer, den x 7 February om redenen niet is voortgegaen; «rt een yder gewaerfchout 1 ,VL&quot; «lu defdve Verkori-v f«|o voortaan? fal hebben Donderdag,den ïo Maert,x7tc,&apos;s Namiddags ten half ? uureo prsciis &apos;&quot;Den Sï t&quot; SSS 9 uuks,6l men buyten Ainrterda&apos;m tuffcl.« d&apos;Uttechtfe en Wetering, Poort op verkopen «„ fcLone Pany Tx en s=o Taxis-Bomea van ~6,7 1 8 Voet hoog,„co vin ,a 4 Voet, i,c, van ,a 4 Voet tot Ma&quot;&quot; &quot;A;-Voct; k o Palm Bomen vm ~6 a 7 Voet} 400 I.inde-Bomen van 6,7 a 8 Duym : 5 Dagen voor de Verkoping te fien. InhG&apos; keer Corn Laft mM. Poel, Makeher,.fitllen Dingdag,den 18 Maert,&apos;, Middags ten I uure,totSardam in de , Swanen verkopen •JSitv «tra iVtvk var , fva-e Rhiinflc Grene en Denne Bakken en Maften; leggende aen deWerven van A. v Broek en de Louweos. t-J -keer en C. I.aft, rtal elaets.fullen Di.-gsdag,den x, Maert,&apos;, Middag, ten r uure, tot Sardam m den Otter verkopen een groot. Par.y «*. i nuvk (Vare, ectn ene, k&apos;-yne cn lichte Kiie* en Kromhout; leggende op de V erven van Burgermeefter Jaeob Kop. Mi?hH ie var! S-vel: cnJnnGeurf.de jonge,Makelaer,/uilen den ,9 Maert,&apos;,A;on«, ten 6 v.,«n.t md N « »t«. r &apos; r&apos; e Oro ic vei&apos;&apos;op«n een Party pjvftmyk nieuweVarinas Taback ; leggende op de Herren Gratht onder t Hny* vatHe Wed. vauT» Dcalom b«Mgte Lol-rv van Cat sijck fal tuffen Amfterdam en Haerlem op Halfwwen abfolu.t compkrt mdefe Maent getrocken-verJefl. r voo- &apos;t 1 act ft n ic&apos;i to ten. &apos;t &apos;Voort der Direftcuts fo in &apos;t fpoedig compleet en ordentelijk trecken Alfteets vervolgt wer.len., Tot dcfen Avmt f&apos;i A u.-.reo xii&apos; noch Loten te bekomen in de Lotery van Ourkarfi.el en Koedlick; wiens Trekdjg b.i.ft vaftgaAdi oud • va« A van Dim n&quot; en ï. \nelbant den 17 Maert,op prrne van iooa Driegl. aen d&apos;Atnft Geref. Dtaeony-Armen. ?Tot Sru-.&apos;a? avoiu ■»#-:. r&lt; .U &apos;, l-m voor &apos;t hetft noch ingelcgt en overgetekent «erden h&apos;t Toegift opd-meer als ro-nplee. rreckendl T ,1 vin »&apos;o-&apos;Ho-I&apos;v— --&apos;&apos;.ntcn ï&apos;; Gl.-&apos;t Lot: DeTrecking fal gefchiedendieg&lt;ina detefen&lt;voord!-rwkHv.U-c&gt;ndi^t. To&apos; dcfcn&apos;Avont -Ju ;ï üuwnV.in noch Loten «e bekomen in een noyt foo inlicht gcbiachre Lotery ah O jftgraefdijck, aixGl 1 • w r:,.,r- „,,&apos;i-rva.- d-&apos;—d. Hiniusbv Amfterdam beginnen den 18 Maetr. • Dc nVd&quot; konft verd .-&apos;Jt Lo-cry vau Nieuwerkerck op d&apos;Y(Tcl,a 4 Gk &apos;t Lot.voorfien roet «onfiderable hoogc Pfiifen.-fal gctsocken vu *cn i 1 pcene , *lïcnoji&apos;zijnovr-reden : Don Inlog tor den 16 d»»- — &apos; iLtvM » &apos; S ««-Dratstv • op ds;Marckt&apos;in 15 MiCtt, 1710</p>
</text>
