<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Saturdag, den 19 April, fal dt Poft op &apos;t Leger beginnen te rijden 2 mael &apos;s Weeck», Woensdags en Satrirdagi, &apos;sAvonts ten 9 uuren uyt &apos;s Gravenliage : De Brieven kunnen aen &apos;tHuys van den Poftmr.Dorp in deVeneftraetofop &apos;tHofin de Bos by de Bodes Huys befalt werden De Regenten,Lantrijcken en Ingelanden van Hem en Venhujrfen lullen Vrydag.dcn 2 Mey, tot Venhuyfen op de Hooge Buua in de Herbar* Vergulde Vis bededen een achtkante Water-Molen,te weten,het Hout.Timmerloon en Spijckeis ineen Koop j hot Riet, Roop en Deckloon in een Koop.an de Matrialen van Steen,Scment,Kliek en Sant in een Koop : De Beftecken zijn te btkomen t&apos;Amfterdam by deNieuwe-Bruc irt de Kop en in de Nes in de Bracke Gront, Haerlem in &apos;t Vergulde Vlies, Monnikendam in de Doelen,Edam in &apos;t Heeien-Logamcnt Alckmaer in &apos;t Paerts-Hooft,Sardam in den Otter op den Dam, Purmerent in de Roskam, Medenblick in de RoodeLteu,Hoorn ia &apos;t Huys van Gemask, Enchuyfen in&apos;t Hof van Mollant by de Koepoort, en tot Bovenkarfpel in&apos;t Root Hart. De Heer Everhardus Wielinga , Ontfanger Generael der Lijfrenten wegens de Provintie van Vrieflaat, gelogeert ten. Hoyfe van Gerard de Ruyter in Groningen en Omland«n in de Warmocsftraet t&apos;Amfterdam, doet een ifgelijck bekent maken, dat hy tot htt betalen der Lijfrenten, vervallende in de Maenden Sepiember.Oftobcr,November,December,January,February,Maett en April, vacejenfil van den 28 April tot dei» j Meyincluys, &apos;s Morgens van 9 tot riuuren; waetnaeenyderfigge!leveteregulere«. Den 2; April, 17 ic, fal men tot Haerlem verkopen alle de konftige Schrlderyen , nagelaten by Sicwerc Albeitfz. , foo als dcfelve met veelc moeyten en kaften door den Overledene zijn byeen verfamelt van de voornaemfte Nederlantfe Meefters, als Bamboots , Crabbetjc, Adr. van O (lade, J. B»te, Car. &lt;ftf Jardin, N. Berchem, Mierens, de Vois, Weninx, Pynacker, Bicugcl, van det Heyde, Bega , Verdoes, GlauSfcr, Hucbrenbiirp, D. Maes, C. dl; Sart, Juffr. Oofterwijck, Lingelbach, van Nikkelen, Vermeet en andere. Den 30 April fullen t&apos;Alckmaer ten Huyfc van wijlen de Heer Theodorus Übink.inüjn Leren Predfeant a.ldaer,verkotht weiden deftèlfsna- Bflate Boeken,beftaendé&apos;TOornamentlijrk ia Theologici.Philologici en Mifcellanei j in alderhande Talen : De Catalogen zijn te bekomen tc» Alkmaer by Welhem,Hoorn Beukelman.Haerfem van Keflel.Leyden Luchtmans,Delft Beman, en Amfterdam Borftiu» en van Damme. Dingsdag,den 22 Apr:l,fal tot Gouda in &apos;tópenbaér verkocht werden een van outs befaemde en Neerwgrijcke Suycker-Rafinaderr, met atle de Gereetfchappen , die tot een welgeftelde Rafinadery zijn beijoorende, ftaende op de Wcftrijde v&lt;ta de Haven binnen de vdorfz. Siad: Nader Onderrichting is iade voorfz. Rafinadcryte bekomen. &apos; , . Pietcr Onkelboer en Joannes Bontekoning, Makelaers,fullen Dingsdag, den 22 Aptiï,t&apos;Amfteidam in de Witte Swaen op de Nieu .msdijck verkopen een groote Par:y fware Gxeehe Hamburget en Brantsheyfe Bakken, Deime en Fredncküadfe Maften, en Eyckè en Greenc Planket* leggende aen de Cattenburger-Brug voor het Pleyn. &apos; - v Claes Groenvelt.Joli. Ge-keer,C. Laften M. Poel,Makelaers,fullen Wofïirdag, den 2$ April,&apos;s Middags ten r uur, tot Sardam in den Ottet op den Dim verkopen een exttaord. gtoote Party puyx puyk Rhijnfle EycU Bakken, en gropie en gemeeue Krommen cn Knies j leggende br hetHorner-SliiysjeaendeWerfvan Arent Pieterfz. Sluyck. - Claes Groenvelt, Johznnis Ge-ketr, Cornelis Laft en Maetten Poel, Mjkc&apos;.ïers, fullen Dond«dag,deu 14 April,&apos;» Middageten 1 uure.tat Sirdam in den Otter verkopen een Party puyx puyk van 5 k 600 Rlijjnfle en Rapiir.ffq Denne en Greene Bakken cn Maften, iu cerft a*ngekorrfen ; leegendè aen de Werven van Jan,Louwerens en Cornelis&apos;Loiu e i Ari» van Broeck.Jan Pitttrfz. Kift en Jjcb Albertlz. &quot; Hami&apos;.ton en Blank (als Lieden van Woort) (uilen de Lotery van Cai wijck P*s-Dingsdag opHalüegen in ortire aenvangen: &apos;»Motgfl« tea . 10 iv-I&apos;t&apos;n fulien de Schuyten ten di.:nfle det voornaemfte ImrefT. buyten de Haerl. Pooit gereet leggen : De laeifteLöten tot »sm«rum ten 9. ren Hterlcm&quot;by ABK tt AM~CASTEï.E Y Drucfcfr, &apos; &quot; 00 4.® Mudl Uiid* Da» ij&gt; April, i^io.</p>
</text>
