<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANKRYK.</title>
	<p>PARTS den 14 Apiil. De jongde Courier van Madrid aan ons Hóf gekomen, heeft geen andct bcrigt mede gebfagt. als dat de gantfe Spaaiife Natie zig genegen toonde om den Outlog raet kragt voorc te zetten, en dat zo de Officieren als gcmcene Sóldaatcn beruygdcn, hen wel te zullen kwyten. DeHartog vanNoailles js te Poll, van aa Perfooaen gevólgd, na Rcuffillon vertrokken. Het aanbrengen vari den Expreflevan denMaarclial van Uxcllcs, voorleden Vrydag avond te Verfailles aangekomen,heeft aan het Hot&apos;veclc bcweginge pemaakty zonder dat men iet van deVreedc met gewisheyt weet temdden, De Regimenten Franfie Gardes, alle in hetj.iewgekleed, Saturdag by. Verfailles door den Konig geitmufteid , moeren den &apos;ié dezes na Valencyn opbreek en , gelyk mede de Gside du Corps, Moujquettaires, ligte Paarden ey tiendarmes, die heden van ryne worden gemunfterd. Quesnoy agimeii dar nu, her geen voorleden jan al inkeradingeis genomen gewteft , ?al,veificikt werden. De ilaar-, chal vitn Villats heeft bevelen laaien afgaan , a&lt;n den Maaicl;al van Montesgujón , op wat plaxtfen er. wannéïi our.e Troupen heeft *&lt;e verzamelen fien méend zelfs&apos;in her laccA var. deze Maand na de Nederlanden te vertrekken. De Vyanden hailden al 12000 Man in Hetiegoüu&lt; n ftaan , en men rieend ujt de grooie Mag-azyncn die dezelve in DOOl gemaakt hebben , temogen befluy&apos;ten, dat hun Leger zig aan de Schelde zal verzamelen Pen die Stad hunne&apos; vopruaamltc Wapenplaat» i.ögeraenün te aifc». Volgens Het rappott der VifHrs waren gilleren ifranfle üapertjes, &quot;teen met 6en &apos;i ander met 4 Stukjes,in de.Maesj c.ti trac.i en een \\ atcr-Schip, dat ledig was, weg te nemen 5 ni-ier die letten tópStrant : Van ochtent twmen fy tullche.i Scfievelingen en ter H.-y een Viflèrj Pinckje, zijnde hei felve , dat voor eenige dagen daei omwent de opgeboeyde FraniTj Sloep ofHeek-Boot met io a 1 z A*an verovert en ie ithevclingen opgebracht heeft. Ooltendeden 16 April. Gifteren zijn d&apos;Erigclifi&apos;Convoyers met eenige Coopvaerders van hier na Engelant zeylgegaen. Ge,nt den 16 April. Macndag troek ons Guarnifoen uyt en marcheerde dien dag met de DeenlTe Troupen na Heurne by Au &apos;;n.»erde, Gittocen pafleerden doot dele Stad 11 Hollantfe Battaillons die de- Telvc route namen. Heden moet het ineefte gedeelte van&apos;t Leger te Helfchin aénkomen &gt; en de Conjuncte met de Troupen uyt Brabant hl te Pont Espiers gelthieden. Sondag troek het in &apos;t niea gekleet Regiment van Aremberg uyt Aleenen na Mons , óin daer in Guarnifoen te blijven. Morgen fullen de Befettingen van Cortrijck en Harlebeke m &apos;t Leger uyttrecken. Men verftaet, dat de Franiïe alles ia de Linie ruineren, en dat een Detachement uyt Rijflcl en Doornick Mortagne heeft ingenomen,700 Franffe gevangen genomen en zoo neergemaeckt.. De Vyanden hebben alle Paspoorten.om Hoy en Haver naonfebdlote Steden te voeren, herroepen. TeWarneton rijn noch al verfcheyde nieuwe Wercken «tgelloken. Die van Doornick laten allengskens het Water affacken, &apos;t welck fy gedurende de Winter opgehouden hebben. De Prins Eugene van Savoyen en de Hertog van Marlborough, die in&apos;tpafTeren door Antwerpen door den GraeFde Maldegem en den Vicomte van Audenaerde in de Naem van de Suten van Brabant gecomplimenteert zijn, arriveerden hier oefen middag ten een uure onder &apos;tdriemael loflen van&apos;t Canon: Haer Doorluchtigheden traden aen&apos;t Huys van den Intendant Hudfon af, wierden aldaer treffelijck onthaelt, en door de Magiftraet en Corps gecomplimenteert, klommen ten weer te Pacrt en verrrocken te Poft na AuderTaerde. BrufTel den 17 April. Maendag morgen decampeerde d&apos;Armee van Anderleeht na Ninove : Terfelvertijt trocken hier uyt de z Engelfli Keg imenten te Voet en Dragonders, met dat te Piert van St. Laurent cn dat Dragonders van Smettau , gevolgt van den Generael Tilly en andere Officiers Generael : Het Leger troek eergifteren na de Scheldevoott ; alwaer&apos;andete Troupen uyt Vlaenderen fig conjungeerden. Gifteren morgen deed men veel Wagens met Haver en Hooy vertrec- Iten voor de Troupen , die ten getale van 40 BattaJllons en 5 z Esquadrons van de Maes komen , eaaen dees zijde van Waveren gepafleert zijnde, gifteren nacht te Promek, en defen nacht te Soignies gelegtn hebben, om van daer na Leufe te marcheren , en met het Leger te , conjungeren. Gifteren kreeg meo tyding, dat d&apos;onfe Mortagne, Het welck de Vyanden gefortificeert hadden , om aen&apos;t Hooft van haer Linie aen de Scarpe te zijn, geattaequeert en verovert hebben : Gilleren tegen den avont hoorde men het Canon; &apos;t geen doet dencken, dat «en een andere Poft fal geattacqueert hebben. Amfterdam den 18 April. Volgens fchtijven van Livomo hadden eenig» Venetiaenfe Schepen , aldaer met Koorn uyt de Levant geaxrive;rt, ge weeft by Serigo by eenige Engeliïe Oorlogfchepen,kruyffen- Heop de FranlTe Schepen, die met Granen uyt de Levant (tonden te komen; en had een Franfle Caper,te Livomo gearriveert,ontmoet diverfle ïranlTe Schepen , zeylende na de Levant, om Koorn »e halen, die wel in handen der EngellTe konden vallen. Van Coppenhage heeft menrdat de Deenfle Vloot, fterek 16 Zeylen,na d&apos;Ooftzee vertrocken was en sedert een goede Wint had gehad, op da geruchten.dateenige Swcedfe Oorlogfchepen lig onder Bornholm hadden laten fien; foo dat men wel haeft van een Aftie ter Zee meende te haoren : Een aengekome Hollantfe Hoecker had in &apos;t Kattegat tuflehen Lefou enAnout t Sweedfe Capers gefien, die een Hollants Schip, uyt Noorwegen ko- &apos; mende, hadden genomen en na Gottenburg opgefonden, onder voofrwendfel.dat (ijnCognoscementen niet goet waren. Gifteren is irtTei- 1 fel gearriveert het Schip d&apos;Eekebooin.Catften Holterman.van Bergen &apos; inN oorwegen } en integendeel zijn diverfleOofters enNoortsvaerdets I van daer vertrocken. Volgens de Brieven van den 1 z van Elfeneur wa- &apos; ren 9 Coopvaerders de Sont gepalTeert j daer onder Hendrick Pons ! van hier na Coningsbergenen Cornelis Claeflen Swaen van hierna ! Danzig : Defe Brieven melden oock,dat den 8 defes iz a 14 Sweedfe . Ooorlogfchepen door een Deens Fregat by Meun zijn gefien; waer 1 ojjden iz &apos;s middags een Deens Esquadre van 9 Oorlogfchepen en 1 j a 6 Fregatten en Snaeuwen van Coppenhagen na dc Bocht van&quot; Kuyk cl -• . - *. ■ * V i«g«eyir; dofh in &apos;t uyrfeylen wit in de Rcfo «nv»a , de Oorlogfcliepcn, daa fonder gcv-cr j cn iud men atts de i)d.n&quot; dat de 2 voorn. E; quadies al aen malkander fouden geraevkt zijn; a®j&apos; hoewel andere leydm.dat de S weden op hei tien der Decticu inCarcis kroon waren binnen gcloopen } loodJt men van &apos;t ten of t anJct nader fvkerlieyr verwacht t Torïïtfitenburg wiert ooc.&apos;&lt; een EsqiudIC -Sweedfe Oorlog (chepen geëquïpe&apos;ert; aUaer een Schip met HolUutl* Vlaggen met Tabak.&amp;c. (oude cpgefonden zijn. s Gravenhage den 18 April. De £1 ieven uyt Vlaenderen confït meren, dat de Prins Eugene en de Hertog van Aiarlborough guteren avont tót Doornick (tonden t&apos;arriveren; dat de Troupcn der Gullieerden in &apos;t kort by een (ouden zijn.cn met 2 Corpfen iets&apos;van coik fideratieondernemen, &apos;tzy in &apos;t forceren dei VysntlijckeLinieu of anders : De Troupen van den Staet.door Heeren CoinmÜTaiiircn ge. menftert, waren in goeden ftaet en tneeft compleet bevonden. Alk dag werden Gedeputeerden, die wegens haer Hoog Mog. te Veldgaen, en &apos;t Leger itaèn te volgen,alhier verwacht, om in 1 kort der. waerts te vertrecken. Het Convoy en de Jachten ftaen volgens ordrt We&apos;cr en Wint di.-nende, weder na Engelant te feylen. De Secretari» vari den Keyferl.E&apos;nvoyé Heems is eerft dcfeu voormiddag na Weenea | vertrocken ,en die van den Kêyferl. Ambafladeur, de Prins van La| bach, gaet vaqdaeg of morgen na Pomigael. Eenige EtigeHTe Offi. cicren.Dnlangs overgekomen,!! jn van ochtent na Caialoniea yerrroc. ken; Dc 2 Franfle Capertjes hebben voorlsde nacht hetVilïèrs Pinkje wieder laren vaten, &apos;t geen tot Scheveliug is aengekotnen, nadatfy gifteren eenig Volck daer in gefet hadden, ea iets ia &apos;de Alaes willen ondernemen, &apos;twelckhaerm:slucktwas.- y</p>
</text>
