<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Parijs den 14 April. Van ’t Hof heeft men, dat de Nominatie niet eerder publijck is gema.ecJu, als ter oorfake v*i &apos;t Misnoegen en Intrigues van eenige Pcrfoonen van den hooglten Rang ; De geene, dje tot het Commandement benoemt zijn, hebben al over lang haer On dies gehad} eenige zijn reets na haer Poften vertrocken, en de arnkv re gaen dagelijcks Geit in &apos;t Cooinckl. Trelor ontfangen , venreckende na nute.dat men haer afvaerdigt. Het nodigeGelt tot de Kevert van &apos;s Conings Huys Troupen konde niet als op den 10 byeen verfameltzijn j maer, wijl op de Subfidie van de Gceftelijckheyt op nie* Geit opgefchoten is,heeft men deFranfle enSwitferfleGuardes betaeh en eergifter de Revcu over haer gedaen : Sy gaen ten eetften na Vlacn! 1 deren. Men heeft tyding.datConing Philippus van Madrid vwuockea 1 is, om fig aen &apos;t Hooft van fijn Armee te begeven ; dat Hy volkomen * » gerefolveert is,om aen de Vyanden Slag te leveren en haer t&apos;attacqueren.daer Hyfe fal kunnen vinden : Sijn Majefteyt had aen Coning Carel gefchreven.dat Hy fig aen &apos;t Hooft van de Spaenflè Armee ging begeven,en hoopte, Hem ook aen &apos;t Hooft van de fijne te fien: De Spangiaerden verfamelden fig onder Letida en de Catalanen by Balaguea Te Madrid was al het gemunt Silver, voor den Coning met de flotillc uyt Nova Spange overgekomen, gebracht. Ons Hof fchijnt feer gemortificeert over de Stantvaftigheyt van Cohing Philippuj. en dat Hy abfoltiit weygert, d&apos;Ejtpedienten, die onle Koning Hem heeft laten aenbieden, om een eynde van den Oorlog,foo met Spange als met ons,te maken, aen te nemen: Men verfekert.dat Mr. d&apos;lbci. ville een tweede Reys derwaerts fal doen, en dat by fulcke preflante laftrudticn fal hebben, dat men daer van een beter uytilag als van lftn eerfte Reys fal kunnen hebben. • Coppenhageden 11 April. Eon Sweeds Xsquadfe van 16 Oorloelchepen is in de Kuyckcr Bocht,4 Mijl van hier.gefieo ; en alfoo noch een ander van 10 teGottenbutg legt,foo konnen onfe Ootlogfchepen d ie na Noorwegen gaen , en xooco Man afhalen foudeo, niet van de Rheede aflopen. De Generael Reventlau heeft nu de Generaels Charge afgelegt en d&apos;andert behouden : Behalven de laetft gemelde rao ten aoch wel eenige foo in Civileals Militaire Bedieningenhaei Diroiflle bekomen j die d&apos;Admirael Guldenleeu en de Giaef Larwig mede fouden verfoecken, ingeval geen verandering in &apos;t Commilluia-t gemaecktwett: Integendeel zijn de Generael Majors Hohendotfea Schwtrtzel in Brabant tot Luyts. Generael geavanceert i oock deGenerael Major Schonefeld tot Luyt. Generael verbeven. Men wil vetfekeren, dat de Ceheyme Raedvan Pleflen Groot Cancelier, en da Baron van Leeuwendael Viceroy van Noorwegen fal werden ; dat dó in Hollantfen Dienft ftaende Generael Slangenberg en de Luyt. Geo»- rael Seholtz herwaerts beroepen zijn j d&apos;eerfte om als Generaliffim*&lt; cn d&apos;andere aliGenerael vand&apos;lnfantery te commandeien. -</p>
</text>
