<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANKRYK.</title>
	<p>PARYS den 14 Apiil. De jongfte Couriet van Madrid aan ons Hof gekomen , heeft geen ander bcrigt mede gebrap.t. als dat degantfc Spaanfe Natie zig genegen toonde om den Ooiiog raer kragr voort te zetten, en dat 7.0 de Officieren alsgeracïne Sóldaatcn beruygdcn, hen wel te zullen kwytcn. De Hartog vanNoailles is te Poft , v.11120 Perfoonen gevólgd , na Rcufiillon vertrokken. Het aanbrengen varf den Expreflè van den Maaichal van Uxdlcs, voorleden Vrydag avond te Veifailles aangekomen,heeft aan het Hof vedebcweginge perr.aakr* zonder dat men iet van deVrcedc met gewisheyt weet te melden. De Regimenten Franfte Gatdes, alle in hetniewgekle&apos;ed, Saturdag by Ver Tailles door den Kouig gemmiftod , moeten den ié dezes na Valencyn opbrccken , gclyk mede de Gaide du Corps, Móusquett.-lires, ligte Paarden cy Gendarmes , die heden van zyneMajrft. worden gemuofterd. Quesnoy agtmen dat nti, het geen voorleden Jaar al infceradinge is genomen gewteft, zal veifieikt werden. .DeM;«»»- chal van Villars heeft bevelen laaten afgaan, aan den Maar cl) al van Montesgujon , op wat plaatfen en wannéér onze Troupen heeft ie verzamelen ..en meend zelfs&apos;in her larft var. deze Maand na de Nederlanden te vertrekken. De Vyauden hadden al raooo Man in Heucgonw&lt; n ftaan , en men rieend uyt de groote die dezelve in DOOI gemaakt hebben , te mogen beiluy&apos;ten, dat hnn Leger zig aan &lt;lc Schelde zal verzamelen, eu dit Stad hunne vcpruaantttc Wjpem laats weren. Donay, waarvootmenhetmeeftbedugtij, ifgfmfn fnct ia goed&apos;.. Pattaillons tót Bfzcitiüg er. 70 (tukken Gefchui vooizicii ie we zcü. De Hattuc van Alba , die gitii&apos;icn avotd een Póftlooper uyt Spanjeiikictg, is van de mórgen met t Kaïofléu , ydet van 6 flarden getrokken . na Vcifarles geieedcn. Aau het Huy» van den Hr. Penanner, generaal OmfWger vaii dc Geeltlykhcyt, komt 7.0 veel Geld tcgens di iVia.ir.g twaalf, dat de Kafiitrs het geen alle dagen gebragt wo.d, j niet kunnen onrfangen , en men bevind dat&apos;cf fan het zelve veel uyt de j Fiovintien komt. De veranda-ruige oadet de Intendanten gemaakt ,is,! d;it Mr. I&apos;iilfih u)t bouigondieu wt rd thpysomboden &gt; gaande Mr. t- J rudaitie van Lions in zyi e plaats ■, Mr. Milian komt van fan tc Lions;l Mi. Ic Ca mus ria Pai»; Mt. Ëaiillon na Kouflillon; M. de Montgeron i uyt Limogts ontboden , heelt M. Bosc du Bauchet tót opvolger; M de J iieaulmnois Intendant der Scheepsvlooren j het Intendaotl&apos;chap van &apos; Rocliclle open, door de Doud van M. Begon ;M. Begon deszeifs Zoon ! .na nie* Vranktyk. Ook is de RequeAmééftet lc Biet, benoemd tót i eerfte Prelïdeut van wyleu zynen Vader. j</p>
</text>
