<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GENUA tien j April. D? MarquisdeLinares, tragt hiei 4 van cuze Scherpen in te huuren, omhein met Spaanfe Vlaggen en zyueEflflfttn vcor Vice Rcy »-a Mex!c© ie brengen. • v 1 MILAAN den $ April. Voorleden nagt zyn Dieven de Geneiaal Cufani poooo gl. komen ontftclcn , na dat door a Muuren gebrooken waren er ce» Xfc&apos;c Kift &apos;lukken hadden gelhgen. |WAASCHAV&lt; April. Veelc van den Adel ï.yn al vertrokken, en ardeie maken hen federt dcKonig 7&apos;ig vetklaml l.ccfi .geiecd om te ve&apos;rreyzen. WEENEN d.*n p Aptil. UrKonigvan Zweeden , nier raadfaam vindende dooi Moscovieu r.azyne Lande» te kée&apos;ren, heeft voergenomen 2Vn wfi; over Macedonien, Dalmatieri en Iralicn te neemen ,en nóg deze Maand van Berdrr te vertiekken. KEULEN den 18 April. Een Franfle Party lu-efs vooigifleten ee.i Schip van Frankfoit komende , boven Bon aangehaald , eu deonviye lerfoonen cu Goederen mede genomen ; ook hchbenfe van een Póft-Karre 2 Moscovirife KoopKiyden 1000 Ryksd. ontroofd. Men is van meentnge in Je Tuyo van den Advokaat Mr. Bartliolomeus van Lteuvjeu /.air. , her oude Hof in d-*iTHA AG , publykclyk over emttent 3 s 4 Wecken te verknopen, deszclvs nagelaten Bloemen , beftaaude in zeer cuiieufe en rare Tulpa.ien van Prince Bignetten , Diyerrif,l:iits,R.enome&apos;es uytmtiatendeßilaircn en andeie foonen meer,als mede eeo qnantiteyt&apos;van eenCouleuren vanPiitce l&apos;agueitcu.dubbel&apos;diFianfTc Joiickieljcs, Rationciles, enz. waar van den ptecilen Dag, nader in de Couranten en by Biljetten zal werden békrrd gemaakt De ED. MOG. HE EREN dc GECOMMII TELB DE RADEN ter ADMIRALITEYT in ZEELAND , zullen op Do,.fieid.&apos;«g deo 1 Mey 1710 &apos;1 morgens trii 1 o nurcr. binnen Middelburg in dc Herbeig genaamt de Coi-.de Utuw, prefentceten te veikupen 2 Franfle Fregatten beyde Enpel» m.itk-/el ,l-:d&apos;g in dc Haven rol Vecre3cgger.de, mitsgaders beyde dcrzelve Ladmge,beftaai,de die van de eene deNcptwus genaamt, in 100000 poi&apos;d witte Mt»urn:cque Suyker, 4CCOO p. dito Moscuvados en 6jooo p. biuyne Suyker, 16 a igcoo p. Martenicqm- Cajao, 26 Baaler, Ka • toer. 6 Vaatjes Indigo cn 3 Vaatjes Rokoe . duor de Kapts. P. Hamers ra J. Comraers in Zee veroverJ. Het ander ledeux Freres genaamt, beftaat d» Lading in 75000 p. j uy!&gt;s Martejiicqoe wit* e Suyker, 20000 p. d:to Muscovados Suyker, 1 jooo p. Manenique Cajao en 277 Rollenßrafilie Tabak , door de tuec Kap&apos;ieyt en liamcrs er. üctxner ,te* ei.s Kaft. Jaiob Guiprn , in Zee&apos; veroverd. &apos;Jan riet/rfc. Zomer, Makelaar, zal tot AMSTERDAM den 25 April i7io,ii.&apos;r Oude Heeien Logement veikoopen , uyimunrende ko&apos;jftige ca pb:far&gt;t&lt;* van deze groote Meefters, als Ca Jo Carlotii, M. Angeio da Carravaggio, Batto. del Moro, Corneiio de Waal P de Cnrto-e, Tempee;», Bambcou, r. P. Rubbcns.van Dyfc, Joidaatrs, F. Snyrlirs, H. Terbruggen, A. Bot, Philip YVouwermati, Hiigrenbiijg.Bez»,Oftade, Hikken, N. Beigtitm, M. Wulftaat, Mouc&apos;nero.i, Everdin«en,Teniers, Baienr Graat, W. Kalf, E. de Wit, Jan Sreen, Rofendal, W.Rorlicvn Lmrs, A. Brouwer, Philip Konii.k, Ruyjdal, A. Duur, L. v. L»yden,&apos;M.ibufe, C. Eugelbregtsz, Vertangen, Blokland, en andere Mts.méér, naae&apos;. lattn by Fredrik de%it en nog fen voomaan LiTf&apos;iieb&apos;?er. Alles daags te vco;en teiien ,en de Catalogen is te bekomen hy J. p. Zomer. Men is van nv enbgeie vtclderhande fchoone curieul&apos;e Saay&apos;.inge van Aitrikulaars en voor mecendeel ep naam , op Donderdij; Irn ia April 17 jo , des j,gstcr; 2 tiaien ,ten Huyzc van Ditk vandei Kley, Hospes in der. Agtcrften Doelen der «tsd LEYDEN. Viel er en DavidT{akft, M ikilaa&gt;s.rulleu r-p Dir gsdag en Wcenrdagden 29 en jo April,tot AMSTEKDAM.in&apos;t Oude IVere Logement verkópfn.fpn party utcve modef.: Sroffeu met Gouden Zilvei gebrocheertJZyde Stoff. n met naturelle Blommec.een paitv c*tra Japat fe gecouleurde lotcelyiien met Goud * tar ondet een Stel zo cuiieus als weynig gezien is,2 groote blaamve Potten hoog 4en een half Voet, cutieufe verlakte Kafciiie&apos;tcn, Schotcis, Sok&apos;jli&lt;at e:i léé gocr, Armor.ynen, Damaften ,en eenige Ooftindife Killen ,2j Flefieo Keyzers 1 ee; als tnrde een deftiten Int oei. beftaaiids in Btdden, gemaakte Lywatet», oude Kraak Poicelynen .Vloer Tapyten van 6 tot ic Ellen , Schilddryen, en gelyk breder op Maandag Vatj Qeziep »t den. v &apos; Nicoln.-.s Lemmers . Makelaar tot AMSTERDAM ,&apos;zal op Donderdag den « Mey &apos;smorgens ten 9 nuren precys in de Colveniers Doelen in rfe Doele Straar vetkoopen, een fchoone party Juweelen , Lofle Diamanten, zo groote als kleyne en verfc.ieyde Snoei en Paarlen. Alles dags voot dc verkoping&apos;sta itpens van 8 uuren in de voorz. Doelen te zien. T. %emfcbet. Vendumééfter van &apos;sGRAVENHAGE , zal op Maandag den 2» April en volgende Dagen ten zynen Huyze verkopen , veelder- Xiaode itaaije Meubelen , als Ledikanten .Tapyten en andere Behangl&apos;els, Kabinetten, Stoelen, Schilderyen, Forcelynen,Linden , ServerKoed, Tin en met verdere Huyscieraden. 6 Den T»ekdag van de zesde verdeeling der by eeo ydcr behaaglyke Lotery dei STad ERIELLE, al 2 gl. &apos;t Lot, blyft onfeylbaar vaftgefteld op d?n 2 Jjny 1710, waar om HÜe Liefhebbers werden verzogt haar met inleggen te fpoedigen. / * Op de grocte Zaal van &apos;t Hof in &apos;sGravenhage, zal de* 1 j Mey getrokken of verloot werden onder andere deftige pryzen, de hooge Heerlykheyt van MARQVKTTfc , met alles deszelvs geregtighf den ap-en dependeatien ofte in Contanten ten kmre der Trekker de fomme van 4oeoo jl., bieeder te zier. in de Conditiën ,en dewvl deze Lotery alle andere te boven gaat, ook kragtig reeds i; toegenomen,wagte niemant om voor &apos; 12 gl. te winner. «0 een confiderable Heeilykheyt of fomme Gelds. De Loten by de Direfteurs tot dci&gt; S Mey en vet&apos;volgens met Opgeld Den Iftleg en Franco overteekening in de tweede Lotery van RYSWYK ,a 12 gl., duurt nog tot dezen avond, de trekking zal den volgenden Dingsdag voortgaan, volgens geobtineetd confent en permiflle wedet abfolnit compleet onder de bekende direftie van M. Beunine aan den Overtoom , ten Huyze A. van Hoofd , in de Brakke Grond. i De alleruytmur.terfte Lotery tot ABBEKERK en LAMBERTSCAGE .83 gl. ( verzie» met 1 Ptysa 10000 g!., j a &lt;000,1 a 3000 6 a 100», I * 500 ci&gt;r.) ftaat nu vaft compltct g?t rokken te werden ep den 2 Juny 1710, tonder vetbaud Mn penaliteyten. Den inle» tot den 20 Mey of uyicrïyk den 3 r dito. NB. Van 50 Loten opeen Biljet, kort den Inlegger ï per Cent. _ . . 0 Gebikt tot Lcydcn by lACOB HUYSüUVN£N, op den Kyo over de Brouwery ~ \ van de Roslüm. Dra 21 April I^*o.</p>
</text>
