<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Doormidden 29 \ollmber. Den 2&lt;s quam de Generael Ivoy van Hanon en Mortagne hier ie lug. Den volgenden nacht wieid de Poft vanLoeron, tuflchen Mouagne en St. Amant, door de vyanden aengetaft; maer zy wierden zo wel ontfangen , dat zy onverrichter z.akete tug gingen. Men heeft, te Mottagnc nogeeuige nieuwe wetken begonnen , en den arbeyd aen die van Haaon word vlyrir» voortgezet. Het verbod van den uytvoer van Bonen en Lrweten na &apos;s vyands Land, is gifteren in onze Grens-plaetfen afgekondigd. Rrnjfil den 30 November. Van Bergen heeft men dat de Graef van Dohna voorlede vrydag-nagt een detachement van daei had uytgczonden om zo men meende de Poft van Bavay ia dewelke de Franflen 200 man hebben, aen te taften. Her Steedje Binch zal verfterkt worden. Het regimeut van Hartop zal in plaets van dat van Avila na St. Guillain gaen, eini 30 November. Volgens de brieven van Dautzikvan Den 21 dezer, zoud de Pontkamer, dien avond gefloten worden. Daer waren zedert laetft geene fcheepen gearriveerd • en die ia de Pillau lagen , hadden wegens de gedurige tegenwinden niet kunnen vertrekken. De Deenfe Admirael Guldenleeuw was zyne zwaerfte .oorloglchecpeu op de Ree van Koppenhage ten anker gekomen.De ziekte en -ft erft ein die Stad hield nu ten eenemael op. In de Zond waren gearriveerd de fcheepen van Simon Heerefz. Bakker, Getril I&apos;ieieilz Brouwer , Kotnelis Klok, Jan Tjebbcs , Andries Douwes, Boy Pieteifz en Jan Broerfe. De 2- Mollandfe koopvaerders die v-aft getaekt waien , hoopte men wederom vlot te ktygen door het lofleu van een gedeelte dei goedeien , die leeds geborgen waien. &apos;s Grervenhafe den eerjen Jjecei.iber. Dezen morgen was de Graef van Strafford , Minifter en Plenipotentiatis van de Keninginne vitn Gieot-Brittannien , na het ontfangen van zyne brieven van het Hof, met Heeten Gedeputeerden van de Staten Generael in conferentie. De Heer vaa Raodwyk is uyt Gelderland gearriveerd , en ter Vergadering van haer Hoog Mogende veifcheenen.</p>
</text>
