<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Word ten over. ~ «kt .icn alle de geeue dewelkêTetmeynen eenig tcgt of hypotheecq te hebben op de Heerlykhedèn vin Trlborg en Gottle.; ap- en dependentiën van dien , mitsgaders de allodiale goederen daer onder of daer ontrent geleegen , en toegekomen hebbende aen de Heer C..J vies Grave van Gtobbendonk , en nu vetkogt aen zvn Hooght. den Prins Wilhem van Heden ; dat dezelve Ptins heeft verkreegenvan den Ed. Rade en Leenhove van Braband , Brieven van willig Decreet of Purge Civile ; en dat dien* volgens dpot der, üeurwr. Herman ..in Luinen bv behoorlyke affixie reeds zyn geciteerd allen den geenen die daer op eenig rett actie of toezeggen zouden vermeynen te hebben , om &apos;t voorfz Willig Decreet te zien imerpanéten ; en dat den eeifien dag hebber.d - .&apos;ediend den 25 der voorleede timend Novemb. de/es jaers 17 n , en niemand gecompareerd zynde by den wc&apos;.gemelden Rade , is verleend het eerfte defaut met het profyt als nu Rechten ; en geaccordeeid eene tweede Citatie , om de voorfz Brieven van Willig Dcc eet andermael na zyne form en inhou 1 by Edict te werk te leggen ; gelyk dat by vader advertentie ten overvloed nog eens en andermael by de piihl- ke Couranten zal wo; den bekend gemaefcr,pp d it een ydet zig daet na reguléte.en van &apos;t vootfz Willig Decreet geene ignorantie «retendere Alzo de Lotery vau den Staet met trekken komt té eyndigen ,zo word tot een ydet ayn ondenigtinge bekend gemaekr du zo iemand eenige der getrokKc Loten van 120 gulden gehert te veikopen ,&apos;tzy in wat Clalfe het zoude mogen wezen , zig kan adiefl&apos;e.en ten huyzc van Schipper Hendrik Wens in &apos;s ttraveohage op de Veeikaey , die ecu yder goede onderrigtinge zal geeven. J. en D.Bontekoning Make.laers.znllen maendag den 7&apos;Dec. t&apos;Amll. in&apos;tNieuweHeeren-Logement,verkopen de voVcndeHoiitwaren.nu eetft uytZee gekomen.all; gezond en gaef Hout; als 120 Eyke Ovetloops-Balken,lang 32a 42 voet; 27 dito regteEyke ■alken.lana 32 a 40 voet; 1 skleyne_ykeOve&lt;loopj-*alkjemt,lang .s a 20 voet; aaEyke 4 duymsFlanken.lang 40 a s° voet; 99 dito 3 davnisjaa» 40 a+« voet; 97 d-.to ten 1 half duyms lang j&lt;s a4B voet; 42 dito 2 duyms.lang 2» a 30 voet; 8 Enden van 6 tot 12 voet; 9S «uksWagefchet; .08 fluks Hollands Klaphouti 52 ftitkaJransKlrtphouti 19-, ftuks EykeKnies.de grote in 3 foorten geferteett; enjoooSuvnzondfeDeelen.^auvoet De Ed. Mog. Heeten Gccommiteerde Raden ter Admiraliieyt inZeeland.zullen dingsdag den i 5 Dec. 17. .des &apos;s morgens ten .0 uien, tot Vl.ffinget» ... de Heiberge genaemd de Pc.c verkoper. , ontrent 130000 g Jamaica Muskovados Suyker, 7oeoo ff, Campeche-hont, * baelr.es Karoe n.en 4 zakken CacaojM.rsgaders een fte.k ei. welbezeyld Engels Fiegat genaemtThe Dorothea-galey uyt welke de voeife Goederen z.yn geloft.en door Kapt. Pietei Deynout de Fiarfléu ontnomen. . •E. Beuequet Boekverkoper in &apos;s Gravenhage , zal oP maendag den ,4 Dec. beginnen te-verkopen, de uytgeleezcn en extra, wel-geconditioueerde Boeken en Printkonft, van den Hr N. vanden Bos. De Ca.aloguen zvn te bekomen te Amft. by N.e. ten Hoorn , Leyden va, Damme, De.rt Beman, Rotterd. Hofhont, Gouda Kloppenburg, Arnhem Smits, Utrecht Appels &amp;c Tot vau avond 7 uren nog Loten in Uytdam a 3 ?.l.;t.ekr aenftaende maendag. De hoogfte Inlegger trekt 400, de 2 300, de 3 200, de4 1.0 gL NB.De Cells. moeren zatutdag avond Ouyten en haer Copy zenden aen F. Hanius.of kunnen in de Lotery niet. Trekt raft compl. In Ooftgraefdyk a 20 g! duurt deu mleg en kotting van 10 Loten op een Biljet 1 pet Cent, en van zt Loten 1 en een half pet Cent, tot aatuidag 5 Dec. : trekt 9 dito otde Wed. Haniusvc,beurt 1000 gl. aen de Amft. Gereform. Diac A.men 1300 gl. zullen deßeg. en Ratelband verbeuren aen de Amft. Ger. Diac. Armen, zo de Lotery van de Ryp a 6 gl. en , nieten in deeze maend Dec. niet trekt. &gt; Zyn maer fropoAoten , compleet 3 » 4 dagen na de nekkende Lorerve re beginnen. De korting tot zatutdag • ,&apos; L,&apos;ef^b.bers !»•««*«■ ?cen &quot;Vf &quot;let d&lt; Ltxeiy vaa ZevenWrgen , die op de geftelde boetens den ,9 Dec. .711 met trekken bc* •md. dewyl doer de weergalole verdeel ing zo fteikeu toeloop heeft; zynde aen te merken dat men voor 4«&gt; «,,ws. leot na 8, Pryzen van e_oe._soco.4ooo, 3coc, zc-.eo, .000 tot 100 gis. : De Collects. „1 Holland fluyten abfolui- t, Decemb. , en buvten Holland den 8 duo.</p>
</text>
