<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londen den n September. Oe Coningin heeft een Patent doen expediëren, waer by haer Majefteyt nomioeert de Comroifii riffen &apos;over de Bouwing van de 50 Keicken in en omdefe Stad. Het Patent, waer by de Hertog van Hatnilton tot Pair van Groot Brittanniin met de Tijtel van Baron Dutton io &apos;t Graeffcbap Chefter en He-tog van Brandon in &apos;t Graeficbap Suffolk vetheven wert, is hetZrgel gepasfeert; als oock een, waer by de Heer Michel Richa-ds tot Oppsr-lageoieut van alleonfe Fortificatiën, Sec. in Eogelant aengefteli werr* | Gifteren wiert de nieuwe Charire aen de Dire&amp;curs vandeZuyd Zee Compagnie geConden, beflaeuie 20 Bladen Parkement. 6 Van onfe Oorlogfchepen moeten na Hollant gaen.om de Schepen uyt de Zuyd- Zee, waer van d&apos;Eygenaers de Ladingen niet vetkocht hebber» (zijnde 1 de Preteotien van d&apos;Ooftindife Compagnie oock niet afgedaen ) afte halen. Gifteren wiert een Proclamatie grpubliceeit, om de Schepen uytd&apos;Ooft-ZeeendeSont, van Hamburg, Bremen , Embden, ftc. (Quarantaine te doen houden. Men (egt, dat de Savoyfie Envoyl.de Gracf Maffey, in &apos;t kort over importante Saken na denHaeg fal gacn. Hf t Viftualie-Officie ij eenige dagen befiggeweeft met bet beforgen van Proviand voor een Esquadre, &apos;t welck onder Capiieyn Bennet na Nieu-Engelant Tal gefonden werden. Men fcbtijfr van Belfaft, dat de Maiy van Dublin den 30 paflato dooi een FranlTe Gaper van 18 Stucken genomen was, cn dat de Union-Galey aldaer in 7 Weecken van Nevis gearriveert was met confirmatiedat de Franflê, die te1 Montlerrat gelant waren, op&apos;tfien aenkomen van eenige O&amp;rlogfebepen tot Secours, fchielijck geretireert waren met achterlating van&apos; omtrent 100 Man, en dat de Franfle Commandeur, die door d&apos;onfe vervolgt wiert,fig onder de Forten van Martenico fp Stram had moeten fetten. Teßriftolziinden 19 in 7 Weken vart Jamaica gearrivreK de Schepen de Scigio, LydiacaSata meuydiri,;, dat de Vloot met • . ,s . . &apos; * iet» nieuwen Gciivtrntór Areh-baid Habilton aldact gtlriivcett w«i cn da Commandeur Litletori bet 5 Oorlogfcbepen vaa Port-fl.oyael i:y;ge*aen wis i om Monfr. du Caffé op te foecken op eeo gerucht, dat hy met dc Gillioenen via Ven-Crux na de Havasa gez:ylc wat. Londen den if September. Diogsdagavont kreeg meotyding van d&apos;Overgaef van Boucbtio. De Ccnicg n blijf! gerefolvecrr ,-om toekomende \Verck te Haraptoncourt te komen. H&lt;dcn vergaderde de Zuyd 2.ie Compagnie voor d&apos;eerftcitiael : Dc Lord Thefaurïer deed c&lt;n heerlijke Aen praeck, haet verftketende van fijn Proteftie, en Vo&apos;arUellende alle Voordeden , die door defe Handel kunnen voorko. ben :Sy iïibben gco&apos;rdorineert, dat&apos;er 4 generale Vergaderingen jdtr Jiet iiiilen zijn, wier na fy een Committé van 16 Leden appoinleeram, om OtJonnamieu : De Diietteurs willen in&apos;(kort Haerßotcken openen tot hetonifangen van de Intekeningen , diefy hopeó tot 10 en een halve Millioen voor Keisrail vol re hebben : Tegen die lijtmceoen fy eenige Schepen met Goederen na de Zuyd-Zee te fesden, hebbende oodcrtnflch:n iFianiïeLootfen, dieop een. Schip vaa Mattcnico gekregen zijn en verichcycfetey fen na die Zeen gedjcn hebben , gebuurt» eb met die Schepen bede te gaen. Dc Admiuei Nortli is mat 14 Ootlogfchepen ea de Tutck e Vloot op dt hoojte vanLiffsbon gefi.ns foo dat hy alle momenten verwacht weit. De ZeculTe Caper Borüinbutg heeft den 10 te Pleymuydcn opgcbrAgt de St. Louii vaa Mittenieo, alsoock de Londondetty raetSuycker van Antegoa, &apos;t welck hy van de FranlTe hernomen had. Te Éden-. burg is een Libel, genatmt een Adres aep de Co n ingin, &apos;t welck onder de Pets was, achierbaeW, behelfende ia fubftan.io, dat fy haer EfFarien (&quot;ouden aenwendeo, om aen baer MajeUeyt gettou te blijven, fóohngals&apos;t haer mogelijck fal zijn en Sy UI leven, alhoewel dc Croon Haer niet toekomt, gelijck Sy wel weet, en dit na haer Doot fy haren Broeder op den Throou fullen ftellcn : De Drucker is gearrefteett, co tal met de uyttétfte rigeur vervolgt weided. -</p>
</text>
