<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parijs den 15 September. DeHertogvan Noailles iste Verfailles fchielijck tieck geworden aea een ongemack io de Keet met Indamatie, watr medchy ten uytterften geiacommodeert is,zijnde al 3 tnael in z dagen Adergelaten: Hy b:ef. hoop vaa tot Marefcual van Vranktijck te Tullen veiheven werden, om roer meerder Digniteyt ia Spange te koanen ageren &gt; alwaer de Koning hem toeflaet afibnderli,clc vaa den Henog de Vendame t&apos;ageren, gelijck hy. voorleden Campagne gedaen heeft: Ten dien eynds heeft men de Troupeo,diede M.rquis d&apos;Arpajon voor Venasque commandeert ten getale van 6oooMan,gedsHineert, om na Rsuiiillon te keeren, als die Plaets neven &apos;t CalteeJ van Caftellon, &apos;twelckniet vei vaadaeris, vetorert lal zijn; en men fupponeert, dat met de Tioupen , die noch by Gircwne zijn, ca met de Detachementen, die men uyt het Dauphiné derwaerts fenr, Mr. de Noailles eert Armee van 15000 Man fal konnen hebben , otn van de Winter de Vyanden t&apos;eenemael uyt Caialonien te helpen ver. jagen: Dele Hertog isfeer ongeduldig na lijn herftelliog, om na Spange te keeren, ten wtlken eynde hy tig de krachtigfle en i&apos;poedigtto Medicijnmiddelen laet giveu : Hy heeft mer hem medegebracht de Ordre van Battaille van ;t Spaenfle Leger, beltaende ia een groot getal Battaillons en Esquadrons , dieflecht compleet zijn ; maer waer van &apos;1 getal eff:&amp;if aen Manfchap en Paerden het Leger van den Generael itatre.üb:rg ten mi aften 4 i 5000 Man in Cavallery overtreft. Het is het Esquadre uyt Duynkercken, *t welck te Breft ingeloopen is geweett, en kott daer na zeyl gegaen zijnde,heeft de Hollantfe Vloot, met Granen en Speceryen na Liflabon gaende.op de PoitugcelTe Kuil ontmoetj waer van de Capireyns Saus en Batcman i4Schepeo genomen en te Cadix opgebracht, oock 3 verbrant hebben : Men Iprack van de Granen na Peniscola tefenden tot fubfiftentie vand&apos;Ajmee des Hertogs van Vendome : De Koning van Spange had reets ordre gegeven , omfe te koopen., gevende Aflignatiea op het Geit der Gal* lioenen, die ten een&apos;leo te Cadix of in andere SpaeofT: Haven verwacht wierden. Donderdag avont arriveerde een extraordinaire Courier van Corella met fecrete tydiugen ; tuaer die foo important zijn, dat de Marquis de Torcy&apos;ordre bad , eetften by den Koning te begeven: Men hielt Cabinet Raed.eo de Courier is heden te rug gefoaden : Men fpreeckt dagelijcks, dat her is eeo faeck van over de Vrede; maer daer is noch weynig fcketheyt aen. Monfr. de Chamillard heeft de Charge van &apos;t Departement, &apos;t welcte Mr. de Pelétier in de Finantien had, noch niet aengenomen, ah zijnde beneden fijn voorige Employcn : Hy verfocht van geaflbeicert te werden by Mr. Desmarets , die alleen Hooft van de Finautien zijnde, niet gaerne Cjn Macht verdeelt fonde lien : Mcnfe^t, dar- Madame de Maintenon fig voor Monfr. de Chamillard iuterciTcert, en dat men een temparament foeefct, om hem weerindeFinautien tedoenkoraen } maer ondertulTchen publiceert men, dat het by abuys is gekomen, dat nen voor defen van het te rug ontbieden van Monfr. de Chamillard heeft gelproken. Mr. de Ravigoaa, gewelê Commandant in Bouchain, heeft met veel vinnigheyt aen Alonfr. de Voilin tegen de Vyantl. Generaels gelchreven, haer befchuldigende van quade trou en vaa de Capitulatie gcviolcert te hebben, met hem (levens Gjn Gaarnifoen gevangen te houden , daer hy geflipulee&apos;rt bad, van na Vranckrijck te moeten keeren : DeMarefchal de Villars ftacc daer over aen den Hertog van Marlborough te klagen , wiens Amwoort men hier op verwacht.</p>
</text>
