<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos; Gent den iy SeptemÊet. Ded 24 arri*ee:de hier dé Gouverneur van de Citadel van Daornick, die gilleren na Hollant vettrocken is. Die van dc Caflelenjen van Cotliiick, Audenatrde en Dooinick zijn fierek betig met de Votiiage in &apos;t Gealliteide Leger te brengen. BiufXel dwi 28 September. Donderdag 3 vont is dc Heer van den Berg uyt Hollant alhier gereverteert, om als haet Hoog Mog. Pleniportnnarij mei Mytordtiuerey in de Confetenticn over de S*ken van dit Lam t&apos;alfiileten. Digelijcki attivertn Officiers en Volontai:en Uyt hei Leger, nadcmaeldeOpetatieri geëyndigt Pullen zijn, en de Tioupen eetftiaeg* in de Canionntmemen gach, alwaet men haer dtooge Voutjge lal leveren, tot dat fy fcheyden, om in de winter«Juaruerrn te gaen : Men fpteeckt, dat de Saxife Regimenten na haet Laat fulien Iteeren en de Heflife in Duytflaat overwinteren. DeFtanfle zijn betig met groote Ma galij oen in haet Front iet-Steden op te rechten, waec in fy tairijeker Guamifoenen willen leggen als vootlede Jaer. &apos;s GraveohJge den 19 September. Defe motgen is een Eiprcfit van BareelOna atn den EaróaZinzcrling, Minilter van Koning Caicl III.» geatriveert; dan brengt geea nader brieven, als di* door deo Eogelfle Brigaiier Brutton. gaerde na &apos;t Btittannüfi: Hof, eergifteren zijn medegebracht , namemlijck, dat ge tielie Koning getefolveert was.den ïo delet na lialien en Duytflarii te veruetk&lt;n j en mede confirmerende,dat de Legers in malkandeis gelicht lagen. Acn ds Keyl&apos;eil. EuvOyé, Baton Necms, quant gifteren uvont wedet een EiprelTe uytEngelant van den Keyferl. Minifter Gracf Gallas, de*e:ke men (egt,dat in 2 a j dageri wederderwaetts ftact afgevaerdigt te werden, en eenStaffette na Waenen te gacn: Sijn Excellentie itdefen middag boveu en met Heeien van de Reureiing ingefpreck geweeft; {.elijck oock eeoige vand&apos;zenwcfeode uytheemllê Minifttu. Men heeft tydin^, dit een Vyantlijikc Party onder du Moulin in &apos;t Lant van A&apos;enaniet vette tan Hemden is gtweerf, en eeoige Oltagiers van vafcheyde Plaetfen, . , V-~. • &apos;V V - v f v» •• • •,« ■ 4 als Eijta» Meeuwen, DrOngel, &amp;c. met luer mede genoneo fctlbeo. . Amfterdatzi den jo September. De B«wio&lt;hcbbeten vao dt gtncuij Nederlantfc Geoftroyecrde OoftinJifche Compagnie ter Vergadering * vao de Scvcntienen ptefentcren ia de Maenden November ia Oecem bei 1711 ia de telpc&amp;ivc K»meis &apos;publijck te veikpopende Waien »n Koopmanfchsppen, jong ft uyt Oott-Indiëa oveigckoraen, neven» eenigevan voorgaeode Jaren overgehouden ; dccbicb ópGchte van fomraige van dien alleen d&apos;ondciltacndequantiicyt, als icc&apos;ooo $ witte Peper cn .1508000 Saïpete»(zigenócgfaem allo &apos;igeeo de Compagnie daer van hiei te Lande ia voorraet ii tabbeod»j ïocoo &amp; Bmjuin ,en 150000 Cauris: Uelcke Goederen en Waicn reu kocbt lullen werdén in dc Kamei Amflerdam op Maendag; den 9 No, vcmber, en volgende dagenj Zeelant op Maendag, deo 1) N jveraber, ficc.; Delft op Maendag, den jo November} Rotterdam op Woensdag, deo 2 December •, Hoorn op Woensdag, den 9, cn Eokhuyfcn op Vtydag,den 11 dito : Alles met eenSiilflant tot primo Au.&apos; gufti 1712» doch ingeval &apos;t doch achter zijnde of verwaiht Retoutlchip of Schepen voor den eetftèn dag der Verkoping in dé Ka* mer Afnfterdam bier te Laot mocht of mochten komeO t&apos;arrivercn, blijft de Compagnie aen haer behouden de Macht, óm alle dc Koop. manfchappen, daer-roede ovetkomebdje, iii dit Jaer noch te mogen . verkoopen, uytgéfonder t foodanige, waet by fy lig heeft vs:bondea geen Opveylicg voor na primo Maert aenilaeude te doen; macr by. aldien het gemelde Schip of Schepeo na dea voorfchréycft dag, cn echter voor dén 12 December aeollaende komt of kbiuta, (aids Compagnie dc daer i&amp;ede aengebrachte Thee én Suyckcr mogen op. vcylca; macr na den i i December komende, fal alsdan met de Vei* koping der voorlz. Thee ed Suyckcr tot na primo Macrt aealtaende werden ftil geftaen. Te St. Hubes foaden behagen Willem Kceiman en P.Eylandcr noch 4 Schepeo van dcHollantfeVlooC geatriveert zijn; Te Liflabon was aengekomen bet Schip la Renha das Anjos.Don Aa« (oaio Daarte, van 40 Stnckcn cn 180 Man, in 5 j dagen uyt de Bahia* geladen met 2040 Rollen Taback, ico Kiften Siiycker en 120 Arobcs Gout in Bared, hebbende den 2 July op de Kuil van Brafil een F;sns Fregat van 44 Stucken en 430 Man ontmoet, 8 uüren da« tegen geflagen en defclve eyndelijck doen letireten : Het bracht tyding, dat den 2) Juoy té Bahia ingevallen vtas het Schip de N: S:de Conyica , Cap. da Silva Manoel, komende vanGoa, zijnde feér ontramponreu cn hebbende niet meer als iö Man aeri Boort j de reft was onderweeg geftizrven; maer men repareerde h:t Schip, om met d&apos;cerfte Bratilfc Vloot tc kunnen verwecken : Te Liflabon walen ootk ingekomen ds Prins Carel.Erick Ferfontoorn,en deViftoria,?i;terCorneliffeschaos, uyt Yrlant; de Sulanni,James Kannan; d&apos;Aot&gt;aMaria, James Jakfbn, en de Jactas ca Sara,Bemard 7o*nCénd,allc j van Dublih : 2 ZccuiTe Capcrs hadden een fraude met 16 Stucken te Liflabon opgebracht» &apos;t Schip de Watêrlantfc Boet, Gcnit Japlz. dc Boet,van hier na Ljflaböo gedefiioeeri, is tot Vigos opgebracht. Het Schip de Geratdus, Corneiis Swaen, is van Liflabon ia Engelant binnen gekomen» maer door een Fraclfe Caper gerantfoeoeert . Jan Bchault is vaaLan* dtecci by BreS tot Cadixgeatriveert.&apos; riet1 Schip de N. S. del&apos;lncaN nation, Michiel de Yaicnza, is nyt Groenlant iot Bilboa géarriveerr. &apos;s Gravenhage den }o September. Dc regeetende hertog lan Wolt&gt; fenbnttelen Btunswijck is van Aken oyft Amfletdara biet geatriveert, en he.eft heden dc Vifités vati eètlige van d&apos;aeawefénde uytheemfe Mi« niftus en vab den tieet Raed PenConaris HcynCus ontfacgen,lillende van middag op &apos;t Huys te Loo by Voorburg, omtrent een uur van hier gelegen, cctcn : Sijn Hoogvotftel. Daotl. rtaet verder in &apos;t koit na Huys te keerca. Morgen dact de Gtaefvan Albcmarle oock van hiei te vertreckeo. De ExprelTe van den Ctaef vao Gallas, eergiftet avont uyt Engclaot aen den Baton Heems geatriveert,is van daeg weder de &lt;- wacrisgekcett. De Heer Roefe, gifter uyt OrerytTel ae ogekomen, ia defen middag ter Vergadering van h&lt;ier Hoog M*(. vetfcbccnen.</p>
</text>
