<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Romatfcn ix Seotembcr. Oiftcieu roorger. wa*fccte e Congregatie van ij Cardinalenioprefentie vanden Paus, die4uuten duurde; men meent Over de Keyferlijcke lmmuniteyien.foo van Savoyenals Nspels. Mr. Bomivogli fal Nimcius in Vranckrijck weiden. Livorno den 11 Septerob. De van Nap&apos;1» gekorne Schepen leggen zeylree na Barcelona.van watt de ï Pauffel.Ga&apos;ieyen te rug gekomen lijn. Venenenden 18 September. De Bioedcis Êranc-jcoen Giuleppe Mileri van Caflelnuovo ïijndoorde Repubüjck tot Graven verbeven. Weenenden 19 September, &apos;t Dom-Capincl t Olmutzheefi den 15 den Graef van Schroitenbach eenparig tot haer Biflihop verkoren. Franckfoit den 17 September. Eergirteren wielden deConferentien,die VoorledeWeeck niet gehouden sijn.geiefumeert.waer byCcui Palts toör d&apos;ccifttnuel afïïftetrde: Oaer fouacn noch 4 Articulen af te doen zijn; Ceur Trier » in &apos;t Datmtladfe weet op de Jacht gegaen. Alfoo bv Johanna Levina Doolo, Wed. wijlen Emanuet van Twenbuyfen, in haer privé, en als den Boedef van Jan öortfe van iet Lifle en Maria van Ceomftreyen,belettende onder Beneficie van IcTsntatii.en Aernout Gilliffe van Marceila.Rfntmf. tot Go:s,aIs Laft en Procuratie hebbende van BaUuina Douto.WeJ. wijlen Batent Rees, van den Hove van Hollant gelige is feke&apos;Mandt. van willig Decreet j foowett bekent gemarkt,dat aUe de geéne.die eenlg Récht, Afte of Pretenfie.&apos;t zy Fidcicommiflair, Legael, Convenu&apos;oniel of Hypothecair, hoedanig &apos;t felv# foude mógen wcfen.foude willen pretenderen op fckrre Hoeve, met Huys, Schuur en Backkeete, ftaende op jo Gemeten Lands, gelegen onder CÓlijnsplaieiri &apos;t Eylant Nooit Brvcrlant,voor defen gekomen uyt den Bo:del van gem. Jan Oortfe van dei LifTe en Maria van Cromïheyea, adn Cornélis Pieteifz. de Vos vcrkoc&apos;.t.oefdve baie A&amp;ie en Pieienfie.die f/ verraecnen te hebben,moeten ïnfthuëren voor den voorfz. Hove van Hollant binnen den tijt van 6 Weken,of aleer &apos;t 4de Default gegeven fal wefen} waet varn tot dim eynde voor de 4deniael ex fuper aboo« danti den Dag vap Rechten voor den gemelten Hove van Hollant dieoen faFden 19 Oft jber, 1711,en by faulie van dien, dat defelve fan h«l voorfz. Recht, Aftie en Pietenfie veiftekeo.en elck van haeilieden geimponéeti fal werden een eeuwig Swiigen en Silentium. Den 6 Oftobet fal tot Haerlem in de Grooté Houtftraet ten Huyt&apos;e van zalr. Pieter van T«oienburg verkoéhi werden een curieufe ImbOtr; beftaende foo in Linnen als Wollen,Kop«,Beddens,Sioelen,Kiften,K&apos;flen.euiieus Porceleyn, en veidei* alderhande Huyseieraed. Tot Haerlem is uyfer hant ie koop «en Apothekers-Winkel, waet in meer dan 30 Jaren de Neering met goet tucces is gedaen.en noch doei ie Meefter gecontioueert wert, vootfien met goede, geprepareerde en gekeurde Medicamenten» ftaende in de Breefteeg by de Vijf ftceck. Tc bevragen aen Jacobui Croonenburg tot Haerlem voorat. c. \ „ ,tiv. • • ,n. Maendae.den 10 oaober,i7n,fal PinerHuffon, Boekverkoper in &apos;sGravenhage, verkopen de.feer defuge Bibliotheca CatiK6nwna,in»ll« Talen en Wetenfchappen : Te Catalogus is te bekomen t&apos;Amftetdam by Wttfteyn, Humbert en Ooftetwijck j Haerlem van Keffe!} Lefdea P. van der Aa ; Gouda Kloppenborg ; Rotterdam Fritfch.Bohtn en B. Bos; Atckmaer Welhem,Utrecht van de Water.Aernhem Sm.ts, Lee*- waerden F. Halma,Ftaoiker W. Bleeck. Groningen Batlinkhof, Hamburg F. Moühes, Antwerpen Wed. Huvffens, Brufol Fiitfcb, Doornick Vincent,Rijflel Pontché,Parijs J. Eftiuoe,Londen I. Vaillant en P. de Varaurne, Leypite ?rttfch, Franckfoit F. Knoch, Htnovcr Porfte/.&amp;c. Den i 2 Oftober «n vo&apos;gende D,gen lal te Leyden ia de Boekwinkel van Joh. du&apos;Vi-ié by Auft.e verkoebt werd« de rtgelate BibUo.h«k van wijlen Do. Joh. Antonius van Voorft.in fijn Leven S. S.Theot. Candidar.; rn uytaemende Theologtfe.H.ftonel, fee. s Eo vaa dén 10 OCt. tot den t4 dito » voorname Bibliotheken, van voorname Liefhebber* en l.uyden van Siud.e nagelaten i beftaende tn tende rare uytgefochte Boeken , iri al lethande Faculteyten en Talen ; Waer van de Catalogen niet malkander te belomen z.in t by Oofterwijck en Alb. Kiumper,Haerlem M. van Lee.Hage van Tol en C. van Lom.Delfi A. Beman,Dordrecht van Braem.GOHda G. W • t&apos;AmCctdam by de Wed.P. Ar. ntfz. en C. van det Süs, Boekverkepers in de Beu.sftraer .n de 3 Rapen.w gedtuekt leerfaem Huy&lt;raed, ve-toont in f&apos;okonfligeFiguren,met Godlijcke Spreukenen Stiehtcl.jcke Ve.fen.door JaHLuyken J &quot;&apos;veDsalledeand&quot; WVrckjes van defelve Authtur.in 8.,op groot en gemeen Papiet; al. mede: De Werken en Verging de. B^rmher,.gbeyt en liey., berijmt door Adriaen Spinniker, in 8., met Figuren: Oock Camphnyfens Liederen, op ntcu ItahatTos Mufi)ck door PiancUcus A«h, °ToTdere^AvontMchLot!n°in«voordetligeLoteryvanGoedetee.a6G1.J trecktden6oa.,»fdeDirefteu»fullen1000 Leydfe en Amft. Di»c.,4 Due. voor yd&apos;t Lot,en 100 Gl. yderColleft. betalen De Liefhebbers werden te Leyden by ««&quot;«««««• V / Die fis noch van Loten in Noort-Scha wout, ï 4 Gl.,wil beditnen.vetvoege fig defen AvontvootRiwin by d« Cdlefts den 7 Of de Regent, en Dir-fts aen H1 Amft. Geref. Diac. 1 ï 50 Gl. en voor yder Lot loft.bovend Inleg. joLoten k0It^rC&quot;&apos;;.,&apos;&lt; De Wid Hanius fal verbeuren rooo Gl .en d&apos;Amft. Geref. Diaeony-Armen, en , Gl. voor yder Lot, foo de Loter, van HWg-« nour,a 4 Gl.,niet wert getrocken den igOftober: Tot Maendag.den 1 a dito,noch Loten. : . ... „ . , — by ABRAHAM CaöTSLEYN jStadi-Druckffif, V op de Mvckt ia 4* Req i Odlobjs» 1711»</p>
</text>
