<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ten i Jannary , 171 i. &apos;s Morgens ten 10 uuren, fal mee by cp-r.b:ic Veylinge veikopen ruym4o&lt;3 foo EOclic , Xpc-, Abecle als Linde- Coiu:o, dart on«er van dr ] eetfte Soorten ve«!e zijn van 2 toi j Voet over &apos;t Ktuys v«.&gt;oi de Bniil j inch 56 Ei li: Bo&gt;n;&lt;&gt;,be&lt;iwasm 10, Pompen,alle luflchen de 60 en 70 Vott hoog; ftaende in de Schettni-.r aen de Noordcr-Vacti Fewttten de Iscute Voetbrug op Ou; Loornfteyn. fi&apos;.aendïg , dr» 4 Janu-.ry, 1711 &gt; fai men te Goicu n inds Doelen veikopen de Neetitigrijckeen van oirs vcrmaerde Gruiiciy , genaeat de } Kolven,met Gtut Moleo en verdere Gurttfcliappen, voorlien met een Ecft van Hete Latten,«o St&amp;lliige »o &gt;1 j Taeracn&gt; liïcnds in de Hoo-&apos;lr.et het ide Huys van Je Tinnfgietertftctg aldaer, »aer in de Giat-N;siing meer dan 60 Jaren Leer floiifant is co nocü *et: geJaer: De Conaiticnzijn te lien tot Gorcuin atn &apos;c voem. Huys, ofby den Secrct. Brouwer, en ie DordrecJit by Joharocs van Bu-ra. &quot;Tot Dordiechi iipr&lt;f&lt;nt te huut buyen de ViüfTe Puort een van cuts vcimantie oaten- ofLinnen-Blccck , mei a.le lij&apos;) Geicei ichappe»&gt; foo Wagens, Kuypen als tkrricn.&amp;e., nevtns Huyfinge voor de Bieeck, als mede Locg-.Aie&apos;ck-,Garen- en Bsck Huys &gt; nrch ccn apart Ichooo playOni Woonltuy»met Thuyn en Boorogarrtj kunnende alles feei iirperaet van dm andeien bewoont weiden. Tor Arulteruani by R. en G. Wetfteyn, Bockvetkopcts in de Kalverttraet by de St. Luciefteeg , isjjearuckt en by «ie mcclte Boekvetkope» in d&apos;andere Steden te b-. komen : Brieven en Gcden.k Schriften aeogaende het voeten van den tegtnwoor-ugen Oott&lt;&apos;g , co de&apos;Vredthmde]in;tn ; waer in opeen difcrete manier,fjader de minfte eenzijdigheyt.de Gehe/tmn en liftige Pra&amp;ijcken van Viauiku&apos;jck, als mede dubbelfinnigc Vttdcns-Voorflagen , klaet aengetoont enontzenuwt warden, in 8. Alsoock : De Aepublijck der Gdecidcu, doerjoao Ruvier, voorde Maenden van September en Oftober, 1711. «- Óp overmorgen treckt de Lóury van Ilperdara: Men geeft noch Loten tot 6 noren. Het istaft befloten.dat deLote/y van wormer.ü 44 ft.,nu op Maendag.den 11 Jmuary.fat getrocken wrtden.ofde Direft:urs D. vaodea Dalen en A. van Damme fullen aen alle Inleggers voor yder Lot 44 ft. boven d&apos;lcleg uykeeicn, mits dn fe nuch cenij;e nytftel mogeo re:ncn,a!s &apos;et noch een ige Loten tot bet compleet getal tnanqaeericn : Dc Inleg tot den 6 dito. &gt;&apos;■ De grage Waer of het Pnykje der Loteryen van Bleys«ijck,a j Gl., fal nu onfeylbaet vaft compleet irecken op Kieuw:jaersdag &gt; en dat op alle voorgaende gefielde Poenaliteyten: Tot heden defen Ayont noch Loten fondctOpgelt. - * . _ Gcdruckt rot Haarlem, byABRAHAMCASTELEYN , Stods- Druckeri * w op dc Marskt la df Dea *p December, 17 ij*</p>
</text>
