<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos;$ Grareohage den 17 December. De Keyferl. Plenipotrntkatii, Gucf Goes , is defen moigtn op ordre »a« den Key fel na fianckfoit vcitfocken, enaifioe#elhy cenige van (ïjn Bedienden alhiu gelaten heen, 100 ishei onfeker, ot&apos; lijn Excellentie we&apos;er alhiet ftaet tc koaatn : De Keyferl. Miniltec, de Gracf GiUa», ft act noch eenige dagen alnicr te blijven, alvooiens dcrwsens veritecfcr. Giftetcn is de rieti P«t&lt;ecuni, Minifter van Holfteyn-Gonorp, mede van hier na fijn Kcyteilijcke MajeÜeyt veue&gt; ft. Dien a«om 1 s «en Exprefle ien dca Graet&apos; vaa Straffort , Araballadeur van Grol# Brittaomcn, uyt Enge- Urn geaitiveeci: Men hoort noch uict.dai dePrins deiwaem ftaeiover tegacn.</p>
	<p>Aoitcrdara den 28 December. Volgens 4c laetQe Blieven van Riga waren aidaet noch geen Schepen van de lacittc Vloot vas biet aengekomcuj hei was&apos;cr noch open A ater met fjcht We&apos;et: DeßticfiO van Koningsbaden melden, dat vao dclelve vloot eenige Schepen in det Pillau waren gekomen, en reets 3 te Koningsbergen voor de Stad, daei ondet de Ctutiion, Jacob Rebel, met S&lt;ud&lt;jjc;dcren van hm: Vao dtfe Vlooi zijn 4 Schepen tot Daozig aengekoiuen , daeundet da.vac Wiebe Kalf. V~n Hamburg wen geconfifinsert, da* hetI,chip de Engel Mitbael, Capit. Andiies JacobUn, van Mallag» opd&apos;Elf geartivec&apos; is, hebbende diverfife Fianllé Capeis aen Baun gelud, dit h.-m op de verrooning van lijn SpaenOTe Pas h;bb:n laten palieren, &apos;t Schip ds Prins Eugenius.Cap. J-n Entfe Vos.&apos;ir-Ameiica h;iwaer 1 gcdcttmecir.is in t&apos;ortsmuydea geaitiveett. &apos;t HaUievns jctiip&apos;Catcl frelerick.Cap. Willem Rijcke, van Cadrg oa &apos;t Noord-.» veuiockec, geiadea met Wijn en Suycktr, maet doot de Capers van Cilau geoo•neti, isdcor het Engels Oorlóg&apos;en ip de Lcnox hcinomtu en op d( Rivier van Londen gcbiacht. Schipper Xic**- k- Out in de Groa: gelegen hebbenae, is noch gete&apos;. en voor Durgeream gebracht. De Galjoois de Clarer.beick.Jan Ootnelife.van VJUdov&apos;i &apos;.0 de Juffr. Margareta, olacs Vism.Ja, vau Lii T.bon , bc&gt;dcac«.erujt gezeylt, zijn behouden voordele iiad gearri/cen. &apos;s Gtavenhage den 28 December. D: atnwel&apos;eode Viniüers det Geallieerden watto van middag boven ie &apos;t Coogrcj.waei tu de heet Matei&apos;cbal van vsi&gt; d.nconing - fen, noch gcaflilUert heeft, en datr naoock de Frius Eugcne tan Savoycn vctlchecnen is.</p>
</text>
