<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Weenen deu 29 Maerr. Den 26 &apos;s avonts ten 10 uuren is de Prins&quot;11 Eugene van Savoyen te Poft over Berlijn na Hollant vertrocken, heb-&quot; bende geeffeftueerr, dat al de Penfiocnen, die op de geaccörJeerdc&apos; Penningen van de Provinticn tot voortfetting van denOorlog gcalllg-&quot;&apos; neen waren en verfcheyde Jaren daer uy 1 beraelc zijnafgeichaft en uy tde repartitie van dit Jaer uyrgedaen zijn, behalvcn die van den Generael Rabutin, waer mede meer als een Millioen geprofiteert &apos; wert : Het meeftc Geit daer van is reet» geanticipeett en tot&apos;dep» Dien» van den Oorlog gedisponeert : Ondertuffchen blijven noch h veel Penfioenen op andere Foudfen gealligneert. Na dat de Graef Jo.-&apos; han Jtfeph Breuner, Aerts• BifTchop vau Praegaldaer den 20 defes&apos; vin d&apos;Ouderdom van 69 Jaren overleden is,&apos; heeft de Keyfer fijn te- - genwoordigen AmbafladeurteLiflabon, den Biflchop van Labach, &apos;■ Graef van Kuhnbcrg, tot het felve Aerts-Bisdom genomineerr, ca&quot;1 aen den Graef van Caunits, Auditeur vaa Rota, het Bisdom van La- ~ bach geeonfereert: Soo haeft de Ditferenten met het PortugeefTe Hof &apos;I afgedaen zijn, mocht gemelde Ambafl&apos;adeur wel van daer (( rug ko- men. De Generael Hcyller is na Hongaryen gekeert, en de Graef van Traun vertreckt heden of morgen na de Lantdag te Presburg. Sijn &apos;V Keyferl. Majefteyt, gerqfolveert geweeft zijnde, om maer 32 nieu- ï we Camerheeren aen te ftcllen, heeft&apos;er noch 15 daer-en-boven ge.&apos; creërc, foo dai&apos;er 47 nieuwe zijn gedeclareert, daer onder de Keylerlijcke Generael Velt-Marfcbal Luyt. Baron van Erlach, zijnde een Switfer van Geboorte en van de Gereformeerde Religie: De Opper- • Kamerheer Graef van Wallenftéyn heeft hier van 9400 Goude Ducaten getrocken, aljfoo de Opper-Kamerheer gewoon is, van ydei nieu- - &lt; wen Kamerheer voor fijn inftallering 200 Ducaten tegenieten : Sijn - • Excellentie is op een VolGm Jacht met haer Keyferl. Majafleyten dooi een Vos, die voor doot gehouden wiert, in de Kuyt van fijn Been en in de Hant gebeten. De Heer Caspar Turoczi, Luyt.Collónel, die onlangs de Party van den Ragozzy verlaten heeft, is door den Keyfer tot Collonel over de Hongarile M ilitie foo te Voet als te Paett » aengeftelt. De Baron van Hagen is Keyferl. Rijcks-Hof-Raed geworden. De Hanoverfe Refident, de Heer van Huldenberg, de Charafter van Envoye extraordinair bekomen hebbende, had eergifteren in die Qualiteyt fijn eerfte Audiëntie by haer Keyferl. Majefteyten. . Men heeft feker advys, dat de Coning van Sweden de Paflagc door Muscovien en Polen op de voorgeflage wijle geweygert heeft, maer dat fijn Majefteyt by de Porte flerek om permilfie aengehoudén hadóm op fijn eyge Kotten een Armee van Turcken, Tartaren enWallachen te mogen oprechten, en daer mede door Hongaryen en Polen tot ia fijn Lant te kunnen doordringen, het geen het Turckfc Hof had afgetfagen; foo dat fijn Coninkl. Majefteyt,, aen den wclckcn hei Pasr joort, om door dtKeyferl. Erflanden te mogen paflèren.&apos;door fijn Keyferl. Majefteyt toegeftaen is, tnet verfekering van alle mögelijcke &apos;» Pro-.cdtie en Eerbewijfing , fijn Weg door Hongaryen en de Keyfctl. , Erflanden fal moeten nemen. De Turcken laten op de Gtenfen van .Wallachyen en Moldavien tegen Polen 2 Veftingen bouwen.&apos; Franckfort den 6 April. Eergifteren arriveerde hiel een Cóutier, , . die aenftonts na Berlijn vertrock, mer tyding, dat de Prins Mautitz - van Soiflon in Italien aen een lieete Koorts overleder. i*. Men begint de Creyts-Troupen te monftcren&gt;&apos;t repareren der Eilinger Linie fal in weynig dagen gedaea fullen den 10 opbreken; * Cculen deh 8 April.-Saturdag is &apos;t Ceur:Tiie&apos;rs&apos;Bataillon, &apos;tgceir,- in Hol!%ptfcn Disnft ftaet, van Cobiciirz geanivcert, en&apos;s anderen- .</p>
	<p>•.- ■ • difgs i&apos;u Dordrecht gevaren r Den fdvc.i d.ig&apos;zijri dc peniiyt dit Ac:ts-!&gt;ii:&quot;t opgebroken , die in &apos;t Gebied van Aken, Gel-. derlant en &apos;t Clpcfslant zijn oock in beweging. , JLuyck den 9 April. DeLuyt. Generael DopUs Sondag avont Ón,dcï e-n nefck Escóttc hier gearriveertjen ecreiller dc HeeienCómmislarifTen van den Stiet onder lier 5 nucl lullen van &apos;t Canon: Dele hebban gitleren de Mdjiftcring over dc Cavallery van ons Gaarnifoe&apos;n gedaen, en lullen fulcks heden over d&apos;lnfantery doen. Men verwacht hier he: Guarniloen van Huy , werwaerts een Detachement van hiér is gelondcn, om aldaer defen Soiner te blijven. Toekomende Vry&lt;}ag fullen al de Troupen marcheren. Bronswijck den 4 April. Den 30 paflfato heefr de Hertog vanWol- } fenbuttel de geprojefteerde Rcys aengcnoinen; foo men fegt, eerft op \ Gundeisherm en vervolgens na Corvci, om verder na Mentz en Bambergtegaen. Berlijn den 6 April. Gifteren is de Prins Eugene van Savoyen van hier over Zelle na Hollant vertrockcn , enfalHanover niet aendoen: i De Koning heeft hem meteen Degenen een Tabacks Doos , bcyde met Diamanten befetdie men op 18 a 20000 Rijcksdaelders waerdig fchat, geregaleert: De Kroons Prins heeft Hem oock een TartaxisPaertmet een Koftclijcke Zadel en Tuyg vereert. &quot;.Men gelooft niet, dat de Generael Gouverneur GutJenftern na Judlant fal trecken, wijl dit Hof hem fulcks afract, en dc Keyfer, Engelant en Hollant in *s Gravenhagedc Neutralitcyt der Deeclfc en Sweedle Proviniicn af- y gedaen hebben. De Brieven uyt Polen melden niet als van den verwetden toeftant ildaer : Te Warfchou continueerde noch het Concilium, en veele vreesden voor een flechten uytilag: De Gedeputeerden dei Adel en Woywoodfchappen bleven op het doen vertrecken • dtr Moscovifle Troupen fterek aendringen : De Schulden waren in 10 Jaren op i6Millioen aengewaflehen, en de Fa&amp;ioniften waren noch fterek tegen malkander: Ondertuffchen was men iu Polen befig meteen ceuwigdurendeArmee van 36030 Man gereguleerdeTrou p«n op de Duytfe, en 6000 op de Poolfle voet, als óock van 1800 S Man in Li:nauwen op te rechten. &apos; . Coppenhage den 5 April. De gantfe Cavallery wert in ZecJant geincjuaniert, wijl fy op Funen geen genoegfame Subfiftentie vint: Dc Lt. Generael Dewitz fal defclve commanderen : De Coning heeft in de Regimenten, die in de laetfte Battaille hacr Collonels verloren hebben , nieuwe aengeftelt : De Infamery wert volkomen gerecruteert en yder Regiment Cavallery tot op icoo Man verfterekt : Binnen 3 Weecken fal men 2000 Paerden uyt Judland bekomen : Oock Tullen , foo men legt, van onfe Troupen in Brabant 5 Ruyters per &apos;Compagnie genomen werden , om d&apos;onfe te completeren. Gifteren morgen monfterde de Coning fijn Guarde witte Paerden. De Lt, Generael Carmaillon loude tot Generael Velt-Marfchal Lt. en de Genexael Major Eichftad tot Commandant van Coppenhage genörrunecrt zijn. De meefte Oorlogfchepen ltggen op ocfe FJieede gcreet.</p>
</text>
