<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Gent den 9 April. &apos;sLants Schepen van Ooftende, gevoert doót de Capits. Moot en Jebelet, hebben een Caper van Calais genoitien, en van den felven hernomen en t&apos;Ooftende opgebiacht een Heek- Boot van 14 Stuckcn , genaemt Catolus XII., komende van Mallaga, met Wijnen, Rafijncn, &amp;c., en op ioogco GulJïn waerdig gefchat. Eergifteren arriveerden hier dc lactft gemelde \Va- ; gens : De Uytmatfch det Troupen is tegen Dingsdag vaftgeüclt j de Artillery ftaet gereet. Gifteren verttock van hier de Heer Vej;elin van j Claetbergen.en quam &apos;s avonts te Cortrijck. Mr. d&apos;Artagnati Veria- , melt eenige Troupen in &quot;t Artois. Menfpreeckt, dat de Franfle de Prijseer Paspoorten van Oorlog willen verhogen. Maendag was de Collatie vergadert, en refolveerde het lichten van een Huys-Gelt voor den tijt van een Jaer tegen den Penning 10 , foo tot lafte van de vrye alsonvryc, (onderexceptie; perfiftetende noch by alliaet voonge Refolutien. Bruflel den 10 April. Sondig hieft men het van Mohs gebrachte &apos;i Orttiitt Cino&apos;n ingelchécpt , cta hst felve ni&apos;j6ftllaht*ts fendivr &apos;cr. )&amp;.&apos;• ••daerjte vegieten. _De Heet van Gelaetmalfem, hier uyt VGïjvcS!,age geatrivceir , bégon eergiltcien morgen de Rc?ai over&apos;ons. Gua:- niloeh met her Rejjhr.ent te Paert vinOraiigc éndö Dr.&apos;gnadcrs vaü Sinettau en continueerde gifttfren deiclve met het ffeno/erfcee P.&lt;crt en dc Dragonders van Hanover. f Al onfc Regimenten, &apos;dat van Heuckelorti*, &apos;t welckjnletteVeJde (4Ï gaenjjhouden Q&gt; g«cc&gt;i, otriMaendag met &apos;andere Troupen óp de Weg van EnghieVte gach camperen , van waer fy tuttellen Aeth en Doornick fullen&apos; 111,1 rdic ren&apos;, &apos; alwaer de Troupen uyt dtQuartieren v&lt;n dejilaesj diehaer Ma.&apos;fcïC | op Soignies nemen, methaer fraen teconjungcien : Menverfekerrj } dat ons Leger in ijooco Man falbeftaen. V - , l &apos;s Gravenhage den 10 April. Defen voormiddag èijn dèrieeren ; Euysenvan der Duflèn, Commifliriflèn van defen Sjaet., van het | houden der Conferenrien met de Franfle Minïfteis omtrent Geert ruy! denberg hier weder gekcert; enmenfegt , dat haet Hxcellcntien weder een Courier na &apos;t Franflè Hof hebben afgevaerdigt of Tobden doen, Be Graef van Zinzendorfwas van avont ntvens den Hertog van Marlborough , den Lord Töwnfend en andere Heeren in Conferentie. Gi-* fleren namiddag arriveerde een Èxprefle aen den Baron van Zinierling, Minifterran Coning Carel 111., medebrengende Brieven vao den ij paflato en tyding, dat men in&apos;t kort de Campagne aldaci * foude openen. Gifter avont onfling dé Hertog van Marlborongh een v Èxprefle van den Lt. Generael Cadogam, die delen voormiddag we&apos; dér na Brabant wiert gédepecbeert. &apos;Amfteidam den it April. Men fchrijft van Genoua,dat&apos;er 5 grootc Gcnoueeflè Schepen met jocoo Sacken Granen uyt de Levant geavriveertzijn : Drie Franflè Schepen , met Granen geladen,, lagen tot Genoua gereet, omilaVranckrijcktevertrecken. Woensdag arriveerden in Teflèl de Schepen de Daniël, Cornelis Wat criant ;dc Judiih, Claes Kuyper; en Donderdag de Matia, jochem Struyck.en de Valkoniet, Cotnelis Janferi Valck, alle van Seudres. Van den j de., fer wert van Elfeneut gcfchreven, dat de Deenflè Kruyflèrs 6 SweeHfe Schepen in&quot;d&apos;Ooft-Zee genomen en tot Coppenhage opgebracht hadden, 2ijnde van Lubeck na Latjtskroon gedelïineert, met Stuckgoederen, Kruyt, Ammunitie en Geweer, cn noch 1 andere Sweedfe Schepen, met Koper,Yier» 6cc. In de Sont waren in &apos;t geheel 9 Koopvaerders gearrivcert, daer onder die van Jan Harmenlcn van hier na d&apos;Ooft Zee i Jan Hillebrantfen, Dirck Kramer, Chriftoffèl Roeloflèn en Jacob Meyndertfen, uyt d&apos;Ooft-Zee herwaerts- Volgens de Brieven van Hamburg was het groot Convoy uyt Hollant behouden op de Elfgearriveert.daei onder deSchepen van Moller.Jan Klerk, Jan Vos,P. Heere, J. Meyer en J. Mansdaien.alle van Liflaboijj als oock Jan Pijl, Claes Albettfen, Dirck Roodenburg, Carftcn Pieterfen, Hendrick Worms, Claes Worms, Cornelis van Houte, Jan Albertfen Struckman ,&quot; Harmen F; K. Fredrick Moller en LolleAnnes» alle Van LobdCn , nevens deßeuttliiyden j zijnde het voorn: Convoy met over de igo Smacken en andere Vaertuygetl eergifl#ren van Hamburg in &apos;t Vlie te rug gekomen j foo dat het de Rcys, &apos;t geen feldfsem is,in een Weeck heen en weet heeft gedaen : Onder haerzijn diverfls Hamburger Beurtloyden, van dewelcke reets voor defe Stad gekomen zijn Jacob Sybrantièn, Adriaen de Koe, Hans TijfTe Brouwer en meer andere. Gommer Jacobfen Lagetboom, den 1 defes van vertrocken ,is giftcren voer defe Stad gearriveett, berichtende, dat te Gottenburg van hier was aengekomen Cap. Olof Tollefori, en van St. Hubes en laetfl uyt Engelant Anthony Koek. &apos;s Graveuliage den 11 April. . Gifteren avont !s ocek een Conferentie tenHuylètvan den Heer Raed-Penfionaris Heynfius met den Graef van Zinfendorf.den Lord Töwnfend, en de Heeren Buys en vati der Duflèn gehouden geweeft ; fondar dat als noch iets fckers van de Onderhandeling met de Franflè Minifters totGeertruydenberg vernomen wert: Men gelooft, dat gemelte Heeren Buys en van der Dufieri ; weder dcrwaerts lullen gaen , wanneer de Courier, die dc Franfle Mij niftets na Verfailles hebben gebonden, weder tot Geertritydcnbcrg i fal te rug gekomen zijn. Dc Prins Eugene van Savoyen raet volgen» Brieven vandaegalhier t&apos;arriveten. ... De Heer Theiaurier Generael Hop is uyt Brabant wedet alhier gearrivcert, en van middag in den Racd van State verfcheenen. De Heeren Gedeputeerden van d&apos;Admiraliteytzijn na gehouden Confcrentien gefcheyden.fcn ftaen na HiiyS te vertrecken. De Engelfle Minifter.de Heet Robbert Jaxfón,in Sive=- den gerefidèert hebbende j is hier geaniveert.</p>
</text>
