<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>NA pels den i g Maert. De Gildens.die &apos;t Corps van defe Stad uytmaken, hebben vexfeheyde Conferentien gehouden ovet de Saeck van &apos;t S. Officio en &apos;t publiceren van de PauHèlijke Buldie öp poene van Excommunicatie verbied&apos;tleefen der Boeckjes, hier gedruckt tot defenfie van de Redenen van dit Ri jek tegen &apos;t 6cbiuyck van &apos;t S. Offició cn tegen het begeven van Kerckelijke Beneticien aen Onderdanen,die niet Nationale van &apos;t Rijck zijn: Men lêgt,dattegei»dit Verbod de naeflbeftaende van den CanonijckMa-gella ,■ die tot defenlie van de Pauflêlijcke Proceduren in dele Saeck gclchreven heeft, &apos;t Rijck fullen moeten ruymen. De Coninkl. Kamer heeft door den Fiscael pofTeflie van de Leenen, die door de Doot &apos;van den Hertog van Telefa Tonder Descendenten, aen het Coninkl.&apos; Patrimonium vervallen zijn, laten nemén. • Roma den ii Maert. &apos;t Hof tracht op alle wijfe dc vrye Commercie met Spange te herftellen en te maken , dat de Paufiel. Nuncius weer na Madrid kéere ,&apos;en&apos;om fulcks te feciliteren, fal mendegewyde Luyren voor &lt;ien Prins van Afturien derwae«s laten brengen, Men hout oock verfcheydemael Conferentie, om de Saeck van Co- | machio af te doen. &apos; -• - Turin den 16 Maert. De Vyanden continueren haerMagafijnen.in-, fonderheyt te Grenoble.op te rechten V in Savoyen hebben fy aen diverfle kanten&apos;Magafij nen van Hooy dieProvintie deContributien 6 Maeriden vóuruyt betalen.en dragen de gcene.diedaer in manqueren, mét Militaire £xecutie ,■ foo datfy ; &apos;t gamfche Lant ruineren. De Piemontoife Troupen van fijnConipk-, iijeke Hoohhey&apos;t zijn alle gerecrutecrt j énj tiyc Duytslant is een goet Recruten voor lijn vreemde Corpfcn aengekomen, die in wey-&gt;- nïg dagen door andere gevolgt lullen wetder.j een gedeelte van de. Remonteer-Pacrdénvoor de.Cavalléty &apos;zijjii reéts uyt Duytslant gearriveert, en mén verwacht de reft in &apos;t pegiri yaq d&apos;aenftaendeMaent.j De Recruten voor de Key ferl.&apos; Troupen beginnen in lulien aen te komen:&apos;Mén is nóch in t of ac Pruyffifle Troupen in dit . Lant fullen blijven.&apos; - • , • Vénetien den 19 Maert. Volgens de Brieven van den 29 January • van COnftantinopolcn continueerden de Turcke* noch in&apos;c Arfenael &apos; met het armeren van eenige Schepen,: De Heer Juftiniani ;had; alom: Aflchey t génomen,&apos; om (oö haelt hy tyding van &apos;t arrivement van de ? Republijekfe Schepen tc Tenedos kreeg, met defelve na het Vadcrlaat &lt; tekeeren. *&apos;1 •&quot;</p>
</text>
