<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MUUU MW4I 4W •—-Jj O . w. •«, — • ■ J : . — Alfoo feket Perfoon.gënaemf Clnes Ros,out omtrent 35 jaren,Geboortig van Alckmaei.alwaer eenßaenderis geweeft .dochnuzedet:eenden tiit fi» binnen Hoorn met varen en Stoelen matten ten platten Lande geneert hebbende, rcdel.jck groot en l;|vig van Geftalte, bruyn vart Hair en Vel,hebbende een Sneetje aen de bovenfte Lip.acnhebbeade een wit Buffelt je,een witte Greyne Onder- en wit Liude Boven-Broek,met een Enzelffe Muts op&apos;t Hooft, op den 7 defts tegen avont op een feer verfoeyelijcke wijs ecnen Pieter pirckfx. in *i|neygen Huys met een Mes foodania heeft cewont, dat aenftonts daer op is komei te overlijden,en hy de Handen van de Juftitie is ontvlucht, welcke nochtans ten &apos; hooeften daer aen eelezen is , dat foodanigen Misdaet 11a behooren wen geftraft j foo beloven de Heeren Schout, Burgerrr.eelleren en Scheprnen der fel vet Stad een Primic van hondert Sflvere Ducatons aen den geene, die de voorfz. Claes Ros lal weten aen te brengen,dat in Handeü van de Tuftitie eeraeckt, met belofte , dat des AenbreCgers Naern fal werden gefecrereert. . . Alfoo in den Tare 170, op Bantam in Ooft-Indien is kom-n t&apos;overlijden Pieter Boflu Jongman,geboomg varl Haerfem.Adf.rtcnt tn n.ohfl van de vootlz. Ooftindife Compagnie, en dat deffelfs Boedel door de Ed. Achtb. Heeren Schepenen der voorfz Stad Haerlem ts geftdt on-ler.. ■ de Sequeftratie van den Gommis van &apos;t Gemene Lants Comptoir aldaer Willem van Stammen, (00 wert een ydcr bekent gemaekt, dat alle dc «ene die vermenen eenig Recht, Aftie of Pretentie oP den voorfz. Boedel te hebben,haer bmnen den u,t van i Macnden fit len hebben bekent fe rpaken en Haet Pretenfien op te geven ter Secretary der voorfz. Stad Haerlem of aen de voorn. Gommis van Stammen, alfo.deii voorfz. t;;t verbreken zijnde,by gem. haer Ed Achtb. over de voorfz. Nalatenfchap fal werden gedisponeert als defelve fullen bevinden te behooren. Den i* April i7ic,fal men tSi Haerlem verkoopen al&apos;e de ko.ftige Schilderyen, nagelaten by Siewert Albertfz., foo als deklve met vee.e mo°yten en koftcndoèt den Overledene zijn by een verfamelt, van de voornaemfte Nederlantfe Mecfters, als Bamboots, Crabbet.e.Adr. vfi.i Ofta&apos;de T Bote, Gat. du Tardin, N. Berchem, Mierens, de Vois, Weninx, Pynacker, Breugel.van der Heyde, Eega, Verdoes, Giauosr, HJcktenbura, D. Maes, C. du Satt, Juffr. Oofterwijck, Lingelbach, van Nickclen, Vermeer, en andere. Mil j,_ j.m r vAntil fal men tot Rotterdam ten Sterf huy Ie van de Heer Mr.GuiUiam Bidloo.in fijn Leven Raed en Vroed fchap der fefret voorname IMtewbtui»,). 8.«1n,ï. M, o, A.™ D„&lt;k, P.»™., R. »M Riin AVan derVeUe,Poelenburg, Jan Steen,Pynaker.de Lorme,&amp;c. j als mede cur.eufe oude Kraeck-Porceleynen, daer onder voorname grote ho&apos;og&apos;e stucken ; een Conincklijck Cabinet Van Gelteentens ingeleyt van Onix, Sardonix, Jaspis , Emeraudc, &amp;c., volgens dc knudjgflé ArWiufmvan h qualiteyt als Executeur van den tctórevin He« foh. Fficf: Si *Ccdrudrt tot Hacricm by AB•»AM CAS ! ELEYDrM&lt;»&amp;« oö d« ia de tl April,</p>
</text>
