<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>— ii—... i. ■ .1 -~-—&gt;» i i ■■ ■ — T-*■»* ———•— —■———-—♦ J cri .in. i tJUig en tieier Segv&apos;nd, Ma»rlri«ris, zbilcnrgvolgtiit Arvpoiuiement van de e.d. evchtb. Henen Scheuenei ;op woensdag dei 2j Febt. &apos;s avond» ten&apos; j uren , tot Anr.fteid. in &apos;t N-eu«e-zyds Hccien Logement op de Kaerlemmer-dyk verkopen , twee grote veed» Siaef-ïzet; leggende 2+ij Saeven in een de Lelv-gragt, aen d- Zuydzydc , tull&apos;chen dr Heeie-en Keyzers-»ragt, micei \ huy» ran de Hr. Advt. Jan van Har:ogvelt ; en s*f7 Staeven op Maiken in iirt P &apos;kiuiys dr Ceies , over de Timmriweif deßnys. Tot dezen avond ten o uien ten laiij;&quot;.- &apos;t eellje Loten in de Lotery &apos;a.-r Oreirreen a 6 il.; trekt den 2} Febinary , of de Wed. Ham»* li\ verbeuren rooo ducatois aeu de A~ifterdrimfe Di cony Armen , en z-&gt; voor vdrr Lot. De Loren van Haze.fwonde waer in iriet e gl, onder maer anderhalve Nier regen» etn Frv», zo veel confiderable zware Pryzen te winnen zyn , tls 1 a toooo ,i a jooo ,2 a zoco 1; a 1000, enz. zal abfo-iuvt dm ; 1 Febr. getrokken werden, of de Regenten zullen 1000 gl. aen de Amft. Ger. Diac. Armen.en s ducaions voor ydei Lot betalen, tor dezen avond voor het laeift nog Loten. Indien het puykje der Lotriye tot Wyk op Zee klryii van inleg en gtoots verzien met hoge fryzen . niet op rufiJfdtg den 28 drzrr of eet gtttokker wnd,zullen eeE. Commiflarizrn drr voorn. Dotpen atn de Arrid. Ger. Diac. Armen verbeurt ioco ducaton&lt;,&lt;o vooi yder ingelegt Lot t*-ee goudr ducareo. NE. 1 dien&apos;er LOien zyn int den 11 voor i gl., 10 zullcnze wetdrn uytjegeven, en vervolgens vaft opVeld •tß.edant der Loten in de Lotery vn.i de R 71.1 a 4 gl. &apos;t Lot, trek: voorvad en tondty eenige fplirliug compleet den 24 Febr. ; dr oveneekeniftï en Irrlee duu-d ro- rnm-rli • ien 11 &lt;liio .ov -vrikr dan ?r Colt&apos;tVe&apos;irj ernftje werden mrbft haer Conve aen J. Rat-lban,i ir rende» .</p>
</text>
