<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Gent den 29 December. Uyt de FranfTe Frontieren heeft men, dat de Soldaten geen Vleefch meer in levering &apos;willen ontfangen, gelijck tootheen, maerbegeerea. Dat hetfelve in Geit» geredimeertwert: • JMen voegter by ~dat de FranfTe Tioupen te Nieuwejaer betaling van Jjaer aehterftallen fouden bekomen, ten welckeneynde veel nieu ge-, ropnt Geit verwacht viert: De FranfTe doen dapper de Trommel roeien, en hebben me: den Hechten tijt groote toeloop van Volck : Van &apos;tHof tc Mairid was ordre gekomen , om ïi&apos;i ijoöo Marf&apos;in&apos;c Graefichap van Namen en bet Luxemburgfc te werven Ten hst fchijnr, dat de Vyanden de toekomende Campagne haer oytterfte-krachten willen te werek ftellen. -Tot Cortrijck is Donderdag avont een der Gedeputeerden van de Hecren Staten Generael onder een triple Salvo t&apos; ■ : v . • j ;■** 1 *( . .■ . vaola&apos;t Canon Uyt Valsßrabantjadekintvanchar: , letoy heeft men, datde Franfle vari &apos;tGuarnifocn van Chaftelet op&quot;d« Dórpen op buyt liepen, dé Koeyen&apos;en Schapen ftalen \en alles, dat (y I Vkondèrï bekomen, wegnamenY. ftiider dat men van de Opper-Hoof- « den eenige fatisfa&amp;ie kan bekomen, j*. pe&apos;onfe hebben Nivelle vet* • fterckt, daet in veel Volck&apos;gelegt en 8 Stuckën Canon gebracht j ló&apos; :têgérideel hebben de Vyanden Matchiennes aü Pont enandtrè Üeyr.c -Ptïetsjes langs de Sambrë gefortificeert en opck&apos;met.Volclc&apos;befec.&quot;&apos; ■&quot;Eérgifteren zijn uyt de Haven vanOoftende 4 Schepen naVranckrijck gezeylt}&apos;ën gifterïn is ilaer ingekomen- een Hollaiits Fluytfchipmêt : Zout : Opaeßhecde lag een Engels Convoy .van xó Schepen niet z&quot; Conyoyèrs; ««ie heden moeften inkonwn.^^^^l?^^?^ *&lt;: Leeuwaerden den 28 December. is&apos;de, Prins/ , . van Naflau &quot;,onfe Stadhouder, alhier gearrjveêrt, tot verrichtingë van eenige Affaires: -De Vorftinne deflelts Gemalin is op Oraigne7Wout&apos; gebleven: Haèr Hoogheyt ftont aldaer fort lang Te blijven tot dat in- &lt; gehaeltfalwerden; *tge&lt;nop i,January ftaette fchieden; en tot decfelver Receptie werdén foodanigeToeruftingea gemaeckt,als noch oyt inVrkflant is gefciiist: Dc voornaemfte Hee_ren zijn tot Oranienwout, om haer Hoogheyt tt complimenteren; cn * degemelre Pring-ga et in &apos;t. eetft van d&apos;senkómtnde vyêeck wedee; derwaerts.&apos;&apos;1&apos;; • •&gt; ..• - . &apos;s Gra venhage den j 1 December.\ De Brieven üy t Vlaenderen-confirmeren , dat deCijft , by wederfijts CommilTattffen gcforrneert tot uytwiiTeling der Gevangens , was gerat ificeett; foo dat deTelvê na ia het kort ttaet te gefchieden. y In de Pianffe geconquefteerde Steden . bleef de fchaershey tvan Geit en; Lévénsmiddeleri noch&apos; dutuen/ De Baron van Stanian, eèifte Minifteryandên Ceurvorft van Ments, is gifteren avont alhier uytDuytflant gearriveért&apos;; &quot;doch heeft van fijn aenkomft noeh geen nptifica; ie laten doen. De Lord Townfcnd.Ambaffadeur van Groot Brittanuien, was van middag boven en met Hee- ï ren van de Regcerlng in Cfefpreck.&lt; Veele Officieren zijn van hier na hare Guarhifoenen vertrocken.fDe Graefvan Albematle, die voot 2 dagen na Amfterdam is gegaen, wert niet voor Vrydag weder alhier te gemoet geilen. * . v v ; .. * v&apos; &apos; Amfterdam der? 1 January., Volgens fchrijven van den 26 Novem- , ber van Noorwegen was het Schip de Propheet Elias, \yil, lem MeyerfenjVeltmuys, aldaer vóór de Stad gearrivêert, zijnde van &apos; Archangel herwaerts gedeftineen s&apos; Van de&quot;tetterende Muscovisvaèt- , ders heeft men geen nader tyding ; gelijck mede van de Schepen, die van de laetft gearrivcerdeOofterfle Vloot nochmanqueren : In Tcflel is zeftert eenige dagen obck niets eepafleert. Volgens de laetfte Brieven van Elfeneur waren eenige Schepen van Danzig in de Sont gearriveert. &apos;t Frans Schip I&apos;Augofte, Cap. Daniël Bèrtillerie, van Martenico na Bordeaux gedeftineert, is Mafteloos te Rochel ingelopen. Een Engels Schip,geladen met Tin, Lootj Cacaden Lakïnen.uytEngelantnaLivotnogaende, &apos;is door&apos;êen Franlfc Caper&apos;te Havrcde Grace opgebracht. Van de Vyantlijcke Capers &apos;t die defer dagen voor onfe Wal gefien zijn, hoort men niets&quot;naders dat&apos;er een gerucht is/, dat het Schip, gevoett door Schipp&apos;et Jan Schelvis , komende &apos;vanLibou, v«orons Lant dopr een FranlTeCaper&apos;is gend-&gt; men; % als mede; dat een Scheepje,na Liflpbon gaende&quot;, omtrent Petten foudeop Strant geraêckt zijn. /. • ■■ 4- \ : &apos;s Gravenhage den eerften January.&apos; Heden hébben alle groon*Heeren de Complimenten van Gclackwenfchinge over het ingaen van &apos;t Nieuwe-Jaer ontfangéti. DcLt. Generael Graefvan Athlone is ria Mecheleu verttocken, om aldaet dele Winter te*commanderen. Gi» . fteren hebben haet Hoog Mog. de Heeteii Staten&apos;Generad den Heer &apos; van Duyvenvoordén tot E&gt;roffaerr,Schout en Stadhouder van de Leenen van de Barönnye en van deStad van Bréda aengeftelt in plaets&apos;van wijlen den Graefvan Portlanr. &apos; ,&apos; v &quot; :.N •</p>
</text>
