<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>POLEN, PRUYSSEN, &amp; c.</title>
	<p>Ctajcoli den r i December. In defe Stad werden aUe uuren 3 sl 4CO v Moscovifle Granadiers in de Quartieren verwacht : Integendeel (al het Regiment Infantéry inde Voorlieden blijven leggen Tcndaêr van ; geen Man in de&apos; Stad gelegt werden : 14000 Portions : zijn&apos;reets « uytgefchrev en ; doch al de Dorpen konnen defelve niét Opbrengen,* alfoo fy door de foo veel doorgetrocken -Tióupen&apos; t&apos;eenemael gerui. * , ncert werden jTweshalven de duurte hier hoe langer hoe meer begint&quot; -1 toe te nemen. De Ovérfte Overbeck is den 4té Pqft ria Saxen aen den i &apos;Koningafgefonden,omaen fijn Majefteyt den ellendigen Toeftant • van defe Stad en,&apos;t \Voy woodfehap te rémonftreren , en een afflag te rerfoecken : Oock beeft hét Woy wöodfchap iemant na Jariilow aen den Prins Menzikof ten lêlvenèyndeafgefondcn.&apos;j.jiV; * Marienburg den 13 December.» De MuscovifeGenerïel MajorNoftrirz, die met het begin van de voorlede Maent November hier ge; komen is en het Regiment té Voet van denMuscovifen Overften Vorft Galliczin ten deele in defc Stad en ten deele inde Chriftburgife Stalosdy geinquartiert had , heeft liet alhiergeftant Battaillou, nadat ■; het felve op expres verfoèck van denConing van Polen voor 14 dagen • defc Quartieten verlaten had,|in de naburige Stnmifc Starosdy ge• legt j Men ftaet nu te vernemen, wat gemelde Generael wegens dc Blocquade van Elbing, alwaer het fwacke Guatnifoen door de Sterfte en defertie noch hoe langer hoe meer afneemt, verder ondernemen fa!. AVat de Gefoptheyt van defe Plaets &quot;aerigaet, heeft de befmetting , * tig voor een Vierendesljaers op de nabygelege Jurisdictie van &apos;t Slót &gt; geopenbaert; weshalven de Stad genootlaeckt is geweeft, fig van . haer t&apos;eénemael af te fonderen : In de Stad is tot noch toe maer een eenig en aen de TJeft gejege Huys verdacht, &apos;t welck uy t behoorlijcke precautie gefloten gehouden wert } doch in onfe Voordeden heeft de befmettelijcke Sieckte voor eenigeWefeen fterckd&apos;overkant genomen,* maer door middel van alle aengewende vlijt en goede dispolitien dele «ndevoorigèWeeck fooflerek afgenomen, dat men hooptbyde . aenftaende koude t&apos;eenemael dacr van bevrijt te fullen weiden. *</p>
</text>
