<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Maendig i den 15 January, &apos;s Avonts ten 5 uuren; j fal in &apos;s Gravenhage in de Nienwe of Colvcniers-Doekn verkocht werden een welgelege K Hofftedc; genacmt Tieckvliet, met een vruchtbare Tuyn. JCóetshuys en Stallingej gelegen inden Amj&gt;achte van Voorburg tuflchen de Tol-, cn Gecft-Brugge : De Conditiën zijn te fien by den Notaris vau der Burg, wonende inde Oude Molftraer. [&apos;/ &apos; Hendrick van Sticht, Stads-Drucker en Boeckverkoper tot Cornichen, prscfenteert (vermits fijn hooge Jaren)&apos;uyt&apos;er hant te verkopen fijn Neerrngrijck Huys,Druckery en Boeckwinkel met den Aenkleve van dien j ftaende by de Groote Marckt in de Keelftraet inde vergulde Boor j,&apos; alwaei die Neering over de 70 Jaren is en noch gedaen wert: * Die Gading heeft, adreflere fig aen de voorn.&apos;van Sticht in voorfz. Boekwin.el. Tot Amfterdam by Willem Bremmers in de Laurierftraet op de Hoek van d&apos;Oude Wale Weeshuys-Poort.en tot Delft by Jacob Stevels in &apos;t geivefe Dolhuys zijn nu uyt d&apos;èerfte hant te koop fchoone TurckftVlocr Tapijten of Alcativen van J tot ij Ellen lang.de breete na propertie. \ t&apos;Amfterdam by Hendriek Schelte, Boekverkoper by de Beurs, is gedruckt en wert uytgegeven : Een omftandig en waerachtigVerhael vat» &apos; veele gepleegde en noyt gehoorde Diefftallen.als vóotnamenilijck aen de feer berugte GoUde Tafel of Hooge Autaer totLunenburg; als rjii Ie - Tan een groot getal Huysbraken.lWige en behendige ontfluytingen van welgcflotene Huyfen,gewuifde Kelders,&amp;c. i met origiriele Af beeltfelï der Dieven,nevens de Goude Tafel; foo als die vtfor en na dat beftolen was, fig vertoonde. InQuarto. &apos; lln &apos;s Gravenhage by Hendrick Scheurleer, Boekverkoper op de Marckt in Erafmus ,is gedruckt en wert uytgegeven: Eflay furVufage dé la&apos; Kaillerie Sc de I&apos;Enjoument dans les Converfations ,/ïn 8.: By hem zijn oock te bekomen allerhande Soorten vari nieuwe Engelflè Boecken, nevens alle de Caetten en Plansfder Steden voor den tegenwoordigen Oorlog: Ook deelt hy gratis aen de Liefhebbers uyt: Prcpofitie wagens het drucken van een Corpüs omnium veterumPoëtarumLatinttfum, in Folio, 11. Voll. * y &lt;■* . *&quot; s t&apos;Amftsrdamöp de Hoeck van Vloyenburg, daer d«n Berg Bafan tiythangt, ten Huyfe van Mofes Baflan is te kooppuyx puyk van gelponne St. Vincent Taback by de Rol,tot BC&apos;t &amp; j St. Vincent en Vaiiaas Taback door malkander gekorven tot 12 en 16 ff. &apos;t &amp;; ert Varinas Tabak alleen gekorven tot 14 en jo ft. &apos;ts?j yder een fijn genoegep. - *&quot;■ A&apos;,:&quot; r - ■&quot; ■ » * Benjamin Seignette, w onende t&apos;Amfterdam op de Prince-Gracht by de Beereftraet in de Fabriqtie van gefchildetde Furies op alleriey Sroffen , maeckt en verkoopt Flörantijns Lack en Oultrenjarin van verfchejrde Prijfen, feer fchoon om te (childeren, en de oprechte fuperfijn Carmijn,i ij Gl.,en d&apos;ordinari» Soort ÜöGL &apos;tOns: En Vab die van xoGl. niet moya is als die men voor fupetfijn va* and«en koopt, vaa wie het oock is, falhy 15 Oneen voor niet aen den Toonder geven. V.&quot;-&apos; : ~ &apos;V* v &apos; Wert bekent gemaeckt,dat tot Delft by Joh. Speyers te bekomen zijn: Eenige weynige HoDaqtfe Mercuriuflcn, by&apos;t ftuck of de geheeld . Party, w&gt;ófeencivilePrijs. ,• ■ &apos; • • 4&apos; Tot Amfterdam by Jacob Wijnkoop in de Oude Teettiiynenis te bekomen eén Partyman omtrent 1000 Stux Robbe Vellen: Die van io» tot 100 flux gelieft gedknt te zijn, kan defelve aldaer voor een civile Prijs bekomen.&apos; v ; , De Regen.cn van Scheraierhorn verfeketendat haer Lotery fal trccken den ij January, 1710, ofdefèlre lullen verbeuren 1000 Ducaton* acnd&apos;Amftfrdamfs Gcrcf. Diacony-Armen.en 100 Rijxd. aen yder Colte&amp;wr ; Die 15 Loten op 1 Biljet inlegt,kort 1 per Ceiit,en 100L0- • ten ien een halfpcr Cent: Acneea comjileeteTrccking wert niet getwijffelt in dele voordeelige Lotery. &apos;V. &apos; /De Lotery van Ourkarfpel en Cocdijck van 15000 Loten, 6-11, fal compleet onder Direftie vdn van Damme en Ratelbant trecken den 31 January : Deltilegen Kitting van 1 pet Cent op 10 Loten duurt tot den 16 dito; alles op poene van ;oo Franfle Ktoonen. »»*&quot; jfj •&apos;Alfoó door de groorc Toeloop de Lotery Van Nooddorp byna compleet is,kn niet anders als pompleet fal trecken, wen den Inleg en Over1- • tekening voor 1? January V. om den 20Vitode Ttecking aen te vangen.j1* Tót Vrydag Namiddag ten 1 uuren kan noch i ngelegt,werden in de Lotery van Schoonhoven ,a 10 GI., die fbnder Poenaliteyten compleet fa! trecken Maendag.dcn 6 Tanaary Die tj Loten op 1 Biljet inft|t, kort j pér Cent.&quot;&apos;,-, &quot;&quot; ; &apos;i&apos;t: Alfoo in t Lo.-erytje vaiiZwaeg, aa 2 ft. &apos;t Lot, noch mlcr weynig Loten manquèren&quot;, (al de Trècking onfeylbiCrcontolget voortzaca den, \i&quot;4Fébtüary :&quot;De,lnlcg tot dcn&apos;4-dlto De lioogfte Inlegger op 1 Biljet geniet eén Prxinieran. -V&apos; _ De profitable Gout-, Silver en Gelt-Lotery van NieuiX-erkerkop ft.&apos;.&apos;t Lot; (al trecken den 6 January,óp pane van 1000 Goüdi &apos; \ Ducaten aen ydcr Gcrcf. Diacony-Armenjdaet gecollefteert &apos;werr,Bcc.: Pen Inleg dutitt noch voor &apos;t aldetlaetft tot de») dito.- ,y j*■ «&gt;&quot; j &apos; .: T tof iHaerlem by, ABR _,ti AM ,CA5&quot;X&apos;£L£ YN^cads-Drucsir»&gt;. : &apos; f~ ~&quot;AJ de Marckt wjie JPw &apos;V</p>
</text>
