<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>POLEN, PRUYSSEN, &amp;c.</title>
	<p>PEictsburg den 2,7 Jauuary. SijnCzaarfleMajefteyt ftaet gereet; om met &apos;t Hof ca alle vreemde Minïlters &apos;naltyiscou (6 gaen en . aldaer met de 8 gtoote Gouverneurs der Piovintien de Firian•l tien te reguleren , waer na Hy tig na Afaph tot het maken van alle óispotiiien by lijn Vloot en ita fijn Leger by Kiof fal begeven. Tot bewaring van defe Haven blijven hier veelZee-Officieis,- oock een goet Corps Milicien Joch het overige van d&apos;Armee heeft reets ordre, om met Jen Prins van Menzikof den te volgen, die met de uytftltekiactnendOttotuannile Porie,&quot; dewelcketegen baer gegeven Tiou en Geloof het Tta&amp;aet gebroken heeft, Tal beoorlogen: Soo haeft fijn Czaarfle Majefteyt de Rupture der Turcken vernam, heeft Hy den ÜtaefPiper met de Genetails Reinlchild en Leeuwenhooft nevens dc Secretaris Cedethielm van hier in een enger bewaring na Navogrod laten brengen.. Volgens fchrljven van Museöu had de Ueiving van joooo Recruten groote voortgang, &apos;t Hof béklaegr feer de üoot van dei» Ptins van Courlant, die den 10 defes overleden is.&apos; Riga den 14 Febiuary. Men heeft voor defen gepublicectt&apos;dat in : het toekomende hier in defe Stad met generley Klaphout overZeè fouden gehandelt of iets daer van verfcheept mogen werden, maer hiér is onjangs op otdre van Ojn Czaarfle Majefteyt weer gepubliceert, da»; het acn een yder als vooren, weer vryftact, dé Handel en vérfchepmg van Klaphout te drijven.-.. ;.v, Danzich den 18 Fibruary. De Luyt. Genetael Noftitz heeft den Dienft van den Czaargequiteert, en een ander, Batzz genaemt, is in fijn plaets Commandant van Eibing geworden. Sijn Czaarfle Majefteyt laet de befte Troupen na d&apos;Ukrariic marcheren, en de Guarnifoenenin Ingermeilant, Ehftlanten Finlatitien eerften mét andere Troupen voortien : Men vetfekert, dat de Cz.:iar tegen Juny een Armee van 70000 Man gereguleerde Nationale Troupen, behalven de rolen.aéadc Dnielier fal hebben: Te Kiow zijneenige tooa Sleden verfaroelt, omdeuvt Moscou komende Infiniety deraaerts te bren. gen. Dc Czirkaflir Tariaren , nevens de Cofacken tn Calnmcken, hebben ordte , om met een groote Macht aen dé Oinafle en Budziacker Tartaren een Diverlie te maken.</p>
</text>
