<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Pariis den 17 February. &apos;t Hof in confideratie genomen hebbende, dat het wel Mey fal zijn , eer de Hertog van Savoyen in_&apos;t Velt foude &lt; konnen kcnten , wat vlii» hy rock maeckt, til dat de Secoutfien, die 5 de Geallieerden Ca Catalonien willen&apos; fendto r oock niet als Cegcn i dien tijt te Batcelona fullen koanen komen, heeft gerefolveert, het •••&apos; Legei van den Hertog van Noailles tot den 15 Aptil in fijn geheel té laten , foodcr voordien tijt eenigë der Ttoupen, dieuythtt Dau- V phiné gedetacheett xijn, en in de Belegering van Gironne gedietit &quot; : hebben, derwaerts te tug te fenden: *Mcn heeft op dete Refolutiei die&apos;&quot; de Hertog van Noailles acn den Hertog van Vcodome heeft laten we* ten, de noodigeordres tot den onderhout van d.&apos;Armee gegeven. Med \ fpreeckt dagelijcks van de Belegering van Batcelona, ten minden van V het bombatdeten van die Plaets, die men in d&apos;Afch wil leggen, foö &lt; de Belegeting daer tan al te moeyelijck bevonden wiert: De Hertog &apos;k van Vendotne heeft fig laten informeren van den Staet dier Plaets; de- ■. welcke hem reets feer bekent is door dé Belegering, die hy rooi defeo • daer van heeft geaaen : Te Tortofa en Gironne is veel Art illérymtt • ■ Kruyt, Kogels en andere Ammunitie: Men verfekert ïelfs, dat de * Legeis den 1 Maett Tullen beginnen te marcheren, om Barcélona ia v • te fluyten. De ordinaire Poft is uyt Spange niet gearrivcert; raaet onlangs zijaOfficiers nyt het Leger van Mr. de Vendome gekomen, die getapporreert hebben , dat Balaguer door den Marquis de Valdccanas formeel berent was, en dat de kleyne Plaetfen van &apos;t Graeflchap ■&apos;; . Aibagorza, als Guus, Benavarri, en &apos;t Cafleel van Miiarcte, neven» v--.i : Motella fig Ónder de Gehootfaemheyt van fijn Catholijcke Majefleye • hebben begeven, na dat de Vyanden de Güarnifoenen daer uytgeuoc* &apos;■» ken hadden, om fig tufTchen Batcelona en Terragona te verftereken,&apos; , Mr. de Noailles, hebbende de voornatmfle Officiers van&apos;t Guarnifoen van Gironne i dagen aengehouden, had defelve na Barcelon* laten vertrecken , na dat hy fatisfa&amp;ie wegens de Schulden had bekomen. De Franfie en SpaenfTe Ttoupen extenderen alle dag fig meet en meer in Catalónien, belovende een generale Amneftie en Pardoff aen de Gemeenfchappen, die lig voor den eerften Maett fouden onderwerpen t Men heeft oock Ordonnantiën gepubliceert, om de Miquelets en andere Inwoonden na haer Patochien te rug te roepen, waet van een gtoot getal byna geheel vetlaten was, uyt vrees voor de fcher* pe Handeling, die de Heitog van Noailles aen verfcheyde had doen lijden: Aen dien Generaclis ordre gefonden, in&apos;t toekomende het Volcknaet meet fachtigheyt en moderatie te handelen. Het Convov van Vivtes, Ammunitie en verfcheyde Stucken fwaer Canon, dat de Koning na Catalónien fent, weit door de fware Storm in de Havent van Canguedocq noch opgehouden : De Koning van Spange laet ook verfcheyde fwaie Mortieren en Ammunitie te Cadix infehepen, otnfe onder Bscorte van 5 Franffe Oorlogfchepen na Batcelona te fenden. Menfchrijft van buynkercken verfcheyde Omftandigheden van de , Receptie des Marfchals de Villars in die Stad , en van de Verfeketin- I gen, die hy aen de Magifltaet gegeven heeft, dat baer Stad niet geraj feert fal werden, volgens d&apos;lntentie, die men in de Preliminaria ge- I fchreven heeft. Men fpteeckt niet als van groote Prepatatien, die in Vlaenderen gemaeckt werden, als of de Ttoupen des Konings aldaet van &apos;t Jaet feketlijck fuperieur en d&apos;eetfte in&apos;t Velt moeften zijn. De Bifïchop van Dootnick heeft van den Koning permiflie bekomen, om na üjn Bisdom te keeren, ea den Eed van Getrouwigheyt aen Koning Gitel te mogen afleggen.</p>
</text>
