<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Geertruydenberg den 27 February. Dagelijcks komen hier veel Recruien voor het Regiment van Berckhoffer , als oock voor &apos;t Esquadron van den Brigadier van Rechteren , hierin Guarnifoen leggende j insgelijtks pafleren veel Recruten voor de Regimenten ia Vlaenderen. Onfe Gouverneur,de Heer Sr. Maurice, wen in 1a j dagen uyr &apos;s Gravenhage hier vetwaeht, en ftaet alsdan na Meenen te vertrecken, tot het befichtigtn van flj&gt; nieu bekomen Regiment van • Holfteyn-Norburg. Deventer den 28 February. Men is hier met feet hoog Water be- . fet, waer door alle Landen om deft Stad onder Water ftaen s In de Betuwe zijn verfcheyde Dijcken doorgefcroocken. Campën den 2 8 February. Den 25 &apos;s morgens ten 9 uureo begon het Ys in de Rivier den YflTel, dik langs defe Stad loopt, los te gaen* en raeckte foodanig aen &apos;t kruyen , dat een gedeelte van de Brug , die over de Rivier lfgt en de Communicatie met de Stad geeft, zijnde onderfteunt met loofe Jucken , dié door deforce van &apos;t Ys weg raeckten, invifl, waer door verfcheyde Burgers, 4 Soldaten en 3 Kinder* zijn verdroncken : Hier door raeckte een yder op de been, want mea vreesde voor meerder fchade, maer het ii daer by gebleven : Men is befig met het repareren van de Brug. &apos;s Gravenhage den 1 Maert. De Heer van Hijtnmeri , Geheymé RaéH van den Koning van Pruyflen, heeft gifteren fijn Credentialen aen haer Hoog Mog. Overgelevert, om vooreenigen lijt alhier te redderen : Men meent, dat nu de Tradaten over het Accommodement van de Succeilje eerlidaegs ftaen gereaflumeert te werden. Men fegr, dat de Ambaftadeur Townfend tegens het laetft van April vanhier wtdtr na Engelant fal vertrecken. Gifteren middag hebben deGiaef van zinfendoif, de Baron Heems en de Lord Townfend hare Confereotien , &apos;dewelckehaer Excellentien eenige dagen aen den anderen nvèt de Heereu haer Hoog iMog. Gedepuieerden inde Tteves Kamet gehouden hebben, gecontinueert: Gemelde hate Excellentien zijn van de voormiddag na de Predicatie weder bovea geweeft ; als mede de Heer Palmquift , EnvOye&apos; van Swedeó j gelijck oock de Baron van Gersdorf, Envoye van Polen; men gelooft, over Saken concernerende het werk van de Neutraliteyt in&apos;t Noorden : De Generael Cadogam was terfelver tiirbydc Heeien Gecommitteerden van den Raed van State in Conferentie. DeHeerenvan Cadricum en Burmania ftaen morgen wegens gemelte Raed van State tot het doen van de Verpachtinge , het vifiteren van de Magafijnen en Fortificatic-werc&apos;». ken in de Steden en Piat tién op de Maet te vertrecken. &apos; Amfterdatn den 2 Maert. Satardag arriveerden in Teflèl de Schepen la Maria, Comelis Drayer, en Ia Maria , Hilke Hendrickfe, beyd* van Rouaen; en Sondag de vofgende van Londen, als de t wee Wolven , &gt; Dirck Jacobfen; de Brouwer, Willem Joor; de Beurs van Londen, Hans Steen; de Juffr. Heleaa, Pieter Vlaeck i de Offerkift, Anne Pierers j de S». Pieter, Claes Heifis; Beverwijck.Sioert Louiflej Pennenburg, Gerrit Hendrickfz. j de St. Catharina ~Hendrick Karnemelcle; de Liefde.Hilke Pieterfcn; de Lit fde.Jao Hendrickfen Knobbe; de Juf Fr. Brrgje, Téunis wijogaert j en de Frinds God wil, Johti Sandertfcn; 2 Schepen van Bilboa, als de la Piedad.Pedro Balpardo*. . en de St. Nicolaes, de Loredo, en een van Marfielje, als dê Sardammcr-Galey, Doede Pieterfen. Het Schip de Poftillon t. Pietet Cofte, van hier na Port a Port gedeftineert, en laetft uyt Gocree met de Vloot verirockèn ,• doch 4 Mijlen van Heyfant door Mift daer afgeraeckt, is genomen door de Franfle caper la Fidelle,Capit.Crpm« lirapge , die noch by fig had een Prijs , van Rotterdam na Fayal gedcfiineert. Andries Rooburg is van hier tot Rochel, en Lucas de Vos van Zilee in Pleymouth gearriveert: Het Schip de Adriade, Capiteyn Daniël Hofsgbon , met de Transport-Vloot uyt Yrlantc na LilLbonvertrockcn, was mede in Pleymouth te rug gekomen; Over Jamaica zijn Brieven van &lt;?ei iï November vao CurafTou, meldende, dat aidacr de Gouvemeur Hr. Abraham Beek is overleden; dat het Schip de Snellebeetk, Pie ter Hanflen Zeevolt van hier te Curaflbu gearriveert en reets verder na de Kuft gezeylt was, en dat Capir. Jacob van wijier fig met fijn Schip te Porto Bello bevont: Cap.van der D6O» is om de Noort van &apos;t voorn: Schip de Snellebeeck afgeraeckt. In &apos;t Vlie zijn 2 Noortsvaerdcrs vSn Vleckeren binnen , als Sytje Tymonfe en Sivkeßeyndertre,en&apos;een HarlingerGaljoot.fonderConvoy gezeylr. &apos;s Gravenhage den 2 Maert. Voor het aengaen van&apos;t Congres van. de Miuifters der Geallieerden,waer in de Heer van Hymmen van middag is vcrfcheenen.quam dc Ambtfladeur deLord Tównfend met den Ridder . Janr.es Wishart boven met den Heer Raed Penfionaris Heynfius fpreecken. Gifler avont is de Engelfle Secretaris Latrs van Brus« fel alhier gearriveert, ca 2 dagen te vooren van L&apos;uven de Saxifle Generael Schuylenburg. De Generael Tilly en andete zijn defen voormiddag mitden Raed van State in Conferentie geweeft. Gifteren heeft de LordTownfend.geaccompagneert van den Graef van Zinzendojf, mitsgaders de Baton van Gersdorf, en de Heer van Ahlefelt, ne* vens andere Minifters , de Vifite aen den Heet de Matueof, Ambafladcut van fijn Czaatfle Majefteyt, gegeven.</p>
</text>
