<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Hend. en JaC. Zorg, Jaucn J .c. de Bruyn, Makelacrs, zullen maendag den eerden Augufty, t&apos;Amfterd. in de Net in de Biskkegiond, verkopen ; een pa,tv extra puyk Indigo Guatimalo io gebootdc Kaften , nevens 4 pakken Couchenillc Silvcftcr. Te kmoo re Leyden op dea Burg den 6 Augufty &apos;s namiddags , cca Hofftcde genaemd Hoogkrato , met een Hcercn-Huys , Stal , Koctshuys, Boete-huys, Kocftal, Hoybetg , Sec. en onticnt il Margen Laad , daei ondet 8 Margen Boomgaerd , Thuyn crvPlamagic , occ. gelegen ondet Leyderdorp aeo den lagen Rhyndyk; nog ondet Bemhuyzcn onttent 7 én t half Margen zo Wey- als Hooy-land gelegen in &apos;t lage Land ; nog ondet Oeftgeeft onticnt 4cn 1 half M«gen Wcy-land , gelegen onder Effelykcrwoudcn ; Mitsgaders nog een Huys en Eivc ftacade tot Leyden op&apos;t Pictcis-Kctkhof ovei de WctT-dcui. Die nadci ondenegting begcetd adrefféic by de Agcnr Hoorcmatt io den Haeg , en by den Advocatt Mt. J.cob vander Sloffe tot Leyden. De Heeten Dcckcn en Kapitale van St. Maiic t&apos;U.iecht, Heeren van dtn Tol gelegen op het Foit &apos;s Gtavenweeid of Schenkefchans,notificeren dat de Pacht jaren van haren voorfz Tol zullen expireen den laetftcn Aptil 1713.en dat dezelve voorden tyd van cenige jaiea int publyk aen deo mccftbicdcndc in maniere als in openbareVctpagtingen gewoon i,,wede,om zullen verpachten,op vrydag den :« Aug. 1712,&apos;, morgens ten o uien in de Kek van St.Marie vootfz.De Conditicn fyn tefien by de Hceien H.Lons op&apos;t Bagynhof,D.Godio by dea plompen Toorn op de Nieuve-gragt, beyde Dom-Heeren, en by Mi. L.A.dc Witb Secretaris, agtei de Ketk van St. Marie binnen Utrecht. Burgcimeefteien, Schepenen er. Raden der Stad Zwolle , maken by dezen nogmacl, bekend , dat in haet Wcl-Ed. Hoog Achtb. Stad 1* overleeden , Jeanne Gucfncau , voormael, getrouwd geweeft aca den Ritmcefter Maul, ca laetft aen J. H. van Nimphius; en dar deihalven zig alle die geeoe , welke fuftindien Etfgeaaem vao dezelve te wezen , zig al,oog op&apos;dea 5 Octob. 1711, aut interim, t**Secietaiye vaa voorn. Stad Zwolle zullen hebben aen te geeven , met vcitoningc van zodanige befcheyden , als een yder tot adftiu&amp;ie van zyn Recht zal ootdcclen ,e behoren. Ketkmeeftcts der Stad Heufden maken bekend , dar dieeenige Keldeis of Graven in de Nederduyifc Kerk , &apos;t zy in den buyk of Choo» aldaet, mogen hebben.een ydet zvn regt en kenteafeca van zyne Kelders of Gtaven zal hebben te bewyzen en te brengen am den P.tntmr. van dezelve Ketk; en zulk» binnen de tyd van e«o 1 July ,712, op pene van die tyd vooiby zynde ,en haer regt niet bekent gemaekt hebbende de Eygeoaer» dr-- deGravcn of Kelders komen ten behoeve van grm.Keik. Geeilag van Laer maekt nogmaelsbekend.,»» rn vetkogtexria puyk van SpaenfeChocolade vooi 16 fts.&apos;t»; ook metßanilles enAmbergris voor *% Je „uyk vanZeeuwfe Chocolade in qnatt ponden tot 1J ftuyv &apos;t {tj;en Zeeuwfe.fterk met Kaneel, Banillr» V i-vker, «oor 2» fts.&apos;t fg, tot dato nog by niemand zo gemaekt. Hy boud zyne Chocolade-Winkel op d-. uc aock van de Lynbaen-fteeg t&apos;Amftetdam. Tot Motgen-middag ren ,2 i.&apos;ïfc *B| gl &apos;rekt compleet met 20 Ptyzen a 1500,20 11 1000,20 a 400 &amp;c. De minftePtys logl. ,en de koning maet4 -- 1 rekt vaft aenftacnde za-uidag, als boven compleet. Schout en Getegten van Ovtr-.ee/ iïeiom ,i&gt;M*kecrcn 1000 aen de Amfteid. Geicf. Diac. Atmen ,zo haer net verdeelde a 5 gl. &apos;t Lor, niet wetd getrokken in de maend Augufty. Tot 30 July nog maer Loten. Dt Heeren Burgeren, en Regtetds. der Stad Gouda,zulle, bact wclvcrdeclde Lotery a r 2 gl. verzica met 171 confidétablv hoj* Pryzen, buyten de minde,c,en de laegfte driemael den inleg zonder eeVrige penaliteyten ttefcken 2Aug.,den inleg totaojuly,25 Lorea kon 1 ptrC. Ten verzoeke det Liefhebber, komt nu te voorlchyn &apos;iLottrytje vao Goudtiaka 33 ft.,veizitn met Ptyzen van 3 000,2000,10^^.8tc.cn maet4Nietje,,tiekt oudet&apos;tOppergersag van deHeeienßurgetm.deiStadGouda o Aug.,d&apos;ioleg totsojulv.cen ydet fpoede zig met inleggen. Op dingsdag den 2 Aug. 1711 zal zondet uytftel dt trekking det kapitale Loterv det Stad Leydeo beginnea.ondet Oppet gera- de, E Gr. Agtb. Hceien Suigeim., de E. Comm. zullen 1000 Rixd. aeo de Amft. Ger. Diac. en : goude dukaton voor yder Lot betalen, zo dezelve niet geheel compleet of meet getrokken wetd , 10 of meet Lotco op 1 Biljet ko» , pc, Cent. &apos;t Na-refije der tweede aller avanugieufte Lotery der Stede Bovenkarfpel , maer «000 Lootjes a { gl. 10 fts., trekr nier aiiders «i, compleet 1 Aug., ten boete tooo daelds. rfoo.r d&apos;E.Burgerm. en Reg. aeo d&apos;Amft.Get.Diac Atm. te betalen.zo niet op of voot 9 Aug. voltrokken werd;&apos;t getal Lotti, isk!eyn eo in yder rooo 2 Ptyzen van voo gl. Sec.;&apos;, overteekecen f,aoco,en *, Atmen geld maer 7 teo 100. Wie intreft be?eerd in de ve&apos;peavancecrde Lotety van Koeayk a 4 gl., werd tyd gegeven om de getrokkene Pryzen in deze voot Loten te vtrwiffelen tot 6 Au»ufty ; trek, zoniet uytftel t of j; dito, cfStrander en Ratelband kceien uyt 1000 gl. aen d&apos;Amft. Getcf. en Luyterfe Diac. Atmen. NS. Maer j nieten. &apos;tNadt kunft verdeelde Lorervije vaa Laren a 4 gl.&apos;t Lot, verzien met 2 a 5000. z a jooo. x a treoen ta a 1000. zal met gten minrfei fuccesalsde Voo&apos;sa-rnde te vorufchvn korven in&apos;, berin vso Augnftii». op verbeurte van 1000 aen e)»G«,ef. Arm. Tor 1 Aug. nog Lot cc. De inleg ir. *u L,.e-wan Nieuireikérfc 1 22 fts. yd:t L«t . en w&lt;er mede extraordinaire hoge Pty ze., te winnen zyn , I, reptciiongeird tot den i} Auiruiy , trekt ter&apos;o.nfz botteden irdto. De korring continoeetd.</p>
</text>
