<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De*en morgen ten 9 uren,zal E. Boucquet op de Ciotc-Zacl van&apos;t Hot .verkopen, dc Hoeken, en morgen dc I&apos;iiiitkpiiit en Medailles, &lt;,an den Heer N-van r&gt;crge. . Dé fcd. Mog. Heeten Gecomm. F.aden tet Admiraliteyt in Zeeland , zullen dinpsdag dea 7. july se Vliilingen in de Herberg de Peeie •« moigens ten 10 uren verkopen, 108 ftukken of rollen Fiu:.s Zeyldoek, 2 baehjes Cacao ,-« bacltjes Eiriiis Papier , zamen f 4 riem , Isa &apos;raeltiesfnial Cie.ts Lvwaet, houdende 2000 ftukken, 6 bae)t)es bieed Creas, houdende 60 ftukken, 7 baehjes Moriaix Lywact , houdende \iy ftukken, s bacltjes Rouans Lywnet, houdende 48 (takken, 34 ftukken ongebleekt Lywact, 12 (lukken dioget «f Hofjes . j 1 94 ftukken fm*l Btittanjcs, 300 ftukken breed Biittanjes, i&gt;7 roiien Skziger Lywact , :6o ftukken Orkans of Kamcriks-doek , 2 kaden met fyn Kopeidiaed, tt a 2:00 Nney-garcn, 7 dozyn paei garen-koullcn.ccn party Goud- en Zilver-Pnflément.een party Wol, en een party Kaeiten, Sce. Mitsgaders een fterk en wel-bezeyld Frans Fiegar-fciiip, genaeind ds Nathanael.uyt welke de bovendoende goederen zyngeloflt en iv Zee veroverd door Kapt. Jacnbns Stevenfz. Woensdag den 1 July zal men in &apos;s Gravenhage ten huyze van Adriaen Moetje:&quot;, veikopen , de nagelatc Eoekeii van Mr. Bafnage de lauval. DcCatalogueut&apos;Amfterd. by Brunei, Haerl. vnn Kelfel, Rottetdam Futfch en Bölim, Leyden Luclitmaus, Delft&quot; Bemau, Utiecht vande Water. Dordt Goiis, Arnhem Smits, Nymegen van Wezel, Antwerpen Huyiléns, Iruflel Serdevens &amp;c. Maendag den 3 Augufty en volgende dagen, zal Heiuik van Bulderen ten zyncn huyze inden Hage onder de Boekverkopers verkopen, zyne ongebonde Boeken, zo eyge Drukken nis andere folteringen. De Catalog. t&apos;Amfteid. by Brunei, Lcyd. Luchtmnns, Rctrt.-d. Fririch en Böhm, Utteeht vande Water, Antwetp. Giangci, Bruflél Jean Leonard, en in andere Steden by de voornncnifte Boekverkopers. Den 7 July 1711. zal in dé Boekwinkel vnn wylen P. Mortier te Amft. verkogt worden,aldeihande fooit Muzkk;en den S Jury onderde Boekveikopets alk de Muziek door dor Overledenen zelfs gedrukt,benevens het regt vau Co.py,Platen,No:en,Matiyzeii en .S&apos;.-iinpels.allés heel nieuw ca fehoon.als ovt gezien zyn : Als mede alle dc Republiques des Lettres, ze compkete Exemplaren alsenkelde Maenden. De Catal. te bekomen t* Amft.by de Wed.Mortier,Hage van Dok, Rort.Eiitfch en Bohm, Leyd. Haak, Dort Goris, Dtlff Vootftnd, Uti. vande Water, Btuflel Setflevens, Leyplig Frittcli, Antw. Grange, Hambuig de Broeders Konigs, London D. Mortier, en in andere Steeden mee Dc Erfgenamen van wylen Gysbeit Kloek , wonende tot Arnhem , z.yn vnn meeningc binnen den tyd van 6 weeken , met contant geld, teer goedkoop uyt te verkopen ha e condderabikZydc-eiiLnken-winkel,bcftaende in allerhande gecoukurdc en zwnifeLnkens.Kaifayen, Bayeii.Scigies, Kioontnlfen,gefriz.eerde en 2 elk breede ryen,K:ilamankcii,Gtcynen, en verder wat tot zo eenvoorrinine Winkel behooid. Commillarizen det lactfte Verdeel ing van de Lotery dei Stad Haeilem notificeren , dat&apos; haei Ed. vaft hadden veitrouwd déze Loiery op den geftclden 10 Juny compleet te trekken, d:it ook dezelve teedszeei vet is geavanceerd, dogegter (zo dooi het vooraf trekken van de Lotery van Edam , als doordien de Liefhebbers uogmaels lequiiéien een piccifen dag , en dat met een pnnaliteytl dner aen nog eenige weynige Loten manqutien , dnt dnerom haer Ld. hebben goedgevonden , alken met dat inzigt om aeiieen icgeivk genoegen te geeven, en deze Loterv compleet te trekken, den dag van dc trekking voor het ailcrlaetft te prolongeren en vaft te dellen op dingsdag in dé Haerl.Kermis.densojuny; belovende deHéérenCommilVnrizeniooodukatons aer. deHaeil.enAmd.Geief.Armen,fo niet ni«3»J&quot;ny trekt, De Heeien Burgerm. en Regeerders dei Stad Gouda hebben uytgefchteeveu een vvelvetdeeldc Lctcry van 12 gl., in 2 Piyzea * 12000, t a iooob, 2 a 5000, z. a 4000, joa 1000 gl.behalven de conliderabik Premien ; trekt 25juny: den&apos;lnleg tot 2 7d:to, als de Loten zo vene flrckkeii. NB. In deze Lotery zyn raast 5 Nietjes tegens eene Piys , en echtct dc minde Prys diiemael den Inleg. Zatiudag 27 dezer, ttekt de Lotery van Hnuwcrt binnen de Stad Hoorn, en by ftmte van dien vetbeuren Kerknicefteteu aen d&quot;Amft.Getef. Dinc. Armen toon Ryksdis.;is voorzien met Ptyzea. vnn 6000,10000,20000,g1. Sec. en dat zondet nkten;den inleg is nog macr* gL Tot Nieuwendnm zal abzoluyt trekken dcLoteiy vanSkewyk van 1 jooo Lotcc a 12 gi.met 3 a i2e-co,j a 6000,3 a 3000,3 3 15 co en 30 a joooiop 3oJnrty of uyterlyk roJuly.ofßegenten vcibeuien aen tg Amft. Di;ic. loco dneldcrs zo 20 July niet tekt.Tot 30 Junv nog Loten. Oni de Goud- Zilver- en Geld-Loteiy vnn Nieuwerkelk op d&apos;Yll&apos;e! a 22 fts. compleet te trekken.werd d&apos;iukg geprolongeerd rot 20 Ju- ÖV, ttekt op géfrelde boetens, 30 dito. De Collefteurs moeren de Copyen den 29 Juny overzenden, of zuilen uyt de Lotety blyven. Hel rildétlnetfte Réftant van Kiommenydyk a 4 gl. , waet in CS Pryzen vnn ico tot 4000 gl., met veele tuitchen-piyzea ,en 2 nieten, za-1 getrokken weiden den 4 July, op vetbeuite van 1000 gl. aen de Geief. Diac. Atnicn. Den inleg tot den I dito. • DeLoteiv vanZwammeidnm a4gl.svacr in 3 Nieten tegen! Prys boven aHe andere, 3.14000,3:120 c o,zoal o oo,gl. ttekt compleet j o dezei,or deu.Dkrcft.&apos;verbeurd ioco gl. aen de Leyd.Amfr.Dincen 2 dukatons vooi ydeiLot,zoi4of 21 July niet tieki.totitdezcr de laetfteLoten. Dé boven andere welvetdetlde Lotery van Bleyfwyk 3 5 gl. &apos;t Lot, waei mby uytftek zo veel confidertibele Ttyzen zyn , trekt zckeilyk co?&apos;ip!eet even na &apos;t trekken van Egmont, of weynige dagen dart aen, op pcené van 3000 gl. voor den Armen. De Jzoterve van Zwaag trekt compleet 13 Jnly dewyl de E.Regenten en de Direfflcut 100 gl. aer. de Amft. Get.Diaf. Armen en 20 Kennemer J\ voor ydet Lot verbeuren, ingevalk maendag, den 20 July of 27 dito niet voorrgncr. Den inleg tot den 11 July. f&apos;AtUrlnèrfte prolongatie omcotnplcer te nekken de Lotery vanHilkgom a 3 gl. op s July, op verbeurte van tooo dueatcn. Den inleg tor i&apos;- junv, geen yerdei nyrdel; maer weynige Lwtcn over ; daer ifi 3 rryzen n «000, 3 3 3000, 3 a 1 joo, en 15 &apos;a 1000 gl. Sec. jx-liernierh&apos;órn a t g!., trekt compleet 13 July , met iwjo gl. by Amfterd., de Loten tot 9 July , wanneet de Collefteurs haet Copy gelieve zonder fchtiftelyke Ordre over te zenden aen F. Hanius over dé, Haldeeg , alw-aer de Lyften zullen wei den uytgegeven.</p>
</text>
