<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De Coning in fijn Raed.</title>
	<p>H Ebbende het Requeft , &apos;t welckvan h&apos;et Subjeft van dc Befwaerniffen det Collatie wegens d&apos;Ataneftie aen Ons geprefenteert is, geëxamineert, fullen Wy leggen , dat defelve niet reflefteert als op de geene, die verdacht zijn geweeft , van eenig &gt; deel in de Sutptife van onfe Stad Cent en het innemen van die van Brugge gehad te hebben j foo dat Wy verwondert zijn van te hen&apos;, dat die van de voorn: Collatie daer in eeriige P„eden&apos; van Klachten fouden vinden j en dat wy uw Reprcfentatie, dienaengaende gedaen, aenfien als ftrijdende met de Intéutie, die Wy by het accorderen van de voorn: Atiineftie gehad hebben, omdefe Saeck t&apos;eenemael t&apos;aflopieren en de goede Unie en Ruft in onfe Provintie van Vlaei.deren te herftellen, op een wijfe, dafet niet meet van gefproken werdc, als of de Saeck nooyt aen foo lieve en wel beminde •gebeurt was. De Heere houde U L. in fijn H. bewaring. Gegévente , Bruflel den 5 february, 1710. Geparaphreert Grijsp. L. S. Ter Ordonnantie van de Heeren van den Baed van State, gecönunittecrt tot het Gouvernement Generael der Nederlanden. / ■- Getekent: • P. L. Claris. Bruflel den 10 February.&apos; Wijl gifteren morgen ten 4 urnen de Lt. Generael Dompré is overleden , heeft de Lt. Generail VJatteondertuflcheii &apos;t Commando alhier op fig genomen : Vrydag fyndigde de Reveu over de Hollantfe Infantery , en&apos; Saiuidag bcson die over de Cavallcry bv 1 Regimenten te gclijck. Heden is de Graefvan Aibemarls nafijnGouvernement van Doornik vertrocken. Dc4SpaenfTe Regimenten te Voet van Ligne, Melain , Aroco en Ybanez bronnen, . eergjftercn.van Namen na Spatige te defileren, a!u-act fy volgens de Marfchroutcs in(sodigenfoudenaenkomen.„ ■&apos; _• . &apos; ,ï&apos;s Gravenhageden n Februaty.*_] Gifteren was de Ccur-Paltfiiïe Generael Graef van Vbèelea, .gedurende.&apos;tCpngres van dc Minifters der Geallieerden , niet eenige Heeren Gedeputeerden over de Paltfiflè Troupen in Conferentie. De Gsnera&apos;el Major Bcrnards van de Holftcyn-Gottorpie Troupen is vpoileden Nac&apos;at uy.t Hojfteyn gereverteert, en ft riet eenige dagen alhier te blijven, en alsdan na dctclve,in Luyck en Maftricht in Guarnifoe&apos;n, te vertrecken. Het blijf: noch onfekerwasdag in defe Weeck de Courier van&apos;t Cabinet van den Koning van Vranckrijck na Fatijs weder flaet afgevaerdigt te-werden: &apos; i Ondertuflchen zijn de Minifters der Geallieerdeh noch dagelijks over diverlTe Sakenin Conferentie. Van middag waren de Keyferlijcke Plenipoteniiatis, de Gtaefvan Zinfendorf ; de Lord Townfend, Ambafladeur van Gtoot Brittannien; de Baron van Eothmar, Xnvoyc vanHanovet; de Heer van Hetterman, Envové van de Palts , en de HeerDacker,&apos;Envoye&quot;vanMunfter, boven, en met de Heeren haet HoogMog. Gedeputeerden in Conferentie over de Saken van Neutraliteyt fan eenige Piovintien in &apos;c Rijck ;en men fegt, dat fulcks &apos; reets foude afgedaen zijn. De Baron van Zinfetling, Minifter van Koning Carel 111., was defen voormiddag by den Heer Foscarini, A«nba(ladeur van de Republijck van Venetien. De Kcyfetlijcke En- &apos; ,voyé Baron&apos;van Heems, die een keer na Amfterdam is gaen doen,&apos; &gt;, wert morgen weder hier verwacht. De meefte Leden, compofeier.de de Vergadering van haer Ed. Groot Mog. de Heerert Staten van Hol&apos;.! lant en Weft-Vrieflant, zijn alhier aengekomen, om morgen een be~- gin daer van te maken. Amfterdam den 11 February. Met het laetft gearriveerde Scheepje van Liflabon heeft men fchrijven van den 10 January.dat aldaer in 44 dagen geen Brieven uyt Hollant waten gekomen; dat het dagelijck* , mooy W&apos;e&apos;er maeckte met een Ooftelijcke Wint; dat&apos;er 5 Hollantfe Oorlogfchepen lagen van de Capjteyns Philip Schrijver, Dirck Craey en van der Pol, nevens 3 Kngellle Convoyers en de Coopvaeiders de Burg, Broer ClaefTen; de Graef Floris, Cornelis Jacobfen Mesjens, ..rl én de Vriatfchap, Jan de Goyer, en dat te St. Hubes in Lading lag de fwltte Voet, Floris Evertfen Wit. Gieten zijn door her Ed. Mog.Collegie ter Admiraliteyt Schepen aen de volgende Capiteyns begeven, als Jolle Jollelz., Ifaae Sweers.Hugo Schaep, Jacobus Teengs d&apos;oude, • Taelman, Jan de Crauwelaer, van Els, Reynier Rambouts, Mautits Zeis, Adriaen Gouwenaer, de Wijs , Gillis Eytzma, Harmanvan Ewijck,Pieter Caet jens en Gijsbert de Lange. De Baron Heems,Keyferl. Envoyé , arriveerde gifteren in defe Stad. , &apos;s Gravenhage den 11 February. Van middag hebben de Heeren Staten van Hollaat en Weft-Vrieflant een aenvang vanhaer Vergadering gemaeckt : Men meent, dat haer Ed. Groot Mog. defe W&apos;eeok van de vacante Militaire Charges fullen disponeren : Eenige Heeren Gedeputeerden van dAdmiraliteyten zijn oockhhr aengekomen,die iporgen haer Befoignes over de Zee-Sakenftaen te continuëten. De ; i Keyferl. Plcnipotentiexis.de Graef van Zinzendorf, heeft den Heer de Matueof,AmbalTadeur van fijnCzaatffeMajefteyt van Muscovien.wcfenfien; en fijn Excellentie de Heer de Matueofwas gifteren met den . Heer Raed Peöfionaris Heynftus in Conferentie: Volgens &apos;t rapport der Vifiers had de Vyantl. Caper, die voor eenige dagen een Hocckei v &apos; aen &apos;t Strant tot Catwiick mede fleepten, gifter getracht het felve een ander aen Strant tot Vijck-op-Zee te doen; maer wie» door tCa; non van dat Dorp foo gehavent.dat defelve eenootfaekt was in Zee te : tteken, en die Hoecker,inhebbende veel Vis,is van de morgen voorby . Sthevelingen na de Maes gezeylt. &apos; &apos;J</p>
</text>
