<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>vy * -- o ,i , . , *■£ - • r - cs *■■. ~ ■ &apos; Amflerdamden i z February. Cap. Jean la Maire is uyt de Levant te MatGlien; en gifieren de Sr. Michiel.Cap. Ignatio Nobelefia.van Bilboa in Tc (Tel eeatriveert: &apos;t Schip van Cap. Bovi was in Tefiel aen de Gront geraeckt cn heeft Water ingekregen : ;t Y voordefe Stad is weer&apos; s bvna vaetbaer. Volgens de Brieven van Doornick lici men het Water, te Conde&apos;, St. Atnand en omleggende Plaetfen hoe langer hoe hoger lo&apos; pen i foo dat &apos;alles daer omtrent onder Water en het felve in &apos;t Cloofter St. Amand j Voet hoog ftpnL ; _Z r, ; «vrr u-r&lt;TL-ns d-Execmeuis ten Boedel van Aduana Noormans,W&apos;ed. Leenden Daens.voor de tweede-maci geciteert alle en een iegelijck.die «n Vr Aftie of Pre-enfie hebben ten felver Boedel, om die met de Vcrificaticn over te brengen en roet Ecde t&apos;affirmeren voor d&apos;Achtbare Ma Hftraet totSluys in Vlaenderen op Donderdag,den 27 February,1710, &apos;s Morgens ten 10 uuren, op poene als na Rechten. , . L verfchevde vóorige Couranten heeft gcadverteert aen een iegclijek,dewekke foude kunnen venfieren te wefen naeftbeftaende . „&apos;WHe van &apos;sVaders zijde ofuyt eenige DifpofitienTefftmentair foude kunnen aentonen Recht te hebben tot de Nalatenfchap van wij. Ln H c ToEn Mclchior de Bo 1 sliei m, in fijn Leven Lt.Coll. en Command. van &apos;t eetfte Battaill. Holt. Guardes te Voet,in deEatraille van 11 Tulv I7cB, gefneuvelt, dat dcfelve haer met de behoorlijcke Befcheyden, daer toe dienende, voor den 1 Ftbruary, i7lo&gt; • Sn l mni adtefferen aen de Heer Gen. Major Baron van Haffel,Gouverneur van de Ciwdelle van RijffeljdeHeer Baron van Seincallefel», joudenk^nm1 adKlkreu aen aea GluMes. of de He£t Fredrick Caf.rr.it dr 2otsheim, Lt. Coll. van &apos;t Hollants RegU • ï,ent ï Voet van den Heer Ctoons-Prins van Pruyffen, Executeurs van des voorn. Overleden* Teftament, of anders aen Simon Knol!, Nov tatfus cn Rentmeefter,wonende in &apos;s Gravenhage 5 lbo &gt;vert om redenen den voorfz.Termijn gtprolongcerr tot den 1 Maert i7io,alfoo na die Nalatenfchap lal werden uytgekeert aen die geene.dewelcke daer toe de behoorlijke Amgeving cn Verificatie fal hebben gedaen. PnnlL- Stael Notaris en Rentmecfler tot Utrecht,als Laft hebbende van fijn HeerPrincipael.prcfenteert aen de Meeftbiedendc in/r openbaer , Hen ,7 February 171&apos;0,&apos;s A vonts ten 5 uuren, ia &apos;s Gravenhage in de Nieuwe Doelen tc veylen en verkopen &apos;t feer coniiderable Adeen Slot Cronenbure, met de Hooge Hals-Heerlijckheyt,nevens de Ambachts-Heerlijckheyt van Loenen,Cronenburgs-Gerechr, met KS-ftiveTollen Gibellen.Thienlen, Cijnfen.Leehen, Erfpachten,&apos;Viffcheryen, en alle verdere fpeciale Prsm.nenfien, Voorrechten, Privile- &quot; anderven met de Huyfen daer aen behorende;. gelegen onder de Hollant tot LoChen aen de Rivier de Vecht tuflehea * Pifla-e van Amfterdam en Utrecht: En, vermits dcfelve Goederen feer confiderabel in Jurisdi&amp;en en Voorrechten zijn,en oock fe« ■ (lillen dcfelve in eenige aparte Pcrceelenjen Partyen kunnen opgeveylt werden&apos;, tot getief van de Gegadingden , die J £•Sen■ aS«e nader lullen kunnen onderrecht werden t&apos;Utrecht by den voorn. Sr ad, in Gravenhage ky den Notaris Hugo van Aken i • ftraet t&apos;Amfterdam by Getaid Schacp oP de Keyfcrs-Gracht by de Reeftraet omttent dc Goude Ketting, tot Leyden by den Notaris, ■ bv de Heer Advocaet Mt. Johan van Groenhout,en tot Cleef by den Notaris Jan Cafpet Boemet} en,om aenwi,fing van de Goe-, Ken Landereen als mede infpeftie van &apos;t Huys ei\Slot,&amp;c., tot Loenenaen Adnaen van Leeuwen, Schepen a daer; mitsgaders aen Jan riöeleTn on &apos;t Slot •Bv de voorn&apos;. Perfoonen zijn mede te.bekomen Biljetten in Quarto , * aet by de Jaerli)Ckfe Laften, Inkoir ftcn, Sdarcn&apos;en&apos;pachtcn die aen dc voorfz. Goederen nodi zijn, gefien kunnen werden.,Nß. De Veyling fal op voorn, tijt fekerlijckgefchied. n. &lt;. x- Den 17 February.&apos;s Avonts ten s urnen,fal f Amfterdam in tOudeHeeren-Logement verkocht werden de vermakeliikeHoffledeAl^erdorE,} - «S in &apos;t Doto Benncbroek buyten Hacrlcm; voorlien met een net betimmert Huys , met 2 Kamers, Keuken, Ke der 0 4 Boven-K mcrsji _ iShuvs Tuvnma&apos;)shuys,Koetshuys,StatlipSc, Berg en Schuur,l fchoone Fonteynen; groot omtrept 660 Roeden 5 alles welbeplaot; net een S Wcv-Lant daer achter,»root omtrent 4SO Roeden: Defe Tlaets is ook welg?legcn,om met Trckfchuyten en Wagens aen te komen. I _ &apos; atfWn /inr de Vorft de Copyen niet overgekomen aijn wegens de Lotery van Noo.idorp, a j Gl.»waer in,onder 4 Nieten veel Pnjfen van, &apos; « BSiii«rdcn di Liefhebbers den 18 defer by &apos;t pepgen en t.recken tot Nooddorpverfocht :■ De Collefts. mfjwa-n t* liaet&apos;laètfte Coóv :De Dircéteuf beloof: aen yder Inlegger etu Goude Ducaet, foo den 18 Fcbr. niet treckt. ... SèdillSóoÜÏLotery van Ooft-GÜcfJijk,i 12 Cl. ?t Lot, f,l c.rtrent Amfterdam trecken den i dcfelve is doorknect-met r . vücnoyr c.i - &apos; 61110v:.&amp;dtóDiinlcgtot.den.if dito,*«nneerdeColl«a.haerCopy.moetenoverfenden.-:- . . &apos; 3 Opdien &amp;er Hjn Prfifcn uyt wijck «&quot; Cfe«ocgen kan yew?{fd^fo?l en Blank nu weder op &apos;«Tapijt gebracht dc Lo-, , têrV van Catwiick en &apos;t Sant,verdeelt in 5 krijten a 12000,2 4 8000,; a a.pr, t a -.OCO. 6&gt; 1500,40 a tcco, voor d eerft cn laec.% • &apos; 1,1 v ler ioro 6t Sic -.&quot;De Loien tot den 20 def:r,c-ttrecken i nmedhet na &apos;t eyndigen van Wijck dicht len Amfterdalh.. &apos;t Lotervti&quot; van Korter-Aer,vah&quot;2QOOO Lore:i,ais ft. &apos;tLor,jttfï 20 Pxijfen van rcoo tot ,co C,l,icc.,fond« Kortin?&gt;s Niccn, t&lt;.Jen 1 Prijs,fal compleet binnen de Stad Leyden getrockan werden in M,,, t 1710 ;De Inleg tot den laetöen moetoo kS Copy den 15 cn de laètftc den 28 Febmaty overfendv-n: D« 1 hoogltc Inleggers mUen yder jco Gl. tot een P«nue gcni«cn. &apos;&apos; -w r &gt; —ötdrurH tot H*eric«r;bv AAM&apos;i&apos;i? &apos; op*d« ■ .Fdbruarjr,i7io&lt;. - • *—•&quot;* • &apos; »•- • &gt; •. ■&apos; Y •&apos; - : . • &apos; • V • X V</p>
</text>
