<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Stad Giooingcn gedenken op den eerden May aenftaende aen de meeftbiedendetc Veip Leenine met den Oftroy van 20 jaren, waer van de Articulen en Conditien tot ydtn gcryf zullen zyn te bekomen te G&apos;o»mg&lt;- ter Secretarie &apos;A,S bv A-&gt;aa Dammc , Haeil.m van KclTd , Leyden H. van Dammc, Hage Boucque,, Rottcrd B. Boi, M.ddelb. Voft.iwyk, Utiècht W. van Foplfum, Arnhem Smit, Leeuwaeiden Halm» , Zwol Hakvott , Embden Tiemei. lemand» gading tynd», kan op de vooifa tvd te Gtouinzen op h&apos;t Heeicn Winhuy» zig laten vinden. . „„.. T • F etf r Srocr! Dpu.e Wifgert. en Dirk Bontekoning, Makelaen, fullcn maendag den }o Maert te Amfterdam ,»&gt; Nieuwe etmtnt verkopen, en grote parfy Houtwaren, beftaende in 1200 GieePe P.uyfl&apos;e Deden, J.OO Elzenvoffe en Kopetwvkfc Deelen , 2.0 Eyk, flanken en C J,veeleo,2oo Greeoe Hambutger Balken,„.o Elz.nvolTe Balken.loo St.oomftadfe en Langezomfc Maften van 7,r. al 2 palm Vtydag der, , April &apos;s motgenr ten half ,uren en &apos;, namiddag, ten 2 aren , zullen Op de Hofftede genaemd den Hoona.it, tulidienVooiburf en den Oinlen Tol aen&apos;de Trckvaett, verkof. werden , zooo a , .00 (tuks fchone opga.nde Pyramrde, TaxTi-Bomen , daet ondei een goede party bcquaem tot Hefget,,, alle van z to. «voeten hoog &gt; al. mede een patty f.aeye bonte ïalm-beom«,ca» :En zullende Bomen i darren voor de Verkopiute van een ydei Kunnen worden gezien. UyOer hand ie Koop de van oud. en nog zeer vetm.erde Biouwety, Moutety , Huyi en Erve, genaemd de Zwaeo, ftendc binnen de Sta 4 &quot;Gouda op dc Gouwe, Lt *Ue deffelf. Gcieedfehappen «cc. zo al. dezelve Brouwery en Moutciy icgcnwooid.g nog gebtuyk. weid. Nader &apos; ondenerztine ii in de voornoemde Brouwerv. . , Tot Arnhem is te Koop een reet wel geconditioneerde Apotheken Winkel, met zyn Gcieedfehappen en Mcd.cynen. D.c dac: in gading fieeftadreflere dg aen de Wed. van wylen Everatd de Gitrrmer, inde Bakkeiftiaet aldaer. ,&apos;_. . &quot; Urn Geofcoy vanPa:y»,wonende te Voorburg onder de proteftie dciEd.Agrb.Magiftraet vanDdfT.neemtJongel.ngen in de koft.aendewelke hy leert deFranfcTael.Lezea.Schryven.t-yferen enßoekhonden.Hy laet ookMecfters aen fyn huy. komen om teleccnTekrneo cnDanfen Te Leypzie bv fa» Vtei. Roth Konia.l. Poolfe «a Saxife D.ackftuei On.fanget. in den Gaitkof van den Perenboom .word .epicp.reetd een rode Tinftuur, infaillibcl g.ncczendc&apos;he. Gtaveel en pyn van dc Steen ; een heerlyk Goud-T.nftuur, een Levcn.-Balf.m sierend Water «n koftelyk Mag» ÈiTeoee ; watt van de gemddc Roth v.n den Keyzcr en vedc Vo.fttn , die gemelde Mcd.cynen van hare Medcyn-mee*«. hebben dofn examineren ,in &apos;t bvzonder me. de rode S.een-T.nauut, vetfeheyde menfehen geholpen zyn , k.agt.gc Privilegiën heeft bekomen : On die ou.-egt te kennen , zynze mer &apos;t Cachet van gemelde Roth , .1. 2 Leeuwen en 2 Civet katten , je.zeegeld •, ca te beko___«&apos; Amfterdam by dc Wed. Arcnds ca vander Cys Boekvetk. acn den Dam . te Keulen by den Stadi Couianuer Mi. Fe.-C vaa B.chiach, re Kleef by Mr. Jean Jotzen ontteo. het Konioglykt Polthuyi&apos;, en in den Haeg by de Wed. Poulque, voor een civile ptyi. &apos; Op woenidag den t April zal men in &apos;« Gravcnhagc by Chr. van Lom Boekveikope, op de grote Zael van t Hof vcikopea ,de nagelate Boeken van een voornaemMinifter van Staet;beftaende ia deftigeHiftot.,Litr.,Antiq.,-«cc.in veelc SpacnUßOl- Wen-ll mede Franfe.meerVpaitParyfre Drukken.alle zeer fèhooai gebonden;als ook lchoneFranfePremkonft van de vootoaemfte Meefteii. De Catalogucn zyn te bekomen f Amftcidam by Boom en Ooftciwvk , Arnhem Smits , Utrecht vandc Watci, Leyden Vivte , Delffßeman , n otterdam Friti eo Bh3m en vander Veer, Antwerpen Verdufleni,&amp;c. . &apos; . ~ ~ „&apos;, . Tot heden ten 7&apos; uten aog-otca in de groteLetcrr van Putmeicnt.dic den »« zal getrokken weiden ondetDiteatc van Ham.lton Cn Blaak met 4 Prvzen a24000.4a.2000, 8a «ooo,« a 4000,8 a 1000,10 a reee,gli.Bcc dc gedrukte Lyftcn zullen by Blank we.den uytgegevca. •r Reftanider Lotety vin de Ryp&apos;a 4 gl.. zal vaft compleet of meer ttekken xatu.dag xi Mant, opvetbeurte van 275 ftj Vlaem.aen 4* Amftrrd., Haerl., co Rottcrd. Getcf. Drie. Armen, indien Fzefch diagidag of den , 1 Apcil niet tiekt. Den inlcg&apos;cn ove.tceken.ng .01 vry_at? den 2-. op welke dag de Colleaeuuhaci laetfte Copyen moeren tonden en flayten. ... D- G Zen Gdd-Loterv van Nicuwerkrrk op d&apos;ïflel a2l fti.,waet vooi 1 foo gl. te winnentMtekt compleet 7 Apul.tcr boete van 10.0 jucaion* aen yder Geref. Diac. Atmcn daet gecollee». werd, en 200 gl. .en ydcr Inlegger en Collefteur. Dc inleg rot zi Miert. Alzo door het btflotewatet veel verhinderingen zyn gekomen , zal dc Lotery van Giefien nu compleet trekken acn den Overtoom in dc Valk den z» Miert, efuyte.lyk den 7 Ap.il: De Colleaeun moeten alle zattudag haer Copy overzenden. De La&apos;erv vgn H iu*ett, (/onder Nieten) voorzien met Pryzen van 20000,10000 6000,1000,2000,1 c00,?1,.„c. zodanig toegenomen, dat een vdet veiaèkér. kan tyn «April compleet binoen de Stad Hoorn tal getrokken worden.totj idezet to &apos;t mogclyk 1., nog Loten voot 6 gl. De Loterv to» Wormet f«kt vaft cempleet 20 April.by pene vao rooo dueatoni d&apos;Amft. Geref. Diac. to 2* April niet voortga».. De inleg tot _ dito NB De wfcfi reeve Lyfi &apos;s anderea daegi &apos;s «iori&gt;rns by A. van Damme. en by H. vao Eyl, int Kofty-huyi van wylen Scepdrui. De Lorery van tfifuwendam trfl abioftyt nekken den to April , of de V,». Haniu» zal aen d&apos;Amft. Geref. Diac. vcibeuien soc goudc da-. k--n indienden i 7 «ito niet vooitgaet. Trekt metz Fivzen alooo, 2 «4*00,28 1000, en nop u atooo.tkc. » De&apos;nle» der Lccry van Zwaeg a , gl. nu ztekerlvk voor &apos;t laetft tot H April} de Trekking den 20 dito by pene van gtote boete. NB. Dte niet al te --K&apos;eri&quot; is tyt hcele hoge Prvzen, moer liever ai Veel i&gt;ryzen va» 1 0c.0,400, 200 *1. en mindere wil lo en, fpoede tig met inleggen. Om &apos;t wycfberaTc-ndr Lotervrje van Winkel compleer te trekken , werd den lnle3 voor &apos;t liettt geprotongeeid tot I&apos;t April of uyterlyk • op p-ne v*o twoo g 1 indien niet trekr zt dto; is voprzien met t Prr. « «oaer.r J4aoe&gt;,ia2ooo,er. nee 12aroc,oSl., en d.r aller maei vooi jolt»,</p>
</text>
