<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>NApels den j November. Na dat men het Tc Deum over de t Verheffing van Koning Caiel 111. tot Rooms Xeyfcr had gefosgen , heeft bet Hof cn d&apos;Adel den Rou afgelegt, ca onfe Vicewy beeft de Coaoplimentcn van al de Gerichts-Hoven, Miniïlers en Adel ontfaogeo j cn Inden heeft men , wijl motgen het Fecil van St. Cailo is, degtoote Vreudetckeoen al begoonco , die morgen de* geheelcn dag fullea d uuren : Voot het Komnckll jek Faleys zjjn 6 Keuckcns met Spijfe voot dc Gemeente, cn 6 Wijn Fonteynen, als oock een Vuutwetck, waer aeo 150 Pont Busctuytgcgaen zijn, cn &apos;r wclck men op Z:e wil aenfteken. Wijl defe Stad met d&apos;Eer vin Grande van Spinge bcgualtlgi is, foo zijn de Vctkoorene befig met 50-0 Ducaten te «etfamelen tor &apos;t afvaerdigen van die Eer. Hief is een Vaeituyg in 24 uuren van Sardinien geatriveett, met tyding, dat een Engels Schip 1 Turckfe Rovers genomen en 500 van die Barbaten gevangen bekomen heeft. Te Reggio bevint lig iemar; uyt Medina, die incognito in &apos;t Convent van de Jefuytea was,alwaer de Commandant alle Avonden beentn ging , om m;t hem te fpteken, &apos;t geen al verfebeyde uuren duurde ; fonaer dat men iets v,an de Saek konde ontdecken. De Viceioy heeft verfcheyde Couriets dooi bet geheeie&apos; Ri jek afjefonden, om foo wel d&apos;aeokomft als de Verheffing van Koning Catel tot Keyfcrte notificeren : Hier o vet fatten extraordinaire Vreugdetekenen bedreten werden, waet mede men 8 a 9 Dagen door htt gehcele Rijek fal coijiinuëien. Roma den 7 November. Sondag hoorde de Paus met het S. Collegio de Mis , gefongen door den Cardinael Acciaioli, gelijck oock &apos;s andcrendaegs in de Vespers co Morgen-Miflen over de Overledene; tet gedachtenis van welcke by &apos;s aodcrendacgs in de Capel alfifteerde in de Mis,die de Catdinacl Paolucci Tong: Den j &apos;s morgens hoorden de Cardinalea de Mis, gefoogen door den Cardinael Aquavi- j va.Carmrliog van &apos;t S. Collegio, over dc Jacrlijckfe Exquien van de ! geltom Cardioalen. Macndag arriveerde een Staffcite, wet adrys, dat de Cardinael del Vermc, Biffchop van Fetrara, tc Loreto geatriveett was, en dar hy io wcynig dagen hier ftatt t« komen. By &apos;t pasleren van een andere Coutier, van Milten na Napels gefondtn, heeft de Paus Brieven omfaogen met brt Verbacl van &apos;t geen aWacrzedcrt de kom!(e van fi|n Keyferl. Majefteyt gepifleett is i waer op Clctneos eea Couriet met Brieven voor den Caidioael Legaet en den Heet Albaai, wiens Promotie men voor fcket bout, te Poft na vaerdigt h;eft: Gemeide Heet heeft fijnßeys foo fpoedig voottgefet, op dat hy den Keyür foude kunnen complimenteren in tijde van de Funftw van dia Cardinael Legaet, dien Clemeos wil,jdat by daer in löude dienen,om defe Fuoftic lbo veel t&apos;aenGrnelijcker te maken, en te ge!ijk iuet den fciven Cardinael in d&apos;Oaderbaadelihg,in(öodetheyt ■ ora Comichio.te tteden , wijl hy van alles volkomen geinformeett is i ca vermits al de fia&amp;aten te Wcencn met de Alinifters van «ijlen Ke/fer Jofephm dooi fijn Handen gepafleert zijn, foo ksn hy ook - aeutonen den Siaet, waer in de Saken voor de Doot van dien Keyier ltonden. Woensdag begaf fig de Paus met üjnEdcle Staet van Ridders en Adel, oock van fi;n Guatdc te Paert, wegens &apos;1 F«.eft van S. CulonadeKetckderHeyligcAmbtoggioeaCatlo van de Lombardife Natie, is dcw-lcke Hy met het S. Collegio Capel hielt en de Cardinael Adda long de Mis : De Catdinacl Aquaviva, die altijt van de Party der 1 Croonen is geweeft, bevoui lig daet mede rot verwondering vaneen yder : De Mttquife de Prié heeft oock het gemelteF.eft geviel t met ccn prachtige Maeltijt aeneenige hater Natioaalen en &apos;s avonts ccn particuliet Bad te geven. De Baron var.Ede, Canonoick van Olmutz, door dat Dom-Capittel, om aeadcaPaus tc vertonen de Redenen, om den Dek&apos;n van Saltz&apos;ourg, tot nieawea Biflchop te verkiefen, is hier acogekomcn , cn dcfen morgen by den Paus ter Auaientie geweeft. De Heer Molines is door Coïiing Philippus benoemt tot Aeits-Biüchop van.Zatagozta, cn Don GiO. Dicz, die de Charge van Coninkl. Secreiari» by dien Heer beklede, is tot Coninkl. Agent acn dit Hof verklaert. Wijl cc Cardinael Caprata overleden is, foo is de Cardinael Gualtiui door den Coning Jacob ran Engelani, foo als hy in Vtanckri jek genoemt wert, tot Protector van fijn Rijcken benoemt. Eyndelijik is de Heer Bentivoglio tot Nuociut ia Vranckrijck vetkoten. Men fegt, dat de Heet Molines na •tfluyten van de Dcutto, &apos;daer de bevatte Catoflen en Huysraed van den Hertog Tan Useda zijn, cea Moordcoacr ontdcckt heeft, die hem omhals wilde bicogcn. Dc Heer del CiudLce is hier van Genoua te rug gekomen&gt;ca men fprtvkt, dat by &apos;t Gceftelijk Cewaet wil afleggen, om een Gcsoaeefle Dame te trouwen, üen vetfekett, dat de Promotie van Cardinalea naby is, maerdat fy niet gebed fal ziia, ca dat de Pan alleen dc Croonen wil voldoen, doch dat fijn Neef daer inbegrepen fondc werden j overlatende dc andere vacante Hoeden, om dat dcfclvc aict genoeg zijn, om al de geeoe , die het wel verdient hebbta, daer mede te begunftigens foo dat al fulckc fig net een toekomende hoop fullea moeten tiooften. Livorso den 6 Novembtt. Het Eiqaadte van Maltha is noch da- Reüjcks hier, als ooek dc Vloot ttn Eqgdaat ea Hollanr} maet vetlcheyde van defe laetfte zijn reets veitiocken, focdir dat mcawcct wetwaetts J macr men gelooft, om te gacn ktuyüeu &gt; doch de geheelt Vloot ftact fig du te verdeden, volgens d&apos;otdtes, die aen hier gegeven zi ja, ca 4 Hollantfe Ootlogfchepcn fullcn aa Napels xcylea, om Vivrcs en andere Ptoviaqt ia tc ocmco. Woensdag avont vierden over de Vcrkicfing van de nieuwe Keyfer doot de hier zijnde Catalantallluminatienenpublijeke Vreugdetekétien bedreven, dc welcke tot den volgenden avont gecoatinueert wierden, ca metecnttiple Salvo der Attillety van d&apos;EngeKTc en Hollantfe Vloot cyndigdcn&gt;ook wiert doot den Gracfde S. Rigo een pnblljck Ftftijn gegeven. De ZeculTe Capets de Concordia en de Gufdc Vryheyt zijn gifteren hier &apos;e rug gekomen , hebbende genomen het Frans Schip van Capiteyn van AWittidtitoa Matfielje out cea tijeke Lading van ii) Balen CofF/, Cattoen, Scc. De t Caperi de Griffioen en de Metcurius zijn we&apos;er uytgeloopeo, om te gaen kiu)(lèo. i Trapanefe Batcken hebben een Geooueeüe Barck, komende van Calabtieo met Oly, genomen. Een Engels Packetboot had een Gencuees Schip mee Gtancn aengehouden, maet veder Delen avomuecn Engels Schip in &apos;t gelicht gekomen; men gelooft, dat het een Oorloglchip fal zijn. Vcneticn den 14 November. Ia defe Hooft-Stad continuër&lt;n dc Oevotien (eer vuurig : Oodenuflchen zijn de Theaters ran d&apos;Optra cn dc Comedien we&apos;er geopeot. Onder de Scheper»; defet dagen hier aecgrkomen, is een Matciliaen van Corou met Oly IDe Schippex rapporteert, dat in die Stad en geheel Morea een goede Gefonihcyt co Ruft was: Oock is van Liefena een Feloucq, afgevaerdigt door den Capiteyn van dc Golf, geartiveert, met bericht, dat hy io gem. Golf kru; fte, om defelve fuyver van dc Koters van Dulcigno te houden. Woensdag atrivcctdc ccn Staffelle van Milaen, met iyding,dit den 7 oafe extraordinaire Ambaiïadeurs publijcke Audiëntie by Kcy- , fer Carcl gehad hebben, zijnde baer Vctfchijning feer prachtig geweelt, met een Gevolg van$ 10 Catoflen.Men fchrijft vaa VcroDa.dat • den 7 de Princ Catcl van Nieuburg, van Milaen te tug komende, na • Duytflant gepaflectt was jen dat den 10&apos;s nachts dc Capiteyn Cavalier Parreui Brieven ujt Milaen van onfc AmbaHadcurs omfaogen had, met bericht, dat fy ter occafie van baer Audiëntie by den Kcyfec verftaen hadden, dat fijn Kcyferlijckc Majcfteyt gerefoUeert had, den 10 van Milaen na Mantoua ic vcnreckeo, alwacr hy lig eenige dagen * foude ophouden } weshalven men ftaer maccbic, dat fijn Majcfteyt den 16 of i7defes door het Veronees fouJe palieren &gt; waeropfija Excellentie den Graef Carlo MafTei en Alexandro Rombaldo den eerften na Uflbleogo ende tweede na Dulce gefooden had, om aldaer alles te prepareren, &apos;t geen tot dc Logementen noodig is.</p>
</text>
