<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Ooftcndedso 24 N.ivembrr. Heien is het Koopaaerdyfchip vaa Capheyn R.e&gt;e n» Ciüix iuZrï geloopeii, Coisvoy van Cag. Moor: Ter (civet tjjt zijn oock 3 PacKcibooien nj Engelaix Gent den 25 November. J*e Heer Gapclle en «e H::r Vegeiin vaa-* Clieibcrgca , hier Hoog Mog. Gedeputeerden ie Velde, quanten gilleren alhier acn , gunde verder na Holland : (?ed i&apos;dvcn üsg was tijf Collatie vergadert, om Gelt-Middclen t&apos;accoHcten ; ondor andere tot bfialirij» van c&apos;e Logementen &apos;derMiliiaiten &gt; dccJ,&lt;lcw:j! de heer de Lco(he(,betjelmeclter der Engelffe.van Londen noch uier gerevrrteert is, exeufcerde fy tig difelve feaccoriereu, verfoeckïtide, dat dc met hem ,100 haell als hy te iug gekomen is ,op de Voer &apos;Van &apos;t heift; Reglement, by de 1 Zee-Machten voot de Logementen g;mieckt, tonde tckeoea, en dat ly alsdan , fiende &apos;t geen hem nccb toekomt, prompte Middelen foude tocfhen.oai hu felve te voldoen: Dacr wiert oock by meerderheyr tan Stemmen aen de Magiftract ia bedeneken gegeven, dat niet een Heer uyt dcfe Provintie nu noch lactft in de nieuwe aenftclliog in denßaed van State gellclt is,loo dar *rde Provintie alfoo aea Heeicn van anderePsovimico gcfubmitteeri wen, daer defclve nochtans een van d&apos;atnfienclijcklte is. BraflTet den 26 November. Maendag ventockcn uyt Leuven dru Saxifle Battaillons , die na Duytihm kteren, en door bet andere, bet geen dacr noch is,derwactts Tullen gevolgt weiden.Het Regiment vaa Artop is bier van Oilendc noch niet aengekoruen , alwaee £at vaa Jamart Maendag in Guarnifoeo is getrockcn.&apos; Een Detacbeiceot vaa net R.-giment van Atemberg is hier gearrivuert, om ca St. Lecu ia Guaroifoen tegaen. Deftn avopt fullcn dc Regimenten , die vtadc Somcr aen de Maci kant ia Gaarnifoen hebben gelegen , ca gedeftineert zijn . om in Rijflfcl, Doornik, &amp;c. Guarnifoen te houden,«ai? trciu Aelft bycen komen: &apos;t Regiment van Eenthem , &apos;t geen volgens Patent van den GiaefTilly oock daer had moeun weten, om neveos d&apos;andete haet Marfch na Douay voort te fetten , heeft SonUag contra-ordre bekomen , en moet hier Guaroifoen blij ven houJ:n. Amfterdam den 17 November. De Zeeufle Capeti de Vergulde Vryheyt cn d&apos;Etndracbt hebben teLivoruo bet Ftaafi&apos;chip van Cap. Sicard , van Alexandrijn na MarlilHrugedelhnetit : Tc Li*, voino lag de Vloot gereet, o«n ten ceilicn na Vado zcyl ie geen cn aldacr Volck, &amp;c. in te nemen: Tc Livorno waren geatrivrcu ee Schepen la Madonna Be!vrdere,Cap. Gio. Battifta Ma:chei&apos;e,va-i Gsjouj. code Jefus Maria Jofcpb, Gio. Baitiitaüiacaluga. Te r.if;a duoydc het den ra foo fteick,dat,als het noch 1 conticueerde.het Water «eer open foude welen. Te Libau lag den t 4 Jan Me)oderi!ej op de Rbecdc, en, wijl &apos;t We et bedaert was,foude hy de relt van fijn Ladin k innemen en berwaerts vertrecken i ca eveo voor &apos;t afEacn der Brieven arriveerde «cn Schip vanLubéck en een kltya Scheepje van Memel. In der Pillau waren door &apos;t ruwe Wc&apos;ei de Schepen foodan.g onder malkander verwart, dat d&apos;een den ander het uyilopen belenen: Wopke Eèlkes, die vaft gefeten had, was weer vlot gewotdea. Claes woim, van Hamburg na Londen gedeftiaeert., is op Jutlanr gefltacr, cn Headrick Kofter,ook aldaer valt gefeten, wjs over de B.nckm ge- Uoien, vlot geworden en in een goede Haven gekomen. „Tc Elfeneur bteefd&apos;tx ta Steificgedaen , maer te Coppeohage bad mende laetfte Wetck noch omtrent 80 Doden gehad: Het had in de Sont rawWe&apos;ca I gcweeft, maer was noch geen byfondere Schade ter Zee voorgevallene &quot; ; &apos;t Schip het Potas-Vat, Getrebant Janfen, die van dc Muscovife Vloot j noch manqueerde, is behouden op d&apos;Elfgeatriveert. &apos;t Schip dc SalvaAr, Moris Ctiltinfe, van Nantes na Bergen in Noorwegen gedefti» neert.is byTeffel veroogeluckt,hetVolk geborgen.dog de Lading wrg. Onl&apos;e Viüets bebben een Dceos Schip met Zout fondcr Volck en met de Zeylen noch aen in Zee vinden drijven, ed in Mackelijckout binnen gebracht. Het Deenflc Noortfe Convoy metomtrem 15 DreulTe Koop&apos;aetders is uyt het Vlie na Noorwegen vertrokken. Het Galjoot de Hoop, P. Tiebbes, is van Betgea in Noorwegen ia &apos;t Vlie binnen. &apos;s Giavenhage den 27 November. Volgens ingekomen lappo tea ss de Hertog van nevens een gtoot getal Schrpeo {, üet morgen ten ro uuren zeyl gegaen met 100 een favorable wint,da defclve tca a 4 uuren des namiddags buytcu het gelicht van &apos;t Laac waren. De Heeten Gedeputeerden van d&apos;Admüaliteytcn zijndefea voormiddag ovet de Zee-faken in Bcfoignes gewceft. Dc Duviicßricven confirmereD,dat Keyfct Carcl VI. den 20 defer tot lofptuck flpnt t&apos;artiretea , om aldaer 8 dagen te blrjven , eo den 8 a 10 van d&apos;aenlAaeodc Maeat Decembertot Franckfort te zijp, alwaer de Ktoonipg coch voorde Kersdagenftant ttget&apos;chiedcn. , . ,</p>
</text>
