<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DeEd. Mog. Heercnde Gtcomumtte.&apos;de&quot; Raden ter Aiimiraliityi in Zeelant fullen Dingsdag&apos;.den 15 December,*s Morgens ten louuren, tOiVliflingen inde Herberg de Peer vekopen omitent rjoooo Jamaica Muscovadoi Suyktr, Campechiehout,B Baelijes Catoea en 4 Sa.ken C!acau&gt; mits/ade» e;D iicrek en welbcziylt Engels fregat, gecaimt ihc Dórotlua Galcy, uyt welckede voorfz. Goederen zijn gelolt, en door Capitcyn ?ie et Utyneut den Ftanflin ouinorr.en. . * 1 J. en D. Bomektming. Mak:!aets,fu:leii Maendag,den 7 December, t&apos;Amftcrdam in &apos;t NieuweHceren-LogercJPt verkopen de volgendt Houtwaren,nu eerfl uyt Zee gekomen , alle gefont eéi gatf Hout, als jhp Eyke Oveiloops Palcken, laoj; ji a 42 Voetj diionchte Etke. Balcktn, lang 51 a4O Voet; i jkl-.yne Eyke Overloops Balkjes,lang 18» ïoVoet Jll Eyke4 Duyres 40 a5O Voer} 99dita 3 Ouymi, lang 40 a 46 Voet: 97 dito 1 eneen balf Duyms.lang 36 a4B Voet i4l dito 1 Duyms.lsng jo a5O Voei j 8 Enden van 6 tot ix Vort, 95 ftux Wagi&apos;lchot.loB üux Hollanis flux Frans K aphout,i94 ftux Eyke Knies, de gtootein 5 Soorten ge fort eert. Joh. Gek&apos;er.C. Lalt en M. Potl.Makelaers,fullen Donderdag,den 5 Drceirbu.&apos;s Midaïgs ten 1 uur.tot Sardam in de j Spanen veikopeo 71 800 verffi Grere «n Dtnne Maften, Balken en Molen Roeden j leggende aen de Werven van Jan,Louw. en Cotc.Xouae.en A. van Bioek. Saiurdaj.den 5 December,CiJ op de Hifflede Nuytfeoburg,gelegen buyten Haerlem by den ActJenhour.v/.toclit werden een grootc Patiy uymemende fwarcen haoge Abcele Bomen en ander Houtgewas; feer btq&apos;iaem om te Water afgtbaelt te koaneo werdsn. Men preftrrreert uyt&apos;et lust ie l.oop ren Patty van omtrent 400 fier hooge ElTe Bomen, ftaende buyten d« Jiad Alckmaet op het Hitys te Nieuburg, gelegen Beooorden &apos;t Dorp Heyloo : Die genegen is de vcorn: Bomen te kopen adrtfllu lig op her voorn: Huys, of tot Alckajaet, ten Huyfe van den Heer vin Petten op &apos;t Hof. . • Men prefenteert aenfton» te veihuuren de Hofftede Sieenvootden,gelegen aen de Santweg tuUwen Ri;st»i|ck en \Va:e-inge; vóoifien roer verlcheydeftaeye Venrc&apos;cktn, Stalling voot 6 Paerden, Kocshuys, nut lijn Bemanteling, Tbuyn of Boorßgsen.Visiijike Vyvert.&amp;c.; groot omtrent len eea half Morgen : Die Gading heeft, adreffere tig&apos; in &apos;s Gt?veBha;-e aen de Heer Daniël van Alphen ind.c Wageftiaet, tot JRiJs&quot; wijck aen de Heer Valck Schout.ofde Heer Bout, Secretaris aldaer, die yder goede Onderrichting fullen gevea. &apos; Tot Gorcum Ute ItoQp een conüderable Apothekers-Wiockel, vooifien mer alles, dat dact pe van noden is; als oock veel fimpele en ?f--componeetde Medicijnen j noch weit &lt;!aet by goprefeoteett het Hm s, waet in als 50 Jaren die mkel is gei aen, en noch tinutert wert, voot een civile Prijs te koop ofte Luut: Die Gading daet In heeft,adtcflere üg aen de W eduwe van Taeis op de Lan- _ gcndijekindeverguVdeVyfcltotGoncumvoornt. &apos; Defen dag tot 4 uuren noch Loten in Hatinècsrfpel a 6 Gt.,i Nieten tegen r Ptijs ; tretkt den ?o Novcmber.ofStrander en Raulbaat »«- beuren 500 Dricgl. aen d&apos;Atrft. Geref. en Luth. Diacony Arme*. 15 of meer Loten op etn Biljet, kort Ip. Cent. Tot defen Avoot ten 6 uuten noch Loten in de Lotety van Wyd?nes,a 50 ft. sDe Trecking begint Maendag,den jo NOVgnbet» - _ &quot;&quot;Gedruckttot i:ïï»ïeia by A 8 R Atl A.M CkSTELE YN,Stadff&apos;DfQcker, PP &lt;J« te 28 November, i;i|&gt;</p>
</text>
