<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>» , . • A _ _ . V , , &apos; 7 . O v- V.u «!■%!• IC ¥Clire»Cil, Hamburg deO to Miert. De Brieven van Coppenhage tnelaen, dat de Graef van Steenbock met 7 a 8000 Man by Olde wald in Nootweten een Deffeyn heeft willen uytvoeren i maet gcretireert was, als de Deenen fig hadten begonnen të moveren. &apos; . * De Ed. Mog.Heeten.de Gecommitteerde Raden ter Admiraliteyt in Zeelant.fullen Mawt.&apos;s Morgens ien.lo uüren.bia. tien Middelburg 10 de Hetberg de Goude Leeu verkopen omtrent tjo a 260 Boffen Moscovifche Hennip,l6o a 170 Vaten Tatck, Party Tutten uyi omtrent 40 Packen.drooge en natte Huyden, j 1 Baelt jes Peltery of 80nt,6 Vaten Varekens BarfteU.Aoe Baeltjes Geerft of eeele Grut &lt;0 1 60 Baeltjes Rijs.s 9-, Boffen Moscovifche Matten, 5 Balen Paetden-KUden, 8 Sacken Pfuymen, wat Stockvis en Branthour: alle ecloft uvr de ïlujrt, de Prins Fredtick Henruk genaemt; door Cipit. Jaeob Huvge de Franffe ontnomen. Burgermeeftcren en Raed der Stad Groningen gedencken of den&apos;eetften Mey aenftaende ten de Meeftbiedend&apos;e te verpachten hare Bank van Leening, tnet cenOftroy van 10 Jaren j waer van ét Articulsn en Conditiën tot yders getijf fullen te bekomen rijn te Groningen ter Stad* Secretary, t&apos;Amfterdam by A. van Damme, Haerlem van Krffel, Leyden H. van Damme , Hage Bouquet, Rotterdam B Bos, Middelburg A. Wefterwijck.Uttccht W. van Poclfum.Aewhem A. Smits,! eeuwaerden Halma,Swol B. &quot;Hakvoort en Embden tremel: Imams Gading de, kan fig op de vooru. tijt te Groningen op het Heefen Wijnhuys laten vinden. Johati Heodricfc Buckhin,geboren tot Spiets,voor de Kam:r van Delft als Corporael op &apos;t Schip Schoondetlo Ao. 1691 na Ooft-Indien gevaren,en aldaer óvcil.den; we.&apos;den deffelfc Erfgenamen,ot&apos;die éenige Aftie ten Laften van den Overledene mochten hebben,ee«dverteert,om voor primo July, 171 f ,»iare Befeheyden en Vetificatien over te brengen aen Ifaac van Nimwcgen.Clercq ter Secrewrv der Stad Delft &gt; tollende . na verloop van die 1 ijs over defUlfs Nuatenfchap gedisponeert werden,&apos;fooi als bevonden fal werden te behooren. Woensdag en Dondetdag, den 18 en 19 Maerr, fal tot Haertem op de Zael van &apos;t Prfricen-Hofpublijek aen de Meeftbiedende verkocht wetden een fctioone Party witte Ly uaten Haerleinfc Servetten,Tafellakens en Damaften; witte Bronswijcßfe Garem, vecldethande witte Linten; Wolle en Zyde Stoffen . Trijpten van diverfle Conleuren.en andere Goederen meer: Daegs voor de Verkoping tc fien: Ymant, nader Onderrichting bettende, adreilere fig aen Pieter de Munck,Makeiser tot Hatrlem. Gerard Willink, Makelaer, fal Vrydjg, den i 7 Maert.&apos;s Avonts ten 5 u&apos;uren, t&apos;Amfterdam itvde Nes in de Braske Gront verkopen een Eartf van 9 Balen Ardaffo en een Caveling ChineeffeZyde. • &apos; Jacob Magnus,Makelaer, fal Donderdag,den 19 Maert, t&apos;Amfterdam in &apos;t Oude Heeren-Logemtnt verkopen een goede Part» Niéuwe Modefe Couleurde.Blaeuwe en Swarte Lakenen j Geblomde Zyde Stoffen gefchilderde Zyde Patisjes.Drogetten, Setges, Biyen, Caifayen, Xaleroinken, Satin«ten,EHamines,Damaft:n,Sayetteen witte Wolk Kouffen, &amp;e.} als ten Dage van de Verkoping gefien kan werden. Jacob Magnus, Makelaer,fal Donderdag,den 16 .Maert,t&apos;Amfterdam in &apos;tOude Heeten-Logejnent vetkopen een groote Party Modéfe CÖa* leurde Setges,Serges ae Dames,Ctoonraffen,Kaleminken,Satinttten,&amp;c. ;by &apos;t Pak, welke veikocht fullen werden fonder op te houden. Jan en Lodewick Groen,Makelaers,fullen Maendag.den 16 Maeri,&apos;«Namiddags ten * uuren.t&apos;Arotterdam in Vredenburg aen *t Eyode va# 4e Fluweele Burgwal verkopen een .Party van 100 Bonden Moseovifche Hennip.44 Bosjes Rófeytt Hennip, en 1 j B«sjes Vlas,nu etrft gelo». Pieter Wittebol.Gommatts van Duyft en Lédewijck Groen,Makelaers,fullen Woensdag,den 18 Maert.&apos;sNatnddags ten 1 uuren.t&apos;Atnftetdam op de Fluwele Burgwal aen &apos;t Eynde in Vredrnbuig vetkopen een Party van omtient 100 Bonden Moscovifcbe Hennip. , Den 15 en 16 Maert fal men buyten d&apos;U&apos;rechife Poort der Stad Amfterd. op het Ruftenburger-Pat voor aen vootby 4e Beerebfit verkopen joooTaxis-Piramides, van 4, j, 6, 7a 8 Voet hoog ; jooo platgefchooreTaxis tot Hagen,van j\ 4 Voet; 100 Caftange Aquini , van 4* J Duym dick; ico CampetfO:lies op Stam , eneeneoede Party Taxis- en Palm-Bomen, toiïiiuren ge(cboten, Bec. 4 Dagen te voren teflen. _ &apos;6 Maert aenftaende en volgende Dagen (uilen te Leydcn in de Boeckwinkel van Joh. du Yivié by AUftie verkocht werdeo f curieufe, Bibliotheken, van voorname Heeren van Studie ragelaten; welcke te Tarnen, in een Catalogus begrepen, uytleveren eed fraye Colleftie vaa vecldethande uytmuntende rate Boecken, in alle Faculteyren en veelderhande Talen : Waer v»n de Cataloeus alom te bekomen is. t&apos;Amfterdam by Jacabus Borftius, Rudolphus en Üerarduï wetfteins is te bekomen eri «ert uytge»even: Thefaurus Lingux Armenicz, ?a auocontinemut: I. Differtatio «ie antiquitate , natura , fat is Scufn lingux. 11. Grammatica tc Poëtica antiqux iiteralis lingux. 111. Conéeaio ecclefix Armenicx. IV. Synoplis hodictnx lingux. V. Dialogi tres Armeno-Latini de rebus Ctctis, ctvtlibu&apos;s Kdomeftick Armenorum. VI. Epiftolographia,praxis grammatica, «t. indices vocum: Opera «Stftudio Joh. Jö&apos;ach. Schroderi. InQuirto. . Tot defen Avont zijn noch Loter te btkom?n in &apos;t Reflantie der Lotery van de Rijp, i 4 Gl. j trekt onwrickbaet compleet den 16 Maéft: De Colleftrnrs gelieven Hae: Copy tijdclijck te fenden,en de Lijden te on biedet;, die den 18 dito by J. Ratelbaot uytgegeven Rillen werden^ Tot van Avont im 9 uuten noch Loten in de Lotery van Uytdam.ï 7 Gl.; trekt Maendag.den 18 Miert i dien Avont fal de fiWfitr ttj® tf Centen de gadrtickte den 19 dito by l. Hanius in de Nes rechtover de Halfteeg te bekomen zijn. &apos; óedrucktrot Hpcr^ern. hy AüR AH AM Ca STELEYN~, op dc Marcktin dc Blye-öruck. C«a 14 Maert, 1711;</p>
</text>
