<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Gent den r t Maett. De Engelflè Troupen alhier hebben Ordtc bekomen , om fig tót de Campagne gereet ie bonden, en 100 Man per Battaillon te detacheren, die eeeftdaegs lullen uyitrecken , om lig by andere gedetacheerd: Troupen te voegen: Men fegt van 100 Man uyt yder Battaillon , dat gedeftineert is, om in &apos;t Velt te gaen: Dcfe Troupen fouden onder den Generael Cadngamvan Doornickaf tót aen Douay , en van daer langs Bethune tot aen Arien gelegt weiden. Biuffcl den 1 z Maert. De Prins de Berghes , Ridder van &apos;t Gul de Vlies, is voor j dagen met Paspoort hier gearriveert, om de Sakcn van Gin Huys te reguleren. De Recruten continueren aen te komen: Sondag deelde men de Klederen uyt aen die uyt Engelant komen voor het hier leggent Engels Regiment : Andere cijn in Vlaenderen gebleven en in de Regimenten van die Natie geincorporcert: Alles prepareert fig tot de Campagne: mier wij) de Wegen door het overloopen der Rivieren inpiafticabcltijn t Tullen de Legers lig niet voor half April konnen formeren. De Capiteyns, die in &apos;t Regiment van den Batoli van Maldegem futten dienen, cijngeappiobeeit. &apos;&lt; Gravenhage den 11 Maert. De Heeren Staten van Hollant en Weft-Vriedant hebben vanmiddag batr Va*gadering gecontiouaert: Haer Ed. Groot Mog. hebben gifteren dm Baton van WafTenaet tot Luyt. Admirael van &apos;t Collcgie ter Admiraliteyt tot Amfteidam aeqgeftelt, in de plaets van dén Meet Callcnberc , die weder L«v«. Admiueï«n &apos;t Collegie ta Admitaliieyt 6p de Mim gndidaa is. De Hettog vanMailbotoug Tal dekom&amp;c van de PtintEngene hiet : ten, alvoorens na Brabant gaet. Van daeg en giaeren hebb«n eenige vao de lig alhlet bevindende Gedeputeerden, 100 uyt Vlaenderen als Brabant ,by den Graef van Orrerey, Eovoyé van Groot Btiitaiinien, geweeft : De Engelflè Secteraris.Lauws vertreckt Morgen nt ■ Biuflel, werwaetts de Luyt. Generael Cadvgam van namiddag-w--reyft ii: De Generael Wagenmceftcr Sueiius is gitteren met dcnThs» faurict Generael Hop derwaerts vertrocken. Van middag is de Luyr Generael Oopfna fijn Commandejnent.&apos;van Mafbichi gegaen, en da Generael Tjlly ftaèt de Reyfe na Luyck arn te nemen. Vant avont of morgen ftaet alhier van Hanover t&apos;arriveren de Heer Robeton, geheyroe Legations-Raed van den Ccurvortt van Bronswijck. Amfterdam den ij Maett. Tot Livornozijngcattivccrtd&apos;Engelri&apos;: Schepen de Sr. Georgie-Galey, Jaerrs Crispen, van Londen &gt; dc Ciïr zeila-Gal ey, John Rogers.van Ssffia eu laetft«rin Gibraltar i de Ptins George, Ricaid Arding.van Li&apos;fTabon •, de Hollantfe de Hoofi-6tl«y, Pieter Hooft, en d&apos;Eliaabeth-Galey, Pieter Roclou, £eyde van hiet en laetft van Jarraayden, en &apos;t Engels Schip de Godfrid-Galey ,Jm Chrismüs, in; dagen van Porto Mahon en met Granen, Rijf. en andere Coopmanlchappen van daer na LifTabon gcdeftineert geweeft; doch de Gouverneur van dat Eylani had de Granen en de Rijs uyt fij« Schip laten lichten i gelijctc oock uyt 2 andere Engelflè Schepen, dé eenc na LilTabon en d &apos;andere na Barcelona gedeUineett, wijl ■hy de Granen eii Rijs tot vulling der Magafijnen van oóden had t &apos;t Engels Schip de Ccfir- Galey was Maftcloos te Porto Mahon ingekomeo. &apos;t Schip de Cotnelia Galey,Cap.Joris Pain,met dc z, voorn: Hollantfe 1 Schepei» van hiet en laetft uyt Jarmuyden na Geooua gezeylt,is tê Vado ingelopen, en de Negoiie-Galey, Cap. van det PU» ~van Middel - buig teGenoiia geattiveert.&apos;Volgens tyding van den 1 paflato vanßarcelooa (otide dien dag d&apos;Admirael Norris met lijn Esquadtedaet gearriveert rijn, behalven een Schip., dat op deKuft op,Strant was getaeckt,maer men hoopte bet noch té falvercn. Gijl(tco is een Spacofie ! Hoecker in TeflTel gekomen, doch de Naem was noch piet bekent. ; Te Coningsbergen had het zedert 3 dagen ftetc| beginnen te dooyen. De E. E. Heercn Bcwinthebberen van 4&apos;Öoft-Indifc Compagnie, tcs Vergadering van de Seventienen fullen ia April enMey in de refpc&amp;ivc Kameren verkopen de Waren en Coopmanfcbappen, jongftuyt Ooft- Indiën overgekpraen, nevens eenige van voóigaendc Jaren overgehouden,daer onder 9 jco Balen bruynePeper (zijnde alles,&apos;t geen deCornpagnie daet van heeft) 575000 &amp;Caneel in Fvdeelen,Boo9o# blanfouhe, 4000 ps. Mannetjes Notao, namentlijck in de Kamer Atn(ierdaró Maendag.den 10 April i in de Kamer Zcclant Woensdag,den 19 April; ia de Kanoet Delft Maendag,den 4 Mey &gt; ftt de Kamet Rotterdam Dingsdag , den j ; in de Kamer Hoorn Maendag , den tl, ca in de Kamer Enchuyfen Dingsdag, den 1 * Mey : De Pep-f, Caneel, Foulie cn Mannetjes Noten werden verkocht met wn Stilftant tot ptimo Maett 171 z : Met het afleveren det Nagelen en Noten tegen 75 Stüyvers Banck-Gelt bet Póót fal geoontinueett werden tot dea 1 Maert 1713 j cn by het artivèment van &apos;t Na-Schip de Moffel bebout dc Compagnie dc macht,om te vetkopen deThée.Suycker cn andere Goederen, behalven die met de Sttlflant tot ptimo AuguQi vabonden zijn. •» Gravenhage den 1} Maert. De Gedeputeerden van Rijffd, dit hact Affaires verricht hebben, verttecken van daeg wedjet pa Huys. De Heer van Raritwijck is uyt GeldctLint gcarriveett, cn van middag tet Vergadering van haer Hoog Mog. verfcheenen. De Heercn Gedeputeerden van d&apos;Admitalitey ten zijn met den Heet James wishart weder in Conferentie gewecfi. Van daeg of morgen ftaet de Genecael Fagel na lijn Gouvernement van Staets Vlacndeten te verttecken.</p>
</text>
