<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Weenenden ig February. Men fegt, dat op het ver fo eek van de Hongarifle Standen fijn Keyferlijcke Majefteyt gerefolveert li &apos; °m ten ect®en efn Lantdag na Presburg uytte fchrijven. De |pegonnea Krijgi-Conferentien werden vlijtig gecontinueerr. Wijl ~tnenalhietd;o staet van Oorlog tegen Vranckrijck enSparge voor Wit J.ier reet» gereguleert en van de Geallieerden de fckerheyt bekofmen heeft, dat fy niet alleen de benodigde SubGftentie voor de geïheele Atmee reen by een hebben, behalven dat fy haer Troupen defe ICampagne meteen confideiabel getal ftaen te vermeerderen,waer van |i tot Secoun van Koning Carel na Spange gefonden fullen&apos; lueiden; foo maeckt de Prins Eugene vanSavoyen fig vaerdig.om telgen half Maat na de Nederlanden te veitrecken: Alen dtaegt nu ook Jforg. dat men ten opfichte van &apos;t voornemen der QttoroaanifTePorte, «indien het niet voorgekomen kan werden, van defe kant in Staer zy, gom oAaepgevocliten te blijven, alfoo&apos;er gefuftineert wert, dat men qualijck fal konnen veimijdeo, fig in den Turckfen Oorlog t&apos;cngage&apos;en, alshet Kooinckrijck Poleu mocht werden aengetaft ; &apos;vermits tnen fegt,dat de voor delen gemaeckte eeuwige Alliantie tuflehen den Pa us,den Keyfer, Polen, Beyeten en Venetien van dit kracht i», dat i&apos;sd&apos;etn ofd&apos;wder van defe fieintetefleaden doord&apos;Ottomannifle Potte aengetaft wiert, Cy verbonden zijn denfelven t&apos;affifteren : Onderiuiïchen verlangt men fect na de te rugkomü vin den Courief.dic&apos; lactft na Conftan&lt;iuopolen afgefonden i». Men fchrijft vancfen iz 1 pifiaio uyt Guots, dat op ordce van den Keyferl. Genetael Velt-Mat* fchal Luyt.tßaton van Lenelbohz , 4igaldae&lt; een Lujrt. met 70 Man van verlchcyde Regimenten bevonr, die nevens eenige Coinpjgnien van la Tour begonnen hadden tig te retrenchercn, wijl CafTcliau een &apos; Plaets vaq een groote omtreck was, en het veel moeyren koitc.dcfel*., ve naeu in te Huyten , alioo de Coruzzen fig voor dagen mét 600 Paerden dier in verfterekt hadden &gt; toonende fig foo iiaitneckig, dat fy geen Burger uyt of in laten wilden, op dat haer Hechte toeftant niet mocht getapporteert werden : Men had wel getracht verlcheyde Boeren onder alderhande pretexten daer binnea-te lenden j tnaerde Coruzzen hebben&apos;er geen aen de Poort laten komen, en haer met Slagen of Vuur te geven te rug gedreven. Van den 8 defes weit van Zege- , din gefchreven, dat decommaoderende Gen. Vclt-JUarfchal Graef &apos; Palfy gereet ftont, om van Calo op te breken.&apos; De Gen. Wachtmr. Baton van Toldo, hebbende in reguard van fijn getrouwe eiidapp&apos;erc Kfijgs dientien tegen de Turcken, Vranekrijcfe en dt HcngariflcMalcontenten, een Regiment te Voet, &apos;t geen uyt verfchtyde geformeert is , van fijn Keyferl. Majeöeyt bekomen , ontfing woensdag deswegen de gewoonelijcke Expeditie vande Krijgs-Cancelary. Den 25.&apos;. arriveerden de Prins Maurit» vanSavoyen en de Baron van Keylersfelt, en gilleren de Gen. Graef Croix en d Overlle Graef Wallis , alle uyt &apos;* Hongaryen; oock zijn hier aengekomen de Graef Jofeph Efterhafi, &quot; de Graef vanAlihan en de Baron Jolvay van Presburg j de Graef Franciscus van Redetn van Linrs j de Graef Ratkay en de Graef Ca- - rel van Breuner van Grats j de Graef van* Kollo vrat en de Graef Leopoldvan St.&apos;Julian van Praeg; de Geoerael Lehozky van Vkaflerburgs de Graef van Styrum uyt het&apos; Rijck, en de Graef Ferdinand van Lamberg uyt de Nederlanden.</p>
	<p>Worms den i Maert. By ons is zedert eenigen lijt de Correspondentie benomen geweeft, doch eyndelijck hebben wy d&apos;eerfte Poft dei Bode in een Aek na de Bergftraet gelbnden , om kennis van onlen toeftant te kunnen geven : Wy hebben hier 100 veel Sneeu gehad dat de Menfchen tot over de Knie en de Paerden tot aen de Buyk daer door moeiten gaen, en in eenige 100 Jaren is fulck een Sneeu niet gevallen, waer door &apos;t Wild gtoote fchade geleden heeft; men heeft de Hafen met Paerden doot gereden, ja 10 a jo ftucks met Stoekea doot geflagen en felfs met de Handen kunnen krijgen : Na defe is de koude foo fchielijck opgekomen, dat den Rhijn en de Neckar foo laeg wierden, dat men door de laetfte Rivier gaen konde, en dat het Water in d&apos;eetfte niet meer als 3 Ellen hoog was, waer door beyde de Rivieren tot opdenGront toevroren : Daer na is &apos;t Water door een fchielijck opkomende Dooy in Switferlant in evii nacht foodanir gewaffchcn, dat het over de hoogfte Oever gegaen en feer ver in defe Stad en de.geheele Vis-Marcfcr onder gelopen is j foo dat men niet als Hemel en Water en naulijcks de Spitfeq van de Bomen konde Hen; oock is&apos;t Water over een Stads Muur, die een weynig afgebroken was, ingelopen , en men gelooft, dat de Rhijn eff.&amp;if Mijl .breet ftaet: De Neckar en de Rhijn hebben nieuwe Uyilopen enGangen gemaeckt&apos;: De eetfte is boven by Manhcym doorgebroken en komt by Trebern weet in den Rhijn : Delaetüe heeft de Dammen geruineert en fpoelt alles in degeinnondeerdeLandcn eenige uureo vet aen dees en geen zijde tot aen Heppenheym in de Bergftraet en aen dees zijde tot Ofthoffen jammetli|ck weg; infonderheyt legt Rhijnduikhemi groote noot, en door de Vloet van&apos;t Water drijft het een na &apos;t ander weg ; foo dat men niet fiet waer &apos;t geftaen heeft, &apos;t welk dan een gtoote Ellende is , om te aenfehouwen : Veel ioco ftucks Wild zijn verdroncken :&apos; Veele waren noch by de Boeren jn de Schepen komen aenfwemmen, maetdaerna van Honger gefturven : De Rhijn is Sondag vooitgegaen, doch fette tig weer eenige malen, , maetmoeft echter voort wegens de hoogte van&apos;t water : Hetgantfe Lorfcher-Wald is geinnondeett, cn men vint hier en daer doode Menfchen, die fig op de Bomen gelalveert hebbeade, van Honger geftutven en verdroncken zijn, als oock een groote meenigte Vee op deWeyden, die alle onder Waier flaen : &apos;t Is reraatquabei dat daegs voor het hoogfte Water fig èea Party Hatten , als oock eenige wilde Swijnen, Reen en 4 Wolven op een hoge Heuvel op de Schau wer Weyde geretireert hadden ; 2 i j van de laetfle braken door en gingen voort : Als de Man, die op dat Lant gewoont heeft, fijn x f&quot;rde&quot; * die hJin de Koom-Schuur noch eenige dagen gehouden had, Talveren wilde en met een Aek omtrent 1 Musquetfchooten vet van Huys gevaren was, fprongen de 1 Paerden te gelijck uyt die Aek en wilden l.g falveren gelijck fy oock by het wilt zijn gekomen en by haer bli| ven ftaen; foo dat men aldaer een Ree,daer by een Wolf oock de x Paerden, nevens de wilde Swijnen , cn de Tronp Harten* by malkander fag : &apos;t Wild tfert foo tam, dat als gemelde Man ee-&apos; nigedagen daer na fijn 1 Paerden wilde halen en redden, &apos;teeen oockgefchietis, de Wolf mede daet by quaro : Hy wilde na hem fchieten, maer &apos;t Roer weygerde : De Wolf, voor welckers groote men feer verlegen was, is echter aenftonts op &apos;t ïs gevallen en heeft als een Hont gekoeft : Franckendael foude, wanneer het Water een Voet hoger had gerefen, geheel ondergelopen hebben : Tc Marthevm heehhetmctdeVefting gelijck geftaen : Men kan derhalven licht begrijpen, hoemeenig Dorp ovetftroomtis , en wat confiderable Schade aen de Bomen en &apos;t bezaeyde Lant fal veroo»faeckt zijn. Stutgard den 6 Miert. Het geheele Hof is tegenwoordig hier. waer by lijn Doorl. van Hohenzollern en Hechingen Maendag en de Prins Alexander van Wirtembfrg gifteren vanWeenen oock aengekomen is Landau den 7 Maeit. In Straetsburg heeft het Water en &apos;t Ts een o-n&apos;. gemeenr grote Schade 4ed Molens en andere Saken gcdieti. Na dat dé Branfle sedert eenige dagen weer het gebreck aen Geit begonnen te voelen, is te Weyflinburg een goede Somme van Straeubur» aense-&apos; komen, waet mede de Ttoupen b;taelt waren : Men hai die, inde timen viöilede Weeck al g&apos;émÖiJfttrt : De Cmllery foudfi feêt; lchoon zijn. , Franckfort d«j 8 Maert. Men ij tegenwoordig befig met d&apos;Etüa- • jgeV Linie in beter Itier van defenfie te Itillen : Deftliija (liet noch teer hoog,en tuea kan tot aen Gerau varen,&apos;i welk over de z tuten van dea Rhijn afgelegen is. De Vorft van Oolt-Vrieflant ii eergifteren met lijn Gemalin en Hof te Idfteyn aengekomen. &apos;t Ceur-Mentfis Battaillon fat niet voor in&apos;t laetU van defe of in &apos;t eetft van de toekomende Maent na Silefien opbreken. In &apos;t Rhiirgau zijn veel Wijngaetden door&apos;t overlopen van den Rhijn en de daer op gekomen Vorii doot gevroren. ✓ Men wil, dat de Keylet eyndelijck foude geconfenteert hebbek, om byde ree» eaSpange gedetineerde Trotrpcn noch 4 van de fijne te voegea,tn dat fijn Keyfetl. Majefteyt aen den&apos;Ragozzy fondei betaling van 4 Milliocn geen Pardon wiltoeftaen, waer na eerft vand&apos;oveiige Pointen, als wat Haets men tot fijn fubüilentie fóude geven, gefproken foude werden. Ceulen den 10 Maert. Heden is de Geheyme Raed Solemicher en de Hof Raed Sfchenbreoner van wegens &apos;t Dom-Capittel na Weenen veruocken. De biet «engekome Keyfetl. Commiflarts is te Poft na boven gegaen, om niet altceu de Marfeh der Keyfetl. Remonteer- Faerden, matr oock van een Keyfetl. Regiment Cuiraflïers na de Nederlanden te prefleren s Giltetèn arriveerden te Mulheym Katten met Montute en Geweer voor de Keyfetl. Reeruten onder Escorte van jou Man, die onderweeg een Vyaatl. Party geflagen en 17 Pacrden verovert hebben. Vrydag zijn gepaffeeir roo Switferfle Rectuten, oock 40 Deenfle, die men gcftgi heeft gehad, dat op den Rhiin vcrdronckeri waren, &quot;t Hallanti Paderborns Regiment in N.mwfgen heeft ordre, oni fig rot de Marfeh na &apos;1 Noorden gereet te houden.</p>
</text>
