<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>Spiets den 14 November. Men verneemt, dat de Franffe van de Winter geen Troupen op &apos;t platte Lant leggen of in de Dorpen van de Elf»» leggen lullen:&apos; Men fegt, dat het wegens &apos;t foulagcren van don Laotman gefebiet j maèr men gelooft, dat het veel eerder is, om hn dererteren te verhinderen : Degeheele Cavalier/ wert in de vafte Steden gelegt, als 1 Regimenten te Hnnningen, 4 in Out en Nieu- Biifjclt ,* i in Schletftad, j te Bedfort, 1 te Calmar en j a 6 te Sttattiburg : De Amptenen Dorpen fullen getaxcert werden, om hïtrdefubCftentie tot 8 Stuyvers daegs voot ydei Kuyter te geven, &apos;t wejck fy in contant Geit fnllen moeten betalen. Indien de Keyfer 4e Rijcks Armee komt commanderen, gelijck tegenwoordig gefproken wert, foo t wijffeit men oiet of de Standen des Rijeks foo gtoote &gt;ls kftyoe Tullen bewogen werden haer rechte Quoten foo inManfchap als in Geit te fourneren, om aldus tot een gewende Vrede te komen en de foo feer vcclangde Barrière te verkrijgen. Dresden den 11 November. Den 6 heeft men van hier noch eenige Artillery na Pomeren gevoerr; defelve beftaet in 6 Mortier»,waer van yder jo^Yferfchiet, in t Hauwitferr en verfchey de Bomben j&apos; ook «ijneenige Bombardiers daer medegegaen. Uyt Polen heeft men da. gelijcks niet als variable tydingen van den toeftant 4er Saken des Contngs van Sweden. Uyt Conftantinopolen wert gemelt, dat de Tureken aen de nakoming van de Belofte van fijn CuariTe Majefteyt wgianen te twijffelen j en mengelooft, dat de Czaat eengelijcke j iiiltronwen op dt Potte heeft /vermits fijn Ctiaiflc Majefteyt foo ïcbiclijck gfrefolveert heeft, dat fijn Croons-Prins met delTelfs Piinces na Toorn en verder na Moscou foude g.aen,daer Hy vooiheen aen gemelde Ptinees belooft heeft gehad , dat f 7 na &apos;t voltrecktn ra n het iiyleger noch een Jaet in Dresden foude bliiven; wclcke Refohuie wel mocht verandert zijn, om dat fijn Ctaaiflt Majefteyt veelt, dat ,fy bjr een nieuwen Oorlog ecnige verhindering in&apos;die befwaerlijcke IReys mochten vinden. Onfe ceur-Prins wert oock kort na dit de Kcyletlijcke Crooning te Fianckfort fal gedaen zijn, van daer hier terugverwacht. • Berlijn den 1 j November. Men fpreecki hier, dat de Koning het Kttncrgericht wil reduceren, en dat&apos;er nevent den Prelident i» Raden daer by fouden zjjn, alt 6 Adelijckc en 6 uyt de Biirgelijcke Standen; oock dat 1» Kamergerichtf Advocaten en foo veel Pro* curcurs daer by gevoegt fouden werden. Onfe Jaet-Maickt is Hecht afgeloopen, en de Nootdruft in de Stad en op het Lam feer groot. De t&apos;famenkomü der KOoincklijcke Piuyffilfe, Hanoverfle, Meckelenburgfe en Hambmgfe Gedeputeerden, ie Lenzen aend&apos;Elve wegens de Tol op die Rivier gebonden, is fondet fucces gefcheydeo, cd tinfe CommiuatitTen zijn wedet gereverteert. Men verneemt, dat tc Franckfott en aen den Oder het ruyg Voet feer dunt foude zijn, wijl een Jood allei opgekocht had. By Cufttim leggen 160 Schepen met Proviant voor de Sasiffe Armee in Pomeren, en daer wierden Hutten gtmaeckt, om het fclvc by veidere afvoering te bewaren. M;n fegt, dat de Ciacr aen den Koning van Pruyflto Elbing afilaen wil: Tc Gubenitmeu ongemeen beligmet Proviant aen ie brengen. Uyt Itilien fonden 10000 Man van d* Ptuyflïtfe Troupen in de tc tugmatfeh zijn. Uyt het HoUteynfc den 17 November. Volgens de advyfen nyt het Leger voor Straclfont was men ven intentie, om foo hacft de Deen Se fware Artillery by Eldenau gedebarqueert fonde zijn, en tot welckera fpoedige aenvoeting in &apos;t Legerde Wegen gelijck gcmaeckt waren, de Stad Straclfont tc bombarderen : Oock iiont men, wanneer dc. Wint gott wett en d« Dccnfle Vloot uyt dcKogetbocht weer te rog gekomen fal zijn, de Landing op&apos;t Eylant Rogcn te ondernemen: Men Ichtijft van Eldcnaa van den 14, dat aldaer noch 7 Schepen met aldcfhasdc Ammunitie en Vi&amp;uaille uyt Funca aengekomen en al foo in &apos;t Leger alles in ovcrvloct wat: De Muscovitcrs hadden haer Pactdén na Polen noch niet weggefonden, &apos;tgeen nochtans tot betmenageten van de VOurage eetftdaegt foude gcfchieden; en ingevdl de Muscovifc lofantery, die noch verwacht weit, acnkomt, fal een gedeelte der Saxife Cavalier/ oock te rug gaen t Dc Coning van Polen had den Geocrael AdmitaclGuldenleeu, alt hy nocb op de hoogte van &apos;t Eylant Rugen ktuyfle, dooi een Orerfte Luyt. wijn en andere ! Vetverffing toegcfondcn en hem daer by belooft joo ftuckt Runtvec, /twéldc ree» byeen gebracht wat, voot GjnVolck toe tefenden. De Burgety vaa Straelfont foude over dc gtoote Laften feer fwaermoedig zijn en den Gouverneur verfocht hebben, bet op geen Bom.bardering te laten acnkomen, om de Stad daer door niet te tuintrenj doch fy hadden een flccht Antwoott bekomen. Volgcna de Brieven, heden van Stettijn aengekomen, wat allea aldaet in goede Prijs; ca wijl een groote mccnigte Vee van &apos;t Laat ingebracht co het Voet duur 1 wtert, foo liet meo veel flachtcn, en de Soldaten kregen Vleet tot hacrCommtt-firoot. - Luyck den »i November. Eetgifteren is het Detachement, &apos;t welk van de Somcr tc Huy in Guatnifoen heeft gelegen en nyt Tronpen van differente Regimenten beftaet, hier aengekomen, nadat de Regimenten, die tot Befetting van diePlaett gedeftincettzijn, aldaet aengekomen wareo i cn het voorn: Detachement is verder na Rijde] en Doornick gcmarchecrt, alwaer dc Regimenten daer van leggen. Men fchrijft van Namen, dat mcn&apos;et nooyt grootcr Vreugde betoont had alt op den dag , dat dc Ccurvorft van Beyetcn fig alt Gracf vaa Namen heeftJaten ontfangen: De Vreugdcvuaren waren onbelicht ijf. felijck meenigvuldig door dc gcheele Stad : Men had 2 dagen den Wijn laten lopen: DeEdelluyfen quatnen lijn Hoogheyt complimenteren en geluck wenfehen over de nieuweTijtclt vanGiaef van Nimeo en Hcttog van Luxemburg, die hy nu oniangt gekregen bad. In Vrancktijck bleef men Iprcken, dat dc Vtcdc niet kondc ruften.</p>
</text>
