<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>PAriji icaiTNovember. De Brieven van Madrid melden,dat. de Geocrael Starrembcrg, om Gjn Defleyn op Tonofa ic bedecken, e;nige dagen te vooten mine had gemacckt, van bet Leger onder deo Hertog van Vendome te willen attacquereo,, en dat lijn Ttoupen fig van een Huyi ter lincker zijde van &apos;t Carope-, m:nthaddenmceftei gemacckt, cn de Ttoupen, dicdacrin lagen, verjaegt;. maer de Duytfeti, welcfeets oog roe rek niet andeii was,als omdhrcrfictcmakea enhaer Defleyn te beguotligen, verlieten de voornoemde Poft op den lelven dag van d&apos;Onderneming op Tortor*: De cßniioueele Regen fatigeerde de Legeis io Catalonien , en irfondetheyt de Cavallery, foo fchrickelijck ,dat men genootfaeekt (oude werden , ten eerlten in de Winterqaatticren te trecken, gelijck fulcks reets in Eïtremadtua en op de F tornieren van Portugael geprattifeert wen: De Spangiaetden bleven Teer geallarmeert overhel laag ach-, teiblijven van de Gallioenen, die met fulcken groot verlaogen te gemoet gefieri werden; en wf rijn hier niet miodet bekomme»,om dat men niets van &apos;t Esquadre, gecomtnandeert door Monft. du Gué Trouin i hoort. Na dat de Marcfchal de Tillatd fijn Rapporten acn den Koning cn den Ried gedaen heeft, foo heeft men een tweede Exptefle na Engelant afgtvaerdigt j en men blijft noch alt fterek vanVrcde fpreken: Defe Marcfchal is oock de Koningin Douariere van En. gelant én den geprctéadecrden Prins van Waks, die meo hier Koning van Groot Brittannien noemt, w:fcn faliëren. Men heeft na d&apos;Acci* demic der Wctenfchappen de Gefchriftcn van twee diffcreoie Pcrfoonen gefonden, dewelcke pretenderen, de Quadraturc van den Circul gevonden te hebben, cn eten te toonen deLengten» der Graden tot dcßcyfcn tetZee,drDagtafel tot de fekerheyt derTijden, Jaren, Dagen, Macndencn Jaer-getijdcd t Men heeft CommiCatiOen genomioeert, om van de Validiteyt van dc(e nieuwe Ontdeckingcn foordelen, ten cynde van d&apos;Auteurs van defe. Inventie te konnen recompenferen. Men doet het gerucht loopen, dat de Rooms Keyfet de Keyfctlijcke Stoel van.Weeoen na Milacn wil transporteren; maer defe tydiog fchijnt gcfingeett te zijn, om de Ptinccn vaa Italicn , cn infonderheyt den Paus t&apos;allarmercn. Het mcefte gedeelte dei Gcncraels van onfe Legers zijn hier aengekomen ,cn doen veel moeytcn, om lig d&apos;Achteiftallen. die men aen haci fchuldiz is, te doen betalen.</p>
</text>
