<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos;f Graveohageta tt November. A«n denMarquis del Borgt,Eovoyé van dca Hertog via Savoyea, it een Erprefle uyt lialieo geer* rireert; en men verwacht dagclijcks oock een van Keyfer Catel VI. De Keyferl. Miniftcr, de Graef Gallat, it uyt Engelant alhier noch Biet aengakomea s De Heer ReCdeot Hofman ftaet de Saken aen het Btittaooife Hof in deflelfs placts foo lang te blijven wactnemen tot dat een ander Miniftcr van fijn Keyfctli jeke Ma jefteyt dei waerts gefonden wen. De Baton van Hogtodorf, Adjaiant Gen. van denPriot Eugene van Savoyeo, ia na Ftanckfort geteyft, • om fijn Hoogheyt te gacn vinden; ende Lord Rivert, laetft van&apos;t Hof van Haoover ge* arriveert, van hier vcrtrockeo &gt; om mede de Rey» na Engelant aea te nemen. Men weet alinoch niet of de Hertog van Mirlborongh ca andere Heeren met den tegenwoordige Znyd-Zuyd Weftelijckc Wint aa Jarmuydca ia &apos;t Noorden van Engelant Tullen kunnen zeylgegaea sija, gelijek men gefegt heeft gehad, dat liet felve (lont ie gefchieden. De Sweedfe Envoyé, de Heer Palmquift pii Vrydag namiddag ia de Trevea-Kamer met Heereo Gedeputeerdfti vao haer Hoog Mog. la Conferentie gewceft. Sacrgiftcrea l»oy( Vlaeorieten gearrivcert de Generael Major Beraarda van de Holfteyn-Gottorpfe Tronpen. De HeereoGcdeputeerden van d&apos;Admiralitcyten zijn naHnya vertrocken ; cn baer Ed. Groot Mog. de Heeten Staten van Hollant en Wcft. Vricflant,tot gifteren namiddag ten 3 uatcn vergadert geweeft zijnde, altdoen tot acaftaendc Woensdag ovct 14 dagca« den 9 December, gcfcheydea. .. . . ï gatyen heeft men i dit aldaer ia deßergfledes de Mijnen tijekbfïpeurt wierden , en dat de daer toe geftelde Aibryisluyden met alle vlijt het Water uyt dcfelve deden uyipompea. Vk tenen den 7 November. Gifteten zijn weer Briven uyt Turckyen van den i z Odtober aengek Jm:n, confirmerend&apos; de appatentien , dat de Coning van S weden dele Winter noch te Eender foute blijven; dog her Vergelijck&apos; van lijnMajefteyt met dun Ptimo Vizier fchijnt niet volkomen vaft te gaen : Ook begijnen foo wei de Tuickfe als de Wallachile Brieven in vert&apos;cheyde omftandigheden omtrent d&apos;E.wcatie van het Vrcdens-Traftaet van de zijde va» Mmcovien.van de te rugkomft van deu Vizier na Conftaminopolen envaa&apos;t fcheyden det Tuickfe Armee l&apos;oodani; variëren, dat n*n&apos;et geen ftaet mtet op kan makeo: OndenuOclien continueerde de Potte haei Atmaiures fooreWater als te Lant: Men fprack van het herwinnen van Morea ca &apos;t Vizeraet van EuJa. De Hofkamer Betaelmeettet Pifati is met de Keyferl. Huys- Croon en andere Kleynodien oock teeis na Ftanckfon vertrocken,alwaet de Gedachtenis-Penningen, waer toe alhier de Sicmpelgefneden is, voot 1600 c «Ju d:n gefiagen lullen werden. De Gracf van Wratislau is van de Re)s na Fianckfoit oniflageu en fal wegens fijn veelvuldige Indispofiiien van lofpruck te tug komen &gt; en men legt, dat de Gtaef Gundatfcer van Statrcmbcrg Preüdcot van de Kamer der Finantien , en de Canceliet Baron van ieyletn dooi den Rooms Keyfer sa Franckfoit ontboden zijn. Al de Magnaten cn Standen van Hongaryen zijn tegenwoordig te Presburg veigadett, om aldaer ordrc op de W intetquanieren van de Troupeo en op ecnige andere van de pres» fantfte Sakeo van dat Kijck te ftclleo. Landau den 14 November. Met het pafteren der Tioupeoranooi gefcheyden Leger over den Rhijn gaet t.et laogfaem voott wegens bet oveiloopen van die Rivier: Aen de Uurisbuigfe met eenigc Swabifle en Fianckiffczijn de Quartiercn in&apos;ißadifle.Durlachfe enSpierfle gealfigoeeti j de Ceur-Palttifie Regimenten van ïffdbach, Saxcn- Meymngen, Fieudenbutg en Sultzbach gaen na Heydelberg en Manheym in Guatnifoca, ea hebben reets haer Quattieien beginnen te bctrecken; een gedeelte der Swabifle , Ftaockifle en Wurtemburgfe Volckettn letten haer Marfch na &apos;t Swatte Wald voort, en&apos;detfclver Hooftqu mieren fullen te Spullingec, Rothweil, Fteudenftaten Hertwangen zijn j en aen alle Troup.n is de Rendevou» gealligneert, ingevji&apos;er door de Vyantlijcke Bewegingen Allarm mocht omttacn:Van haer waten j Esquadrons van Bourgondien , x vin Harcoürt, 1 van Torfac.x vaaLel&apos;ar, 1 van Paié en ecnige andere in beweging , om in Sttaetsburg , Hunoiogen , Briiack eo daet om&apos;rent de te bctrecken :&apos; In Bourgondien (&apos;ouden 17 Esquadrons te Paert cn Dragonders overwinteren, wijl&apos;et in d&apos;Ell&apos;as tot Subüftcntie derCavallety wcynig Vourage voorhanden is. . franckfoit den r 5 November. Men heeft voot de Quarticren van ons Leger andere Melüres genomen &gt; en &apos;t fchijnt, dat men wil vol- &apos; g:n het Plan vaa den Giaet van Petetboroug, die den nieuwen Kcyl&apos;ci ic gemoet is gtgacn , gelijck de Gtacf van Rechteren morgen fal gaen doen : De Ptins Eugene is van &apos;t felve voornemen, niet foofcerom fijn Keyfer. Majeüeyt tecongtaiuleten, aïawsl om techic mefures te beramen tot de continuatie van den Oorlog : Eenige willen, dat die Monarch wel in Perfoon&apos;r Leger aen den Rhijn mocht commandoten, en x cont.derable Corpfen daer van fotraeten. Cculen den 17 November, &apos;t Cc«t Tricri Regiment te Voet van den Baron de Horit is te Bon aengekomen en gaet naCobleotz. &apos;t Hertogdom Berg bli|ft van Inquartkuog bevrijt, dog fal Geit geven. Hamburg den iy November. Volgens de bericht eo was t&apos;Eldenau noch aict meer als het gem. Schip mei de 14 halve Cartouwen cn 11 actuien Panders.diegedcbatquecrt waren, aengekomen: Vand&apos;overige Artiliery-ichepeu, die veittrooyt zijn, waren n op de Rheede ran Roiiock jengekomeo , cn de ictt had fig na de f emer-Suud moeten retireren : Ue gtoote Dtenuc Vloot was oock wegens de Storm in de Kogerbocht te rug gekomen &gt; doch de Vicc-Admirael Seheftad lag noch met eenge Schepen op de hoogte van&apos;tEylant Rugen. - Men febrijft van Stockholm, dat S anislaus van daer weer na «..arelscroon gckeeit uss, om lig op de Transponfcbepen aldaer na Pomeren t&apos;embarqueren. Men fcgi.dat de Czasr otdie gegeven heeft, om Afofaen dcTuickco aficliacn: Sijn Majdleyt was den 9 met fijn Gemalin van Toorn na Elbing vcrtrockcn. Te van den ijinuary tot den 7 November&apos;11007 Menfcheo geftotven.</p>
</text>
