<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Uyt&apos;er hant te koop een fchoone Wooninge.Stallinge,Schuur, &amp;c., met tuym 66 Gemeten Laots &gt; Bruyker Baftiaen van Ooflenile: Noch een Wooning,Stalling,Schuur.&amp;c.,met ruym 39 Getteien ; Biuyker Roos : Noch j Gemeten 1681 Roeden J Braycker Corneli» Verduyn : Noch e&lt;n Erfpacht van 10 Gl. laerli.cks.ten Latte Baftiaen van Ooftende jen een Huys met Stalljnje aen den rug vande Kerk, bewoont by Arent Suyendijck &gt; alle gelegen in Middelhatnifle in het Eylant van Ovetflacque: Noch een Wooninj, met Hoey en W ey-Lant en Bofch ,in den Back onder Sotft , lebraykt by Japje A.ents Wed.: Noch ï9 Gemeten *45 Roeden Lams; Bruyker Gerrit van Btlle; gelegen in Kleyn Piershil: Noch een klcyn Perceel Li.us in Nieu Piershil; Bruycker Leenden Welhoek. Dc Gegadingden adrefferen fig aen den Advocaet Tohan Hooft Senior in aeßoekhorttraet in&apos;»Gravenhage. • . T* Haetlem is uy ter hant te koop een nieufterk Huys,Erf.Tuyn.Gruiter» Schuur, Molen en Gereetfchap.genaemt d Utrechrfe Gotr-Molen,. om aenftonts faenvaerdtn j ftaende in de St. Jansftraet aldaer: Die Gading heeft,adteflere fig aen den Eygenaer in defelve Gttittery :En fO9 niet uyt&apos;er ham vcrtoch&apos; wert.fal daer mede Veyldag gehouden werden op Saturdag A vont,den 19 December, 1711,tot att &apos;n &apos; D&apos;ngsdag.den :4 November,&apos;s Middags ten 11 uuren, lal men tot Leyderdorp even buyten de Stad LeydenJ&quot;k°Penf en deugdelijke Stecnplaufus-Acrde.leggende aldaer op de Hatde Vloer,en dat by Partyen,foo als defelve te vooten te lico fal zifn : Die genejên is, om het voofft. Lant of Aerde in&apos;t geheel uyfer hant te kopen. adrefferé#fig aen Salomen van Donderdaf.den io Novetiibei, sMoreens ten 10 uuren,Ul meo in de Ouae atu us uti* m &amp; t .1 1 Egalementfloot by publijcke Veylioge veikopen 100 fwate harde Ype-Bomen &gt; kunnende te \\ ater en te an *e &apos; *el&apos; &apos;• Tot Rotterdam by Reynier van Doesburg wen gedruckt en ftaet binnen weynig dagen uy &apos; . H « l n t , ten van Rotterdam, over het Godzalig aflteiven van Do. Wilhelmus a Btakel, voorgellelt u/t Prediker XII. y, door Abr.Hellenbroeck. In 4. Pieter Onkelboer,Meyndert Buy» en Joannes Bontekoning.Makelaers.fullen Vrydag.den 17 Novetr.ber, Amfterdam in t Nieuwe Heeren- Logement verkopen een grote Patty Rigafe.Poolfe.Wolgatleen Gottenb. Maften; leggende in de Braeuwael nevens s Lants Oorlogfchepfo. De Lotery vanwydenfs.a 50 ft.,treckt compleet den 1} Novemb.,of d&apos;E. Regenten en A.vanDamrae verbeuren 500 R.j*d. aen d Ara .eo HootnfeGeref.Diacony-Armcn, indien de Tiecking op Maend.g.den ,0 dito,niet voortgaet. De Inleg en Overtekemng tot den 11 Novemb. Tot morgeoA vont noch Loten in de Lotery van H.ringcatfpel.i 6Gl.,m«r 2 Nteten tegen 1 Pr,,s: De Trekdag bi.,ft vaftgefteU d« »J of den to Nov.of Strander en Ratelbant verbeuun atndeAmft.Geref. enLuth.Diac. Armen 500 DueGuldens 15Loten op kott 1 p.C. w&apos;il deLÓtety van Swammetdam, a 4Gl.,vaft en feker treckt den 14 November,of de Regenten en Ditefteur f.illen 1000 Gl aen dI Arnft. Eo Leydfe Diacooy. Armen, Ico Gl. aen ydei Collefteut, en i Ducatons voor yder Lot bet alen, foo^fal den °u^w&gt;tot ve,f S der complete Trecking.aen de 4 hoogfte Wggers yder yo Gl. betalen, foo de Trecktng met geheel compleet Gedruckt tot Hterlemi by ABRAHAM G a STELEYN .Suds-DruekiT, SP deMarcjtt indê Blve-DÏuck. Den U No^mher.</p>
</text>
