<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>BrufTel den 19 November. Maendag paleerde het Regiment van /Berckhofter, om t&apos;Aeth in Guarnifoen te gaen. Gilleren is door dit Guarnifoen d&apos;algemeeoe Danckdag geviext. De Hertog van Aremberg vctirock eergifleren morgen na Fraackforr De Abt vanSt.Geertruyd cn de Burgermecftet van Leuven, fijn Mede-Gedeputeerden van de Staten van Brabant, om Keyfer Catel te complimemuen , volgen heden of morgen derwaerts : De Graef vanUrfclvan den Raed vao State beeft defelve Weg genomen ; als oock de 2 Frinccn de Ligfie eu de Miuquis van Wcftcrlo : De Vicsmte van Audenaerde cn vciichey» de andere Heeren gaen oock derwaerts. De Graef van Brouay is na fijn Guarnifoen veitrocken. Het Feeft, te Namen geprepatectt tot het erkennen van Ceur-Beycrcn en 8 dagen uytgeftelt zijnde,om het flegtc We&apos;er, is gifteren eerftgecelebreert. &apos;» Gtavenhage den r 9 November. Aen de Keyfer&apos;ijcke MiniSei» wert doot Blieven geconfitmeert, dat alles tot htt vertreck van Xeyfer Catel VI. na Inipruck cn Franckfort gereguleett was , en dc Reyfe den io defer van Milacn derwaerts foude voortgacn , waer toe alles voor afgefonden was. Defen voormiddag omtrent tuflclien ;o en half 11 uuren zijn de Hertog van Matlboroug.de Baron van Bothmar, Eovoyé van den Ceutvotft van Hanover, cn andere Heeren na den Briel vcrttocken &gt; om de Reyfe ten eetftcn na bet Brittannifle Hof voott tc fettea , indien de Wint daer toe eenigGms favorabel wacyr, of by continuatie nn deZuydelijckc Winden mochten ly wel na &apos;c . Noorden van Engelant zeyl gaen: Eeoige Minifters , daer onder de Ambaffjdeut j Gtaven vao Straffort en van Tarocca hebben fijn Vor-, ftelijcke Doorl. even voor detfèlfs vettreck wefen valcdiceren enge? lucfe op de Reyfe wenfehen. De Generael Cadogam ltaet lig weder van.hnr na Vlacndcren tc begeven. De Capiteyn Patcrfon, Adjutant Generael van den Geoerael Fagel, heeft een Milfivcacnhacr Hoog Mog. overgelevert, cn daer nevens de Vaeodels, in de Stad Bouchaia gekregen, geprefenteert, dewelcke op de Meubel-Katner zijn gebragt* Amfterdara den zo November. Tot Livotoo is opgebracht c&lt;B Franflfe Batck, komende van Alexandria na Matfilien.met Coify : Aldaer waten gearriveert d&apos;Engelfle Coopvaerders de JacobGalcy ,Ebea | Wallet, van Liflabon; de Toscaen Galey , James Smit, van Londen» i de Godfried Galey,Arnirew Hulton,vanTerraneuf; de Beccher Galey, John Norris, van Archaogel, en de St. Antony di Padua, Jofeph Pen. gara. Volgens dc Brieven van den ro deies van Êlfeneur was aldacf en.te Coppenhagc dc extra Sterfte gecefTecrt : In dc Sont waren 39 Schepen gearriveert, daer onder eenigc uyt d&apos;Ooft-Zee herwaerti, als Jacob Albertfe Smit,Corn. Haco.Oedc Pictetfc,Bartel Bartelfe,jacob Schouten, Brouwct Sieuwerts, Adriaen Pieterfc, Cornelis Biuyn, Jan Abrahamfe, Corn. Widnes, Tan Dirckfe Valck, Symon Anne», Corn. Schrap, Corn.Janfen Vinkclour.Joan HanfenVos.Fred.Olphets, Sieuwert Claeflcn,Matten Corn. Bruyn.Jan Dirckfe Voock, Corens Hercc Schol, Didcriek Reit», Wiebe Siewers en Benjamin Nieumant : Het maeckte dagelijcks Stormachtig We&apos;cr uyt den Zuyden, dan mea hoorde noch van geen byfondere Schade ter Zee. Van dco 16 defet fchrijft men van Hufum, dat onder &apos;t Heylig Lant diverfle Scheepje», foo van d&apos;Elf als van Holfteyn gekomen .doorstorm verongelukt zijn* Volgens de Brieven van Hamburg foudc het Schip de z Gefufteri, Rinvei Jatigs , vao Archangel herwaerts gedeftineert, met Man ca Muys vcrongeluckt zijn : Men hoorde daer uyt Zee niet als van gtoote Storm : Het Londes Convoy , zijnde al op de Kuft geweefi, was weder op d Elf gekomen, en vah n Koopvaerders manqueerden nog 5 , die men feyde op de Wcfer fouden gekomen zijn t mact onfele : Onder de löudcn zijn Headrick Kofter en Claei Worms: Op d&apos;Elf vu gearriveert Capittfyn Bullard van Gibraltar &gt; cn men feyde oock een van dc Hollantfc Muscovifle Convoycrs. Etnige Schepen, gedeftineert van hier nad&apos;Ooft Zee, zijn |iftetcn uyt Tcffcl in Zee geloopen ; Sy werden door een blocck getal Convoycrs rot inde SOnt geconvoyecrt. • • * &apos;s Gravenhagc den zc November. Dc Graef Tarocca, Atnbafla* deur van Pottugael, was defen voormiddag boven met eeoige Heeren van de Regeering in gefpteck. Morgen ftaet dc Baron van Hogendotf, Adjutant Generael van den Prins Eugene, van bier na Francfcfort te vcrtrccken. Gifteren avont is Mylotd Rivcrs van &apos;t Hof van Hanover gearriveert, cn fiaet fig verders van hier na Engelant tc begeven. Dc Heeren Gedeputeerden van d&apos;Admiraliieyten zijn defe voor- * middag met dc Heerec haer Hoog Mog. Gedeputeerden in Conferentie geweeft: Men meent noch, dat de Heeren Staten van Hollant en Weft-Vricflaot morgen vooteenigen tijt fullen fcheydcn : Haer Ed.- Groot Mog. hebben gifteren en van daeg van eenige vacaoteMilitaire Plaetfengedisponeert. _ _ _ .. // f TTrrr • c■.«*•&gt; AA(I«NJA • KTA«(.</p>
</text>
