<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Uyt het Leger ie Lillexj den j o July. &apos;t Vyantl. Detachement en«leiden Graefd&apos;Eftain.fterk 17 Battaillons cn 16 Eaquadrons.quam den 26 van omtrent Cacnerijck te Quesnoy, den 17 by Msubrug* cn den i 8 «e Eftines by Binch , alwaer het gifiereo n»ch kg : Hierép &apos; gaf men otdre, om de Guarnifoepen van Mont en Bruffel te veitterc- * ken, g«Jijde In de laetfte Plaets $ Battaillons en 8 Esquadrous leg* &apos; gen : Vermits men hetOeflèyh derVyanden niet kan wenn.foo neemt men alle mogelijcke ptecautien; doch nadien fy fonder Bagage ca &apos; *r • /*• &apos; ft J. &apos;i&apos; - •• - • - — . _ . _ &apos; .Canon marcheren, fbö oordeelt men, dat fjr intelligentie in eeö Wrf onfe giOote Steden hebbes gehtdtf&quot; en dat fy die fóchtea te bedeckca met &apos;t een en &apos;t ander val» gezucht van haer voornemen te doen vet Ipreyden; doch by haer wierr nu gefegt.dat bet Deffeyn optdetki was Satuid-g tollen wy nl deFranflèUnie marcheren: ijoo Man moeten de Wegen voor&apos;iFroni verbeteren : De Hertog van Maübotoóg fai &apos; morgen de Fortificatiën van Arien gaea beficbiigep. . Harlingeo den » Augufti. Gepit. Prigge, commanderende eenConvoycr,fal den 6 Augufti onder Amelant jtereet leggeoiom deSmackca en andere Schepen,nitt dieper gatnde als Jen een yicrdeVoet.ie convoyeren over de Wadden of door Zee na ktyn Ooflen. &apos;a Gravenbage den i Augufti. Volgen* de feeifte Brieven nvt de Legen ifl vlaeaderen febceoen de Vyandsn in haer oogmeick itfajlft •ezi/n: De Geallieerden ftondeo gtftcieo ot de V/antlijke Linien&apos;te marcheren, en vervolgen», [co men meende, ?:□ ittg t&apos;tincqvtua wier van &apos;t fuece» verwacht wert. De Hecrep Ge des ateerdeo rao de&apos; Admiuliieyten Zijn giftatn na Huy» veittockcn, cnfyict Ed. Orp0t Mog. de Heeieo Staren van Hallam en Weft.Yriefltnt, tot dien die alhier vergadert geweeft hebbend*, zijn tot Donderdag. Deo 6 faf# gefcheyden, oa den volgeoden&apos;dag tot afdoening van fcWbcti»! pijt zijnde Siktn wadet re vergadeun. Gift*rcj&gt; middag wareqfe Hoeren van Hf mmen en van Illingen, Sovoyl en Gehryme (idén van den Koning v*o P/ujfltn, met de Heeren naet Hoog Mag, Qsfa putcerden overbet reguleren van unige Saken in d* Tierff Kimci in Conferentie; Sijn Majefleyt ftacr morgen Ofhictu v»n Honflaudjik na Huy* te vettrecken, &apos;s avoots tot Zevft ca d( a volgende oacW Dieten te flapen: De uyxhaemfle Üinliew en «idere Huren befcü» guteren en van daeg na HodUeidijck gcwe«ft, om Aflebeyt yan C/a Majeiieyt ie nemen: Jnsgcijjk* lubben die PrjjyilHTe Miniöeu rfbifr net relve wefen doen. De Grstfyan Wcnhern, Ambafliideut fan len en Saxen, beft dcfer dagen een Espicflt pntfajigen s sjjo B#«!, lentle is zedert nevens andere Minifters, de Grief van SinfeDdotÉ &lt;jf Baton Heenu.de Graef van Orreiey ep de Jlaton yan Gwsdorf ont d« Heeten haer Hoag Mog. Gedeputeerden oy«r d&apos;AffaiiM ih&apos;t ISüQidta boven in de Treves Ktmei in Conferentie gefruit. Araftei Jam den ) Augu/ti. Volgen» de Brieven, heden van Q&gt;». penhagen gekomen, vamecuUrde aldaex de eïiraaidipun Siësta wat#n in de laetfte Weeck 745 Mcnfchcn geflurven, daer onder wyó : 100 Mannen en dttsft Vrouwen co Kinderen ; De&amp; gtoote Sterfte was dior geen Peftilemie, maer dost een aftdfie «leekte vwoptr faeck.. en wel vooinawailijck, om dat te vroeg de Klederen yap 4e Dooden gebinyekt en de uytgcftuive Hayfen te woeg bewoont wiitden : volgens de Brieven van Eifeneur w«ueo door de Jont gaalleen Fide Lolling» ea Claes Hay &apos;na Daczig, eo 8 aodexe na verfcheyie Havent. Van Danzig heeft meo, dat 1 Sytsilt Oorlogfcbep» op (t Khcrde lag«t.,om alle Schepen van da&lt;r te boetten oa Bigt te zeyl«o. Schipper Pauiu» Velfin.vsn Coning»bergeg na JJfcbon gedaftiaecitl is in de Sontgearriveert. Van tfarabujg wert geffl)tcyep,dat h&lt;tC9n-&apos; voy, van daci na Londen gedeftineert, den ia dito van d*flfin?ei was gelopen nevens andere Schepen. &apos;tSciip de Plins Bugioitu,&apos; Cap Pieter van ...» is van de Kuft vinGuiDfa yporlide Wecck in Zeelant aenpekomtn. Het Schip de Levintfe-Galey, Capi».Tiert Backet, is giiteren in TtflU biunen gckomen.komenda van Lisboa. Van den 18 Juiytchrijf. men vsn Chriftiania, dat de Noartfe Vloot . den 13 dito uyi Laercol na Vleckereo is geicyit, oa] mét de Ooftais* vaetdeu tcconjuügeren: Schippet filter Spangiaen van Drouhem i&apos; bier acugekomeu zijnde, heeft een iweeJfc Caper gepteyt, dewolcki betn relktcerde, dat de voorn. Vloot op ho. Doggerfaat foude ben genen; mart dit hout toen hier noch voor oofeker. Schlppei | Pieiei Ktooa is van Kocingsbetgen tot Stockholm gearriveert, n , daer omtrent in 4t Daelden uyt Teflel Adtiaeo CotaetiiTcn Fteecieo Symon Schiep: J-a Steyns lag te Stockholm zeyl-teede, cvn na Lil* fabou te vcitreeken. Meo heen een getucht over lrcmen, dat doet» July te Berge* in Noorwegen ten Gtocnlamsvettdêr met een goede Vangft, en ty&lt;fing,dat de Vloot oock wei gevangen had, geu« rivcert wefen. ■ &apos;a Gravenhage den j Augufti. De Koning van Prnyfleo ia deièn morgen vroag van Hoaflaetdijk veitrocken, om van middag tot zeyit boven Utrecht het Middagmael te bonden: De Compagnie Switto» tot een \»acbt van tijn Majefteyt aldaar hebbeode gedient, quam daft voormiddag tnftèn 10 en 11 uuren van daer alhier marcheren : De , Geheyme&amp;aed en Envejé de Heer van Hymmen ia van ochtontvu hier vettrocken, om fijn Majefteyt rot Dieren toe t&apos;accompagneies en in &apos;1 laetft van defe Weeck weder alhiei ie zijpl De Minlftcrs der Geallieerden zijn van middag bovca en eeaige der&amp;lvet inConfe* rentie geweeft. Men heeft alhier als noch geen nader tydinguytde Legers in Vlaeoderen i oen verwacht deütlve tyding noch defaa i*f.</p>
</text>
