<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d’aengrensende Rijcken.</title>
	<p>j Weenifn dea 2 i Jt*y. De.Genetici JCrijji-Coamiffitii Graefvin ; ScHlick viémock den io.id Po&apos;ft na Soheinca.. »a Brieven tan Omuts l melden, dat d&apos;Elc&amp;ic vaneenuieuwen Bjflchopaldact tot den 5O&amp;0,- &apos;3cr &quot;• Wijl é&apos;Ejc&amp;ie van een nieuwen JCeyfci ie Fundd t fon «ca zo Augrfli llaet te gtfehieden, begeven tig vctU.vootiuiuc. &apos;j van dit Lam ,- , t j Pcaeg den ti Jul/- Heden fuUen eenige Regimenten van dcN:i&apos;- jiralitfjris fioupsn liirt omtrent pi(T:re» : Het anjlve gedeelte is reef» . te Lentmeotzovéi d&apos;Eifgegaen. Gillerenani»eetdeUcüxatfScWiêk, die; infpeftieVan &apos;t êenen&apos;tanderfalntrasn. • , u « , Uyt het UÖoftquattiet je Mublberg den 17 Jaiy.Gilleren voor «!-n.-. Jij is aeV/ahil. Arme&apos;e opgefjipken ctv achter ha;r Unit le&apos;rug geitocken , omfoo men wil, aendees zijde te ko.nen en oafc Linie,UÏ aiucqiï.&apos;tn j wcahalvca tot mcetdetp&lt;ec4UMe dt lafatuït/ van&apos;.ust PMichenoama den «eiciael Vehlen, &apos;c welck tot BruohCat gcavin cectt ii, Wen hetwaens is gekomen * met 4e Ca valtery fal daer tot aader onlit blijven. • v Regenibttrg den 17 Jutjr. Sa tordag wtrock de Heer&apos;van Hennigs si Ptanckfbtt: Het fchijot, dat de 3a«n-6oihafe, Caflelfe co Mün- Jkcrfe Geianten oock detwaerts fullen gun. Tiiei den 27 July. Mco Verneemt noch niet,dat Ccut-Beyeren van Ltfxemburg vetßOcken is, nóch men wiftniet, vanneer Hy fandaer ftoat te gaen:Hy had&apos;er oenGeh-Reglement laten publiceren, &apos;t geen ondertekent was: Gegeven in Onfe Stad Luxemboig. Laadadden 18 Joly. Den»j &apos;s nachts tufleh:* itea xuureis&apos;t |eheele Fraofle Leger van Jockenhekn en Barbeltoih opgebroken co in haer Linie getrockm ; Mr. de Sr. Fremonr ftaec te Langend iedel, Bezont te Seiz en Harcourt teSalmbach : Den 16 &apos;s morgeoa deed men 3 Casonfehoren, om d&apos;oriXe aen gun zijde van *t opbreken der Vyanden te verwittigen. Sondsg quam een Franffe Capiteyn met een mcenigte Dcferteurs over, gelijck noch gifteren ge fchiede : Sy rapporteren , dat in bet Vyaiul. Leger een g&apos;roote fteifie foo by Menfckeo als Vee was,foo dat veclCOmpagniea naeulijks roMan overig hadden. Mcntz den 19 July. Hier arriveren dagelijcks veel booge Stanti- Petfonen : Vrydag hebben 7 uytheemfe Princen met den Ceurvorft &apos; gegeten. Sondag heeft &apos;t Detachement onder den Genetael Fels halte gehouden en eergiftcten te Coftheynj de Mayn gepalTeett. Aen de Officiers van defe Stad en Franckt&apos;ort is ordre gegeven, om wegens de aanftaende KeylcrL EJeftie de Bedelaers uyt het Lant te doen Men coofirmeett, dat het t#eede Vyantl. Detachement te SaarbrOck aengekomen is. Franekfort den jo July. Eergifteren is de Prins Eugene van Savojen met de Graef van Altheim van hier na deo Boven- Rhijn verirocken. Morgen lal de Rijcki-MartlchalGraef van Papp&lt;nbeym hier aen* komen. Hedenoverßdagenfal Cent-Ments lijn Intrede doen j en den 10Auguftiwil Cciit-Tric&apos;r hier het Middagnuelhouden. Des Kijeks- Vicariffen hebben den Abt van Kempten als Key ferlijcke Prinéipa el Co mm i flat is by de RJjcks-Vifitatie i« Wetzlar gcconAtmeert cn fijn Volmacht vernieitf.De SaxifliCeur-Prins bevint fig te fcarcyth. Cculen dp 3 r July. Oen 18 zijn 6 Schepen met Ceiu-Pahfife Re- Cruten voor de Regimenten in Gulieh, Duueldorp, Sec. hier voorby gevaren: Van de laetfte Placts zijn 4ik 6 Caroffen met cenigt Ceurvotfel. Bagage te Lant tu Heydelberg gevoert, wetwaerts de Ccur- ï &apos; vorft met lijn Gemalin en Hofirtoet ten ccrtten volgen fal. Hamburg den 31 Julv. De Coning van Dcnematcken tl noch te Aeniborf: sijn Majcueyt «as eergiftetcn te Fredericktoort, om de Artillery te fien,dic aldaer met 10 Oorloglchepen van 18 tot 30 Stucken cd 1 coopvaerdéis nevens je; Man van d&apos;Attillery en rooo Pactden aengekomen is : Gemelde Artillery fal morgen door Kiel na Grande gevoert wetdan: Alle DeeniTe Regimenten zijn na de Gran-4a Hcyae in MarTch, maet de gehecle Armee fal niet voor Dingsdag of Woentdag daer zijn : De Generael Major Juïl end&apos; AdjutantGcnerael Meyer zijn te Rentburg gareverteert: De eerfte heeft te Hano vet de PafTage door &apos;t Lauenburgfe, en d&apos;ander te Swerin die door het Meckclenburgfe verfocht: Men foude oock by dsaConiog van Ytujsfen om de paflage voor de Uuscoviie cn Sazife Troupeu, dewelke aen dc Wart* gekomen zijn, aengebouden hebben &gt; en men verneemt, dat voor eenige dagen een Muscovift Quartiermeeftet 6 Mijl van euftrio by Lanuberg aengekomen is en het Campemcnt voot de Troupen, die hem in weynig dagen vOlgeo fullen, afgettoken heeft. De &apos; Deenfle Vloot is nu in Zee en nets op de Pomerfc Kutten gefien j foo { dit de Sweedfc OorlOgfchepen weer in Carelicroon gcreiireert zijn. Dc Coningin Douariere van Denemarcken is te Geluckltad aengekomen. De coniog van Polen is M&amp;endag van Drcsden na Guben vet- j trocken, cm de daer omtrent aenkomende Troupen te monfleren. i &apos;t Geiucht der Muscovifc Nederiaeg is hier uyt oruftaen, dat dc Badziacker Ta naren mijnen gemaeckt hebben, als of fy lig denCzaar wilden fubmi:teren; maer dat fy onder dit Pretext een Excurfie heb\ ben gedaen, rooo Muscovifc Paerden uyt de Weydea veggthaelt, en veel Menfchcn necrgemaeckt i doch de Czaar, die fig te Jafljr bevint, had ba«teenige toooMan tePaett nagcfooden,diedeüuytfacbben hernomen,veeltartaren neergemaeckt cn de rctt tot inhacr Lant verrokt</p>
</text>
