<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PORTUGAEL.</title>
	<p>Llfhbon deii 17 Juny. Nad.it de Kooir&gt;g fig met de Jacht 10 &apos;t Gebergte van Anbida , en m?t de Vifleiy voot Sizembre vcrmaeckt had ~cndié vao Si. Hubss midlerwijl verwittigt waren gewoiden, dat lijn Majelteyt die Piaeis oock wilde komen ka welckers Inwoouders lig «egén deficits komt, foo veel alsdc Itaftheyi des tijts toelier, hadden geprepatefrt.cth den Koniog met aIL mczelijcke Pracht t ónttangenifoo quam lijn MajeHeyt den 10 defes ■snunidaags met de Pi ineen iijp aioedets ici een Koet* van Azeiton •n., gelicht van die Piaeis , alwaei cerftin een Kétckop de Vlack e,&quot; bet Elelsvelt geoacmt, lijn Devotie pleegde; daet na te Paert geftsgen zijode , wiert aen de Poort&apos; door de Regeling vét»{ll&lt;o&apos;nj.i en de Sleutels geprefenteert i wijilels ónder een koftelijck Veihemcltfel door de 6 Veadóres af Opper-Regenten dér Stad na de Hoof.-Keick geleyt&apos;:&quot;Al d&apos;Adel i&apos;dic lija Majetteyt verleide, ging te Voet, en nic.- mautals&apos;de Koning tePaeit&apos;, welckersToom door den jongen Her-, tog vïn Cadaval gehouden wiett: Sijn Majeftéyi reed van deie Keick Jborde vootnaemftc Straet na &apos;t Paleys van den Hertog van Aieza, &apos;tfeeenioiiija veiblijfbeteyt was $ zijnde in defelve Straet ceoige Êeeieb-poorten opgerecht: De Burgery was in dé Wapenen,en gedurende defe Jmreae wiett het Gefchut van de Caftéélcn^eigclitSijo Majeftcyt, hebbende dé Forten aen de Mont vap de Kiviet , als du van St. Felippe,nevens Lantftrecck en Klooftus , oock d&apos;ov«fïiide,.rroyengeQaerat,wefenfieo, en den ii een Stieren Gevecht , vertrock den morgens van daer op Paltneiia, alwaer het Middag&apos;mae! hielt, en quarn tegen den avónt in Gefonthcyi u-e&apos;ei oj&gt; lijn Paleis, weidende door de Koningin, die in hacr Swangcr gaencontiuueert, met veel blijtfchap ontfangen:K*fal ineen a i door&apos;den Keyferl.&apos;Ambafladeiir de Notificatie van des Keyfets Doot gJefchieden. Het Leger, &apos;t wilck meende Badajos te bombarderen, heeft den Vyand voot die Plq&apos;eis foo Wi:l gerctrenerteett gevonden,dat vruchteloos hééft moeten te rug keeren, fullende vetpiiis degtoote Hiitè ten eerften in de Quanleien ttecken : De,Lord Portmore wert den 15 July hier verwaciit, zijnde niet wel tevreden&apos;dat men den Vyant niet geattacqaeert heeft.&apos; &apos; Het Koorri is hiér foóduur, dat dé Sack 5 Piftofen koit. Hitt zijn geairiveeit de Hulffe-Galey , Cornelis Box; de Poft van Archangci, Gerrit Wagenaet, endc jonge Slootemaker, Tennis Gra&apos;ef, allé uytYrlant ; de Gebroeders GaUy,Laurens Weyurop, uyt Engelatu; d&apos;lialiaenflre-Galey.Tjeert Backer, van Li yornoalle Hollandets j de Nórris-Galey van Pottmuydeo, noch &apos; ten Engelsman van Veoetien, cn de yergul.de Appcl uyt Yrlant.</p>
</text>
