<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Commiflanffcn van de laetfte Verdeehng der Lotery tin de Stad Haetletn nóti&amp;cere*, dat alle de geene, die eeoige hfilcn geivockea heb» • n,vac ?oor fy geen Penningen hebben ontfangeo, roortaen de Penningen dier rooi kannen «langen tei Rekenkunde btaocn ctm. Stad» wtei de geheels Maent Augutti dat Diagsdigs,Woensdags, Donderdags en Vrydags &apos;1 morgens lal werden gevacecrt; nyteenonatn frijfem fetiocken op Nummers, by Michiel van Hoeken iogelegt, deweleke doot den felven van Hoedicn alken fidlea ktaclt vcrdco. Burjeirteeftetenen Schepenen, Regeerders der Stad Goei.norificeren by defim, dat op haar ordinaire Jaer-Maickt,dic weren fal dca acAt* itifli.r?&quot;, n,et fullen werden geadmttteert Conw4iant«i.Koord«.Danirers.Marionetten,Braer Bordi ofie cc nigerhaade Guychel-Spden. / .-Dfn t7Auguftifalt&apos;Am(Wtdain onder de Boeckverkopers verkocht werden alle de eyge Sorteringen, door wijlen Pkter Mortier fc&amp;M--&apos; :lU±i JPH®. •&apos;ke&quot;&apos;r !Br°ote 6«*l«n van zijn: De Catalogen zijn t« bekomen t&apos;Amaerdam by de Wed. Mortier.Hate van Dol* «otterdam Fiitfcl» en Bohm.Leyden Haek, Utrecht van de Water, Antwerpen Grangé, Biufiel Scrftevens, Leypzig Jritfcb, Hamburg Koniflfe Londen David Monter, en in de andere Steden by de voornaemAe Boekverkopers. Predlcatien Over de «wee cerfte Capitielen van Petrus eerflen Btïef, Abrahams Uyttocht uyt Cjn Vaderlaat, en d&apos;Opoffering van Ifaac, benevens em nette Overdracht van die OfFerkaade op den Heere Jefus Chtiftus &gt; door Mtchacl Fortgens,in fijn Leven Lceiacr der Doopseefind* Chriftenen t Amlteidam ien zijn alda»* te bekomen by deffeht wed., de Wed. P. Arenife,fi(c.,l. Rieuwertfe, Wed. B. Vii Ter en 1. Borölw. ./_ De Wed. uqlca Gillis van Limburg u van meening uyt de haat te verhopen deffclfs Druckerye, voorfien met 2 Pcifleo cn vuist toebchol*n j mitsgaders Soorten van Letteren, da er ender feer curieus Hebreeus en Griecks, waer van de Letterproeven te b«kom«» 1 win by geme.de Wed. ia de PapeUwet in &apos;s Gravenhage,alwaet de Druckerye met vetl Succes lange jaren gtcxercecrt ir.picfenterende defdri ietHuy* daer byte Huur.om terftoat tc aenvaerden. NB. De voorn. Wed,prefenteert mede te verkopen deHaegfeMerctuea voor een clvilcPrij». • Bllr«efnnV-mƒ„ P., Sta* iJuJ&apos;dên fuMen aytkereo ten d&apos;Araft.Goref. Diacony-Armen een Jpete vu loco Gl. cn 6 Gl. voor ydet Lot,indien haer Puykje aller kleyne Lotexyen niet 1 j Auguftl.ofeer getrocken wert. VB. Het is weergaloos verdeelt. - wder de Directie van A. Tan Oamme ul de Treekiog der weergalolê Loterj tot op Langedijek. 14 Gl. V compleet icq- &apos;i vangen 4 dagen b&lt; &apos;it eyndlgen van Ctommeaiedijck, of eerder, door de gnotc Toeloop: De In&apos;eg gefchiet dagelijcks by de Collcöcurs. &apos;w- 5 . ot&apos;r7 vanOofler- enWefiei-Blocker.i 4 Gl.,trekt nu vaft den i4Augufti/&gt;fde Regenten verbeuren acn deAmfterdamfeGercforraeetde k Diacony-Armen roooDaeldets.fo den r Scptemb. niet trekt: D&apos;loleg en koning van 1 perCent van «cLoten op een Biljet tot den uAugüöi. ! ferdteling der Lotery van Giellcn, i j Gl. &apos;t Lot, treckt compleet acn den Overtoom, den aoAuguflf.op poene van j&apos;öoo Gulden-, [ at v,,fde Lotcry vaa 4c R&apos;ip.M ttecken j Dagen vroeger als de gefielde trjt, op Boeten van 1000 Gl. aen dc Gettf. Diac#ny Armen: De Inleg aoch tot Saturdag : Die jo Loten op r Biljet inlegt, kort 1 per Cent. Dc Verdecling roemt fig felre. i . r&quot;^vontj,ff 00 Loten ,B «hermerhorn.i 8 Gl. j «reckt «ot Diemen by Amfterdam dea i f Augofti, of F. HaoiiM fal f : Gl. &gt;ca a Amlt. Diaoony.Armen j trcckt buyten vermoeden compleet mei icocoo 6H.: De gefchr. Lijft &apos;s Avcots by F. H | tot Htcrkn by Akn A tï* M CaWELEY N.öttds-Druckcr, , op &lt;k Muckt in df Bly*Dm«k pen 4 Augufli, 1,11, % ■•• - •• &quot; &apos; - &quot; • ( fj :■&apos;.• l - II</p>
</text>
