<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>7&apos;Dc Eï&apos;.&apos;Mog.Heeren.dé Gecomiïjiti&apos;óerde Raden ter Admir&apos;aliteyt in Zeeiant.fullen Dondeidag.don ifi Maert,&apos;s Morgens ten 10 uuren,binnen Middelburg io ds HetUeitëatötmié Leeu vcikcp&apos;en omtrent 150 a 260 Bulïen Moscovifche Heunip,i6: a 170 Vaten Tsick,Party Jugten int omtrent 40 Packeo.Aröifê fcA rTsrtfé Huyden.j f&apos;Vafeltjes&apos; Peltery of 80nt,6 Vaten Vatckens Geerft of grele Grutto i 6&quot; Bietiia Riis&apos;,s9% Bpffen M«tsc.-&gt;vifc&apos;liï Matten, &apos;s&apos;Balèij5&apos;Balèij Paerdcn-Kleden, 8 Sackefl Pluymen, wat Stoikvis cnßrauthout j al.e geloft uyt de Fluyt, de Prins Fredück Htfirick genachitdoor&apos;Caniü.&apos;Jafccb tfsyj# ie Franffe ontnomen. .... f &apos; ~ • •BÜtgs&apos;rmeefteren eri Regêïfders der &amp;i«&lt;t Haerlem hübfetft |oetgevnnden uyt te fchrijven dc laetfti-Verdeeliig van dcLorery ten behoeve van dc «itnéehe Armen binnen defelvè Stad , weteke fal irsckén den 1 i&apos;SÏ» j, 1711, of lbo veel eerder alt dele! ve com??cet f:1 zijn ; bi (bende in Zoooo LÖtén.i 10 Gl. &apos;t tot; al es breder in de Biljetten:&apos; Die 10 of meer Loten op 1 Biljet alhier ter Secretary inlegt,kort r per Cent. Biirsermeettcren ei Raed &apos;der Stad Groningen gedcncWn op deii eerden Mey aenftaende aen de Meeflbiedende te verpachten hate Bank van Leening &apos;,&quot;iuet een O&amp;roy voor i* Jaten ; waer van dë&apos;Ar&apos;ticuifn en Conditiën tot yders gerijffullen te bekomen zijn iet Stads Secretaryi t&apos;Amfterdam by A. van Daniroe, Hierlem van&apos;tófltt, LVyden H. van Damme, Hage Bouquet, Rotirr.ïam E. Bos , Middelburg A. iVefte&apos;rWiick, Utrecht W. van Poo!lutn,Aernhetn A. Smits&apos;, Leêuwaerrfen Halma,Swolß. Hakvoorten Embden Tremel: I&apos;mants Gading zijnde,kan fig op de vootfz. tijt te Groainjen cp her Hecren Wiinlmys laten vinden. De Verkoping by Executie van een fchoone Apöthfkfrs-Winkel fal Vrydag, den 1 j Maert, &apos;s Morgen*; tot Haarlem fijn voortjanc; hebben. Dingsdag.den 7 April,en volgende Dajen fal men tot Rotterdam in &apos;t Sterf fiuys van wijlen de Jacobus Henriciusin fijn Leven Conre&amp;or in deLatijnfle Schooien,vei kopen d&lt; (Tclfs nagelate Bi&apos;Vio&apos;hcek.bcftaende in Theologife. Recht Griekfe cn Latiinfle.MedaUfe,Prent Boeken van P.olli cn andere rare ên uytgelefene Schrijvers; De Catalogen zijn te bekomen tot Dordrecht by Goiis,&apos; Delft Bemarr,Hage Kitro.Leyden Vivie&apos;.Haerlem va&gt;i KelTel, Amiktdam Boqiu, Gouda Klopptnburg, Utrecht Wagens, Francktt Halma, Antwerpen G&apos;aiiger, Brufiel Foppsns en Rotterdam Boekenes.&apos; &quot; / 7 NB. Toekomende Donderthg.den n defer.fal El&apos;Boacquft^Borkverkoper in N Gravenhage op de GrooteZael van &apos;tHof,achter de Boeken cn Papier-Konft van de Heer J. H. vinZonn vï&apos;kopen een Parry extra fchoone Tekeningen, van de befte oude Italiaenfte en an lere vermaT le Meefters; alle gekomen uyt een Vorftel. Konil-Cabinet: Pe (&apos;atilogen aijn te bekomen t&apos;Amflctdam by N. ten Hoorn, Haéilem van KcfTl!, Leyden van bamme. Delft Beman, Rotterdam Hofhout, Utrecht Vifch, &amp;c. j. Magnus, H. en P. Raker.Makehcrs.fuÜen den 8 April cn volgende Dagen t&apos;Amfterdam in &apos;t Oude verkopen een groóte Party oude Ktaeken nieuwe Porceleynen van alle bedenkclijcke Soorten,foo lioog als p&apos;at wetk; cutieufe Japanfle Lak werken, Sp-kften;n,&apos; Sandelhoute en andere Soorten vin Be&apos;eli jes en Beesjes, en diverlTe Rariteyten meer j alles door een voornaem Liefhebber in veel Jat» byeen vetdert; gelijck d voor de V&apos;erkopiu&quot;? gifien lal kunnen werden. t&apos;Amfterdam by Jacobus Borftius,Boekverkoper op &lt;te Hoek van de Nieuwendijck arn den Dam.is gedruckt en wert «ytgeg-ven :De S-ni- Briefvan Paulut aen den Hebreen ■, ontleder.uytgebreyt en verklaert door Johannes d&apos;Oii&apos;.reiri.Phil.Doft. Scßedienaer des Hev&apos;igen Euangclii t&apos;Amfterdam; - behelfende de 5 eerfte Hoofidetien nevens de nodige Vootbr.enfelen. In 4. Het Vervolg ftaet.in &apos;t kort ot.ck uyt te komen. / By den felven is noch onlanrfs ook herdruckt: De Nuttigheyt der Catechifatien.en het recht Gebrujrk det Sleutelen omtrent de Kranken, &amp;c., met verlcheyde Ainmerckinc;en vermeerdert; door den lêlven Autheur. In B.^. •. • Tot defen Avont zijn noch Loten te bekomen in &apos;t Reftantie der Lotery van de Rijp , a 4 Gl. J.ttekt onwrickbaer compleet derf iS MaetT: De Collefteurs gelieven baer Cppy tijdeliick te fenden.en de Lijrten te ombieden, die den 18 dito by J. Ratelbant üytgegeven fitlien werden. Woensdag,den 18 Maert, treckt de Lotery van Uytdam. a 7 Gl., ofF. Hanius fal voor fijn particulier betalen icoo G&apos;. aend&apos;Amft. Diacony en i Ducaten voor ydet Lot: De Inlec tot faturdag Avont.den 1 r Maert. Noyt is de weerga g&lt;ften; voor 7 Gl. tóor men na zP»|- f«na *0000 Gl.,ia 8000 &amp;e. De gefchtcve Lijft fal den 18 Matrt/s Avonts by F. Hanius in de Nes over de Halfteeg ie fienzijn. Gedrucktrot fic»*r!ern, by ABRAHAM G A ST ELE YN , Stads- Druckerj op dc Marcktifl dc Blye-Druck. p.cn 10 Maert» *71 n</p>
</text>
