<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Leypz!» den ï8 February. De Coopiuyden, die van hiet na Dresden oni boden zijn ge weeft , zijn van dwt voor ecnige dagen Met te ruj gekomen : Menfegt, dat fy aen den Coning van Polen $ Ton7 &apos; nen Gouts lullen opfebieten, wi,l het met h« invorderen van de geëvfle Sommen niet foo fchielijck fal toegaen : Ondertüflchen lullen fv hier Obligatien op fckere Coninkl. Inkomften bekomen , waet uyt haet het gedane Verfchot weer fa! bstaelt werden. Te Dteidrn la de Generael Banditz van Danzig aengefcomen, van waer oocV de Poolde Refidcnt Wo!kow vtrwaebt wierf. Brieven vin de TurrklV Frpntieien confirmeren degroote Krijg*. Toeruflingen : SijnCzaarfl» Majefieyt &apos;fil fig nu haeft ie Kiof bevinden , weiwacrti de Gentrscl Janus lig oock Tal begeven; a!ï vt antieer msn de Saeck w.-gens de Se&gt;- crctaiis Klinkenftrom, die ni PeteraVurp, foude gebracht weidso, doch uyt Con&apos;tDgïbeigen geëcfiappeïJt is, iloct ze ondeifo^ckta.</p>
	<p>/•v. . ■ ........ ;rt. Wtenia den i j Febiuary. Eirgifterin fs dé Cejtfvaa ?&lt;ff tbotflug j e;t Lr.gda.nt hier aengdtomen en had gifteten Audiëntie by den Keyfec, diehem ker gunfiig onthielde, en het Regiment te Voet van wï)len den Prins van Sal ti aen den Generael Wachtmeeftet Graef.van Tsu.i gegeven heeft.* «Aengcfiea de Saken van Hongatycn een gehéél • ander oog beginnen te krijgen, denckt men oocfe het Cam?rael u&apos;eftn ineen beter (tact ce brengen , infonderheyt het Zoutwerck u/rZevenbergen, &apos;i geen bit bsite tegael is : Men heeft de dispofitie gemae&apos;ckr, om het felve tot ia Slavonieri te extenderen cn fekerï Biaptpien daer over te ftellen , waet mede men toekomende Osck fal men met de Staten vsn Hongaryen dien aengaende confereren , o.p dat fulck Zout in dat Coninckrifck geiijck voor defen lot :en Oifen gebracht, de .Magalij &gt;eii daer en de Tax wegens dc&apos; Prijs tot ir eer der voordeel van de geftabüeert inag werden. Men verneemt, dat de Hêotden van de Malcontenten t&apos;eenemacl aen dcu&apos;Hof-Ktiigï.afd vmi Lorher cn den Gt&apos;iieracl Pa!fy geleien zijn, o&apos;ii met öeiélve over een Aecommodement teifaeterec: Cemelie G-neiael vias te&apos;Pell te rug gekomen en had aen de Coiuzzcn ee:i Siilllant vanrtf &lt;lagen vergum, om lig te fubmitteren&apos;.&apos; térgifter is door &apos;t losgaen van &apos;t Ys de Brug op den Doniu gebroken&apos;,&apos;, én eeti Cales met Wijnen rn i Sleden niet Paerden verotigelucktmaer bet Volck is noch geborgen. Regensburg den 2 Maert. Viydag revérteerde de Keyféilijcke Principicl Comoiiiraris en cotiuAupicèérde &apos;s at-rdercndJCgs eeü Mcniolie, die de Hollantfe&apos;Gefant re \Veeneri wegens d&apos;séiittaef.de&apos; (ta;n-pagr.e gcprefém&apos;eert hééft ; waer in riochmae&apos;is vonr&apos;geltelt wett j hoe nodig &apos;t zy &apos;,&apos; het He)jl van &apos;t Vaderhm betet ais voorheen tebedé&apos;nckeh , door &apos;1 opbrengen van de nóch marqurrfnde Rijcks Maiifchap; cn &apos;t bélorgen van onfeylbare Geltxit&apos;delén tot de Krijg«-?&lt;as&apos;; derluliren di jcoQoö GüJden{ die voorleden:Jjer toegeftaep zijn, te be» ralen, en op eeii Aügmcniau&apos;e te denckén.Vijl &lt;Je Krijgs-kas in grooté is&apos;,&apos; &apos;alfoo dé jtjoooo Gtiirfens voor i&apos; Campagnes in verre na niet toekomen , en de Rijcks Vefiing P«i!ipsburg in inteken eUendigétt JiVt/ rs j en cyndctijek na &apos;vereyfcli der Naotdiiift eft tot Rijcks Eereen Sekerftcyt fulcké &apos;Rdqlutien te nemen ;:Jdie van rneèrder&apos;fcrachrejuiytwerckingzijnslsdevoorige : Si;a Keyferlijcke MajefteytVii dé&apos; Standen in alles voorgaen , gel&apos;jck Hy altijt gedaen heeft i niet konnendebegiijpen , dstdegeene, die in Waerdigheyt, - Macht en&apos;voteren&apos; de Voorrang hebben , vertoeven de overige met een loffe&apos;iijcie Exèinpe ivoor legien; maer datfy door&apos;t eert of &apos;t ander Recht of o&apos;nrecliimatige ontfchuldigiflg &apos;in haer Devotie óf Plicht njanq-jéren , tiilig&apos;en &apos;t Vaderlant&apos;tegrbadelatén jaio.Co &apos;&apos; &apos; &apos; Heydelberg dffl } Mac.-t&apos;. De Rhiin Jó« joór &apos;t overlopen groote fchaile t TCMinneym is de Schauifeer gefuilieert, warrcytmende Soldaten ih« Vaiif.svgen woilt (alvcren : Her «ode Veldenftaen&apos;geb&apos;Atonders alsoock4&lt;diep leggende Doipen intigs&apos; den Rhijn ,&quot;wx-lcke aivicr doorgefarokta em 11» Heppenbeym in de&apos;&apos; Jséreftraet gelopen is: TeKiel IcuAeade Fonificniea en gdijckobckté Fott-Loitys , weggefpoek zij» De Neckar1 i* ba yen&apos; Manlieymdooifttljtoken en kom: Vv Trekrr» veer in den Rb ij» : Geheele Dorpen zi &gt;» eo veel ftaeki wilt Vee reidrorekén : FtarickênTsel hteft mrde feér&apos; ved g-leden :!Testttrtt»burg flaen oockyeti Huyfen ótidér Water. » • - «* &quot; ,itv .&apos; ; Landau deo } Miett.: Vty&apos;d&apos;ag is d&apos;Elegie van er* Piflchopen VortV; te Spiers gelcWed&apos;JAen op den S sdhouJe: Baron van Rollingen livtgèVallenj-vaer op een koftelijck FeftiißjgéWutfetfcM&apos;ièiii Fiar.ckfort&lt;lfn&apos;s M»e*r.&apos;*&apos; uabenedens doch&apos;t Schip fonck op den B.hijn fn &apos;t B:n»-r-Gat, en&apos; al liïi Vftlck i» verdremeken. Wijl de Hollantfe Etivojfë &apos;,-&quot;tle G&apos;raef vaü Rcf&apos;iiêren ; van hief is , is de Soven Rhijdfle Creytsr gefcheyden ;&apos;dóeli lal na PaeflÜfen «ve&apos;fcf by een komen ?&apos;tegen welc-&apos;V ken tiit degeraelde EniOyc we er hier De-Vorh vir&apos;n Nasfan Oiweyler, komende van Hanatlgaer heden met&apos; lijtV Sulté hirr door na t:jn Lint. Morgen wert deV&apos;ortlvan Ooit- V(itilinr&apos;rt&gt;ët lijn Gemalin te Iditeyo vetwacht; i Den&apos;eerden defes foudede Laorg&apos;ief vinHetfen-P«hijnfelds aen een overleden zifn.&apos; CU&apos;&quot;&quot; &apos; • Ceulen den 6 Maert. Hier is een Kèyletl. Escorte mengekomen, om de Keyl&apos;etl. RemOmeer Paerden na beneden ie geleyden.&quot; | Omtrent* • i&lt; de B.hijn doorgebrókenu a-jr daor vtnebeyde Gebou- &quot; • ■ ■ • . - . - ; - , &apos; • . • .4t ■ 1 • J aén wéggcfpóslt én cenJge Ménfca&apos;cn mét viel Vee vïtirOncien iïjd.&apos;</p>
</text>
