<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>rWf Gravenhage den 8 Maeft. Di-Grief vanOrrèty is by den Heer Raèd Penlionans Keyntiui&apos; eft&apos;bydén Heer Pfcfidenrvan haer Kocg Mog. Vergadering gew-eelt en liccft van diverffe aenwefende iliiiifter» de Vifi:c ontfangtn r Men hooit nech&apos;niet wanneet de Hertog van Marlboiough ha Brabant lhet té yertrecken : ïijn Vorftel. Door!, is dagelijcks in Conferentie en was giftcr middag nevens den Kejfeif.&quot;» Ambafladcur, den &amp;i lef van Ziftie.idotf, en den Atf.bafladeur Lord &apos;Townfèn&apos;d boven iuer den Heer Raed PenlionatisHcynlius in gcljtrtkl -» Haer Lxccllenticn «aren &apos;s avonrs&apos;insgelijcks niet de Heerea hati Hoog Mog. Gedeputeerden in de Treves-Kamer in Conferentie, rakende, t\&apos;t&gt; gefegt uert, d&apos;Affaires vin dc Nturraliteyl i;i &apos;t Noorden, wïii in OOck de Kcytcrl.Envosé Baron lleems.de Biron van G.-tsdorf wegens Polen, de Heer van Hammen wegens Pruyflèn , de Hert van&apos;-&apos; Hettértnan wegens Palsz én andere aebwefcride MiniftersgiaiTï&apos;leeit J hebberig Van de voormiddag na de Predicat ie mas de Griet Tarocca, &apos; Ambalfadeur van Portugael 7 boven met den Heer Ra:d Pcnticnaris Heynfius in gefpreek -Terfelvéi tijt waren h&apos;aerHoog Mog. vérg»-- dert, &apos;geiijek oock den Raed van State. Amtterdatn den 9 JMaert. &apos;tfchip de St. Pieter, Hrrilrick van 4er Sniiffe; van Liilabon na Hamburg&apos;gedeliinecrt.is te Fo&apos;rismuyden gearriveert. De -Frejatter. deAgneia-Gaiey, Cap.&apos;Jan Paüluflcn Ketel, tn&apos;Gap. Cornelis I&apos;onfen en Ssmuel Kcornrnaetj&apos;revéns andere Sche- * pen ouder &apos;t Geltydé van den Capi-eyri vanJjGent uyt Tcflcf,&apos; Goeree&apos;eb laetft uyt Erigelsnt raet de geheele Vloot na de Stiaét gezeylt, zijn door hart Wc&apos;er en c. hVrarie Wir.t raet de Baron van Gent * tn 5 Oorlóglchepen neven* etnige Coopvaerders , wier van diéerflè aen Maften en Romhout befchndigt ziio ,&apos;iri Portsmuyden ie rug ge-.&quot; komen : Sy hadden 4 dagen na haei ver reek uyt Engfelan:, het Canaet gepafleert zijnde,eontrari- Vin; en hatt NSe&apos;e: gekregen, tia da&apos; daegi v • te voorend Ooft-en Weftindife Schepen in goede&apos;ftïs» vin&apos;hser afpefclieyd n&apos;waren : De Commandeur Baroó van Gent maeekir. klcjiï Zeyl tot den 22 Jrebruary , als wanneer by door/de contrarie v&gt;-irit en Storm met Regen ft Zey;i , om &apos;na Engelant tc keeren. Het Scbip de Aletta is van Zate&apos;e tot Middelburg geattiveert i tn dc NNiiniiji&apos;, Symonjanfen Timmerman, van Liliab.onoherwaerts ko-- nyndt.is ie Aliifortshaven binnen geloopzo. De Zee*fl&quot;- Commiflie• vaerd.er de Onbedachte, Capi&apos;. Uanie&apos;Alugge, heefi ie Vaelmuydea • opgebracbi een FraiifleCaper.gemonteert met en g&apos; Man. J»n Backer is van hier 101 St. Alaio.&apos;geariiveert. Agge. Dcawes is uyt Sudcß foader Roet, euClaes AlJertfen oock uyt Noorwegcii in *t- V-I ie bir.neb gekomen. • Laurens Block is van Nantes.in. de Maesgear-C ti-veert. Uyt I&apos;tfie! heeft nun tyding, dat het.Sehjp.van Fredrick Olfcttlcn , onlangs van Stoikholmaldaer ingevallendoor liait Wc&apos;er opdeZuyd-W&gt;ji io de Groin geraeckt is; foo dat gcueeft wert, det het vtrloojen lal zijn : Gittenen is daer een &apos;Scheepje voor de \&gt;al gearciveeti, welckers Nwmpocli onbekent \*as. ~ . - | ;.&apos;s Gravenl&apos;agedetj 9 Ma«t. Pe Miniflers dtr C.Mtliecrrfen «area vanmiddag in &apos;( Congre» , jtaer in dc Hertog van Alatlbotoug is ver-, fchecricn en ft act vat&lt;.&gt;niddag nevens de Graef vanZinzendoif.deLorl TOwnfend, de Genei.ael Tiily eq andete Heeren by dtn Generael Wa.getmefter Swerius te gaat ecten. De Heer van Hettetman,Euvoyé van Ceut-iPsltSjheeft tep Expreflena DufTeldorpgeionden : Mtn fegt, dat de,Reylerl. Minilitts ten Staftcue rA Weenpn flaenaf te &gt;aerdif,tß.l DeGraefvan Orterey , dje toi B iifieljaet jrefidetrn , beeft fijn Crcdehtitlen ovetgelevet»,&apos;en met eenige Heeren i.i Conferemügeweeft, en aftlftecrde insgelijcl s van middag in &apos;t voorlz. Congres der Mi-, nifteis. Daa is cm Plaecicivan liaer Hocg-/-log. dc Heeren Syim Qonetacl na de rcspeftiveTtoyiniieo om gepubliceert teW&apos;Wen ; waer by het jritre&apos;rkf n van de Paspoorten,foo als by Vraokri&apos;ick is gefcliiet.geftaiueert wett, brrder fslvegcëxprefieett. •&quot;</p>
</text>
