<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Warneten dm i Fibrnary. Gifttfca wielden de ttoupen alkier ifgaloft ; de Pirns van Holfttyn-Ecck en de Kiir -eiier IcJlingt waren by hel detachement, en na dat zy &lt;fc uedge u.-dict gcfttld hadden, kteideu zy dien avond nog na R yflel. Men heeft het y* bier lontom opengehaki, en mei. rliaegd alle voorrergeosr tegens een omval vai, dcbcreiting vac Tpcrcn , dewelke deze weck uog met | batauVlon«vetfleikiis, fcdcki te zyn. \yjfel den a, bebruaiy. De afgelofle troupen van Warneten zyn hitr te mg gekomen. Onze Gouverneur hr. Fr ,1e Fo.t ticatien aldaer w*». zen bcrigiigcn ,en op alles oidte geftcl!. Vy: ac «yatrdelyke Steden heeft men, dat de Macifchalk van Vrllan hrdru i« Anas veiwagt wieid. De Kon. vaa Vrankryk Zuud den Ma-qui» van Gocibiiant, dit Aiie zo »el gedefci.detia heefi, verzogt hebben om binnen St Oiuci te gebitden , indien de Geallieerden die Sud wilden brlegcitn. Krujjel dtn j lebruary. De Gcuciael-Major V c ute diecttgifteica ■ van Belgen hier quam, i* vcrati na Holland v- rnokkeo. C.rdticn zyn hier zefticn Fracflc dcfc.icuri te gtlyk gcarrivccid, die nog ai klagen ovei tlcgte betaling. . im&apos;itriani dtn j Februari. Schipper Korntl* Vos was uyt Texel, ca W.Saudcifz van Bouidtaux ie Names gtairfvctid. Het aiacquctcnóc fchi;.&apos; de St. Jan fieicr Breda , van fnjwrtuc herwaerd* willende ,i* ie Ficyiiiuydcn ingelopen, al* mede d&lt; J&apos; il&apos; Stia van Eouidcaux.Te Havrt de Gracc was opgebragt het fchrp de Japhci-galey Kapi.vanDuy, keren, van ScaudrOi a herwaerd» li mende ; en ie Dieft een fchip vaa Port a Von na de Maei gtdcftii.ecid.Over Zeelar d heeft men tyding, dat het (chip de Prins l.upcnius Kapt.jacobCVos.op dekuft vanGuinéa meteen Firrnfit kapet van40 ftukk. en |t»o man , I glazen lang had gef n &gt;en ,en deirielvtn met gioot verlies afgrwerzen. Mei bet Deeirfe ; Irjuidie iryt Kooiwegen waten «eifcheyde fcheepen raa Bergen er.ydand in de Zon* gekomen. De Elf lag lotgevioreo. D« i ErgelfeOodeivacidcrs waren op de Theems aen* eland. Volgens de brieven van Kadix was het id&apos;.is-fchip na Nieuw Si-anjcn noen niet | vertrokken, wagtende nog na eenigt otdies van net Hof va» Mi| dtid. Gidcer quamen in Texel binnen dei&apos;cticcpco de Jufter Maria icn de Hoop , l eyde vao Bourdc/ux. Ir. de Maci zyn ook nog veil fcheyde F rans» aerders binnen gekomeu , daei sodet Schpfei fie&apos;, lei Maitenf&apos;. &apos;s Grav.nb.-f. Atn t February. Dczca roofmiddrag na de Fteuikatif wattn te Gr» f an Sinzcndoif de Baron Hcerr.i ca de Lord loit.tr hend wedeion- 1 oven , en met Gcdcputecrdtu «an de Heeren Statca Generael in Co*tVrtntir.</p>
</text>
