<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos;» Gravenhageden 26 April! De Heeren Staten vao Hollant en Weft-Vrieflant zijn gilleren voor eenigen tijt en tot naderßefchrijving gefchcyden, fillenae haet Ei. Grooc Mog. by haet naefte Seflie van &apos; &apos; 4 &apos; »•. * &apos; /* * * &apos;&apos;* « &apos; Vtl * JJft v«|ante Charges disponeren. De Heeren Gedeputeerden van de ;i4m«Jiteyten zijn na gehouden Befoignes na Huys vertrocken.ln &apos;t ■ fe1.I*}?1 de Heer van Capéile uyt Gelderlant alhier te gemoet gelien» zjjnd^genomineert, om nevens de Heeren Hooft en Gollinga als hier •IMpog M°g- Gedeputeerden te Velde het Leg&apos;er van den Staet byte -woonen. Menraeent.dat van de Weeckdcïoft met Biieyenop de Legers, in Vlaenderen lal beginnen te tijden.De Heerejj *??n lnScn en Smits , Gecommitteerden van den Raed van Statenlijn uyt haer Coinnuflie van&apos;t doen der VerpacfitMge, het viCteiender Magalljnen en Fguifïcatie-Wercken in WedwolUiugerlant, alhier gereverteert:De Heeren van Sonsbeecken fan Lanckercn.diè het felve ia Staets Vlaenderen verricht hebben, werden overmorgen, en dê Heerêh van Caftricumen Burmania , ten felven tynde na de Steden en Pla&lt;t- » fen aen de Maes geweelt, tei&gt;en het laetft van defe &apos;Maent alhier te giu moet go(ien. Van de middag arriveerde een Eipieffeaen den Keyfcil. Ambaiïadeur&apos;, dé Graef van Zinfendorf, afgefonden van, den Prins Eiigene van Savoyen , die lig alsdoen te Menii hevont, -en dé forti-; ficitien van Landau en de Linien eetft foude gaen befichtigen, en alsdan herwaerts vertreckén : Siju Hoogheyt was den 16 defes van WefJ neii vertroqken. De Hertog van Atemberg istief* middag uyt Btai bant alhier gearriveert. &apos;V- J * ,&lt;;*&lt;.» •; ■ , Amfterdam den 27 April. Volgens de Brieven vin Elferieur waren 3 5 Scheperi in de Sont gearriveert ,\iaei onder Laiirens Chriftiaenfen en Pieter de Graef van Coningsbergen j Mecke-Nieubocr.Cotn. Jani fen f iukelbofe en Pietei Dayt van Stockholm, en wel 15 EogellTe, foo van Nieükafteel als andere Plaei fen, zijnde m«ft na Sweden gedeftinem, r-&apos;-Van Hamburg heeft men tyding, dat een Transport S&lt;veedfe Troüpenuyt Swedén ia het Sweeds Pomeren was aengelant j foo dat fy daer «en Corps van 30000 Man byeen fouden hebben : De Hamburger Groenlantsvaerders zijn den 19 defesvan d&apos;Elf io Zee gelopen : Voor &apos;l HeyligèLant&apos; ktuylien eenige kleyne Capertjes, zijnde den 1 j defe&apos;s een vel bemande Snaeu vau Hamburg na bèhèdeo gezeylt ,&lt;om haer te verjagen»&apos; dan fouden, na &apos;t gerucht was , teets van ftlfs getetireert zijnr Op d&apos; Elf waren gearriveert Hans Pietérfen van Rouaen.en eenßuysj e, daer de Naem noch niet van bekent was., Wet hetLoodens Convoy. dat met de Koopvaerders behouden in de Maes gearriveert is,, zijn. mede alhier binnen gekomen de Schepen uyt Yrlant,diè in fort?- muyden vergadert hebben,nevens die uyt Porttigaeï en diverffe Frans» vaerders } oock 2 Scheepjes van Topsham &gt; van de Schippers Hod- &gt; der en Compton. In Teflel is zederi eenige dagêq niets , &apos;s Gravenhage den 27 April. Voorlede nacht omtrent 11 uuren omfingeo de Keyferl. Minifters feker bericht vandiverflfe Hoven in Duytflant, door aldaer van Weenen aengtbracht, dat fija , Keylerl. Majefteyt den 17 defes was overleden j, dat daegs te voren, wanneer de Prins Eugene van Savóyen v&apos;ettrock, ïijri Majefteyt geheel wel was, en de Doftors oordeelden , dat Hy fijn sieckte foude te boven komen j dan den r 7 defer &apos;s morgens begon Hy te malen,eo reivolgem de Sieckte d&apos;overbant te krijgen ; foo dat fijn Majefteyt djeu dag tot groote Droef heyt van &apos;t gantfche Hofald .er overleed. Heden voor &apos;t afgaen van &apos;t Congres van de Minifters der Geallieerden waren de Graef van Zinzendorf, de Baron Heems , Mylord Raby eti de Matquis;de.Begue boven met Jen Heer Raed Penfionaris Heynfiuj ia Conferentie. De Gracf iran Lecheraine, Eovoyé van de Paltz,.verT treckt van daeg of morgep weder na Dulfeldorp. Eenige ExpreQêos zijn afgegaen. Van ochtent zijn de Heeren van Sonsbeeck en Lanckeren uyt haer COmmiffie van Vlaenderen alhiu aeiigekomen. Van middag heeft de Graef van Kniphuyfen&apos;ter Vcrgadêtinufan haer Hoog • Mog. Deo Eed afgelegt, om in eeti van delCoJlegiapßr Admiralitey t wegens de Provintie van Groningen Selfie te &quot;... , •</p>
</text>
