<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Burgermeefteren en Raed dei Stad Gioningen.geinforineert zijnde, dat int wijffel wert getrocken , of Joden tot heft tree ken van haer Ba nek van Leening, foo aen de Meeftbiedende gedenken te verpacht enatoegelaten fullen verden, hebben da erom aen een iegelijck willen bekent ma* ken,dat foo wel Joden als Chriftenen dacr toe fullen.admitteren,volgens Refolutie.ende Verpachting&apos;dies wegen üyrgeftelt tot i Juny, 17 rr. Kerckraeefteren der Stad Brouwershaven in Zeelant notificeren nochmaets voor de vierde en laetftemael aen degeene, die eenige Graven ia haer Kerck hebben,dat fy het Recht en Eygendom van dien met behootlijck Bewijs,daer toe fpefterende,komen aengeven &apos;aen Kerckmeeftereti &lt; fcldaer vóór primo Juay , 1711» of by faute van dien fullen de Nalatigen zijn en blijven verfteken van haèr Recht, en der (etvcr Begraefplaetfen ten profijte van de voorfzl Kerck aengeflagen werdeo. ~ •&apos; • &quot;&apos; Wert vqrtnift een Perfoon,genaemt Joris de Vos, out 62 Jaren, aenhebbende een donker Lakenfe Rock tnet een blaeii Hairtje, en fwatt mi fooi, bleek van Facie,fwatt fiuyk Hair.en raiffchien fijn Heiubt getekent J.D. V.: Soo iemant den (elven te recht brengt, &apos;t zy levendig of doot,tot Haerléin in de St.Janftraet op de Heek van de Schoolflecg in d Uytdragèrs Wlnkêl.daér de Vós uythangi.fal een Vereeririg genieten. Petrus Alberton en Leendert van Etteren,als Executeurs van denTeftamemé,en Voogden van de minderjarige Erfgenamen,onder Beneficie Van Inventaris,van den nagelaten Boedel van wijlen Reynicr Bormans.in fijn Leven Out-Schepen en Coopman te Rotterdam, adverteren eea 1 legelijck,die vermenen eenig Recht,Attie of Pretenfie op den voorfz. Boedel te hebben.dat fy haer Pretenfien met de Juflificatie, daer toe beboorende,fullen hebben op te geven aen de voorfz. Executeurs en Voogden voot den 1 Juny naeftkomende; alfoo 8 Dagen daer na aen de beleende Crediteuren fekere Uytdeeling van een yder gejuftificeert Achterwcfcn pro rato fal werden gedaen. --- . • » &apos; *&apos; Maendag,den 4 Mey,&apos;s Morgens ten 9 uuren.fal men tot Hoorn ten Sterfhuyfe van de Heer Burgermeefler Nicolaes Minnes publijck verkopen fijn nagelaten feer koftelijck Huyscieraed en Imboel, beftaende in oudeKraek-Porcéleynen,foo heele als halveLampetten,Drielingen,&amp;c.; lare Schilderyen van voorname Mrs.j eed Nieumodes Ledirant met een root Behangfel; Bedden, fijt» Lywaet, Stoelen, Ku(Tens;Koper,Tin,&amp;c. Men prxfenteett,tegen primo Mey eerflkomende te vethuu en een Neringrijcke Zeepliedery, daer in een Zeep-Ketelmet r j Loog Backen.&apos; • nevens het annexe Packhuys j ftaende binnen Amrterdara aen de Zuydzijde aen de Loyers-Grachc , alwaer wel 5b Jaren die Nering is erf noch &apos;met veel fuccts gedaen wett} als mede een fraey Woonhuys, voorfien met 9ï 10 Kamers en Vertrecken een fraeye Thuyrt, daer in een royale behmge Kamer:. Te bevragen aen Dirck Janfz. Wolfskuyl in de Leydfeftraet tufichen de Keyfers-- Gracht en Atnftelkerckftraet&apos; in:de As-Ton. Johanne&apos;s Staets, Jan Lemmers,Jeieoiias Sirotk enJoh.Staets de jonge, Makelaêrs,fullen den 5 Méy (en riet den 6 Mey,om de Bedeftonden) t&apos;Amfterdam in de Nes itide Bracke Grom verkopen een Party van omtrent 80I*aekÉn:, foo gave als wraeke; Moscovife Jugren. * &apos; Den tj en 16 Mey aenftaende fal te Leyden door Pieter van der Aa en Johaónes&apos;dü Vivie&apos; by Auft ie verkocht werden de nagelateen feer keiirlijcke Bibliotheek van wijleii den Heer en Mr. Abraham Bogaert.in fijn Ed. Lévfcn Burgetmeeftet te Woerden; beftaende in feer fchoone &apos; &lt; en rare Juridici.Hjftorici.Littetatotts, Antiquatii.Scc. &gt; alle feer cun&apos;eus gebonden : De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amfterdam by van der &quot;PJaets en Klumpér.rtaerlem van Ler.Hage van Thol en Van Lom, Delft Buyfter, Rotterdam Doesburg, Gouda Stael, Alkmaer Welhem, Hoorn Beukei man.Utrei.ht Broedelet en Wagens ien buyten &apos;s L&apos;ants inde voornaemfte Steden. : t i ~: 4 ■&apos; ;&apos; - ; . Wett bekent gemaekt,dat by Hartninus de Wit, Chirurgijn en Notarissen den Uythoorn, nevens fijn 1 Broeders,als Jan dé WitjChirurijijn &apos;tot Roelevaer|jesveen,en by Steven de Wit, Chirurgijn aen &apos;t Veer opd&apos;Ooftzijdetot sardam, wert ujrtgegeven een geheel fecuur en grmaclcelijrk Geneesmiddel vooralle foógenaemde Juckerigheyt,Schurft,Crauwage ofte Ra&apos;ppigheyt; &apos;t gebruyek daer van ijiftleen maer in &apos;t Hol , Palme van de Handen té fmeren» yder Pattent wett óidinairgenefen met de Koften van 6iri of ten hoogfttn 18 ft. &lt;: Het.felve . &apos; middel wert by de voorn. Perfonen uytgiegëven.én by David van den Bogaert, Horologemaker óp de Voor-Burgwal by de Kolk t&apos;Amftet Jam.&apos; ** De Lotery van Winkel,) jo ft. i trekt den 1 Mey, of ie Wei. Hanius fal tooo GI. aen d&apos;Amft. Geref. Diaoony-Armen verbeuren, en 5 Gl.&apos; x t voor jrder Löt uytkerm,indien den i 6 drro niet trekt: Hier lóot men na Prijfen van 6oio den jo April Lo:»n.r Den 14 of ij. Mey fal na &apos;t voorbfelt van de Rijp compleet ttecken Loiety van Our-Carfjpel en Koedijck by Alkmaer,) 4 Gl. :De Inleg continueert tót den 12 Mey, wanneer de Cóllefteurs haer Copy aen J, Ratelbant móeten fenden; fuUende daer na geen Loten aenremen. &apos; Op paené van 1000 Gl. aeri den Atmeó en 4 Ducatons voor yder Lot, fal bkfneri&apos;Leyden de conhplete Lotery van Ladger-Aet, a2O Gl.&apos;, ge&apos;trocken werden foo dra de Lotery Van Putmereöt eyndipt :Oen Inleg en Övercckeningtot den 25 Mey. &quot;vta , ~ • - &apos;&apos; D. van deri Dalen en H. van Dammé ftilleri 1000 Gl. aen de Leydfe en Atnft. Diacony en 2 Ducatons voor yder Lot betalen, foo de Lotery Van Goedereeden 20 of 26 MeVniet trrélct&apos;:Tot aenftaende Sa&apos;urJag de laetflte Lóten. Hier trekt men veeltij?» Prijfen met een Lot. ■„ % Nu trekt.&apos;t Loierytje van Abbekerken Lambertscage.&apos;S 50 ft.,compleet den t 8 Mey,of de E. Rdgenten vetbeuren ioóo Daeld. aen d&apos;Amft. &apos;ia Höomfe Diacony-&apos;Armen,eb i Dnfctet voor ydet Lot,foo niet treckt deri 26 dito (• De Inleg fot den 16 dito. \ J I—l Gedrvckc tot by. CASTF.LEYN,SOKIs-Drutkèfj&apos; • -öi» Hc.itiitcki io ié Dcö Aj&gt;föi ijiii ■&apos; • Y ••w... . . . -</p>
</text>
