<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijeken.</title>
	<p>Regensbiiig den 19 Apxil. NadienCeur-Mehtz &apos;ftfdoen derKrijgj- Materie fterk heeft laten recommanderen,foo publiceerde men Maen-&apos; dag hei Vorftel. Befluyt : Men wilde tot de in &apos;t voorlede Jaer geaccordeerde jooooo Gulden na proportie concurreren, winneet de Quoten na &apos;t Reglement betaelt wierden; en ingeval d&apos;Achterftallcn aen de voorigë joooco Gulden, de Millioen Rijcksdaelderr, de 6 Romer-Maeaden en de rerftgemelde jcoooo Gulden voldaen zijnde, ten vetder Content nodig fal zijn, wil men fig fulcks niet onttrecken, indien een doorgaens gclijck werck 4aer van gemaeckt wert: DeOoftfcnrijckfe Gcfant toonde aen, dat deKeyfer behalven de laeiftgemtldebetaeldeGeit-Sommen en hetvctforgen vandeVotftel. Wirtcmbergfc Huyi Troupen uyt de Keyftrl. Schat kirt 91361 Gulden betaelt en meer andere Uytgiften, die op veel iccc Gulden belopen, g&lt;4aen heeft : Aengaende de Contributien uyt &apos;s Vyants Lant, hadden dcfelve in de tijt als men noch de Buhler en Stolhoffer Linie heeft géhideu veel dieper als tegenvoordig in&apos;sVyams Lant konde indringen ,-niet boven de 7 1000 Gulden opgebracht, die altijt tot de pubüjcke Dienden geapplicurt zijn &gt; foo dat alles op&apos;tnaeuftgécalculeert zijnde, noch veel ioco Gulden aen fijo Keyfetl. Majefteyt, die Hy ten belten van &apos;t Rijck opgefchoten bad, foudco toekomen. De Coning van Pfuyfltn liet vctklar:n, tot geen Geltpreftatie te kunnen contènierrn , alvorens ac Creytzdagen alom in de Rijcks-Creytzen gehouden «ieidt n:Hier by quam.dat tijnMajelleyt en andre Stan. den van de Neitt-SaufeCrcyiZ m« d: Neutraliteyts Guarantie genoeg te doen hadden, en dai baei Proviutieu door de bcfmcttelijcke Sieckte feer vee! geleden hebben foo dat hei haet raocyelijck is wegen» het groot gebteck aen Maafcfcap haet Contingenten weet fao fpoedig te completeren: De Bifïchop vin Wuuzburg offereerde echter , oicttegen&apos;.Ucnde de gedane Onkoiten , die over de Milliocn belopen , tot liet onderhouden van de j boven fijn Contingent hebbende Regimenten, lijn Quote tot de laeut toegeiUiic jcgooo Gul. -dén op it bieugen. Oen 15 wiirt gedelioereert ovei de Memorie, die de Uitdesheymle Gefant daegs te voortn piefenteetde&apos;over het weg. brengen van &apos;tKoorn. &apos;tgeenCeur?Hanovcr uyt het Hildesheytnlc lic: voeten : Men proponeerde, defe Saeck volgens dc ftijcks-Conflitu ien te remedieren, maer andere gaven in bedencken ofhet by de tegenwoordige tijt aen &apos;t Vadeilam wel dienftig was , middelen vol. gens de Rijcks-Conftiturien bydet hant te vatten : De Ceur-Bronswijcklè Gefant Helde voor, dat, wijl het Dom-Capittel te Hildei. heym in een gefchrevcn Brief aen lijn Cairvoiltel. Doorl. van Brons-1 wijck opentlijck de Compalten opgel&apos;egt en gedeclareeit hceft.dat het I Confiftoiiael Reces van&apos;tjaer 1651 den Lantsheer opgedrongen en fydaerom aen&apos;t felve niet gebonden waren t men gewelt met gewelt moeli beteugelen : De Coning van PiuyfTen Het wegens defe Ceur. üronsuijckfeoccupatie der Hildesheymle Landen feer nadruckelijcfc reprefe.iieren, dar ingeval het Huys Brons wijck-Lunenburg de geoccupeerde 2 Placilen bctiielt, alle Communicatie tufTchcn lijn Weftphatlfs en overige Provintien atgel&apos;neden wieti j utshalven niets billijcker was,als &apos;r gemelde Huys doot Keyfetl. Mandaten aen te manen, van haer Troupeu ts rug te irecken en alles in de voorige llaet ie Hellen ; doch 100 dat Huys eenigeßvfvaerniflen ege&amp;nei Qom-Capittelhad.fo waren fagtcr middelen u. i te vinden.oradefelveaftedoen, 1 Leypzig den 11 Apiil. De Coning van Polen weit in j 44 dagen hier verwacht; maer lal fig in &apos;t kort na lijnCzaaifTe Majeltey tin Polen begeven • De Baron vin Leeuwendael keeri toekomen Je Weeck na Deacmaicken. DeCatdir.ael van Saxen-Zeyu is van Dicsaen naWeenen vertrocken : Men verteken, dat de Diffcienteu met den Heuog Maurits van Saxen-Naumburg, lijn outllen Broeder, b)gelegt zijn. Volgens de blieven van &apos;t CzaatlTe H&apos;.»f fou je Je Czaar 15 3000 Man gereguleerde Troupen tegen d&apos;Ottomann;D iu &apos;t Velt b. :ngen , daer onder gerekent de Tartaren en Co.acken , die van &apos;t Muscovi* Rijck dcpeidet&apos;.n , nevens de 25000 Man yan de v»ye Calmufkeu , die de • czaar van der lelver Coning in Dienft had , hebbendr hem 100000 t.Rubcisdaer voor toegelonden : Defe lactfieVolrk. reu waren de belle Tartaren in de.iootlog en achten de Ctiinle en we ynig &gt; foo dat de Musoovife Macht d&apos;Ottominnife gelijck tal.zijn , maudaet in differeren, dat deTurcken mei wel gedisciplincerten inde Wapenen geocffeut Volck te uoen lullen hi bben : De Muscovilè Infantety foude onvergelijckeiijck zij 111 De Cavallery is oock wel geëxerceerr, maer loude niet al te gtoote Panden hebben : DeCzaar geeft aen den Coning van Polen izcoo Man te fijner dispoiïtie, waer onder begrepen zijn de 6oco Man,die na Denematcken zijn gedeAineett geweeft, om op deveyligheyt van onfe Landen te invigileten. Volgens de Poolde Brieven was de Generael Gallizin met een Muscorii Corps Dragonders,beftaende in 9 Regimenten.tegen de Tartaren in marlch: Te Caminieckhad inenfeker advys, dat de Turcken niet als feer laee in &apos;t Velt konden komen » waer op de Coninv van Sweden een fijner Generaels na Conliantinopolen.had gefonden, om acn de Tone te &apos;repiefeuteren , dat dit vertoeven van een groot nadetl foude zijn en aen de Vyanden tijt geven , om hem met een gtoote Entreprife te preveniëren : Dele Brieven eonfii meren de Avantage, diedeCofacken op de Tattaien bevochten hebben, van dewelcke 3 voorname Officiers na Muscou gebracht waien. Coppenhagcn den zr April. Boven de 18 Oorlogfchepen , die op de Rheede leggen , werdcn&apos;er noch 2 uytgeruft , om in Zee te gaen, en met d&apos;ovenge is men oock belig , om defelve in Staet te &apos;tellen: Men heeft goede Dispolïtiengemaeckt, om de Manoofen met Spijt en Dranck beter als voorleden Jaer te voorfien. Van iioscoi zijn 400000&apos; Rubels te Hamburg in Willèlbrievcn aergekomen, die aldaer en in Hollant fullen werden betaelt. Wijlde DcenlTe Onderdanen vryheyt kekomen hebben, om alle Sweedfe Schepen en Gocderên, van wat Plaets fy oock komen, op tc brengen , fonder daer van tets aen den Koning te geven, werden tegenwoordig veel Capets uyt-&apos; geruft. Alle Officiers hebben ordte, om Hg ten eerflcn hier te laten vinden; waer uyt men belluyt, dat in&apos;t kort iets onderkomen fal wetden. Nadien de Gcheyme Raed van Konfgfteyn niet tcGoitorp compareert, foo verneemt men van daer, dat lijn Lant-Goederen by verdre uyi blijving gevacr mof t&lt;n lopen van geconfisqueert te werden, Staden d:n n April. Voor j dagen quam een Overfte Lnyt., ge. naemt Scbwanioy , met fecrete ordte van denConing van Sweden vaa Bender alhier aen, en begaf Cg aenftonts na den Gouverneur Generael Welling. Saturdag avout ien 6 uuren wiert het Gu&apos;denflcrns , nu het Wilwerds Regiment, &apos;t geen op de Wach&apos; was , afgelofeht en ten 10 nuren haer aengefegt, om Sonaags &apos;s morgens ten 4 uutcn marlchvaetdig te zijn &gt; waer op het ten 5 uuren leer ftil na de Crantsmatk trock en aldaer geëmbarqueetr wiert, zijnde d&apos;Elf op na Boitzenburg gevaren, om verder na Potneren te matcheren, wijlde CeurvOrft van Hanovetvhaer de PalTage door &apos;tZeilifeen Lauenburgfe niet wilde toeftaen : Het Regiment van Welling flaet oock gereer, om alle momenten te konnen verttecken; foo dat wy hier in&apos;t Lant geen Troupen houden,en de Burgers de Wachten fullen moeten »ootfien: Htt SatwilJoß in Hamburg fal oock volgen.</p>
	<p>is de Keyfetl. Recruten te Paert te geraöet gegaen, ömfe na de Nedet-i. landen tc geleyden &gt; werwaerts die te Voet te Water fulien paderen. * De Prins liugene van Savoyen wiert gifteren te Coblentz verivach?}, «nier dele namiddag tuflehm i en 2 uuren pafleerde de Ad jutint van gemelde Prins na de Nederlanden : Men fegt.dat fijn Hoogheyt nóch ■ niet fal afkomen maer daer boven blijven , omby de tegen-a oor-&apos; dige Conjun&amp;urenby dei bant tc zijn; wcshalvepde vanonfe Stads Militie, die fijn Hoogheyd fpudèn escorteren, fe. conttamandeert zijn. Van hier zijn veel Bombenen Canon-Kogels te Water ua Holiant gevoert, maer een Schip is te Grevelt tc Groot j &apos; gegaen. . /-i. •. ~ ;V ; • j -. . Luyck den 14 April. De Staten van dit Lant hebben geordonneert,&apos; dat min Hioy, Stroo en stocken voorde verwacht werdende PaïtGie, Hefïile en WirtemdergfeTroupen gereet fal houden : Men delibereert, om een middel uyt te vinden tot het maken van een Weg van hier tot in 100 voorde Soldaten als de&apos; Karren , Koetien en andere Voitures.&apos; ..... Dresdenden 20 April • Men is feer vergenoegt j&apos;ïat alleobftaculen wegens &apos;t Neutraliteyts Corps weggenomen zijn, en dat het felve in &apos;t be« in v..n M«y lal marcheren. De Lantdag alhier is geeyndigt en fijn Maiefteyt is niet de Confenten der Standen wel tevreden. De Czaarfle Ctooas Prins heeft reets Brieven , die op de Réys van den Czaar gefchreven zijn : Sijn Majefteyt wiert den 16 a 27 April te Xiow verwacht &gt; werwaerts 2 Regimenten Guarde neven» veel icco Recruten eheenige 1000 Wagens met Ptoviand en andere nootwendigheden&apos;vooraf gematcheert waren&apos;: In Muscovieh was men belïg met de Referve van 100000 Man te formeren. &apos; &quot; ,s Coppenhage den 21 April. De Graef van der Nath is noch hier, als oock de Baron van Konigftcyn en de Holfteynfc Gedeputeerden: ! De laetlle hebben Hechte hoop, van in &apos;t geen fy foecken te fulien re- j ufferen. Aen de Vloot wert noch ftcrck gearbeyt: Men yerfekert, dat : 3 Regimenten Lant-Militie met:den Baton van Leèuwcndael, die in { 10 al 2 dagen uyt Saxen verwacht wert, na Noorwegen lullen gaf n, van waerhet Esquadre alle uuren te gemoet gefien wert. De Auditeur . Generlei Borneman heefi oidre, om eea Cartel met de SwedeD op te &apos; lechten.i :: &apos; j «Uyt het Holfteynfe den 24 April. Wijl de Sweden uyt het Stift Bre- j men door&apos;t Hanoverfe niet als by kleyne Partyen konden doorkomen, f zijn ly in 35 Vaeituygen van daer na £oitzer.burg vertrocken, alwaer ijr noch andere wachten. Den if Mty fouden de S weden haer Armee in Pomeren willen laten uyttrecken. Uyt bet Hanoverfe heeft men,dat de Dragonders in het Hildesheymfe gemonftert waren en.in&apos;tVelt &gt; » moeftengaen : In haer piaets was de Guarde du Corps tc Paert gelegt: , Wijl &apos;tSttft aen de uytgetrocke Dragonders geen Soldy wilde betalen, waren icooo Malder Kootn uyt d&apos;Ampten Sieinbruck en Marienburg ] voor eerft na Zeil gebracht. . , Hamburg den 24 April. Heden is de fameufe Stijlke ineen eeuwige Gevanciicnis geèondemneett;. doch echter foo lang, als het fijn KeyferlijckeMajefteyt wA*gevajt :&apos;.-Hy fal d&apos;Onkoften van &apos;t Proces en fijn Onderhout moeten betalen. Gifteren is de Luyt. Genetael Gersdorf van hier na Brabant gereyft. Tc Geluckftad fulien in 14 dagen de 9 Schedenzeylvaerdig zijn; een daer van legt xeets op de Rhecdt met Moscoviffe Vlaggen. De Brieven van Stockholm van den 4 defes melden,dat dien dag een groote Vergadering vat) alle Koninkr Jijke Raden en Genetaels Pcrfoonen in Arboga fal gehouden werden.</p>
</text>
