<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijeken.</title>
	<p>Weenen den i j April. Sondag ii de Generaei Yclt-Marfchal Grief Heyfter uyt Styrmarck t en de Generaei Graef ran virtnont uytHongaryen gercverteert. Gifteren is de Bagage van den Generaei Graef van Thaun na Icalien vert rocken,werwaeru fijn Excellentie in &apos;t kort (het te volgen. Nadien de Tarckfc Aga ia fijn eertte Audiëntie bèricht bad» dat d&apos;Ottotnannifle Porie den Oorlog tegen Mojcou verkondigt had, met bygevoegdc verlekering, dat hier door defronticren van fijn Rooms Keyferlijcke Majefteyt geenfints onttuft, maet de laetft gemaeckte Vrede, gelijck tot nu toe gefchied is, onverbrekelijck gehouden foude werden, foo beeft hy Maendag in fijn tweede Audiëntie by den Prins Eugene &apos;t Antwoort ontfangen: Sijn Hoogheyt foude in een dag 1» fijn Reys na de Nederlanden willen aennemen, nademael fijn Ktyfetlijcke Majefteyt lig tegenwoordig Ineen redelijcke toeftant van fijn Indispofitie foude bevinden : De Prins had by fijn Majefteyt een Affcheyt-Audientie laten vetfuccken; maet fijn Maiefteyt liet hem, wijl hy de Kinder-Pockjet oock noch niet gehad heeft, niet by fig komen ; doch (éggen, dat Hykonde de Reys aennemen, cn de Saken foodanig doen, ais&apos;t hem goet docht. Dc Brieven uyt Opper-Hongaryen melden, &lt;ig?Caioli eo Ragozzy ««&apos;et by het Congres t &apos;t geen re Debretin wiert gehouden, verfcheeneo. Men confirmetu van Peterwaradijn, dat tc Belgrado 8000 Janitfiren wegens reftcrende Soldy voor &apos;tHuya van den Seiaskier waren gere vol teert; maer dat Ijr ten eerften gedifiÜpeert cn to Belhamels geftranguleert waren: Van Temiswar had men, dat dp Chriftenen by de nacht van daer wierden uytgedreren ; en dat&apos;er tegen»ooidig foo weynig Volck binnen lag, dat dc Pafcia alleen met 15 Man uytreed, &apos;t geen hy met joo plag te doen: Men was in Turckyen op de Swedén feet misnoegt; want men feyde pnblijck, dat fy gekomen waren, om dc Mufulmannen te rutneten: De Koning van Swedén wiert meer als ooyt vannaby geobferveert j en &apos;t was fcker, dat lijn Majefteyts Leven gevaer liep by d&apos;eetfte Qcsaftre.die den Turck foude overkomen. Regensburg den 19 April. Men heeft de bedroefde syding bekomen , dat fijn Keyferlijcke Majefteyt Jofephus I. V/ydag, den 17 defes, in fijn jjfte Jaeraen de Kinder-Pockjet tot groote droef heytvaa een yder overleden is;waer door veel Saken bier niet wet mochten a£&gt; gedaen werden; maer men heeft teets, om bet befte van &apos;t RoomiTc Rijck des te naeukevriger te konnen obfetvereo, gerefolveerr, dat de Rijcks-Vergadering alhier byeen fal blijven, cn geen Stand des Rijks fijnen Minifter van hier mogen terug ontbieden &gt; foo dat men by defe Conjunftureö hier van veel importante Saken ftaet te hooren» alfoo het Rijck cn Corpa van al *t geen tea opfichre van d&apos;Eleftis van een Keyfer mocht voorvallen, naricht hebben moet: Ondenufichco willen veele voor feker gelooven, dat Koning Catcl van Spaoge voor alle tot de Keyferlijcke Digniteyt fal verheven werden ; en op dat Vianckrijck noch eenige van deflclfs Geallieerden van defc Doot mochten profiteren of een Diverfie aen den Boven- Rhijn maken,heeft men teets fulcke Befiuytcn genomen, waer door alle diergelijcke Inconvenientcn, die men te vreefen heeft, intijta voorgekomen ktnden werden ;ten welcken eynde foo wel de naburige alt andereCreytfen alle haet tetterende Manfchap aen den Boven-Rhijn fullen laten marcheren. Gifteren is de Prins Eugene te Poft na de Nederlanden gepafleert j cn &apos;a avonts een Courier gevolgt, om hem de Doot van den Keyfer te not ificeren. Landau den 11 April. De Prsnfle maken achter haet Linien Marfchen enContta-Marfchenjde befteTr oupen trecken uyt, en de nienwe Regimenten na dc Linien; fy lijden groot gebrek aen Geit, en haet Recruten deferteren fterek : Men wil, als of&apos;et Franflè Troupca by Sirck aen de Moefcl campeerden. Uyt bet Reyfetl. Hooft quarticr te Biuchfal den 21 April. De Marelchal de Bezons wert alle momenten icCtoon weyflenburg verwagt, al waer hy fijn Quattier fal nemen : Veel FranlTe Troupen trecken na dc Linien, voorgevende ieta &lt;e willen ondernemen j maer onfe Rijksen Creyitt-Contingenten zijnby det bant, om byeen te trecken; oock fullen in &apos;t kort 16 Keyfetl. Esqtudrons en Huflaren aeokomen. Franckforr dea 1 j April. De Prina Eugene js heden hier vootby nade Nederlaoden gepafleert: Over dc Dood van den Keyfer heeft men défc Avont de Kloeken beginnen tc luyden. Ceur-Mentz ia fchiclijck van Afchaffenburg na fijn ReGdentie-Stad gekeert. Dufleldorp den ï j April. Onfe; laetftgeraetde Regimenten hebben aen den Rhijn tegen over defe Stad haer Tenten opgeflagen, fonder dat men ieta hoort van haerMarfcb na de werwaerts noch eenige PruyfGfe Carallery treckt. De Gen. Major van Etbach is te Poft na Franclifort vertrockeu. Heden krijgt men pér tyding van de Doot det Kcyfers. • &apos; \ . Cculeo den 14 April. Dc Keyfetl. Ackctmao ij de Keyfetl. Recruten te Paert te gemóet gegaen, orafe na de Nedet-1 linden te gcleydcn; wetwaerts die te Voet te Water fulien pafleren.r De Prins Kttgene van Savoyen wiett gifteren te Cobleniz verwacht;, rnacr dele namiddag tuffchen i en i uuren paflfeerde de Adjutant van gemelde Prins na de Nederlanden : Men fegt,dat fijn Hcogiieyt nóch niet fal afkomen ; maer daer boven blijven , omby de tegenwoordige Conjunfturcn by dei hant te zijn; wcshalven de vanonfe Stads Militie, die fijnHoogheyd fpudèn escorteren , §e-.$ ennttamandeert zijn. Van hitr zijn veel Bomben en Canon-Kogels te Water iia Hollant gevoert, maer een Schip is te Grevelt te Gronc ] jjegaen. Luvck den 14 April. De Staten van dit Lant hebben geordonneert,&apos; dat men H &gt;oy, Stroo en itocken voor de verwacht werdende Paltfiie, He (Ti t&apos;e en wirtemdergleTroupen gereet lal houden : Men delibereert, om een middel uyt te vinden tot het maken van een Weg van hier tot in Brabant (00 voorde Soldaten als de Karren , Koetfen en andere Voitures. Dresdcnden 10 ApriL ■ Men is feer vergenoegt,&quot; dat alle obftaculen wegens &apos;t Ncutraliteyts Corps weggenomen zijn , en dat het felve in &apos;t be;;in v.,n M-y (&quot;al marcheren. Oe Lantdag alhier is geeyndigt en fijn Maiefteytis tuvt de Confenten der Standen wel tevreden. De CzaaifTe Croons Prins heeft reets Brieven, die op de Reys van den Czaar gefchreven zijn : Sijn Majefteyt wiert den 16 a 17 Aptil te Kiow verwacht &gt;&apos; wèrwaerts 1 Regimenten Guarde nevens veel icoo Recruten en eenige xooo Wagens nut Proviand en andere noot wendigheden vooraf gemarcheert waten : In Muscovieh was men belig met de Rtferve van ioocoo Man te formtren. Coppenhage den z 1 April. De Graef van der Nath&apos; is noch hier, alsoock de Baton van Konigfteyn en de Holfteynfc Gedeputeerden: De laetfte hebben Hechte hoop, van in &apos;t geen fy foecken te Tullen reulTeren. Aen de Vloot wert noch Iterck gearbeyt: Men verfekerr, dat 3 Regimenten Lant-Militie met den Baron van Leeuwendael, die in ica 11 dagen uyt Saxen verwacht wert, na Noorwegen lullen gatn, van waer het Esquadre alle uuren te gemoet gefien wert. De Audiieur Generlei Borneman heeft otdie, om een Cattclnietde Sweden op te lechten.i .Uyt het Holfteynfe den 24 April. Wijl de Sweden uyt het Stift Bretoen dooi&apos;t Hanovcrfe niet als by kleyne Pattyen konden doorkomen, zijn fy io 35 Vaeituygen van daer na Boitzecburg vertrocken , slwaer ff noch andere wachten. Den 15 Mey fouden de Sweden haer Armee in Pomeren willen laten uyttrccken. Uyt het Hanovetfe heeft men,dat de Dragonders in hei Hildesheymfe gemonftert waren en.in&apos;tVclt . moeften gaen : In haer plaets was de Guarde du Corps te Paert gelegr: Wijl &apos;tStiitaen de uytgeirocke Dragonders geen Soldy wilde betalen, waten iccoo Malder Kootn uyt d&apos;Ampten Steinbruck en Marienburg roor eetft na Zeil gebracht. Hamburg den 24 Aptil. Heden is de fameufe Stijlke ia een eeuwige doch echter foo lang, als het lijn Keylerlijcke Majefteyt wïl-gevajt: Hy fal d&apos;Onkoften van&apos;t Ptoees cn lijn Onderhout moeten betalen. Gifteren is de Luyt. Generael Gersdorf van hier na Brabant gereyft. Te Geluckftad fullen in 14 dagen de 9 Schepenzeylvaerdig zijn; een daer van legt reets op de Rheedt met Moscovilïe Vlaggen. De Brieven van Stockholm van den 4 defes melden.dat dien dag een groote Vergadering van alle Koninklijke Raden cn Generaels Pcrfoonen in Arboga lal gehouden werden.</p>
</text>
