<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos;t Gravenhageden 26 April. De Heeren Staten van Hollant en Weft-Vrieflant zijn gireren vooi eenigen tijt en tot naderßelchrijving gefchevden, fallende haet Ei. Groot Mog. by haet naefte Seffie van Jfds vacante Charges disponeren. De Heeren Gedeputeerden van dó .Admvraliteyter. zijn na gehouden Befoignes na Huys vertrocken.ln &apos;t kórt weït de Heer van Capelle uyt Gelderlant alhier te gem.oet gelien» genomineert, om ntvens de Heeren Hooft en Gollinga als HoogMog. Gedeputeerden te Velde het Leger van den Staer by re ■ woonen. Men meent,dat; van de VVeeck dc ïoft met d&apos;ordinaiK BiieyenopdcLegers inVlachderen lal beginnen te jijden.,, De Heerep r !?n ïngell en Smits , Gecommitteerden van den Raed van Siate.&apos;zijn uyr haer Coinmiflie van &apos;t doen der VerpachtftfSc, het vifiterender Aiagafijnenen FpriificatieT\»&apos;ercl?eii in alhier gereveiteett:De Heeren van Sonsbceck en van Lanckereii,diè het felve ia Staets Vlaenderen verlicht hebben, weiden overmorgen, en dë Heerijh van Cattricumen Burmania , ten (elven tynde na de Siedenen Plae,t-fen aende Maes geweelt, tei&gt;en hei lietft van defe&apos;Maent alhier tegfimoet gMien. Van de middag arriveerde een Expiefleaen den Keyfcil. AmbafTadeur ,de GraefvanZialendorf, afgefonden van den Prins Eugene van Savoyen , die lig alsdoen tc Mems hevont, «ii de Fortificatiën van Landau en de Linicn eetft foude gaen befichtigen, en aUdan hervraerts vertrecken : Sijn Hoogheyt uas den 16 defes van Weri nes verrocken. De Hertog van Atemberg is&apos;&apos;deCt raiddag uyt Brabant alhiergearriveert. &apos;■&apos;■■■ ] *- t Amfterdam den 17 Af ril. Volgens de Brieven vati Elferieur wareii 5 5 Schepen in de Sont gearriveert ,&apos;daer onder Laürens Chrirtiaenfen en Pieterde Graefvan Coningsbergen i MeckeNieuboer.Corn. Janfen Kajrt,\VopkeElkes»GayeAdriaenfen,Coihelis finkelbofetn FietcÊ Dayt van Stockholm, en wel ï j Engelflè, foo van Nieükafteel als andere Plaeifen, zijnde mceft na SwedengedeftineMri -&apos; Van Hamburg heefi men tyding, dat een Transpórt Sveedfe Troiipenüyt Sw eden in het Sweeds Pomeren was aengelant &gt; foo dat fy daer een Corps van I 3ooco Man byeen fouden hebben : De Hamburger Groenlantsvaerders zijn den 19 defes van d&apos; Elf in Zee gelopen : Voor &apos;t HeyligeLant ktnyllen eenige kleyne Capertjes, zijnde den 1 j defes een wel bemande Snieu van Hamburg na benéden gezeylt,,om haer ie verjagen» dan fouden, na &apos;t gerucht was , reets van felfs gèretireert zijn? &apos; Op d&apos; Elf waren gearriveert Hans Pietérfen van Rouaen,en eenßuysje, . daer de Niem noch niet van bekent was., Met hetLondens Convoy, : dat met de Koopvaerders behouden in de Maes gearriveert iszijn mede alhier binnen gekomtn de Schepen uyt Yrlant, die in PoriS*- rauyden vergadert hebben,nevens die uyt PortugaeUn diverffe Frans* vacrders j oock 1 Scheepjes van Topsham, van de Schippers flodderen Compton. In Teflel is zeden eenige dagéq niets gepailè^rt. &apos;s Gravenhage den 27 April. Voorlede nacht omtrent it uuren onifSngen de Keyferl. Minifters feker bericht vandiverfTe Hoven in Duytflant, door Courieiis aldaer van VV&apos;eenen aengebracht, dat fijn , Keyletl. Majefteyt den 17 defes was overleden ; dat daegs te voren, wanneer de Prins Eugene vin Savbyen vettrock, ïijri Majefteyt geheel wel was, en de Doftors oordeelden , dat Hy fijn sieckte foude te boven komen j dan den 17 defer &apos;s morgens begon Hy te malen,en vervolgens de Sieckte d&apos;overhant te krijgen; foo dat fijn Majefteyt dien dag tot gtobte Droef heyt van &apos;t gantfche Hof aldaer overleed. Heden voor &apos;t afgaen van &apos;t Congres van de Minifters der Geallieerden waren de Graefvan Zinzendotf, ae Baron Hecms, Mylordßahyen de Matquis deßegue boven met den Heer Raed Penfionaris Heynlius in Conferentie. De Gratf vanJLxcheraine, Envoyé van de Paiiz.ver-, treckt van daeg of morgep weider na Duflèldorp. Eenige ExpreÏTen» zijn afgegaeri. Van ochtent zijn de Heeren van Sonsbeeck en Lanckeren uyt haer Commiflie van Vlaenderen alhie* aehgtkomen. Van middag heeft de Graef van Kniphuyfen.ter Vergadctinarfan haer Hoog Mog. den Eed afgelegt, om in een van de!Collegiepßr Admiraliteit wegens de Pxoviniie van Groningen Seflie te cemfffi. &apos; , -■</p>
</text>
