<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Burgermeefteren en Raed der Stad Gioningen.geinformecrt zijnde, dat int wijffel wert getrocken , óf Joden tot het tree ken van haer Banck van Leening,foo acn de Meeftbicdende gedenken te verpachten,toegelaten fullen werden, hebben daerom aen een iegelijck »//Jen bekent ma- Iceo.dat foo wel Joden als Chriftenendaei toe fullen admitteren, volgens Refolutie.en de Verpachting dies wegen tiytgeftelt tot 1 Juny, 1711. Kerckraeefteren der Stad Brouwershaven in Zeelant notificeren nochmacls voor de vierde en laetftemael aen degeene, die eenige Graven ia haer Kerck hebben.dat fy het Recht en Eygendom van dien met behoorlijck Bewijs,daer toe fpe&amp;erehde,komen aengeven &apos;aen Kerckmeefteren fcldaer voor primo Juoy , 1711, of by faute van dien fullen de Nalatigen zijn en blijven verfteken van haér Recht, en der feivci Begraefplaetfen ten ptofijte van de voorfz. Kerck aengeflagen werden. Wert ve&apos;rmift een Perfoon.genaemt Joris de Vos, out 6z Jaren, aenhebbende een donker Lakenfe Rock meteen blaeu Hairtje, en fwatt mifool,bleek van Facie,fwartfluyk Hair.en miffchien fijn Htnibt getekent J. D. V.: Soo iemant den (elven terecht brengt, &apos;t zy levendig of doot,tot Haerlein in de St. Janftraet op de Hoek van de Schoolflecg in d Uysdragérs Winkel,dair de Vós uythangt.fal een Vereeririg genieten. Petrus Alberton en Leendert van Etteren,als Executeurs van den Teftamentè.en Voogden van de minderjarige Etfgenamen,onder Beneficie van Inventaris,van den nagelaten Boedel van wijlen Reynicr Boimans.in fijn Leven Out-Schepenen Coopman te Rotterdam, adverteren een legelijck,die vermenen eenig Recht,Adie of Pretenfie op den voorfz. Boedel te hebben.dat fy hser Pretenfien met de Juflificatie, daer toe behoorende,fullen hebben op te geven aen de vootfz. Executeurs en Voogden vooi den 1 Juny naeftkomende J alfóo 8 Dagen daer na aen de beleende Crediteuren fekeieUytdeeling van een ydergejuftifictertAchterwefcn pro rato fal werden gedaen. - &quot;* &apos;■ Maendag.den 4 Mey,&apos;s Morgéns ten 9 uurcn,fal men tot Hoorn ten Sterf huyfe van de Heer Burgermeefter Nicolaes Minnes publijck verkopen fijn nagelaten feer koftelijck Huyscicraed en Imboel, beftaende in oudeKraek-Porceleynen.foo heeleals halveLamperten,Drielingen,&amp;c.j rare Schilderyen van voorname Mts.; een Nieuniodes Ledicant met een root Behangfel j Bedden, fijnLywaet,Stoelen,KufTensjKoper,Tin,&amp;c. Men pratfenteert, tegen primo Mey eerflkomende te vethuu en een Neringrijcke Zeepfiedery , daer in een Zeep-Ketel, met 13 Loog Bicken, ; nevens het annexe Packhuys j ftaende binnen Amrterdam aen de Zuydzijde aen de Loyers-Gracht, alwaer wel jo Jaren die Nering is en noch met veel fuccês gedaen wert j als mede een fraey Woonhuj&apos;s.voorfien met 9a 10 Kamers en Vertrecken, een fraeye Thuyn&apos;, daer in een royale behange Kamer; Te bevragen aen Dirck Janfz. Wolfskuyl in de Leydleftraet tuflehén de Keyfers-Gracht en Amftelkerckftraet&apos; in de As-Ton. Johanne&apos;s Staets, Jan Lemmers,Jetemias Si toeken Joh. Staets de jonge, Makelaers,fullen den 5 Mey (en niet den 6 Mey,om de Bedeftonden) t&apos;Amftcrdam in de Nes indeErackc Grom verkopen een Party van omtrent 80 backen, foo gave als wraeke, Moscovife Jugten. ■ &apos; &apos;Den 15 en 16 Mey aenftaende fa&apos;te Leyden door Pietcr van der Aa en Johannes dü Vivie&apos; by Aoftie verkocht werden de nagelateen feer keurlijcke Bibliotheek van wijleii den Heer en&apos; Mr. Abraham Bogaert.in fijn Bd. Lévfcn Burgermeefter te Woerden; beftaende in feer fchoone en rare Juridici.Hiftorici.Littetatotes, Antiquarii.&amp;c.; alle feet curieus gebonden : De Catalogen ziin te bekomen t&apos;Amftcrdam by van der &apos;Plaets en Klutnpér.rtaerltm van Ler,Hage van Thol en van Lom, Delft Buyfter,Rotterdam Doesburg, Gouda Stael, Alkmaer Welhem, Hoorn Beukelman.Utreiht Broedelet en Wagens , en buvien &apos;s Lants inde voornaemfte Steden. Wert bekent gemaekr.dat by Hamnnus de Wit, Chirurgijn en Notaris aen deri Uytlioorn, nevens fijn 1 Broeder?,als Jan dé WitjChirur!»ijn &apos;tot Roelevaer|jesveen,en by Sieven de Wit, Chirurgijn aen &apos;I Veer op d&apos;Ooftzijde tot Sirdam, wert uytgegeven een geheel fecuur en gemaekelijck Geneesmiddel vooralle foó genaemde Juckerigheyt.Schiitfr.Crauwagcofte Ra&apos;ppigheyt &gt; &apos;t gebruyek daer van i 4 &apos;alleen maer in &apos;t Hol of Pal me van de Handen té fineren &gt; ydér Patiënt wert óidinairgenefen met de Koften van 6 i 11 of ten hoogftcn 18 ft. : Het felve . middel weit by de voorn. Perfo&apos;nen uytgegeven,én by David van den Horologemaker op de Voor-Burgwal by de Kolk t&apos;AffiftciJjro. De Lotery van Winkel, J5O ft. j trekt den 1 Mey, of de Wei. Hanius fal 1000 Gl. aen d&apos; Araft. Geref. Diaoony-Armen verbeuren, en 5 Gl.&apos; f voor yder Lót uytkeren,indien den z6 dito niet trekt: Hiet loot men na Prijfen van 6o&quot;o Gl.,4ooo,icoo,jooo,Sce.Tot den jo Aptil r.i:»n.r Den 14 of Mey fal na &apos;t voorbcelt van de Rijp compleet ttecken Loiety van Out-CarQ&gt;el eh Koedijck by Alkma&lt;r,l 4 Gl. tDe Inleg continueert tót den 1 i Mey, wanneet de Collefteurs haer Copy aen J. Ratelbant moeten fetiden; fuUende daer na geen Loten aenrèmen. &apos;.Op paene van 1000 Gl, aen den Armen en 4 Dncatons voor yder Lot, fal bkinen&quot;Leyden Je complete Lotery van Laoger-Aer, a 10 Gl.&apos;, ge-1 irocken werden foo dra de Lotery ifan Purmerent eynd ipt: tfen Inleg en Övertekening tot den i j Mey. D. van deri Dalen en H. van Damme fullen 1000 Gl. aen de Leydfe en Amft. Diacony en 1 Ducatons voor vder Lot betalen, foo de Lotery iran Goerfereeden 10 of 16 MeV niet trrekt :Tot aenftaer&apos;de Sa&apos;urJag delaetft: Loten. Hier trekt men veeltij&apos;s j Prijfen met een Lot. • Nu trekt/t Loteryije van Abbekerken Lambertscage,lt ;o ft. .compleet den 18 Mey,of de E. Rigenten vetbeuten ioóo Daeld. aen d&apos;Amft. tn Höoinfe D&apos;iacony-&apos;Armen,eb 1 Dnfctet voor ydet Lot,foo niet treckt den 16 dito (De Inleg fot dep 16 dito. &lt; 1 Gcdrvckt tot Hterli-tn by. AH AM CAS TF. LE \N, Srtdï-Druckèïj -ö|» de Marrkt i» de Kyé-Drüci&apos;. Dcö 28 April, ijiti • .</p>
</text>
