<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londen den ii April. Vrydag ordonneerde &apos;t Lagerguys, dat het Committe&apos;, aen &apos;t welk de Bil tot bet oprechten van een generael Poft- Officie is eerefereett, een Claafal (al mogen infeteren,dat d&apos;Additioaale Beladingen op de Potten det Blieven na ji Jaten fullen ophouden : Vrydag dootliep men de Bil tot het intrecken van de Giften, «loot de Croon zeden den 14 Febiaary 1688 gedaen &gt; Mr. Campiou triert door meerderheyt ra« over de ioo Stemmen tot Comnaiflaris rot het natiën der publijke Rekeningen van &apos;t Conincktijck verkoren, In de plaets van wijlen Clobery Bromley. Gifteren namiddag ten j naren ging &apos;t Lagethuys en Corp] &apos;t volgende Adres aen de Coningin frefenteren. WI uw Majefteyts feer gehoocfame en getrouwe Onderdanen , de Gemeentens van Groot Brittannien in&apos;t Parlement vergadert, ■ hebben met het grootfte genoegen ontfangen de gunftige Bootfchap van nw Majefteyt, ons recommanderende het groote en nodige Werk, van nieuwe Ketcken in en omtrent de Steden van Londen en Wcftmulifter te bouwen. Wy zijn gevoelig hoe veel derfêlver gebreck geeontribueert heeft tot d&apos;acnwal&apos;ch van Scheuring en Ongoddienftigheyt, ca daetom fullen Wy niet mantjjeren alles te doen, &apos;t geen in ons vermogen fal zijn, om dat gebreck te vervullen &gt; t&apos;eehemael gedisponeerr zijnde, om alles te bevorderen ,&apos;t geen is voor &apos;1 Intteft van de geftabileetde Xerck en d&apos;Eer jtan uw Majefteyts Regeering. - Noch de langalfcige koftbare Oorlog, in dewelcke Wy ingewickelt zijn, noch het gewicht der fware Schulden, onder deweleke Wy leggen ) Tullen ons niet verhinderen, om aen uw Majefteyt toe te flaen, al het geen nodig is tot het volvoeten van fnlck een heerlijck voornemen i &apos;t welck Wy hoopen, dat een middel fal zijn, om de Zegen Gods ovet alle uw Majefteyts andere Ondernemingen na beneden te trecken,dewijl het &apos;t getal van die Plaetfen vermeerdert, daer de Gebeden van uw Godsdienftige en getrouwe Onderdanen dagelijcks tot God fulleu opgeoffert werden voor de Voorfpoet van uw Majefteyt* Regeering binnen &apos;t Laats ca voot het fucccs van uw Majcftey ts Wapenen buyten het fclve. *t Parlement Is gerefolveert een nieuwe LOtery te maken ; &apos;t Ptoje&amp;, &apos;t geen men daer van fiet, is om 1 jo?ooo Ponden op een Fonds van 140000 Ponden voor Jaren te lichten; d&apos;lnlcgisvanioo Ponden &gt; daer (ouden t jooo Loten zijn t verdeelt in j ClafTcs, in de jetfte 1000, in de ide 1000, derde jooo, vierde 4000 en vijfde 5000 Loten; in de eerfte Clafle fal men winnen 10 per Cent (maer geen booge Prijfen, om dat men meeat, dat defe 1000 Loten tegen Mjehaël-Mis weer fullen betaelt zijn) in de tweede i;,tnjde derde 10, in devierdezj.eniadevijfde joperCenr, tgeen gevoegt fal weiden by &apos;t Capitael; en men fal een Intercft van &apos;t geheel tegen 6 pet Cent geven, te beginnen te Mrchail-Mis, tot dat alles getemboutfeert fat zijnj behalven defe Avantage kunnen de geene, die Loten nemen, noch meer treckcn, want men heeft in 61 Loten verdeelt de Somme van 117700 Ponden, die &apos;t Parlement tot het furplus tocftaet.en waet van men Intereft tegen 6 pet Cent fal geven: Daer fal een Lot zij n van 10000 Ponden, eeuige van 5000 ca de minftevan 300 Ponden: Men (oude defe Lotery in Juny trecken. De Banck van Engelant hielt Donderdag een generale Vergadering, wacr in men refolveerde, de Dire&amp;euts van vootlede Jaet voot haet wij* en vooriichtigßefticr van de Saken der Banck te bedancken; en nadien&apos;ct noch 168000 Ponden aen de Millioeo,dic fy moeten fourneren tot het doen circuleren der Excheguer-Brief)es,manqueerdea, fo befloot men defelve te laten . iofchrijven , en dat een yder .foo veel als &apos;t hem luft mag inteecke. oen,mits dat de Direftcurs hem kennen, en dat hy de Somme, die hy ingefchteven heeft,altijt kan goetmaken. Sondag wietden 7000 Pon. den Sterling* na Fortsmuyden gefonden, om &apos;t Volck van &apos;t Oorlog. fchip de Milfott-Galey, na Tertaneuf gedeftineert, te betalen. De Transport-Schepen met de Remooteer-Paerden voor onfe Cavalier? in Vlaenderm zijn onder Convoy van f Oorlogfchepen van Hatwich zeylgegaen i &apos;en die met de 5 Regimenten van Ooftende voorby Deale na Potsmuyden gêpaflèert, werwaetts de Coopvaerders uyt Duynt ter fel ver tijtoockgezeylt zijn: De Officiers, weiskers T&apos;oupen op &apos;t Eylant Wigt zijn, moeten ten eerften verttecken: Men fegt, dar de .Heer Harley tot Loid Hoog Th&apos;efauriet van Groot Brittagnc, de Lord I Dartmomh tot Poftmecftei Geneuol, de Lord Zegelbewaerdct tot Lord Cancelier enMr. Manfel Cancelier van d&apos;Eacbequer, es noch meer veranderingen gemaeckt fullen weiden. De Heer Harley ging gifteren na &apos;t Hof, en vachte dc Conlogin, dié fig fect wel bevint.op, inaer wett niet voor Vrydag in &apos;t Lagethuyt verwacht.</p>
</text>
