<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EerTydëilTe »einte7èfleert zoude moKen wezen in den Boedel.toegekomeu hebbende aen Gertit Oudewater gewer.ehe Schout vanNieukoop werd mits dézen geadverteeu.dat de prsrfeientie over denzelven Boedel voot haet Ed.Mog.cTeHeetenGecoinmittocrdeß.aden van de Staten van Holland en Wed-Friesland daet gehouden te werden op den 6 Octob. aenftaende, waer ha een ydér zig kan reguleren. N. Bleeket, C. vanden Heuvel, en H. vandei Heydcn, Makelaetstot Amdetdam.zullen maendag den zs Septemb. s avondsten j uien, ia dé Kalveifttaet int Hof&apos;van Holland, verkopen, een party van 50 Kanis Kafanfe Mofeovife Talk. J Staets, Jan en Jacob Bruvn.en J. Stact: do jonge , Makelaeis tot Amftcrdam, zullen dingsdag den 29 September s avonds ten e uien, ïn de Nes in de Brakke-grond, verkopen, een party van 70 a So Ceroenen Alicantl&apos;c Souda, zynde een weynig b-&apos;icludigd. Comelis de Roos Maketaer.zal maendag den s Oftober &apos;s avonds ten $ uren,t&apos;Amd. in &apos;t Oude Heeren-Logorrlent vetkopen.ecn fcfione en plavzante Hofdeede genaemt Ovetnes.gelegon «eu half uut buyten de Stad Woefp aen deßiviet de Vecht, met zyn fraeye Moderne Heetfchaps-Huyzinge.Stallinge vooi 8 pierden.Tuynmans-Woiiing, Sec. Alles in &apos;1 kort nieuw verbouwt.veidet met zyn fiaeye Plantage, «loot circa 4 en 1 half Mergen, loggende tont in zyn Vyveis en Lanen : Nog oen fteike Huysmaas-Woning met ontient 20 Mergen heel roedWey-Land, leggende zo tctzvdeuaUagtetdeHofdeedeOvei.es. 1 mand genegen zynde beyde deeze rcrceelen of een van deyde nvt&apos;ci hand te kopen , adrefleren zig aen de voorn. Makelaei, wooad op de Hecte-gragtby&apos;t Konings-Pléyn. Den 30 Sepiembei zal te Levden ten huyze van J. du Vivie Boekveikopei.by Auctie veikogtwetden.de nagelate Bibliotheek van deHr. en Mi J van Leeuwen in zyn&apos;leven Soctetaiis te Zoetoiwoude.bedaende in fcu»»e Jurid., Hiftor.,c&lt;c. nevens veélorhande rient-boeken, ïientkonft Teekeningen,Bcc.van de befte Meedeis.Üe Catalog.zyn in den Haegby C.van Lom.en P.vanThal.en in andere Tlaetfen meer. Woensdag den 30 Sept.&apos;s morgens ten yuren , zal in do Eendragts-Laen buyten Rotterdam vetkeft wolden , een goede party van openende Taxis- en Palmbomen waet onder veel curieuze van 5, « tot 9 voeten hoog , zeet jeugdig, gioeyz.aem en wel gecultiveerd ; alles * dagen vooi de veikoping te zien. Nader or.deitegting is by H. van Twedde op de Beurs , en by L. de Haes Tuynder op den Binnen weg. E. Boucquet Boekverk. aal op maendag dan 5 Oftob.in &apos;sGiavenhage verkopen, de fraeye Bibliotheek van den Hi.D. A. de Bruyn, bebeftaende uyt welgebonde goode en late Boeken.in allerhande Faculteyten enTalen 1 en op den 7 d&apos;to een grote party van de befte Franlfe en andere Printkond. DeCatalog. t&apos;Amft. Bv N. ten Hoorn,Leyd/van Damme, Rott. Hofhout, Gouda Kloppenbuig, Aru.i.Smids, &amp;c. Izaa4.cn Jacob BalTan doen nogmaels bekend maken, dat by haer te koop is extraeid. puyk van Spaenfe Chocolade, voorts en 10 ftuyvs &apos;t pond , ook met Banilles en Ambergiis voor 25 en )S ftuvvs.; raaekt mede ten dito foort die men na Ooft-lndie. fan zenden en eocd blyft Zy honden haerChecolade-winktl in deJode-Breefliaet ovei deKatholykeK.erk.in dcKofTy-flampei vanßaflan t Amfteidam. Gecrlaï vau L iet op d» Nieuwezyds-Agtetbuigwal ap de hoek van de Lynbaen-ftceg tot Amfteidam , aiaekt bekend dat by hem word gemaekt en veikogt extta puvk van Spaenfe Chocolade, gemetkt met het Paetd , vooi 14 en i« fts. &apos;t fa ,ook mot Banilles en Ainbetgtit vooi zo, 24. 30, 36, en 42 fts.&apos;l ,p, alsmede puvk van Banilles wegende 5, 6, a 7 oneen&apos;t Bos, vooteen oiviele prys. T&apos;Amfterd. by M.van Heems Boekveik. op&apos;t Roekin tuflehen do Bouts en deVispoott.is gedrukt en te bokomen.de Dood vanEygenbaet, of de Herdelde Wil int Eyiand van Vryekeur.Zinncfpel; zynde een veivolg op het Zinnefpcl gennemd de Tyranny van Eygenbaet.uytgereven dooi het Koiift&gt;&apos;onootfchap Nil volentibus aiduum: zo als dit Spel bedagt.gemaekt.en aen Ï.Vincent Lid van hor genoemde Kunltlenootfchap oveiftclangd is;die hot ondet den titul Ondervang van Eygenbaet, uytgcgeven heeft; nevens een Vooncede en kone aenmeikingen op Vincents gewaende veibeteting int gem. Zinnefpel gedaen; doot J. Pook.Vo.t deLiefhebb. zyn eenige op gr. Papier gcdtu«. Om compleet te nekken is den inleg in de Lotery van Noordlcharwoud a 4gl.nog uyrgellold tot 26 Sopt., zullende do tiekking bogi»-nen aBdito,of de E.Reg. en Dit. veibeuien aen d&apos;Amd.Ger.Diac.Atm. 1250g1.cn vooi ydei Lot 10 d.boven don mleg.zo 7 Oct.ntet ttekt Tot dezen avond den inlog en overteekening in deLotety vanGoederée a ógl.met veele capitale en middclbaie Piyzenitrekizfdezer of Dit.verbouteniooodaeld.aonl.cvd.enAmd.Diac.,4ducatonsvoeiyderLot,enioog!.aenydeiCo!l.7o6oa.niet tukt.soLoton kortitenico. Raephotfts tiekdag is en blyft vaft onverandcilvk den eerftenOftobci.egter vind menTwyfelaerstorn die nu ten vollen geruft ie dellen, zo vetbind zig Blank dat hy alle de Pryzen die in &apos;deze Lotety op zyn Collecte getiokken weiden.zondei Sper Cent of iets te koneii.zelts ondei &apos;t trekken aenftoiids&apos;zal voldoen .indien gem. Lotery niet ter geftelde eeiften Oftobci of eet binnen Amfteid. 111 de Nieuwe Plamagio prettokken werd. NB. &apos;t Opeeld zal onveiwagt gevoidett werden. Oofthuyzpns Lotety van ouds bekert by de deftigfteLiefhebbets is no wedei aen de beurt.inlegiïgl.on blink met Pryzen boven alULoteryan uvt.tot den sOft.de loten en koning van 1 per Cent.op 25 of meer op een Biljet.hier moet haeft opgeld wcz.en.ichoön&apos;t wat vroeg ts. Allerlaetde prolongatie dei completering vin de Lotery van Hoog- enAertswoud a 4 gl.,die by Amfl.otd. trekt 1 Oftob. of do Regenten vetbeucen 1000 dukatons aen d&apos;Aroftetd. Getef. Diac. Aimen, indien op 19 dito of eet mot nekken niet aenvangd. De Loten to: 30 Sopt. Tot 10 Oftob. duutd voort laetft d&apos;inleg in Zwammetdam a 4 gl.,zynde maei anderhalve Niet tegens 1 Prys, en onder weymgo Loten ,zyn s Pryzen a 3000, s a rjeo , to a 1000 ,en 224 van 400 tot 15 gl. Tiekt compleet den r 2 Oftokec , of uytetlyk den 20 dito , of de- Regenten veibeuten 1000 gl. __</p>
</text>
