<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Weit bekent getnaekt.dat voor de tweede matl zijn geciteert alle,die eenig Recht of Pret enfie hebben ter Boedel van wijlen de Heer Daniël&apos; Martin.dat defelve haer Prctenlien met deiVetificatiMfup Macndag, deo g Febtuaiy, 1712,&apos;» Morgens ten to urnen , voor d&apos;Achtbare Magiftraet tot Sluy» in Vlwndtienfu&apos;.ler. hebben over te bieoged, co de Dcugd&lt;lijckh:yt met Eed«t&apos;amrmeren.op poene als na Rechten. &apos; Men punteert,uyt&apos;er ham te koop, om aeofaende Mey, ij 1 i .t&apos;aer, vaerden, een fcér welgelegen nieu Backers Buy», waerin die Neering langen • ijt is gedato en noch gccoonnucei» wer&lt; $ op de Hoek van den Boinfteeg tot Goruichein : Traant, Gading daer in hebbenle, «dreffeie&apos;tig af n den Haégfêo Backet Johannes Middelkoop in &apos;t vootfz&apos; Huys. *. j, . . &apos; , . Tot AtnÜetdam by de Makelarr JohannesHooybcrg in Ser-nhoveo op di,Niéuwtn4ijckby de Capelfteeg, en tot Delft by Ja&apos;cob Srevel» In &apos;t gewefene Dolhuys, is te koop een ex.raoid iuaire Ichoóne Party Alcativen of Turckfe Vloer-Tapijten, van diverfle lengt» en breette na ptopottie, tegens 51 Stuyvcrs de Piek in*t vierkant; een ydet (öeckt sj . * i . Tot Amfte&gt;ttam by ft. Eo G. in de Kalverfttact by de St. Luciefteeg , is gedruckt en by de meefte Boekverkopers &apos;Ja rf&apos;andere Steden te bikomen : Brieven en Gedmrk Schrifttn aengaende het voeten van den tegenwoordigen Oorlog , en de Vredehandelingen &gt; waer in op een ditcrete manier,fonder de minde eenzijdijhey t,de Gcheymcn&apos;cn liftige Pudijcktn van Vranckrijck, als mede dcflclf» dubbel&apos;innige Vredens-Voorflagen , klaeraengetoont en ontzenuwt werden, in 8. Als oock : De Republijck dei Geleerden, doorjoaa Ruyrer, \oorde Maendtn van Septemberen Oftcber, 1711. &apos; , - Matthijs Veliburg.Oculift.woocende tot Rotterdam in de Sleutelfteeg in het laetfte en nieuwe Huy» aen de Veft , geneed de Blintheyt fonder pijn offmeit :H, h ett vetfeheyde Menichen tot Haérlem geholpen ,&apos;daet ónder ten Man, die 55 Jaten blin» geweeft is , t&apos;Amltefdam .. fcdcherde Perfoonen van Aenfien} vetfeheyde Heeren té Delft ,en tot Rotterdam vetfeheyde tyenfehen fiendc gematckt. Tot van Avont zijn «och Loten te bekomen Jo de Lotety van Zevenbergen. . &quot; OmHifliiantereden treeki deLotery van Koedijck.ijGl-.dcn ij Jaouary.ofStrandereri Ratclbant follcn uytkeren 1100 Gl. aen d&apos;Amft. Geret&apos;. en Luth.Diic.,indien niet den t F&lt;bt, treekt: De Inleg tot dén iï Januaryso Loten op r Biljet,kort r&apos;p&quot;. Cent. De grage waer of Lotery van Bleyswijck ,k}Gl. &apos;r Lot&apos;, wert voor &apos;t laetft den Inleg noch geprolongeett tot deo j&apos;o defrr; treckt den z February, op alle vooten gefielde Pcenalitryten. . &apos;ï&apos; ■ ■ &apos; I&apos;&apos; . &quot; DeE. Regentenen DitcÖeurs D. van den Dalen en A. van Damme verbeuren 1000 Daeldetsaen d&apos;Amtt. Geref. Diacony-Arrrm, in J üo deLotery van Worm«,i 44 ft..; Nietjes,niet op vrouwendaggen iFebtmry, getiocken weit. De Inleg tot den xj Jamiary &apos;r ianift. Tot den 19 Tanuaiv werden d&apos;overige Loten in deLotery van Goederce ik fGl.,uyigcgeven,wijl abfoiuit trekt drn jo di o: DcDi/cftcurs lüllen «co Gl. betalen, foo de Trecking nietco.rplee gefchiet: JDt hoogde Inleggers genieten yder ico, en de 4&apos;volgende ydcr 5 Gl. &apos;Alt voor Wint en Stroom gaet d&apos;lnleg van &apos;t aentteckelijcke Loteryije van beyde de cat»ijcken en &apos;t Sant, i 4 Gl.; fteeckt bvna ron om 1 vol Voordeel: De Inleg fal onverwacht belart weide» met 4 ft. perLOt. NB. ,&apos;t Moet den 6 Febr. compleet naby Amderd. gcirnckcn tferden. Het is en hout eedant.dat de Loiery det Gehuchten van Woerden op den $0 defer met j Prijfen.t&apos;fameo joosoGl.,compleet aen denOvtxtoom in dc Plaet» ftoyael fal getrocken werden : Blank eo alUCollcftcurs geven noch Loten} doch &apos;t is haeft ten eyndc. -—rHaerlem &amp;y ABKAHAM CASTELEYN,Stids-Orqfker, op de Jtfarckt ia de Blye-Druck Den ix Janüary i/ü.</p>
</text>
