<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>. Bergen in Henegouwen den 14 January. • Als dc Staten Vrjrdag exitaordinair vergadert waren, wiert een góede Subfidie van Geit gcëyfcht &gt; maertnen nam geen beUuyr, omdat veel Leden abfent waren. De Hcftog van Aertcbot, onfc Hooft-Bailliu , wert alle dag van Franckfort te iu» verwacht, alwaer hy door den Keyfer minndijck orufang;n, en tot Groot Catacrling en Edelman vandc Gouie sleutel verheven is. &apos; Boucluiii dca 16 January. Onfc Gouverneur daGentrael Majot Grovefteyns kondfehap hebbende, dat&apos;ercenigc Wagen» met Vnarage vanChaieauCambrefi ftonden te komen, ontboot SooMan te Paert van Douay, die den ia-op de middag hier acequamen, v waer op d- Gouverneur lig aen &apos;t Hooft van&apos;t voorn: Detachement begaf, en commandeerde )oo Man van ons Giiarnifoen j om de Poft van Pont a Rieux tebefetten , op dat hy doot die van Cameiijck niet mccht afgel&apos;ueden werden : Aldus is de Generacl Major gepsifeerr, cn heeft op de Vhckte van Cameriickomtrent een half uut van de Stad een Convoy van 50 Wagens met Kor y en Haver ontmoet onder Escorte van 100 Granadiers en 50 Man te Paert, waer van&apos;et to gedetacheert waren : De Ftanflè dit Detachement (Jende acnkomen, , rangeerden de Wagens byfrrmevan eca Rc;»ench«mcnt met 4 Ope- Dingen , als of fy greote Reliftentie wilden doen;: Onfe Gouverneur rangeerde fijn Volck Esquadrons gewijs tontom de Wagens, alwaer deFranfife iriparelt, en marcheerde alfcö op.haeraenj maer eer d&apos;Attacque aenging , deed de Gcnetael haer op discretie opeyOiben, geltjck fy lig oock, na alvorens daer o»et bctaciflaegtte hc bbcn,overgaven : Men disarmeerd: haer en liet de Wagens vetbrandeo &gt; waer van het Guarnifoen van Cameiijck, cp de Wallen flaende, getuygen was &gt; felfs quam noch een Etquadron of 1 met ecnige lofantery buyten de Poort, om het nader byte tien : De Geuctaèl Major is den fciven atont ten ï 1 uuren hier weer binnen gekomen tuet 14Ó Gevangens en omtrent 100 Paerden, en indien &apos;t had büj ven «rieten , foude mende &lt;Aagens hier hebben knoncn inbrengen, maerdc Wegen waren imptafticabel, om defelve na te voeren .De-Gevangens zijn . *s anderendaegs na Douay gevoett, cn daeronderEijn4Capitfyns cn j Luytenams. Bruiïcl den 18 January. De Brieven van Madrid van den ?8 paflaio melden, dat den 11 met het aenbrtken tan den dag eeti CétaChemcat van j 000 Minder Geallieerden tevergeefs gctcatectt had, Sccours &apos; in &apos;t Calteel van Cardona te werpen; maer dat fy met verlies van 7 Officiers en 60 Man gerepouffeert waten; -dat fy den 15 het vcordc tweedemael ondernomen hadden,&apos; maer oock te rug gedreven waten; dat dc Belegeraetsden 11 &apos;s avonts de Mijn ónder dc geavanceerde halve Maeu hadden doen fptiagenen Poitdacrio gevat, en dat fy aen een andere Mijn onder de Hoecfe van den bedeckten Weg atbeyden : De Belegerden deden alle avonden tekens, om hacr noot te kennen te geven. Gifteren kreeg menl Brieven van Parijs, dewelekc feggea, dat dc Genetael Graef van Startetr berg met lijr. Leger met een ftilUTiom tot Secuurs van de Plaets opgebroken«ijndc.deFranlTe Generacl Graef dc Muiet niet anders dacht ofhet was jet Detachement, ...: -A&apos;--.: • &gt;r •&lt;•••• v.,-.., •«t weick weer foude trachten Secóu» ia &apos;t Cafteel te werpen&gt; wiet &apos; op hy hem tegen wat getrocken ; mier fiendc, dat het «Ie fceheelc Armee was , hadhy Cg bals over kop. na &apos;t Csmperuent r»an Calafgeretitettt, verlatende de Belegering met.fijn Artillety, Ammunitie, ffcc. De Franfle Plenipotentiatiflen Donderdag morgta van hier vetuccken, arriveerden &apos;s namiddags i&apos;Antwcipen, en felheden Saiurdaj» haerßeys voort, nadat fy een Coutij fna baer Hof ge&apos;depecheett hadden. De Heet Vegelin vsn Claetbergen ié te Doornick gcatriveert, als oock de Lujt. Gccerael Cadogatn. • . &apos;s Gtavenhage den 19 January. De GraeffanZinzendorfen andeté Heeren ttaen dagelijcks van Franchfott alhier t&apos;an iveren: Dcfe middag is van daer vootaf gekomen de MarquJs. de Terracena, Gouverneur van&apos;t Cafteel van Antwerpen , zijode van fijn Majefttyt tot Velt-Matefchal over deflcifs Leger acngeftelt. De tfeylcrl. Erivoye&apos;, de Baton Hcems, beéfi, weder een Exprefli met eenige ingckomcoe Brieven voor den PiiosEugene van Savoyen na Engelaot gefonden. Gifteten middag wltrt in &apos;t Cppgres aen de Miniftrrs der Geallieerden nocbmaels verfoefcr, om de Heeren hare.Principalen te wiihn erinneren, ten eynde, dat dtl&apos;elve geliefden met ten eeifkn haer Gevolmachtigden na de te houden Conferentien met deïraaflfe tot Utrecht over het Werek van de Vrede af te finden: De Graefvan Meitetnich, Plenipoteniiaris van den Koning van Piuyflen, itaci in wtynigdigeoalhjertezijn , om mede in de voorfz. Conferentien te gaeiyaffifteren. De Geintetefleerdcn van &apos;t gementionccrde Fiegatje op het Siranf tot&lt;Scheveliagcn ~1 geen gebotften is, hebben aen de „Kamer vin de GraefFclijcke Domeynen van Hollaut omflaging verfocht van de geborgen Goederen en hét voorfz. Fregatje. Ginertn heeft Mr. Haike Nichels als Bailliu van Ooilburg, by Sluys in Vlaendeten gelegen , den Eed ter Vergadering van haer Hoog Mog. afgelekt. De Saxiflfe Generael Milkau is alhier uyt Brabant gearrivctrr» om in &apos;t kort na Drcsden te vertrecken. Morgen avont werden de Ledv-n van hiei Ed. Groot Mog. de Hetren Staten van Hollaot en VVeft- Vrieflsnt weder alhier verwacht, om den volgende dag te vergaderen. Amfterdam denio January. Van Mallaga van den 15 paflato heefc men tyditig.dat van daer na Londen waren vcrtrocken de Sch»pen de Sr. Francisco Xavier Sc St. Mechaëljde Cotle Galey.Cap. Kcopp, en na Briltói de Jobanna-Galcy,Cap. Vite; de Antiiope-Galey , Capit. Periraan, en dat van Capit. Tomi; en na Vaelpuyden de Hannover- Dogger.Csp&apos;. Jofeph, als mede de Greiooud Galcy, Capitcyn Foreft, na Miahead : Tot Alicanten was oock gekomen het Schip de Nachtegael.Capiteyn Robbert Bolton. In de Jont waren 1 Schenen gekomen, als Andtics Anderfon en Andries Fries, &apos;t Schip van Fredtick Janfeo van Haringerziel , met Tarw van Hamburg heiwaerts gedeftineert, is aldaèr by het nieuwe werek verongeluckr. &apos;t Schip ds Stad Harlingen,Jonkc Jelles, uyt de Belt na defe Stad gaende, is doot Leckage te Delfzijl ingelopen, rapporterende, dat het Schip van Gielc Olferfc.vao Coningsbejgen na defe Stad en laetft uyt Noorwegen ge* zeylt.door eenCaper op d&apos;Eems is binnen gejaegt. &quot;t Schip d&apos;Agata, Jacob Draey, vati d&apos;Oofterffe Vloot noch manquerende en *r geen men vreesde.dat gebleven was,is noch behouden en by &apos;tconvoy in Noorwegen gekomen. Voor der Schelling was een Schip vanCadix in &apos;t gelicht. In &apos;tVlie is binnen bet Schip vaa FrrdrickJ.Fries v&gt;nDrontbem. Het Convoy met de Schepen na Portugael is gifttien moren uyt Tesfef inZtr gelopen nevens eenige antfcie Schepen na diserff: Plaetfea. De ZceufTe Capei de jonge Piim Ftifo.Cap. Daniël Sandeitfen,is met fijn Prijs de Jafon r Geuit van der Tol, van Mattcnico en laeift uyt PleyrauydcnteVliffingengcarrivcett : InZeelamwas het Schip vaa - Abraham vao den Btoeck van Zanten oock behoudtn aengekomln. De ordinaire Brieven van Patijs manqueren&apos;nóch : Echter heeft mét) van voorleden Douderdag van daer de fekere tyding en confirmatie, , dat Startemberg het Vyamlijck Corps voctCerdona, | door ten Renfort van den Hertog van Vepdome op d&apos;aenaadering ! van den voorn. Generael vetftetckt.onvoorfiens heeft en geheel geüagen . alles doot en gevangen, met achterlating van alle de Ba|jge, A&apos;tUlery en Ammunitie, waer vaa men te Parijs .reets omftandige Verhalen had bekomen. Eergifteren avont laet zijn de Franfle Plenipotentiariffen tot Utrecht gekomen. &quot; &apos;s Grave&apos;nhage den ïo Januaty. De Marquis del Borge.Envoyé vaa den Hertog van Savoyen ,is van de morgen van hier na de tehoudenc Conferentie over het Werck van drVtede vcrtrocken J lullende in &apos;c kort van andere Heeren derwaerts gevolgt werden. Volgens bericht van Heerefl, gifter van Franckfort grarrivtei t, ftaet de Gtaef van Ziti.-.. zendorf van avoat of morgen hier aen te komen; •De Heer Ducker, Envoyé van Munfter , is delen voormiddag boven ca met den Heet Raed Pcnlionaris HeynGus in gefpreck ge weeft.</p>
</text>
