<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, | Word bekend gemaakt aan alle Paflagiers en reyzende Petfoonen, dat de Pojtchaife van Maaftrigt, op Aken en Keulen, Vifa Vet»», wederom&apos; Act goede fteike Paarden voorzien zyn . en alle dagen jan Maafttigt in eenen Dag &apos;tof Keulen ovêrry den ,* als mede van Keulen iot Maaltriet i :ch dat dezelve hen gelieven te adrefferen te Maaftrigt &lt;jj&gt; de gtoote Markt,by den Ht. CelWbaghj te Aken op dc Markt in het&apos; groot Koff/huri en ré Keulen, op de niewe Markt in het Groehewald,konnendeyder alle uurenvoot een CiVilcPrysgcliblpcu werden. &quot; \ &quot;De Makelaars van de Wyhen tót ROTTERDAM, als laft hebbende van haafe&apos;Pridcipalen, zyn voornemens&apos;den* April 1710 des avonds ten. t umen in de Heiberg de Zwarte Leeuw te verkopen, een party keurJyke Bcarne Wynen ; leggende op Styn eygen Fuftsge, in de Boompjes, ón-i .«VdeHuyilnge van de Hr. PhilipjanCloon. •. „ •, a &apos;•v V&apos;*- &apos;v&apos; &quot;! dén 7Aprjlral mén in *t GRAVENHAGE dt Htndt, verkoopen de Bibliotheek van de HrVen Mr. BAR*iOLO-&apos; * *■, MEUS van LEEUWEN , welke Bibliotheek beflaat in zéér fchoóne Juridici; Mifcellaaei enz. Boeken.&apos;De Catalogen tyn te békomtni&apos;tot Am-&apos; . ftèrdam by Boom en van Haarl.&apos;van Kéffel, Leyd. Bomefteyo en Dykhuyzen, Delft Beman, Rotterd. vapdcr Veeri Dórt Goria, Gouda /Moppenburg, Vytregt van de Water, Aarnhem Smits, Antw.DéidulTcn en Brufl&apos;ciSeifievcns.&apos; - •, . .. • r,r - /. -De Ed. Mo&amp;?HttrtriGesimmittccrie ter UdmirAlittjtia ZEELAND, izullen tip Vrydag den 4April 17Ï0des morgens tenro tmren binnen Vliflingen, in de Herberg de Byen-Korf verkoopen, ten piofyté van de daar toegetegtigdé, omtrent téo Vaatjes zo groofals klèrnpnrk&gt; HSÏMjlft *I heele Booten met Sy refejiek, 34 dito halve, 1 o Potjes met zoet? Oly en weynige Potjes met &apos;Oly&apos;ven, aile eelóft&apos;ujiket Scnj» . -Ac,St.&apos;Aothony dePadua el Amina, door Kapt. Leyn Jansi commanderende het Fregat dejonge Abraham&apos;,in Zee veroverd, y? JfOtGturftn de Jon£e,ca ]&lt;t»Hiedem*ker , Makelaars yiullen op Woensdag den 9 April, tot AMSTERDAM in d* Vin.&amp; ■BtJ£k.e 9,0,nd »*«ksoP«P»«en.paitj van 150 Rollen Brazil Tabak, leggendeo&apos;p&apos;de Keyzersgiaft by de Léydfcftra&apos;atïn&apos;t Pakhüys van v de Andues Pels en Zoonen. - v,&quot; j., , r ?&apos;* O •«--&apos;* &apos;V-\&apos; &apos;*&lt; i , • &amp;*** Ltendert Hetman, e&apos;n&apos;J ,bme&apos;s Suatt dijmgt, Makelaars, nullen op Donderdag den 10 April »s avonds ten Vourén, t&apos;AMSTERDAM jn de Nes tn de Blakke Grond verkopen, 40 Pakken *6 gave alswrakke Moscovlft Jugten, nu eérft geloft en uvt&apos;et Zéé gekomen.; tttfit &apos; t riv . • M»kela?r tot AMSTERDAM , zal den pen 10 Apiilin &apos;t oude Hêèien iogetriént verkopen, de nagelaten Inboet van PIETER *» *»«&gt; BEEK.beftaande in Ledikanten met Behai)gfe|s,daar ondei ceVna de&apos;niéuwe niódé Piiiperßehangfel &apos;en Stoelen van dpzelve couleur,kofted!v.erfe »««efcoomeKaflen; Kabinetten en Ruflbanken mét haar toebéhooréri, Spiegels , Stoelen&apos;, Vloer Tapyten van (*u 9 ellen 7 *en gtoote party cuneufe oude Kraakporcelyn in vetlderhande lotjiten, een dito patiy&apos;gêmaakte Lvwaten&apos;gemaakt Zilver, Koper. Tin, ca wat verder rot ten deftigeïnboel behoord, gelyfc dags voot de v(jik&quot;opl|ige kan gezien werdei&apos;.fc&apos; . , &apos;&apos;:i; A&apos;£i . a..i - r., &apos; V &apos;T* AMSTERDAM, is by JnHutuerttz., Boekverkooper en StadsDtttjtkei/gedrukt e&apos;rftè&apos;bekomen ,&apos;éêmeenfchap^tuffen dp Qottife Spraake -j en vertoond »&apos; 1. By eenen Brief, nopende die Sloffe.» a. Bf één Lyft det Gottife wooidei, gelyk lu&apos;ydig met de onze, getjokken&apos; (,v oyt het Gftbit»m Ev*n£tli»m. »: By de Voorbéélden det Goitii&apos;e Declinatien en Coojubgatiea&apos;nlêwly&apos;ks in&apos; haare Clófles bnderfcheydcn . alles ■ • C*?«®tóddttïngeWß den «tden grond van het Belgisch. ; &gt;« &apos;&lt;&apos; -&gt;W *,i , „ &apos;* :, - . •• •r- * m , cr^®ehe0* Bem&quot;*r&gt; «at dooi het overlyden van Jtftph Bit»rs, is te koop gewordeü deszei vs Winkel van Snpyf.Tabak» Chocolade,Roffoly, AtotteenWiOOne Trok-Tafel, in de korte Hout (lraat, over het Moriaans Hoofd in &apos;iGR.AVÈNHAGE.1, Die daar 10 gading heeft ,&apos;kan vg ad-• : dyeUMen OTMuPeidwl in&apos;l Koffyhuys van la Tour by de Gevangc-Póort i met dewelke ty tiitdenio April H«nnen accotderen. &lt; &apos; • . _.t Wy t KtrntomepßMJ,«&quot;gien alle Inleggers zo weel mogelyk te vergenoegen,* en &amp; bërugté toté van KATWTK.CoinpIeft én niet ander»&apos; &apos; &apos;«JraKj * &apos;*? di«n «J»de zal het kleyn getal Loten nog overig tot Woenidsg den a April NBi iöor&apos;t alïerlaatte werden uytgegé-&quot; |; Ten.ookdien avond alle buyten Colleftens werden afgczondet/,oin niet m&apos;éér als jooóeo gl. kapitaal brnnei « Dagen daar na iniolde op half-1 . wegenHaailem te trekken, waai (oe alles mééft vervaardigd is»geen nytftel nog boètèn); maar Opgeld tè ; fcj |k ii*fA «i&apos;.-ri \ &apos; Ingevolge het geobtineerde conlent en bekoméne permiffie.trtkt abfoltiyf wedei&apos;córapleët of meer bp &apos;Maandag den 14 April.de tweede ver»&apos; ■ béterdegrobte Lotery der Ambagtsheetlykheyd vanRYS&gt;VTK,a ii gl., öudcèdégénoég békendé dire&amp;ie van M. Btunini, even buyten Asf&apos; v fterdam ten Huyze A. v. Hoofd in de Brakke Giond aan den OvettoOm ondet Amftervcén.&apos; De cóndi&apos;tien (n óvettékening uyt Benningbroek cm V&apos;. * andere Loteryen Francoby Collcfteur tot Saturdag; insgelyks&apos;t genot var 4 itei&quot;i«b: ,- «■&quot;*} ■ -i- V*A?«♦*&quot;«;r* *&apos; f i &gt; * Ala» nog eenigé buyten Cólleftcws laafte Copy in de Lotery van WARMONT ,Y 30&apos; ft. &apos;t Lot, nieren hebben overgezbnden &gt;10 ayn dèif Xerkmeefteren genoptzaakt den uekdag voort aldetlaaftte v.etrchuyvert rdèdén&apos;i^Xttcil, oppenè&apos;ap dan niet irekt, aan ydet Inlegger te | taaieneen Goude Dukaat vóór y&apos;der Lot, en werden de hoogfte Geintrcffeerdé als dirily het mengen der Loten en K&apos;et trekken &apos;daar op vefzogt&apos; bj té wo&apos;onen.&apos; NOTA. De Pryfen uyt Nooddorp eaandére Loteryen getrokken; kobiien ïn déze wérdeqVv&apos;ergétekénr. I V word Vetaogt indien iemandkennifle kan geren van de Nalatenfchap&apos;^an&apos;pWtfibfs&apos;dußpls voor eeaige Taaien inde la»&apos; • diën of op. zyn terug teyfna&apos;t Yaderfand overleden, zyndevoorKobpmSn nal&apos;ndfëngevaren.en by.wïen k&apos;et teftament vaa FranCoisdu Bois&apos; ia, bet uiten de, dat hy zigadreflTeere aan dep Conrantiet tot LETDES&apos;Ct.ZaI éeacérly Vebeldónlngc voor zyn aan»&quot;yting hebben. Ti ■ - &apos; , Gidrwkt tót Leyden by JACOB HUYSDUYNEN, op den Kyn over de 1 .1. &apos; van de Roskam,- ,Den 51 Maan 1710»* Prmltjp» _</p>
</text>
