<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;s Gravenhaee den , 1 Maerr. Men hoort noch nier, dat.de FranfTe M.h.fters haer *prefle, dewekkehaer Éxcellenf.en na &apos;t Franffe Hof tof Veifailles hebben gefonden.te Gcertruydenber» is te rug gekomen; altoos daet van 1S li.et noch geen ryd.ng: Menfegt.dat d.e eerft g lieren of van daee aldaer ftaet t&apos;arriveien: De Commiifiriflcn vin deli-nStaet.de Heeren Buys en van derDuflen zijn noch h.er: De eerlte ts delen voormiddae bv den Hertoe van Ma.lborougl. geweeft : De Muscovile Ambafladeur.de Heer de Matueof, was g.fler avont by gemelten Hertog en den voorigen da» by den Heer Foscarini, Amb.fTadeur van de Republijck van Venetien. De Hertog van Matlborough afleerde van middag in &apos;t Confres van de Geallieerde Minifters. Delen middag zijn de Heeren van Moermont en Gock.nga , terg.tteren van R.&apos;llcl wedergekeerr, ër Van namiddag vemeckt de Heer van Geldermallcm na Brabant.om de Troupen te monfteren: DeWvegelm van Claerbergen gaet ten dien eynde naVlaenderen.ende Hr.TheraunerGenetael Hop na Breda en de Plat.fcn aen deMies.. &quot; Donderdag, den ,o&apos;APril. fal men tot Haetlcm op de zael van &apos;t Princen-HoFveïkopen Caffaes, Felpen, Trijpten,mitsgaders onverdekte Stotfagieen Gereetfchappeu.tot die Fabrijcqbehorende; nagelaten by Judith Spruyt.Wcd. Dirck Gockels . Daegs te vorjn tefien. . Den 1 - April 1-1 - tal men tot Haerlem verkopen alle do konlhge Schdderyen nagelaten by Sieuwert Albettfz. , foo als detelve met veele. &apos; &apos; . nLrrtrdrne ri!n bvf n y»r|*arrtflr van de voórnaemlte Nedeila&apos;ntfe Meefters , als Bamboots., Crabbetjc, Adr. van 1 ■ r&gt;fc&apos; *1- ** j . intfr Oo&apos;lcrwiick LitViielbst&apos;h» viin il&lt;kc3en, \crmcei cn andere., k ». C DinSdag, dtfn 8 April, &apos;s mJrgens ten half co üuren en volgende Da&apos;gen, U.IU-n tot Hae.km ten Huyfc van Pieter Steyaert; in fijn leven Fa, , . B. 8&apos; _ B / &apos; . ,t vcrwulft nub&apos;iico verkocht worden vede en verfcheyde heele cn halte Zyde Stoffen van alltneySoojrtXb \S£* * Gerrit Enge.geer.ln de Achtet-Straer, of in &apos;t vootn. SterfW Te htiur toni primo Mey.l7lo, de Riddermatige Hofitad of Huyf.ng Killefteyn, by Lexmonde in de Landen van V.a.nen, voorfien met verfcheyde Vertreden, foo gelijcks d&apos;Aerde als boven, en Ichoone groote verwulfde Kelde. een Hotje binnen. D„cks .en noch omtrent Mor-en feeHclioon Vruchtdragende Boomgaerd.foo binnen als bnyten D.,cks. of wel het Huys buy.tcn de CooTgaerd, na Contentcuent vat, den Huurder : Nader Onderrichting is rot Lexmond aen Andries illemfz de Bruyn. ?ouwman op detfotlh&lt;f Killeftéyn s tot Dordrecht aeu den Heet Pieter van der Werf, en t&apos;Amfterdam aen Ilaac de la Planque.Makelaer in valK Goederen. , _ . . \\ i&quot;em van den Be- Noratis en Rentmr. in &apos;sGravonhage.ral i., qual.teyt als Executeur van den Tezamen te van en de Heer Joh Frerf. iMvtius in lijn Lcvendet Med Dr. in &apos;s Gravenhagc.den 11 April en volgende Dagen ten Hayfe van d Overledene verkopen verfcheyde Ca[ &apos; J , .... „ c-.!,..!,,,,, en z-eo-ewalTen ; eemaekte Feftoinen als andere in Li)lleavanHoorns,Schelpen en Zeegewallcni leen die daer van »vt2e«ven lullen uerden : Alles door d&apos;Overledene in mfn.gte Jaren met veel moeytcn cn groote arbeyc bveeol vnUmelr. n&quot;\Vcd!FSck 61 dcri 11 April t • Amfterdani publijk verkopen alle de Geograph.le Caerr- en Kon&apos;t-ri ..ten,en alles daer toe be• . , • DeiT-lts Huvs wert te huur ofte koop j;cprefemcert ste bevragen aen de C°fn. dr Roos. j b°S£tS£SE&apos;b£ gS dlt men in d JnSafndeßloeytijt buyte^,de Rotterdam f,l ve.lcoper,een; Lief hebbery van Tulpa met veel moeyten byeen vergadert door Jacob Top :De van dc Verkop,og lal ara de Liefhebbers met de Courantn,d&quot; Riedemakef.Makelaers.lulleuVoénsdag.den 9 April.&apos;s Avonts ten 6 uuren, i&apos;AmaSm inS&quot; i&quot; «k&apos;Bracke Grom&apos;v«koPen een Party extra m»» Ze; ë le2Scnds op de Ke.vt«»s-Gracht by de Leydfeftraet in t raLklm ***&quot;£?Hont&apos;verkopen de Bibliórheek van de Heet cn Mt. Bartholotr.cus van « &gt;lacn.i;»g.den 7 April,lal men m s .r.rni g ■ bekomen t&apos;Am.&apos;krdam by Boom cn van Darnwe, Hactlcm van Kcrfcl, Voer. Dort Goris.Go,da Kloppenburg, de \&gt;aKr,&amp;c Lc\den Boudo)eyn en Dtick ui) , -• - Apothecars-\vinl&lt;el,met of foncfér de daer in zijnde.Metjicimentcn, lbo deielve . T 05.&quot; i&apos; &apos;jyt&apos;cr Innt te koop ® heeft Gg** viaird&apos;öyérièdê op &apos;t Ooit üeoofttrn over 4&lt;J Oifter-Kcrk..f is nagelaten by Pieier J.111.7.. lUrto . - , J brengen fil &apos;t overige getilLotenttVh v&apos;&lt;iot &apos;t alderlaeift uytgegevcn werden tot mo/gen, 0»,&lt;,um,«...m »»■ OS.TW«S»»«&quot;.°Bd&apos; ***■ en binden &gt;ï dagen daer na met, * P P o w,.ynig Loten&apos;ria cómoleetis mït&apos;de bejoófdi 2 I&apos;rijfen a u;; 5 Cl., tor &quot; &apos;Gédnicö ior Hwrkm by tiAM GAöl I?LfcYN,SM?rDruc.,«, oé i /&quot;.pril;</p>
</text>
