<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Weenenden i 9 Miert. Den 15 is dc Keyferlijeke .-umraiflaris „ pfva|n Aversperg, ca de Cencuel Schlick van Piciba.g, cn dc üaron Scliretzer,Commandant van Leopoldltad hier aengekomen. Men coutinneert, dat de Baron Leffeiholis Esrenesisgacnatracquncn. £en Rittpceltcr.den 12 uvt Setfchiumet 100 racjden cn 50 HufiTaten getrockên zijnde, om de contribuerende Richters te lichten, hebben 1000 Conizz;n onder. Pallack Ferénj die daer omtrent lagen , verjacgt. Te Zegedin is den 11 partita &quot;s avonis ten 9 uuren de ürant aende foo genaemdc blinde Toorn begonnen, en had foodanig toegenomen , dat daer door het voor een Jaer gebout Proviant duy» met al dc Voorniet van Meel, Granen eii harde Voeder, nevens dc daer by gclcgeg Montering van 1 Leffelholts Regiment verbrant i 100 dat men dc dicht dacracnkg..,-t.dc Kruyt-Tooin noch met veel mosyten geied had. De Ragozzi bevonc ig iner 10000 Man icZiegler : Als aono Coru*zen den 17 patoto S&quot;e&apos; deWaeg gepalTeert waren, om in t Presburg* Geh-r ? P j ronlr !C&quot; in le vorderCn • •*« d Overite Baron Dil, v« I?1 defeivan Keutra&gt; a&apos;wacr kort te «foren jog Man van „ &apos;&quot;gekomen waren,met 790 Duytfers lc Pier, en 100 Huift ren en Razzianen oock op een bequamd Flacts over de Waeg ecaenjddt tiende, dat j&quot; o CoruzzenmcJeóy Rad.fcl.in ove.guLn, wendt hy fijn Marfch na Pilchlin, om de -onjunft.c der Vyandcn tè vc hi„! deren, , welck hem gelurkte, allbo de Goruzzen fig nier op van Raai.chin na hci oebe.g.c begaven i en als hy na Tirnan Vo Sroc «rVTemeld! CCn&apos;3° Ma&quot;r&apos;IJp fi« g««*Jsen had, hebbbei.de eerft gemelde goruzzen lchttl ,d&lt; dé .lucht over Je Waca te iu,r 2e ! ?„&apos; roo dat defe Omftc in fijn te Marlc&apos;i 180 \Vage..s ,ner rf«n e&quot; ,oy&apos; 0 &apos;Sel&quot; d N -U 1..1 «eb-clit had.alwaer de Gev ngcns tegen dc Key.clïï mgewiUÜ. De Prins Eugene dc\l -^lTaeVmt &quot;S h h,Cr&quot; °&quot;S Tl&apos;fé^y* alderhanriir,hlV&apos;y UCn B^ooten&apos; Jcw &apos;cke, wij! fy inde Hbn»- V 5 g &apos;-dc&apos;n «&apos;cggeracckr en ten hoogllen noouig zijn , ten eerlttn derwierts gebracht lullen werden. 01 • de? M Alaert- 7e^ert «enige dagen zijn onfe Troupen foo in d Opper- als Neder-Poflering in beweging geweeft en 1 &gt;inrl !f» Regimeiiren te Pacrt in &apos;t Maulbronner A.npt «ngekomen : Oock S eg,ment te Paert en een Huflaren onder den Graefde li Tour te Villingen komen ftaen , wijl men vernomen had , dat dc Vyand den fi n h&apos;h /n4 &quot;/tvoeren cn een Invalie doen j doch als fy geilen hebben, dat onlcTroupen alom in hebben fv -,cts ondernomen ; weshalven de Generael GroïsEdre ge4veï heelt, om dc Trotipcn , uyt het Bisdom Spiers en elders na df Linie» dieTofbefetX der Lin tcruß gacn.bchalvea uie tot ücluting der Linun nodig 7i|n. Uyt d&apos;Elfas heeft men dar n&apos; T&quot; Ve&apos;Ccheydc/ Ingenieurs t&apos;Altkirchen aénge, ken hebben&apos;• 117 tCn;oürdeeli6e een Fortres afgelfoken lubben . D. Intendant Oraet dclaHouflTaye is van Parijs tot&apos; gebracVtlfhSrCrt,f°nderCenisGetl-VOOr de TtoUPea I ranckfort den ;7 Maert. Men verfekert, dat de (Jooo ïlelTen na&apos; defe Quamercn lullen marclieren : Sy moeten met het ernde vaa defe , °pt&gt;recckcii ; weshalven alle Oiiicicrs fi&gt; na liaer Rcimentca begeven, en de B.igadicr de la Rod.e is heden van hier na fijn™., ment Granadiers gegaen. Men fiet hiet een Lijlt van dr Keyferlifkc d,e^i*en Bown-Rhijn komen : nefclvc belopeno» 1,0&amp; u Man ..dTLcftaen in de Regimenten Cuiraffiers vin Lobkowitz, Roccavioni en Savoyen , ydcr van io-.o Man • Huflarer» Lchowsky cn Efterhafy.yder van Man ,cn lofantery * Switfetfe Holft?Cn° &apos; cU&quot;p Vf&quot; &apos;J&apos; d&apos;Arnent van S 80» Plufchau van SS-, eyn van 7So , Baden van 7 en Guttenlleyn van CHo Men hoopt, dat de Troupen, die hier cn daer in de Steden in Guarnilotn VdffulW. Clc&gt;&apos;tz-9or&apos;!1&quot;ge,«en gehouden werden, meeft in&apos;t Velt lullen gnen, om aefe Boven-Cxeytz vooralle Vyantf. Ondernerningen lekei tc fttUen ; Dc Geallieerden meenen van dit Jaer cc ft formidabel Leger a.-.-i ucn Boven- Rhijn in &apos;t Velt te hebben :Te PM. lipsburg wert een groot MsgsSjn opgerecht. De frajifTe verfamelen m3«dcfc:ve verlopen flerek , «m dat ly noch n.ct betaclt zijn. zijn y Sohcpen met 1000 Man Wuttsburpfe Recruten voor de4 Regimenten , die in dc Nederlanden ffaen.&apos; nevens een ichip met hacr Men uregcpaflèert: Hacr Generael Dahlberg is daegs te vooren na beueden gegaen. Volgens het te Heylbron gctuacsKte Reccs fa! yder Ctsyt* Stant fijn Contingent by ds Rijcks-&apos;</p>
	<p>&lt;&gt; VT-n • &apos;• v &lt; ■ •• •• •&apos;••• VtftrtiVken, oM te Warhem eé» ÖahVpemen» voo* ie Trotipeft dr flaazt inbe7etttiige, lelitatétlitfHeeken, cu word Vin avond wederom veiwajt. Geoa&lt;;te Ttoupen mocte.i hen geleed eip * • öp &apos;dé «e&apos;ifle «aijieggiagé u&gt;» »e irticKéa.^./.</p>
</text>
