<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PORTUGAEL.</title>
	<p>Iflabondca ij Miert. Het Advys van Rió de jaheiro , hier I gearriveert, komt ia 4 Ma«nden gefeyltmet bericht, dat een .eker foort van i.intv j!ck aldaer, gemeenlijck Paüliftetigenaetnt, de Gout-Mijneneerit ontdcckt hebbende, en tig niet d&apos;ordtes vin djt Hot willende onderwerpen , Uaer over de Wapenen opgevat hebben &gt; foo dit m.-n haer met verlies van eeriige Manicbap heeft moeten dwingen, die Mijßcgje iiivmen&apos;;&apos; -ivaer óp een openbare Vyantfchap en Oorióg gevolge is, Jie vry wat disorare en verhindering in &apos;t frequenteren vcroorijeckic : De Gouverneur aldicr had op-alle Plaetfen, daeteea Samen,vooning was.de Manfchap opgclchreven, met ordte.om Gg bf alle voorvallen-van All.uiu ónder daer toebenoemde Hoofden in deWapenen te b_g,-ven;en men hoopte mei d&apos;aenkoiutl der Vloot van hier alles te men te komen, alfoo de nieuwe Gouverneur tot dien eynde niet alleen üe noodige Inftriictien en Middelen mede heeft j maer oock&apos;otdre vóór de reets aldaer zijnde, om het Gouvernement der Gout.Mijnen ach te vaerden.cn fig tegen de In.ölentie vin &lt;16 Pauliiten behootlijck in ge wapent póliuur teitellcn: Met hit gemelde Schi;p,c zijn maer 200 Kilt en Srivcker en geen Gout overgekomen. De Engelfle Adrairael Norris is met lijn £squ.td(e in Compagnie van&apos;t Holiants onder Capitcyn Schrijver den y defes na de Sttaei gei&apos;eylt, enden 1z de Capiteyns Bodaen , Zum cn Lijntlager op een Kruystocht uytgeloopen : In haer Cefelfchap eijn z Pottugeelfe Fregatten,als een na riinur en eeu na üahia Uc Todos lós ianttos gefeylt: Een van de grootltc Schepen,voor delen tot het voeren der Admiraels gebouc, en nooy tin Zcc geweclt, wert tót ide Réys na Goa in ltaet gebracht en geladen.Tot de Campagne maekt men noch al pieplcaticn &gt; allioe*el ecnigé meenen, dat delelve yan wcynig belang lal rijn , niettegenltaenJc de nieuwe Genetael Gtaef Villaverdeliju Treyndöet vervaerdigen. \</p>
</text>
