<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>• • BRUSSEL den if Maan. So.mmtge&apos; Brieven van jen, beveiligen lief behouden aankumtn van bet Plori Jah*t|kadik*,i&quot; dog 7.0 u daar in meer geieede Peiiiungeo,. . 1 Guud , ol Z ï«ren ftaar wéy«if :vób&lt;t4eu Konig zy n.;&apos;DéXJ»tniloS; neii van Chaileioy&quot; Cimileler, MatChien au Pont, Thu«•&apos;*« fcvii e, die fedeit i weeke» hebben gecantoniiccn, kijegen •♦ooïler • &apos; den Zondag bevel om.weder.in&apos;hunne Bezettingen te ke&apos;eien , en bet /ikei om op te breekenl- Te ChatUfoyhebbende Vyandeu de Sluyzea geupend 1 omdèjCratten dim Water te rullen, als mede de Toegangen na; de-bencden Stad * dat dieVeflihg vandiekaot oni-aakbaar i»*akt. Tè Nartien i« men bezig/net een halte Maan , by&apos;de Pooit vat» Dinaot te maMken . de Voutagtc nyt 4e aldaar ïopgerigtè &apos; JYbagazynen , en veeie Amónitie van Oorlóg; a s mede veeleLevens, iw te Water na Maubeuge te voeren.&quot; De Graave vkn Berkeyk • beeft *ls i» gemeld met de Spaanfe Regimenten wel afgetekend,&apos; rnunf b.y va*&apos;Geltf« de agterftallen a&gt;u&apos; ■ biet koaiieir - Vpldoen,eo, het .zeggen i» dat dezelv&apos;e,in dienftvanßeijetén zullen &apos;ovei gaan&apos;, tof ten miniten de naam hebben van aan he&lt;n tt behooten V t daarnet wat i»zigt weet men uict.vDe Manfchap die uyt de Garnifoe&apos;. nen in deze-Ptovintie haar moet gerée&apos;d hóuden, om den,lo konueu uytttekken, maakt daar toe de n&apos;oodige toeflei, &apos;kullende aan het i.eger;droogp Voewgle geleverd werden, tót dardeGioe&apos;oetl^p1 * fewaara tiSVoorleden Maandag namiddag , is doot deze Stad wedc£&gt; „ om een Poftlooper, van de Ftaofle . Coramiflariflen te Geeitiuyden■ berg, na y?.* • *&apos; &apos; &gt; ,j&quot;° ?$ &apos; . AMSTERDAM den 29 Maart. Vólgens Brieven van den» dezes uyt Kadiks, wai&apos;er van Duy nketkenhet Schip Mars, en van de Wefer , de Wynkan Jacob Kotte geaitiveetd, om in gezellchap van } andere Sche pen .daaronder dat van V . Sipkes en een Geniiees verdeina Mal- Jaga te.zeyletj.Vau het Vlooi je,&apos;den jjantiaiy uyt de Havana vetttok&quot; kèn , enals toen in her gezigt van Kadiks, was al een Schip inde Baajr en ettelyke Paffagiers in die Sr?d gekomen, met berigt, -dat het zeive uyt to Scheepen beftond , de Fraoficdaar onder gerekend&apos;zynde} &apos; dogdat&apos;cr een Schip wietd vermifl. 1 Uyt Livorno heeftmea&apos;, dat de Scheepea van Willen) van Arende en Klaas de Ruyter , den &quot;4 dezes &apos; de hoogte van Sicilien» van de tót Livorno aangekomen Scheepen,Waxen gelCheyden { het Schip de Maria, van Pott a Port uytgeloopin ge-_ tveelt, was aldaar zo als wotd gemeld da langfiikkelen&apos; wedergekeerd. Op Kuraflau, van waar men Brieven van dén i r&apos;JanUa-*1 &apos; ty over Jamaika heeft, flond alles wel ; en warén van hiet geene Scheepen aangekomen. *i Het Schip de&apos; Prins Eugeuius i Kapt: Klaas Ktng * &apos; «as van Suriname te Plimoutn ingevallen met 4 Engell&apos;e OorlogiicheèJ yen en zoude van daar na Portsmouts en de Rivier van Londen zeylfti.&apos; Te Livo. no was door de Kapei van&apos; Kapt. Pieter Hamers een Pjys met Qiaanen* opgezonden, en de Commiflievaarder de Griffioen, zotlde&apos; kruyzende Van daai naHuys kéeien.&quot;- Te Bteft is ee% Engels Schip ai Sofion gaande, opgebragt. Botdeaus fchryftmen&apos;, dat de na Pal rytgamide afgezette ToA,, 40 duy zend Fraude Guldens aanGóUt&apos;wa&apos;s eutioofd. Het laaft te Duyukerken opgebtagte Schip van Londen &apos;ck •s Kadiks is volgens Brieven van- dcnz4cenßisèaijer .gevoeid v dfoot Kapt. All&apos;aga, en de Sü Dotnrtig* en gena&apos;amd.T.ót &apos;V Samzig begon bet re doóljen en wierden met den derfiea Kainen verwagt, dewyl de Weyflel by Giaudents enThoWen^alhét Tswas&apos; ontlaft. In dé Zont zyn eenige Scheepen gekomen dog zoadcr nieuws.) In het Vlie is één groot Frégar binnen i zonder dat men deszelf.s naamj »&quot;&quot;■■■ i - •• r.*-t: -i V&apos; -. t~»n» . . . • 1 ,4 , • * r* ■ • •• „l&gt; .&apos; 1 ï • &apos;weet»&quot; of »«n «mi hel kómt. Den Hr. Buy* ik na deii H*ag vertrokken;. •&gt; &apos;sGRAVENHAGE den »sM«n. -DeHeeren Staal en run Holland , !Jfn. - We® Vriesland, heden van y tot omtrent i&gt; uuren vergaderd gevoorden tydvan 3 Wecken geicbey den , óf&apos;ten waale oat* &quot;.jfprej/e zaaken éérderwrerdenbe(ch(even.v;Gifleieii L haa&amp;.Ed. G to; Mog. eene Pioniotie Van Officieren gedaan , te fnnée van HelTenKaflel,.tót Colonel van den Gene» &quot;f .rjtïi Majoor Dompie Ide Hr. van Rcgtéren Colonel Commandant vaa&apos; .• *ët&apos;Regifoent des Otm van poftvrleiJapd tqtCÖlonel va» het zelve &lt; * daar&apos;Vab&apos; Kit treeft er Hóp Riet een Compa-0 gnie&gt;o«dë#ïfcs zelve de Comp. van de Heer Hop nder Oljch, aan den&apos; Hr.&quot;Ttfch&apos;ï»J;&apos;de Kapt. Woed lót Colonel van bet Regiment Sciióued van Cample ;de Compagnie,vaji Wood-andcr Ladder, aanLioid; de&quot; . Hr. Kapt. Marquetteonder de Garde? tot Cölohel van &apos;het Regiment f Nafl&apos;au Walon, en efp Compagnie ondet het zeJVeKtfgtdcfit&apos;j&apos;deCdnh Garde* van de Kapt. Marquettc aan den Hr.Bódenbioek&gt; Kapt. Dooys onder de Garde tor Colonel titulair-, in het R&apos;rgimentf , van den Colonel Keppcl, met een Compagnie onder het zelve Regiment ;de Hr. Lt. Colonel Steenbergen toi Colonel titulair valihêf Regiment van den Colonel Ranih&apos;j 4de Hr. van ZoeierraeetV&apos;töt Ma&apos; joor. titulair in het Régiment van Kralingea met een Cómfagftieun-1 der het zelve Regiment } de Compagnie raa&apos;déïi Ht. tan Zoètcrrhéer&apos; aan den Hi. Lamtweerd } de Hr. Salet van de Grande tót Majoor titui Jaii, in het. R&lt;gun«nt&apos;van de* Genetaal Majoor,Ek, met eenCom- f pagnie onder&apos;her zelve Regiment jde Compagnie van den H/&apos;.-&apos;van de 1 Grónde aan dén Ha Kraan, er; een Compagnie onder het zelveftegi» aan&apos; den Hr. de Bie&apos;i de Hr. vaa Harfele tot Kapt. ia&apos;; hei Regiment van Jamaft} de Hr. Bagge Pook van Bagge tot Kapt. onder het Regiment vai(,lvoy j de Hr. Salik&apos;tót Kapt. ot.der het Regi ment van dea&apos;&apos;Géneraal Salisch» de Ht/Macêar tot Kapji in het R*. gimen t .van Douglai j de Hr/ van Loo tót Kapt. in het Regiment vaa den Klsöa-Prince vaafiuyÜca j de Hr. Bentem Colonel Conimandaatvan hef Regiment van Hcpkélum tot CoioneJ fan het zélve;,tot Kapiteyn in het zelve de Hr. Temming, cndéLr. Colonel va» het zelvetót Lt.&apos;Colonel met hèt traftement vau Majoor. Haar bd. Gr. Mog. heb» ben bellot en, na deze Promotie allé de openvallende militaire Amtcn, niet anders te begeevcn, dan by de Regimenten waar opde», dezelve komen&apos;te Vaceeren. Oen Tnrkfeu Chi&apos;aux is gilleren avondïrtieï haar Ed.Gr.~Mog. Gecommitteerden in CónfcrCMie géwccft&apos;!r vao de op&quot; gieren bevorderde Qfficicrepy hebben déze&apos; Voormiddag*&apos; ter Vergaderinge van haar Ed. Gr. Mog. den Eed atgeiêgtV&apos;&apos; D 2 ren, «elkegeduutende de aanftaande Veldtógt bj afwezen van de Goii»; * verneura ien Commandanten in deGrensficden zullen&apos; gebieden i &apos;de- vólgende * aamelyk te Doornik de Lt. Géneraal VilattêTie Ryflef &apos; de MajoOr GeaéraaJ Huftel, te Bergen Henegouwen de itneraal Ma-&apos; I joot Mens, te&apos;Meeaen&apos;de Lt. ColontlLejrnderts, téK&apos;oitrjkdcLt.&apos; I Colonel Lummingen ,te Oudenaarde&apos;de&apos;llt. Culouel Savonie, te Den-! dermoodc de Lt.&apos;Colonel Wood, te pamme de Lt. Colonel Tioymorton ft* &apos;Aath j de&apos;Lt.&quot; Colonel&lt; Levendaalté Sout: Leeuw de Lt.&apos; - Colonel Platho, te Limburg dé Lt. Colonel jacatt&apos;.té Hu; dclt. Colonel. Haaften ,; te Roermonde de Lt. Cólohel Wichers) te Venlo de | Lt.&apos;Colonel Zwarte, en tot Grave deó Colonel Rippefda.&apos; Deze Voor-&apos; middag&apos;is de lnfantery en Cavalleiy , alhier ia de Koekam tot grooc&apos; ■ genoegenvaudeHeerêdCówniiflarilTengemunfterd:&apos;&apos; l&gt;* G&amp;AVENHAGE den jo Maan. Ha«ir Ho/Mog. en1 den Raad van : Staaten zyn heden na de Predikatie Vergaderdzyudé&apos;de laaftè met de , éérfte in Conferentie geweelt. Oen Keyzerlyken flenipotentiaiisdeit Grave vaa Sinzendort, heeft gificren een Expiêllé van hier na het Key. zérlyke Hófgedepechéert. Hedén&apos;op di&apos; Middag komt alhier eeuE*- | preflé vaa dé Staaten Van Zeeland, met Dépêches&apos;èau&apos;haar Hoi: Moe.&apos; |)(£ anivCCfCD. &apos;*J - •&apos; #4 «: i m f&apos; ■ • ■ ■ &apos; -- &apos; . . • . &lt; - &apos;</p>
</text>
