<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Vianen den 19 Maerr. De Heer van la Fare. Droflaert der Stad en , Landen van Vianeu. is in het prfte Jaer lï«ns Ouderdoms alhier overden , en daer door dat fcer honorabel en profijteliitk Atupr. &apos;t uelck hy 44 [aten bekleet had, vacant geworden, ter dispofitie van den •• &apos; • : •»* • &apos;t &apos; •Heer regerende Graefvan der Lippc ; dient!-, beha! ven defê aenfear .li !cjfte Charge , noch te veigevcn heeft de opcnftaer,de Officier, van D.ioll en Schout dei naburige Stede Ameyden en He?riljfkh&lt;yt Tienhoven , en een Hoog Dijck-Heemraed!chap &apos;s Lanrs van Vianen.\ • denpMaert. DeHeercn Stalen van Hoilant. ea ; Wclt-Vriel!ani zijn gifteteu tot aenftaende Woensdag over f? dagen, &apos;den9 April; getcheydcoi DivetfleOfficiërenby ïwer Ed; Groot Mog. voorlede Vrydag in de plaets van de vacante aengeftcu , waec van de Lijft is uytgekomen, hebben in der felver Vergadering gillet den Eed afgelegt : Ter felver tijt vierden de Regimenten-Blscuwe Guatdes foo te Paert al; te Voet, alten-ael in &apos;t nieu gek&apos;eet met aieur wc Monture, door Heeren CommilTuifloi in deCoekaingejnoufjcrt: bat te Paert ftaet overmorgen uyt te trecken en na Brabant te ajarxhe-, ren, en dat te Voet noch dcfe Weeck : In plaets van het eetlle wert het Esquadron Paerden van Baldewijn van s Heyogenböfch hier ia Guarnilben verwacht, cnin plaets van &apos;t laetfte een Battaillon Switfers. De Heer Vcgelin van Claerbergen ~ die wegens den Raed van State als Gedeputeerde te Velde gaet, heeft gifter den Eed ter Verga* _ deting van haer Hoog Mog. afgelegt &gt; insjelijcks de Lt.Generael Dcdem in Qualiteyt van Gouverneur van Bergen-op-Zoom , die den vorigén dag by haer Hoog,Mog. daer toe was?engeftelt in plaets vai» wijlen den Graef van.Noyelles. De.Generaels Perfooncn, die de Velt - toch: fullen doen , Itcbben ordres cn.aenfcluijvens wegens den Raed van State , om haer daer toe en tot haer vertreck te vervaerdigen :. l&gt;c Hertog van Marl borough ftaet oock in &apos;t kort na Bruifel te vertrecken, dan de dag is noch niet vaftgeftelt. Men verneemt,dn by de M-i»ifters der Geallieerden in haer laetlt gehoude Conferentie de Neutralitcyt van&apos;t Rijck is vaftgeftek. pc Heeren van Moermont en Gockinga haer Hoog Mog. Gedeputeerden, die tot Rij (Tel geweelt hebbes, zijn mede hier aengekomen.. ...... • Anifterdam den j i Maert. Volgens fchrijven van LilTabcn waren in Compagnie van de Hollantfe Oot-loglchepen van de Capiteyns Bodaen , Lijnflageren Zum cenige Ponugeefle Schepen , na Bralilien gedeftineert, uytgeiopen, die haer op fekere hoogte fouden convoyeren;. Men fegr, dat d&apos;EngellH: en Holbntle Oorloglchepon onder den Heet Norris.den 9 defes van LilTabon na Barceloua gezeylt,dcn li dito het Naeu van de Straet gepaffeert zijn. De Flotilleuyt Nova Spange was den 1 defes voorde Baey enden j behouden binnen Cadix gekomen. Saturdag zijn in Teiïèl gearriveert de Schepen dé J. M. Jofeph.Philippo de Soulauago, van St. Sebaftiaen ; de Spion, Pieter Stevens; de Rorneyn, Willem Soeteman; de Gideon, Sweéris ClaefTen, alle j van Sèudre s, en de Hopvogel, Pieter Gerritfen; en gilleren de Jacob, Dou| we Sybrantfen ; d&apos;Alida, Jan van Gent ; de St. Maria, Daniël Brontwijck, alle van Seudres ; Rotterdam, David Berneym, van Rochel,en de Margareta, Jan Boon. &apos;t Schip de Groote Son, Matthias Brugman» is van St. Hitbes en laetft uyt Engejanr in &apos;t Vlie gekomen, zijnde rects een Lichter van Het felve voor dele Stad. Heden is oock een i Scheepje van Dronthem tot voor het Pampus gearriveert. &apos;t Schip de 1 Oyevaer, Jan Buytendijck, ifet Zout van Rochel herwaerts gedeft ineert.is by St.Valerie verongeluckt. &apos;t Schip&apos;deVrede, Cornelk Quak» ■ is in 10 dagen van hier te Rochel; &apos;t Schip d:Margateta,Barteld Buil, van Mallaga.en Willem W. Klinkertuyt Hollant op d&apos;Eif gcatriveerr. Volgens de Brieven van Elfeneur waren de Schepen, die onlangs fondcr Convoy uyt het Vlie na d&apos;Ooft-Zee vertrocken zijn , in de Sonr geatriveert; als die van Claes Sleevoogt, Pietet Corftiaenflen , Tjalt* Pieterfen, Broer Rijcke, Pieter Wiebes, Douwe Minnes , Pieter Fopj pes Swart, Flotis Winkel en Corneüs Janfcn j dan van haer Com&apos;pagnie genomqri Claes Janfen Wotttetfen en Frans Reynderts : Men had tyding uyt Schoonen.dat de Sweedfe.Armee was opgetrocken ni de Steden Lantskrcion.Malmoe.&amp;c. om daer geinquartictt re werden</p>
</text>
