<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londen den 15 Mactt. Vryaag rcl&apos;olveerde het I.agtthuys dat de Commiflauircü.geilelt tot het traceren over de te kopene Lauderyen, tot &apos;t fortificeren van&apos; dé Havens en Docked van Portsmouih, Chatam en de Haven en Rheede van Harwich.haer Authoiiteyten en Machten, haer by d&apos;A&amp;e van &apos;t Parlement gegeven, getroulijck en onpaitydig geëxecuteert hebben, en dat het nodig is , de Landeryen te kopen, waer over door en mftchen gemelde uommiflaiilTen en Eygenaets getrafteertis, en die voor d&apos;eeate Plaets op 15119 Ponden, 14 S. 9 0., voor de tweede op 16734 P., 16 S. 4 O. , en voor de derde op 9151 P. 1$ S. i D. belopen; en dat al de Landefyen in de Croon ingelijtt cn geen particuliere Gebouwen daer opgerecht (uilen mogen werden; da: de geheele Profijten , die daer va.i komen , tot het repareren van de refpeefcive Fortificatiën vati.yder Plaets geappliccert Tullen werden, ca ordonneerde een Bil van defe Refolutien in te brengen » las S.iturdag «oor d&apos;eerfteraael een Bil , om te verhinderen , dat de Onderdanen van den Coning van Vranckrijck, refiderende in lijnOominien , geen Goederen van haer Vrinden , die in haer Majefteyts Doineynen overlijden, kunnen genieten, en refolveerde , dat het Huys na Donderdag geen particuliere Affaire* meet fal aennetnen: Mr. Pringle prefenteerde een Extratt van de fCekeningcn wegens het Equivalent, &apos;t uelck op Tafel geiegt wiert. Den fclven dag delibereerden de Lords in haer eygen Huys over&apos; het Debat van de Be&apos;chuld:ging tegen Br. Sachevercl, en na $ uuren doorgebracht te liebbe &gt;, quam men tót defe volgende Refolutie , dat Sy op de Befchuldiging wilden procederen Volgens de Wetten van tngcUnt, het gebruyek der Watten en de Colïumen van de de Parlementen : De vjoningin was&apos;er prelent: Gifteren wiert defe SaeCk in &apos;t Hogcrhuys gerefumeert, en een meenigte Redenvoeringen gedien; maer het Slot van alle&apos;was het appointeren vaneen Commïtte , om de voorige Proceduten wcgens&apos;ds te Rechtfiellrngen en Bcleiiuldigingen over Hoog.MisdaetcnHoog-Vanbïdrijf te ondetfoecken en Rapport daer van aeiï&apos;tHuys tedocn ; ennaeenlang Debat wiert door meerdeihcyt vati 18 Stemmen gerefolveert, dat het niet nootlakelijck was, dat de particuliere Woorden, waer over een&apos;Perfoon is befclmldigt, in dc Befchuldiging fouden geinferéert werden. Den felvcn dag quam de Coningin in &apos;t Hogcthuys, en &apos;t Huys der Gemeentens ontboden liebbcude, gaf het Coninkl. Confent opd&apos;Afte tot hellichten van een Millioen Ponden by Lijf Renten of anders door een Lotery; die tot het repareren van de Haven van Catw&apos;ateV, er&gt; 6 particuliere Bils. Heien las fcet Huys Voor de derdemael de Bil tot het encourageren der Wetenfchappen en fontfc na &apos;t Hogerhuys, &apos;t Welck van haer Coniniittéontfinjcen Rapport van eerimeenigte gevallen van Btfchuldiging gelijck die van Dr. Sacheverel; maer niet te vreden zijnde met d&apos;Ex-;raftén , ordonneerded&apos;Artijckelen uyt deßoeckenin&apos;t&apos;breed te leien : In eenige der ftonden de particuliereCrimineeleWoorden en in andere niet : Donderdag fulten Sy over dé Minuten van &apos;t Pleydooy van Attijckel tot Artijckel gaen! Dé Anglicaenfe Rigides, dié in beydê de Huyfen van &apos;t Parlement zijn,&apos; trachten in &apos;t Hogerlitrysde&apos;.Stemtnsn voor Dr. Safcheverél re Wjnnen;/tn?er mén gelooft niet&apos;.&apos;dat fy veel fullén uytrechteri: Ondértuflchêhebntinuëren vetl I Minifters ToOt hem , doch oude; bédeckti termente bidd«n. . St, 1 &quot;&quot;&apos;-....! &gt;i : ■ ( r • * Thomas Parker, Lid van &apos;t Parlement, is Lord Hooft-Rechter vin &apos;t Hot van de Queeusbench; Dr. Bradfcrd Juflihap van ir. Duvid;, cn Dr. Barton Biiichop van Briltol gewoidcn , m-icr tutu feJjV , »it de laetlte lulcks afllaet. Gilleren wiert een Procl&amp;uvuic gepa&apos;.üiil-i.&apos;t, &apos;om »le Recht • Dagen in dit Rijck uyt te Hellen, opd.udv. .xcAters i met Vertrecken, eer de Saeck vaa Di. Sacheverei aigedaenis. De Gcnerael jtanhope ca Mr. Craggs, Envoye cxcraordiuair by -oning Carel 111,, llaen in een dag a 1 over Hollant naCaialotiien ;é keercu. Vart de Weeck fal hetConvoy met Rtcrmen niVlaeudcren vehiecken.</p>
</text>
