<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Makciaer G. de Trepfak te Amfterd., ptelenteert aen een yder der Geinterellerdens in de tegenwoordige Hollandfe LoTcTrTom alle hunne Loten, in verfcheyde Claften gevallen , ender zodanige eene Clafle re reduceren en byéen re brengen , als van hi-n believen zal zyn, op dat alt gene by hen getrokken is, in minder Obligatien, of wel ia maer i Obligatie zoude kunnen begre&apos;epen worden- ten welke» eynde dezelve M..kelaer na een wel-bereekende Tafel alle de veifcheydeae gerrohkene Loten tot hare waerde a contant teduccetd en vervolgens aentoor, .1 hare waerde a contant in dat Jaer of die Clafle, die dea Eygenaer verkiezen zal, betalende of outfaneende dé d&apos;iffereutie,.en bezorgende de Obligatien van de tefpeftive Comptoireu; en dit alles zonder eenig meerder genot als de Mikelaerdy J.enJac.BruynMnkels.zullen t&apos;Amft.zDec.in deNes in deßrakegront &apos;s avonds 5 uren verkopen.een party en.pnykAleppoGalleleeajßde in eenPakbuys op deKeyzers g.agt tuilen deUyterfe-ftraet en denAtnftel.en op dcFluweele-Burgwal ten huyz.e van dHr A C&apos;óerinith B. Dias Brandon Makelaer zal op donderdag den 3 Dcc. 1711 tot Amft. in de Kolveniers-Doelen aen de meeftbiedende verkopen een party rouwe Efmerande en eentge gemaekte Juweelen ; welke alle daegs voor de Ve.kopinge van een vder kunnen gezien word-n &apos; Maendag den 3&quot; November zal Chr. van Lom Boekverk. op de grote Zael van&apos;t Hol in &apos;s Gravenhage , verkopen de oaiEClaré Eiblio theek van de Hr. Ign. Carpentti, beftaende in uytmuntende Theel., Hiftor., Auth. Gia-c. Lat., Litterat., Poétar, Antiq &amp;c in allerhande Talen; als mede fraeye Trcntkotift. De Catal. t&apos;Amftetdam by Boom en Oofterwyk, Uttecht vande Water, Levden Vivie&apos; Delff Beaian Rotterdam Fr.ts en Bhöm en vander Veer Arnhem Smits, Antwerp. Verdt.flens, Brutlcl Seiftcrens , Loadon Vaillant, en in den Hae2 bv den voorn, van Lom op de Zael en aen deflelfs Huys in de Nieuwe-Molftraet. 8 f t. Bouequet Boekverkoper in &apos;s Gravenhage , zal op maendag den 14 Dcc! beginnen re verkopen, de uytgeleezen en extra wel-eeconditionecrde Boeken en Frintkonft, van den Hr. N. vanden Bos. De Cataloguen zyn te bekomen te Amft. by Nic. ten Hoorn Levden van Damme, Dciff Beman, Rottcrd. Hofhout, Gouda Kloppenburg, Arnhem Smits, Uuecht Appels &amp;c &apos; &apos; T&apos;Amfterdarn by J. Loots 80-k- en Kaert-veikopet , m de Nicuw-Brug-lleeg in de Jonge Loot&apos;sman , is gedrukt en in nvfeft alle Steden byde Boekverkopers te bekomen , Nieuwe gecorrigeerde Tarelen van S.r.us, Tangens en Secans, in 12. Zynde deze Tafelen met prote oplccndheyd na het drukken 4 mael nagezien , zo dat in dezelve geen een faut zal gevonden werden : ook zyn deze Tafelen cedrukt in Octavo , mer de Loganthmi. vergrotende Bteetten en Streek-Tafelen , nevens een nieuwe Verklaring over dezelve ; wiet in eeleerd w jrd hoedeuytreekeningvanßcgt-liailche en te loo.fe Drie-hoeken , zonder Logarithmus, alleen door Adderen en Siibftrahéren kunnen uytgewertt worden. Ook z.yn by denzel/en nog te bekomen, de Hecmel en Aeidfe Globus van de Heerßlaeuw, voorzien met een nieuwen Horizont na &apos;t Jaer 17eo. - ™ I/aak en Jacob Bafian doen nogmaels bekend maken, dat by haer te koop is extraord. puyk van Spaenfe Chocolade, voor i« en zo Irttyvs. r pond , ook mer Bami es en Ambergris voor 25 en 3« ftuyvs.; maekt mede een dito foort d,e men na Ooft-Indién kan zenden en goedblyft.Zy houdenhaetCaecolade-winkel in dejode-Bteeftiaet over deKatholykeKerk.in deKofrvrtampet vaußaiTan t&apos;Arr.fteidam Gee.lag van Laer maeKt nogmaels bekend , dat by hem word gemackt en verkogt extra puyk van Spaenfe Chocolade voor i« fts &apos;t fth ook met Ban, les en Ambergris voor 20 24, 30, 36 a 42 fts. &apos;t ». Maekt ook mede een dito foort die men na Ooft-lidiën kan zendenVn goed blyft. Hy houd zyn Chocolade-W.nkel op de Nieuwe-zyd, Agterbutgwal op de hoek van de Lvnbaen-iteeg t&apos;Amfierdam Tor dezen avond « uren nog Loten ,n de Lotery van Wydenes a 2-.o &apos;t Lot; nekt maendag den j. Nov., of de E. Reeen.cn en A van Damme verbeuren «00 Ryksdaelds. aen d&apos;Amfterdanife ca Hoornfe Geref. Diac. Armen. NB. $o Loten op een bi&apos;jet korte&apos; . Cr Cent Dezen dag to, 4 uren nog eemge weynige Loten ia Harir.gkarfpel a egl.,c„ 2Nieten tegen iPiys.tiekt j.Nov.of Stiander enßatclbaU verbeuron aen de Amft. Cer. en Luyter.e Diac. Armen 5.0 drie g.ilds. ,25 of meer Loien op een Biljet kor. . per cènr enßalclbic&lt;l Tot var, avond y uren oog L-aten in Uytdam a } gl., trek. aenltaende maendag: de hoogfte Inlegger trekt 4°o, de 2 300, de , 200 de ♦ r.og. NB. De Colls. moeten zatutd . g-avond fluyten en haer CoPy zenden aen F.Hanius&apos;of kunnen in de Lotery niet Trekt vafl&quot;l Tot de naefte zaturdag alleen maer Loten ,„ de beknopte Lotery tot Ilpe„dam,lOO goude P-lftolen z.alßlauk uytkee_nt(«lverftaende, 1 MIT &quot;&apos;&quot; T&apos;1. &quot; deo_ »«• .«&quot;«&quot; »erd ;De Pryzen uyt Raephorft eu Oofthuvzen weiden ia deze te S Colleftettrs van de Lotery va-, N.euwerkerk a 4 gl. werden gefaft haer Copyen op den 28 November over ie zenden aewyl de, I,e cyzen dag door de Notilicatie en Conditien weiden bekend genuiekt zenaen , acwyi den pie- SoOoftgraefdykitiacr 7Soo Loten azo 1;1.,ia250a0,,a22000,2a6c,00,2a4000,2a2000,20a,000)&amp;c.t,ier trekt 2 of» De&lt;- zal dcW-d „,. Ma°ed5 T ftG&quot;&apos;D&apos;«-&apos;e&apos;bï&quot;&apos;&apos;:nid;&apos;«&apos;&apos;=S «&gt; &gt;«o»ing van.per Cent op„,en,c„ .half opijLoten tot3oNov.tr lu „Nieuweni&quot;™ Maendag den r, Decemb. rrekrcompleet de Lote.v van Hem a , gl. , of de E. Regenten verbeuren joc Drie-uldenaen&quot;aL-V i T„ Enkhnyzer Geref. PH.C. Armen, ..deet, uyretlvk 2 , dito niet t.ekt; U&apos;uileg tot de/,2 d„o. NB. so&apos;of meer Loten , net ießT2n i?</p>
</text>
