<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>I den 23 Decembtri Volgens de brieven van Kadix fprak fticn daer als of&apos;et in de maend van April wel een Vlootjc na di Weft-Indién mogt wotden gezonden. Het Efcjusdre van Saux cd Batemac is te Duynkerken te tug Etekomen ; het zelve lud in het Kanatl op eenige Engelfe koopvaerders die uyt Dartmmith gelopen waren , jagt gemaekt en dezelve genoodzaeltt om In een flegre Have re vlugren , zo dat het fchip de Meermin hetwelk rvk geladen was en na Livoino moeft op een klip zodanig had gefloten ,&quot;dar het \i vademen onder water lag. Te Cattagena is doei den kaper van den gewezen Kapr. L&apos;Aigle opgebragt he&lt; Hollands fchip van Kapt. &apos; Saniuel Koornmaet van Smirna na Lisbon willende-, en daer zyd gerugten als of dat van Kapt. Jan Paulufz. Ketel met een Engelsman ook genomen zoud zyn. In de I&apos;aketboten na Lisbon ftaende en te Sr. M.-ilo opgebragr, waren de Ho&apos;.landfe brieven van den 6, 13, 20, if Oftob. ca 3 November. De Holiandle Vloot lag den 28 der voorleede maend nopin Vlekkeren. Te Beigen waien van hier geaniveeid de (cheepen van Zachaiias Hofman en Jan Rvkeis. Te Dtonthem waren van Bontdeaux aengeiand die van Huybert Etig , en Jechem Nielfen. De Czaer van Moskovien bevond rig met den Prins Menzikof nog te Riga , dog zyn Afcijr. ftond int kort na Peteisbuig te veitrekken : Het was te Riga en in de ganfclie Ooft-Zcd nog open water. Men ziet hier een Lyft van een gedeelte der fcheepen van de Oofterfe Vlost die te Maklikout ingelopen zvn. Dat van Kom. Quak met Maften van Riga komende , zat by ferfchelling üén de grond. Alle de teflétende fcheepen van de Londonfe Vloot zyn nti in de Maes , zender datetee.T gemift wierd ; en de Convoyers waren te Hclvoetfltiysbinnen. Die van de Kapts. Binkeserï Kerchcm zyn eok van Hul in Texel gearriveerd met veifcheyde koopvaerders. &apos;s Gravenhage dm 24 Decemlrr. Giflere-morgen waren de Prins Eugertius van Savoyen , de Graef van Goutien en de F.iron Heems , neftens den Graef van Strnftord met Heeren Gcdeptireerden van de Staten Generael en van den Raed van Staten in de Treves-kamer in conferentie; om zo men wil een ontwerp te maken van de Operatien van den aenftaenden Veldtogt, indien de Vreede niet gefloten mogt woiden. De zemelde Prins , die morgen neftens verfcheyde Minifters het middagmael by den Heer Hymen ExtraordinariS Envoye van den Koning van Pruyflen houden zal , vereagt de to | rug komft van eenen Expreflen die na Engeland gezond/m is , orrs 1 daer na zyne reys derwaerts te reguléien. Dezen moicen is de Heer Hymen met eenif e Meeren van de Regeering in gefpick geweeft. NB.De Brieven uyt Italien en het Ryk zyn nog niet aengekomen.</p>
</text>
