<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londen den 15 Decencb:r. Als &apos;t Hogethuys vootlede Dingsdag banAdo acn de Coningin gjog prefenieren,hadden 60 Lords haer proteft tegen de laetHe Clauful in&apos;t felve wegens dc Monarohy van Spange, in defe Tarnen ingegeven. WI proteftcren tegen dit Adies, 1. Om dat deoatuutvandien vciandert is door d&apos;invoegingvandc.&apos;eClaulul ineen Dfnck- Adtes, Aant Wy hebben geen Parlementair Exempel of iets andets voor ons, wact op mtn t&apos;ulck een Ad»ys, als in defelve bevat is.fuude kunnen gronden. j.En Wy fien het acn als een Inbreuk in de Conink!. Pteiogative , van op foo een fpocdige wijfe en op foo weynig fondament onfe gedachten vei klaert te hebben in een Saeck , (00 eflêntieel voorde Ctooo, als die van Vrede eo Ooilog te nukc/i. Alhoewel veele lig flatteteo, dat de Coniogin doordeftemonftrantie van de Lotds wel van Sentiment mocht vetandeten van Vrede 11 maken, foo wen van dc kant der Torrys feetdaetarógetwijfFïlt, cn fy oordetka, list de Vrede fal gemaekt werden, alfoodeMinift ets dooi dc Concuiten ie van &apos;t Lagethuys, &apos;t w:lck de Na ie icpre(emeert, v?or alle vervolging in &apos;t «ocUomende gedeckt ziinde, met uxxtder kracht daet aen lullco atbeyden : &apos;tlsfeker, dat de Lord Geheyro haet Majefteyts eerfte Pleoipatemiaris, in &apos;t midden van deaenftaende Wetck ua Hollant fta« te veniecken, waet toe 4 übrtögfchepcnen $ Jachten ordre hebben, orafig mrdigteh uden: Vetfchejde voorname Perfoooen fullen lijn Excellentie accompagneren. Woensdag namen dc Lords in confideraiie let Patent van den Hertog van Hamilton.waer by haer Maierteyt al voot langen tijt hem tot Hertog en Pair van Gtoot Bmtagnc verheft heeft met deTitel van Hertog van Brandoo en &apos;t welk tot nu 10e onder is blijven leggenl Defe Saek wi«tt lang gedtbatteert, en men bracht in, dat volgens het Ttaftaet van Unie niet meer als 16 Schotfe Mts !n &apos;t Hogeihuys van Groot Btittagne Seffie hebben ,en &apos;&quot;dethalven haeiMajefteyt hem noch geen ander daertoekonde &lt;}J»lificer;n; want foo fulcks doorging, fouten de Schoifs Pairs C&apos;oöte avafitigc boven d&apos;Bngelffehebben, vermits fy in&apos;tHo&gt;etl&gt;uys fouden kunnen voteren «n haer Stemmen tot de Vetkiefing der &gt;6 Pairs geven; maer die van de Hof Party beweerden, dat het gen&gt;«Ue TraAaet niet verhinderde, dat ha« MajeOeyt doot haer co&quot;iokl. Pterogative het B/cht heefr.foo veel Pairs van Groot Brittagne ,e creëren als&apos;t Haer goet dacht} maer defe Saeck wiert tot .over 8 &apos;?{ta oytgeftelt. AU dc Lords gifteren weet vergaderden, ad jont««deo fy (Ig aenftoats tot Saturdag; cn men vcrfchert.dat dc Graef tan Ntttingham ceo Bil tegen 4c OccaGoneele Conformiteyt inbrengen w&gt;l, ca dat eenigc van dc Wichfe Lords belooft hebben defclve te f&gt;conderen. &apos;t Lagerhuys is dagdijeks bcfig met het uytvinden van de Foodfen voor d&apos;ynftaende Campagne : Woensdag refolveeide meo in e«ngrootCommitté, dal4:&gt;GooMan, daer ondefbegrepen 8000Mariners, tot de Zee-Dienit in &apos;t aenftaende geëmployecrt, en 4 Ponden &apos;s Maems, te rekenca r 1 Macnden ia &apos;t Jaer, vootdefclve toegeftaen fullen werden, &apos;r welck f»lbelopen 108 ooco Ponden, waer onder d&apos;Attillety bevat is :&apos;t Huy»#pprob:erde defe Refolutien, en refolvee;de verder, dat r 80000 Ponden voot &apos;t ordiuire van de Vloot voor &apos;t jaer 1711 fullen toegeftaen werden j als oock 17&amp;0 Ponden j S. 6 P. tot het voldoen van d&apos;Onkoftcn, gemaeckt Om het SchotfeGelt te verfmcltcn en met het Munt vanGioot Btittagne teflaen,cn 1915 P. 11 S. 6P. tot het goet maken van &apos;t geen aen &apos;t Silver, &apos;c welck in Specien verandert en nyt kragt derLoteryA&amp;ena den ïjMey laetftl. aengenomen is,ontbreekt: Men ordonocerde voot &apos;t Huys Open tc leggen een Eftiraatie, van het geen ootbrecckt tot het poet maken van de Somme van 568x19 P. 10 S. voor de Fonds van de Zuyd-Zee Compagnie, ca 8000 P. voorde Onkoftcn van &apos;t bellieren der Saken van gemelde Compagnie, btloopende t&apos;famen Op 579179 ?. 10 S. voor het Jaet, beginnende van Kersmis 1711: &apos;t Huys approbeerde heden deleßefoluiien van gifteren j en zijnde in een Committé gegaen, tefol veerde, dat 4S. van yder Pont Sterlingsop alle Landetyen, EifFenificn, &amp;e. voor het Jaer 1711 gelegt fullen werden j ordonneerde moigen het rapport dacr van te doen, cn Macndag verder óver d&apos;Onderftandcn te dellbe - rcrcn j als oock een Bil in te brengen tot het maken van een Werckbuys in de Stad fan Norwicb. Gifteten avont vctkoor de Koningin ia den Raed dc Shcrifs voor de meefte Graeffebappen van Engelant cn Wales, alle Torrys jen men gelooft,dat by d&apos;aenftaende Gcregts- Siitingen dc Koningin Addrcftcn van al dcGefwoornen van Engelant fal ontfangen ,om haet Majefteyt te bidden, met het maken van de Vrede voort tc gacn: Dien avont benoemde liaer Majefteyt verfeheydc nieawe Lords tot hacr Raed.als de Graven van Thanet, Nonhampton, Scarsdalc, Denbigh en lila, de lieifte is de Broedet van den Her* tog van Argylc i den Lord Viscomic Weymouth, en den Lord Norih cn Gray, alle Torrys. Men vctftacc, dat &apos;t Hof fulcke Mefuys genomen heeft, waet dooi dc komftc van den Prins Eugene van Savoyen h&apos;erwaerts gepreveniccrt wert. De Vergadering der Gecftelijckheyt heeft fig tot den 18 January aenftaende gcadjoumeert&gt; cn men gelooft,dat fy van defe Stffie geen Affaires tullen verrichten. De Compagnie in dc Guardc te Voet, die dc Collonel Chartiies heeft gebad, en hem Op hel vcrfoeck van &apos;t Lagethuys inde voorigc Seflie ovet hét vals monfterenontnomen is ~is aen de Soon van den Hertog van Atbol gegeven, en defe Hertog ftaet Geheym Zegelbewaerdctvan Schotlant te werden. Men heeft aen de Tioupen, die hier zijn, een Maent Soldy cn 6 Macnden A htcrftallen beiaclt. Het Ooflogfchip de Dovct, &apos;t welck op de Kuft van Suffolck vaft gefeten heeft, is vlot gewotdenente Hatwich gekomen. De AAicn van de Banck zijn 107 en drie vierde, d&apos;Ooft-Indifche Compagnie izzcn een half, en die van dc Zuyd-Zee 7 j en een vierde.</p>
</text>
