<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>ConJc den t j December. Voot 4 dagen heeft men aen den Heet j &lt;cot&gt; Faticur, Brigadier in Dienft van Coning Fhilippus, en die bier öuaioifotu hcut, maeretn tour nafiin Lultbofte Waterlo io &apos;t So. 1 nlenbollh was gaen doen , een Exprefle gefonde&apos;n, om ie belichten, &apos; «fat hy doo: den Cuning van Vianckiijck ni Vctfailles ontboden was; Hf heeft lig daer op met een kltyne Suite hetwaerts begeven, en is voorlede nacht in d&apos;Abdy van Cambron geweeftj foo dat byvtn avnnt biet verujchi wett. Bergen in Hsnegemsen den 14 Pecettb;r. la de laetftï Vergadering deiHeeteö S aicn hebb:n l&apos;y niet alleen de» Prelaei vanCambron, niier oock den Pioolt van &apos;1 C-pmel vaa tot Gedeputeerden .&quot;r 1 ■ /•&quot;» n &apos; *&apos;• :V- i »*,* I ;, van de Gteltelijckheyt veikoren en den Deken van Chaues tot Gede-■ puteerde van dc kleyne Deputatie aergcltelt. &gt; ~ • den i 8 December. Op de Ftonriereois tegenwoordig alles ■ ftil» tnaerdc Franflf: honden haer Troupen noch bycco, als of ly iet» i &quot; legen de Werckluydeo, die acn &apos;t weer bevaetbaer maken van de ; Scarpeaiheyden, wilden ondernemen; maer men had daeriegea alle behoorlijcke p:ecautie genomen. . Te Mons is het lastlsgennelde Conuoy gearrirecit, en integendeel van daet 5 hcelc en 11 halve onbruyekbate Mattiers heruaens gebracht. . t&apos; i &apos;s Gravetohage den 19 December. De Prins Eugentvan Savoycn ftaet noch alhier eenigentijt te blijven. De Courier, laetft miel van hier na den Keyfer tot Franckfort afgevaetdigt,. wert alle dagen we&apos;et te tug verwacht. Giftcrm avont quam de ExprelTc, voor S dagen vsn deo Graefvan Staffort, Ambafladeur van Gioot Biittacnicn, ca Engelant gefonderi, sen fijn Excdlentie met eenige Brieven te iu» : Alen meent, dat de.BiHchop van Eriftol, een van hare Majefteyis Plcoipotcntiariffën tot bet bywoonen van dt Conferentien tot Uirccht orerhet Wetck van de Vrede, in &apos;t laetft van defeofia &apos;1 eetft vaa de andere Weeck alhier flaet t&apos;anivereni alfoo menfegt, datdcllltc porifioneelind&apos;acnftaende Maent Jacuary fullea aengevangen en daertoede Hu)fen dagelijcks ftaen ingehuurt te werde». De Prins Maxlmiliacn van HefTen is deftn morgen na Caflel vertiocken, en dc Piins Willem, lijn Broeder, daet overmotgea oock van hier te verreyfin. In &apos;1 kort ftaen dc Graefvan Albemarle en de Graefvan NalTau- Woudenberg een keer uyt Vlaendcten hetwaerts te komen doen. Ds Hceren hier Hoog Mog. Gedeputeerden zijn delen middag met di: van den Raed van State in Conferentie geweeft. Amfterdam den jo December. Tot Marlilien had men van den ro dtfr» tyding van Livorno, dat deZecuffe Capers opgebracht hadden de Sarck van Cap. Rachet, van Marlilien na Alexandria , en het Schip van Cap. Rabour, vanSalonica naMarfil&apos;en gedeflineerc : Deler Zeeufle Capers hadden op de hoogte van déCaepPaflëri6dagcnte vooren in een goede ftaet ontmoet de Saidammrr Galcy, Ooede Pittetfen, uyt d&apos;Archipel na Liflabon gaende : Te Marlilien is van AUx»* andriageariiveert Cap. Pellegrim : Qcfe&apos;ve had in Tunis geweeft mei het Schip van Cap. Ayné, van &apos;t uelck 6 dagen te vooren by Sardinicn was afgeraeckt. &apos;t Schip de geluckige Vrede, Cap. Jscjucs Toj mas, is van Sr. Domingo te Rochel aengekomen&gt; eo toiNan&apos;Cs; ! Schepen uyt Weftindien: Op de Rivier van Bordeaux *as gearriveerc het bciiip d&apos;Eeóhoorn, Jochem Nielenraet; doch van d: verdachte | Schepen van Hamburg, als Jan Poppe en Pieter Verleer, had men noch j geen tyding : Het qiwet We&apos;er bad meer Schade foo beneden de j Rivier als langs de Kiift verocgtluckt, als men eerft gemeem had. TotCork is van bier gearriveert het Schip de Dolphijn.Jan Leendeitj. ! Tot Londen was gekomen Capiteyn Francisco de la Qiiadta, en noch een Biscays Schip van Bilboa. Het Schip de Juffr. Maiia Aletta, Wicbold Siwetis, uyt Ytlant na de Maes komende, is in Portsmuydcu binnen geloopen. Cotnelis Noorman, van Danzig herwaerts gedcfli—&apos; neett, heeft f Glafen met een Franfle Cfiper geflagen, voor dat in &quot;t Vlie binnen quam, en niettegenftaende 60 Schooien in &apos;t Wanten dc Zeylen had bekomen, heeft hy nochtans de Caper afgewefen. Schip, per Chriften DinilTcn is van Dtonihcm in &apos;t Vlie gearriveert. In Tcfl&apos;tl is zedert eenige dagen niets gcpaflèert. &apos;s Gravenhage den 30 December. De Graefvan EfFcren, Envoyé van den Ceiitvorft van de Paltz, is vanmiddag mttdeHeeren hacr Hoog Mog. Gedeputeerden in de Trevcs-Kamer in Cot feremie geweeft. Van daeg ftaet oock een Exprefls , laetft uvt Duy tflant gearri-» veert, na Engchnr over te g»en. . Volgens de betichten liont de Graef van Zinzendorf in d&apos;aenftaende Weeck van Franckfort herwaerts te vcrtrecken, en fijn Keyferl. Majefteyt, om na Weenen te gaen. Deftr dagen hebbende Prins Eugene tan Savoyen, gelijck oock de Gracf van Straffort, Ambaftadeur van Groot Brittaonicn, acn den Heer de Matueof, Atrbafladtur van lijn Czaaifle Majefteyt van Moscovitn, j de ViGte afgelegt; en is fijn Excellentie ook met den Heer Racd-P(t)- I fio. aris HeynCus in Cohfetentie geweeft. Eenige Gedeputeerden uyt Wals-Vlaendcren bevinden baer alhier. P. S. Sco voor &apos;t afgaea defer komt gemelte Ambafladeut Graef van Straffort boven, om met Heeren vaa de te fpreken. _ • • •• •</p>
</text>
