<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Geri it Engelgeet is vin tneeriirg den 1i en 1 j January, 1711 ,tot Haetlem op de Zsel van &apos;t Piincen-Hof te vei kopen een gtoote Party cu (ieulc In- en Uytlantfc b ede en (malle Dam.ftc.i.iilei.ger Servetten,gevouwe en ongevouve Linnens, Camerijcksdoeken, Cculeurde Lakenen,heel en half Zyde Stoffen,&amp;c.: Daegs te voortn te fien : Alles breder by de Biljetten. Gommaris van Duyft enLodewijck-lrociijMakelaetSjfullen Maendag,den 4 January.&apos;sAvonts ten j uuten.i Amfterdam in &apos;tNicuwezijds- Hcèrtn-Logement op de HaetlemmeidiiCk vei kopen een Party van omtrent 100 Vaten Mofcovife Talck, eu eerft geloft en uyt Z:e gekomen. Tot verwondering van alle Liefhebbeis in de Schilderkonft, heeft Benjamin de Seignette uyigevonien de noy t gefiene Oly-Cannin, a 1 j Gl. &apos;t Ons.dewelcke in c gcbiuyck foo veel Lichaem, Rijckdom en Sianivaftigheyt van Couleur heefc, als noyt van geen aodere Couleurea geilen is} zijnde door de vtnnacitfie Schilders van dtle en vtemde Landen op alle manieren geprobeert, en de Deugt roemwaerdig bevonden ; Hy heefi nude uytgevonden.cmd&apos;Outrtmarin foo extraordinair fijn en fchoon te maken.dat ; diergelijke noy{ foo is geiien.tn hy v«- koopifr oock op de Ptocf van &apos;t gloeyende Vuur uytftaende,a 40,50,10 en 10 Gl. &apos;t Ons &apos;• Florentijns-Lak er fchoon,van verfclicyde Soorten en Priifen ; oock Gtel of Gomgcel Lak, noyt voor dtfen gefien.a 1 Gl. &apos;t Ons, zijnde veel dcugtfamer als het Napels Geel i cn oock da genoegfaem bekende W ater-Catmiii.a 1 },io en 8 Gl. &apos;t Oni ; eo als dit van 10 Gl. niet moyer.als die men voor fuperfijn vaa aodere koopt, • vau wie het ook is.fal hy 15 Oneen voot niet aen den Tocr.der geven : Hy woont op d&apos;Oude Bifcuyi-Maicki het derde Huyi *jn de Varkens- Sluys in de Fahrique van Fut ies op ailerley Stoffen tot Amfterdam. Tot Amfterdam op de Hocck van de Jo&apos;ode Breeflraet by de Smoufle Beuts ten Huyfe van Mofis Bartin , daer de Berg Baflan uy thangt, is&apos;« koop puyks puyck van Chocolade van 14,16 en ïo St. tfg , oock met Batiilles en Ambergtis al4tn 36 St. &apos;t $; als mede Varitias en Vir.-; centfe Taback door malkander gekorven tot 11,16 en so St. &apos;t $; oock Vaiinas alleen gekorven tot 14, 36 «n 50 St, &apos;,t $ : Noyt foo go«. voor defen voor die Prijs verkocht als nu prefent. v.&apos;..&quot;* * • . &apos; &apos; De Lotery van Uytdsm.a } Gl.,ttecki den 16 January,of F. Hanius fal tc\o Gl. aep d&apos;Amft. G;rcf. Diacony-Armen verbeuren : Tot SaturdagAvontn6chLottnfondeiOpg.lt; en tot dien Avont fullen dc 4, hoogfte Inleggers op r Biljet de Ptxmie noch kunntn treckea. - NB. Voor matr 3 Gl. loot na i Prijfei i Bcoo,i 84000,1 a icoo, 6 a 1500,40 i loco Gl., Bcc. ... „• Doordien de Lotery van Nieuwendam.a $ Gl.,vooifien met 1 Prijfen a t&apos;ooo,l a 6000,1 a 3000,1 a 1 500,tj a 1000,&amp; c., in ftaet is ,om ♦, &apos;met meer als jooco Loten te konnen trtcken ,foo vcibiiid-n h«r d&apos;Ed. Regenten aend&apos;Amft. Di«cony-Atmenuy« tekeeiea iogo Gl., Coo deo 9 cftiy«rli;ck den 10 J&apos;nuaty niet compleet Tot den 9 dito noch Loten. &apos; . ■ &apos;].} ». • : jf/w ,$£ &apos;• &apos;&apos;; i * Het is* afl belloten.dat de Loiery van W ormer,344 ft?,r.u op Macndag.den 11 January,fal getrockeu werden.ofde Directeurs D. van den Dalen en A. van Damme fullen aen alle laleggers vóór&apos;yder Lot 44 ft: boven d&apos;loleg uyikeeren, mits datfe noch eenigc dagen uytfld mogen nemen.als&apos;er noch eenige Loten tot hét compleet getal msiiqueerdtn&apos; : De Inleg tot den 6 dito.&quot;. •&gt;&quot;j 1 tli* De Riage Waer of he&apos;t Puykje der Loterycn van Blèyswijck,a 3 Gl.&apos; ,f(al nu onfey&apos;.baer vaft.compleet toeken vejaersdag, eo dar op.i alle vooigaende gefielde Poenalittyten : Tot heden&apos;deleA Avont noch Loten fonier usvru.; * •*&gt; c» &quot; &quot;Dé Loteiy van Slrewiick, a ft. V Viecki compleet tot den 1 January; daer aen hoeft nieplant te twijfTelen, wijl ve:l Loten befproken ?ijn :De lulei tot den ji IJec.; it verdeelt in r a 14000,1 a 6r&gt;00,ï i 1500,10 a iooo.en no van 400 tot too Die voor 11 ft. 1800, 1 Bdo,iooo Gl. «n andetefware Prijfen meer wil ttecken,moet inleggen in Nieuwerkercks Lotery : Eenyd-r fpaed fig ; want voorn. Lotery iteckt den 11 Jicuary, 1711, onder verbeurte van icoo Duciten aen yder i&gt;ettf. Diacony-Armen,daer gecol.e Weit, en 100 Ducaten aen yder Colltfteur en Inleggrr,indien den jo dito niet treckt: De loleg tot den 10 January. Gedruckttert Hterlenf by&quot;A~BKAIÏAM CASTELEY N,stsds Urückciv óp de Mirckt in de Blye-Druck Den 31 Deccraber, i?ii» / .1 : li..&apos;.:*. •• .-.-n. j</p>
</text>
