<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>PAtijs den 15 December. Tir ootfike van de Solemniteyt van dei&apos;cndagzija&apos;cr geeu groote Nouviles j de voornacmfte van alle is, dat het ver treek van onfe Plenipotentiarifièn op den jo dele» vaftgeftelt is t en dat ly haer weg over Charlevillelullui ii.m-nj zi nde haer Equipage reets vooruyt vertrocken, om a&apos;dae: cp de M;es geéinbirqueert cn te Water tot aea Utrecht gebracht te weiden. Men vcifckert, dat de Hertog van OfTuna ea dc G.act tan M.-rghryk prp meiden tot haer vertreck van Madrid,om fcciw-aeii» te komen, cn cat de MrquisdeMontelconhacrteneerlieu iouJc volden : De a cetlle fullen Xnftiu£H:n hebben, om alhier de Saken van ipange in Qualiteyt van Ambaflideuri waer te nemen, tot dat ly tot het Congtes foudtn mogen geadmitteert werden: Men do:t hier uyt Spange vectrecken /alhoewel Tonder Paspoorten, om &apos;t Volck van die Monarchie, dat nsen foo f«er met hoop van Vrede heefr.nict te bedroeven: Meo beeft defe bovengemelde tydiogen bekomen mst een extraordinaire Coutier uyt Spange, die den 12 van Madiid venrocken is, en onderweeg op dc Frontieren van Vrankri|k een Pacquet van den Hertog van Vrndomc voor tHofontfiogeo hetft,waer mede men deVerovering van&apos;t Cafteel vanCordona, &apos;t welk lig den 5 defei aen de Gtaef de Maret op difcretie overgegeven hai, hes.fi vernomen: &apos;t Innemen van dit Ngft komt den Coning van Spange al feer duur te ftaeu, alfoo fijn Cavallery in een bedroefde Staet geraeckt is, en d&apos;lofantcry is noch flitnraer: Men legt, dat de Generael Starreraberg oock veel geleden heeft,en dat hy om geen andeie reden in lijn tegenwoordig Caroptment gebleven lijnde, als om het Innemen van Cordona maeyelijcket te maken, op het point ftont, om van daer op te breken, en fijn Troupen in de Winteiquauicren te leggen: De Hertog van Vendome ging het felve met dc fijne te doen; macr men ging langs Rouflillon cco nieuwe Campagne openen met het belegeien van O.lalrick met de Troupen, die uyt het Oauphiné gtdeaeheertzijn : Na dat defe Plaets ingenomen fal zijn, (tonden de Franfic en Spaenffe Troupen tig we&apos;er in de Vlackte van Barcelona te vereenigen: Het is de Marquis de Fiennes, Luyt. Generael, die in ablèntic van den Hertog van Noailles de Belegering van Oftaltick fiaet te commanderen. De Koning is in goede Gefontheyt en fal een confiietabele Promotie doen ;■ de Ridder de Luxemburg ftaet Marefchal van Vranektijck te werden. De fware en onfluymige Windeb hebben op onfe Kutten gecontinucett, cn ftet groote fchade veroorfacckt doot het vergaen van veel Schepen , die op America of andere Laftden geladen waren, als oock van andere Schepen, die van daer quam:n; wacr van men noch niet volkomen d&apos;omftandigheden wen: Men heeft geen hoop meer, dat wy eenige tydiog van Monfr.dü CiOc fuilen bekomen j want men vreeft, dat hy met al fijn Volck en de groote Rijckdommen , die hy medebracht, cn waer op men foo veel hoop had gebour, vergaen fal zijn: Men boott niets van Mr. d u Gué Trouin ; mier men is voor hem minder verlegen als voot d&apos;andete , alfoo deflclfs Esquadre meed op kollen van Patticulieten uvteeiuft is.</p>
</text>
