<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Coppenhage den 11 February. Dewijl onfè Troupeii in Schoonen in deQuaitietcn gettocken zijn, fal in jï 4 Weken weynig yin dae* t&apos;ad* viferen zijn. iMeu wil,dat dtf Swcedlè Vloot lor meerder fecuriteyt&apos;uyt Carelseroon na Colmar gebracht is. Hamburg den 14 February. Men heeft confirmatie , dat Coning Auguftns den j r païïhro te WarfJioti aengekomen is. Volgens de Briévétt Van Muscou fouden de Swe-jdlcGcvan &gt;er.s n.i &apos;t uvtruften van dagen na haer gealfigneerde Plaetfen weer gebracht werden : Men racen* de &gt; dat de Czaar alle voorname Perfoonen tot February by lig (oude behouden en atidan felfs na Petetsbnrg gaen.&apos; _____ Hoo&quot;-Bailliu,Burgermcerteren en Schepenen der Stad Siuys.Wuerrccht en Nieuwmuydën in Vlacndereninaken bekent.dat hare Conchergs of Herberg, genacmt dc Roodè Leeu.theiiJe binnen haer Stad naelT het Stadliuys.voorfie» van diverfie Kamers, Stallinge en andere Gerijflijfcheden.totLogijs van alle Hoeren en P.i Algiers loer bequaem , als oock met ceiiige Voordeeleti, nader by de Conditiën te lien , is te luwren,o:r( primp&apos;wey acnftaende in &apos;t gebruyek te komen : Indien iem ut genegtntlieyt heeft tot het huuren van defelve Herberg, di« adreffele fig bf de voorn. Magiftraet tot Sluys in Vlaendcrcn. .. &apos; , Donderdag, den 20 February , &apos;s Namiddags ten 5 uuren , fat men ten Huyfe van Pieter vin derHorft , Schout tot Heyloo 4 by de Kcttti verkopen ecnlchoone Koorn-Dwang-Mo&apos;.ej, met ten fraey nieu Huys en Herberg dacr by, ftaende binnen fteyloo Bezuyderi de Kerck, dp &lt;«» Erfpachts- Gront, wclck F.rf vry is van alle ordinair? ca extraordinaife Vetpondiogen, en van alle andere Laffen ( Die de Conditiën gelieft ti weten.adrefierefigacn Pieter Cornclifz,,Meel-Molenaer tot Heyloo; &apos;~ •// , ,•■ • &gt;• Maendaq;, den 14 February , t&quot;&lt;l mc:i in &apos;s Grav; &gt;hage op de groote Zael van &apos;t Hof in de Boekwinkel van E. Bouctjiiet vcrkdpdrl de turietlu» Bibliotheek vau de lieer J. a Honft,l»:ftaendc uyi bruv; Backen, ia alderhande Faculteytèn cn Talen, daer onder een fchoon geborldcri kitein» plier van de ThxOiuri Aniiq. Romarariim,Grxcariiai 5c Itali.r : Enden 27 dito cenige extra fchoone Prentkonli : Dé Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amftefdam by N. &apos;.en Hoorn, Rotterdam van der Verr. Delft Speycrs.Leyden van Datnmc, Gouda Kloppenburg, Utrecht Vi(ch,&amp;f, ... Huybert Vichters, Mr. il!ickil.iger in de Vooiftraet tot Do;drecht, prefenteert uyt&apos;cr hant te koop of te huur een Neeringrijct Huysj ftóeddé burtcn dj Riedilck-Poort, ziinde.de Stads Herberg, voorhen met vttfeheyde Kamers, tot gemack der PafTagiers, die titl Nimwegen,BommCl» Rotterdam,fee. komen; waer in die Neering over de 4-, Jaren is gcdacn : Die Gading heett.adrcflere fic: aen de voorn. Hilybert Vlchtcts., . De Loterv van het afgebrande Dorp Beikoude.a 4 &lt;31. &apos;1 Lot, d&apos;&gt;Oikneet met veel voorname Prijfen,fal,onder VefbtUite van toco ÖutCdtOnj&apos; acti de Gereformeerde Diacony-Armen.geuocken werkenden 4 Matfrt: tien Inleg tot den 26 february. .... , .&gt; . „ &apos;r Loiervtii* va-i Langer- cn Korter-A-t&apos;,van 10000 Loten,) 15 ft. tLot,met 20 Prijfen van tqoo tot ico Gl.j&amp;C.jfóndet Kleted! tongen 1 Prijs,fil compleet Kinnen d&lt;i Stad l.e/dcn getrocken werden in Maert,ï7io sDe Inleg tot den laetften Feb, ,cti dcCoileftcurs ttiüetMï haer hetfie Cotiy den 18 February ovcrfcidtn : De &apos;2 hoogfte Inleggers fullen yder 100 Gl. tót een FKtmie genteretii , . De Lotery van Outkarfpel en Koedijck.s» 6-1 ï &apos;tLot.fal ondir Diraftie van van Damme eu Ratelbant aLfoh:!t compleet cfeil ïc ft-» bruarv : De Inlee cn Ó.enekcning &apos;-&apos;crgcir. Prijfen uyt VijckVn a&apos;jdere Loteryen duurt tor den iS dito : tó Lo;en op 1 £il|ct,kfi:t 1 ptfCfti!/ Op dat een ydcr fijn Prijfen uyt Wijek na genoden kan ver&apos;viflïlïn.foa wert doorHamilton cn Llank&apos;mi we&apos;Jcr óp &apos;tïdp&apos;jtgrlir.itf.ttó* terv van Catwiick en *t Sant,verdeelt in ; Prijfen a 1100 e,; a 3coc,&lt; a je&gt;cc,t a jcoc, 5 a ïoco,6a 1500, qpc, voord&apos;eerft i£liki£ uyikomcn.de yder ioco G1.,8ce.: Dc Lotentotden 20 defcr,e;i &apos;t ireckeniir.m:iiaet na &apos;t eyndigenvan V» ijckdicllt fieti Att,fiziiitn* &apos;ot Ha:r:ewby A 13RA Bi».M 0.. ■ L.Ë YN ~ S.-j4j-Drs.&lt;.Kïli, óp&apos; &apos;« ivtarcV: ia&apos;de Febmary, 172^</p>
</text>
