<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos;s Gravenhageden r 6 February..- De Collonel de Broche, onlangs met eenige ord«s van den Coning van Polen aen deflclfs. hier reilde* rende Minifters den Ëaron van Gersdotf en den Graefvan Lagniasko gearriveertj flaet door haer Excelknrien weer met eenige Depeches daer op na fijn Majefteyt tot Warfchou afgevaefdigt te werden. Voor» leden nacht is de Courier, denwelcken de keyferl. Plenipotentiaiisj de Graefvan Zinzendorf, voot S dagen van V eenen orufangen heeft* weder met Depeches na &apos;t Keyferl. Hof vertrocken : Gifteren wareii eenige van d&apos;aenwefende Minifters by fijn Excellentie. Overmorgen fiaen de Heeren Staten vanHollant eriWeft-Vrieflant haer Vergadering te continueren : Men meent, dat haer Ed. Groot Mog., die alsnoch van de vacante Militaire Charges niet hebben gedisponeerd het felve nocli defe Weeck voor haer fcr.eyding fullen dóen : Eenige Heeren Penfionartflên van diverfle Sieden defcr Provintie zija na Woerden vertrocken , om aldaer een Conferentie met eenige Heeren Gedeputeerden van de Provintie van Utrecht nopende hctWatex- Recht te houden. Amfterdamden 17 February. Volgens Schrijven van Genoua wai de Heer van Somtnelsdijck aldaer vanr&apos;lorericen gereverteert.en foudé in &apos;t kort met de Hoüantfe Oorlogfcheperl weder vettrecken : &apos;t Schip d&apos;Alewijn-Galey, Capit. Baftiaeu Nebbcns , na de Levant vertrockcu ge weeft, om Kootn te laden, maer door de Franffe genomen, was dook haer voor hoog Guldens gerantfoeneert.ln Teflfel is niets gepalfecrt; en uyt het Vlie heeft men noch geen Vaextuygen hiér gekregen j maer wijl hijt Ynu weder vaeibaer is, zijn van de Schepen,die gedurende de ; Vorft op het Pampus in &apos;t Ys befet gelegen hebben , al 2 voor defis : Stad aengekomen, namentlijck het Potas-Vat, Gerbrant Janfen, eii 1 de Goutsblom.Jacob Symonfen,bcydevan Koningsbergen gekomen; en de tetterende werden mede alle momentén &apos;verwacht j maerVeeri luyden én andere Vaertuygen, van hier vertrocken ge weeft, hebben ! moeten te rug keeren, om dat fy noch te veel Ys Vonden, j &apos;s Gravenhage den 17 February. Eenige Officiers zijn uyt Catalo* • r.ien geartiveett; gelijck ttoede de Gen: Graéf Sormanni.Minifter var) j Kening Garel 111., komende van Bareelona , jjeaccompagneert vin «nige Heeren van Qualiteyt, 0111 aen&apos;t Hof van Groot Brittannieri te gacn refideren : sijn Excellentie is by den Keyferl. Plenlpotetitlaris.de Graefvan Zi«zendorf,geweeft, en de Baran van Zinzerling, Mi-&lt; niftet vaa hooggemelte Cdning, gaf hem dcfe voormiddag, voor het aengasn vin &apos;t Congres der Minifters der Geallieerden, de Vifite. Dd ExprciTe, aen de PooliTe Minifters, wier vart gifter is gemelt,is na den Coning van folen tot \Varfchou vettróeken. &apos;t Regiment Blaeuwd Guardes te Paert heeft defe voormiddag weder buyten geweeft en exerceert, en is van den Generael Hompes befichtigt. De Viflers bej richten, dat een van orife gearmeerde en bemande Hoeckers, vóot i dagen üytgelopen, gifter middag een Frans Capertje tufflhen Scheve-&apos; lingen en de Mies geno men heeft,en noch een anderVyantl. Cajlettjö was vervolgende. , 2. .</p>
</text>
