<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SWITSERLANT.</title>
	<p>Schaf haufcn den p Maert. DeGantohsZurich en Birrt fullen eerildaegs een Conferentie onder haer houden over het lenden van een Perlöon op het Vredens Congres, De Ptoteilantfe Grifons , hebben 7 de goetgevonden, om van de tegenwoordige Conjunöuren te protiteren , tot het weer bekomen vau de Pofletlie der Kerckenj diefy voor defen in &apos;t Valielin hadden , en die in &apos;t Jaer 1611 ter occalie van de Tronbles in dat Lant haer ontnomen zijn , he.bben by Greytz- Brieven dele Refolutie aen al de Gemecntens der j Ligues genotificeert, en terfelver tijcaende RoomlTc laten weten, van in der minne de voorn: Kercken in te tuymen en op fekere gefielde dag aen de Proteftanten over te geven met al haer Rechten, Ap- en Dependentiën, gelijck als dele lae.fte defclve voor dc Troubles befet&apos;en Ijebben, of dat men by gebteecke van dien andere middelen foude moeten by der hant nemen : Men foude wel willen tien i&apos;dat&apos;de Grifons weet inde polTenie van de Kercken en de vryeOcffening derGeteformeerdeGodsdienft in &apos;t Valtelin geraeckten, maer niet, dat daer uyt eenige nieuwe Troubles ontftonden : Vcele iuilincren, dat de Grifons de kortfte en veyligfte wegnemen, en dac fy lulcks ondernemen en Concert van de Mogentheden, dieinftaetzijn, om haer te foiueneren. . Bafel den 30 Maert. De Franflfe te gemoet fiende, dat fy in cas van Vrede,Hunningen fullen&apos; moeten raferen,hebben na Altkirclien 3 MijJ van hier, omtrent Bedford Ingenieurs gefonden, om aldaer het Terrcyn te belichtigen en af te meten,1 &apos;t welck&apos; doet denclceri , 1 dat die Stad fal gefortiticeert werden , &apos;om de Paflage na Bourgondien , na *C Hechten van Hunningen, tefluyten.&apos; Van Mi lacn fchrijft men van den if defes ~ dat op &apos;t gerucht,&apos; als of de Franlïeeen Defleynop Sartlinien wilden uytvoeren inet de Gileyen en Schepen, die fy te Genoua&apos; gereet hebben t men 400 Man derwaerts had gefonden , en aen den Commandant der Engeille Schepen gelchreven, dat hy te hulp mocht komen cn dé Landing der Vyanden veihinderen : OndertulTchen vis men beducht, dat&apos;cr eenige ücrete Intelligentie daet onder verholen&apos; lag; weshalvcn vcrlcheyde Conferentien wegens het loveren van het vereyfte Geit en andere Provilie gehouden wierden : D 4 Artillery- Bedienden, diefigin&apos;tModenees bevonden, Hondenden 1 April haer Marfch na Duytslant aen en d&apos;overvloedigeTreyn mede te nemen. Op i van de te koop ltaende Leenen was in &apos;t generael, fonder de Sommen te nöemen,geboden. De Florentijnfc Secretaris Landini had in de Naem van lijn Gtoot Hertog niets wegens de Conttibutien kunnenfluyten ; OndertuflTchen haddemde daer toe gedeftineerde Commiflariflen hem tot den 15 van d&apos;aenAaende Maent tijt gegeven, om te refolveren : Dc Generael Cuzani prepareerde lig, om na Duytlanc te vertrecken.</p>
</text>
