<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>* wricen flaen tot Norden in Ooft-Vrïeflant verkocht ie werden de Paerden van wijlen den Heer Lt. Generae! en Gtaef van OoftvrfXft • heftaende in 1 eraeuwe Turckfe Hengft.hoog 14 en een half Talm,out 8 Jaer; 1 Turckfe Vos Hengft.hoog 15 Palm,out 6 Jaer; een Vrieflant» betoende inl* een lm&gt;ülft 7*Jael. , bruyn Coureur Wallac, hoog ,4 en een half Palm, out 8 Jaer; witte En«HR Ruvn hoog x 4 Palm,&apos;out I Jaer ; 1 fchoone Hengit,hoog 15 PaJ m.out 4 J*« ill Kleppen, h00g,14 al 5 Palm, out van 5 iot 9 Jaer J 6 f hSi röis Paerden,hoog 16 Palm.out 6a 7 Jaer; 9 fclwonc Muyl-Eiels Hengften.hoog Iji 14 Palm, out van 5 tot 9 Jaet, . De VeS ne van de Brouwery de Oly-Pot tot Haerlem, welcke op den , , Apiil.l7lo, was yaftgeftelt, (A om redenen niet voortgaen. De verkoping v mtfrrenfiëïlem op dc Ziel van &apos;t Pr.nccn Hot verkopen Caftaes, Frlpen, Tnipten, mitsgaders onverwerekte Donderdag, J? behorende; nagelaten by Judith Spruit» Wed. Dirck Gockels : Daegs te voren te tien. • w-nlC &quot;nn den tere Notaris en Rentmr in &apos;s Gravenhagc, lal in qualiieyr als Executeur van den Teftamente van wijlen de Heer Joh.Fred. Willem van_dcnßerg;,Nouru dfn * 2 April en volgende Dagen ten Huyfe van d&apos;Overledene verkopen verfcfieyde Ca-, Helvetnis.in C|n Lev &apos; Schelpen en ZecgewaOeh j gemaekte Feltonnen; (eer rijeke Goude,Silvere,Tinne,Kopere.Loode.Yfcre.&amp;c.: met feer g verfamelt: De Catalogen zijn te bekomen in •, Gravenhage Mineralen j Coralen, Ro£en, P. Rotterdam, Rotterdam B. Bos, Leyden van der Aa, Utrecht Poolfum. Saturdaa den 12 April,&apos;s Morgens ten 10 uuren,fal men op de Hofftede Middendorp binnen Bennebroeck publijck verkopen een Cales.een Speelwagen, een Chaife,die met 2 Paerden gebruyekt kan werden, mits dacr toe een Diflelboom is, en Tuygen ; mitsgaders veelderley Rortmeieryen , foo van Steenjtls Houtwerelk.&amp;c- Huyfe van Tolu du vivié,Boekverkoper,by Auftie verkocht werden de leer confiderable en U %-oA. in Sin BOOS Ei. Leven Conf.lb.ius, *c. Ac. ; be.. nombreufe Bibhotheeck va | Foolio scc&gt;. ln ajdeihande Facultcyten, en waer onder fecr veele Antiquana, Numismita , Iconcs, ftaende dcfelves inl omtrc Bibliotheek van de Heer Heynfius,&amp;c.: De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amfterdam by Oofterwijk Pi&amp;urae, en veelde £ Thol,Delft Beman, Rotterdam Hof hom, Dort van Braem, Alkmaer Welheni, Gouda Stael, Utrecht £*£%££j- van «&quot;»«&quot;*» van VcMcn, Middelburg Hubert. Hamburg Konig, Londen Vaillant, Bruffel^«fteve! gènaemt de Goude Leeu, ftaende :n dc Zijlfaaet, van meening is, met&apos;ei Alfoo Anthony Koefen , woont: Herberg, genaemt h.-t Vergulde Vlies, ftaende binnen de voorfz.Stad Haerlemaen de Vis-Markr,; Plaets na behooren fullen werden geaccommodeert eti o _ ƒ ■ Rotterdam, fal primo Mey aenftaende komen wonen in &apos;t vermaerr de Schilt van Vtanckrijck aldaer by j: Princen bedienen j alles voor een redelijeke Prijs. , T&apos;^.»dXX°™SSs.«.tatf,mmp«iü»,f.l — •»**«*n■»G,..&lt;un,«,kop»«mm6oo«ks Deenir. Oflèn en s Paerden. .. &apos; j. Toodc Rreeftraet in de Coflfydampet van Baffan, maken nochmaels bekent.dat hy haer «S t-— pvyk van Banilles , wegende 5,6 cn 7 öncenl t: Bos , »ot eenl cm„e Q -t Lot^reckt den 10 April,of Kerckmeefteren fullen aen , Tot Woensdag avont kan mcbjngekw de L«,dien avont haer laeröe C.opven over te fen.leo. ydet Inlegger voor yder Lot een Goude Di f &apos; ~&apos; l t Lotery van Cat * i jek op Halfwegen onder dc bekende Direft ie van Ha» 7 Vrydag.den 1 r April,treckt cotnple«,n,« weynig.en de Toeloop fterk is s&apos;t Me,gen ten , 2 uuren. • milton en Blank : Tot den Bin Amft.al een totZwaee a 2&apos; ft. &apos;t Lot,is&apos; vaftgefteit Maendag , den 28 April, ofvoor yder Lor ftt een De compieete Treckdag van &apos;t &apos; foo de noch overige Loten fol vet toetej c!&lt;en. V., . Goude Ducaet geteftnueert werden . Den -g ahfoluit compleet of meer den 14 April ouder de bel&lt;?nde D reftic van M. !3ea- Gèirucn tot Hterlcq} by .ABjtv r tl aM CAö i KLfc Y:N,vSf^-üru«»«i SvAV &lt;k Blv«,De» 8 Aprit, i^.o.</p>
</text>
