<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>BH.USSEL&apos; den ? April. Gilleren morgen is de Secretaris van den Maarchal van Vxeiles, van Ver.&apos;ailles&apos; komende, door. deze Stad na ttte unydenberg gereden j. des namiddags van Luyk den liraave van Tiiiiiy aangekomen , en heden word den Erf Prinee van Hellen-Kaftel *ajVMeghe;ea alhier te gemoet gezien. Den Hoofdmeyer van Leu- Vens gebied is belaft, het noudige by een te brengen voor de Troupen, die van dc Maaze den io dezes omtrent Leuven zullen ftaan. Het Man- - fters Regiment van Elbetveld, ftond voorleden Dingsdag uyt Aath na Niftteegen en de Grave , alwaar het geduurende de Zomer Garnifoen lil huilden te trekken; het Regiment van Atneliswaart dat na Venlo eu Ruermondejgaatigiltcien avond van Mons hier aangekomen, is van &apos;.Je.morgen voort.getogen. Te Aath zyn van yder Compagnie jo Man grcomïnnndeerd, om hen tegens het ée&apos;tfte bevel ter uyt enoptógt . gereed te houden, zondet darmen weet wei waards en met wat oogmerk. &quot;■ Jft Fianüe Officier onlangs aldaar met zyn Party ingebragt, is te Mons in een ftnkte gevangenifTc gezet, en werd befchuldigd van goede Paspoorten gelchondeo, en zo Kooplieden als andere Reyzigers Geld afgedwongen te hebben. De Lt. van het Regiment van Avila die dezelve Jie Aath heeft ingebragt, heeft een andere Fianfle Platty tuffen Aath , en Geersbergen ontmoetende, de vlugt in een Bos doen nemen, met &quot;&lt;• uagrerlaticge van den Buyt, die uyt de Antwerpfe Schoyt had geligt, en beftond nyt veifcheydePakken Engelfe koleutde Lakenen .Zyde.Kléédeien en Lywaat lamen 300 Pifloletten waardig, waar van zig raéefter -heeft gemaakt. -&apos; / ■ ■ _ ij-AMSTERDAM den j April. ïe Kadiks lag het Schip van Kapt. . Louis Flodorp gerée&apos;d om na Sivilien te zeylea. Uyt Mallsga heeft V nien van den 11 voorleden, dat aldaar &apos;dé Zweedfe Scheepen van Pie - ter Laurens , JacobCotteen . . . ; Sipkes nevens een Genoees waren v v . gearriveerd,-al» mede.het Spaans Schip deSt. Antony JaniMasttyt , ïijcaijen. Uyr Gibralier van den j , dat&apos;et geene Scheepen lagen, nóg .. ingekomen warea en daar uyt beflootcn, dat door de Straat waren ge. Zïyld. TePafiagezyn izo uyt Bilboa geméld wotd/z&apos;Biscaife Schepen firtgelcopen, en&apos; lagen die van Matthéus Susffo en Lorenzo Loredo mct.de laallePoft nógteSt. Antonio.&apos; Te Bajonne was gearriveerd , het Galfoot de Star Biéter Laurens j&apos;te Boideausde drie goede Vtinden . Pieter Marrens, an te Morlais opgebragt het Engels Scheepje de Na-&apos;. , thauiel, John Vink i met Vrugten van Vianana Londen gaande. Het.&apos; - v&apos; , vs-« - v v:o; v v.-.- •&apos; . c: Schip ran Lairs Broers nyt her verkée&apos;rde Kanaal komende, was te Kalais opgébtagren de St.&apos;AuguAin Kapt, Nicolaas de Salofl* •vanJiier na Bilboa gaande, was&apos;cr van den Gouverneur vrygcgeVen en ip liétja/t lóöpen lek gewojden re Duy rikerken gekomen ,om het, te.laatén maken. &apos;De Brieveu van den 3 r Maart uyt die Stad be-&apos; J dat dê Spaanfe Vloot den 11 van die Maand te Kadiks op bevel Van deh Konig aati het lollen was geraakten dat het Schip le Vióto. ! neus uyr dezelve een patty Zilver te Dnynkerken had gebiagt., Het Hollandfe Gaky, Sch ippcr Willem Neyg van Santen en Veretien komende, is te Flttiouth binnen geraakt. Met het Convoy uyt Engelaed in de Maaze gekomen, met Recruten en Paarden , zyn uyt lerland binnen , de Scheepen van Jan Adams, Jan Plegr, Piéier Jacobfe, Jan Bay , Fierman,&apos;.T; Kriiley en anderen. Hei Schip&quot;&apos; de Frince Eugenius met her zélve van Harwig vertrókkep ~en, van do : Guineefe Kuft komende na Zeeland gezeyld.1 Uyt Dantzfg heèftmen# j dat de Sindicus van die Sta&apos;d te WaHchau Audiëntie by den KoSig An- , guftus had gehad en miniielyk was oojfangcfi. Van Thooren waien të Dantzig nog geene Karen maar óp deß,éé van Libaodea 21 Maart } Scheepen van Lubek ~, een vanKonigsbeïgen en Aóg 5 ia,v. het gezigt. De Generaal ftephin wagte voor Riga, na dép uytflag der • onderneniinge régens bet Ey land Oefel.&apos;; Inl her Vlie en Teflél is niets, gekomen, maar voor deze Stad, na lang fukkelen van Hamburg het Schip van Hendrik Janflen. ; - &apos; V :&apos;&apos;. • &apos;sGRAVENHAGE deé j April. Gifterén avond is de Hr. Pettecum,, • Min ifter.van den Hartog van Hólfteyn Góttórp, van Geertruydenberg alhier gearri veert. Den Hr Raad- Fenfionaris, Mitsgaders de Graven, ,van Sinzendórf en Townfead, waren deze Vooiftiiddag ten Huyze van den Frince Hartog van Marlboroug in Conferentie , waar nadeHeeren Buys en vander Dollen, boven met de Hr. Haad-FeoWHiis zée&apos;c &gt;nge in gefprek zyn gewteft, als mede den Gtave van Sinzendórf» via wegens dea Keyzer; den Giave van Malerede en Marqurst&gt;elborgea,- van den Hartog van Savoijen 5 den Baron van Gersdóif, va.i dén Konig van Fooien , enden Baton van Smeitau »dog ydcrin het byzoader. Den Hr. van der Steen, wegens&apos;dé Frovintie van Gelderland al-, hier aangekomen zynde, heeft als ext. Gedeputeerden wegens die Frovintie Zittinge genomen ter Vergaderinge van haar Den Hr. . Liviui Henriet Frigge, by haar Ho. Mog. aangcfteld tot Kapt. ter Zéé f wegens de Frovintie van Vriesland, heeft heden in die qualitcyt den Eed ter Vergaderinge van gemelte haar Ho.&apos; Mog.afgelcgt. &apos; - ■ &apos;sGRAVENHAGE den t April. Gifteren na de Middag ten4uuren» . zyn den Hartog en Frince van Marlboroug, de Grave van Sinzendórf» den VicomteTownlend , en de Heeren Fenfionaiiflën Boys en vander Dufien, ten Hiiyzen fan den Heer Raad-Peniionaris totj uuicii ia Conferentie geweeft , en vervólgen* de twee&apos; laaftgenoemdérieerea meteen Jagt over Rotterdam na Geertruydenberg vertrokken, om de Conferentie met de daar zynde Franfle Miniftet* te gaan hervatten.. Aan de twéé Battaillons Gardes, zyn van dagTenteu en, alle Behoeftigheden uytgedééld: dezelve mórgen van tuci na Brabant ftaan op . te breeken. •. 7,.:,&apos;&lt;. ■ . ; i, ■»&gt;</p>
</text>
