<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>V Benjamin Dias Branden . Makelaar, «al op Donderdag den 10 April in de Kolveniers Doelen tot AMSTERDAM verkopen ,&apos;eeu pa (tv extraor; dïnary tcboune gemaakte jUWEELENi lofle Diamanten,zo Rooien, Brillianten.als Laboratos, én Dikfteenen, &apos;als niedéfchoone Paarlen,&apos; ca eenige cnnleutde Steenen , ais&apos;dsgs voor de verkoping in de voorfz. Doelen kan gezien werden} alle* nagelaten 4Oorden Hr. en Mr.&apos; WOUTER .*VALKEN*ER,in zyn leven Bewindhebber van de Ouft-In&apos;dife Compagnie. &gt; &apos;i,&apos;. - ■ . ; .1 ■ ■. . • - Matijs Coltgtui, Jan H&apos;endrikjvanGrmtvtld, Makelaars, zullen tot &apos;AMSTERDAM den li April *s avonds&apos;ten6 liuren, in de Kalver£ - ftraatin de ReyzersWroop vcikoopen , een patjjr Hoogheymei;Rudey mer enßiakbonwer Wynen,.vaa 4e Gewafle 7*9%1700,1701 en 1704, «evens «en oude Beaine Hooglandfe, Suterne , Hoogpurinjacqne Wynen, als mede de lege Stukvaten daar de Wynen in gelogeeft zvn» leggende de Franfle Wynen op de Heeregrafr onder de Hr. Cbrifioffels en daai naaft, en de Rinlle Wynen op de Hteregraft, 4&gt;y de Jlïouwe.»- &apos;gtaftonder deHr. vander Wiflel. ; h.w * M%£. 1. &apos;• Marce/is Waartt, *JU op Woensdag den 9 April,des &apos;morgens teo 9 uuren buyten ROTTERDAM, aan de Kruys Kude i«4e Lynbaans Laan ver- £ koopen, een party van $ a 6000 fchoone TAXJS Piramen; van r tot t Voeren hoog,&quot; waar onder een qüantiteytplai Heggeu zéét wel geteeit en groen , dewelke de felle Winter van&apos;t Jaart 170! ongedekt hébben uytgeftaan Vook eenige Taxis Veeten $ Palm Piramiden van 4e - .grove bontern groene foorten, aU ook eenige Orangic Boomerfzo Italiaanfe als InUndfeOeulatien, , ,1, ,-i-,8Ï,K.:, Mtehitl de Ttoode, HendrikSorg, Jan Geur fin de Jonge, en Jan T^edemaker, Makelaars, zullen op Woensdag dén &apos;9 Apiil, tot AMSTERDAM ia 4e .Nes in 4e Brakke Grond veikoopen, een party van 150 Rollen Brazil Tabak, léggende op de Keyzersgraft by de Leydfeftraat jin ?t iakhuys vaa 4e Heeren Andiies Pelsen Zoonén.&apos; &apos; t : &gt;. »£ Jibannts Stdati, Ltcndert Heiman, zn Jolmnnes Statut de Jonge, Makelaars, nullen op Donderdag den to Apnl &apos;s avonds ten 6 uuren&apos;/t&apos;AMSTER» DAMin de Nes in de Brakke Grond vei kopen, 40 Pakken zo gave als wrakke Moscövjfejugtcn, nu ée&apos;rft geloften uyt&apos;er Zee eekomen.tS/XH &apos; &quot;* , Op Donderdag den 17 April i7&apos;tö,zal tót AMSTERDAM in de Boekwinkel van Jan Boom verkoft werden &gt; een zeer goede en welgecondirio&gt; neerde Bibjiorhcek, befiaande in Theologife, Regtsgeleeide-en andere Hiftorife Boeken, in alderbande Taaien, waar van de Cataloguein de :: voornoemde Boekwinkel, en in andere Steden by de Boekverkoopets bekomen zyn. ;•; &gt;&gt;«vjÜUi ,: Franco Cordetoüen Jan de Vrjer, Makelaars/zullen op Dingsdag tien S April 1710&apos;snamiddags ten + tiureo tot ROTTERDAM in de Herberg 4e 1 watte Leeuw verkopen een Pattyt je fchoon vers groen Bajoens Soethout, nu eer&apos;ft gelóft, en dat by Cavelingen van twee Baaien «effens. :■);* -.t Tot Woensdag avond kgn nog ingeleyd werden in de Lotery tot WARMONT, a 30 fts. tiekt 10 April, zonder verder uytftcl, of Kerkmeéfters &apos; xulleti yder I -legger voor elk Lot betalen een goudi Dukaat. De Colle&amp;eurs moeten dien avond baat laafte Copyeo overzenden en iluyted Vrydagden de bcrugtéLótety&apos;vanKATWTK,eompleet geen een Lot min of meer op halfwegen, onder4e welbekende dire&amp;ie &apos;.van Haruilton en Btank^tirokken werden ; tot Dingsdag den I in Amftetdam alleen nog Loten , dog onzeker , wyl*t getalweynig is&apos;, ep de toeloop Iteik j die in Compagniefcbappen &apos;t zy van zoo, rooj j«, of minder Looten gelieven te patticipeeren, kon.,en by de Uuefteurs en elders tot gemehc Dingsdag voot &apos;t iaaflgeholpen werden , zullende na dica avond geen pottie in Rederyen óf Loten als met Opgeld wetden uytgegc* . -»en. . ...... &apos;V, !■ T, *&apos; &apos; . Alzó de trekkende Lotery van NOODDORP van de Week eyndigf, en de laafte Lyft op Saturdag den rzuytkomt, zal volgens de belofte im. «ed&apos;uat op Maan Jag den 14 deies het Toegift Lotery t je, a 3 gl., beginnen,&apos;of den Dire&amp;eu{yal een Dukaat aan yder Inlegger verbeur rn. De Coliefteurs die nog Loten hebben konnen dezelve voot&apos;t laaft tot Woensdag den 9 uytgeven , mits dat 4ien avond haai laafte Copy afzenden. • • Dewyl nog eenige Loten ontbreken in de tweede Verdée&apos;ling van de Goud en Zilver Loteiy tot NOORD-WADDINXVtEN ,a iz ft.k.&apos;i Lot *0 «&apos;érd den inleg nog grpioloiiSeert tot denizApril i7io,als wanneer&apos;de Collefteurs haar laafte Copy en gelieven over tè zenden , alzo dezel&apos; &gt;e lA)tery op pene van 3 dubbelde reftitntie en verbeurte van ioo Dukatons vooi den Armen van ydei Plaata daai gecolleiteeri werd, getrokken «rweVdenopdéniö April eerftkomende/;:v : .r&quot; -- * Ingevolge bet geobtineerde content en beksmeae permiffie, trekt abfoluyt weder compleet of meer op Maandaggen 14 Apiil.de tweede ver» , beterde groott Lotery dei Ambagtshetrlykheyd van RTSWYK,&apos;* iz gl., ondei de genoeg bekende dire&amp;ie vap M. Beunint, even buyten Amfteidam ten Huyze A. v. Hoofd in de Brakkf Grood aan den Oyert oom onder Amfterveen. De conditiën en oveitekenin&apos;g uyt Benninebroek en • andereLoteryenPranco by yder Colle&amp;eui tot Saturdag,.insgelyks&apos;t genot van 1 ten 100. /. ; -&apos; . De Goud, Zilveren Geld Lotery van NIEUWERKERK op d&apos;ïffel.ai* St/tLot, wiens weeiganbóit is in »t ligt gekomen, en waarin bereyda ▼ele Loten zy n ingekomen, zal trekken den&gt;4 April ondei vetbeutte van iéoo Ducatons aan de Gerëf. Diacony \ den inleg tot djen t dito. %.■ ï-&apos;i. i//-;Vermits men door de menigvuldig inkoméndeCopyentniet klaar konde geraken,om dé trekking&apos;van&apos;t cierlyke Loterytje tptZWAAG.a&apos;zz ft. &apos;-/4en |» Maatt aan te vangen,&apos; zo isde precifeen compleete trekdag vaflgefteld op den at April 1710. Den Inlegger zy daar van verzekerd, wyl anders voor yder Lot een Dukaat zal gereftituccrt werdén. Zo de iiog.överigé Loten zo vei reyken&apos;duutd den in inleg tot den 19 dito. •• s- ; 1 \ Gedrakt-tot Ccyden by HUYSDUYNEN, op deo Ryo over de Bcouwèry &apos; van ®e Rosten* Den 7 Apnl 1710. Mgt Privilegie, y</p>
</text>
