<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Weenen den i 6 Maerr. Giflereu airiveade hier uyt Zevenbergen d&apos;Overfte Graef van Eek, by wclcke occafie men vernam, dat deCoruzzen lig weet fterek omtrent Somlio byeen verfamelden; !waet op van onfe zijde ecnige Cavalkry cn lufantery na de Poften aldaer gecommandeert was : Men fegt, * dat het vacante Commandement ia Zevenbergen aen den Gcnerael Steynville gegeven is. De Ragozzy, alles omtient Kczkemet geconfumeert en cenige iooo Gulden van de aen de Tiieys leggende Plactfen, die te Zegedin contribueren , afgeper/t hebbende, was van daer met fijn Comzzen, Sa-eden en Polen na Erlau vcrirocken : De Capiteyn Alt van &apos;t Regiment van Falfy was niet ver van Zegedin door deD Vyand overvallen en gevangen gekregen. Uyt Saxen heeft men, dat Coning Auguftus Monfr. Albant tot Biflchop van Meyfien benoemt ca een Jaerlijcks Pchfiocn van 15000 Gulden gegeven heefr. Franckfort den z April. De Boven-Rhijnfle Creyts fal haer Gcnerael Qiuriiermcefter na Caflel fenden, om te vernemen,werwaerts de Marfch defer Troupen &gt; die des 7de Monftering fitllen pafleren. Gil gaen, en om de Marfch-route te reguleren &gt; doch men is verfekert, dat fy na de Nederlanden (uilen trecken. &lt;, De Keyferlijcke Cavallery fal binnen 8 dagen by Philjpsburg acr.konien : TeDurlach flaen 6oco Man te Voet cn 1500 te Paert, om d&apos;Arbeyders aen de Linien te verftereken cn te decken. De FranfTc zijn door verfcheyde Regimenten uyt het Franche Comte&apos; verfterekt :&apos; Integendeel trecken na Spange 3 Spacnfle Battaillons cn 3 Esquadrons, &apos;t welck al dé Spaenfle Troupen zijn, die fig in d&apos;Elfas bevinden: .Eenige Equipage van den Marefchal de Harcoutt ii te Straetsburg aengekomen. De Hertog Antóny Ulrich van WoliFenbuttcl, out 77 Jaren , wert te Bamberg verwacht , om aldacr den 15 defesecn Verrichting aftc legger-in handen van den Ceurvorft van Ments , diefigvan Aflejiaffcnburg begeven heefr.. ... Coblentz den 5 April. Ons in Hollantfe Dienft ftaende Battaillon heeft ordre om na de Nederlanden op re breken ; en, wijl het Water tegenwoordig hoog is fullen de 60000 Bombco, nevens de Kogels cn Granaten, tc Montabour cn in d&apos;andere aen de Lahn leggende Yler Hutten voor Hollant vetvaetdigt, ten eerden ingefchccpt en na beneden gtvoert werden.. &apos; Duflcldorp den j April. Da 15 Pruyffife Battaillons en eenige Regimenten te Paert, die in &apos;t Aerti-Siicht Ceulen en tuflehen de Mae* en Rhiin onder den Lt. Gcnerael Nitzmar overwintert hebben, moeteu overmorgen na de Ma;s en Brabant opbre«ken; wér&apos;waerts onfe Volckeren , als de Regimenten van Velilec Dragonders- Hazfeld ie &apos;Pacit, .Sulubacli Voet, 1 Battaillon van , 1 vin</p>
	<p>ïffe!bach,sie. niet eerder als den 15 flaen te volgen : Men wil, dat liet Regiment Guarde te Voet en die te Paert nevens de Regimenten Dragonders van Haen en Witgenfleyn en van Haxhaulsa té Voet boven lullen dienen. Dingsdag zijn de i W urtzburgfe Gcneraels Dahl- ■ berg en Fechenbacli met 800 Recruten voot de j Regimentendie in de Nederlanden flaen, te Nuys aengekomen , alwaer ly gedebarqueert zijn, om verder te Lant na beneden gacn., Gifteren pafleerde hier te Waterde Prins van Uelfen-Caflcl met.fijn in Bon gelege fiattaillon van 783 Man, lullendeMaendag te Dordrecht aenkomen : Het ander Bauaillon van fijn Regiment gact van Mcurs, te Lant na de Nederlanden. April. Byde laetft alhier geeyndigde Aerts-Stiftfe Landag zijn 16 Simpels , die omtrent iooooo Riicksdaelders uyt-ï maken, geaccordeert: De Gedeputeerde van dit Dom-Capittel ful-; len niet eerder als 11a Pacffchen tot de Ceuls Saur-Landfe Lantdag t&apos;Arensberg gatn: De Neder-Rhijns Weftphaelfle Creytsdag mocht wel tot die tijt duuren. Men fiet hier een Copy van een fcer obligeante Brief van Congratulatie , die de Paus acn den Hertog Antony Ulrich van Wolffenbuttel gcfchreven heeft. Eergifteren zijn 4000 \Vir. tembergfe, Wurtsburgfe cn Franckille Recruten van boven hier voor by gevaren. Den felven dag is een Franffc Party van 500 Man tuffen defe Stad en Bon te V eOing gewteft } maer heeft niets uytgerecht.- Luyck den 4 April. In een dag a 1 wert de Generael Dopf hier verwacht , om ons Guarniloen met d&apos;andete omleggende den 10 te doen tiyttrecken: De PruyflilTe, Hefliflè en SaxifeTroupen fullen den 9te Maftricht aenkomen, om op Tongeren, en van daer over Warcm na Brabant tc trecken. Onfe Keyferlijcke Kamer is we&apos;er 1a 3 mael by een geweeft over de Saeck van Limburg , die men gelooft, dathaeli bygelegt fal zijn. Het Different,&apos;t welck onfe Magiftraet met die van Brufiel wegens de Koopmanfchap en Pafiagie&apos;rs had ,is afgedaen} en men laet alles wegens deaTarifopde voet van &apos;t Jaer 1681. Berlijn den 1 April. Defen avont is de Prins Eugene v«n Savoyet» hier aengekomen , zijnde den 26 paflato van Weenen vertrocken. De Vortt van Anhalt-Deflau arriveerde hier den 28 paflato■, waer op d&apos;Officiers otdre kregen, om lig binnen 1 dagen by verlies van haer Charge na haer P.egimenten in Brabant te begeven; werwaerts de Recruten op &apos;t fpoedigfte haer Marfch moeten verhaeften. j Coppenhagen den 1 April. Een Esquadre van 10 Oorlogfchepen fal toekomende Weeck onder den Vice-Admirael Raub met Oorlogs- Ammunitie en Mont-koft na Noorwegen feylen , en 6coo Man van de befte Noortfe Troupen terug brengen: Aen&apos;t equiperen van de overige Schepen en &apos;t remonteren der Cavallery wert lterck gcarbeyt.&apos; Sijn Konincklijcke Majefteyt lact aende Trave een groot Magafijn oprechten, apparent.op dat de DeenfTc Troupen in Holfteyn dacr uyt beftaen fouden konnen. De Sweden hebben wegens gebreck acnßroat en Vourage hier Lant-Militie doen weggaen, en de } Wefter-Gotlantfe Regimenten tePacrt, die in de Battailjegetuineettzijn, na Sweden te rug gefonden. , Hamburg den 4 April. Gifteren was de E. Raed met de Burgery vergadert, en heeft niet als een Quart per Cent geaccordeert.. In len continueert de verwarde toeftant: Coning Auguftus vont niet de verwachte toegenegentheyt en konde op de Propofiiien van fijn Secu iiteyt geen andere als dilatoire Refolutien verkrijgen : De meefte Lantboden hadden fijn Majefteyt verfocht, van tegen Mey met fijne en de Muscovife Troupen in Pomeren ie vallen.</p>
</text>
