<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>•, Gravenhage den 6 April. Dc Heer Pettecum, Miiriftcr van Holfteyn-Gottorp, is Vrydag namiddag omtrent 4 uuren van de Franse Minifters tot Geertruydenberg hier weder gekeert, en is vervolgens fcy den Keyfetl. Pknipotentiaris.den Gracfvan Zinzendorf, den Hertog van Marlborough; den Heer Raed Penfionaris Heynfius ; de Heefen Buys en van der Daden geweeft: Zedcrt zijn oenige Confertnticn t.,j • .-r. .v r?*, &apos; (. .-&gt;•» gehouden; fonder dat alsncch iets poGrltfs van dcOnderhandr/ir:g gehoott wert &apos;, om tot een generale Kfgtaiatie van «co Vrede, ic komen : Do Heeren Buys en van der Dullin zijn delen dag a&apos;s Cviuinisfari(Ten weder na Geeriruydenberg vertroeken., om mei de meergemelde Franflê Minifters Conferentie te houden. De Matquis de iferedeiti Viale » Envoyé van de Republijck van Genoua, en andere Minifters zijn gilleren voormiddag by den Heer Pettccucngewoed: Daw na waren eenige vandclclve Minifters by den Hertog van Marlboiotg en den Keyfeil. Plenipotertiaris.den Graef vanZinzendorf ; d-&apos; Minifters van savoyen , en andere boven met ecnige Heeren Gedeputeerden van haet Hoog Mog. in&apos;gefpreck : &apos;Men hoort noch niei van &apos;t vertteck van gemelten Hertog : Sommige meenen , dat Hy dekor.ift van den Prins Eugene van Savoyen ftaet af te waifiteu, alvorens na Vlaenderen gaet j gelijck oock de EngeliTe Miniiter en Genera cl Stanhope, alvorens lijn Reys na Coning Carel 111. in Catalonien ftact voort te feiten. Ondertulfchen wen alles dagelijcks na Brabant .ca Vlaenderen getransporteert voor d&apos;aenltaende Veltioclu ; weidende mede d&apos;Equipage voor de Heeren haec Hoog Mog. Gedeputeerden te Velde vervaerdigL.&apos; De Holfleyn-Gottorpfc Generael de Heet Bernaids is van hier n? Brabant vertroeken, alvvacr d&apos;Erf-Prins van tteflen*- Cafl&apos;el dagelijcks tot Bruftèl ltaet t&apos;arriveren , zijnde beteyts Brieven van hier na lijn Hoogheyt derwaerts gelouden. De Baron van Villcrs, Ontfanger Generael van &apos;t Lant van Lfmbutg, is voor z cagen alhier gcaniveert. • - - Amfterdam den 7 April. Te Genoua waren niet als eenigeVaertuygen met Granen geatriveerr. Van den 18 Maerc wert van Danziggefchrevcn, dat&apos;er 4 Kanen met Granen van Thoorn geatriveert waren; dat noch meet verwacht wierden ; maer dat de Sax-en dreygden een Btug boven Toorn over de.W&apos;eyflel te laten flaen, .oindacrdoor de verdere afkomft van &apos;t Koorn uyt Polen te belemmeren. Volgens fchrijven van den 1 defes van Elfeneut waren in deSont gearriveert de Sclicpen de St. Antony,Cornelis de Boer.cn de Minetva.Jan Hartnenfen , beyde van hier na Coningsbergen. Op d&apos;Elf is gcartiveert Pietet Pieterlcn van LilTabon , en Jasper Jaspcrfen foude van Nantes tot onder &apos;t H.Lant gekomen zijn : Van HarmenEngel&apos;ïtecht wift roen niets. Sondag zijn in Teflèl gearriveert de Schepen de 3 Gebroeders,, Claes. Jacoblen, yan St. Vallery , en de twee Geluüers, Jacob Koning , va;» Bordeaux. In Denematckervcontinueerde men met het uytruften van een Oorlogs-Vloot tot een nader Onderneming op de Swcdeo, alloo men tyding bad , dat in dat Rijck veel Milerie was , en voornainentlijck in Schoonen, door de Stanck der doode Menfchen en Paer! den, waer door dat Lant rontom vol Siecken geworden was, en de Menfchen weynig ot niets om van te leven hadden. . 1 &apos;s Gravenhage den 7 April. Gifter avont is een ExprefTe van den Keyfetl. Plenipotentiatis Graefvan Zinfendorfalhier in 8 dagen, vermits de qua de Wegen, met eenige Depeches van Weenen te rug gekomen, hebbende de Carnet- Dienaer van lijn Excellentie, onlangs van hier mede derwaerts gefbnden, tot Neurenburg gerencontreert: De PrinsEugene van Savoyen was den 26 paflaio van daet herwaerts vertrocken , en den 1 defes &apos;s avonts volgens de Brieven te Berlijn gearriveert enftont maer een weynig tijtaldaerte blijven; foodat fijn Hoogheyt morgen of den volgenden dag hier te gemoet gefien weit- De Graef van Wertheim, Plenipotentiarjs van S«en , afiifteerde van middag in &apos;t Congres van de Minifters der Geallieerden. Het Regiment Blaeuwe Guardes teVoet met de ï opgerechte CompagnienGranadlers zijn defen morgen omtrent 8 uuren van hier na Delft gemar- • cheert, van waetle met Schepen verder na Brabant ofVlaenderen ftaen getransporteert te werden : Morgen vtoeg fal de Guardedu Corps fe Paertoock van hier na Brabant vertrecken. Men meent, dat haet Hoog Mog. in&apos;t kort van de Majors der Brigades Tullen disponeren. Van middag omtrent 11 uuren heeft men de Lotery van de Generalitevt, op de jroote Zael van &apos;t Hof, begonnen te trccken : Daet na is een van de koftelijckeCabioetten,Bcc.,geveylt.</p>
</text>
