<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londen den i&apos;April. . Saturdag las het Lagerhuys voor de derde mael en paffLcrde de Bil tot het leggen van fekere Importen op Kaerslen, Jcc., en die tot het maken van ten behoorlijcke Rheede of Kom te Lcvcrpolc , en fontfe na het Hogeihuys om haer concurrentie &gt; ordónnecrde dc koningin by Adres te verfoeckch, van ordres te geven, dat de Commiflitiffcn van dc Negotie voor &apos;t Huys open leggen het rapport, door haer voor haer Ma jefteyt gedaen wegens den Staet dc* Handel in Pecken Teer met&apos; Stockholm; cn beval oock,dat deComnuffaalTen van de Vloot voor &apos;t Huys leggen de Copyen van aldc Contradien ovet dequantiteyt van Pecken Teer, Jacriijks zedert haer Majefteyts komft tot de Kroon ten dienft van haer Vloot met Stockholm of ecnig ander gedeelte van het Koninckrijck Sweden gecontrafleert. Den felven dag debatteerde men lang in &apos;t Hogerhuy» over de queftie, of Dr. Sacheverel fchuldig verklaert foude werden aen al de Articulcn, foo als fy indeßefchuldigitigftaen, ofaeneenigein het bylbnder, en niet aen de reft : De Graef van Rochefter, de Lords j Guernzy, North en Gray en Farris , de Graef van Nottingham, de Hertog vau Buckingham, de Graven van Jerfey, Abingdon, Anglefey en Marrde Matquis van Camarthen en de Hertog van Shrewsbury Iprakcn ip. faveur van dén Doftor; maer eyndelijck door 65 Stemmen tegen &apos;5 3 in de affirmative overgehaelt, dat hy aen alle Articulcn fchuldig is : Gifteren vetfeheen de Doftor voor de Baervan&apos;tHof op de Zael van Weftmuafter: Een Bediende van de Lords quam hem feggen, dat hy &apos;van daer moeft: gaen, wijl de Lords fouden komen,om haer Tonnis te vellen, of hy aen de Befchuldiging, door de Gemeentens van Groot Btittagne tegen hem ingebracht, fchuldig was of niet: De Doftor weggegaen zijnde , quamen de Lords &apos;s namiddag ten 3 (luren van haer Huys na &apos;t Hof: De Lord Cancelier nam de Stemmen op&apos;, beginnende met den laetften Baron ofPair, enalfoo opgaende tot fijn felven; daet waren 69 Stemmen, om hem te condemnercn.en J om hem vry te kennen: Waer na de Doftor voor de Baer ontboden zijnde, en giknielt hebbende, feyde ds Lord Cancelier hem, dat dePairs fijn Proces geëxamineert en fijn DefLiifien met haer ordinaire Oprechtigheyt gehoorthebbende, hem aen dc Befchuldiging fchuldig hadden bevonden ; waer op de Doftor opgefiaen zijnde, bad, dat fijn Advocaten mochten gehoort werden, alfoo fy iets hadden in te brengen, om het Vonnis op te houden : Men weygerde hem : fulcks; maer iiem wiert vergunt, om voor fig felven te. fpreken : Hy deed een korte Redevoering, en beweerde dacr in, dat&apos;er 2 Misdagen in d&apos;Articulen van Befchuldiging waren,, namentlijck 1. dit de Crjmineele Woorden da&apos;:r in niet gemelt ftonden , en 1., dat in de Voorreden defer P,oinft«i &lt; die men noemt, Articulcn , opgeftelt door de Ridders, Burgers en Poorters in &apos;t Parlement, &amp;c. geen mentiegcmaeckt wert van de Commiflkriflen der Graeflchappcn en Burgtcn van Schstlant: . Hier op gingen de Lords nahaerHuys, alwaer na een kort Debat gerefolvcert wiert, dat de gepretendeerde Misflagtn, door Dr. Sacheverelgeallegeert, fiivool enqualijckgefondeert waren ; en dat het Huys met defe Proceduren foude voortèaen : Van 1 j Biflchoppen waren 6 voor den Doftor, als d&apos;Aerts- BilTchop van Jotck, de Uiflchoppen van Londen, Dutham,Rochefter, Chefter en Baih, en 7 tegen hem, als die van Salisbury,Ely, Peterboroug, Oxford, Lincoln, Norwich en St. Afaph &gt;. de Biflchoppen van Coventry en Winchefter waren abfent Dc Koningin is&apos;et Saturdag en gifteren niet prefent gewceft : Heden delibereerden deLardsover. het Vonnis, &apos;t geen men tegen den Doftor moeft vellen , zijnde de Konin&quot;inprefeut: Eenige proponeerden een Suspenfie van&apos;t prediken voat 7 Jaren; andere voor een Jaer alleen; en op een vcrdeelingwiert door mcerderheyt van 6 Stemmen overgehaelt voor 3 Jaren; maerdathy tetfclver tijt d&apos;andere gedeeltens van fijn Geeftelijeke Officie mag bekleden -} en op een tweede verdeeling wiert door ineerderheyt vaneen Stem overgehaelt, dat gedurende fijn Suspenfie hy capabel fal wefen tot verdere Geeftelijeke Bedieningen; dat fijn Predicatic op dc Plaets van Weftmunfter cn de Coninckl. Beurs voor den Lord Major en de Sherifs door den Beul verbrant foude werden; ■morgen fiit men defe Sententie tegen hem uytlpreken : &apos;t Lagerhuys, &apos;t welck gifteren de Bil tegen Muytery en Deferiie paf Teerde, heeft heden oock een groot Debat gehad ovet de Propoiitie, of men de Commifl&apos;arifll;n, door&apos;t Huys aengeftelt tot het vervolgen van &apos;t Proces teen Dr. Sacheverel, over &apos;t getrou volvoetea van de haer opgeleyde C°mmiiHefoudebcdan&apos;ckcn; crieyndelijck wiert Tulcks door 175 Stemmen van ja tegen m van neen gércfolvecrt; waer op de Spreker gemelde Commiflariflen van wegens ,&apos;t Huys bedanckt heeft. Een Commifllets &apos;t Zegel gepiflcért tot hét aeiiilellen van 7 CommiffarilTen%&apos; om loöooo Ponden Sterlings tegen 8 per Cent by infehrijvin» voor den Key fcr op dc Landen van Silcfien op te nemen; welck öelt aen den Prins Eigene vin&apos; Saveye? ia Ylaendeiea £1 gcreroitteert werden.&apos;Voorlede Donderdag quamenioa 11 gewapende Per-I&apos;oonen in &apos;t Huys van den Sergeant der Gianadiers te Paert, terwijl hy op lijn Polt was i ty hebben alles geplundert cn &apos;t befte.nevens 17 Ponden Sterling] a gedeftineert tot betaling van de Compagnie det gemelde Granadiers , medegenomen : De Regering heeft aen al, die een der lelvet weet aen te brengen,cenl\xmie van 5 oPonden belooft. De Royal-Acn is gevi&amp;ualieeit en bemant; cn al d&apos;Ooilogfehepen, tot dé Somerdienft gedeftineert, werden met allé mogejijekeipoet gereet gunaeckt. v</p>
</text>
