<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijeken.</title>
	<p>Dresdendcnó April. Den } foude de Coning een Exprefleuyt Groat Polen hebben , mei de confirmatie van de Neder, lasg Jer Tartaren in de Ukranie , raaer tonder cenige particulariieyten : l)e Woy woode van Kiot onthieli fig noch mei tfjn Tartaren ca oofacken ten genie van 15000 Man in ae Poolfle Uktanie tuflchea Nimirowen braclow : Apparrnt fat hy niet verder durven trecken, ter ooifaeck van een Detachement Muscoviters onder dca Brigadfct Kropatow, die niet ver van daer mer fijn Corps !:ont : Men veineemt Oock , dat de Sultan Aly, een Soon van den Tartarifen Han, Univeri&apos;aiien hcefr laten uytgaen , waer in liy alle prote&amp;ie beloofJe aenalle, die lig -vilden begeven onder fijn Befcherming endievaa «enen Orlyk , dewelcke door den Coning van Sweden tot Generael der Cofacken was. De Confoedenttons Marefcbal Graef van Oeouofis op lijn te rug Reys uytMuscou na Polen s Hy Tal direft na Ltniberg gaen en aidaer de kora i van den Czaar afwachten; doch wanneer de van Polen 4etwaeris fal ver trecken, is noch onfeker. Aleo verftaet, dat deGeoeraeiUraefvan Wackerbart hetCotnmanJo onr &gt;Jr Saxil&apos;eTtoupen inde Nederlandtn fal hebben. Nadien de Trouj, u , die gedeilineert zijn tot het hanthaven van de Neutralucyi tn Je Duyife Provintien , in &apos;t kort verwacht werden , ismen beiigme alies,&apos;t geen tot haerfubfiftentie nodig is, op de Frontieren «an de Lausnitz tereguleren. t : Bctt) 9 den 7 April, &apos;r Pruylfis Hof heeft hetGuarnifoen vanNordhaufen met dar van Maegdenburg verfterekt, en fal in deffeifs plaetï weereen Regiment Cavallery na Maegdenburg laten gaen. Hier bevint fig noch de Graefvan Ranzau, apparent om fijn Satk tegen Gottorf te recommanderen. Volgens fchrijven uyt &apos;tHildcsheymfe konde *&lt; Dora kapittel en deffeifs Regering met de Standen vand&apos;Augsburgfe Confeffie niet overeenkomen over &apos;t Point, &apos;t geen de laetite pretendeerden, dat eenige Kercken , die ten tijde 7an dm Ccurvorft Maximiliien Henrick van Ceulen, als Biflfchop te Hildeiheym , als oock door den laetftgeftorven Vorft ten behoeve van de Roomflc gebout zijn, omver geworpen fouden weaden : De Ceutvorft van Hanover liet uyt het Stift Hildesheym een grootequantiteyt allerley Granen na fijn Landen brengen. &apos; Hamburg den 10 April. De Graef van Schonborn gaet niet,foo als&apos; men gemeent heeft, na Weenen, maer fal fig in Mey na &apos;t Bad bege-, ven. Men heeft oc Denemarcken vetfeheyde Perloonen ontboden tot het oprechten van een Fabrijck van Musquetten, Carabijnen, Pifiolen en Degens te maken, wijl men foo veel 1000 Rijcksdaeldar* voor het feite Geweer ujt hei Laat roosft voeten, daer men doch ia i■ ■ • , l Nooiwegen goei ricthad. De Gedeputeerden van KolfléynlTc &lt; Adel lullen lig nog lang teCoppcnhage ophouden. N t I) £ K L A N E N. Ogende den u Ap&apos;il. Hier tijn onder Convoy vin 6 Ooilogfchrpen jo Engrltfe Transponfehep-ti aengekomen, om 5 Etgellfe lia.r tilio:is jm tioori te hemen. O re Caper Uapit. Canon heeft met fijn halve Gaiey een Haecker met Eoter enHuyJen van een Duynktrcker Cap:r heinatn.it en in Eigclint opgtb acht; oockop fijn te rug Reys 1 k e/ne oapenjes van Nieupoort cenometi en hiet ingebracht. Meenen den 1 ï April. 1000 Man te Voet en 450 Paerden zijn van Bijbel te Halewijn aenjekomen, en Tullen morgen met 4:0 Voetknectveu en 10 &gt; yin hier na Comijck marcheren, alwaei 600 Man re Voet en 300 te Patri met haer ltaen te conjungeren : De Luvt. Gcneracl Miirray faldit giluele Detachement cotninandeicn, en na 5 . Eloy irecken , om aldaer hit gtoot Convoy v.in 80 Schcpen, &apos;1 geen van Gent komt, af ie wachten en tot hier 10c te geleyden. 16 Man per Battaillon van ons Gmrnifoen en d omleggende zijn ra de Cantouneiing getnarchrrt, otn t« rcmplaceicn de 5 Etigeiffe Battaillons, die men te iug heeft doen komen, om na Spange geëmbarquecit te werden. &gt; uent den 11 April. Donderdag namiddag arriveerde hier de Lt. Generaci Cadogam van Doornick en vertiock verder na DrulVei. Op detyding, dat het Convoy met de ïranspfrtfchepen nyt Etigelanc fOottende acngekomeu was, zijn heden 1 Engcifle Bsttaillons , die cerg til eren van Cortriiekquimen, en een, dat over eenige dagen vati Antwerpen arriveerde, nevens ecu van dit Guamifuen na Brugge Sckrep gegaen , oiit ract noch een van dat Guatnilóen na Ooiienue gebracht en van iaer na getransporteert ie werden. b:uifel den t} April. De Heer van Ghend \»ert na&apos;t doen van de MontUringen over deGuainifoenen leMons en in andeie Plaeuen hier te tut; verwacht. Eeigi&apos;teien arriveerde de tlollantfe Guarde l- Pacit uyt den Haeg , en gilteren van Mons een Detachement van 15 Man per Compagnie van&apos;t Regim-.nt van Aremberg, om te Sout Lfeu, vjn vaet een H illants Battaillon in&apos;t Velt gaet, Guainifoen tc h«u-den : Pe Troupen van de Hollantie Fronticr-Plactfen en andere Qtiar«ieren van Brabant kamende , ziin in volle marlch , en werden navens die van de Maeskant, foo men fegt, den 11 ie Lcnnick St. Martin verwacht, om verder na de Scarpe te matchercn en met het Leger, &apos;t geen aldici cantonneett, te conjungcren. &apos;s Gravcnhige den 14 Aptil. De Heer Prelldent van haer Hoog Mog. Vctgaderirg bcet&apos;t gtlleten Myord lviity , Antb .lïideur vau Ctout Biiuatuiku , wefen verwelkomen, en uyt den Niem en van wegens delen Siaet betujgt, du de Terfoon van lijn Excellentie liaer Hoog Mug. tenhoogtten aengcnaem was : Doetnusels waren vcricheyde van d aenwel&apos;ende winiflers by hooggemel&apos;e fijn EzcJlemie Óc V.ltte geven. De Hettog van Marlb&quot;ioueh en de Faioo van Gersdorf, Eti&apos;Oyé van Polen , zijn van middag met de Heeun hacr lioog - £log. Gedeputeerden in de Ticvej Kamei inConteiemie gtw.efl.Men Vet-vacht deti Piins fcugene noch voor het eynde van dele \\ erek. Aiuiterd&gt;m den 15 April. Tot Marlilien foudecn Scheepje van j&quot;afriveett litn ,&apos;t wtlck *ien ißpafijiOhet Est]uadie or« éti d&apos;Adut. ae&apos;s J.-uuings en Pittsrtbii op Je hoogte van di v_atp ïidèt ook loude heb&apos;-en ontmoet; en volgens rapport door een SciiJp, kou gcz.y t Van Barcelona ie Savoin , l»ude dit Esqujuie reeisbc- . tuudvn ut Batceiom gtkotnen en doende tijn met haer Troupen te j Ocit Ignatio de Njblezri» is van f na Cadix vei- t trocken. De liente brieven vad Stockholm confiimeien , datzeaert ] «:.iige dagen d« extraordinaire Sterf.e aliaer i as opgehouden. Van Londen heeft 111 11 tyding , dat liet Schip van Cipiteyn Ftancis^n</p>
	<p>»v. • k&gt; &apos; A } -*4 &apos; .1 • s •&apos;&lt; 4 &apos; &apos;I |v &quot; Alvares aldaer van Can»rien geattiYeert was; dat het Schip de JoJ,# ca Robbert, Jin Lcyl, li/t Yrlam na Lillsboagedeiliiiecit , duorrea franlTe Caper is genomen , en dat de Sclitp.n u»t Yiljhi te Pltymuyden inüeloupcu gewceft , van daer lot in Pdrtjmuyden waren gtavancsert, en oiidei fu/filant Convoy hacr Reyf* na Je Rivier van Lon. den fouden voortfctien. Eergilteied is in Tclftl geaniveert c Schip hstGeloofvan St.Maeiten. Mth fegt;dai &apos;t t)i (lindis SthipdéMólici een Inkoop van hondert en in de tncgentiguuyfent G 1 meiebrengr. C A R C A of Lading van &apos;t Ooit-Jodi» Na Schip de Moffel voor de Kamer Anltteidam , waer ónder een Party Thee vóór de Kametcai ZCelant, Deltr, Rotterdam , Hoorn en Enchuyfcn ; zijn Je den 19 iVb.uaty i7fovan fcatavia vertrocken , en , na dat cenigen liit id Noorwegen gelegen heefi.op den 11 April 1711 b:hoaAn inTeffèl teartiveeri. 94894 üruyne Peper. 74101 # Poeyer Suycker. . 174473 tï? Sa!- peter. 15000 &apos;•$ Staefkoptr. 70 j.&lt;vat:ns Indigo. 6250 &apos;$&gt; Javaens Sapinhour. qijOo Caliatouishour. 8750 Javaens cattoene Garen. 54996&apos;$ Witte Tee. 14563 &amp; Tee Boey. 2091 ïe&apos;e Bing. Cauoeue Lyuaten. ijocps. chitzen van Patiena. 480 ps. K&gt;u*e Pcrcalleo. 900 ps. gebleekte Genas. 2710 ps. gebleeckteGuinees. 600 ps. rouwe Guimes. &apos;s Giavciihage den 15 April. Van midJag hebben haeiEJ.Gr.Mog. de Hceren Maten van Holiant en Weft-Vriethnt een aenvang van haei Vergadering gemieckt : De Heetea Gedeputeerden van d&apos;Admiraliteyten werdeu van svoni of morgen hier verwacht. Dacrltaetcea I&apos;laccaet van d: Hsereft Staten Oeneiacl defe Weeck uyt te komen en na Je refyc&amp;ive Piovintien afgetöndcn te werden, waer by de uytvoet van de Granen weer gepermitteert weit. De heer van Heticiiiian,Envoye van «ieu k.emvont van de Palrz, was defen voormiddag met de Heeien Gedept»!eerden van haer Hoog M*&gt;g. in de Treves-Kaaiei lang in t-onteieutie : Ter fclver liit zijn de Pru)fiiie Gcheytne Raed de lieer van Hyittmen, i!e Generael Giomkouw en de Reiïdent Meyndershagen met de Heeren van den Raed van State insgelijck* in Conferentie geweeft.&apos; De Beer van Cocnjets , die voot gent. Kacd van State eeigiiteren den Eed heeft als Ctillonel Commandatic van het Lijf-Regiment te Paert van Jen Piins van NatTau , Stadhouder van Vriellant, is van hier na Brabant veitrocken. Napcis den 14 Maert. Overmorgen Culten de Troupen geërubtrqueert.cn eenige Compagnien Spatfgiaeris daer by geroegt werden» 100 dat het Convoy den 30 defes na Barielona fal zeyigaen. Roma den 28 Maert. Oe Paus laet door den Advoc»et Mrni examineren het Manifelt van 18 Bladeren , &apos;t geen de GiaifGubernaii* hier gelaten heeft: Het behelft de Renunciatie door de Kerel; van alle Jurisdictie op de Leenen , gelegen in de Staten van Savoyen ; de Revocatie van deCentuur,gepublicecrt tegen de Verttoorders van deVtyheyr 5 de Collatie van enkele Beneficien , Abdyen en Bisdommen in Savoyen, Pitmont en Montferrat, en het Verbod van geen Penlinenfn,(èlt» aen Cardinalen, te referveren. Men fegt, dat de K&apos;yferlijeke A&apos;iibafladeur aen de Paus kennis gegeven heeft van een Onderhandeling over een Huwelijck van den Hertog van Modena met d&apos;Aetts- H&apos;itogin Eüubeth. Bern den 9 April. Wijlde Heer Masner op de Citatie van den Lanrvoogt van saigans, welcke Voogdy aen dc 7 outfte Canton» 10ebehoori.niet is vetlchenen , foo is hy in eenige Canro;:s publijck gel profcribeeri, *t geen een Saeck van een groot gevolg is , te raeer.alloo ! Je Heer Masner nu Lantvoogt te Meynfelt is 3 ondertuüchen weit j li|n Pioc.-s tegen hem op nieu aen^evangen. Weencn den 4 April. De &apos;1 urekfe Aga is noch niet aengekomen, maet wert dagelijks verwacht. n &gt; • rt » J- n.fiL&apos;.J.l j. .L. L... O T</p>
</text>
