<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Burgetroêtffleten en Raed der;stad Groningen gedencken op dtd ecïflcn Mey aenihende aen de Meebiedende te verpachten har: Bank van Leenioe niet éen Oftruy voot i*. Jaren ; uaer van de Articulen en Conditiën 101 yders gerijffutlen te bekomen zijn ie Groningen ter Srais Secietaiy, t&apos;Amllerdaiii by A. vin Patinne, Haerlcm van Ktflcl, Leyden H. VJn Danime, Hage Eouquet, Rotterdam K. Ejs , Middelburg A. Weiter &gt;*ijck,UirccTu W. van Poo.l&apos;um.Aernhein A. Smits,Leeuwaerden Halma,Swol B. Hakvooa en Embden Tterr.el: Ymants Gading lijnde, k»n Ki óp devoorfz tijtte Groningen op het Heeten wijnhuys laten vinden. De Maei&apos;traei van Geert tuydenberg tal tegen Mcv aenftueode aldaer oprechten eeo Frans co Duyts Ko!t-School, en ten die&apos;n eynde vereent ten btquaine Woniii &apos;.van ous hei La.ijnOe Jchooï.onJer Di.eaie van Matthis Goetzee, Voorlcfer en Stads Schoolmeefte:, onlangs aengeftelt.om te Sch&apos;iijven, Ciiffcter.,en een goede Fraufle Tacl.met behulp van een FranfTe Juïlrou , a!derhande Hantwetken, als Borduureu, Xantnaeyen,St.&apos;cken,Breyeii,Bcc.; voot ten civils P.iis : De Kinderen lullen in alles met genoegen wel geinftrueert en geoeffent werden. / Biilliu,Schout en Gerechte acr Hooge Hcctiijckhcyt cn Durpe van Ou -Beyclant adveitcien, da: haei Ed. Ach;b. ordinaire Patrdcn Markt . fa] zijn als voor dcfen d&apos;eeifte Woensd £ia zijnde nu den 6 Mey de Toondag, cn 2 Digen te vooren lal de vooilz. PaerJen Marckt be*in nemen,en foo vooits van Jaet toi ]a^i: wiemant fal op dc Faerden Mark: over Schulden arrcix ibcl uelen,en alle CmLteyi genieten. De Liefhebbers van fijne Tulpaen weit bekent genuekt.d «t dc vroege Tu&apos;pien van Abraham de Haes vt,kocht lullen « aden op Pingsdag, zijnde den ü &apos;Aptil.nade Middag, mei de Zieylinjjefi Hyaciniheu,Kroon luip.&apos;riaels bont Lof; 7 D ck-Racl&lt;cn,die aetftuytcn.voot de Vont cn Wint ; de 1 Siften met de Banck, hecht cn fteik , en Fuet-Matren, om Heyningen van te irr.ken of om te decken. Men prcfciiieert.te verkopen een Gefpan van 4 fchoone (&apos;warte Koets l&apos;aerden , zijnd: Ruynen, nevens een Chclrt Ca es en Yot&apos;i : Ymant,&apos; «eneieti zijnde del&apos;elveuyt &apos;et hant te kopen , adreff.re toe Hoorn ten Sterf huyfe van de Heet en Mr. Ntcolaes Minnes voot den ii April, zijn Je Di&apos;tusdag, op welcke Dag men defelvc andets bypublijeke Op, eyllnge, s Morgens .en 10 uuren, fal verkopen. - Pieter en David EUker.Makelaers.fullen Dingsdag.den 1, Ap.il,t Amfterd-nu in &apos;t Oude Heeun Logement verat-pen esn mgelegt Cab.net van Conines Hout.verciert mei witte Gout doo.werckte Por.eleynen, beilaende in Stellen, Spoelkommen, Begi jne en geribde Po:ten, Botct&apos;en Confituur-Schotels,Tafelborden, &amp;c&apos;. j een euri&lt;-u&gt; Nottboom rotceleyn-Cabinet.zijnde blaeuae Porceleyncn met Gout,van alle Soorten; een cro.ite Party ex taordinaire curieüfe feer ou fe bede cn halve Lampetten, Drielingen, Boter Schotels,Bor len, Schalen, en a;dere Soorten; Geblornde Damallen,j4D Stucken Ncte doeken, eenige Stuck ri Li.inen en Serveren, gtmieckte dito ; Daejs voor de Verkoping te fien. By deftlve Makilaers zijn ie bekomen Vloer Tapijten,nu eer tl van Smirna 3engekom;n,van 6 tot 15 Ellen de breeie na proportie. Hcndricken lacoo Sorg.MakeUcrs.fuiiéi Woensdag,de.i 29 April,&apos;s Morgens ren 9 uuren.t&apos;Amftcrdam in &apos;t Oude Heeren Logement verkopen eenkoftelijcke Imboel,alderhat.de Sootten van oudeen niiuae Porceleynen, curieufegemaikte Lywaten, gemtekte aldethandeeemaekt&apos;nieu Modes Siivé:werrk : Alle welcke voitfi. Gosdeten daegs voor de Verkoping ald:ergefien kunnen weden. . Maendae.den ïo April,en volgende Dacen &amp;1 m:n in &quot;s Gravenhagc by Abraham de Hont verkoprn Je treff:li;cke Biblioth:ek van de lUet David Amiw.in fijn Leven Brdiemer des Godl. Annnsin &apos;sGravenhage i beftaende in fchooneTh&apos;ol,Patres, AuftoresG&apos;.Lat.,Hilt.,Milcell. 5c Liierat. : De Caialoti zijn te bekom *n fAmfterdam by Boomeuvsn Damme, Haetlemvan Keflel, Ltyden Boute..eyn en Dijckhuyfcn, DeJft Beman, Rotterdam vsn det Veer, Dort Goris.Utrecht van de Wüer.Ae&apos;nhcm Smits, Middelburg Rubert, Antwerpen Verduften,fee. Maetidaa.den April,en erni&gt;e volgende Pog&apos;n fa! «e Leyden by C. Boutefteyn en S. Luch ma .s ve.kocht werden de na?eliteß.bljothfcb van de Heer Tol.. Muller,in fijn E. Leven Pted-cant in de G.meente «0 Leyden ;be laer.de ,n extraord.n» efheyeTh.o Ogife, Hiftorite en Mifcellanei Boeken : Oe Cd aloiec z in te bekomen i&apos;Am lerdatn b» Wetftcyn en B»om , Ha r,em van KelTel.Delu B.man,Hage deHonr,Rotterdam Doesbutu,Hort Goris Utrecht vande Waret,Aernhem Smith, Alkmaft Welhem , &amp;c. &apos; •joh. Gekeer.Co.n.L.rten M Poel.MakëiaersTulién .6 April,&apos;sMiddai-s ten t uur,tot Sardam.nde j Swtaenive-kopen ico Rhij ifTe Eyke Baleken , Hamb.irjer.Eykt Ka.veel P;a:iken,er.Poftenjlei!geride aen de Weiven van Arts v«n Broek en Loums LubberUzXouwe. Töt den 10 deler n..ch Loten in de Lotetv v&gt;n Nieuwendam ,a 7 &lt;31. j treckt den 17 April, ofde Wed. Hanius fal 5:0 Gouie Ducaten aen ë&apos;Amd. Oertf, Diieony verbeuren,en 10 Gl. voor ydcr Lor üytkeeren ;is voorfi:n me: 1 Ptijfen a 8000,1 i 4000,1 i1^ï000,,15 a &apos;poo.K - De Loterr van Wornl r, a 6 Ol.Al compleet treeken Hm zo April, ofde E. Regenten ju&apos;len 1000 Dueztoos aen d Amft. Geref. Diacooy Armen verbeuren,indien deTrrckin|oP April, nier voottgaet. De Inleg tot Satutdag,den 18 dito. riH,r,irffttutJ De In eg en Overleving n deLorerv van wet. voort laetft gedaen .0. den d^fer; trekt compleet den t Mey.ofdeD refteua fuüen ioot Gl. aen rte Ley.lle en A-mi. Diaconv en i Du.-nons voor.yder Lot bnalen.fo d: Treektn? den ïo of 16 Mty mei voor i . . De Lorery van Egmont-Btnnee.Rinne.um en den Hoef.a , Gl., fonder Nieten, de laegfte Prijs 5 G..tn boven d:ir.loot men na en ran joco,?000,1so*-,veel van ,000,400.^-0.,c0 Gl.te i&apos;.rek, compleet der, 3, April. Tot den M duo noch oen foo «,«»d«J. Hamiiton en Blank verbinden fig uyt te keren aen d&apos;Amft. Geref. Diacony-Armen een Boete van 3000 Gl. en , Goude: Doca ons voor yin ingelegt Ut,ingeval de Lótety det Stad Puro.ere.t *BJef«ofe« geweken wert: De Loten tijn noch voorlo Gl. te btlwmeft. Gcdruckt toe HaerbrcD by A. Ait A M CAS IF. I.V Njejtzdj-DrüCkfif&gt; cp dc AJayUi in de Blye-Druck, Den 16 /pril» ijii*</p>
</text>
