<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GOOOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>LOndcn den 10 April. Dinjsdag las &apos;t Lagerhuys ccn Bil lot her légden van een Import op de Hop, en ordonneerde dat de Suteeckti tijnCreyn-Brieven aen de iherifs ■ riei varTZ.uyd:r Btittagne, ook aen d Officiers van Noordet Britta/ne foti c fend = n,om de Leden te citeren,dai fy den 16 Apn. in ft li iv s hebben te verlchijiicn , vermits alsdan de opleiwg der Namen van &apos;rHuys fil gelchifdcn. Eergirteten wierd de geordonneerde V.tl- cn Uedendag in defc Stad plech.ig geviert. Gifteren las het Lafethiiys v j&apos;oi d ce-ft«mael de Bil rot het encourageren van het transport van S&apos;cJieepsb:ho!he uyt ecnig gedeelte vu, Noorder ordonneerde een tweede leling daer van , als oock dat men Or. Snap. voor fijn Predicatie, daégs te voosen voot haeigedaen, foudebcdancker» en verwecken, defelvc te laten drucken. De Secreraris St. lohn d«d de volgende Boodfchap van wigens de Coningin, dat hur Alajefteyt een Adres van de Aeris-Biüfchop.Biflrchopptn enGecltclijkhevt vaude Pnvintie van Canterbury , in een Convocatie vrrgaden, ontfangeti hslóendc , otn aen &apos;t Pailcrtient te lecomm.ndeten het gioote en noodige werek, van meer Kercken in den omtiec* van Londen en WC&apos;ltmtnltet re bouwen, het haer Majett=yt behargt heefi, foo &gt;;o:i en Goivruchtig oogmerek te approberen , cn dat ly dethal ven feet harttlijck de voortfetting van fuldks aen &apos;t Huys recownaddeerde, niet twijff&lt;lend« of het felve fal alle forg daer&apos;oe nemen, die lbo feer kam&apos;trccken tot voordeel van de Protettahtle Reltgic en des te beter voftrtelling van de Kerck van Erigelant s Menrefolveerde hierop , hier Maje&apos;teyt voor haergemdigc Boodfchapin &apos;t récorannnderen v.in fu&apos;.ck een goet en Godvruchtig oogmerek by Adres te bedancken tu te verfekeren , dat (y haer Maielteyr in ftaet lullen (lellen , om dit lbo goet en noodig werek te bevorderen : Men las voor de tweedemael de Bil tot het imrifcken van dePenlioenen cnGefchencken , zedett den 14 February 1688 doot deCtoongedaen , Omde-I&apos;clve tot de publiicke Dienften te cmployeren , en men approbeerde d: Retblutie , Oingsdag genomen , om een linpoft te leggen op de ru&gt;.ve Huyden van alle Beeiten , die in Groot Bmtaonien gtteelt, of in gevoel zijn, boven dc tegenwoordige Tollen van de invoer van ttnigc der fel ver. Heden quam de Coningin, die weer een Acces van . de Kootts gdird heeft, wegens haer indispositie niet in de Capel. \ De He r HarUy begint weer in &apos;-ijn Kamer ie g&apos;eu en eenige Vilites te ontfangen. De Regimenten &lt;an den Lt. Geneiael Seymour , de lonels Kerk tn Disney zijn uyt het N.«orden van Engelant beneden op de Teems aengekomen : Den 7 zijn 5 Oorlog- en 19 rransponfcbepen uyt Duya* na Ojilendegezrylt, om aldaer de 5 EngciflTe Regi- &apos; inenten te Voet van Hil, Kane, ClayiOn, Win ires en Gunt aen Bo &gt;rt \tnemen : Alen legt, dat fy rot eenfekere Expeditiegedeftineert zij.i, cn door den Brigadier Hill gecommat.deert fullen werden. Het Oorlogfchip de Souihfea-Caitle heeft te Por smuydeo een Duynketcker G.per van n Stucken en 55 Man. Een Vliilinget&apos; Gaper heeft den 4 hernomen het Scbip de Sata van Pool, &apos;t welck den 50 pallato door een Fraolfc Caper van p Stucken genomen was , en van dtn 1 j patoto van LilTabongezeylt quam , als wanneer Sr. John Jennmgs cn de Holianife Vice-Admirael Pieterfon na de «tact onder zcytgcgaen waten. Djnr t Ootlogfchip de Can&apos;erbury is een FranfTe Capcr wan 12 S;uckenen 8o «Man in Duyns opgebracht. -&gt;e Levant- Galty , t u elck men voor verloren hielt, is behouden van Livoi.,o te Alilfortshaven aengekomen. Den 8 is een gtoote Vloot uyt deWeft onder Convoy van 4 ie &lt;pithead ;en Anker gekomen. Men fchiijft van Dublin , dat de 1 Pacquet-Booude James en &quot;embroke, den 16 p ilTato van daer naEogelant zijnde, onderweeg een Fr inflo Caper ontmo:t hadden , die de Pembroke , na dat de Malen m;t de Ytfle Brieven van den ir en 16 ovtr Boott ge worpen en gefoncken waren , had genomen en defelve weer vo»r 1 to Ponden gerantfornneert, en de Jatnes was tnet de Brieven de» 24 in die Haven tc rug gekomen; waer op d :*&gt; olfoloep en he: Jacht de Dublin met Soldaten uttgezeylt waren, om die Caper op te forcken. Gilleren waren d&apos;Aftien van de Banck iot en drie vierde en van d&apos;Ooftindife Compagnie uren een half.</p>
</text>
