<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>te Amfterdam by&quot; Altxindei Bacit in da Bt»b«t,rle Tapyt-makeiy zyn ie bekomen aldeihand» fooittu v«n Smiinaft Vloci-tapyten , na met de laetfte fcheepen uyt Smiina aeagekomen. Burgerm. en F-aed det Stad Gioningcn gemformecrt zvr.de.dat in twyfel word getrokken.of Joden tot het trekken van bate Bank v»nLeeaing.io acn de medtbiedenete gedenken te Verpagten,toegelaten zullen woiden,hebben daerem aen ren ygclvk b -• deren willen bekent maken.cat zowel Joden alt Chr.flrnen daet toe zullen admittéren,volgen» rcfolutie.eo de tyd van Verpagtinge deiwegen nyigcSclttot r Juny. De El. Mog. Heeren Gecommitteerde Raden-tet Admitaliteyt in Zeelaud, tallen dinfidag den 28 April, &apos;imorgcntten 10 uren, binnen V, Hingen in de Herberg de Fcrc veikopen, ontren* 40 vat puyk 10de Br.urder.ufe Wyn, j a 6 vat dito witte; 24 dubbelde ankers Bi*nd*wyn| »2o halve oxhoofden Blom van Meel; 20 kasjens Kaerfcn; io yzere Fotten met «oyzere Lepels,en eenig Frans Lywaet; mittgadtrl een fteitt welbezevld Fiant Fregït.Engel» mackfel,genaemd d&apos;Elizabeth ; waet uyt de goederen zyn geloft,en in Zee veroverd door Kapt. J. de Frinc*. H. ca J. Sóig; Makelaen, zullen (om deingevaiie Bcdedag ,in plaeti van den 29) dingtdigdrn 28 April , veikopen , tot Amftcidam int oude Heer*-L«g«mcnr, &apos;s morjent ten o en &apos;s namiddags ten z uien, een uytneemend koftelyke lmboel , nevens allerhande foorten van 00--de tn nieuwe „ladt-Foiceleynen , cutieufe «ematkte Lywaten, en nieuw-modes Zilvcrweik .- alles óaegs te voien te zien. JSrsett.J. Lemmers. J.Stroe ken J.Siaer» de Joo»}* Makclacii.zullcn den J M»y,en niet woenidag den 6 May,(om de iogevillenßede-dlf) rotAmft.tenvluyfe vanßarcntN.in deNci io dcßrakkeg&apos;mt verkopen.een party van ontrent 80 Pakken zo gave alt wiakkcMoskovifcJugtcn. - JohannÊn&apos;df la Boniere Knegtvao de Ed. Broedeifchap vaa Floia , zal zatütdag den 25 April, in &apos;iGravcnbage ten zyncn huyze veikopen joo ForterTTVftt Auricola , alle van de bette en raeifte foorten , dooreen Liefhebber met ncerftigheyd vergaderd. -Nota , deze Auriculaial niet zitten Vetkoopdagc kunnen gezien weiden , om die re bewaren voot deo ttegen. Diogena van Veen in &apos;s Giavcohage op dc Fiince-giag. in &apos;t Prieel vaa Flora , zal donderdag den 30 Aptil verkopen eene fchone party Auricolts rrrfftaende in Luykfe , Hollandfe en Eogelf* foorten alle buytrn gemeen. Dingsdag den 18 April zal te Schoonhoven aeu djcmceftbicdcodc verkogt werden , een wclbenectingdeßionwciy vao de 3 Sttttea , m«t «en» nieuwe Moutery,Rosmolen,Keldcn en een ntevfaoey Waonhuys.ftaende aldaet by dc Vismarkt. Men maetct bekend alle dit ia Sp»-«~tcr handelen.of&apos;t zelve gebiuvken, dat&apos;ei fedeit eenige jaren veel in vreemde Lenden gevoerd word dit dc qualiteyt nog deugd van &apos;t gemelde Wat&apos;ci niet heeft, maei in tegendeel veel ongemak en i.-rcomrnodifryr/.00, k*rt quade hocdaaighcyd.aendie geene die&apos;t zelve gebiuykco vcroorzackt,en daci dooi bet wazrc Spa-water doen veragfen; En ofc e-arr -n me: mceibcdte&gt;gr* tezyn,zrjdoeade Huigetm. van Spa weeten, dat bchalven het ordinair Cacrftt of Ze-ejel dat mtn gewoon is rp yder mande Spa-wttet die aldatr geput en gepakr word.te zetten, men vooi.aco oog ecnCeititicarie.geteykicd dooiden Sccreti. der Plaeti, daer by za! voegen. T&apos; Amfterdam op de Jodt-Bredttaet digt by de j ode Kcik, tegen over «io. d.daei de Koning van op &lt;«I.uyfel ftaet, it te koop op-iKiehalf Varinat-en half Bi. Viacent-Tabak dooi malkaadci gckuiven vooi i« ftuyvcnhct por-d? ook gefpotraen St. Vincent, ali mede gefponoen Virginit-Tabakby dc Rollen, heel goedkoop. Hamilton en Blank verbeuren acn dc Amft. Ger.Diac. Armen 3000gl.cn 1 goud* dóratont -root yder Lot, indien de grote Lotery der Stad Totmtreot niet op dingldagdcn 21 dezer of eer, gerrokken weid ; de korting vaa r pei CéVt op tj Loten én Acn inleg, rot heden ten 8 uten ■ Tot dezen a/ond tea half t uren nog Loten in de Lorrry vao Woimci a«5 gl., trekt abfoluit den 28 Apiil.of d&apos;Fd. Regenten en Di.&quot; rtrbturen 1000 dnkatons acn d&apos;Amftcid. Geref. Diacony-Aimen. NB. &apos;t Zyn maei rzooo Lootjens, daetom vaft ten eomplcett ttekking Tot van avond ten &lt; uren en langct niet, de Loten in de Lotety van Nieiiweudain a 7 gl. , riekt 27 April, of de Wed. Hanius zal 50» goude dueiren neri de Am&quot;*rd. Geref Diac. Aim. verbeuren , en 20 gild. vo«jc yder Lot uytkeeten. Metkenrriffe van den Ed. Hovevan Holland.werdbekctr geirjaekt, dat u&gt; Kjjohan van Dueren,vermacrd Medici!»., gefprotea uyt bet Adelyk Huys Ruytelteyn en Rodenburg, van der Jeugd afin dc Koiil grot-fter.i ii, en vele elendige Menfchen cureert ; bv.yteu Rotterriim ieeft opgeregt.hieilyke Baden deiMedicyne*,&lt;ip deDuytfemaüiei,dir.-rgelyke m dezeLandenvati geen Mfdicyhs zyn by i.nZd. alleen,van Bloemen, Kmydtn en GeditliicwrdeWatetcri.ten tiienfte van alle miferabde rn ellendigcMcnfcheir, &apos;t zy wat accidenten •f gebreken het zoude mogen wezen, alle pyn en lsmmiglieyd 11; de Leden , opkrimpinge der Zenuwen, Watetzugt en brakke wateta»tipe vogtieheden weg te n—aen : Ook vetdryf&apos;t het deHaarwoim TJi&gt;awoim,Mel&apos;ietsheyd,Lazery,Jigt,bickciideStcen cnGraveel,alleileyKoortfen.en alle ongezondheden die &apos;t menfelyklighaem oveiki&lt;ncn,al» ooi deCefcheuitheyd.rode of graeuwc Löcp.en veelerley fooiten var. bliiidhevd.pyn in deLenden ca in&apos;tHoofd.eii duet dr. m .Tiory verflcrken r voot alle teeringagrigc en vallende zickre.vooi een quadc maeg daer veel dektens uyt ontftaen.Deßaden iienien oo&gt; alle vurige pnyiten desiighaems.al was de Patiënt door W-.rrerziigt, Jigt of gtotc vtiurigheyd lyns lighaems zo flyf als de bad van en Boom,dat ontrogrlyk it aen deFen te hangen,gene nytgèzomdeid die van de hand de» Heeten geraclet zvn.belialven deSpacr-eFokken.wae. van wy n:et willen gefpioken of gemoeid zyn,hoewel hiei te lande vele mentTeu van dezelve genel&apos;e werden , nuer weynig dieze hebben : maer heeft een uytftekend middel om de begiuldeu daet van weg te tiereen en uyt de gtond te luy veten. Wie by zyn Ed. komen Medicirreren . zullen ir. korten tyd mcikelyke beteifchap gevoelen en ror volkome gefondheyé «eraken.floten dien heeft hy veilchcydr; vertrekken g.err.onteerd,om hoge en lagcStaiidsperfoiien te logeren.die uyt andeie landen of Sleden &apos;r&gt;v hem gelieven teMedicineren. /.yriEd.Fratiifeerd t. is woonagtig even buyten dcKoopft.idßotierdam op een playfan.HuvsenTuyn , _aniemtSi:ige&apos;,4hock,gelegen op dcSradsCingel even buyendcCioudfcpoort ovci&apos;tWecshuy»,daei&apos;t gekroonde Geiigt boven dedeut ftaet* - - — - - . — -— ■ ■ — --</p>
</text>
