<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DUYTSLAND en d&apos;aengrenzende RYKEN.</title>
	<p>Weenenden it . tp,il. Vootlcde dia.e*-ag gingen cc Key tet en de Kcvzeiiafcuane jaetlykfe devotie pleegen in het K loeft,i dei Karme:itei Mono.ken , alwaei zy ook dien avond lpyfden , dog de Keyzci begon onder dc macliyd te klagen dat hy zig niet wel bevond. Dctnachtt lack.c hy acn het rjiaken. Den volgenden dag had hy ««-acn groten brand. Gifteren deed men hem ïveeteo , en heden zyn de Xindcr pokjen» voot den dag gekomen. Men zegt dat dezelve wei uytgtftagen zyn; ca dewyl dicrgciykc ziiktcos hiei te Lande deorgaeniijai.ifch.uiet gevactlyk zyn, hoopt men dat zyn Majt. dacivau fpocdig herftdd zal worden. o,.derruffchen heeft men heden bevolen, dat&apos;ei gecne cxtraordinaiii Couticn van hiei zullen moeen afryden ,en men weel oog niet of dc oidinarii foft deczen dag wei efgaeu zal. De bewultc Turkfe Aga heeft eetgiftereo met zeet veel plechtigheden by den Frini Lugemui van Savoycn gchooi gehad. Ontrent den middag zond zyn Hoogheyd deszelfs Kociten met 6 pacr««n-befj,ir.r.co , octfeni 4 Kand-paerden zeer koftelvk me. goud ca zilver ve- ijcrd , na hei quirtiei van den Gezant ovei dc flag-bruje, om hem af ie halen: Hy tecd van daei in dc volgende otdic ; 1. Dc Lieut. WachtmeeitCi Herlitika te pacid. 2. T-.in.ig man van deSiadsGuatdes. 3- De Keyzeilyke Foaéiingi-Commifla„t. 4. De gedeputeerde Corr.miüaris van den Ftin», Kapiteyn Efcbesauei. j. Een- Jouatc Tolk genaemd Citzcber. «. De Aga Chihaja •fHofmeeftet, dragende opentlyk in zyne handen dcCicdcntie Vncvcn acn deri Piinl Eugeaiu», gewonden in eea gioen lyde kleed mei zilvt te bloemen gedikt, en leggende in een loden Atlas , daei van het Zeegel de» Gtoteo Vizitt in lood Wafch gedrukt, afhing , met cent goud* kas ovetdeckt zynde : twee Bedienden hielden het paerd by den toom daet dez* op zat, en aen zyne Jinket zyde reed dei Tmken Oient 1 aelmetftei Jufuf Aga. 7. De koetzen van de.iPriniEugeniu» mei deiiTciikfenGezant.geklecd io cene gccle aydc Oadei-tok en een 10de Ovei-iok, op dc Tuikfe wyze met zabcli gevoerd. Acn bcydc zydcavao dezelve gingen ecnPagicvan zyn Hooght. en 4 Bedienden van deo.Aga. t. DeflclfiKametdienaer Mehemee Aga. En ten 9. eenige maofebep van de Stadi guaidet, di* den ticia floten. Dc togt gefc.&apos;.iede dooi de vooinaeroftc ftiaten, en d « Aga om tent het Savoj fe Falcy» gekomen fynde, tiad uyt dc koen, «n klom tuflehen t*cc ryen foldaeirn dc trap op. Hy wicid daer ontfanfcn dool twee Ótficicien van de Kryg» Cancelety , en dooi dè betoemdc gcfchildtidr Zael en deVootkarncr die alle koftelyk ppgci&apos;chikt co byn* vetvuld weten met veelc aenzieeelykcFeifonen , tot io de Auditatrc-Zael : De Frini Eugeniuizat daet al» f iclidcnt van dcnKiygnaed, in ccnenAimftod met lood Fluweel,fkc. bekleed; Hy had een Kl«ed atn kuoflelvk mei goud geflikt r Vooi.» icnen Hoct met een Hack van zeei koftbaie Diamanten , cticcncu f Diegen witni &apos;ïevcfl op dezelve wyze versierd w*.s: Vooitt had zyn Moojht. ideOidte vaa het Gulde-Vlie» omgehangen : Acn detzelfi rtgteihand ftond de Vice-Prelidenl der Giarf van Hcrbetftein , met de an«&quot;*r€ leeden vd&gt; den Rned yt&apos;.at m* hoe ttn*. Aen de riukerhar.d flcnd de KiysiraediGehcymï-Rrr.tendariu». Zo all de Aga&apos;binnen trad . m»..!» chy 3 Buygingen op de Turkfe wyze , co ging toen op een Rug en Atmltocl «ie regi tegen over dm Frin» ftfteld w»», ritten. Hy deed zyn Aerfpiaek in d« Turkfe T»«l en revktc zo de voordecsgemdtic C.tcr&apos;erjriafeo over , dewelke zyn Hoogheydtnei ongedeirten Hoofde aencam , en «enftonnaen den Geheymrn-Refeieadarrn» go/. Daei na winden nog eenige weynige woorden over en weer gewafeld , de FiiirtinhttHoog4uynec.de Aga in het Turk», deweike&apos;dooi de Tolken vertacld wierden. Vervolgens n?m de Aga met tyoe gewonelyke Euyging affcheyd ca keerde zig zo va de deur r De Prins die dus lmg al.yd was blyven zitten, ftond toen open groet» hem wederom met het afneemen van den Hoed ; meldende de Gezant ep dezelve wyze all hy gekomen wa» na zyn Ojiar.it: te rug gdeyd, en aldaer mer al zya gevolg op ordre van zyn Dooilt. deftig omhaeld. Het fehycd dat ac Prins Eugeniu» zyn vcr.tek nog uyigeflcld het ft om te zien wat uytflag dc ziekte vaa den Keyztr neemen zal. Berlinden ia,. April. Dt Koning van FruylTen i» van Ferveni.it* Chatlottenbuigietug gekomen. Dcflelfs reyze na Kleef en verd*» na Holland, fchynd wel vaftgefteld ; maer men weet nog niet wsnneei die voorrgoen zal, dewyl zulki vee! zal afhanpen van dc tydingen die men in hel koit oyt den Hacg verwast. Dc Ingcnieui Lamben ii uyt zyn antft ooiflagen en op vtye voeten gefield ; men heeft hem tei zdvei tyd doen weeten , dat indien hy eenige vergoeding begeerde, hy den Minifter van deo Czaer daerom moeft acnfprccken , op wieni verzoek het arrrft gefchicd-• ai. De Koningin h.-eft wederom een acee» van koorn gehad. De Maikgiacf Fhilip-Wilhclra die te Zwed zeer krank geweeft il, zoud aen dc bcc.crhand zyn. Philipsburgdtn 18 .April. Alle de ttoupen zyn nu nadeLinienia aentoeht; en een goed Coips lu-iers zal binnen weynige dagen op het glacis van Landau gcfo.mcerd worden. Dc Generael Graef vaa Gtonifeld zal het Lecget dit jaet wederom gebieden. Frankfuri den 10 -April. Ecigiflcren il de Hertog van Argyle , die de Etrgtlfe ttoupen in Catalonien gebieden zal , doot deze Stad n* Genua geieyfd. De Graef van Naiïau-Weylbur» word deze week hier verwagt. De Keyzerlykc ttoupen in Beyeien zyn na den Boven-B liyn ia marfch en zullen den 25 dezeiby Augiburg zyn. De Fr*nll&apos;e tionpen in de Elzn zyn zedcit den 1 j van deze maend in beweeging geweeft.</p>
</text>
