<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>.Vaptisdet. «1 Motrt. Gillcien ii het groot C*ovoy met zeet vee! gtauen en tjoo recruten&apos;, vun hier na Batcdona in Zee gelopen. Met het zelve zyu na Katalonica vertrokken dc Gen. Major Imcrctca dc Secretaris vao Oorlog, welken Ampr nu wacrgenomco word door dca Raedihccr Cavalicri en den Kolonel Marulli. &apos;» Nachrs voor aai zig dc voornoemde Scctetarr» fchcep begaf, ging een van zya Kacgts dooi met meet alt jooo dukaten aca Juwcclcn en Zilverweik, zonder dar men hem tot nog to* herft kuuaen ootdekkea. Meo hoopt dat dit Convoy mei dc goede wind die nog duuid , zcci verfpoedca co behouden ie Barcclona acskomen zal; wammen heeft met leetweczea vciftaeo , da. Ont ooilogfchip van den Kapt. Baolino, het welk dtezci dagen met den Riddci Falavicini vemok , dooi ceckloeke Fianfle kaper genomen is. Dewyl men wegens de aytgebieydheyd van di: Koningryk geene wachten kan (tellen op alle dc toegangen, zynde veelc plaeifen ook beigachtig , zo is&apos;ei een Placaet on««thandca , om een premie te beloven aen dc gecne die iemand acabiengt zoadci ïafpoort ; zullende dc zodanige die geep Fafpooit hoeft, of die rost cco valfche vooizien is, met dc dood wotden geftinü. Dacreobovca zyn de poften na dc kant vanAbruzze, Afcoli, co den Keikerykea Succ meer vetzcekerd , om te belenen dal de Heet Molincs te Romen , eenige verfiandnouiing heeft met _c ontrouwe *n oaruftige gemoederen ,&apos; die zig hiei in giotcn getale zouden bevinden, en dewelke men io het koit hoopt te ontdekken, dooi het leeven te beloven aea dc medeplichtigen. Hemen dtn 4 .April. Zondag wyde dc Fan» iazyne Kapel de Palmen ; de mooyftc van dc zelve wicid gezor.e,;:-, aca dc. Koningionc Wtduwe van Polen, ca vervolgen» aca den Neef via zvn H. , en aen dca Maiqjii van Frié , die maendag extraordinacr gdioor had over dc ~ack van Comacchio: Ondertuflchen i» de Racdsrwrcr Olivaizi na Modena vertrokken, omverflag te doen van zyne verdringen. Woenidag-moigen dceidc de Pau» het Avoadmad uyt met cygen tanden aen alle die vaa zyae Familie; Op Witte Donderdag mfchecu hy met die vao het Sacro College in de Mis dre doot dca Kat dioatl Aftalli bediend wieru : vervolgen» droeg hy het Hoogwacrdi &apos; ge Proccify-wyze in de Kapdlc van Faulus, daer her H. Graf verbeeld was; waei na hy zig op der. Fai.-cljkeo Stoel liet dragen o» de giotc Log* , daet de gewoonlyk. Built geleezen cc-dc excommunicatie tegen» de vervolgen van de Kerk on det her gedonder »an het kauon dooi zyn H. uyrgeolinemd zyude, hy den Zegen gaf acn het volk , en in dc licrtoglyke Zael de Voeten wafchte van 12 Ptidlen,-«.beeldende de .Apoftelcn ; dewe&apos;ke hy ter Tafel diende eo aen ydet van «czelvc uyrdcelde ee.ie goude en zilvere fenuiag , hchalven ket wit Lakeni-gewaCt op dc wyze der Apoftclco. De Kirdinalen w.c.den donderdag en giitcrea op ordre, van den Faut i&lt;ragtig ont«acld ; ca alc Maiqui» vaa Frie&apos;, mitsgaders dc Ceadtablc CoUtsnt hebber.&apos;tig daer by bevonden : Verfcheyde Kardinalen , Prelaten ei Hceien 7an aenr-len hebbes gedurende deze wiek de arme PcJ&apos;e- Jrims&apos;, d&apos;t rn preien getale hier gS&apos;Orr.en wï-èn om it dienden vao jde fï. »eek by rt wonen , alle avondeo ia Irer Hofpitiel te maciryd wezetr&apos;ditrr.e-.. De zei dagen heeft men óp de nonfc.f vin Neituco «o Civrta Veechia eengroot gcral repten ir &apos;Zee gfrien,&apos;, dewelke men geloofd van tiet groor _onyoy &apos;te zyn dai vat, Naptli na Baicelooa vertrokken if. Hi.eizyn verfèhryct&apos;ad»&apos;y&apos;zen , dat dc Gcmsliu&apos;ne vao den Konfng Kanl efeh Derden zwanger rérud zyn. Lh&apos;irnoëèn i .April. Het Efquadt- der Geallieerden onderde Admi rach Jenningc ea&apos;Plttvrfoa&apos;, 1» met tfe, trevupeo vac Lisbon te Barcclona aengeUcd , benerfrm de koc»pv»eide&apos;n de Itaiiaen&apos;fe-galey Tjee-t Bikker ,en de Moikoviïe-gslcy NiColtei de Ruyter. Onk zyni rS-&apos;ee v/n Archangeltn Liiben gearriveertl He febeepio van dc kapiieynsSimon Eiacda&apos;ris en Adriaer) Binkcs : een wrryaig te vosen waihc. Frans van dcc Kapt. L&apos;Aigle van hier in Zee gedoken ; welke kapt. «ven buyrenzynde het Inkei liet vallen, wane&apos;éei uoe, by hem de Franflé kaper ele Fembloke en &apos;z Fractie _Oo&gt;lojJcheeoen genaemd Le Trideu. en I.e Rubin ; deze 4 fchecpea lacktc» vooileaedonelerilag flaegr met j Eog«lfc ooilogfcheepea , en alzo nog » aadete van bet _l&quot;c;i;adie van den Admi.ael Noiris toefcr oien . iiasnendeFianiTe dc vlugr, eo Kapr. L&apos;Aiglc qutin zeei reddeloos en eert verlies van rhcei als 100 doden en gequetfleo (di* efter rr.ecft door hetberlteo van ren van zya* (lukken gtfne&apos;uveld waie.i) op onze F.èede. Hy ftrrftclde zig MaTtond» ao vcd alt hy. kon, en is dezen dig met de Fianfle kapei de Oude Waem ca , iB. drre , wedercro in Ze» &lt;;cgaen om t* kiuyfl&quot;:ej. Ondertuffcbe-i i» dc Vloot van den A«Jmiraei Norris te Vado&apos;aengeland Het Heiland» l&apos;chip de Aüda K»pt. Jr&gt;o Opmeer, en htt Engel» vaa Kapiteyn Joha Moor, met dt Vloot van Lisbon hcrwaerds gezeyld, ayn met eea F anfle kaper vao 14 ftukk. fiacg» geueeft, co hebben der. zelvcn zeci reddeloos doen wyken , wair na de gemelde Kapiteyai te Foito Spcéió irrelopeh walen , dwaer 3 Eog&apos;elfc oorlogfcneepea iagen. Genua den 6 -April Het flerk fchietcn dar men dca 2 deze» hoorde, il geweeft raffchen CCnigt Engclfe ooilogfcheepeo Ca het fiiacfl* | ooilogfehip van Kapt. I&apos;Aigle , en z kapen; welke laetfte zig met ide vlucht bebben gefalveetd : dog de gemelde Kapiteyn heeft zyne : twee Pryzcn, ntmcétlyk een Engetiman tn een Venetieen, moeten ; veilaten. Het fchip van den Kapiteyn Oneto it van Lisbon en Kadi* &apos;j hrei gearri.cerd. Mei is te Vado bccig met het infehecpen van i zooo paeidcn en 4000 voetknegten , ca Ide Admiitd Nouit zal zo hacft als htt mogtlyk i», met dezelve na l sicelona zrylen, endaa te ing komen om dc overige regimebten af te halen. Venenen difl ï&apos;l -iprsl. De Ridder A-luifc f ifaai, die ia plaeti vaa den ovcrleedcn Ridder Fctearini rot Procurator van Sr: Maic verkolen 11, heeft wegens die verheffing 3 avonden schier een vooi zyn Taleyt doen aenftcekeo , geld, brood tn wya aea bet volk doen uytdeelcn, en andere vreugde-ioekencn gtraond. bc Heci Carlo Fifaoi (Het op zyo vetrtek , orta al» Frovediteui -Geaeiad n». Dnlmaiieu &apos;te gaen. De Engelfe koopvaerder de Hamptoo it ia il dagca ven Lisboa bier acngekoaico; zynde op dc hoojtt vau Gibialtat gcfchcydcn van het F fquadre «aa den Admittel Jeaniugi.</p>
</text>
