<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijeken.</title>
	<p>&quot;NVeenen den&apos;x { Mey- Men ftelt nu voor valt, dat de Rijcks-Hof- Rae&apos;j rot d&apos;Elcétie van eeanieuwenKeylér gelloteó lal blijven,wijl alic Ivijcks-Hof-Raden haer lopende Adens by de alhier zijnde Rijcks- Hof-cancclary ve. zegelt jeetieggco lullen. Den 7 vemock de Rijks. vice-Canceficr Graef van Schonbo/n na &apos;t Carelsbad : Sijn üroeder, dc Domheer te Ceulen , is met fecrete Oommilfien van wegens ccur- Mciuz na Bircelona gegaen : De Piuyllile Alinilier Heet harholdi ij tfock detwaerrs geirylt, maer beeft geen Chata&amp;ei van Envoyé extraordinair, &apos;om &apos;t Ceremonieel te vermijden, hebbende nochtans tfl&apos;e Volmacht, om te doen, &apos;t geen tot d&apos;Overkora&apos;.t en voordeel van Conicg Carel kan ftrecken , en om te verlékcrcn , aai lijn Co. nititklijcke Majeiieyt v*n Pruyflen by d&apos;aenitaende Keyietl. Electie fijn Ceurvorltclijcke Siem aen gemelde CÓning fal geven, en beieyt was, om alles te contribueren, wat voor het Acrts-Huys en de Gemeene Saeck voordeelig konde ?,i|n Men heeft hier feker advys bekomen, dat de Coningin van Spange fwangcr is. Den 8 vcrtiockde Genetael Marquis Vaubonne ha &apos;t Rijck en den 9 de Generacl iionueval na de Nederlanden,,om de Campagne aldaer by te woonen. Den 10 is de Baron van Imhof.gewefe Keyferl. Kameihecr , Ri;cks-Hoü Raed en Eóv&apos;oyé van den Hertog van Wolffcnbutiel, van hier nide laetlle Plaers vertiockenjdoch fal in eenige Weken weer herwaeris komen. Giftéienomfing mende Confirmatie van de Óvergaefva.i CasfdUii en de afl:gging van-den Eed der ix Hongarife Regimenten, als Tan Ciroli, beftaende in 14 Vanen, Seney in 6 , Niufo 10 , Kuruzayio, Peter Hallet 8. BellesnayB, de vrye Compagnie van Kotschitsch 1, Sr. Petti 9, Frans Deak 6 , Kokay 4, Sekey j , zfch:bfe 4, Alexmder OzJkay 9, Daniël fondet Vanen, omdat het iueenigmaelin Aftie is géweeft, Dotdi 8, Karandi 6, Ladislaus Vay 9, Julay 6, Steph&apos;enKuhn j , Jofika 10&apos;, Deleky toen Chriftoffcl 64104: Men vocgter dfte oroftandighedén by, dat, als de Graef oaroii den EedVan Getroiiwïgheyt afgelegt had, fijn Manfchap , dit in riooo Man beftont, daer onder 1500 Hongarife EdJluyden , fuleks oock by Brigades gedaen hebben j waer Op de Genetael Palfy en de Hof- Xrijgs-Raed Heer van Lochern ydereen Aenfpraeck van een half uur in &quot;t Hongaris, Latijn en Hoogduyts tot haet hadden gedaen, en defelve tot bellendige Getrouwigbeyt en alderonderdaniglle Gehoorfaemheyt aen &apos;t Doorluchtigtte Aerts-Huys Oofttnrijck aengemaent, ook aen de Hongaren de Schade,dfe het Cotunkrijck aen Lant tnVolk gedurende de Rebellie geleden beeft, op &apos;t bewceglijckli voorgeftclt: vervolgens had gemelde Caroli tbo wel in fijn naem als in die van fijn Tioupen,wegens de vetleende Genade van Amneftie beuar-rkt; cn de Generacl Palty vereerde «en den Hiervan Lochern incoo.Wuiie van fijn betoonde voorfichtig Beleyt en dighcyt in dit Vredenswerck , 6 Vanen van root Damalt &gt;an &apos;t Lijf. Regimeflt van Caroli, dienevens veel andere door de laetit &quot;eoielie ExprefTe hWVierts gebracht zijn : Den j defts waren de Graef Pjlfy en de&apos; Heer van&apos;Lochern na CalTchau vertrocken , om die Platfs ie bcfichtigenendcnodigeordrestellellen, waer nafyna Monj;aiz«ilden gaen, &apos;otó insgelijcks van die Plaets polTelfie ie nemen. Alen 11-gt, dat van deTroupen , die in Hongaryen zijn , icooo Alan na den hoven-Rbijn Tullen gedetacheert werden. Men fchrijft van Raab.dai aldaer het Te Deum gefongen was, om God voor &apos;t ophouden van de befmettelij&apos;cke Stekkie te dancken, &apos;r geen oock in al d&apos;andere Piaetfen was gefchiet. Den 7 heeft deHeer Rijcksgraefvan Hohem-etns in de Xonincklijcke Boheemfle Hof-Cancelary den Eed wegens de gekochte Heerlijckheyt Biftri in Bahemen afgelegt. . Praeg den 13 Aiey. Gilleren avont is de Graef van Stadisn aengekomen, óm wegens Ceur-Menis eenige Comiriflie, rakende dc aenltacnde Elèffcie van een nieuwen Keylcr, by defe Stadhoudery te leggen : Hyïs ireets Heden met de vbotnaemfte Minifters in Cooferentie geweeft. Landau den 19&apos; Mey. Een Fianfle Party nam gifteren 9 herwattri kötriende OlTen j maer d&apos;o&apos;nle heßben defelve hernomen, en j gevangen HuflTaieö en J Pierden hier&apos; ingebracht. De Franlfe hebbta fig by Hagenbich willenpoöeren; doch wijlde Hertog vanWurmnberg aen ge«n zijde eeti Mouvement gemaeckt heeft, en na den Rhijri gerockt is, om, foo men meent, fig wel haeft aen dees zijde te bege/cn, foo fal het voornemen der Vyanden wel verydelt werden. Gi&apos;ieren zijn alle afgelegen Vyantlijcke Troupen na de Lini&apos;én getrocken . cn haer Armee foude we&apos;er door de&apos;Marefchals de Harcourt en Bczons gecommandeert werden. &apos; &apos; Philïpsburg den 19 Mey. De hieromtrent aengekomen Troupen eenige dagen uytgeruft hebbende , zijn verder na dc Lihfen tufleheti Etlingen en Muhlberg getrockcn ; werwaerts fig oock de Battaillon* die ooch in de Dorpen canionneerden en eenige uiiren ver van daef campeerderi, begeven hebben j waer op gifteren de Matfch voorrgcgaea is, en &apos;t Leger fig we&apos;er in &apos;t voordelig Campement by Muckenflurm gepofteett heeft: De Vyand veifjtntflt fig oock&apos;fterck, en ge»&apos;co voor, een Leger achter de Kinzig omtrent Offenburg te formeren. Trie&apos;r den 19 Mey. &apos; Eergi.leten is de AJarêfchal de Bczons re Aletz aengekomen en heeft fiin Reyi v«n daer na Straetsbürg vob&apos;rrrcfert ■ ■ •; .• ■■ •• •</p>
	<p>w:t* i|ttj deMsrefchi! de Hsrco&apos;jrt ftönt te volden. &apos;t is «eerVefnitmelftil, duover Diedenhoven in 4e jc Bïttaillons én E-.quidrons na d&apos;El&apos;.ai gatn foudea ; maer men fegr nu , dat fy iaihd:én ziin : Osckueeki men in twijffcl of Ceur-Bcyeren wtl m&apos; SutAibuij fil konui (en het is feker, datinhaertiuarnifoencnop de Moefel en de Saar naeulijcks 100 veet Tfoupeo legge», alt toi het belenen der Poften nodig zijn: De vefvalle Fouifica.icn van &apos;t Fort alhier werden gerep ireett en vermeerdert. Op de Moefti on in Rhijngau laet deWijnrtoek lig bete* aentien ais in (5 jaren ii geweeft. Ftanckioti den 11 Mey. De Reraootcer-Pacrden en Rtcm:ea voor de in Vlaendcien (taen Je Kryferl. Troupen fu len eeift den 14 detes tc Diett, LienHurg en Runckel de Lohn paffere*. &apos;t Ceur-MemlisContingent tot htt Neutralitèyts Corps, Öerck 600 M»n, is nu oock uytgetrockeo en marcheert na de Rendevous te Grunberg aend&apos;Odcr, ful!enieo ider»:eg met de uyt deOpper Paltz komende conjuogeren.&quot; Behalven de aen den Bovcn-Rhijn gekomen ï Ke/fetl. Regimentea Cuiralfi:ts van N:uburg en Croix zijn oock de 1 van Lobkovitz en Enaouel van Savoyen uyt Silefren by aengekomeu, om de Marfch na de Rijcks Atmee voint te fctien. fan een Vyantl. Renfort hoort men niets : By Hagenau ftonde» 1 j Regimenten te Voet. Coblems den i r Mey. Onfe Ceurvoift is sedert Maendag te Limburg in &apos;t Wefterwald gewettf, doch fal oveunorgen hiei we&apos;et zijn. Ceuleri aen 11 Mey. Gifteren avorit is een fWare Storm Wint mtt S!ixe;u en Donder oniftaen, waer door tc Kerpc&apos;a j Huyf?n in brant ti-cktrn ; tn tn dele Quartieren heeft dtWiot aen Huyfen.Vclt Vluchten en B.itnea cuoiidcrablc fehide gedaen. Gilleren zijn eenige Caxoüencn andere vaa gekorne Ceut-Tnetfe Bagage van irjer te Uarer na Cobleotz gevoert. Duitetdorp den ii Mey. De Overfte Luyt. Baron van Boutfcheid •het heden of morgen met het Betitndoifs Regiment eodt i Bvtaillo&apos;ns van HixJuafcn en Lj beeft van Nuys na Silefien op te breecken. Onfe G-nerael Graefvan Naflaii-Weylburg bctwaerts ontboden zijnde, trriveerde hier Maendag. Eergifteten is de Bagage van den Prins Eu/ene onder Escorte van Dragonders t&apos;Aldenkirchcageairivecrt, en heefi ordie, om na de Nederlanden tegaen. L&apos;jyck den 11 Mey. Gtitcrcn heeft men hier een fcbrickelijck Ónn-e&apos;er me: Donder gehad, uaer door j Meofchcn ia oafc Vootftad _ doit, ert a! het Xootn op &apos;1 Velt dooi het geheel Ketnpctlant omver geflacen is, ter oortake van de fware Hagel die&apos;ei viel. . Dresden den r 8 Mey. De Koning is hier we&apos;er aengekomen : Men geloof-, dai lijn Koninckt. Majefleyt een tour ea den Czaar te Jawo-50» lal g jen doen : Daer was noch geen Tutckfc Armee aen den Dofiau gekomen j en de Primo Vizier campeerde noch een Mijlvaa ! Conlizminnpoletl; de Tartarifle Han had lig we&apos;er na de Crimbej-ven : De Piincen Gal ciin en Zavahorozky hadden den Woywod* van Kiowvari voor Bialacietkieu, wclake Placishy 5 Weken lang met - verlies van jcco Man belegert had , afgedreven, co alle dié men van de fijne konde krijgen, neergemaeckt. Berlijn dm 19 Mey. De Engelflè Atnbafladeur Heer wiihwort, vo»r eenige dagen te ?ot£dam aengekomen zijnde en vcifcheyde Conferentien gehad hebbende, heaft lijn Reys over Saxen na Museou vDortgsfet. De Marfchroute, die (onfe ooningjnfijn Reys oa Clteffal houden , is feodacig gCrcgulcert, dat fijn Majeiteyt eetft&apos; den dag aldaer lal aenkonlcn.- Coppcnhagedea 19 Mey. tten j 7 zijn eenige capjtale Schepenen Fregatten na Noorwegen geliylt, om d&apos;Ooft en Wea-Indifche nevens de Judlantfe Schepen herwaens ie convoyeren j doch het gtoot • _ • _ I • m O* n • • __ __</p>
	<p>Esqoadre Onder rfeo v!c» A Jralrae! S.heflai f-1 act «L-o Lee», wcndael, die noch g dagen ftaet te blijven, volgen. Den i j sijn biet 3 Fregatten naet 40 Koopvaarders aengekotuen. Men heeft iecis veel oanon van de 1 gefprongen iwecdfa Schepen uyi het Water tehatlt &apos;7 iert de Sweedfe gewefene Gouverneur Generael in &apos;t B*: mille, de GraefGuldenftern.met fijn geheele Familie door Capiteya Banuet by Dugoc opgebracht j macr wc&apos;er vry gdaten, wijl™ «□ Komockujcke Pas had. V &quot; ; &apos; &apos; . Hamburg den ai Mey. Uyt Pometen heeft mei, dat deSweedre Armee fi* 7 Mijlen vau Stettijn vetfaraelt j foo dat fy in 4 daten in Polen kan zijn. T</p>
</text>
