<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>iiiar •&quot; de Doot de» Ke/f«s , die fijn Majerteyt op den terftcn defes had onifaogen : Hei laetfte Sccoura wat aldaer noch niet aengekomen en vol&quot; gens het rappor, van gemtlte Coui*r en &apos;t feggen tot Genoua was d&apos;Admirael Norris doot de contrarie wint wel tweemael to?V«dt» gekomen: Te Barceloru flont alles wil. en men hoorde niets ran de Vyanden. De Giaef van Siozcndorfen de Baron Heeras fUen met Keeren oedeputcetden van daeg of morden Conferenl* t« houden. Van de Voormiddag zijn haer Hoog Mog. na de Predica.k vergade.» ge&quot; f«ft. „ D: Keeren Gedeputeerden van de Heeren Staten van Hollant en Weft-Vrieflant.van Vrieflanr en ran o«r»(T,i »Mi.nW&gt;&lt;«« &apos; * fe Maent Mey,zijnde Woensdag,&quot;j Morgens ten i r uuren.op het Eylant Ens.geleeen in 4eZuvder-Zee nubfiieMiirlr«&gt;... V&quot; mende te befleden het maken van eenige Roeden Paelwetck aen het voorfz Ev&apos;am ■ als mede hei cPK,„)f,,L f, °do MtnftaennewetcN aldaer; mitsgaders het leggen v&apos;an een Kadijck. uevens het vin JetêTve, «nSSSÏSJS Conditiën en Beftccken aldaet tc vooren fuüen ktioneo werden trcGca * Die dier in fidini -f A r- . . éndertutfl-htn eenige meerder Onderrichting begerende, konnen Cg adrefferen t&apos;Amfterdam aen laiiVwtfon&apos;in&apos;deSuds&apos;Tim™?tD&gt;^a de Lemmer aen de Secretaris aldaer te sjolieden Hwdriek vanlinden. en teT&quot;T^°&apos; &quot;■ op den 10 juny,r7ii.compleet fal getrocken werd.&quot;beftSeln^o&apos;wLoÏÏ!?»o Gl!&apos;flï&apos;waa Burgcrmeefleren en Raedder Stad Gromngfn.geinformeertzifrfde, dat int wijffel wernfetrocuen nftni^T?rden7juny delaetlfteLoten. »» Leening,foo aen de Meeftbiedende gedenken te verpachteÓ.toSlaten tSÜweide? he£e„ ken,dat foo wel Joden als Chriftenen daer toe fullen admitteren,volgens Refolutie en dé VerDirhiiair g * , ent mt&apos; Zfdert den i j Mey is te Haerlcm vetmift een Tongetje van omtrent 6 Taer eenaemt Dirck nn Aelft trrhrhU0 f i&apos;&apos;V 1J00&apos;» &apos;7&apos;r&apos; een Baey geftreept OrdeNßroekie.ee» gebreyt Blokje,een sï^HemWSD- Die dit K-,atmonCJ3{?D m&quot; &quot;ni-aP&apos;e d,er ach&apos;et °P»&quot;D Serße Schortekleet,en een witté Wolle Slaepmuts op, en &apos;t Hair wat afgefcb«cn&apos; tiJ» &apos;u GtoeDv;°.a °P dA?&apos;(ynt Ho&quot;&apos;bl*g «&apos;«ht brengt, fal eerlijck beloont werden. &quot; ó Jacob Magnus en Henduck Sore.Makelaers,fullen Woensdag,den %y Mey.&apos;s Morgens ten o uuren t&apos;Anfenlim in &apos;t Oj&lt;1? t m ment verkopen een extraordinaire eurreaf. Party foo oude als nieuw Patenen j beftaende?n Stelfcn,FleflènPe«-.Dra«l cn dS«flSê »nlf&apos;e r « Jr,T ? ~*ü?e hede en hï!*e Lampetten,Drielingen,dubbelde en enkelde Boterfchotel»,Kratkwerks Schadtiea Kta»- mutfen.SaufiertK» en Kop,es; halve Lampetten,Tafalborden,Treek-Potten, Coffy. cn Thce-eoet foo raet .U fon Gnm • tl, « Te Goltlia by Luc. Kloppenburg is gedruckt.en nu by Wolters.Lefcallie en andere Boekverkopers re bekomen • n-, G Ou.hnf» ifrvfcrl.ike iSV«rO0C 7 ? M&quot;hematica demonftrata, quibus accedunt diffeftationrsd/atdcoufa folihJ frl JVh?wf reüftenu*flutJonan: Als meded* Journal des Scavant, ponrles Mois de Janvi;r,Fevrier,Mars, Aviil, i7rr} werdend* het fc ve alle Maenden prxj.,s vervolgt,en vermeerdert met rerfcheyde Uyttreckfels.aUJuyt de Memoires de Ti.vou* zijnde oock noch eenige 7TDl. iPï&quot; *f,koch&apos;&apos;oPd&quot; haerWerk kunnen compleet miken. t Amfterdam by Mofes Baffan in de Berg Eaffan op de Hoek *ao de Joodeßreeftraetjen de Smaoflj Beurs is te koon van ouvk Varinn cn St. Vincent Tabak,onder een gekorven,tot 11,16 en 14 ft. &apos;t ook Varinas atlee&apos;n tot 14,10 en «o ft.&apos;» ®; bv deßol en &apos;iiiJ vdet Cm serijf. indien de beknopte Lorery der Stad Edam.a ,0 Gl &apos;t Lot,niet Ding,da?,den , wtfm ,SSSIer7, verbeiten Umif.onTnïu^ 40C0 Gl. aen d Am&apos;K Geref. Ducony. Armen : Tot heden noch Loten,en de Korting van r per Cent, die 10 of meer op 1 Büfet inleef. Cl ttndeÏÏJdf «T&apos;ftni, «n Ü nWn * &quot; ?^PV&apos; K&quot;rocken u&lt;rdïn itD dofer,of den Dirrfteur H. van nimtrc f»l icco i r Lot betalen, foo niet den 7 fuly treckt. Tot Saiurdag delaeifte Loten. I ,n&quot; van Swammer4arti,a 4 Gl.,fa abfoluit irecken in de Maent Jany, of Hend. van Darom* fal roao 01. an de Ceyift H en Amft. Diaconyen.en 1 D«Kiet voor yder Lot betalen,foo de Trecking den ,4 of,, July niet begint. Tot den ~ Juny de laetfte Loten. I ; Gedruckr rot HW!em. by ABRAHAM Ca STtfLEYN &quot; I op de Marcktin do Blye-Drucit. Den »6 Mey, 1711.</p>
</text>
