<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>*Patijs den itf Mey.De Brieven van Zaragozza van den 5 defes melden, dat de Koningin menigmael gefcheentn bad hetfteli te zijn.maer dat fy van tijt 101 tijt&apos; we&apos;«t inftorre&gt; en dat om die reden meode. Doot van den Dauphijn voor haer verborgen hielt: Hei vertreck des Koning», om in &apos;t Velt te gaen, was uytgeltelt } en men vetfekert.dat fijnWajefteyt niet voorden ij foude vertrecken , om figaen &apos;t Hooft van fijn Leger te begeven} en dat het wei i»&apos;r begin van Juny foude z&apos;jn, eer dat Leger l&apos;oude konnen ageren: Wen weet niet, waeracn dcfe lange en cominneéle uytftellen geconiribueert moeten werden, die foo veel te fataelder zijn,vermits de groote Warmte aen de Troupeo niet fal toelaten een lange Campagne te doen. Men confirmeert, dat de Generael Starremberg, divetffe Renforten ontfangen hebbende, in Staet watom de Conjun&amp;ie van &apos;t Leger onder den Henog van Noailles met dat van den Hertog van Vendome te verhinderenjen dat met die intentie de Vyanden na Manreza op deLlobregat geavanceert waren ,alwaer fy fig retrencheren : Men fegt niet, dat de Portugefen of hei Leger van den Marquia de Ba y anderi in &apos;t Velt zijn, als om te cantonneren, noch dat fy eenige Marfch hebben gedaen. Men is aen &apos;t Hof feer gemortificeert over&apos;t vernemen van de prompte Precautien, die de Hollanden met haer Geallieerden genomen hebben, •m Carellll. tor Keyfer te doen verkiefen, en in &apos;t Rljck alle Brouilleryen en Intrtguet, gevaerlijck voor de Alliantie, te verhinderen: Dit is de reden, dat men hier fulcke groote hoop niet meer heeft, als men in den beginne heeft gehad, van alles te fullen in *1 war brengen} en de vetftandige wanhoopen, dat defe Doot van den Ktjfcr om voordelig fal zijn} felfi begint men&apos;te twijflfelon aen&apos;t vertreck van denCenrvorft vanßeyerenna Duyiflant} oock mochten wel de Detachementen , die van allclcanten flonden te komen,om d&apos;Armee van dien Prins te verdercken , gecontramandeert werden,</p>
</text>
