<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Uyt het Leger te Lewarde den 11 Mey. De Prins Eugene wert morgen in ti jn Quattier in d&apos;Abdy van Abchin verwacht. Na dat de Schepen met Ammunitie te Bethune, St. Venant en Arien geatriveert«. •en.t »n de 4000 Paltfiffe herwaens geavanceea, om met het Leger te cooiungeren: Ook zijn j 1 Schepen met Vouraie eoAm.nanitie voor t Leger te Douay aengekomen. &apos;« den 24 Mey. De Baron vanGersdorf, Envoye van Polen, hebbende defer dagen een Brief van den Coning , fijn Meelter overgekvert.wier by fijn Majeftcyt aen den Staetjiotificeett.dat Hem het Vicatiaet van &apos;t Rijck nevens den Ceurvorft &quot;van do-fcthz is cpee. dragen, foo hebben haer Hoog Mog by MitGve fijnMajefteyt da» over gecongtatuleert. De Envoyd van Parma is vafrhicr «emocken. De Heeren Staten van Hollant enWeft Vrieflant zijn Sffutdag tot dtn cUrUg«V«sotm.hebbeQde Vryda* ïenige VMaD,e MaiuiA Ar*(ierdam den ij Mey. Met Brieven over de&apos;Barbadoj en Edm. lant heeft men tydlng, dat tot Suriname den 30 January vanhier behouden geatriveert zijn de Schepen van Pieiet Verwet jan Boo.CIae» Rechtop, Mofts Mo&apos;eljot en Schipper Hettog } maet Pieter Verfijo. • met haer ratrOcken, maoqueerde noch j doch men geloofde,dat hy mede in &apos;t inkomen was, om dat men had hooreo fchieten. Volgens fchrijvea van Elfeneut waren 11 Fregattyj door de Sont na Nooiwe gen en Judlant gepaffeert, om Proviant derwaarts over te voeren en 10 a iicoo Man af te halen: In de Sout warea geatriveert EdÉua Everts en Corneirs Claelz. Schaep. Van Hamburg beefr men, dat het Vrieffe Wad- Convoy van hier aldaer geatriveert isjen was een aeru® t dat Ad.iaen Adriaenfz.en oócknjnSoon op d&apos;Elfgeatriveert zifn&apos; Gifteren zijn onder&apos;t Gele/de vandeCapi.eynsZelsenßombo&apos;uti laetft uyt Engelant behouden inTelTel gekomen de Schepen de St Tan j Oaley.Freduck Korver, van Gibraltar; Reyer Lambettftn Cloppeien Butgert Taenman van Napels ide Adrian», Leenden Cooy; aeStad Alkmaer, Aone Jelles &gt; de Mayer, Adtiaen Schouten j de St. fan siwert Claeflen; de geluckige Vrede, Claea Mendofe j deVrintfchao Pietei Vogelefang.cn de Hoofi.DouweDirckfe Kramer.van Bordeaux! . nfl* Diick Lover } d&apos;America, AbrahamWyaants; dé Stad Ltmburg.AftsDopp, t J d&apos;Elifabeth Henrica.ClaesCtotjes.en de Stad Paramaribo,Hendrick Lyt», van Suriname} de Brouwer,Willem Toort t Potas-Vatjurnaen Soldricksj de St. Pieter,eiaes HlddesjOvernti Cotndis Draeyer Jde Providence, Robbert Biel j Satnucl Norris; dé Sr. Anna.Jacob Meyflêner.en de 1 Wolven, Dirck Jacobfen, van Londen i Joün Kuaniu» en Thorrtii witfer van Sunderlant; MagnusMan&apos; j&apos;c **1&quot;&apos; Geor6!J°,,s *ae7 ïdc goede Hoop, Adtiaeo Gem&apos;ifVn.eo de St. George, JanTomaffen, vatiLiflaboni de Marietta en Antomo N. N.,va« Bilboa ide St.Jan,Pieter Breda.vaa Bajocncn, en noch i Schepen,d&apos;eene eenSwceds.</p>
</text>
