<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londen den 19 Mey. &apos;t Lagerhuys , Satutdag de Bil wegens de Brooifetting gepafTeett hebbende. nam in confideratie de veibercringtn van deLord* in de Bij tot het preletveren vandewiite Pijn Bomen in America« verwieip een der lelver en appointeeide een Commiitéi om de Redenen van dien op ie (lellen : De Heet Hailey prefenteerde een Bil tot het veranderen van de Keur van &apos;t Silverwerck: Na&apos;t lefen tan defclve, refolveejde trien haer Majefteyt by Adrei te venoeclien, dat Sy aen d&apos;Officiers van de Munt ordre wilde geven, om al &apos;t gemaeckt silverwerck, dat men&apos;er haer (al btengen, ie onttogen en Recipi&lt;Ten van de Weerde te geven volgens de Prijs , door &apos;r Huys toegeftaen, en dat men daer van fal maken Schellingen en 6 Pences of halve Schellingen &gt; oock dat fulckc RecipifTcn in alle betalingen op Leeningen ofFondfen,indefe Selfie doot &apos;t Parlement toegeftaen, acngenomen fullen werden : Vervolgens refolv erderaen, dat het bleeck, dat den 19 December 1710 van de Lant-Taxen voor j Jaren, «yndigende den 4 Aptil 1709, 271596 Ponden 18 S. 8 P., en van die tijtaf tot het begin van Aptil 1711, r804}9 Ponden 7 &apos;S. 6ca een hilveP. noch onbetaelt lijn; dat hetverfuytn, omd&apos;Ont. fangers te doen betalen het by haer ontfange Geit, een gtoote fchade «oor &apos;tPubiijck en een oor&amp;eck van de Schulden der Natie is geweeft. Gilleren prel&apos;enteerdeMr.Conyets een Bil tot het lichten van 1500000 Ponden uyt een Foods van 140000 Ponden&apos;s Jaers voor 31 Jaren: Yeivolgens refolvetrdc men, jjcooo Ponden toeteftaentothet boiiwen van jo nieuwe Keicken in en omtrent Londen en Weftraunfter, welcke Rcfolutje heden geapptobeert wiert : Men las voord ccrftemacl de Bil tot een Loteiy van andethalf Millioen a ioo Pont het Lot: Nenfegt, dat defelve morgen fal pafleren : &apos;t Geit Tal ind&apos;Excheqner onifangen werden. DeGraef vanßocbeiter is Sondag avont .■fonder ttaetly in ti&apos;Abdy van Weftmiinftet in de Capel van HendrickVlL begraven;: Men frgt, dit de Hertog van Leeds wel Prelident van den Gehevmen Raed mocht weiden. De Brigadier Mars. ham is Penningmeefter van de Coningin geworden , en ir.en verwacht dtgejijeks, dat haer Majefleyt het Patent fal tekenen , waei by de • Heer Hsrley tot Gracf van Oxfotd verheven wert; De Admirael Wtl-&apos; ker hebbende den r 2 door contrarie Wint te Pleymuyden moeten inlopen, isden 16 weerzeylgegaea i Menfegt, dat by op een Expieditie na Ttrraneufgaet. Gilleren is d&apos;Admirael JohnLeake na Duyns vMttocktn, fullende defe Somer de Vloot in&apos;tCanael cornmandeten , die in j 6 Ooriog(che£en en 5 Branders fal beilaen, waer by enige Hollantle fullen koinen. De Vloot na Hamburg legt noch TcHar»rch. De HetrPalmes is van Weenen hier aengekomen. &apos; Den 17 had de Heet Founer, Envoyé van Lottharingen, fijn Aflcheyr-Autfientie.&quot;</p>
</text>
