<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Patijs den 11 Auguöi. De Brieven van Lions van den 10 confirmeren, dat het Lant van Viennoispetmiflie bekomen heeft, omlig de Contributie t&apos;onderwerpen, en dat de Hertog van Savoyen fig defelve de helft in Geit en de helft in Gnnen laet betalen: Men confir; &quot; meen oock, dat de Tioupen van dien Ptins na de Rhone in beweging zijn, en dn Cjn Deffeyn is, om een InvaGe in &apos;t Rijck te doen: Particuliere Blieven voegen&apos;er by.dat 4oooPaerden van de Vyanden reets tot op een Mijl van Seyiïcl geavanceert waren ; eni&apos;t gerucht loopt, dat fy in &apos;t Breflis getrocken zijn: Men publiceert hier, dat de Sneeu op de Alpes begint te vallen, dat de Regen de Rivieten doet fwellen, en dat de Hertog van Berwijck in Staet is» om de Vyanden te nootfaken, van te rug te treeken} maer men fegt, dat dtfe Siken.ia onfc Gazet te op ordre van &apos;t Hof gepubliceett, expres vetfpteyt zijn,om de viees van een InvaGe te doen ophouden, waet ovex de Volckeren dagelijcksfeergeallarmscrtzijn, infonderheyt zeden het verlies van onfe Linie io Attois, die men altijt onverwinnelijck geoordeelt had. Men fchrijft van Cametijck van den 19, dat de Marefchals de Villars en Montesquion, de Gtaef d&apos;Etain en de Chevaliet de Luxemburg fig derwaerts begevenihadden, om te confereten met de Heeren, die aldat! van &apos;t Hof incognito gekomen, co na &apos;t houden vao Confjf «n-tien Tandact we&apos;erna Fontainebleau vertroeven waren, Tonder lij langer als i dagen te Camerijck opgehouden te hebben : Men »eet niet vat hier Commilïïe is ge weeft&gt; maer men fpteeckt van een Ter! teyo te kielea tot het maken van een nieuwe Linie } dat de Marcfchal de Villars otdre heeft, om het lot van een Battailje ie ontgaen, en tig niet tegen deß:legerinj vaa Bouchain t&apos;opponeren , als foo verre als het noodfg is , om defe&apos;lve la&apos;ng en difficiel te maken&apos;: Alles rouleert tegenwoordig op dj Communicatie van onfe Armee met diqFlarcs dooreen Weg, die de Marcfchal dwars door het Moeras van Wa vrechin met Fascioen heefc laten maken : De Heer de la Combe,lngel nieur, heeft aldaer een Borftwering met Schanskorven, Samfackcn, Zoon A:r Je en Tiens Horden doen opwerpen : Men kan van wegens de V/anden niet dertvaeris naderen, fondet tot de Middel door de Slijcken&apos;t Water tegaen ;en om hier Toegang noch moeyelijcker temaken, heeft d: Marefchal jo Stucken Canon «n jo Moriiers op een Battery opeen Hoogte dicht aen&apos;t Moetas doen brengen: Hy fchrijfr, dat door miidel van fijn Precautien, foo de Vyanden de Belegering van Bouchain willen blijven voortfetten, de Verovering van die Plaet* haer duurder foude komen te llaen , als het verlies van een Battailje: Wy hebben in de Plaeis 4 goede Ingenieur» en een talrijck Guarnifoen, &apos;t geen van al het noodige overvloedig is vooifien. Van Zaragozza fchrijtt men, dat de Heer d&apos;Arpajon het Cafteel van Arens had verovert, en &apos;t Guatnifoen , befhenJe in So Man , Xrij gsgevangen gemaeckt: Hy foude nu oock na Venasqu&lt; trecken.om diePlaets, t&apos;attacqueren. De Brieven van &apos;r Hoffprekeii niet als van Oevotien: De Koning heeft d&apos;U/tdeling van de vacante Beneficien gedaen , ea Audientie gegeven aen den Heer Cronflrom, Miniftcr van Sweden, diefeergeallarmeert is over een verfpreyde tyding vande Nederlaeg der Turcken door de Moscoviters, en over het gerucht van een particuliere Vrede tuflehen den Czaar en d&apos;Ottomannifle Pot te: Menflaet hier geen geloofacn defe tyding; inaer de Sweedfe Miniftcr laet echter niet na daer over feer geallarmeert te ziin. De Princes van Furftemberg is den 18 , en de Heet Phelipcaux , Raetsheer van den 19 ovetleden. De Marquifc de Nefle is voorleden Weark&apos;van een Soon in &apos;t Kraembed bevallen : Men foude willen hem de Titul vaa Prias van Otange geven, tet oorfake van de Ptetenticn van defe Familie op dat Prinsdom.</p>
</text>
