<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SWITSERLANT.</title>
	<p>Bern den 15. Augufti. Gelijck als de Franffe Ambafladeur den t defes een Memorie aen de generale Vergadering geprefenieert heeft tot Antwoortophaer Propofiiie van den 31 July wegens de veyligheyt der Frontieren , foo heeft oock de Gratf van Trautmansdorf ful* den j gedaen, en de volgende Memorie geprefenteett. IK verheuge my, voorireftelijcke Heeren.dat van den Graef du Luc over de feketheyt van uw Grenfen enLanden tegenwoordig die Verklaring gefchied is , die Ik al foodickmalen en infonderheyt eerft onlangs gedaen heb,vervolgens fal van my aen de aen den Boven-Rhijn commanderende hooge Generaliteyt behoorlijck naricht daer van gegeven &gt; oock van defc wederom aen de Subalternen en gefamentlijcke onderhebbende Volckeren het bthooilijcke tot het volvoeren van de(ê dingen aenbevoolen werden &gt; alleen lek ver (la hier onder, dat bet in het Jaer 1702 opgerechte Neutraliteyts Tra&amp;iet, als waer heen mijn aldrrgenadigfte Bevel, dat lek fieb,klaerlijck ftreckt, en welckers oprechte nakoming huyten dien doot middel van de Memorie, diemy laetft by een Deputatie ter hant is geftelr, fijn vorder durende beftant mocht hebben, gelijck UL.fclfs oock hier toe verbonden zijt; met verdere byvoeging, dat wanneer de Vyantlijcke Auteurs en Dadeis van d&apos;lnfra&amp;ien, die met hoop en tot hoogfte prejudit ie der Hooge Geallieerden gefchied zijn ,foo wel voor als na de Mereyfle Betreding; van UL. Territorium, waer van wijlen fijn Keyferl. Majefteyt onkundig is geweeft, geftraft werden, en verders een behootlijcke Satijfaftie daer op komt te volgen, Ik van mijn kant offcrere, alles wat UL. billijck kont verlangen, uyttewereken : Nu wil Ik van fulcke Territoriale en andere Violatien kortheyts halven eenige aenrocren; aamentlijck de onlocbenbare Paflage door het BafelUe, en &apos;t hier op gevolgde Campement by Feudlingen van eenige duyfent Man ; oock de te Solothurn genomen Doormatfch van omtrent 700 Man na Italien; de nafettingmet gewapendet hant,die men aenCavalier ia &apos;t Bernffe deed;behilven dat men een,die van dit Cantonßurger war, by fijn terugreys uytHollant foo langen tijt onfchuldigaengehou* den heeft, en de gevolgde ligting van den wegloper by Dornach; insgelijcks de in &apos;t Lant-Voogdy I verdun volbrachte dadelijckbeyt; de . vordering van Contributien, die de Fartifan Kempff op &apos;t Eedgenootfe gedaen heeft, met bedreyging van Moort en Biant j de geweldadige wegneming van fijn Broeder uyt Schliengen en het opbreken van de Gevangenis aldaer ; de notoire dwang, datUL. Nationale Troupen op des H. Roomiïcn Rijeks-Bodem defen gebeden Oprlog dienen moeten,nevens veelvuldige andere Stueken,als de lichting van den Hooftman Renaud.die wegens haer omilandigheden foo eclatant is, en de laetfle fchrickelijeke Lader-Daet, die na alle aenfehijn Merveilleux tegen den Heer Mannirig tegen bet Recht der Volckeren gepleegt heeft: Hier van konde lek mijn Heeten noch vet meerder radden , waer mede ten deele Vranckrijck begonnen heeft, het boven gemelde Neutraliteyts Trattaet te handelen en daet by Conuavcatieo te begaen. Waer raedeblijve,&amp;c..</p>
</text>
