<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Raed van State dei Vereenigde Nederlanden Cal pubHfkélijclf doen bededen op den j der toekomende Maent September de Magafijcen no Vourage voor d&apos;aeuüacnde Winter in Attoys, Vlaendercn, Henegouwen, Brabant en elders. &apos; Men doet een ydet weten, dat de Ed. Mog. Heeren&apos; Gecommitteerde Raden ter Admiraliteyt in Zeelant je Verkoping vsn het Franfie Schip la Heroïne met diffelfs Lading, aengeiiclt te doen tot Vlillingen in de Herberg de Peer den xr defer, om gewigtige redenen hebben uytgeltelt tot Dingsdag,den i September, 1711, als wanneer op de gefeyde Plaets fekcilijck (onder verder uytftelaendeMecftbicdende het léive icbip cn Lading fal verkocht werden ; beftaende,boven de reets uytgedrukte in &apos;t voorige Placcaet.in een gtoote Party Brittaiigies.Creas.Cattoenc Lywatcn.gcftrcept engeiuyt Lywaet,Neteldoeken,pieces OlUnen.gdpeUewerckic Kant, Zyde Stoffen en Taffas, Goudecn Silvere Knopen, CO en Couleurde Lakencn in Soorten, Stoffen,Zyde Linten en andere Coopmanfchappcn. • . Burgerreeetteren en Regeerders der Stad Alkmaer notificeien.dat op haer aenflaende Jaer Marckt.die wefen fal den 6 September,l7l r,niet fullcn werden geadmiueert ecnigc ofandere dietgelijcke Spcelen. Alfoo eenige weynige Perfonen noch nalatig zijn geweeft acn deo Rentm«fter J. G. Schermers te betalen het verhogen en naden van har* Graven en Kelders inde Kereken&apos;der Stad Rotterdam; Werden voor dé laetftcmael alle en een iegelijckgewaerfchout, om &apos;t voorn, nslicn eu verhogen te komen voidoen en betalen voorden r September,&apos;l7 r r,op po«ne,dat deGraven en Kelders det Nilatigen dacr voor Tullen werden aengeflagen en gecxecuteert, vólgens de Refolutie van de Ed. Groot Achtb. Heeren van de Wet der vooifz. Stad ; en fal de voorfz. Rentuceftcr tot den Ontfang vaceren &apos;s Maéndags.Dingsdags en Donderdags , &apos;s Morgens van 9 tot 11 uuren. . Donderdag,d?n 10 September,fal tot Middelburg in Zeelant in dc Heiberg de Goude Leeu publijk geveylt werden een conltdeiable fchone Hofftede.genaemt Berkeubos &gt; voorden met Hccrc- cc Boere-Huys,Stallinge,Tuyoen en Plantagien j groot omtrent 50 Gemeten&gt; gelegen ia &apos;l Eylant Walcheren : Noch een (cbootie hechte ftetke welbeboude Boete-Wooning,met omtrent 100 Gemeten Lant.gelegcti in NieuSt.looftlant , waer op Bunder is Willem Adriaealz. &gt; als mede fecr veel coafidefable Pariyen van Koorn-Thienden , gelegen in Out tn Nieu Nooit- Serelant; divetffe groote Gedeelteos ia Ambachten j mitsgaders noch omtrent 50 apparte Pari yen van Zaey- en Wey-Landen, alle gelegen binnen den Eylande van Walcheren: De Verkoping fal (vctmits dc Partyen Teer contiderabel en veel zijn) &apos;s Namiddags vroeg beginnen. Den 9 November fal men in Gtavenhage by Abraham de Hont verkopen de ueffelijcke Bibliotheek van de Heer Joh.Henricus Coccejus, ia fijn Ed. Leven S. S. Theol. Doftor,Secretaris van de Generalixeyts Rekenkamer en Griffier van de Leenen van d&apos;Ed. Gr. Mog. Hoeren Sta* ten van Hollant en Weft-Viicflant j beftaeqde in fecr fchoone Th&apos;.ol., Patres, Littera&apos;t., Hiftor, cn Mifcell. i alle in verfcheyde Talen ,en fccC curieus gebonden : Waer van de Catalogus in tijts in de voornaemfte.Steden by de Boekverkopers te bekomen fal zijn. Tot delen Avont noch Loten in Hillegom voor j Gl.; treckt overmorgen, of den Heer Bailliu en de Wed. Hanius verleuren 1000 Gl. aen d&apos;Amftcrdamfe Gereformeerde Diacony-Armen. Voor ix ft. lqot men na Silvere Seivilen in de Lotery van Nieuwerkerk &gt; trekt den x Septemb.,op poene van 1000 Goude Ducaten acn ydet Geref. Diacony-Armen,daergccoll. wert,en xoo Rijxd. yder Inleg en CoïlcA. , ~ . Tor van Avont ten 6 uuren noch Loten in de Lotery vanOofter- enWeöer-Blocker,a 4 Gl.: Trekt op den iScpt.,ofde Regenten verbeuren . 1000 Daeldets aen deArafterdarafcGeref. Diacony-Armen. NB. De Prijfen uyt Crommeniedijk en andere werden in defe franco overgetekem. Defe lopende Week tot Saturdag,den 19&apos;» Morgens ten 10 uuren,blijft d&apos;lnleg ongeflatcn,om voor 1 x Gl. de Heerlijkheyt van Raephorft of 50000 Gl.,ten keuredes Treckers, te behalen : AenftaendeVtydag Avont wert pr. Poft de Copy der d?lle&amp;eafgefonden. Den x Septemb. trekt de Lotery van de Rijp.a 5 Gl.,ofde Reg. en Ratelbant verbeuren aen d&apos;Atnft. Geref. Diacony 600 Ducatons.iodiea den g of rj dito niet trekt s De Inleg en Korting tot Satutdag. Ttekt vol met xoooo Loten, op poeao van 1 j Gl. aen voorfz. Dücony.^ Ydet neem deel,om met 80 Gl. ro Prijfen Gl, te winnen,in de Lotery van Zevenbergeni treckt op pcene. van dqbb. Reftitutieea joo Gl. aen ydet Plaets, daer gecolle&amp;eert wcrtjÉeo jt Augufti ofuytetlijck den 14 September :, De Collefte ceffcert den 30 Auguüi. • &gt;. Tot delen Avoot d&apos;lnleg en Overtekening de Lotery van Leyden, a 5 Gl. &gt; trekt den 1 September,of de £. CommUHiriflen fullen roe* 2&gt;ael. aen d&apos;Amft. Geref. Diacony, cn x&apos;Ducatons vooi ydet Lot betalen. Ns. joofmeeiLoienopeenßiljet,krrt 1 pet Cent. - ■, Tot Satutdag de lactfte Inleg en Overtekening in de Lotery van Goederce, a 6 Gl., die compleet trekt den 3 1 defer, of 4e Dire&amp;e urs fuHen 1000 Daeliers aen d&apos;Amft. en Leydfe Geref. Diacony-Armen,en 4 Oucaton» voor ydet Lot betalta.foo niet begint als Leydeo eyojjgt. , , Weynig Loten,kletn van Inleg en veel hooge Prijfen vim men in de Lotery van Landsmeer: Die op foordeel hoopt, neem deel ia4eCco&gt; . Sekerlijck 6«. Opgtlt ten tynde defer Maent: Dingsdag.den x September,&apos;» Namiddags ten x uuren,fict men den Acnvang.. •&apos; &apos;t Loterytje van Wadwey.i }j ft .fondet Korting,trekt compleet den »1 Sept.,ofdepireft.A. vaoDamme veibtutt iccq Gl. aen deGeret. Armen,foo niet trekt den 18 d ito: De 6 hoogfte Inleggers eenietea yder een Przraie van 50 Gl. sDe Inleg,tot den 18 September, De Lotery der H Hcetlijkheyt Hoog- en Aerts«out,a 4 Gl.,voorCen met Prijfen a jooo Gl ,5 i 1500,10 i 1000,5 u. &gt; ttekt pnffl Stpreoiber, of dc Regenten verbeuren 4000 Gl. Tdct hacft fig met den Inleg. _ __ - Gcsdruokt tot Hierlem by ABRAHAM CAST,ÉLEYN,Sttds-Druckcfi op d« Maxckt (R de *7 üft»V «ïl*»</p>
</text>
