<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANGIEN.</title>
	<p>MAdriddeaj Augutti. Van Corella heeftwen, dïtieConinz aen Don Alexindro Lanti, jongfte Neef van de Prm-1 ces dei Ui fins, gegeven had de Plaets van Exempt inde Coninkl. Guarde met de Gage van een Dubloen daegs, tcliiek d&apos;andere Extmpten trecken, alleen op de inclinatie, die hy «:tooathe:ft, om iijn MajeKeyt in den Oorlog te dienen; dat de Prins Belmonte, outfteNeef, na Romen ftont te keeten, en.dat Donna Mariana, haet Suiter, aen &apos;t Hof by de Princes, haet Moey, foude blijven. Zedert de komft van den Gracf van Berghfyck was esn ordte «emaneert, die door den Coning aendevoornaemftevande Hoveu geicpecheert waf, om een Lijft van al de Minilters.foo eerfte als fubaltetne, over te fenden , m:t by voeging van haet Traaemenr, &apos;t geea een ydet treckt : Men fegt, dat gemelde Graef den Coning ried i een generale Reform: te doen, om te beginnen de Coninkl. Finantiein beiet ftaet te ftellen, alloo men niet twijffclt ot dir Hes: is als eerfte Minifler van defelve gekomen, te meet, wijl men fiet, dat op &apos;t Opfchrift van de Blieven, die de Minifters van Staet van den Coning van Vrancktijck aen hem gefchteven hebben, fy hem defe Tijtel geven , wetende volkomentlijck de intentie des Conings» die - fig noch niet uytgelaten heeft ,omttent de Tijtel, die Ojn Majefteyt befloten heeft hem te geven, alhoewel men weet, dat hy zedett eenige Maenden die van Super-Intendant Generael, &apos;twelck inVranckrijck eerfte Minifter genoemt wett, al heeft gevoert : Defe tyding Afalniet anders kunnen als de Gemoederen vanaldegeene,dieop koften van de Coninkl. Finantie leven, teontruften. AlseenigeCavalliers aen Don Domingo Capichulato, benoemt tot Ambafladeur by de Roomde Switferfe Cantons, de Vifiie waren gaen geven, is&apos;er Dispuyt over de Tijtel van Excellentie ontftaen, vermits aen fijn Prcdecefleurs nooyt een andete als U Heerlijckheyt is gegeven, om dat fy in de voorgaende tijden doot de Gouverneurs van Milaen verkoren wierden : D:fe nieuwe Ambaffadeur pretendeerde echter defelve Tijtel, als by defe occafie genomineert doot den Coning, die by fijn Obninkl. Decreet hem «e Tijtel van EKcellentie gegeven heeft, welc!c Exempel in &apos;t vervolg oock voor fijn Navolgers fal dienen : Hy vermeerdering van Gage .verfocht hebbende, heeft fulcks verkregen opaemoning van d&apos;Onkoften, die met de Gedeputeerden van die Republj jek in de publijckc en private Fun&amp;iea vereyft werden; weshalven hyfeer te vreden zijnde, fig prepareert, om in de aenftaende Herfft de Reys aen te nemen. De Vloot na Nieu-Spange legt in de Baey van Cadix zeylrcde,en konde al in de voorlede Maent uytlopenj maer op orifre van den Coning, van na den AbtLanego, die tot Aerts-Biffchop van Mexico verkoren is, te wachten, om hein te embarqueren en na fijn Aerts-Bisdom tebrengen, fal fy fijeenige dagen ophouden, zijnde gemelde Abt eetft voorlede Weeck aen t Hof gekomen, om fijn Reys na Cadix voort te feiten, alwaet j Advyfen uytgcruft werden d&apos;eene na Nieu-Spinge en de i andere na Peru: Men fegt, dat een van defe na de Zuyd-Zce fal gaen mat importante or•lres voor de veyligheyt van die Landen, uyt vrees, dat het Engels Esquadre daer een Landing mocht ondernemen. Van Zaragozza heeft men, dat de Hertog van Noailles na Cotella gegaen was, om met den Coning over de opening van de Campagne te confereren : De Hertog van Vendome liet by den Coning om een gtoote SomtneGelts aenhouden. De onfe hadden van een Party Miquelets, die fig omtrent Huesca had laten fien, 8 Man gevangen gekregen en 1500 Pi- Aolen by hier gevonden : Omd&apos;Overgaef van&apos;t Cafteel van Arens, &apos;t welck men belegerde, te doen verhaeften, liet men noch eenige Siucken Canon detwaeits voeren : De Troupen van weerzijden verfamelden foo veel Granen als &apos;t in haer vermogen was : Zedert het Regiment van Vallejo te Tudela is geweeft, zijn foo veel Miquelets omtMnt Cotella niet gefien. Uyt Catalonien fchtijft men , dat te Barcelona een Portugees Regiment Ruyters gereformeert zijnde, desfelfs Officiers met andere van diverlTe Regimenten ptrmiflie bekomen hadden, omnahaetLanttekeeren : Men geeft voor , dat de Aerts-Hertogfijo Reys gepubliceert en van de Gemeenfchappen een Subfidie tot der felver Onkoften verfocht bad, waat over de Catalanen feer vetfligen fouden zijn, fig inbeeldende, dat by het vettreck van den Acrts-Hcrtog (y foo wel niet fouden geaflifteert werden. Door Perpignan waren 1 Regimenten te Paert na Languedocq gepasfeert, om de Kuften aldaer te bewaren. In Eftramadura is niets voorgevallen : Benige Yrfle en Engelffe Deferteuts waren overgekomen, rapporterende, dat de Regimenten van die Natie Lantwaerts in na Liflabon gtfonden waren, om het deferteren te verhinderen.</p>
</text>
