<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Koririjck den 14 April. De Prins Maximiliaen van Hellen, de . Prins van Eibïch eo de Heer van &apos;s Gravenmoer arriveerden heden al. hier: Van daeg zijn 16 Man per Compagnie uyrgetrocken , en om. Treur de jooo , komende van Rijffd en Mecnen,hier door gepaffceit, om&apos;t Convoy van Gent te gemoet te gaen en t&apos;escorteren. Mecnen den ij April. X)m 10 zijn[450 Ruyters, foo Dragonders alsKulTjren.ondei den Keyfe:l.Collonel der Huiïaren en een Pruylifle , &apos;Major uyt Douay gctrocken ,om by Mont St. Eioy in Embuscade te .gaen leggen,en een Vyantl. Patrouille, die d?gelijcks van Arras na die j &apos;kant quam.i&apos;o vervallen : Deonfe haer Paerdcn hebbende latenrcfraichcren,quamen 100 Vyantl. Huüarenen ioo Granadiers uyt het £05 eo vielen op&apos;t Corps &gt; foo dat d&apos;onfc in disordre gebracht wierden én 40 a f o Paerden retlooren met foo veel Ruyters en eenigeOfficiers, &apos;die gevangen zijn. Den 14 zijn de Detachementen van Rijflcl, Mee&apos; nco en Coniijck met den Lt. Gencrael Murray na Vire Si. Eloy het Convov van Gent té getnoet gctrocken, en meo heeh fulcke mefures genomen, dar hit niet appuent is,dat de Vylnden iets daei tegen ful. len onJernemen ; en vo&apos;gen».d.e Advyfen van Tpertn was da« alle» Guarniloen lal niet voorden i 6 uytrrecken. , &apos;Cj&apos;ntr&lt;l?n &apos;„5 APfil- vèrïrock een giootConvoy van BoSche- Pe?^A&gt;ot,,iick °nder Escorte van 800 Ruyers van ons Gutrnifoen nevens het etriie Bartaillpu «latuw.: Guatde en een Batiailioavaa l Ivoy f Heden is het tweede üai taillon v*n de Hoüanife Guatde hiit door derwaens gevolgt ; De Lt. Generae! Cadogara revertectdegiiteren namiddag van Brufll-I en vertrock dejfcn tnoigen na &apos;t Convov, .om de Troupen, die het fetve dtckcn, te co m man deren.&quot; Te Ooftende is uyt Ytlant ingekomenCap. JohannesNVillems met BoterenHuydcn. 1 Biuflftl den 16 April. Dingsdag morgen deed men hier de Revcu over al de Cavallery, die hief is : ,De Hollahtfe Gaarde re Paerr met een ander Estjuadron, dat Maendag amquam, ompeten poch op onle Velden : De Troupen van- ons Guarnifoen lullen So&amp;dag of Maendag uytrrecken, om mer die uyt de Quarticren van dt Mae» dooi Leuven komea&apos;en d&apos;andere, die over den verbianden Brug op t Canael na Lennick St. Martin rrecken ; te conjutigeren : Sy houden goede otdre en vinden Op de gealÏÏgoeerde Plaeifen Hout en Vourage : Sy lullen lig niet als een dag te Lennick ophouden en veivolgensde Marfch na Doornick voortfetien j&apos;-foo dar het Geallieerde Leger voor het eynde van April geformeert eninftaetfalzijn, omfe &apos; ?85rcn&apos; langs de Frontieren gecantonueert zijn,&quot; ■) hebben oock begonnen te bewegen, om fig byeen te veifamefcn; maer waer (y haer Leger lullen formeren, weet men noch niet.&apos; &apos;s Gravenhage den 16 April. De Pruyffife Geheyms Raed, dt Heer van Hymtnen, en den Generael Gromkou zijn heden voormiddag wed et met de Heeren van den Raed van State in Conferentie ge• weelt s Tet felvertij&apos;t is deLord Townfend , die alhier als AmbafTa(/ denr gtrefideett heeft, van hier venrocken, om df Reyfe ca Engelant voort te fetten. De SaxiïTe Generael Seckcnburg wegens Affaires over eenigentijt alhier gekomen, is gifteren weder na Dresden gekeerr. - Van middag zijn de Heeren Gedeputeerden van de Admiraliteiten oock alhier byêea geweeft.&quot; De Heeren Bewinthebben van d&apos;Ooftindife Compagnie zijn mede alhier aengekomen. Van avont zijo de Plaecaten van de Heeren Staten Generael, waer by den Uytvoer van de Granen weder geperroitteerr wert, &apos;na de teipeftive Provintien afgefonden, om gepubliceert en geaffijeert te werden.&quot; *• .&apos; ■ Amfterdam den ij April.&quot; De Brieven van den r t defès van Elle] neur melden,dat eenige Sweedfe Gapers tulTchen Gottenburg en Col j kruyftenop de Deenlfe Schepen, en dickwils deHollanife Schepen I aendoen en &quot;t geen haeraenitaet de Schippers afnemen : DeAlbertus I- Galey, Cap. Gielt Olfettfen, was van hier fondei Convoy in de Sont gearriveert nevens divetlTe andere Schepen, daer onder dat van Claes j Sleevoogt vanMemel herwaerts alwaer het in 3 dagen fijn Lading had j ingekregen. TeLibouw was op de Rheede gekomen het Galjoot Cc Cenatdus , Cornelis Swaen, hebbende in d&apos;Ooft-Zre overwintert; alt oock Jan Hillebrantfen van hier,en een Lnbecker Schip uyt Vranktijck met Wijnen en Zout. Tot Hamburg was een Holfteynder Schip van Bergen in Noorwegen gearriveert, &apos;i welck door een SweetsSchip was gtplondert. Gifteren morgen is onder het geleyde van j Oorlogfchepen een kloecke Vloot Kcopvaerders na d&apos;Ooft-Zee uyt Teffel in Zee gelopen. De E. B. Bewinthebbeten van d&apos;Ooftindife Compagnie | fullen in de refpeftive Hameren verkopen alle deThée en Suycket.met het Na-Schip de Moflel jongft uyt Indien bekomen, als in de Kame» pelfr Maendag,den 4 Mey jin dcKamer RotterdamDingsdag.den ej in de Kamer Hoorn Maendag,den 11 &gt;in de Kctner Enchuyfcn Dingsdag.den ra ,enin de Kamer Amfterdam Maendag,den r 8 Mey. &apos;* Gravenhage den 17 Aptil. De Brieven van Uytfchrijving van de Heeten Staten Generael tot het houden van een algemeene Bedendag io alle Geünieerde Provintien en geaffocieerde Lantfchappen op aenftaende Woensdag over 8 dagen,den 29 Aptil, ftaen morgen van hiel derwaarts afgefonden te werden. Van de morgen is &apos;t Guarnifoen alhier, foo Ruyters als &apos;t Voetvolck,door Heeren Commiffatiflen in dt Coekam gemonftert. De Heet de Matueof, Ambaftadeut van fijn Czaatfle Majefteyt, en de Heri og van Marlboiough zijn eergiftcren ; nut den Heet Raed Penfionatis HeynGus in Conferentie geweeft. In htt kott ftaet de Heer Withwort uyt Engelant weder alhier na Moscoj vien te paflëien.en wert de Graefvan Lecheraine,uyt Spange tot Dusfeldorp gearriveert, in een dag &amp; * alhier te gemoet gefien.</p>
</text>
