<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londen den 14 April. Giltuen deed Mr. Conyers aen &apos;t Lagerhuys rapport van dc Refolutien , die men Donderdag nam, namentlijck, dat een Impoil op alle Huyden en Vellen , die ingebracht werden of in Groot Biittanmenfelfs vallen , gedurende de ttjt van jz Jaren gelegt lal werden , en drfelve wierden torgeftaen : Heden notificeerde de Secietaiis van Staet St. John, dat haer Maiefteyt morgen ten 1 Buien met liet Danck&apos; Adres van &apos;t Huys voor haet Majefteyis Boodfchap wilde opgewacht zi|D. Men t wijffeit niet meer of het Parlement is van voornemen, om een nieuwe Lotery op te rechten, en men wil, dat het een Capitael van i Millioen en Boooco Ponden Sterlings en de Inleg 103 Pooden fal zijn : Oe Inleggers fullen bchalven de Prijfen ,een Intreft van 7 Ponden en 10 Schellingen gedurende jï Jaren hebben; maeralsdan lal haer Cspitael weg zijn; foo dat men re&apos;kent, dat dc minde 9 pet Cent fullen hebben : Hier dóór zijn de Briefjes van de tegenwoordige Lotery , die al tot; Ponden eerefen vaten, heden tot op 51 Schellingen gcdaelt. De Commiffariffen van de Thcfaury oppofcren fig tegen ccfl nieuwe Lotery, &apos;t geen haer Projedl foude omver werpen, volgens &apos;t welck men in defe SelTie niet meer als een Lotery moet maken , zijnde deFondfen, die men gereferveert heeft, gedeftineert, omeenanJere in de toekomende Selfie te maken. AldeTtoupen, die foo men gelooft, na Sparige fullen gaen, hebben haer Rcndevous te Portsnmyden, alwaer de i Generael Hill den 11 defes in Perlöon moet zijn, tegen welcken tijt j de 5 Battailloos uyt Vlaendcren vet wacht werden ; werwaerts het Re- I giment te Paett van Northumberlant met de 5 van Dragonders, die j in Schoilant zijn, in de plaets gefonden fullen werden. Met de John 1&apos; Galey, van Jamaica gekomen, heeft mén tyding, dat de FranfTe ! reet 7 Oorlogfchepen op &apos;t Eylant Antegoa in America een Landing ] gedaen, en dat Eylant voor de tweedemael t&apos;eenemael uytgeplundert j cn vetwoeft hebben , zijnde gereiireeit met een grooie Buyt en eenige van de voornaemfte Inwoonden voor een conllderabel Rantfc-eni</p>
</text>
