<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>•De Ed. Mog.Heeren.de Gecommitteerde Raden tet Admiralireyt In Zeelant,fullen Diogsdag.den 18 April,&apos;s Morgens ten 10 unren,binnen *Vli(Tl&quot;gen in de Heiberg de Peet verkopen omtrent 40 Vat puyk roode Bordceufle Wijn,s a 6 Vat dito witte Wijn,24dubbelde Ankers Brande&apos;wijn.i 10 halve Oxhoofden Blom van Meel, 10 Kasjes XaerfTen,6o Yfere Potten en Lepels,en eenig Frans Ly»aet j mitsgaders een ftetk en weU - bez*ylt Frans Fregat, Engels Maekfel.genaemt l&apos;Elyfabeth.nyr wekks de Goedeten iijngeloft.cn k&gt; Zee vetovert dooi Capit. Jacob de Priner : De Heeten Hoof -Ingelanden, Dijckgrtef en Hoog Heemraden van de Zijp fullen Satutdag, den 9 Mey, 171 i,&apos;s Morgens ten 10 uuten.pu• blijck belteden het flaen, leggen en vullen der Dammen voor en omtrent degroote Sluys van defclveZijp, gelegen tegen de Zuyder-Zee óver •*t Eylant Wierlngen; met al het generalijck alle Materialen,daer toe nodig zijnde j als mede het droog maken •*é* honden van gemelte Sluys.met het weder uytnemen van detelve Dammen 1 Die daer toe genegen zijn, komen aen de voorfz. groote Sluys •&quot; Baillin,Schout en Gerechte der Hooge Heerlijckheyt cn Dorpe van Out Beverlant adverteren, dat haer Ed. Aehtb. ordinaire Paerden-Markt • fal zijn ils voor delen d&apos;eerfte Woensdag in Mey, zijnde na den 6 Mey de Toondag, en 1 Dagen te vooten fal de voorfz. Paerden-Marckt Gjn begin nemen,en foo voortJvan Jaer tot Jaer: Niemant fal op de Paerden-Markr over Sehulden arreftabel wefen.en alle Civiliteyt genieten. • Dingsdig.den 18 April,(al men tot Raerlem op de Zael van &apos;cPrinceo-Hof verkopen een Party uyrmuntende konftige Schilderyen van voot■üme Meefters.daer onder een feer capitael konftig Stuck van Snijders,van P. Wouwerman, Mirens, A. van Oftade, van de Velde, Mr C van ;Haêrlem, de oude Griffier Breugel,Stb. Frank. D. Teniers, Coin. da Sart, D. v. Bergen, D. Maes, T. Wijck.W. Romeyn,Everdinge.de Btay, :en anJere Meefters meer&gt; nigalaten by de Heer en Mr. Johan Steyn, Raed en Om-Schepen der Stad Haerlem. .~ . «&apos; Geerlof van den Boftel is van meeniog op Vrydag.den 14 April, buyten de Delffe Poortder Stad Rotterdam publijck aen de Meeftbiedende te verkopen een Party extraordinaire curieulê Auricula.beftaende in verfcheyde Soorten, foo gefchilderde als l.uykfe Tweecouleuren. &apos; 1 Men prefentcërt.te verkopen een Gelpan van 4 fthoone fwarteKoets-Paerden, zijnde Ruynen, nevens een Chelze Cales en Koets : * Ymant, %enegen zijnde defelve uy t&apos;er hant te kopen , adrefcre fig tot Hoorn ten Sterf huyfe van de Heer en Mr. Nicolaes Minnes voor den 11 Apf il, zijnde Dingsdag , op welcke Dag men defdve anders by poblijcke Opveylinge.&apos;s Morgens ten xo uuren, fal verkopen. &quot;*■&amp;• &apos; • Li Abraham Boddeus, Makelaer ,&quot; fal woensdag, den 11 April,&apos;s Avonts ten 5 uuren,tot Atnftetdam in de Nes in de Bracke Gront verkopen $ Balen puyxpUyk.CbineefTeZyde.yder van nPacken... ffcfcaf .t.~&lt; &apos;.li •v Petrus van Dn-fefl!jnt&quot;déf H.&apos; Th. Candidaten Reftor der Latijnffe Schoole tot Monnikendam, prefenreert fijn Dienft, om de.Teugt l&apos;ondervijfen door de kortte en bequaemfte \»ég in de Latijnfle Tael; bewonende een groot en verm&gt;ke&gt;ijck Huys tot het logeren van Koftgangers. peil j j April,lalby Djrek Haek,Boekverkoper te Leyden,verkocht werden her uyttiwntende Cabinet,beftaende in GouJe.Silvrre en Kopere antique Medalkn.tnet feef veel moeyten er» kollen byeen vergadert dooiden hooggele» Je Heer Soabelhr,,in fijn E. Leven S. S. Theói.Dr. e» TrofefTor te Bremtn : Di Catalogus is te bekomen te Loodeo by Mortier, Hamburg Koening, Frinckforr Wilt, Leypzijj F«tfcb,&apos;Bruffel Smed, , Antwerpen Verduffen, Aernhem Smiti.Nimwegen van Wefel, Deventer Schurttn Zotphen Spijd«,?wolTi|deman,Middelburg Ruben,Don van Braem.Amftesdam dfOouJ»,Rotterdam de Vriei&apos;.Hagtf Wed.tlyiwerf.Delfißuyftw.Hierlem van Lee,Utrecht van Thielt.AlkmaeiW&apos;elhem.&amp;e. Hamilton en Blank verbeuren aen d&apos;Amft. Geref. Diacony.Armen 3000 Gl.,en 1 Goode Ducatons voor yder Lot, indien de groote Lottty itl St »d Putmtient niet Dingidag.den ï8 defet of eer getrocken weit: De Kottmg van 1 p.Cent op i j Loten,en Inleg tot heden ten 8 uuren. Gedruckt fit Hw&apos;em. by ABR AH &lt;M C a STELE YN jStads-Drücker, ~~~ . ■ op de Marckt in 4° Blye-Druck. Den 18 April, 1711.</p>
</text>
