<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>óillit van den Pondgaarder ,zal op Dingsdagden 4 Maatt 1710 des namiddags ten half 3 uuren tót ROTTERDAM in deHrrbêre Je Zwaite Leeuw verkoopen . eei. paity vat. omtrent iS »26 Laft ext ptiyk oude Prujfle Kogge dieiiccl zwaar is , nevens een Pa.tv n.r.t wirte co Koode Londfnlc Taiw, cn een Farty goede oude WittcEngelfe Taav. &apos; Witte Tot UYTREGT by Jacob van Toolfum if gedrukt en alom by de Boekverkoopers te bekomen , de ongelukkige Napolitaan , óf h&apos;t Leven van Sr. Rofellt, verhandelende veel raa.e en feldzaame voorvallen , uyt het Frans overgezet twee deelen in t. met Plaaten avids Pfaim-n en an de:e Lofzangen , *eer net in Ryni gefteld dooi D. Smout, in S. Dc&apos;fwift des Heeien met zyn Wyngaart, bepleyd doo&apos;r p&apos;roffrflor H Wt7 in t De Privilegiën en Regten van het Watctlchap vaft Woerden ,in 4} cn een Deduftie van de Magiftraat van Thiei aan de Heeren Staaten van Geldf&apos;l«&lt;i)d) in 4* , Op den U Maarreetftkomer.de cn volgende Dagen, zal by fitter van der &quot;tot LETDEN vetkoft werden ,de curieufe Bibliotheek van de Kr. WUB. HUNNIUS, dum viveret Medie. Doft. &amp;S. S. Th. Candid., beftaandeuy, veel fraaijeen welgeconditione«rde Boeken in veïcheydc faeulteyten cn taaien. Loeder by de Catalogen te zien dt te bekomen zyn te Amfletdam by D. Schoute, Hage Huffon, Rotterd , Marvcnhof, Haarlem van Lee, Umegt Wagens, en i« de vetde.c Steden by de Boekverkoopers. &apos; Te DORDRKGT.by Jcha.wc, van Brttm , Boekvcrkoopet by de Beurs , is gedrukt en alom by dc Boekverkoopers te bekomen , ftell&apos;ee Godgelen diieyt, dar.*. oe W«i lieden van.de hervormde Leere eenvoudig tei nedergefteld ,cn met de oeftening derwaareGod™!i,hevt;aaß..e. diongen door Predikant tot Reyzoort.Nog is by den zelve voot de vyfde maal gedrukt,Mcik voor Suygelingen en Kmde.en ia Treilt ind «Jatten of beko.t ontwerp van dcGroadleer der hervormde Ke.k.doo. J.hanK£ynitrK.tldtrma„,Predikant te oud Beverland,bevde id t. Tot LEYDfcN by \yiLrtham d,r Myn ,is gedtukt en t* bekomen Vete,is aEvi Aoalcöa, Tom. X. quo continemut Equeftris O.dlni&apos;s Teuto«■clCA.on.eol., £ conqt.efteien door defel ve van Pruyflcn en Lyflant. Alledesfelfs Hooci.meifters, ufque ad e..m &amp;ia temfus. quo *b O.di»e ad r«lonr,i defccit Boiuffia ; übt Auftor fubaiiit. Quenim« exc.pit Supplemotum re.um deinceps geflarum ufque in dien. hodiemum. Het &gt;! ,i c g -V&quot; Lnnem&quot; van de «&quot;««&quot;ge *«d Akers of Ptolcmais in Syr.en , den Chriftenen ontweldigt door den Sullan Melccli S&lt;phfl»pi .nden Jaare cia. cc. xci. Het leven en lucceflïe van alle de Lant-Commandeurs in de Provintie van VytrecrEx MS.Trajfftenli, cuius Aukor mceitus. Acced.t traftatus Equeftn otdine Melitenfi , van de Oide van Malta. Accedunt Obfervationes , rp.ltcla. Pottasi, ui 5; aha nonnulla. Ptimus in lucem edidit Mattbtus Joris in llluftii Academia Lugduno Batava Anteceflbr. Op Saurdag den 8 eyndigt WYK , derhalven zal den inleg en &apos;t verwiflelen der Pryzen in de alotn berugte Lotery van K ATWYK en&apos;t SAND, geduu.cn,nog voot t a.derlaafte tot Dingsdag avond den J t Maart, en na die tyd geen Loten als met Opgeld by de Ditefteuts te bekomen zyn; trekt immediaatdaai na by Amfterdam , als na gewoonte van Hamiltcn en BUn{compleet ,nier meer of rain. NB. De gcfchievc Prys Lyft, zal ▼o»r de Lief hebbers by dc Wed. te zien zyn. , . öie nog Loien begeerd in de nooit zo ia &apos;t ligt gebragt Lotery tot OOSTGRASTDYK, a 1» gl., kunnen nog bekomen werden tdt Saturdae een 15 Maatt, als mede 1 per cento korten voor 2j Loten j de trekking (aan Amfterd.) op &apos;i nooit ovettrede woord der Wed. Hanius op Dines« dag it Matrt.waar op de Liefhebbers ftaat kunnen maken en geen njriftel verzuy mt zyn profyt nicr,om voor 12 el. 20000 el. té ic»keo en wagtez.g voor Opgeld,alzo na Saturdag i j Maart geen Loten voor ii gl.meer zullen te bekomen zyn.cn vaft Compleet zal trekken. I Het aldcrheerlykfte Loter&gt;tje van WARMONT, a3O ft. &apos;t Lot, waar in te winnen is een Prys 34000,1 a jooo, j a 2000,1 a 1500 ,5 a 1000,1 S «400, j a 200,10 a 100, cn andere na advenant, alle vry Geld zonder korting, cn maar j Nietjes tegenscen Pfya, zal nu compleet getrokken we.denoponovettredelykczwaareßoetensden 2j Maart, en de Collcfteim verzogt haat laalte Copy over te zenden den 22 dito. NO»&apos; TA. Yder lpoedige zig met inleggen , want trekt de eerfte van de kleyne Loteryen. Op Maandag den 1 Maart, fluyt de wel verdeelde Lotery der Stede BENNINGBR.OEK, a 12 gij trekt «bfoluyfniet anders als Compleej, ondet jls alom bekende direftie van M. BcuninS, op Vrydag den 14 dito, by foute voot het Lot zj gl., en aan yder Collefteur 100 g|. uyt te keeren, waar toe deielve fchtifteiyk zyn gequalificeert} den Inleg, de franco overtekeniog nyt alle Loteryen ,en de korting van een ten hondetdopif &apos; ofte meer Loten» tot zo lange het geringe overfchot toereykr. - De tweéde Verdéeling det zeer voordeelige Goud en Zilver-Lotery tot NOOR.D-WADDÏNXVEEN, •12 flayv. &apos;t Lot, «aar in zéér fchoone ■ l&apos;\z?V,e &quot;,&apos;nne&quot; ?yn»za&apos; zonderr laiiger uyifte) Compleet werden getrokken den 1 April i7io,en dewyl dezelve leets verre is geavanceeit, wcï-4e Liet hebbers verzogr, haar met het inleggen re haatten. De Golle&amp;eurs zullen gelieven haar laafte Copy den 26 Maart over rc zenden. * Gedrukt tot Lcjdcn bjTjACÖB HUYSDQYNEN, op den Ryn over dc Brouwer/ F? Roska®» pen 3 Maart 1710. M*t Privilegie,</p>
</text>
