<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN..</title>
	<p>• 6RUSSEL den 27 February. Uyt Namén heeftincn eyndclyk zeker» &apos; , dut bchalven de leets na Spa&apos;njen opgebroken Mani fchüp, nog 9 Battailions van dien Land-md mef den e&apos;eiften moeien &apos;volgen, naar toe deGraavd van Bergev&apos;k iiet noodige 70 veel |, c rrl |mooglykwa«, de&apos;e&apos;d bizórgen. lnV.rankr)k en op de Grenzen , ver! langde men £jéër, om van de/&gt; laft desOorlogs ontheven ie zyn. Dé Hr. van Renswoude , is van de Morgen met een Jagt na Holland vertrokken , en na Gent de Ueeien Gedeputeerden van de Magiftraar dier Stad. De Hr. van den Berg zal toekomende Woensdag mede een keet na Holland doen. De mee&apos;ftt Regimenten , hiér in Garniloeii, zyn ia de gedaane munftering voltallig bevonden. AMSTERDAM den 1 Maart. .De Biievdh van den 2 Pviffufo uyt Kadiks maaken geen gewag, dat aldaar een Portugees Schip uyt Ooft-In* dien zoude opgebtagt zyn, zo als uyt Paiys is gefcoreeven geweeft. Van Kadiks was een BisCaais Schip na het Moorden vertrokken. Het ; Schip van Kapt. Paulo ïodefta, dat na Marfeillien moeft, lag den 4 february nog te Mallaga. Men heeft Blieven van den 24 Januaiy uyt Gibralter, wanneer aldaar geene Scheepen na hetNoordengaai.de, lagen. Van Bajonne was het Galjoot de Fruytboom , Schipper &apos;fjeeit Andricfle, vertrokken. Te Rochelle was het Schip de 3 goede Vrinden aangekomen. Het zeggen is, dat te Kalais een Schip vun Mallaga komende, isopgebragt is den 24 voorleden een Engels Schip met Stukgoederca , van Londen na Kadiks moetende, opgebtagt, en was het Schip Karolu;deXll. van daar komende , aldaar opgezonden geweeftweder vtygegeeven. Schipper Broeder Me:tten , van Port a Port na Hoefum gaande, is tePlimouth ingevallen. Uyt Moscau heeftmen Brieven van den 23 Januaty, wannéér den Czaai sog in die Stad was. Men zegt dat Revei door de Moscoviten zoude in. geflootco wezen. Te Danrzig was men wat bekommert, omdar&apos;ertydinge was, dat de Generaal Noftits te Elbing toeftel tót een onderneeminge maakte. Te Konigsbergen , daar de Sterfte was opgehouden , en in een Week maar 5 8 Peribonen geftorven , was als nog geen Sneeuw gevallen,en had men tamelyk goed Winterwe&apos;ér. Uyt Holfteyn fchiyftmen , als ófeen Aftie in Schoonen was voorgevallen , waar van men met de Brieven uyt Koppenhagen van den 22 voorleden, die hier npg niet gekomen zyn ,de zekerheyt verwagt. Hst Convoy lag vólgens fchryven uyt Hamburg, nóg in de Glukltad , en was bezig «net uyt de Haven op de Elve te gaan leggen. Het Schip van Ditk Anker, is van Londen te Criftians gekomen. Het Zweeds Schip de Si. Anna. Jurgen Jurgens , van Port a Port, uyt het Vlie voor de/.e Stad gekomen , is te Kalais opgebragt en een Dag ftil geweeft. In Teflcl is binnen van Ro&lt; chelle de Concordia, Nicolaas Springer S het Sctiip de 3 Kroonen, Kapt. Criftiaan Gathe, lag in het Gat ten Anker, en datvauTidde Lolling, is uyt Teflel na Botdeaus vertrokken. De Baron van Gerstórf, ext. Envoye van den Konig van Poolen , brvii.d rig in deze Stad en de Hr. Pettckum , Refident van den Hartog van Holfteyn Gottórp, is van hieinadeaHaage gekeerd. Het Schip van Richaid Oflcn is van Drontem mede voor deze Stad gekomen. &apos;sGRAVENHAGE den 2 Maart. Tenige Heeren Bew!ndhebfeeren van de Ooftindife Maatfchappy , hen alhier bcviudcude, ftaan heden na Amfterdam te vertrekken, om aldaar de Yergaderinge der Zeventienen , die mórgen zalaanvaagen ,by te woonen. De Hr. Dukker Afgezant van den Biflichop van Munöer , was giftcrea mei den Hr Raad Penlioneris boven in Conferentie. Dc Heeren Gedeputeerden van dcir Raad van Staate, benoemd 10l het bezigtigen der Magazynea en pOI. tificatie Werken ia de Plaatfen onder de Genea!iieyt behoorende, zyn len dien eynde detwaards vertrokken. Gifteden zyn den Grave van Sinzendorf, de Heeren PeofionatiiTen Buysen »ai,der Duilen , en de Hr. Pettekum na Geertruydenberg • verreysd sj fgter word i&apos;ie» ftil geftaan, maar alle vlyt aangewend, om een talryk Legeren wat daar toe behooid, tegens dc Maand Mey in bet Veld te btengen.</p>
</text>
