<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Huy den 14 January. De Uytwi (Teling van Gevangens , op het cynd» van de laïtite Velttocht dcot den Brigadier Cronftroin cn den Jrranflcn Commiffaris gemaeckt, niet door mondelinge Handeling, gelijck als voot delen,macr daor witteling van Brieven , is wedejfijts ccapptobectt en geratificeert : Alle de rellerende Officieren van de Troupwi der Geallieerden, die tot acnheteynde van den laetften Velttocht in de Nederlanden wierden gevangen, zijn&apos; daer in begrepen : Defe Uytwifleling is niet feer groot, om dat de ftofla van de zijde der Geallieerden door d&apos;Uytwifleling van Soignies bynauytgeput was ; foo dat&apos;er weynig Franfle Officiers van de jeene.die nocli iii do 7 Provinciën gevangen zijn , acn dcfe Uyiwilfrling deel konnen nebben, terwijl dis van de Ciiauelle van Doornjck uyt krachte van vooi andre Gevangens iiytjewiflélt moeten werdé. -.(• • t • • • iV Brufïèl den 16 January. Hier fs niets gepaiTeert. D; VyenJen heb. ben haer Linien tuilchen Maubcuge en Cliar&apos;eroy voltooy t, cn gaen defelve nu pallifladeren. Eergifteren zijn te Doornkk i Wagens met Geit onder eeu flerek Escorte van Mons aengekomen. &apos;s Gravenhage den 16 January. Men verliet,dar de Sa ken en liet aenbrengen van den Turckfen Chiaus Eaila aen de Heeren Staten van Hollant en W&apos;eft-Vriellant gerenvoyeert is : Haer Ed. Groot Mog. ftaen morgen van eenigc vacante Militaire&apos; Charges te disponeren: Dcfen voormiddag waren «enige derfelver Heeren Gecommitteerden over de greote Viflery in Befoignes. De lieer cn Gedeputeerden van d&apos;Admiraliteyten zijn heden over de Zee-Saken in ConierentJe geweeft. De Prins van Auvergne is gifteren middag met de&apos;Princes lijn Gemalin van Bergen-op-Zoom hiet gearriveert. Aen de Keyfetliicke Miniliers wett gecontirmeert, dat fijn Keylcrlijcke Majcfieyt gerefolveert heeft, op het ontfangen van haer Hoog Mog. Refoluiie, insgelijks denOorlog met alle kradit en de uytterfte vigeer voort tc letten. Amftcrdam den 17 January. Tot Livorno zijn gearriveert de Schepen de Coning Gaspar, Cap. Pieter(Fuyck, van Archangel en laetft in 8 «Jagen uyt het Naeu van de Straet .hebbende tegen eenAlgierfe Ro( ver flaegs geweeft 5 de Squercll- Galcy.W illiam Bakenis,vau fcvelanrj de St. George , Paolo Parolini, laetft van Medina i de Pagé-Galey, Robbert Hoper, vaH Londen j de Hoop-Galey.Gio. Bcroa!do,van &apos;t Eylant Mettellino,en een Engelfie Terraneufsvaerder,met eenigc Doden enGequetften,inGevecht met een Frans Schip gekregen: DeZecufc Caperde Prins van Vriellant, Capit: Sandeits.quam, na dat &apos;s avonts van Livorno vcrtrocken was.&apos;s anderendaags op di.&apos;Rhtcde te rug met eetiFranfie Prijs,genaemt de St.Joleph.Cap.Bragio Jycard.ractKooru van de Levant naMarfilien gedeltineerr: &apos;t Schip vanCap. JacobDoucamjVau hier na Livorno gaende, is te St. Fiorenza aen &apos;t Eylant Corfica ingelopen. Te Genoua waren 445 Schepen met Gianen uyt de Levant aengekonten, en 3 Oorlogfchepen m:t eenige Contanten na Barcelona vertrocken J waer op de l&apos;ri»s Maurivs van Savoj&apos;en , de Marquis d&apos;Efte en de Graef van Sartirane geëmbarquéert waren. Het &apos; Schip d&apos;Amfterdamle Galey,Cap. Willem Neyg.is van hier en uytEngelant te Venetien gearriveert. Voor &apos;t Vlie is een Engels Scheepje gepreyt, dat door een Caper genome» was cn 4 Fracfle aen Boort had. Oock waren&apos; 4 Capers voor &apos;t Vlie gelkn : InTeflel is niets gepafleerr. Uyt Riga heeft men Brieven van dtn t r deles ,die van haer Belegering geen gewag na &apos;t fchijnt durven maken : Alle de Hollantfe Coopvaerders waren van daer herwaerts veittocken, bchalven dat van Cornelis Pieterfe W&apos;j&apos;denes, &apos;t geen&apos;er foude overwinteren cn tuflehen de Stad cn deßoldera lag,van waer het met permiflïe van deMuscovirers fcudc uytge-yll en in deGtaefgebracht werden. VanMittau heeft men Brieven van den iS paffato.die ook niet byfonders van de Belegering van Riga melden, macr alleen , dat fy door de Muscoviters geblocqueeit wiert gehouden en alle Correspondentie foo veel doenlijk belet wiert* diT ly fwarc Con;riLu.kn in t&apos;ourlant haddenuytgelchreven, eii dat &apos;at; jorge Hertog vanCourlant in &apos;1 kort ts Mittau vet wadi t wiert,wijl Hy door den Coning van Polen moedig was verklaert. Van Memel wert [.efchrevcn , dit uyt het verongeluckte Schip van Dirck Kramer het Lijn zaet noch ir.eeftg&apos;-boïgen wiert. &apos;s Gravenhage «icn 17 January. De H:or Molcwater heefr van middag ter Vergadering van haer Hjo&amp; Mog. den lied afgelegt, om in het Collegie ter Admiralitcyt op&apos;de Mafe Seflie te nemen. De Direótenr» Generael van den Lcvantfca Handel werden niet voor Sondag of Maendag alliier verwacht. 3y de Heeren haer Ed. Groot Mog. Gecommitteerden zijn de Befoignes heden gecontir.ueert, en daer na vergadert geweeft. De Lord Townfend , Ainbafladeur van Groot Brirtannien, is oock boven «1 met Hoeren van d e Staten Generael ia Gefpreck geweeft.</p>
</text>
