<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>dtlleUJoarirUUWC vuy»a»uic«jwvaiis&gt;-&apos;&quot; &quot;ƒ&quot; .* .... , ~ . . . &apos; . . ?arijs den i z lannaiy. Men fpreccki niet meer van de Promocic der Marelchals van Vranckrijck, maer van de Nominanc der Generaels, dia toekomende Somei fulleu c3inmii;dercn. Dc Mareiihal de Villars avanceert niet fterek in ie genefing van lijn Wond; en, nadien Hy van nature teer levendig is, remaraueert men, dat fulcks Hem charmeert; Hy heeft veilcheydcmalen gewilt, defejve weer re laten openen; maer fijn Chirurgijns hebben Hem geraden noch een weynig patiëntie te hebben : &apos;i Is twijfelachtig of Hy in ftact fal zijn, om in &apos;t Velt te gaen. Uyt Spauze is een Courier met Depiches van Mr/d&apos;lberville gearriveett, over welckers Subjeft Mr. de Chanley den herrog van Alba ging vinden; vaer op &lt;kfc Herio» gifteren eea Courier na denCeurvorft van Beycren fond over Saken.die men van d&apos;uytterfte Importantie hout tezijn:Aen •t Hof zijn triootc bewegingen tuflehen dc Generaels, dewelcke trachten lig te doen verkiefen, om de Legers te commanderen ; maer de geene, die Gel: folliciteren.vermeerderen dagelijks : Men belooft haer voor den 10 defes ofin &apos;t begin van febiuary te fuller» voldoen. In tConinkriick is ecu fchoone apparentie van Oogft; maer, nadien veel Landen onbebout leggen, flaet het Hoorn in Prijs niet af, fchoon men ddgelijcks publiceert dat&apos;ér veel Granen met Schepen te Toulon en Duynkercken aenkomen. Mr. Voifln heeft aen d&apos;Otfieiers Generael laten infinuëien dat fywelfouden doen,met fekere Sommen aen haer Subalternen op te lehicten, oma«n &apos;rretnonteren en kleden barerTroupen te konnen arbevden; dat de Koning rekening van haer Verfchot foude houden; en dat de geene, die op defe wijfe &apos;t meeft ten dienfte van fiju Majerteytgecontribueert hadden, foujien geavancccrt werden, en &apos;t aldetmecil deel in het Commandemènt hebben. De Raed van State der Vereenigde Nederlanden fal den ? February.iyio.befteden-t Broot en Broot-Wagens voor d&apos;aenfta£nde Campagne. Maendae den 1- Taiiuaiy, &apos;s Avonts ten 5 uuren, fal men t&apos;Amfterdam in &apos;t Oude Heeren-Logerhcnt publijck verkopen eén feer fchoone Eoere WoniV met&apos;fijn Berg en Schuur, en omtrent 21 Morgen fcer goet Wey-Lant j gelegen tuflehen Slorerdijek en Half* egen Haerlem en A tnftenlam aen de Mijl-Pael; in Huur gebruvkt weidende by Adriaentje Cornelis.Wed. van Dirck Hobbel: Die genegen w iiet voorenftaende t.ïfer hant te kopen, adreffere aen Lucas de Schepper, Makelaer f Amfterdarfl, of aen Adriaen Engelman tot Haerlem. . - ,• Mjenda&lt;T den ï February, ryio.&apos;s Namiddags ten 4 uuten, fal men in &apos;s Gravenhage in de Caftclenye publijck verkopen een fchoone playfsme en w&amp;clese HofïWde.genaetnt Overburg, gelegen aen de Treckvaert tuflehen den Haeg, D:lfi en Leyden aen de OudeTolbruggc onder Tedin.retbtocck ; vooifien met een playfant Huys&apos;met verfcheyde Kamers, Vertrecken, &amp;c.; Koetshuys^tallingeri.Boulwys,vruchtdragende soom-aerden Plantages, Wandelingen en Visrijcke Vyvers; met omtrent 42 Morgen fchoon Wey-, Hoy-,Teei- en ongebroke Veen&apos;l iL ■ Noch ï Morren Teel-Lant onder Voorburg, en 4 Woonhuyfen.ftaende aen de Treckvaert over de voorfz. Koïftede.yder met cenTuyn. Maendae, den zo January.VMorgrns ten 10 uuren, fal tot Wijck-op-Zec ten Huyfe van Hatmicn Claelz. Bruyn in de Monaco by Pwccel* werden omtrent *o«k 60 Hoet van de befte Sondetlantlc Kolen. » ■ larnb Matrnus Makelaer,fal (volgens Appoiaüement van de Ed. Achtb. Hecren van den Gerechte) Woensdag,den 12 January, s Morgens len n en ven 2 uur.nAmfteüam in &apos;t Nieuwe Heeren-Logement verkopen een grootc Party van veeld«We Soorten van Ledicant Behaiffeis, van Goudeen Silvere Stoften; dito Fluweelen, Damaften, Satijnen,Mooren,Taffen,met Coude,Silvere en 2£de Fran)e; koftelijcke Goude,Silvere en Zyde gewerekte Spryen; fijne Chitfen.genucckte Lywattn.Cabinettcn,extra cuneufe grootc Vloer-Tapijten.een k°ln&apos;s Gmcnlnga&quot; Hetririck&apos;&apos;scheurleer,Boeckvetkopeuop&quot;le Marckt in Erasmus, kt cn w:rt uytgïgevcn :De bcruchte Prcdicatte van Dr. Sacheverell in &apos;t origineel Engelfch.in 8. Als ook : l&apos;Eflay fur I&apos;ufage dc la Raiilerie &amp; de 1 cnjouem.nc dans les Converfat.ons : Ook aIl&quot;choo&gt;i geen Biloften van 1000 Dücatons weidan uytgelooft.fal echter het Woort en Belofte van Hamilton en Blank phgtehjck achtervolgt •Sn It dc Lo&apos;eiv van Wijck compleet defe Maent te trecken : Tot den 21 defcr z.jn noch Loten fonder. cn dan met Opgclt te bikomen. Alfoo in Lotervtje van Zwaeg, Ili ft. &apos;t Lot, noch maer weynig Loten manqueren, fal dc Treck.rrg onfeylbm compleet vofttgaen den I4vSr/nod?eC werden de Liefhebbers «rfocht fig met den Inleg te v Amft Ca ref Diiconv Armen,en ico R»i*d. aen yder Collcfteiir: 25 Loten op 1 Biljet,kor: 1, en 100 Loten len een half per Cent. _ &quot;In de Lotei&apos;y van Sybekartpel bv Hoorn,i CGI &apos;t Lot,voorliet» met itq I&apos;rijfen van ico tot 6;oo G!„ zijn noch Loten te bekon*n to ii Tawary.oii.&apos; den 3Uito, op fekere Pceualitcyten te vctbcuren, tetreckc, : Yder vftcht fig voor . J. - ——— ro[ Haerlem by AB K. Ti AMCJ A 51 fi LE Y N.Stads»Druc*1 &apos; &quot; &quot; Ucft Januwy , 171Ö/ -</p>
</text>
