<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De Vienne le 29. Juin.</title>
	<p>lies lettres de Turquie difentque la rC olt d&apos;admettre Mr. Dalman pour de pi te Impérial, voulant une perfonne du ç s grande diftinction. Les Députés e*hor ■ Seigneur qui étoient à Bendcr, DfFrai)t 0lent le Roi de Suéde à partir , lui Voïa &apos;es fomnacs néceflaircs pour fon rltOaV &apos; .&amp; ils avoient ordre de refter à cil cl &apos;. jufqu&apos;à ce que S. M. fe fût mife eft £ t^&quot;1- Mais le Capitaine Levven qui lettre, S arr&apos;ve&apos; &apos;ci de Bender avec êtes S, ~.u_iB. Mai vieux ftile, raporte que de T e&apos;°it état d&apos;y refter encore les mois tCtn Ulr\ &amp; de Juillet, Se que pendant ce que | &apos;à, il feroit reprefenter àla Porte, la p &apos;s Mofcovites n&apos;ont pas encore évacué là g | B&apos;ie , dans l&apos;cfpérance d&apos;obtenir par afuré c noilvel avantage. On tient pour Bcrcze51^ le Prmcc Rakotzi &amp;• le Comte dr0ll!: v &apos; aur°nt leur pardon ,Se qu&apos;ils vienp tev a . resbourg avant le retour de l&apos;Emici v &apos;Ma quelques jours qu&apos;il pafla lifit à nUr&apos;cr Ull Comte de Sinzendorf al- Ai4trj ■ Resbourg, où les Etats de la Baffe Pi&apos;op0rC °nt envoïé des Députés , pour ruiij : ar a l&apos;Empereur le paiement de 400 Veut ii &lt;tt&apos;ns au l&apos;eu e laCapitation qu&apos;on HUenr î^vire. Les conférences le contide T&gt;e a^ûment à Presbourg, &amp; le Comte les iv r^rough en a tous les jours avec fCS &apos;de I,EmPcreur- Mr- Urblch- Ponr rC. &quot;e Mofcovie veut s&apos;y rendre aufli fort [*lrt ace qu&apos;on dit une propofition j p.0rtante. L&apos;Empereur eft attendu teirip,, jj°uts- Il pale ici de temps en lau- j es batteaux chargés de familles vcgtie e c_Suabe, qui vont s&apos;établir en Hon*Hçdi ». t?. crit de là , que Vendredi, Sa- on fentit deux fois en un jour aux enviions du Lac de Ncufidel, une fecoufle de tremblement de terre, mais fans caufer de dommage, iînon qu&apos;une vieille muraille fut rcnvcrlèc. Samedi l&apos;lmpératrice Douairière Amélie fe rendit à laMaifon de plaifance de Belfonre avec les deux Archiduchefîès fes filles : Elle y veut faire bâtir. Le foir Elle revint au Palais Impérial. On aprend que le Roi de Suéde. fait toujours dificulté de reconnoître l&apos;Empereur pour Roi d&apos;Efpagne, difant que lorfque l&apos;Angleterre Se la Hollande reconuurent le Duc d&apos;Anjou en cette qualité, il avoit fait la même chofe, &amp; ne le pouvoit révoquer , tant que l&apos;Empereur ne feroit pas dans la pleine pofleflîon de la Monarchie Efpagnole, &amp; que c&apos;étoit auflî pour cette raifon qu&apos;aïant reconnu une fois Staniflas pour Roi de Pologne , il ne pouvoit plus (e rétracter.</p>
</text>
