<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Suite des nouv lles de Londres de 8. de ce mois.</title>
	<p>,  Les l-ouriers qui viennent journellement de Fran.-e -V „„&gt;„ [voie auffi bien qu&apos;en Flandri, les Wq^Confoil $££££* &gt; les mouvemens que fe donne le Miniftérc, tout cela lait voir nJC &apos; 1 conjoncture prefente embarraffe la Cour: Ma.s comme clic veut^bfo I Jument la paix, on croit que tous ces mouvemens ne tendent qui PrT I n&apos;frdCS TfUrCS PT mi6UX fairC réuflîr 1C P&apos;°&gt;èt&gt; &amp; pour v e fufoeSorl J d armes dont on eft convenu avec la France. Le Comte de Striffo d î fa tineVdefluT Or. ïffi? *?-*»* &apos;CS demiS&quot; ta neine îa-dellus. Un eft ici dans l&apos;impatience d&apos;aprendre ce eue ce L Seigneuraura obtenu. Cependant le Min.ftére trav^i fc conftam nen^ \d£ affare/&apos; fe conf«ver à perpéru.ré le gouvernement Ide* affaires. C eft dans cette vue qu&apos;on a attendu au moment dc I i ajournement du Parlement a faire expédier des ordres pour choifîc I MrS^,72 TaCS^T.) &apos;&quot;S 11 la P&apos;aCC du C^«l«r Guillaume Pôle, I Mr. H v gerford, Se de Mr. H.ll, qui depuis quelque temps ont accepté • de emplois à la Cour, afin de donner a ceux-ci le temps défaire agit j leurs amis pour être de nouveau cboifîs Députés au Parlement. Le Parti loteWhar^ &apos;? l^ralité dansées deux Chambres, mai S « ôte les charges civ.fcs Se militaires à ceux qui font Whi«. C&apos;cft «our IpTrriWht&quot; qaC&gt; ° revenu d&apos;Efpagne, qui eft du paie o7oo&apos; &quot;v Verl C&apos;°&apos;ft l^T&quot;1 * i/&quot;?15 à ,Mr- *&quot;&quot; &apos; d°»&lt; °« lu£ paie 9JOOHV. lterl. C eft le régiment Roui, qu&apos;on nommoit autrefois ! k,n?,ment &quot; PnnfeS• Mécrcdl °&quot; «P**&quot; un Exprès [c de » nouveaux ordres pour le Duc d&apos;Ormond Se pouV PEvaquc jj Bnft^° jj .&apos; ceherSTmerS Un,d&quot;Chefi d&quot; Whigs.quH été autrefois GÎndChan! imité. a &quot;&quot;^ daUtr&quot; Charges &quot;gantes, eft malade a l&apos;extrê«S lul;/&apos;^11^^^ &apos; qUe îe 7&gt; °n 7 &amp;üblia Lme Ordonnance du Roi rlurva IWI J &apos; .^V0?? ks tr°UPeS Fr«ncoife&lt; fortiront de la ville, Ccirîdel\ a urlr lesfi A&quot;Slois W&quot; i rendront pofleffion,comme auffi de Kn£fc rî&quot; Sb^ &amp; dcJ tOUS k&gt; Forts« J^A &apos;a conclufion de la paix HéOue fcS A air&quot; dC P°I,CC *dc l,fti&quot; demeureront for l&apos;ancien. Zi^tl&apos;uTl^&quot;0&quot;1 conti&quot;ver leurs courfes tant fur les AnfeeYL^ ce r5? &apos;ma&quot; qU&apos;,,S &quot;e P°Urrol,t amener de PrifesAn- Us Député* de ï&apos;^àt. &apos; °&quot;a °nt tté a^ourd^i en conférence avec Kkk</p>
</text>
