<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De Londres le 8. Juillet.</title>
	<p>Mardi dernier on procéda à l&apos;élection des Shérifs pour cette ville Se pout le Comté de Midlcfèx pour fervit l&apos;année prochaine , &amp; le Chevalier Samuel Clark &amp; Mr. Guillaume Lewcn un des Aldermans furent élus: Ils ont donné leur obligation qu&apos;ils exerceront cette charge. Le Chevalier Simon Stewart Baronnet a été fait Chambêlan de l&apos;Echiquier, laquelle place eft dans fa famille depuis le Régne du Roi Jaques Premier, prefque fans interruption. Il y a une Proclamation (ous la preflc pour enjoindre aux Seigneurs Ecoflois de s&apos;aflembler à Edimbourg le 2.5. d&apos;Août prochain, pour l&apos;élection d&apos;un d&apos;entre eux pour avoir féance dans la Chambre haute du Parlement de la Grande Bretagne , à la place du Comte Marshal qui eft mort. Le Duc d&apos;Argile &amp; la plupart de la Noblefle Ecoffoife doivent partir la femaine prochaine pour fe rendre en Ecolfe , afin d&apos;aflifter à cette élection. Mr. Henri Smith Ecuïcr de Wcftminfter , a été fait Treforier des forâmes qui doivent être levées pour bâtir les Eglifes luivant l&apos;Acte du Parlement. Cette femaine le Général Webb a fait la revue des régimens aux Gardes qui font ici, Se ce matin il eft parti pour paiïèr auflî en revue à Honflow , les trois régimens qui font venus d&apos;Ecofle , Se qui doivent fe rendre dans le Comté de Kent. On dit qu&apos;ils le remettront demain en marche pour s&apos;aller embarquer à Douvres avec le régiment des Gardes Ecoflbifes, Se que c&apos;eft fur l&apos;arrivée d&apos;un Exprès venu hier de Douvres, que l&apos;Amirauté a fait partir ce matin l&apos;Amiral Leake pour aller à Portfmouth, pren-i dre le commandement d&apos;une efeadre qui doit fervir de Convoi à ces troupes, qu&apos;on deftine à ce qu&apos;on aflure pour aller prendre pofTeflîon de Dunkerque. II y a aparence que la Reine n&apos;ira pas cet Eté à Windfor à caufe de la conjoncture épineufe où l&apos;on le trouve, &amp; que le Parlement continûra les féances pour être prêt à délibérer fur les affaires qui le prefenteront. On dit que divers Officiers des troupes de terre qui font fans emploi, follicitcnt fort la Cour ce les envoïer fervit parmi les troupes de la Reine deftinées pour la mer du Sud-O&quot; commença avant hier à faire la vente pu&apos; blique des marchandifes qui étoient à bon» du vaifleau nommé l&apos;Aquapulcha, Se l&apos;o&quot; dit que la Compagnie du Sud en achète uflt i bonne partie pour les cnvoïer vendre ci» * païs-là. Entre les vaifleaux marchands qul font entrés dans nos ports venant de LlS&apos; bonne, il y en a un à bord duquel il 7.&apos; ioo mille liv. fterl. en or de Portugal ; (ur le compte des Négocians en ce païs-là. 0° mande de Lisbonne , que le Roi de Porti^ gai a réfolu de refter à Salvaterra jtifqu&apos;? la fin de la Campagne , S. M; étant plus * portée d&apos;envoïer fes ordres à l&apos;armée 8e &quot;*&apos; les faire exécuter. On ajoute, que quelques jours avant le départ du paquebot!» les troupes Angloifes commandées par k Comte de Portmore, avoient reçu de l&apos;ai* gent &amp; des habits d&apos;Angleterre, dont elle&apos;» avoient bon belbin. On a donné ordre ie païer trois pour cent pour une demi aiinfl d&apos;intérêt aux Intereflès dans la Compagnie de la mer du Sud. Cependant on ctit&apos;qo&apos; le Dérident fera mis en Capital pour le* particuliers , Se qu&apos;il fera emploie à faw; ce commerce. On croit qu&apos;enfuite du répjß que S. M. a acordé au nommé d&apos;Alzel pi&apos;j rate Ecoflois condamné à mort, Elle auf* aufli la bonté de lui donner fon pardon» plufieurs Seigneurs Ecoflois l&apos;en aïant prie*- On dit qu&apos;il partira bientôr pluficurs Sci&apos; gneurs pour aller avec pafleport voïarrer eft France Se dans les autres païs étraiîo-erS&apos;- Hier au foir l&apos;Abbé Gautier nommé depui^ peu Secrétaire de l&apos;Ambanade de France £ Utrecht, fut en conférence avec Mr. St. Jeaf» Secrétaire d&apos;Etat. Aujourdhui plufieurs Sei&apos; gneurs Whigs donnent un grand régal au* Dames fur la rivière avec vii très-beau con* cert de mufique, plus de 50 des plus habi&apos; les Muficiens étant ordonnés pour cela. O* dit que le Comte de Portland ni le Chevalier Guillaume Temple n&apos;ont pas encorereçu ordre de fe défaire de leurs emplois; Les Quakres de cette ville fe difpofent M prefenter une Adrefle à S. M. au fujet dd*paix. On mande de la Province de Sorrimerfet, que la pluie qui y tomba il fP quelques jours acompttgtiéc d&apos;éclairs &amp; dft tonnerre, fit du ravage dans les terres bai&apos; fes de ce païs-là &amp; tua diverfes pièces d&quot; gros &amp; de menu bétail. Milord Jaque* Ruflel mourut ici la femaine paflee, Se Mr* Alexandre Forrefter Ecoflois j un des Gcn&apos; pert10&apos;? m« Pcnfionnaires qui portent la ftolU an&lt;;&apos; &amp; caffa la tête d&apos;un coup de pifujefj rcd| , (ans qu&apos;on lâche le tre, p ce defcfpoir. Par les dernières let- Venu Eui&apos;nbourg on aprend, qu&apos;il y étoit ceUx or.ore de la Cour de faire le procès à le jou*^1 Menèrent d&apos;y exciter un tumulte , avo;„r cla naiflanec du Prétendant qu&apos;ils Aurçèr1 Voulu célébrer. On y préparoit une Dçp *; P°ur être prefentée à S. M. par les qui ies au Parlement pour cette ville-là, d&apos;ij ev°ient être introduits par le Duc actioimilt°n ou par le Duc d&apos;Argile. Les rrirV ,S rll les fonds publics font fur le P&apos;e de l&apos;ordinaire dernier.</p>
</text>
