<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Burgerme&apos;eiieren en Raed iuGroningen hebben getezolveert, om op haei aenltaendc Viymerkt geen Joden met eenige Koopmanfchap t« zullen godogen , bv confifcatie van luie Goedeien , en aen den lyve gefliaft te wolden. DeF.d.Mog.Hteteii de Gecommitteeide Raden tei Admiialiteyt in Zeeland,zul len dingsdag den 60ctob.i7n &apos;s moigens ten to uien binnen VTiflingen in de Heibetg de Peeie veikopen.een giote patty van ontient j-ooco fa puyk btuyne Domingos Suyker.zsooo pp dito witte Suykct. S a 90.0 g; Caflia Fiftula, 2000 f£ &apos;Cacao ,en 11 balen Katoen ; mitsgadets een ftcik en wel bezeyld Ftans Fregat, Engels maekzol, genaemt I&apos;Heurcufe Marie , uyt &apos;t welk de vooifz Goederen zyn gekift en in Zee veroverd door de Kapts J.Stevenfz en J.Prince. lzaak en Jacob Bafl&apos;an doen nogmaels bekend maken , dat by haet te koop is extiaoid. puyk van Spaenfe Chocolade , voot 16 en 20 ftuyvs &apos;t pond, ook met Banilles en Aaibergris voot 2 j en 3 «ftuyvs.; maokt mede ten dito fooit&apos;die men na Ooft-Indien kan zenden en goed blvft.Zy houden haerChacolade-winkel in deJode-Breeftraet ovei deKatholykeKerk.in deKoffy-ftampor vanßaflan t&apos;Amfteidam. Maendag den 19 Oftobei zal P. Hufl&apos;on Boekverkoper in &apos;s Gravenhage, verkopen, een zeei uytmuntendc Bibliotheek in alle Talen en We-enlchapoen, en geueialvk in alle de foorten van Faculteyten; waet van de Catalogus te bekomen zal zyn t&apos;Amft. by de Wetfteyns, T. Humbett eu Oofteiwyk, Haétl. van Keflel, Lovd. P. vandei Aa, Gouda Kloppenbuig, Rotteid. Flits en Böhm.en B.Bos, Uti.vande Water, Atnh. Smits, Leeuw. Halma, Fiaaekei W. Blek, Gtoning. Bailinkhof, Antw. Wed. Huyfi&apos;ens, Biufl. Hend. Frix en J.Smedt, Doornik Vincent, Ryflel Poutchce, Paris Jaq. Etienne.Lond. Vallant en Varaimëe, Hamb.Monlin.Leypfig Fiitz, Fiaukf.F Knok, en Hanovet Foftei. Aendaende z.aturdag ttekt de Loteiy van Landsmeer of Buigermeefteien der veom. Dorpen verbeuren aen de Amft.Gei.Diac.Aimen, ïoco al en 100 gl. aen yder Colle&amp;cui nog Loten tot heden ten 3 uien. Ost compleet te trekken is den inleg in de Lotery van Nooidlcharwoud 3 4gl.nog uytgefteld tot 16 Sept., zullende de trekking beginnen 28dito,of de E.Reg. en Dit. veibeuten aea d&apos;Amft.Gei.Diac.Aim.izsogl.en voor yder Lot 10 ft.boven den inleg.zo 7 O&amp;.niet tukt Tot dozen avond den inleg en ovetteekening in deLotery vanGoedeiëe a égl.met veele capttale en middelbate Pryzen:tiekt26dczei of Dit veibeuienio9cdaeld.aenLevd.enAmft.Diac.,4ducatous vooi ydeiLot,enioogl.aen ydorColl.zeóOct.niet ttekt.soLoten kortttenioo. Nu veizeeketd Blank dat ia alle opiegtigheyd , zondei de minde uytvlugt, deJLoteiy van Raephotft (compleet ftact vaft) op Amfterd. Kermis, of uvrctlyk den eerden OAober t&apos;Amfterdarn in de Nieuwe Plaauagie zal trekken ; die na bottens wagt zal zig bedrogen vinden. NB. Nog Loten , dog hoe lang is onzeaker. Het cierlyk Loteiytje vau Wadwey a 3 3 ftvs. vry geld zondei koning , ttekt compleet 21 Sept. of de Duefteut A. van Domme vetbeun ieoo gl aen de Gereforn. Aimen ,zo niet tiekt 11 Oftob. NB. 6 Picmien van 50 gl. voor de « hoogde J nlcggets op een Biljet. Met kenniiie van den Ed. Hove van Holland,werd bekent gemaekt, dat de Hr.Johan van Dueien, veimacid Medicus, gelproten uyt het Adelyk Huys Ruytefteyn eu Rodenburg, van der Jeugd afin de Konft geoeftend is, en vele elendige Menfchen cuieert ; buyten Rotterdam heeft opgctct.heetlyke Baden derMedicynen.op dcDuvtfe manier.diergelyke in deze Landen van geen Medicyns zyn nytgevonden.als by fynEd. al.een.van :*ioerhen,Kruyden en GediftilecideWateien,ten diende van alle mifeiabele en elleadigeMenlchën, &apos;t zy wat accidenten of gebreken het zoude mogen wezen, alle pvn en lammiirheyd in de Leden , opkrimpinge der Zenmven, Watetzugt en brakke watetagrtge vonigheden weg te nemen: Ook verdryft hot dcHaarworm,Douworm,Melaetsheyd,La7.ery,Jigt,bickendeSteen enGravecl,all«lcyKnorrfenen alle ongezondheden die &apos;t menfelyk lighaem ovctkomen,als ook deGefcheuitheyd,iode of graeu-.ve Loop.en vcelciley foonen van blindhevd,! vu&apos; in deLenden en in&apos;rHoofd.eu doet de memoty vetfteiken : vooi alle teeringagr.ge en vallende zickte.voot een qua de maeg daei veel ziekten, uyt ontfi.ien.ücß.tden nemen ook weg alle vurige puyften des lighaen^,al was de Patiënt door Watetzugt, Jigt of grote vimrigheyd fvns &apos;ighaems zo dvf ais de bad van eeiißoom.dat oninogelyk is aen deren te hangen.gene uytgezondetd die van de hand des Heeren gerae&apos;kt zyn.behalven deSpaenfel&apos;okkcn,waer van wy niet willen gefproken of gemoeid zyn,hoewel hiet te lande vele menden van der.elve eeuef. weiden , maei weynig dieze hebben : maet heeft een uytftekeud middel om de beginlëlen daer v»n weg te nomen eu uyt de grond tefuyveien. Wie by zynEd. komen Medicineten .zullen in kotten tyd markclyke bejeifchap gevoelen en tot volkome gefondhoyd geraken.Boven di.ll heek hy vjtfcheydo vettiekken gemonteerd,om hoge en lageStaadsperfone». te logeren.die tryt andere landen o( Sreden bv !ie:u &quot;i-lieven tc!Vl&gt;dicineien.fr.jrnKd,Prafiifeeid en is woonagtig even buyten dcKoopfiadßotteidam op e»n playfanfttuï.en&apos;l r.vn , genaemtSingeislioek.geiegcn o;&gt; deSradsCiugol even buyten dcGoudi&apos;e pooit over&apos;tWeeshuys.dae.&apos;l gektOOndeGezigt boven de deur ftact.</p>
</text>
