<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ALLER GENADIGSTE SOVEREYNE.</title>
	<p>Wy Uwe dienftpligtigfte én getrouwe Onderdaan&apos;en de Gemcertens _ van Groot-Brittanjen,&apos; in het Parlement vergaderd, bidden uyt een diep gevoel,over Uwe Majefteyts herhaalde onvcrgelykelykc goedheyt i om verlofvan U onze alierhauelykftedackzegginge te mogen opdragen voor Uw zéér gunftig antwoord op ,&apos;ons laaftc nedrige A&apos;dres en voor Uwekragtdadige zorge in het dempen van de Wcderlpannige i Oproeren, aangezet en gevost, door Papilten ..Onbezwocrne en anédere Vyanden van Uwe MajcfteytsTyrcJ en Regeetiug , tot uyrtarting van de regtmaatige vervolging der Gemeeuens tekens Doftr. HenrySacheverel. &apos; &apos; • :&apos;r : Wy bidden Uwe Maj&apos;efteyt te gelooven, dat deze , vervolging alleen ontftaat uyt de volftrckte yetbiateniflet, waar onder wy&apos;Uwe ge trpuwe Gemcenteus om oordéélen te leggen, vaa niet ftil te zitten , ea* met geduld te zien, dat de rej»tveerdigheyt van de&apos;laafte gelukkige Rel volutie en de luyftct van onzen laaften Koniglyken Vcriofler als vei-, dagr; UweMajefteytsontwiflbaat regr na het Heit.géflcöltèii} Uwe Adminillratie, door welke zo vèele Zegeningen op óns ïyu gekomen» 5 4by het Volk als verdeiftelyk veor de Kerk en onze Wcitcn, verdagt tè maakea}&apos;detegenwooxdige&apos;vaftgefielde Regeetiiige j&apos;d: Froteftantfe Etfvolging ondermynd •, de befluyten var het Parlement veriïuaad; de Regeerders vaa de Kerk V en Uwe Majefteyt als &apos;de Opperfte beklad en gelaftcrd; de Tolerantie als kwaad voorgefteld ,&apos;en den Opioer moetwilliglyk Van de Ptedikftoeléa het Gcaiécn vootged.-agen fcerden. i. Zulks dat de handhavinge vaffUwe Majeüeyrs Regr, de&apos;jbehouden nifl&apos;evan Uw Per loon , de ruft van UweRegeering, de gedtiutzaamh&apos;eyt Van ons geluk onder Uw voottrefielyk bewind, de Erfvoiging inde Proteftautfe Linie, de ondërftuttitig en eer van &apos;de Ehgeife Kerk &quot;ia ? als die by dé Wetten is geveftigd, met die Tolerantie welke by A&amp;e van het f aslemect de Proteflantle Difiemers is toegeftaan, • , • naodige zorge en belang zal wezen,&apos; en-wy zullen by alle gelegen ■den tót verdediging van «Ikè onwaaïdectlyke Zegeningen &apos;alles wat &apos;/dierbaar is, wagen.-. &apos;■ :. .r Voorleden Saturdag isih het Huys der Gemeentens, de Afte tot &apos;Mklaaringe van de&apos;Bil waar in den uytveet van Koorn is veiboden, doorgegaan, en aan de.Loidsorahunne mcdeiïemmingegezonden) mede «le Afte tót hét beter bczórgenvan dê Arme ih de Stad Kiiig 1 *°&quot; of Huil j waar n* het geding van Ooftu Saeheveiel indt Zaal ran • / -V &gt;. \ •* • • •*&quot;&apos;&apos; ■&lt; &gt; . &lt;^r&apos; \ Weftmunfier gt^en&apos;bjfiröbhei; V^dags^ Ridder Sitnók U\50&apos;&quot;a.&apos;Jt LCn. *ydlooj&quot;8e ,edevoeijiige ,.Dr. Sacheverel, nopende her eerfte Arlykel van zyne btfchuldigiag te verdedigen, {qi beweerde onder anderen,dat denDoftr. tegens de lafte revolutie niets had eezegii ea dat voor zo mredezeWe deLëére van de lydejyke gehooïriam&apos; heyt gehouden j dat daa. toe overvloed had vanbewyzenj: n°r5fr «g&apos;hwtheyt, van de uytftekfnfteGodrgeleerdeii van de Kerk , tzo die overleden waren als die nóg leefden, en van die meer als zo Aardsbifichoppen én Biftchoppen, . waar van fomm&apos;ge tegenwoordig *aren, , om hem to vonnilTen j en welker Serm&apos;oeen die Leere beveiligendedoor uyidiUkkelyk bevél van haare Malei T ° ; jSD. HooSe,huys warén gedrukt. Dóftr. Sacheverels vier &apos; &quot;ame|yk M&apos;. Dod, Mr. Dee, Mi;pbips en Mr. a&apos; * *den &gt;&apos;dei med&lt;: bet_gemelte ééifie Artykel o» den eygenfte Voet. VVaar na de Ridder Harcourt veizógt dat, dewyi hy veele uyttrekfels van Boeken had san&apos;te wyzen , den Uytfclijyver mogt.beeedigd worden, dat&apos;gedaan wiërd.&apos;enfcheyde daarop l,et »or tot .Saturdag, wannéér de Advokaaten van Doftr. SiTchevêrel zó W7tCn&apos; T00rJde te&quot;e ran di lydelyké Gehoorz&apos;aamhéyttè oorlchyn bragten, dat het Hóf vai&apos;elf utircn voormiddag tot den laaten avond doorbragten met die tb hooien leezén j&apos;dóg de Kontginne waa1 tegenwoordig, om dai Zondag zóudé Communicéereri. f»n , A.fV iC&quot; ZJ,. zLei{deom maakep?w*at zy tègens hét r n i Artykel ingebragt hadden, zyndê de Koniginne tegenwoordig. Dien_eygenfte Dag ontfing en las het Lagerhujs eene Afté ,f tot vcrk aaringe en ampliatie vanleen.Bil&apos;inbetVjaat&gt;van&apos;h&apos;aa&apos;réMajeftr. Regeeringe gemaakt, onder den ty ret Van Tc iet bwer vnZtljrinr viti kurt MajeJityu Ptrfoon en H$,ningc;.{Heden hebben Do&apos;ftr.1 Sichevere!i Advokaaten , het &gt; Artykel van zyne bèfchuldiging beantwoord, en mvolgens den Do&amp;r. zelfs een Rede; waar in veel tót lof van Konig Wtlliam, de Koniginne ea het Huys van Hannover lier vlóéijen&apos; èu anderhalve uur duurde , gevoerd} waar na den Cancelieï hen vrïagÖtrd!f zjr nog iet te zeggen hadden, antwoorden zy van&apos; én dat Üè&apos;n \ict Vonnis vaa het,Hóf onderwierpen jïde GemCfcnréris rtiédegevraagd zynde dooi den Cancelier , óf gereed&apos; waten óm hun wétler antwoord te doen ï antwoorde zy ;vaa neen i waar op het;Hóf het bóóten daat van tot Donderdag nytftelde, om datmén op mórgen&apos;de Verja&apos;ardaïr van haar tót de Krópt» ftaat ti viéïénï. Dtwyl Mr. Palmer,, door den Biflchop van&apos; deze Stad aangelleld i om in der Koniginne Kapelle van Withal, de Gebedén té lezen; dezer Dagen ondeiQaanhad , in de voornpemde Kapelle tobiddén voor Doftr; Sacheverel, als een Perfoon die vervólgd wierd,! is hem het lezen van —. .wvw.wiwiu» nviM «ei iczcn vaa Gebeden na deze in die Kapelle ter begeerte van &apos;haar Majeft. door dett Bifichop verboden. DeKerkclyke ,&apos;dieden n dézes had moeten aanvangen, is tót.den jo April; verfchooven. Alles isteeenwoordig in volle ruft. Het Vonnis van DrV Sacheverel ;1 ftaat in het bei gin van de, toekomende Week ée&apos;rft geveld te en&apos;de Militie zal tot dat zulks ge.chied is, op de Been bly ven.&quot; De Ridder John Holé arjaaren met iofHo«jfdregter van der Koniginne Bank gew&lt;eft?is&apos; Zondag 6ajaareii ead overleden, enjnen meend dat de Ridder Eduatd ï Narde, of de Ridder Thomas Parker , zyn Opvolger aal wezen. Haat , Majefteyt. heeft Mr..James Aberciombie , Colouel van de Garde en Gedeputeerde in het Parlement , om zyne verdienden Ridaer eU Btronnet gemaakt. - De Lord G&apos;*nge, eenige Zoon des Gtarevaa f-C/r w &apos;15 S&quot;Urd&quot;S&apos; maar drie Weeken oufizynde, geftorven.&apos;/&apos; Vari Liflcbon meld men , dat aldaar eenige Scneepeo niet Koorn uvt Baibaryen ,,voor des Konigs rekening en Magazynen op deGrenzen van Spanjen waren gekomen 5 dat een Franfle Earkmet Gewééi vaa Bajoune, na Kadiks gaande, by&apos; de:Kaap Si.&quot; Vincent met het mééftc Volk was verongelukt. Het.vertrek van den Geneiaal Stanh&apos;openrf Spanjen H uytgefteld , tot dafde zaak van Doftr. Sachevertl is afredaan , dewyl hy&apos;een van de voornaamfte Voórflandersén beftuurders van het Huys der Gemeentens in dat ftuk ij. De Generaal Majoor Bar».«r, is zeer vergenoegd van hier bvet Holland na Duytsland aekéerd De Hartog van Marlbotoug, heeft vrrlchïyde Generaaliperfoonen be&apos;. volen, zonder uytftll na Vlaandereii te keéren. Van Donderdag tó« Saturdag, zyB «en groot gtt^]Peifoöi.en in verzekeringe&apos;genomen, die deel«in de laafteopichuddingealliiergeha&apos;d hebben, en daar onder zo men zegt, yerfcheyde Roomfe Priellets.1 Eënige bediemen det &apos; Accyns in een nabuurige Proviotie&apos;van deze Stad1, dé&apos;onbefchaamtw . heyt gehad hebbende 3 van voorleden • Weckop&apos;de cezondbevé van den gewaande Pnnce te drinken&apos;, zyn afgezet.-^Te zvn twee Hollandfe Oorlóg en zeven Koopvaardyfcheepen van Karallau ingevallen, zynde een agtfte ondéiwcg gezonken: Onze Ooft» en Weft-liidiie Scheepen&apos;, verftaatmen dat uyt letland in Duynstea.&apos; Anker zyn gekomen, en dat * van,onze Ootlógfchéepen een frans &apos; men zegt de Elitabetb met 76 Stukken ? té Kork hebben opgebiagt Te Portsmouth zyn 2 Franfle Pry?cn met Zout opgezonden. TfFalmóöttt&apos; is de Kaaper de gtootc Parel, Kapr.&quot; Wi Ciedo , met-eêo&apos;Prys ingeval.&quot; len, en te Phmou.h de Oorlogfcheepen Plimouth én Aüutance , n.et&apos; het Schip Efquirrel van Livo.no en de Brigantyn Speedwel van Bofloni met Suyker, die beyde van de Vyanden heiüomeu haddén.&apos; Te Koik ii V door het Oorlógleliip de Haftings, gevoerd door Kapt. Paul / ou£«. bragt het Frans Schip de Matquis, van Sr. Domiago na Sr&apos;. Malo gaande , met 14Stukken, • zoo Okshoofden Suyker, 3 000 Huyden I Kaffen Indigo, en.izooo Stukken va . A&apos;gten. had eea Vyandelyke bemande Sloep het Huys van eenen Mr. Cook geplunderd.&apos; - «Jen meld uyt Whitehaven , &apos;dar eeiuFraiii&apos;Kapèrije met 2 Stukken cti&apos; zj Man, het welke by Dublyn » Engtlfe Scheepén&apos;had genomen, t&apos;a * de Bay; van Dungivran tegens Strand was&apos; geiaakt ïTna een weynig wederftand, door een Compagnie Soldaden &apos;bemagiigd V&apos;d/iariin 1 «W- Pondan Sterliugs rantzoen Geldeii&quot;gevondéi;in een ryk geladen s&apos;cri ó * &apos; van Chefter, doot dexelve «Vape. génomen i eVift voor J&apos;cotèüa&amp;A Sterliugs gerastfocneetd daarnab&apos;evbién na St.&apos;Mafo ié bre. rV.r v~ wasdoorStóm gelukkig te Watètlortontk&apos;omeo^DêDobIvï.wv»%4&apos;.&apos;V Keikelyke Vergadering tot den aV April geprorosueerd.X Te lathïówj»&apos;&quot;&apos;&apos; - • 1*. ■ • • i ft*-»*;&apos;*.-. &lt;*** v «</p>
	<p>C:nt den 19 Miert.. Men (chtïjfc van Namen, dat men aldaer B.icvcn uyt de Spaenftè Regimenten, die na Spange tiecken, had ontfangen, dewelcke melden, dat fy op &apos;t fpoedigfte de Marfch voortfetten, Tonder een dag geruft te hebben, en dat fy niet fouden raften, voor dat &lt;y te Pampeloai aengekomen waien ,l alwaer fy voor h«t eynde van defe Maent moeften wefen, cn eenige Weeckcn honden te blijven , om gemonteert en gerecruteert te werden : Sy geloofden niet, dat fy voor de Herfft Campagne in &apos;t Velt fouden gaen, tnaer op de Ftontieren in Guarniloen blijven : De Armoede ondet het Guarnifoen te Namen, infonderheyt de FranlTe Troupen, was foo groot, dat fy genootfaeckt waren, haerßroot te bedelen: De Munt-Briefjes hadden aldaer nu Cours, foo in de Winckels als by de Coopluyden, namentlijck een Briefje van een FranlTe Livre wiert tegen 4 Stuyvers en een half on:fangcn. De Brieven van Landrecis , Avesnes, Luxemburg , St. Avolt in Lottharingcn en andere Plaetfen melden, dat men fpraek, van al de Spaenfle Regimenten , foo Ruyters en Dragonders als Voetvolck, na Spaage te fenden, zijnde tot noch toe maer 5 Regimenten vertrocken. Saturdag namiddag zijn 2 Gedeputeerden van de £eeren Staten Generael onder een triple Salvo van &apos;t Canon van Rijflel te Cortrijck aengekomen, die &apos;s anderendaegs&apos;s morgens van daer weet vettrockenen &apos;s avonts hier aenquamen, hebbende haer Excellentien deftn motgen de Reys na &apos;s Gravenhage onder een fterek Escorte verder voortgefer. Men fpreeckt, dat de onfe St. Venant fullen gaen fortificeren. De FranlTe hebben &apos;t Steedje Merville met Volck befet, en veel Pionniers opontboden , fonder dat men weet tot wat eynde. De Chevalier de St. Amour, Keyferl. Collonel en commanderende te Deynfe, den t 6 geinformeert zijnde, dat lig tuflchen deie Stad en Deynfe een FranlTe Party van 150 Man uyt Ypereri bevond .detacheerde aenftonw-éoDragonders onder fijn Major, die den 17 &apos;s morgens tuflchenf en 6 uulenteThielt een Vyantl. Party van 100 Granadier» ontmoetende, defelve attacqueerden.ende Capiteyn.die haet commandeerde,; Sergeanten,en 5 1 Gemenen gevangen ktegen; hebbende de overige op de Plaets neergemaeckt : De Duytfers hadden 3 Dooden en eenige Gequetften, 5 Paerden doot en 11 gequetft. Bruflel den zo Maert. Verfcheyde Regimenten, foo van dit Guarnifoen als van andere, hebben haer eerflte otdres ontfangen, omlig totd&apos;Uyttochtgereer te houden, en de Frontieren te naderen: Sy fullen door andere, die van de Maes-kant komen, geremplaceert werden: De Vyanden laten oock Troupen na haer Frontieren avanceren , uyt vrees , dat de Geallieetden aldaer cenig Defleyn mochten uytvoeren. De Chevalier de Luxemburg, die van de Winter in Va - Icncijn heeft gecommandeert, heeft de Poften na de kant van Vlaenderen en Artois bcfichtigt.en de Troupen in de Linien,die de FranlTe .iaalle {poet repareren, verfterekt, De Walflc Infantery continueert by Regimenten na Spange te defileren; en z te Paert en een Dragonders hebben het Geit tot haer Reys ontfangen, en moeten ten eerften defclve route aennemen. Amfterdam den z 1 Maert. &apos;t Schip de Dortft Galey, Cap. Adtiaen Lcendertfen, is in 8 en een half Etmael van Liflabon tot voor &apos;t ■ Pampus gearriveert: Metdefelv:h;eftrr.ïn brrich;, datdenfldefes tsLiflabon nuer i Engelfle Scheepjes gearriveert waren, en dat dj Vlootna de Straet gedeftineert, dien dag daet noch lag. (ïiftereu zijn in Teflel gekomen de Schepen de Jonge Mofes, Paulus Kluyt.var» -Rochel ide Jonge Prins Fietst Volckertl&apos;en,&apos;van Nantes, en de Liefde, Coinelisde Ctieck, van Seudres. Het Hollants Schip de Amazone, &apos;twelck in &apos;t begin van&apos;tjaer 17:9 uyt Teflèl na Oolt- Indien verrrock en eenigen tijt in Engclant gelegen en alsdoen met liet Portugees Convoy van daet de Reys vervolgt, doch door lang fuckelen de PalTaet verloren heeft, is met veel Siecken aen de Kult van Guinea gekomen, en ververfcht hebbende, weder op Reys ge. gaen, als wanneer het een Schip, &apos;t welck fy veor een Engels aenfagen, preyde; maer daet by komende, bevonden het een Frans te zijn, dat haer de volle Laeg van &apos;r Canon en Musquettery gaf, waer door eenige Oooden en Gequetften bequamdoch heeft lig twee ea een halfuut foo dapper gedefcndcett, dat de Fransman genootfaeckt wiert, van hem te moeten verlaten, dien hy &apos;s anderendaegs niet meet lag : Zeden is hy in «ca PortugeefTe Haven aen de Africaenffe Kuft ingeloopen, daet hy in &apos;t laetft van December 1709 lag, oin te ververflehen, en in S dagen fijn Reys te vervolgen. Te Libou vroor het den 8 defer noch fterek. De Vis Hoecker de Knorhaen, kotteling in Teflel ingevallen, is door een Duynkercker Capert je genomen geweeft ,en doot 1 Man en een Jongen, die de Vyanden da er op gelaten hadden , weder bemachtigt cn in Teflel gebracht f van de Caper was&apos;er 7 Mans opgelet &gt; als&apos;et 4 van na beneden gegaen waren, om te flapen, terwijl de j andere de Wacht hielden, en van meesing waren ,om&apos;t na Duynkercken op te brengen, flooten de vootn. 2 Man en de Jongen het Luyek toe,daer de 4 tiapende onder lagen,en maekten Hg met een meeftervande drie, die de Wacht hielden, en dwongen haer met hun Hoecker n% Teffel te zeyleti.</p>
</text>
