<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>POOLEN en PRUYSSEN.</title>
	<p>r «jTTARSCHAU den 7 Maart. Den a dezes heeft deKroensOnder Cancelier, de Kónig en verfcheydeSenateüren, ia de. ▼,Kanier van de Landboden onthaald ,* enzyii daarin ook Ba , -letten gebonden. Den; 3&quot; trafteerdc&apos;de Hr.&apos;Menisrek Hof ttvaarlchalkvanLirtauwen; als boven, inde eyg&apos;enfie Kamer. &apos;/ Den 4 wietd des voormiddags óp het Slot&quot;,&apos; met den Móscovifeh Gezant de Frirrce Dolhotukky Conferentie gehouden, en door dien&apos;Vóiöver&apos;f &apos;• De Executie tegens allé die de Séndómirfe Confederatie tóo• -en te wedtfrftaair.&apos;2Het maaken van een niewe Alliantie, met zyne Craarfe Majeft. tegen deOuomannifePorte. j. en verklaard , dat in V d®M4*nd &quot;Mejr deMoscovife Hulpbenden.uyt,hët Konigryk Poolen zouden werden gevoerd; dog óp déze voorftellingen is geenWerklaarinfe gefchied.&quot; Dien eygenfte dag hef ft de LutauwfeVeldheerPocey, de Konig en verfcheyde des middags onthaald , en dei avonds de Grooten Veldheer van dé Króón , een Collatión gegeeven. Den j .. is men andermaal mét den Vorft Dolhorukky, in bywezen.van den Ko* v * wig* itf gefjWek over deszelvs Propofltien geweeft, maar niets ; ten. De Groot Trefanrie hee&apos;ft het laafte Baalgegeeven, en.het was Woensdag morgen, welfi uuren, eerdat de daar opgenóóde fcheyden.j Gifteren den 6, is een gewoonlyfce Selfiegehouden ,waarin deFJdderftanden yin zyne Majeft. verminderinge. van de Cóntrbutien » ;die vdoordeSaxife Volkeren in deKrakaufe en Rqfnfe\V.aiwoodfchapprn &quot; , «orden ingevorderd , hebben&apos;verzógt ,en om déveizendinge van de &apos; Mosjovife Auxilaire Benden gebéden. &apos; In deze zittingé geliefde de Kroons-Z*a*rddraager Denhóf als Maarfchalk. van de Sendomirfé $4 Confeddrati*, te zeggen , dat het zyne Majeft. , die&gt;enftp.hóe eer | boe liever « een gelukkig beftuyr van de tegenwoordige Groote R.a;dsvérgaderioge te zien«en vérdriet was, te vérneemendat de Standen ;&apos; £ji*t ftepublyk in hunne tegénftrydige {lemmingen volharde en de Vergaddinge fleependc hieldenterwylen het noodig was&apos; dat men op dé •. voorftellingen van den Vorft Dolharukky tót een bcfluyt kwam * Littanfe Provinciale Zittingé geêyndigd wierden j&apos;d&apos;t men metdéSa-&apos; , xifeCommi/Tarifl&apos;én mogt lament reeden en zig vereenigen ,en inzondeiheyt dat men de Vorft Czartóryoiskydié ledert eerigen tyd zig dé jrcb• Ixwaaiing* van den Littaufen Schathad aangemaacigd &gt; noodzaakte - «Jaar van rekening té dóén Ven benoemde om &apos;dezelve op te neeroen, daar toe de Groor-Cancelicr van de Króón, uyt des Konigs naam, van deLutaofezyde, deßiftchop van Smolensko nevens de Waiwode vaïi Lyfland , en wegens &quot;groot en kleen Poolen twéé&apos;Vndeie i én fteldê 1 mer believen van zyne Majeft. de wederzitting tót&apos;Maandag den 10 dezesuyr; ~ &apos;&apos;•&apos;■u ■ ■■■: ,</p>
</text>
