<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op Donderdag den 27 Maart, zullen tot LEYDEN ten Huyze van &apos;fohannes vander Linden Junior , verkofc werden uytgeleze Theolosiei Turi dici, Medici, Hiftorici, Litteratoresen Mifcellanei Boeken, daar ondet congé oude Drukken »i«,i Aldus, beyde de Stepna&apos;i; Givohius de&apos;piJn tja 3 als ook een Appendix van uytgezogte Theologici en Mifcelanei, want onde. verfciieyde in de Oofteife Taaien , waar van de Catalogi bekomen ?yn, tot Amfterd. by Waasbergen, Haail. van Keffel.Hage Kitto, Delft Lozel.Rotierd. de Wed. Matieahof, Dott van Braam Goudl Endenburg, Ujtregt van de Water, Aarn hem Smits, enz. &lt;n &gt; vjouaa Tot Leyden by H*ndrikJSuU»v:»t, BotUveikooperin deKlokfteeg, zal men op den zj Maart 171, verkoopei., de natjelate Bibliotheek ... d&apos;Hr. en Mr. PIETEN van BOEKHOVEN,in *yn Ed. leve- Adv..,beftaande in Theol., Jnrid. Mcd. en Mifcel. enz. Bleken zyj tC »«K&quot; J 416 V.OUP&apos;Haat): v^n Kc^el« Haage Kitro,Delft Beman , Rotteid. Hofhout, Gouda Kloppenburg en Uyirect Poolfum Op Maandag den 7 Apr.i, zal n.en 111 &apos;sGRA VENHAGE by abrahamdt H.ndt, verkoopende bibliotheek van de Hr en Mc BaKTHOI n. MEUS van LEEUWEN , welke Bibliotheek beft.ar i„ zéér fchoone Juridici, Mifcella.ei enz. Boeken. DeCa,aiogen zyn &quot; bekomen ftenrdam by Boomen van Daairnf, Haatl. van Kcflel, Leyd. Boutefteyn en Dykhuyzen, Dêlft Beman, Rotteid. vaudei Veer, Dort Goris, Gouda Kloppe-.burg, Uytiegt van de Water, Aarnhem Smits, Antw. Deiduflen en Btuffel Seifievens. Tuffen AMSTERDAM en HAARLEM, op Halfwegen, zal tot commodityd det Intxeffanten ,de alom beruete Loterv van KATWYK rn &apos;r wagt geen verder uytftèl &apos; zy°tot °25 a°B Vo°&apos; 1 laaft Loten ,e bekomen. Dc korting van 1 per cent geduuir als nog. NB. vet( Tot HIEUWEND AM een qua rt uur van Amft.), zal tot commodityd dei Hef hfbbers defcooit zo roemrugtige Lotery van OOSTGRAFDYK.aiagI., getrokken werden in Maand Maart zonder penaliteyt; by de Wed. Hanius en Zoon en alle Colleöeurs, zyn tot 2, Maart voor tpaaft nog Loten te bekomen , als mede 1 per cento korten op 25 Loten. ( NB. trekt abioluy t compleet ) met 2 a 20000 ,3 a icooo » * &lt; 000 3 *J°°Va6 115Ö.°uS n,og 4oa.,ot&gt;° tnz- Dc Lyfltn 2&apos;ul,en b&gt; dit? we&lt;l.- en Zoon ,e bekomen. P*. Na den iS Maart geen Loten als met Opeeld.&apos; Het alderheetlykfteLoterytje van WARMONT, a}o ft.&apos;t Lot, waat io te winnen is een Prys 94000, ia 3000,1 * aoeo 1a 1 too ca 1000 j a 400, s a aoo, 10 a 100, en andere na advenant, alle vry Geld «onder korring, en maar 3 Nietjes tegent een Prys, zal nu compleet &apos;eerrokken werden op onovertredelykezwaareßoetens den zj Maart, en werden de Collefteurs verzógt haar laatteCopyover te zender» den zzdito NOTA. Yder fpoedigezig met inleggen, want trekt de e&apos;e&apos;rfte van de kleyneLotcryen. v De zeer uytmuatende Lotery van VALKENBURG, a 3 gl. &apos;t Lot, zal «kerlyk getrokken weiden op den 30 Maait, den inlee en ovetïekenine tot den 2 j dito, op welke tjd de Cclle&amp;eur» gelaft werden hunne Copyen over te zdnden. De Inleg beroemde Loterytje tot ZWA AG, a 22 ft., werd nog verfchovea tot den 2é Maart, om de&apos;Overtekening uyt Nooddorp ( dre na trekt)te favonfereniDe ttekking is abfoluyt vaftgefteldMaandag den 31 dito,onder vètbaod Tan onovcrtredeJyke Boeten*,waar op ten yder vaft vkan gaan. De hoogfte Inlegger op een Biljet, geniet een Premie van 100 gl. . Dewyl nog eenige Loten ontbreken in de twééde Verdée&apos;Jing van de Goud en Zilver Lotery tot NOORD-WADDINXVEENa tz ft &apos;t Lor, &gt;0 weid den inleg nog geprolonSeert tot den 12 April t7io, als wanneet de Collefteurs haar laafteCopyea gelieven over te zenden, alz&apos;odezel, -n -exheurte ,°o v°o, den A.&apos;ncn ydex Plaa., daar gccoll.accx, .cxd. 6c««kkc» Gcd#ukt tot Lcydcn by JACOB HIIYSDUYNEN» op den Ryn over de Brouwer/ &quot; &quot; . ?*i: f!e Roskam. , Den 24. Maart 171«. u# PrvnUitt, ------</p>
</text>
