<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Coppenhage den 15 Maert. Van de Battaille in Schoonen heeft men defe Particulariteyten , dat beyde de Guardes te Faert en te Voèt, ooek de Granadiers, het Rothfteinfe en 2 andere Regimenten Cavallery alleen gevochten en itr&apos;t begin de Swcden gefiagen hebben i foo dat fy lig de Viftotie al toefchreven; doch, wijl de Sweden foo fterek gefecondeert wierden (hebben d&apos;onfe, die te fwack waren t Hg onder Helfingburg geretireett, al waer fy van den Vyand gebombardeert zijn &gt; maer na &apos;t bekomen van &apos;t Secours van eenige Deenfle Oor&apos;ogfchepen en Pramen, üg met weder canonneren gedefendeert hebben, en, foo men hoopt, in &apos;t Retrenchement fullen maintineren : Dingsdag was in Schoonen foo lang een Stilftant, tot dat inen de Dooden begraven had , die van weerzijden op róooo Man belopen. *s Gravenhage den 21 Maert. By de Heeren haer Ed. Groot Mog. Gecommitteerden zijn dele voormiddag Befoignes gehouden. De Heeren van Renefle en andere Gedeputeerden van Luyck, haer Affaires alhier verricht hebbende . lijn na Huys vertrocken. Do Lt. Gcnerael Cadogam ftaet op fijn Vertreck na Bruffel, en is heden met Heeren van den Raed van State noch in Conferentie geoeeft. De Baron van Edelsheym, Envoyé van de Vorft van Hanau, is ter felver tiit weder alhier gearriveert. De Heer Dirckde Zee heeft ter Vergadering van haer Hoog Mog. den Eed afgelegt, om wegens de Provintie van Weft-Vrieflant Seflie te nemen ia de Geneialiteyts Rekenkamer, zijnde aldaer door de Heer Meerens geintroduceert : Oock heeft de Heer Abraham van Alphen in gemelde Vcrylwtog den Eed gedaen, om in &apos;t Collegie ter Adroiraüteyt t&apos;Amfterdam Sittinge te nemen. De Baron van Smettau, Minifter van den G*nuq| va# PruyfTen.is in deTreves Kamer met de Heeren haer Hoog Mog. Gedeputeerden in Conferentie geweeft, zijnde cUor de Heeren Spanbrfteck en van Renswoude tot aen de Trappen weder uytgeleyt. De Keyferl. Plenipotentiaris.Graef van Zinzendorf.is met den Heer Raed Peniianasji Heyniius boven in gefpreck geweeft. Brieven van Ooftende van den r 9 melden,dat aldaer gearriveert waren x Schepen van Corck in Titadt, komende in Compagnie vand&apos;Ooftindife Retour.Schepen tot in Duyns. Pieter Schouten, onlangs in &apos;s Gravenhage zijnde overleden ongetefleert, een Wed. fonder Kinderen nalatende, en al foo Hg tot noch toe geen Erfgenamen van fijn kant hebben geopenbaert; foo weit op ordre van Schouten Schepenen van &apos;s Gravenhage een yder.die tor die Erffeniffe meynt gerechtigt te zijn.geadverteert, dat fy binnen den tijt van 6 Maenden met behoorlijcke Bewijfen ter Secrctary aldaet fullen hebben bekent temaken, als na verloop van dien tijt van de voorü. ErffenifTe fal werden gedisponeert. Den 7 April,&apos;s Voonnidd.gs ten 1 r uuren.fal in &apos;s Gravenhage op de Groote Zael van &apos;t Hof publijk verkocht werden &apos;t beroemdeConinkJ. Cabinet, ftaende op een Bureau, met Perfpe&amp;iven en Laden van koftelijck Hout, van binnen en buyten ingeleyt met veelderhande Soorten van Antique als Moderne feer konftige gefneden Gefteentens.en groote rare effen als ge(nedenAgaten,de gront geëmailleert met SilverDraetwerk, ftaende op 2 fchoone vergulde Figuren 5 voorts een Spiegel op de felfde wijfe, de Lijft gegarneert als het Cabinet , hér Glas omtrent 2 Ellen hoog: Nader Onderrichting is te bekomen by J. Schopman.eerfte Deurwaerder van den Ed.Hove van Hollant,woont in de Toornftraet. Den 26 Maert,&apos;» Morgen* ten 9 en &apos;s Namiddags ten 2 uuren, fal men tot Haerlem op de Zael van &apos;t Princc-Hof verkopen een groote Party ruwe en witte getwijndi|Rinkel-Garens,van ie befte qualiteyt; een fchone&apos;Party Hollantfe enGulikfe witteLywaten en Alktnacrfe Sleytingenj Haerlemfe Servetten,Tafellakei*,Damafte Lywaten ; en een PartyWollc en Zyde Stoffen en Inlantfe Coulenrde Lakcncn ; breder in de Biljetten gefpecificeert: Daegs *6or de Verkoping re fien : Nader Onderrichting is by de Makelaer Pieter de Munck. Sarurdag.den 2t Maert,fal men tot Hacrkin verkopen een Party ongemeene lchoone Taxis-Bomen, waer onder over de roo van 8,9,10,17, 12 ïl4 Voeten hoog, tot Piramiden gefchoteit, hebbendeaiie fonder deckinguytgeftaen de felle Vorft van &apos;t voorlede Jaer ; ftaende inde Thtfyn van Jacob van Leeuwaerden buyten de ScSalckwijcket-Poort aen&apos;t Spaerne. . * Den 26 en 27 Mi *t,&apos;sMorgens ten 9 uuren,fal men buyten Am.lcrdam tuflchen d&apos;Utrechtfe en Weterings-Poort op &apos;tOtters Pad verkopen een fchoone Party Taxis en Palm-Piramides,als 500 Taxit-Bomen van 5,6,7 a 8 Voet hoog, 35 00 van ja 4 Voet, ijco van }a 4 Voet tot Hagen, jooo van 2 Voet; 500 Palm-Bomcn van 5,6 i 7 Voet; 400 Linde-Bomen van 6,7 a 8 Duym: 3 Dagen voor de Verkoping te fien. Tot Hoorn is uyt&apos;er hant te koop een welgecondiiioneerde Apothrcars-Winkel.met of fonder de daer in zijnde Medicamenten, foo defêlve is nagelaten by Pieter Janfz. Hartog : Die Gading heeft, adrtflere fïg aen *t Huys van d&apos;Overlede op &apos;t Ooft Beooften over de Oofter-Kdtk. Saturdag, den 5 April, fal men binnen de Stad Goes in Zeelant voor de Herberg de Goude Leeu publijck verkopen een Neeringrijcke Bronwery.genaemt de Werck.met fijn Ketels en ander Toebchooren en Gevolg,voorfieamet behoorlijke ruymte,fchoone on gemackelijke Woning ■iet een fchoone Tuyn daer annex; zijnde de beft gelegene in die Stad , &amp;c&lt; De Wed. Fredrick de Witt is van meening den 11 April t&apos;Amfterdam publijck te verkopen alle de Geographife Caert- en Konft-Platen, al» mede alles daer toe behorende, door d&apos;Overledene nagelaten ; oock wert deffelfs Huy* te huirt ofte keop geptefenteert. t&apos;Amfterdam by Philip Verbeek, Boekverkoper op de Nieuwendijck tuflchen de 2 Haerlemmer-Sluylèn, is gedrackt: &apos;t Pronkjuweel van al óe Tradaten, die Cats oyt gemaeckt heeft, genaemt de Slapclofê Nachten, waer in de Deugt der Herbergfaemheyt na &apos;t Leven afgemaelt is; mitsgaders fijn 82 Jarig Leven, fijn laetfte Aflcheyt van fijn Vrienden* nevens een feer krachtig Gebed; alle» in Rijm geftelt door de Heer J. Catt, verciert metzoKonft-Prenten; noyt foo gedriickt. . De alóm berugte Lotery van Catwijck fal tuffen Ainfterdam en Haerlem op tfalfWegen abfoluit compleet in defe Maent getrocken werden: Tot den 25 voor &apos;t liictft noch Loten, &apos;t Woort der Ditefteurs fo in &apos;t fpocdig compleet en ordentelijck trecken fal fteets vervolgt werden. Tot Nieuwendam een Quartieruur van Amft. fal de Lotety van Ooftgraefdijck.a 12 Gl.,getrocken werden in de Maent Maert fonder Pcenalircyt: De Inltf en Korting tot den 25 defes; trekt compleet met i Pti|fen a 20000, j a iooco,} i j 000,6 a 1000,&amp; c. &apos;t Loterytje var. Watmont.a ;o ft. &apos;t Lot,verdeelt in 1 Prijs i 4000,11 jooo, 1 a 2000,1 at rf00,5 * 1000,5 a 200,10 a icc,Sce.i &amp;&gt;ndci Korting,} Nieten, fal abfoluit compleet getrocken werden, oponovertredelijcke Boetens, den 25 Maert: De Inleg tot den 22 dito. De alderlaetfte Verdeeling van de Lotery tot Watering,l j-10 &apos;t Lot,-fteckt feker compleet met het eyudigen van de Lotery vin Nooddorp; de Prijftn vty Geit fonder eenige Korting, en echtet maer 1 Nieten. • (Bedraekt H«erlcm, t»y AjBRAHAM CaSYBLEtN, op ds MarcJct ia de Blrè-Dftfk Déa~ti Maert, 1710,</p>
</text>
