<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>AMSTEP.DAM den zz Maait. Het Schip deSlccswykfoGaley, pjeter Lau:e:ife was van de Elf te Kadiks gekomen. Het Schip tuflcn Ka-&apos; diks en M illaga verongelukt, is de Noord-Stat Criftoftel Een-.ke. Uyt de Kanarien was te Kadiks een Spaans Schip gearriveerd, en eentwee de wierd vexwagt. Uyt Toulou meldmen, dat de aldaar opgebragte j Zeeuwfe Kaaper van Danie! Sanders, wierd toegetakeld om ie gaan IkruyflVn ,ep».igbjr die van kapt. I&apos;A?g!ete voegen. Het Sch&apos;p de twéé |Gcz&quot;ufters, Manco Blceni wa» ie Nantes gekomen, en d&apos;r.eidiagt ;Pau!us Janfien van St. Maitën, gelyk mede de twéé Wolven Hcnd.ilc ; Gerretfe , van de Gaionne na hierwaatds vertrokken. Uyt Portsmcurh heefrmen van den ij berigt, dal het aldaar rtiet de S Kuralfausvaardéri en twee&apos; Convoiiers alles nog wél was; dat de Franfi&apos;e hei Schip vaa jjscob Weyier hadden vetbrand 5 dat die van Gabriël Marines eri , jooft Smit, lek geworden , na Jamaika-waten gezeyld ; dat&apos;er de j Berkentyn van Willem Öudhiiyzen i daar men voor freesde , &quot;mef • de was gekomen , en dat uyt Plimouth te Portsmouth , de Surii . ■ naamfeSclieepen , d*Elifabeth&gt; Kyf bergen en de Jonathari | Dauiel dc Jong mede waren gekomen, en in Duyns zonder datmeri j van fchade hoorde alle de Ooft- en Weftindife, ali andere Scheeped j die zo lange tyd in lerland hebben geleden. Uyt Elieneur heefrmenj j dat in de Zond gearriveerd watei Rioke Ticbbes, Gabbe Cornelis, Pieker Teunifle Kupido, Timon Janfien, Atent Dettjes en Jan Werker,&apos; en daar van de 4 éérlle ia 5 Dagen uyt het Vlie komen zeylen. De twéé Hollandfe Convoijers van de Kapiteynen Dytaan en van LeeiiwCD* &gt; ■ zyn den 14 dezes uyt Vlckkéren mede in de Zond gekomen. De Brieven uyt Koppenhagen van den is, beveiligen het «ngelukkig gevege der Deenen in Schoonen, van dewelke tullen de 6 a 7000 Man dood gebleven en gekweft waren j veele van de vermifte en gekwèften waren | ie Helfingburg te rug gekomen, als mede verfcheydegewoi&gt;de Officieren te Elieneur; de Zweedfe Graave Guldenftern was nevens andere Genere Generaals mede gekweft ; _en den 4 waren voor Elfingburg vief Deenfe Oorlogfcheepen , nevens veifchejde Barken en andeic Vaat** tuygen gekomen, zonder datmen wift mei wat oogmerk , en wierden nóg andere verwagt. Schipper Klaas Visman van hier ie Koppenhagen gekomen, was van daar weder na de Ooft Zee gezeyld. Tc Hamburg maakte het zulk een zwaar Wéér, dat van boven dc Vaartuygen niec na beneden konde komen. Het Schip de Zweedfe Loots, Criftofiet Herdenberg was van Mallaga op de Elf gekomen , en was men ie Hamburg bekommerd , dat het Schip dm voor de Elve genomen was, dat van Harmen Eggebtegt uyt de Straat komende en ons Land voorbv gezeyld , zoude wezen. Men had in die Stad tydinge van Mattys Lint van Lillebon op de Elve gekomen , dat het Schip van Pieter Pietcife van Hamburg agter om gezeyld, voor zyn vertrek te LiilcbotLwas gearriveerd. In het Vlie nog Teflel is niets ingevallen , maar Schipper Ary Leenderfe den I dezes van Liflebon nevens een Engels Pakketboot na Falmouih gaande vertrokken enden it in Teflel binnengekomen , berigt, dat de Hollandfe Oorlogfcheepen onder Kapr. Schry*érheven» de Engelle en andere na de Straat gaande, dien Dag&apos;niec ia&apos; Zéé waren geraakt, maar geloofde het den 9 gelchied te zyn, vermits de Wind toen gunfiig woey. .• &apos;s GRAVENHAGE den 22 Maart. Den Hr. van den Berg , haar Ho. Mog. Gedeputeerde tót Biufl&apos;el, is van deze mórgen van I-eydeo hiex aangekomen, om nevens den Hr. van Renswoude mede Gedi-put eerde als boven de Conferentie met haar Ho. Mog. by te woonrn. De Staaren van Hollandenl Weft-Vriefland zyn deze Voormiddag vroeg vergaderd j geweeft, en tót aanftaande Dingsdap gefcheyde» , zynde de Leden j van de naafte Steden na Huys vertrokken. Den Vicomte de Voogr* , Raad en Comis vanFinantie van zyuc Katholjke Majeft. Karei de lil, , was deze Voormiddag boven, en met eenige Hcereu vau haai Ho» | Mog. in gefprek. Den Hr. Steenlak haar Ho. Mog. Gedeputeerde tóe I Ryfl&apos;el, is deze mórgen alhier aangekomen en ter Vergadeiiuge va« I haar Ho. Mog. verfchencn , hebbende de Heeien van Moermont en . Gókkinga mede Gedeputeerden, tot Zas vau Gent gelaatèn , welke aldaar ren Jabr verwagten (her welk rééts ondeiweg is) om medo ■ bei waards te koomen. Den Hr.Johan Hcykoop Burgermeester der Srad ! Dordregt, wegens de Provir.tie Van Holland i&apos;cffie hebbende ter Ver-&quot; gaderijige van haar Ho. Mog., is gifteien na de middag alhier over: ieden, cn is deszelfs dood deze voormiddag aan haar rio. Mog. bej kend gemaakt. De Hr. Batou van Smettau Mi.tifter van zyn Konielyke Majefteyt van Pruyffe», was deze Voormiddag boven, en met 1, eenige Leden van haar Ho. Mo:in gelprek. De Hr. Jacob van Haflelr, &gt; heeft deze Voormiddag den Eéd voor den Raad van Sraaten atgelegt : als Majoor in het Regiment van Tailant. Den&apos; Gtaave van Ziclerliifg, j Minifter van Konig Karei de deree , was deze Voormiddag boven 1 met den Hr. Raad Pcnüonaris in gelprek. Den Hr. Dukker, Envoyé 1 van d:h B.ffchop van Munftei, was eenige tyd daarna mede boven J by gemdtc Hr.Raad Fenfionaris. . Heden op den avond is de Hr. Ba-1 &apos;Ou van Wtlderen na Gelderland vertrekken , om de Landdag aldaar by te wooi.cn. In tegeud«el is de Heer van Efien wegens de Provisie van Gelderland, zittmge iet Vergaderinge van haar Ho. Mog. ■ hebbcr.de, uyt dat Landlchap hier weder gekéerd , en in de gezetda Verg&apos;adcnng verfcneencc. ■ , v</p>
</text>
