<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytfant en d&apos;aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>.. Weenenden29 Janimy.&apos;»,j Uy t Wallaehyen wert gefchreven, dat de Coding van S weden noch te Bender yas en &apos;de bevordering vanfijn &apos;t$ rug Reys op tweedertey wljfeft&apos;-van d&apos;Ottomannifé Porcé begeert had, namentlijck, ofdatHy, met fuffifanteTroupengeaflifteert, weer na Polen foude kunnen keeren, ,&apos;t welck aerifijn Majefteyt volkomen afgeflagen was, of dat de Potte by forme van Mediaticdè Sakèn tot Traóhren van Vrede tuflehen Hem en den Czaat van Muscovien wilde brengen, waer vande tjjt meerder fekerheyt moet geven. De Heer van Wyburg, Envoyé extraordinair van Denémarcken, hebbende van dit Hof fijn Aflclievt genomen, prepareert fig tot fijn vertreckom de Reys na Denemarcken eerftdaegs aeri te nemen, fon-1 der dat men alsnoch verneemt &apos;, wie in fijn plaets van wegens fijn Co&lt; nlackl. Deenfle Majefteyt alhier fal komen refidereri. De Befwdetnis• V*1 fen van Religie, door d&apos;Euangellfe Standen van&apos;t Hertogdom Opper-en Neder-Silefien aen &apos;t Keyfeil. Hof ingebracht, fotidcn, na &apos; toen vetlUettegenwoordig ecnig gehoor vinden, en fy lióop tot r \ :. -&apos;t- « •-* vvfv&apos;y■ &apos;\ . »; •/ dit (jl ver afdoening bekomen hebben. t Van Barcelona wert van j I pafTaro gelchreven, dat de Lt. Generael Velt-Marfchal Graef van Tetienbach advys bekomen hebbende, dat deVyanden Contiibutien van &apos;c Graeffchap Ribagotza eyften en willende de In&lt;voonders daer van bevrijden, gerefolveert had ,de Brug van Motijon t&apos;occuperen en der.felver Fortificatiën te ruinerendie aen de Partyen van &apos; . den Coning -de paflagc over de Cinca gedifficultecrt hadden j ten wekken eyndèhv den ij &apos;s nachts met 200 Granadiers , 200 Man te Vóer, 50 Huflaren en 150 Paeiden van&apos;t Régiment van Morta&apos;s uyr Balaguer trockhebbende alvorens aen den Collonel Ferteto ordre gegeven, van met 6öo&apos; Fuzeliers van fijn Regiment na de Tlaets S. Stefano te marcheren : Hy met dit Corps by de Brug gekomen zijnde en defelt j van a(Je kanten omcingcleade, .verjoeg den Vyand uyt fijn Fortificatiën en maeckte een Capiteyn met 49 Soldaten, die de Brug bêwaérden, gevangen Men vonder véél Barcken en Gereetfchap, om andere te maken, en de Vyantt Fortificatiën&apos;wierden ge- &gt; ruïneert : De Col&apos;.onel Grebrf en de £arón d&apos;Espe hadden een Convoy van i2oAVagcns in Gitonnegebracht. &apos; 5 Berlijn den 4. Februaty. . Dit Hof is&apos; continueel inden Geheymen Raèd wegens de Nalatenfchap van wijlen William befig; en • ( men heéh aen onfen Gefant, Baron van Smettau, wegens&apos;de Gelderfle Saeck en &apos;t geen het Pjtindom van Orange betreft, na &apos;s Gtavenhage Inftrudtien gcfonden : Men wil, dat noch voor het openen &gt; van de Campagne defe Saeck wel mocht gedecidéert werden &gt; en wijl men aen den Prins-van N?ilau, Stadhouder van Vrieflant, een Equivalent offereert, foo hoopt men, dat haer Hoog Mog. de Heeren Staten Generael een bemiddeling lullen treffen. De Wirtenbergfe Miniltcr.dic voot fijn Hoogen Principaeld&apos;Ordre van de Swarte Adelaer afhacljt., ftaet op lijn vertreck. Het is feker.dat de Votft van Anhalt- Deflau de P-uyffifle Troupen in de Nederlanden enChef fal comman- 1 • deren: DeVelt-Equipagevanden Kroons Prins wert geprepareert; maerofhyteVeltlalgaen, is rioch niet gerefolveert. UytPolenis r.iets veranderlijcks ingekomen, als dat alles fig te Warfchou tot het groot Cóncilium prepareerde : De Velt-Marlchal Ogilvy was van &apos;Thoorn nd de Saxifle Grenfen en verder na Saxen gereyft : De Moscovifle Ambaffadeur, Prins Dolgorusky.bevon» lig noch teVYqrfchou, * om de te rugkomft van den Koning van Polen,&apos; die heden aldaer te gemoet geilen wert, af te wachten: De Generael Pfiug en de Heer Cosboth tochten in Polen het Recht van Inboorlingfchap voor haer re verkrijgen, waer in Koning Auguftus haer behulplaem foude zijn:De Kamerheer Mareichal vanßibcrt/kin is gemeltenKoning na Warfchou gevolgt&quot;, om het Intreö van onfen Koning op het gröot Cóncilium &apos; aldicc waer te némen, wijl de Magnaten van Polen by de tegenwoordig ver uytfiendi en gevacrlijcke Conjiwdutea voor grooter Veran- . deringen met de Republijck vreefen. . &apos;A ; &apos; Coppenhagen den 4 February. Uyt Schoonen heeft men, darde Generael Stcinbock Courier op Courier na Stockholm lont, om Sccours te verfoecken; doch dathy wegens het gebréck aen Proviant en Geit niets konde verkrijgen ; weshalven hem gcfchtevcn was, om lijn uytterfte devoir te doen,tot het decken van de Provintie Bleckifl. gen , opdat d&apos;Oórlogfshepen in Carclskroon geen fchade mochten lijden j doch men twijffelr, of hy fulcks fal konnen doen,wijl hy wegens fijn weynige Manfchap nergens ftant durft houden, waer door - Chriftiaenftad en Carelshaven fonde&apos;r verlies in onfe Handen zijn vervallen : Ondertuflchen zijn d&apos;onfe na Carclskroon in Marfch, en tot * Norrobroe.alwaer een nlelftrooment en diep Water is.geavanceétr.De&apos; Generael Sreinbock ftaet met 3000 Paérden aen geen zijde, én heeft de Brug afgebrant : 400 Man van d&apos;onfe fouden reets in Lahólm ge-&apos; komen zijn : De Qcnerael van Ferfen, Gouverneur in Malmoe, had&apos; een Guarnifoen van 500 Man, doch flecht Volck&apos;.gelijck dc meeflc Troupefi waren, wijl d&apos;oude en goede Militie na Lijflant en Poraeren&apos;. gettansponeert was : Buy ten Malmoe waren op de plaets.daer »n den1 voorigen Oorlog het Deens Leger geftaen had, eenige Mijnen gé-.&apos; marekt, om by een Belegering afbreuck daer mede te doen;&apos; dochf een gcdeferteerdé Salpeter-Sieder uyt de Stad heeft dcfe Mijnen órit-: deckt en fekcre naricht van haer toeftant gegeven. Defcn middag* zijn de gevangen Saxen, na dat r&apos;so van haer in Schoonen Dienltgcnomen hadden, ten getale van 453 Man onder een fterek Escorte hier aengekomen : Sijn KÓnincklijcke Msjcfteyt brgaffig ua W&apos;alloe, en befag haer in &apos;t doorpafl&apos;eren: De 3 Standaerts waren van fwart Fluweel en geborduurt,n van de 4 Vanen die derLijf-Compagnie van wft Tafta.mct &apos;t SweedfeWapen.en de 3 andere blaeu&apos;met Cijffer C.Xlft die met de Paucken acnftonts op &apos;t Tuyghuys gebracht wierden,&apos;: De &apos;Onder-Officiers hadden haer Zijd Geweec, en dé Genienen niet, doch allé haer.volle Eijfmöntyre en blaéuwc én gcele Mantels met haer gepackte Knapfacken : Omtrent 100 namen te gelijck Dienftby den Ovcrften Lepel : De andere bequanj.en vryheyt, om te blijven&apos; of te vertrecken : De weynige daer onder gewefe Swedenzijn op hér Caftcel gebracht. Onfe 6 uytgeruftê Fregatten hebben wegens &apos;. trarie Wint noch niet kunnen uytlopen. • Luyck den 8 February. •De Gedeputeerden&apos;van onfe Ktyftrl.&apos; Kamer zijn van BrülTcl hier gerevertetft, alwaer fy n:et de Gedcputécrden van de Staten van Brabant óver &apos;t Conflift van Jurisdi&amp;ie niet hét Lant van Limburg in Conferentie zijn geweeft j en mèn&apos;heefiv eyndclijck eén fuspenfte van Confiscatie van weerzijden beOoten; er» men fal vervolgens Commilfrriflerr deputeren ;om de Saeck&apos;af te doen. &quot;iijn Kejfetl&apos;.Majefteyt heeft een generaleAmneftie aen de Verviers gegeven} foo dat men nu hoopt, dar alles afgedaep fal ziin, &gt; endatde Graef van Wels oidfé heeft, om d&apos;Amncftie te doen pübli- • Lc. Generael Dopf ,&quot; onfe CommandantI,&apos; heeft &quot;voor dén . Cetirvorft van Ceulen Paspoorten laten befchrljven, &apos;omtot Diiuttr&apos; ; temogen komen.</p>
	<p>Wecnen den *9 January. Sattirdag ts dc Eiflciiojj van (Wsbritgg&apos;é rar. Olmutz hier gf*cvertcerr. Sondag Is dc Generacl Heytter 11.1 Qedenburs» veritockcn, om alom ordre :e ftclleo cn ö?et de s Jaètft ttyt Iraüén &quot;gekomen Si) fc&apos;. Regimenten ie Paert dc Reveil :c dóen, tn in dcPofteting te verdeden : Men legt, dat 4eleGencrae» meet Dttytfe Troupen verlbcclst, cm dc Coiuzzen alom te. kunnen vervolg-n. Uyt Zifz bccft&apos;men, dat&apos;dt ©uytfets het vafté Slot Tanaw&apos;ez, &apos;t wekk op de Pooiffe Fror.tiuen legt, verovert en 40 Man daer in to. Krijgsgevangen gcnueckt lubben ; 1500 Coruszen te Paetc hadden getracht het noodlijdende Leytfchati te provianderen&apos;; roaer wallen goreponifsert. Den 17 arriveerde een Expreüc van den Commandant te Gran, dat de Generacl Sickingen den iade Coruzien in het Da! by V.&apos;atcheres 00 de vlucht geilagen , vcelc neergeho.uwcn en i StariJitcrden verovert had. ÜytOfpcr Honsratyen wertgefchreven, j dat, wijl de Hongaren lig llerck byeen ttocken , de Generacl Lcffel- Jjoltz niet lijn Troupen uyt dc Póltcring óm Kusmark uytgettocken was, om op haer écu v.al,ent Oog te honden : De prins Ragozzy had g&apos;eordonneert, allo gevange Keyfcil. Oiiïcicrs tot hem te brengen, fon Jet dat men wift toi wat eynde : Antony Eftcrhafy was eyndelijk met r sco Mail in Ncuheulel gcracckt. , Praeg den if) Jannary. Ecrgiftctcn is de Gtacf vaa Schor.born van Hamburg, dacr ru de Heer Albani van Dresdén, en gifteren dc Vcnetiaenfte Geflnt ooek van de lactfte Plaets la\\ CC nen gepaflicït; lie- j den wert de Gcnerael Wackcrbart Verwacht, om te gaen. Deler dagen is een Commiflitjna Alrbtuchau verirocken , om d&apos;Onderdanen niet haet Graei&quot;in der mirtae té doen vergdijeken. .; Landau den 4 February. Onfe Gouverneur is gifteren te Poft na Wcenen vertrocken. Ergifteten zijn 10 Vaten» die met aldethande Vruchten van Minfelden&apos;na Weylfenbiirg gingen, tlooreeuige onfèr Partyen in Binwald aengeliouden cn herwactis gebracht: De Vruchten zijn geconfisqueett, cn de Botten in ïfere Bocyeps gefet. Philipsburg den 4 February. Dc Br!evcii liyt d&apos;Elfas verfekeren, dat te Fortiouis cn Lauterburg ccnigc Vaten mét Geit acrrgekonien zijn,en dat te Stractsburg een groote Sterfte was&gt; de Ftanfle hielden te Fortiouis 15 do Wagens met Paerdcn gercet ftaen.die des daej-s op de Glacis campeerdcn, om, lbo fy voorgaven, by &apos;t cerfte bcquacm We&apos;er een Ravage over dén Rhijn te doen. .. Franckfort den 6 February. De Engdile Envoye Heer Öavenant hteft van fijn Coningin een Brief aen dc 4 géaflbcicerde Crcytzen cn fijn Ceurvorftel. Dood- van Hanover bekolncn, cn is van Hanau te ruggekomen, om dclilve behoorleek over te leveren. DeHeeten Staten Generael hebben aen 4cn Lantgraef van Heflen-Caflel gefchieven , van de in hacr Soldy ftacjide Bycc Man Keilen na den Boven» Rhijn te fenden.w aer by noch eenigc Keylerl. Battaillons en het Lobkowitië Regiment CuiralTiers nefens4 Geur PaltHle Regimenten lui- , len komen. I Ceulen deh 7 February. Wijl de Dilferenten tulTchcn ons Dom- j Capiftel en dc Gracffelijcke Ridder- cn Adel-Staiiden van dij Aetts- j Stift wegens dc voorheen dytgcfch&apos;icven 6 Simpels bygelcgt zijn,heeft men de Gonfctcntia;! ih &apos;1 Ceur-Cculfle Hofvan daWeeck ten volien j geopent; en men delibereert nu , hóe veel Simpels fuüea uytgefchre- j ven verden. Den 6 Maert fa! de Neder- Rhijnfle Wertphaelfle Creyts- , dag eerft geopent werden. Onle Magifo aet heeft den Heer van Kett j geuomineert, om na &apos;s Gravenhagïte gaen.en *t Ir.treft van dcfiStad | bv de toekomende Vrede wurr te r.-.jn i;. Sondag is Je Vtins van Hes- , fen-Rotenburg met Prins Oarel va.i HeïTen-Rhijnfclts te Dtiücldorp acngckoinen. TeLtiïctubttrg ftietven dagclijcks van &apos;t Güartiilbcn j wel 20 Man : Het kiryti «.ielt, &apos;t welck te Mets gcflagen wiert, was; ccn vietde Stlver cn de relt Stof. • Uyt het Dtenflc Leger by Chr:3iacnflad den iS January. Een De- j tachenicnt is naLahölm&apos; gefondenj cil lo&apos;o&apos; als dit utoment ver- neemt,fooden d&apos;onfe ten getale «aa 400 Man dart ingekomen zijn,en j dc Sweden de Laholmcr-Brug dact op afgeb&apos;ratit en integendeel Pontons gcmaeckt hebben,om lig te tranSpötferen. In Engelholm ieggen oock 1 Battaillons van 0111, die fig reeti föodanig gtfortificeert hebben. dat fv voor een Surprifetedeek| zijn.</p>
</text>
