<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK</title>
	<p>Parijs den 7 fcebiuary. Men ipreecKt uict uw Vrede; enmertverfekert,dat deMarefcliald&apos;UxclifSTaeerite Plenipo• tentiarisdes Konings ,&apos;.reets verttoeken is, wachtende alleen i:ade Paspoorten jom welcke te halen,men na Hollant gefonden beeft :OndertulTchen blijft men de Krijgs-prepatatien ƒOO, veel als ons moger lijck is voortfetten:Mcn heeftopnieueen Voitute met Geit naVlaeuderen gefonden, omaendeTroupenen Ptovkndeurs uytgedeelt te werden, die aen den Raed des Konings (Vare Klachten hebben laten J inbrengen, dat (y, geen Rembourfement van eenig van haer opgefchooien Geit bekomen hebbende , t&apos;eenemael buyien ftaet zijn,om verder de Mi ga lijnen aen te vullen, en haer Contraft na te komen. Het Hof is feerverfet geworden over het vernemen van&apos;t fpoedig &quot;Succes der Negotiatién , aengclegt in &apos;s Gravénhageover de Neutialiwytdcr Duytfe Provintien ten legnarde van den Oorlog in *t Koor. ■ den: Men voorliet, dat wy voonaen weynig hóóp aen die kant hebben , en dat den Oorlog fig niet verder fal outfteken.alfle tegenwoordig is: Men fpreeckt hier veel van den toeftant van den Paus , die&apos;er feer flecht aen is: De Beenen geven een menigte van Vochten uytj, en behalvéndat Ky met Anibyengcquelt is, verftaetmerfuyt fijn Huys- Bediendtn , dat de Waterliicht rcets daer by gckftmên isen dat de H. Vader niet meer lang kan leven ; foo dat de Cardinalcn, die de merfte appareni ie hebben, om tot Paus verkooren te werden,in groóte beweging waren, om haer Fa£Hen weer fterk te maken Men was ie.Romen nier wel vergenoegt over de Conduite van Dot? Albani,aen den welcken de Paus jOOOO Scudi had moeten fenden, om, &apos;t geen hy V aen&apos;t Hof van Weencn met fpeelen verloorcn had,te betalen; Van de frontieren van Vlaendéien werf gefchreveh,dat men een Uy twiflèling van 50 a-40 Officiers der Geallieerden tegen een gelijck getal van de Franflè had gedaen. In Spange en eenige andere Plaetfcn van Italien werden de Preparatien tot een Transport van Troupen na Sicilien gecontinueert. Men verwacht alle momenten het inde Kraem komen van de Hertogin van Eóurgoiidieh!&quot;&apos; •-1 T. .• r t t» •• 1 . I 1: ••</p>
</text>
