<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Hooe-Bailliu Etneetmeefteren en Schepenen der Stard fluys.NVaterrecht en Nieu*mtyden In Vlaendéren ïtiaktrl bcïcent.dat hare Cönthèrgé o Herbet&quot; «cnaemt de Roode Leen,ttaende binnen haer Stad saeff het Stadhuys.vootfien van diverflTe Xameft.Stallinge elt andere Öerijffjjk Jw&apos;deii totTocijs van alle HecrCnen Paffagiers feer bequaem, als oock met eenige Voordeelen,nader b&apos;y dt Conditiën té fieii sis tf hliiifen.brtï primoMey aailtaende in &apos;t gebruyek te komen: Indierriemint gencgemheyt heeft tot het huuren van dcfelve Herberg, die Sdreflére Ggkf de voorn, Ma« iltracr tot Shiys in Vlaenderen. , &apos; , ■ &gt; /•.&apos; &apos;A, _».. , Allbo mcn by verfeheyde voöriic Couranten heeft geadverteert aen een legclijcMcv/elcke foude kurfnerrvenfitre.l te wekn liacftbefhéntli&apos; in den Bloede van &apos;iVaders rijde ofuyt eenige Difpofitien Teftamentair foude Jtunnen aentonen Recht te ïjebbert tot dc Van Wij-- Ic&apos;n d • Heer Tohan Mclchior de Botsheim.in fijn LevcnLt. Coll. en Command, van &apos;t eetfte Baaaill. Holl. Giiltdes te Voet,in di fiatiaÜltf vj.f Ottd-naerdeden rr Jtily,i7cB, gelncuveltdat defclve haer «netdebehoorlijckcßefdicyde*, datttóe dienende, Vööt dén 11&apos;cDrtiary, r 7 foud&apos;cn kunnen adteileien aen de Heer Gen. Majcrr Baron van HufFel,Gouverneur van deCitadelie van RijfleljdeHeet Bïtori ven Srciiidlltfvhi*&apos;&apos; Brigadier en Commandant van een Battaillon Hollantfo Guardes; of de-Heer Predrick cafrAir d« Botehclm.&apos;Ht. CoO. van &apos;t tfollantsi&apos;fcegf m&apos;-nr te Voet van den Heer Croons-Prins van Pruvlfcn, Executeurs van des voorn. Overledcss Teftam-nt, ot surfers ien Jiriion fcloll f tWtariiis en Rentmeefter.wonendt: fn VGtavenhagc i foo weit om redenen den voóïfz.Termijn gcptobngcert t»t «feiTl KiWfctctffol lü aïf tiit dc «em Nala-enlchap ül werden ir/tcckeert aen die gcene, dewelcke dier toe de biiioorli)fkc AchgCvin* én Vcriftéiiiéfal h-bbcii Donderdag den &apos;•&gt; Febriiary ,&apos;s Namiddags ten ; uurenfal men ten Huyle van Pieter van der HOrÖ , Mótk tot Htjrlotf, bjr «W kat* verkop n eenYchoone&apos;Koorn- l*.van*-Molc.t, met een fraey nku&apos;Hay» co Herberg dacr by, flsctUe hintten HeylöO ds&amp;tik, cp «rt, Erfpachts-Grant, utlek Erf vry is Van alle or.f imire en extraordinaire Verpondingen, en van a.ile andere Ldftéii: Dia &lt;té jjelifft ftf&apos; weten adrcffcte fi» aen Tietcr tot Hc&apos;yloo.&apos; . , . , , , Doiderda» de-i *7 Fcbtujry.lal binnen Gouda verkocht werden een feer bequieni een Rafinecrdery lan-s die Ncerins» is&apos;écJicn, hebbende Koorn-Solders, bsquaem tot het fetten van ven gtoöte «JtUUtJteyt iCii fkc. i ftaendc op dc Haven by dc Tolpoort. Die Gading heeft, adrcflerelig aen dc Hoer en Mf. Adtiicri di &apos; ?&apos; &apos;üt Hfcer&apos;.Cias ok A;öRA HC a STiIE YN»t . dp ie ft FSbniar^f;^.</p>
</text>
