<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN</title>
	<p>&apos;s Grarenhage den 9 Februaty. Gifteten avont arriveerde alhier een J Courier met eenige Depeches aen den Keyferl. Plenipotentiaris, ded Graef Van Sinfcndotf, in 6 dagen vaoWeenen, zijnde voorlede Sondag vandacr vcrtrocken : Hy beticht, dat voor fijn veitreck tydiog 1 quami dat 6coo Man van.diveiflê Natie,onlangs uyt Polen | en % ,by eenige Hongaren gevoegt hebbende, .om de Keyferflc te ! qircrvallcn,in Opper-Hongaryen dooi: dc Generaels Stekingen ert Her- ~ | tog vanCroy.die inhaeft ecnig Volck uyt dcOuarnifoenen byeen had, den getrocken,totaliter waren geflagen;d&apos;lnfantery geheel geruineert, jcn haer Bagage verovertj waer van de verdere Particulaiitcyten pee * naeften:. Dat oock dé nodige ordres tot d&apos;aenftaende Campagne.foo 1 aen «jen Boven-Rhijo als elders, van &apos;t Keyferl. Hot&quot; waren gegevenj | gelijèk mede tot betaling van de Achterftallen op de Mijnen in Beye: ren. Dc Conferentien van de Mini ft ets der Geallieerden werden noefi ■ digelijcksgecontinueert ;ehmenhrjórt niet, wannefcr de Couriet j vart &apos;t CaJjißet van den Kéning van Vranckrijck weder na Parijs ftae&amp; ! te vertrecken. Gifteren zijn de Lord Townfend, Ambafladeur yan de ! Koningin van Groot Brittannien &gt; de Graef Lagniasko en de Baron. van Gerjdorf, Minifters van den Koning van Pelen; mitsgaders de ; | Baron van Smettau, Minifter van den Koning van Pruyflen, met den Heer de Maiueof, Ambafladeur van fijn Czaarffe Majefteyt van Moscovien, in deflelfs Logement in Conferentie gevveeft; men meent, rakende de Saken in Polen ( en de Nrutraliteyt van de Provioiien id . ] h&apos;etßijck: Dien (elven dag waren oock eenige van d&apos;aenwefende ! Minifters by den Marrits delßorge, Envoyé van den Hertog yav | Savoyen. Zedert ia 3 dagen hebben haer in &apos;t gelicht van Schepelingen vertoont 5 Franfle Gapenjes , zijnde genomen Hoeckcrs , die ) daer toe van de Vyanden geapproprieert zijn j en een Hoecker foudca j genomen hebben. . •• - . ■ , ■ I Amfterdamden 10 Febitiary. fchrijven van den 4 paflfato j van Gibraltar wiert alle dagen het Engels EsquadreOorlogfciiepen vsri ; Porto Mahon verwacht: &apos;t Schip de Napolitaenfe Galey was vau dael | na Sniirna vertrocken, en de Sara Maiia Galey , voor delen de Lifl&apos;a| bonfe Galey , foudena Livornozeylgsen. Vanden 12 wert van Ca; dix gefchreven, dat de pienu;e Gouverneur atdaer door ördte van den J Coning de Italiaenfe , Franfïe en Vlietife Natiën ontboden en óooco j Pefos afgeëyft had, indien tv deCömmcrcie van de Wiflel fouden wiU ; len continueren ; mier fulcks niet willendeconfenteren,meende men, ! dat fy haeft [ouden ophouden.&apos; &apos;t Genouees Schip van C&apos;ap. I&apos;aulo Po. | defta, vaa Cadix ut Matfilicn gedeftineert, is tót Mallag* geartivcetr.. ; Volgens de Brieven van Danzig wart ft de laetfte U&apos;eeck 51 Doden geweeft :Te Coiingsbergcn nam de Sterfte noch al af. In de Som zijtf gekomen dc 1 Enge! (Ié Schepen van Robett Moffert en William Cttrlixig.van Coningsbcrgen na Londen. TeVleckeren was een FranlTeCa&apos; per in Arreft gen&lt;rmen,om «lat hy ï Deenfle Schepen van de Schippers Pieter de Graef en JensPiuluflTen had geplundett. Vrydag zijn inT&lt;flel gearriveert Cap. claes Brandaris van Livorno en Hendiick Memnietii uyt de Noort-Zee; Satutdag de geluckige Vrede, Claes Mendoze, uyt Vranckrijck.cn d&apos;Anna.Marten S«aen,van Liftabon,dic in &apos;t Gatterf Ancket legt, en Sondag de St. Philippus, Gabriel Bouvy.van Bilboa, en de 5 Gefufters , Jan Otter, van St. Valeiy. Volgens Sneven van Alittau wiett de Sud Riga door de MoscovitetS, foo naeu befloötert gehouden, dat&apos;er geen Btieveil meer in ofuyt konden komen» Her 1 Galjoot van dc Schipper Marren Lickeles StVart is van LifTabon in &apos;t Nieuwe-Diep gearriveert, zijnde in Engelant trnrtengeloopen ei/ vaaeenCapergejaegtgevveeft. Men verneemt» dat liet gedeelte vatt : d&apos;Achteiftaüen det Renten yan fieyeren , &apos;t welck de Keyferlijcke fcai &apos; mer op lig genomen had te betalen, op het polnft ftaet van re geli hie: den, cn dat d&apos;Acluerflallen der Rentea.ftaendeopde Kopet Mijtieii &apos;. -in Hongaryen.oock gereguleert is tot geriotgen der Geintefeftèerdelli &gt;&apos; &apos;s Gravenhage den 10 February. Voor&apos;taengacn van 1 waren defe middag eenige van d&apos;aenwefende Mfoiftets by deb Key» &apos;&apos; ferl. Plenipotentiaris Graefvan Zinfertdo&apos;rf, Vootledehacht arriveet«-&apos; 1 dc alhier een Exprelfe van BrufTel, m« tyding, dat de Mey &apos; Lt. Generaci van de Cavallcry van dcfen Staoi, aldaer is OVefledén.</p>
</text>
