<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>t! HUSSEL den t? Maait. Sommige Brieven van Spa,B&apos;. jen, bevettigen liet behouden aankumen van bet FlotMa&apos;ie&apos;ifcadiks &gt;&quot; dog zou daar in meer Koopmanschappen va!s geieede Pciiningeu ,V Goud, ot Z lreren mum weynig voog den Konig rvn. D*&apos;Ca«niioS(*&apos; urn van Charleroy , Clmlielet, MarChien au Pont , Thui» xa•J&apos;KtltJtf pcvii e, die fcdett | weeken hebben gecanionueeit, ktegen vootleden Zondag bevel om weder in hunne Bezettingen te kéeieu , en het ftket om op te breekeu. Te Charleroy hebben ae Vyanden de Sluyzen geopend i om de Gratten met Water te ruilen , als mede de Tóegan * gen na de beneden Stad, dat dieVefting van die kant onlaakbaar roftakr. Te-Namen is men bezig met een halve Maan , by de Poon van Dinant te maaken, mitsgaders de Vouragte t»yt de aldaar &apos;©pgerigté Magazynen , en veeie Auionitie van Oorlog, a s mede veeleLeveusivddclen re Water na Maubeuge te voeren.&quot; De Graave van Berkeyk beeti a&apos;.sreets is gemeld , met de Spaanl&apos;e Regimenten wet afgerekend, maar by gebtek, van Ge!&lt;f, de agterttallen aa.r dezelve niet kooneo Vuldoen, en het,zeggen is dat dezelve.in dienft van Beijeién zullen Overgaan, of ten miulten de naam hebben van aan hen ie behooten , dag met wat inzigt weet men niet.. De Manfchap die uyt de Garnifoenen in deze Piovintie haar moet gereed houden, om den, 10 kon uen u} wekken, maakt daar toe de noodige toeftel,&apos;tullende aan | bet-Leger,drooge Voeragie geleverd werden, tot dat deGioe&apos;oetbp kw.iamis. Voorleden Maandag namiddag, is door deze Stad wede.t-om een l&apos;oftlooper.van de Fraoü&apos;e Coiumiilarill&apos;en te Geeitiuydenbetg, na Vetfaillesgereeden. •/ / - ; AMSTERDAM den 29 Maart. Vólgens Blieven van den 2 dezes uyt Kadiks, was&apos;er van Duy ukerken het Schip Mars, en van de Wefet, de Wynkan Jacob Kotte gearriveeid, om in gezellchap van 3 andere Sche pen, daaronder dat van .... Sipfces en een Genuees veidet na Maling* tczeylen. Vau het Vlootje, den 9 Jaouary uyt de Havana vetttok ken , en al» tóen in het gezigt van Kadiks, was al een Schip in de Baay en eitelyke Paflagiers in die St?d gekomen, metberigt, dat het zei* veuyt 10 Scheepen beftond , de Fraolle daar onder gerekend&apos;zyndej dogdat&apos;cr een Schip wieid vermili. Uyt Livorno heeftmen, dat de Scheepen van Willem van Arende en Klaas de Kuyter, den 4 dezes op de hoogte van Sicilien, van de «ót Livorno aangekomen Scheepen,walen gefcheyden ; het Schip de Maria, va» Foit a Port uytgelooptn geweelt, wasaldaarzo als uytLonden word gemeld ;na langfukkelen wedergekeerd. Op Kuraffau, van waar men Brieven van den 11 Janua-&apos; ly over jamaika heeft, iioiid alles wel, en waren van hier geene Schee, pen aangekomen. Het Sclnp de &apos;Prins Eugeaius, Kapt. Klaas King , &apos; was van Suriname te Plimoutn ingevallen met 4 Engelle OorlogiCheepsn en zoude van daar na Pottsmouts en de Rivier van Londen zeylen. Te Livo. no was door de Kaper van Kapt. Pieter Hamers een P»y s met Giaanen&apos; opgezonden, en de Commiflïevaarder de Griffioen, zoude ktuyzende Vandaar na Huyskéeren.&apos; Teßreft is een Engels Schip na Boilon gaande, opgebragt. Uyt Bordeaus fchryftmen , datdenaParysgaande afgezetté Póli;, 4oduyzend Franfle Guldens aanGoutwas Ontroofd. Het laaft te Duy ukerken opgebtagte Schip van Londen ca Kadiks gaande, is volgens Brieven van den 24 een Bistaijex , gevoerd &apos; door Kapt. All&apos;aga, en de Si&apos;. Domingo en St.&apos;Franciscus genaamd.T.ot Dantzig begon bet re dooijen en wierden met den éérilcn Kaknen vetuagt, dcwyi &lt;ic Weyflel hyGiaudents enThoorenal van hetYswas o.niaft. In dé Zont zyn eenige Scheepen gekomen dog zonder nieuws.t In liet Vlie is een groot Fregat binnen, zonder dat meii deszelfs naam| .t •&apos; • - &apos; • &apos; * • &apos;I &apos;weet &gt; &lt;Sf van «aar het komt. Dfn Hr. Èuys ii na den Haag vertrokken; &apos; •&apos;s GRAVENHAGE den ïs Maait. DcHeeren Staaten van Holland s;n .\yeö Vriesland, heden van 9 tot omtrent ix uuren vergaderd ge-IVOOI den tyd van j Wecken gclcheyden , of ten waaic uat : &quot;lïm, j|ewigiige zaakcn éérder wierden befch/even. Gifleieri hebreu haafr.Ed. Gn. Mog. eenePtoniotie van Officieren gedaan , te den jErf mnte van Heffen Kallel, tót Colonei van de» Gene&apos; -raai Majoor Dompié ; de Hr. van Regtcrcn Colonei Commandant van&apos; fót Kcgifcient des Grave van Ooftvnesland totCbloiiel van het zelve &apos; ti tjcrt Majoor daar van ,&apos; de Hr. Kitméefter Hop met een Coniju&apos; gnie&gt;o«dc&amp;i£s zelve de Comp. van de Heer Hop ndcr Oi|ert, aan den HrrßèriesV&apos;de Kapt. Woed tot Colonei van her Regiment Schotten vanCamplej de Compagnieva/i Wood-onder Ladder, aan Liold} de&quot; &apos;Hr. Kapt. Maiquettc onder de Garde? tot Colonél van het Regiment Nafl&apos;au Walon, en een Compagnie onder het zelve Regiment j dé COIÉCS paguie Gardes van de Kapt. Marquette aan den Hr. fiodénbioek j de Kapt. Dooys onder de Garde tot Colonei titulair&apos;, in het Regiment? van den Colonei Keppcl, met een Compagnie onder het zelve Regi. ment} de Hr. Lt. Colopel Steenbergen tot Co)onel titulair van het&quot; Regiment van den Colonei Rantb&quot;; «dé Hr. van ZoerérmcerV&apos; tot Mafoor titulair in het Regiment van Kralingen met een der het zelve Regiment} de Compagnie van den Hr. ra» Zocreimcer&apos; aan den Hi. Lamsweerd i de Hr. Sales van de Gronde tot Majoor titulair, in het Regiment van de Generaal Majoor Ek, mer een Compagnie onderher zelve Regiment; de Compagnie van den Hr.&apos;vaade Gronde aan den Hr. Kraamer; een Compagnie onder het zelve Regi* ment aan den Hr. de Bie\ de Hr. Lt. Cplonel van Harfele tot Kapt. ia&apos; het Regiment van Jamart; de Hr. Bagge&apos;fook van Bagge tot Kapt. onder her Regiment van.Xvoyj de Hr. Salik tót Kapt. ouder het Regiment van den Geueraal Salischj de Hr. Mac e»r tót Kapt. in het Regiment, van Douglasj de Hr. vau Loo tót Kapt. iu het Regiment vaa den Kroon-Prince van Ptuyflen ; de Hr. Bentem Colonei Contmandaut van hét Regiment van Hepkelum tot Coloriel Van het zelve} lot Kapiteyn in het zelve de Hr. Temmingen dé Lt. Colonei van het zelve tót Lt. Colonei met het tra&amp;ement&apos;vau Majoor. Haar Ed. Gr. Mog. heb* ben beflotcn, na deze Promotie alle de openvallende militaire Amtcn, niet auders te begeevén, dan by de Regimenten waar oudei dezelve komen te Vaceeren. Oen Tnrkfeu Chiaux is giliereh avond &quot;. mét haar Ed.Gr. Mog. Gecommitteerden io Conferentie geweeft. üc aiee&amp;c&apos; van de op g fteien bevorderde Officieren , hebben deze Voormiddag&apos; ter Vergaderinge van haar Ed. Gr. Mog. dén Eed atgeiègt. De Officieren, welkegeduurende de aanftaande Veldtogt by atwezen van de verneurs en Commandanten in de Grér.sfiede» zullcu gebiédenzy« de vólgende , namelyk te Doornik de Lt. Generaal Vilatte ,&quot; leßyflef - de Majoor GeaeraaJ Huflfel, te Bergen Henegouwen de otneraal Majoor Ment, te Meenen&apos;de Lt. CoionilLeyndetts, te Koitrykd-: Lt.&quot; Colonei Lummingen ,te Oudenaarde de Lt. Cuiouei iavonie, ie Den-! dermondc de Lt.&apos;Colonei Wood, te Damme de LtTCuionel Ttoymorton, te Aath de Lr. Colonei Levendaal, te Sout Lreuw de Lr.&apos; Colonei Platbo, te Limbuig de Lt. Colonei Jacart, te Huy dc&apos;Lt. Colonei Haaftcn ,te Roermondeoe Lt. Colonei Wieders Jte Venlo de&apos;, Lt.&apos;Colonei Zwarte, en tot Grave den Colonél Rippetda. Deze Voor-&apos; middag is de Infantery enCavalleiy , alhier in de Koekam tot groot &gt; genoegen van de Hccren CeuimiÜ&apos;arilTeu gemuniierd. 1 GRAVENHAGE den jo Maart. Haat Ho.&apos;Mug. en den Raad van Staaten zyn heden na de Predikatie vergaderd, zyudede laalle met de! : éérfte in Conferentie geweelt. Den Keyzërlyken Plenipotentia.is dea Grave vaa Sinzendorf, heelt giHeren een Expiêllé van hier na bet Key&quot;-&quot; zeilyke Hófgedepechcert. Heden op dé Mtddag komt alhier eeu£x-1 preflé van de Staaten van Zééland, met Depecnes &apos;aau haar Ho: Moe. |te arriveeren. *&apos; &apos; • • •* t</p>
</text>
