<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Word bekend gemaakt aan alle Pafl&apos;agicrs en leyzende Petfoonen, dai dc Poftchaife van Maaftiigt, op Aken en Keulen, Vila Veria, wederom&apos; i*iet goede ftexke Paaiden voorzien zyn , en alle dagen van Maaftiigt iu eenen Dag to&apos;tKeulen&apos;bvetiyden , als mede van Keulen tot Maaltrigt»&apos; en dat deze! ye li en gelieven te adrefleien te Maaftiigt op de gioote Maikt.by den Hr. te Aken op de Maikt in hei groot KoffV hu/i en re Keulen, op de nicwc Markt in het Groenewald, konneiide ydcialle uuien vooreen Civile Piys geholpen weiden. &apos; &apos;De Makelaars van de Wyiien tot ROTTERDAM, alslaft hebbende van haarePriiicipalcu, zyn voornemens den a April 1710 des avonds ten • 6 urn en in de Heibeig de Zwatte Leeuw te vcikopen, een paxiy keutlyke Bearné Wy oenleggende op zyo ey gen F uftage, in de Boompjes, on. tfe&apos;rdeHüyzinge van de Hr. Thilip van Cloon. &apos; /&gt;, • t &apos;•* &quot; Op Maandag deu 7 April, zal men in &apos;s GRAVENHAGE bjyihrahatn de Hondt, verkoopen de Bibliotheek van de Hr. en Mr, BAR-RiOLO-. •&apos;, ME VS van LEEUWEN , welke Bibliotheek bcflaat in r.éér fchoone Juiidici, Mifcellaaei enz. Boeken/De Catalogen zyn te bekomen! tot Atn, ftérdam by Boom en van Damme, Haail.&apos;van Keffel, Lcyd. Boutefteyn en Dykhuyzen, Delft Beman, Rottetd. vapdcr Veer, Dort Gori&apos;i Goud* Kloppenburg, Uytregt van de Water, Aarnhem Smits, Antw. Deiduffen en Bruflel Seiftevens. * , , VcEd. Moj. Hecren Gecommitteerde Hgden ter in Z&amp;hLAIiD ,]zu)\tn óf Viydag den 4 April 1710&apos;, des morgens ten 10 uuren binnen Vliflingen, in de Heiberg de Byen-Korf verkoopen, ten piofyte van de daar toe geregtigde , omtrent 160 Vaatjes zo groot&apos;als kleyn puvk l«og R-ozyn, 80 heele Booten met Syrtfe Sek, 34 dito halve , 10 Potjes met zoete Oly en weynige Potjes met Oly&apos;ven , alle gelóit uyt het Scnip jdcSt.&apos;Anthony de Padua el Amina, door Kapt. Leyn Jans&apos;i. commanderende het Fregat de jonge Abraham, in Ze&apos;é veroverd. &apos; &quot; V&quot; Mi,hiet dc &quot;*&apos;*&amp;» Ittndrikjtrg, Jan Geur firn de Jonge, en J maker , Makelaars , zullen op Woensdag den 9 Ap.il, tot AMSTERDAM in d«L* Nes in de Brakke Grond veikoopen, een party van ijo Rollen Braiil Tabak, leggende op de Keyzersgraft by de Lerdfcftraat, in&apos;t Pakhuys van «fe Heeien Andiies Tels en Zooncn. , - . &apos; .. . Jtbannes Staats, Ltendert HcCrnan, cn jtbafiiiej Staatt de J«»jr, Makelaars, nullen op Donderdag den 10 April&apos;s avonds ten 6 uuren, t&apos;AMSTERDAM in de Nes in dc Brakke Grond verkepen, 40 Pakken zo gave als wrakke Moscovile Jugten, nu eérft geloft en uy t&apos;ei Zee gekomen. &quot; &apos; - . riêtcr-Haltit, Makelaar tot AMSTERDAM , zal den jenio ApVil in &apos;t oude Hceren Logement verkopen ,de nagelaten Ipboe) van PIETER van BEEK.beftaande in Ledikanten met Behaogfeis.daar onder een na de nieuwe mode Purpétßehanglel en Stoelen van dezelve couleur,kofte■ lyke Bédden, dtverfe Noteboome Kaffen, Kabinetten en Ruftbanken mét haar toebehoëren, Spiegels, Stoelen , Vloer Tapytet» van «cup ellen, eén grooté.party curieufe oude Kraakporeelyn in vetldeihand&apos;c fooiten, een dito paily gemaakte Lywaten&apos;, &apos;gemaakt Zilver, Koper, Tiu.ea wat verder rot een deftige Inboel behoord, gelyk dagsvooi de vérkopinge kan gé?ieo werden.&apos; &apos; T« AMSTERDAM, is by Janl^uutrtrz., Boékverkoo&apos;per en Stads Drukker /gedrukt en te bekomen, Gêmeenfehap tuffen de Gottife Spraake ■l en de.Nederduytfe, venoosd} 1. By eenen Brief nopende die Sloffe.» 2. By een Lyft der Gottife woorden, gelyk lu&apos;ydig met de onze, getrokken&apos;. V Bjrt bèt Cotbieurn Evanxelimt». ». By de Voorbeelden der Gottil&apos;e Declinatieh en Conjuhgatien, niewlyks iri haare Clofle&gt; onderfcheyden, alles &quot; tot ophcldeittige van den ouden grond van het Belgisch. • »it * Wer.ll,e!«ent gemaakt, dat door het overlyden van Jtfepb Btenrs, is te koop geworden deszelvs Winkel van Snuyf Tabak, Chocolade,Roffoly, te.en,c!®ooneTro&apos;t&quot;Ta^e,»in(le&apos;co,teHou,ftraat» over het Moriaans Hoofd in &apos;sGRAVÉNHAGE. Diedaario gading heelt .kantig ad-&apos; drt fléitu aan Mr.Percival tn*t Koffyhuys van la Toui by de Gevange-Poort, met dewelke zy tÖt&apos;den to April inclufive kannen accoideien. &lt; &apos; ._. ■Wy 1 Hamiltm en Blan±, tragten alle Inleggers zo veel mogelyk te veigenoegen,&apos; en de berugte Lote ry van KATW YK,Compleet en niet ander» ,/aaa&apos;t ligt te brengen; ten dien eynde zal het kleyn getal Loten nog overig, tot Woensdag den* i April NB. toot&apos;t aidc rlaalte werden uytgegé-&apos;&apos; . ven,óok&lt;lien avond alle buyten Colleftens weiden afgezonden&quot;,om niet méér als }oo6Ó&apos;o &apos;gl. Kapitaal binnen 8 Dagen daar na iu 01de op halfwegen Haailem te trékken, waar toe alles me&apos;éft veivaardigd is» geen uytftel nog boeten«| maai Opgeld ftaat te wagten», :: &apos;Ingevolge het geobtineerde conlent en bekomene permiflie, trekt abfoluyt weder compleet of meer op Maandag den i4Aplil.de tweede verbéterde gtooteLotery der Ambagtsheetlykheyd vanRYSWÏK.a li gl., Ouder de génoeg bekende direftie&apos;van M. Beumr&gt;i, even buyten Am»&apos; v fieidam ten Huyze&apos;A. v. Hoofd in de Brakke Grond aan deu Ovettoom onder Amfterveén.&quot; De conditiën en oveitekening uyt Benniugbioek en&apos; ■ andere Loteryen Franco byyder CoUefteur tot Saturdag, insgelyks&apos;t genot van 1 ten ïoo. &quot; .s, , &apos; &quot; Alzo nog eenigé buyten Colle&amp;euis haat laafte Copy in de Lotery van WARMONT.ajoft. &apos;t Lot, tjiet, en hebben overgezonden, zo zyn de Kerfcmeefteren genootzaakt den trekdag voort alderlaaft te verfchuyven tot den&apos;to Anril péne&apos;ao dan niet irekt, aan ydei Inlegger te be-&quot; 1 taaien een Goude Dukaat voor yder Lot, en werden de hoogde Geintreffeerde als dan hy het mengen der Lotén en hét trekken daai op veizogt • by te woo&apos;nen. NOTA.&apos; De Pryfen uyt Nooddorp enandére Loteryen getrokken konnen ah deze weidén ovérgetekent. &apos; .Ti-V&apos;i&quot; &apos; Daar wo&apos;td veizogt indien iemand kenniffe kan géven van de Nalatcnfchap Van&apos;Frar^ois&apos;du Bois&apos;, uyt Brabant, vooreenige Jaaien in del*-; .. diën óf op zyn te rug teys na&apos;t Vaderland overleden , zynde voor Koopman na Indien gevaren. cn bjr wien hét Tcftament van Fran{ois duBoi»( isbetüftende, dat hy tig adrefleere aan den Courantier tot LETDEN&apos;cn zal een eerlyke belooninge voor\yn aar&gt;wyzing hebben. Godrukt tót Leyden by JACOB HUYSDUYNEN, op den Ryn over de Brouwer/ &quot; j &apos; van de Roskam, Den 31 Maart 1710. Utt Pr&apos;mUgu. ___</p>
</text>
