<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op Satutdag den i February 1710 des avonds ten 5 uuten precvs,&quot; zal mea binnen LETDEN in &apos;t Heeren Logement aan den Borg in &apos;t openbaai veikoopen, twee Lyfrente Blieven ,bevde ten lyve van Ja» del{ivte ; d&apos;eenevan 150 ponden Vlaams of 900 Guldens, ten laften vanZéelacd.ten Comptoiretor Middelburg,tegensdenlnttcft vtn loguld.ten honderd , verfchynende Jaarlyks den 11 Maart, piet de verloop&amp;ea ! onbetaalde Intreden federt den 11 Maart 1709 , gedarceu den 10 September K 93 , en de andere groot {o ponden Vlaams of 300 guld. Capftaal &apos; ten laften dei Stad Zirkzéé, loopende ten Intreft tegens is guld. teu honderd,&apos; veifchyaendc jaarlyks de &apos;eene heüte den xp Maart en deandcie helft den 19 Sept. met de verlopen en onbetaalde Intreden vaa dien federd den gedateerden 19 September MS6. . Dewyl de verkooping ven de Nederduvtfe ongebonde Boeken van dé Boekwinkel van BOOMisgecyndigt.zo zal men in deMaand van Maart beginnen te verkoopen alle de cygen Di ukken, Sorteringecii een grootc paity vreemde gedrukte Boeken,alle behorende tot de Compagnie vaa Heud. Boomzali. en de Wed. van Dirk Boom- NB. Deprecifc Dag en plaats zal nader bekend gemaakt werden. Men is van meeninge uyt de hand te verkopen een van ouds foon en vermaard Hüys,&apos; (taande tot KUYLENBURG aan de Markt by het Stadhuys,gena:imt&apos;t vergulde Hoofd» verzien met fchoone Kameu.rak-Soldcrs, een Verwulfde Kelder, Stal vooi xi raaiden&apos;, en een raoije Tuya daar agter: te bevragen aan het voorn. Huys. • 1 &apos; . Wyl H\MILTON en BLANK, met de fterke toeloop zyn in ftaat gefield, om de Lotery van WYKmet 3000*0 gl. Kapitaal &amp;i te trekken als was uytgclchreven, zo disr.t tot narigt aan de Intrefianten, op het wootdder Üire&amp;eurs, dat dezelve in plaats van Viydagop Dondeidag den 3* dezes des morgens ten 11 uuren met nekken op een oidentelyke wys zal aanvangen; het mengen prejy» ten 10 uuten , ook by eenige Collecteurs nog Luien tot morgen middag ten 2 uuren. . Gelyk de beloftens dei dire&amp;ie onder M. Beunig, prompt en compleet zyn gépréfteert, alzo zy yder vooi &apos;t aldeilaaft verzekerd, dat de Lotery van EENNINGBROEK, al 2 gl., onwrikbaar voltallig op Donderdag den 30 JanUaty zal en kan trekken aan den Overtoom in de Brakke Grond , &apos;stniddags ten 2 uuren •, den inleg tot Dingsdag avond zo &apos;t kley n overfchot apparent niet ée&apos;rder bemant is. Alzo dé complcete trekking der alom vermaalde Lotery van NOODDORP, a 3 Gl:, op dcn&apos;4 February voortgaat, zo werden de Liefhebbers verwittigd, dat den inleg voor het aldeilaafte nog kan gedaan weiden tot Saturdag den 1 dito, en de-Collefteuts gelaft hnnne Copye den aj&apos;Januari aftezenden.endealderlaafteden 1 Febl i7i*endanfi(iaal tefluyten en op te houdeiïi&apos;wyl na dien Dag geen een Lot zal aangenomen werden. Yderfpoedezig met den inleg en wagt&apos;ezig vooi Opgeld,alzo met een inleg va» 3 gl. veel Pryzen van iooootot 1000 gl. te winnen zyn. , Zondei eenige fplilfing zal de Loteiy dei Stede STBEKAR.SPEL,&apos; a &lt; gl, tiekken * Feb.&apos;,die nog begedrt kan inleggen tot 3 o Januaty en voos &apos;t laaft tot 2 Feb., wannééi Colle&amp;eurs moeten flüyten en Cbpy aan de Direfteurs overzenden i voor den inleg van 6 gl., is deze Loteiy dooikneet met 3 Fryfen atfooogl., 3 34000,3 aaooo,3oa toooj30a40» ,en 1 verdei na gerade. KERKMEESTER.EN van WARMONT, blyven vaft gerefolvecid haat Lotery, a3O ftuyv.&apos;t Lot, te ttekkén den 24 ïebruary 17 io,beftaande in de volgende Fryzen,als 1 34000,1 a 30*0,1 a 2000, ra uoo, f a 1000, j 3400, 5 a 20*, io aioo, i»a *0,40225,100 a 10,200 a 5, en f9ll fa 3 Gl., die alle zonder korting in contant Geld zuilen betaald werden,en maai 3 Nietje*tegens eene Frys 3 als medehaat over heerlyke Lotery aia Gl&apos;t Lot, voorzien met meet treffelyke Pryzen , als tot &apos;nog tóe is in&apos;t ligt gekomen, op den 1 j Maart, of als de Lotety va» Wyk zal uytge» trokken zyn,als zynde de eerde groote Lotery die nu aan de beurt Jeyt.&apos; NB. Die 25 of meéx Loten op een Biljet inleyt; kort een per Cento. Overmits nóg eenige Loten in de Lotery dei Heetlykheyt van MARQUETTE manqueren, weiden dc Lief hebbers verzogt, zig met de»Io« * leg te ha aften, alzo dezelve binnen korte dagen&apos; z&apos;ek&apos;erlyk *al gfcfloettri cri getrokken werden. &apos; - 7• _ Gedrukt tpt Leydcn by JACOB HUYSDUYNEN, op den Ryn over de Brouwer/ vaa de R«skam. Den 27 Jauuasi 1710* Mei Privilegie*</p>
</text>
