<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>• .&quot;V _ / , • pgBRÜSSEL den n January. DeGtave van Bergeik is den K dezcir - inParys rfa Compiegi&apos;ie vertrokken j,en wiérd glfteren van daar te Namen veWtagt, merGeld vobi de Spaanfe Soldaaien , van weikeeticlyke Regimturen te Voet zouden ondeigellncken werden, en de ovérge niet na Spar.jen ga&lt;ui a!s het zeggen is geweeft, mor in Namen,&apos; Cliarleroy cn LuZemburg Garnifoen liouden,en dt d-tarlu zynde Franfe te Velde trekken. Te Namen ftond «en Fo.t op den Berg Bcuge voot de Yzei-Pooir gemaakt te werden Het veifteiken van Tfauin«n Ausae hebben de Vyanden geftaat. Het was voorleden Saturdag , als de Generaal Cadugan hier van Mons wederkeerde , en Zondag ais de Heeren van dè Conferentie hier re rug kwamen. Van de Grenzen heeftmen dat de Vyanden,&apos;door het gefluOttn houden vaedeSlüyvenvteDoornik en het maaken&apos;van eenen Dyk of Dam in de Schelde, niet alleen Moiragne en bébbeirmoetea&apos;-verlaaton ,&apos;om het &apos;Water * maar insgelyks Condé, waarin hu z Voeten hoog ftond zouden moeten doen .indien geen middel vonden om het te doen wegloopéfl. Gifteren namiddag kwam hier van Valeneyn en Maubeuge, van gcloovelyke hand ty dinge, dat de Konig van Vrankryk ze&apos;ér fchielyk was overleden , cn daarom federt gifteren alle Poften waren opgehouden, maat dewyl deze tydtage van gewigt is, moet men daar meerder zekerheyt afwagten. In het Dorp Chain in het Wals Brabant, 4 mylen van hier, is dezer Dagen eené Vrouw, Jeanne del Fo~e genaamd, in den ouderdom van t«4 Jaaren geftorven , zynde Overgrootmoeder van 47 FcrCoenen. • » AMSTERDAM den&apos;aj January. Uyt Dantzig melden Brieven vaa den r r dezes ,&apos; dat de Lugt vermits het flappe Wéér nóg niet gezuyverd zynde, van den 4 rót die Dag toe nóg S&lt; Menflen waren begraaveo, zynde eens zo veel als voorleden Jaar om dien tyd ter Aarden waarea gebragt, en dat&apos;crmetde Winter tyd den toevoer niet groot was { uyt Konigsbergen van den 9 , dat aldaar een zwaare Stórm uyt den Z.W. had geweeft , maar&apos; aan de daar en in de Pillauw leggende Schcegea geene fchaden was gefchied} dat het met de ftetftc by nawasalsde Week te vooren, en dat&apos;er het begon te vriezen; en uyt Libau, dat de Motcovife CommiflariiTen hii/szoekiugea hadden gedaan, en de gevonden Graanen na hen genomen, dog met een betaald, dat wel lchaarsheyt maar geen misnoegen veroorzaakte. In de Zont waarea gekomen de Scheepen van Pieter Janfleu cn Wibe Fiedriks vaa Kouigsbergen ,en van Dantzig Lambrrt Cornclisz, Jurgcn Everfe, Joannea Mcifen en Pieter Jaques. Uyt Hamburg heeftmen met du Brieven heden éérft gekomen, om dat de Elve vol Ys was; dat behalven de Schepen die in Glukftad lagen, tenige en daar onder dat van Pieter Wülemfe het tegen Strant hadden gehaald ■, dat gifteren agt Dagen de Engelfe Convoijers, met haareonderhoorigeKoopvaaidersuytdeElre na Londen wraren gezeyld, en onder derzei ver geleyde over de honderd Smakken na Hólland, die al binnen zyn, dog een Engelfe Koopvaarder was op de Elve bly ven leggen. Het Sjhip van Jelle Wiliemfe van Dantzig komende, zynde een der vermifte Ooftervaardera, is op de Jutfe Kuft gcblevjn. Van deze Stad was te Bordeaus gekomen, het Schip de Juffr. AUtta, Klaas gieters Baars, en van Nantes na berwaards vertrokken , de Hoop, Pierér Franfle. Te Duynketken was vólgens Brieven van den tr n niet andeis opgebragt, als een Engels Scheepje na Jamatka gaande, Sedert het vertrek der Scheepen uyt de Maazc en de famevoegiag met de Vloot uyt Teflel, heeftmen niet naders, als dat men uyt Zeeland van den 21 fchtyft, dat hunne Scheepen om de Weft gaande den 20 waren uytgeloopen, cn mede met de anderen te zamea gevoegd.&apos; In bet Vlie is binnen het Schip de Grave Reynfchild Kapt. DitlófFaas van Kadiks na het Noorden gaande, en in Teflel niets. &apos;s GKAVENHAGE den 25 January. Gifteren is de Grave van Siazendórf, met eenige Leden yan haar Ho. Mog. in gelprek, en de Leden der Admiraliteyten over de Zéézaaken in Confcientie geweeft,tót de aanftaaode Week gefcheyden. Haar Ed, Gro. Mog. de Heeren Staaten van Hóllapd cn Weft Vriesland, van deze mórgen ten 9 tót 1 uurea na de middag vergaderd geweeft, hebben hunne Vergadering tót toekomend) Woensdag over 14 Dagen gecontinueert. De Heeren Gedeputeerde der Gecommitteerde Raaden van Noord-Hólland gefcheydea zynde ,flaan heden nóg te vertrekken { zo als den Hr. Grave van Albematle toekomende Dingsdag na dcszelvs Gouvernement van Doornik meend tedoen,</p>
</text>
