<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT-BRITTANNIEN.</title>
	<p>LONDEN den ij January. Voorleden Zondag is de Koniginne we•jgens het &apos;treeden in hei Niewe-Jaar , van den Adel en uytheemfe Minifters begroet 3 met de gebruykelyke plegtigbeden in St. James Ka. pel Ie geweeft. Haire Majeft. heeft veele Aalmoeflen laaten uytdée&apos;len; devaftftellingderniewe AfiikaanfeMaatfehappyzal voortgaan, mits adat Sooooo Ponden Sterlings aan de Kegeering opfchiet. De Generaal Stanhoopeishier van Barcelona en laaft Hólland aangekomen, om ,onderftand van Vólk en Geld voor Konig Karei de 111. te verzoeken. . Be Hartog van Marlebourg, eenige Dagen onpaflelyk geweeft, is herleid. De Ridder EduardGoddier, is tot Gouverneur van Jamaika be. uoemd; De Ridder Thomas Littleton, Trefautier van de Vloot, is overleden. 9 Van onze Ooilógfcheepen zyn vooz Duynkerken gaan _ kiuyfien..... LONDEN den 17 January. De Gtave van Dumbaiton uyt Vrankryk . overgekomen, zyn van de Koniginne j 00 Guines gefchonken, om tig /uyt te ruften. en de Grave van Orkney zyn nobeftaande, heeft dezelve een Compagnie gegeven in zyn Regiment, waar van wylen zynen Va..der de Grave van Dumbarton Colonel, onder Konig Karei en Jacobus de 11. is geweeft. Van de Landtax is nu een Miflioen Ponden Sterlings . in de Exchequer gekomen. De Gtave van Effex is gevaarlyk ziek. Het Schip de Zwan Galey van Antegoa ,is tuften Deale en het Wolmet gebleven. De Ridder Bing zoude het Commiflatiflchap van da Admiialiteyt willen neerlegaen. De Lord Durstey is met 40oilÓgfchepen gaan kruyllen. Te Plimouth is een Iranfie Kaaper met 20 Stukken opgebragt, zo als te Jerntey en Guernfeya anderen met toen 16 Stukken nevens 4 Koopvaarders na Placenzia in de Weft-Indiën gaande, zy gedaan. Hier is een gerugt, dat van de Hóllandfe St. Hubefe Vloot met 3 Convoijers onder een Frans Efguadet vetvallen, de mééfte Schepeft zyn genomen. LONDEN den zi January. Dewyl de EpifcopalePredikant Greenshields, rcEdenbuigv.nl deLo.ds dei Seflien aan&apos;het Parlement&apos; van Groot Brittanjen heef&apos;, geappelleerd, zal over&apos;deszelvs zaak daarin eerlang werden gehaudeld. In het Lagerhuys zyn&apos;gifteren voor&apos;decér. ftemaal gelezen 5 1. de Afte tot het in wezen laaten van een gedééJc der Impoft op de Kooien enz. 2. die waar in een niewe belaftinge word toegedaan op de Huyzen die zo Venfters en daar boven hebben, om daar op door een Lorery 1500 duyzend Ponden Sterlings te ligten, ten dienft van het Jaar 17103 3. en de Artykelen van aanklagten tegens Di. Sacheverel, heden is daar in voor de twe&apos;êdemaal gelezen, de Bil om 15 00 duyzend Pond dooi een Lotery te ligten cn gecommitierd te* gens Donderdag. De hier woonende Kooplieden onderligtdat de Kank onlangs eenige Wiflelbtieven tegens haat Conftitmic heeft uytgegeven , meenen daar over aan het Parlement te klaagen; en te verzoeken , dat door deszelvs bevel zodaanige Piaktyken niet méér mogen gefchieden, dewyl ai.ders genootzaakt genootzaakt zouden&apos;zyn hunne Gelden uyt dezelve te ligten, dog men hoopt dat het in der miose zal bygelegt worden, om dat het maat eenmaal en buyten kennifle van den Gouverneur is gelchied. De Zoon van den Loid Burgleyg, te Edeuburg verwezen te fierven, om dat een Schoolmééftet had gedood, was tn het gewaad van zyneZufter uyt de Geeangenifle ontkomen. Sederf de adnkomfte der i laaöe f nften uyr Höltané, word hier iofietfc van de Vreede gefptooken , dat fommige meenen die voor he: openen van de Veldtógt geflootcn ie tien. De Adieu van de Bank zynrrjea een Tie&apos;fdey en der O. M. i Z7.</p>
</text>
