<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>POOLEN en PRUYSSEN.</title>
	<p>LEMBERG den } i December, De Commilfie alhier over de&apos;Wintetlegeringen gehouden, is. geëyndigd, en heeft de Kroont Veldheer by die gelegeotheyt, ingevolge van het beduyt met den Konig te ïhooren genomen 160 Poalfc Vaandels , en daar onder ook eenige Huflaaren en Paneer Ruytert Vaanen afgedankt. De laafte, om dat derzei ver Ritmeefter nu en dan, niet tegenftaande de dikvriU herhaal - deVniverfalien van den Veldheer, óf verruymd heeft de Veldtogt by te woonen, óf het opentlyk met de aanhangeren van Zwccden ge houden. Voor de overige in dienft gehouden Regimenten, zyade Wiaterlegeringen gemaakt, en worden de Gedeputeerde daar van tót afhalinge van de aanwyzioge hier verwagt. Den fgrooten Veldheer, federt voornemens geweeft na Btezezah te gaan, en «Idaar de Kersdagen te vieren, en vervolgens zyne Podolife Landgoederen tebczigugen , is van het Podagra overvallen, daar in tot no&apos;g toe verhinderd. Dezelve heeft, om wegens den oveilaft der Moscoviten hier te Lande als het bezetten van veele Gééft lyke en Koniglyke Goederen, die tót verblyf van het Kroons Leger waren gefchikt, teklaagen en te verzoeken, dat gemelte Moscovitendaat in mogen geftuyt worden, de Kaftellan van Rawa aan den Konig afgevéerdigd. De Landgoederen van den Prince Conftantinus Sobieski, zyn van de Moscoviten al mede betrokken geweeft, dog op bevel van den Prince Men. zikóf weder verlaaten, na dat zy gemelte Prince derzelvei vryheyt I Dagen lang hadden beknibbeld. KRAK AU den i Januaiy. De Staroft van Spiesk, heeft op de Greneen van Ongaryen een Zweeds Officier Klinkenftroom genaamd, ge. vangen genomen en herwaards aan den Generaal Golts gezonden. By dezelve zyn verfcheyde Brieven gevonden, welke behelzen, dat de Grooten Sultan aan de Konig van Zweeden alle mogelyke byfland had beloofd: dit word ityt andere Plaatien beveiligd, enronduyt gemeld, dat de Tuiken met de Moscoviten willen breeken en dezelve beoorlogen. In dit Waaiwoodfchap zullen over zulks niet meer alt s Regimenten te Voet, en het Hofgezin van den Prince Menzikof blyven, cn &lt;le overige nevens die uyt het Waiwoodfchap van Sendomir, na de MosCovife Grenzen aan de kant van Turkyen trekken. De Erf Prince van Moscovien ftaat voor e&apos;érft van kier niet teverreyzen, dewyl de beftellers der Póflpaarden tegenbevel hebben gektegen. NIEWERMEULEN by Riga den i January. Voor eenige dagen zyn de Kozakken tót onder het zo genaamde Nieuwerk geweeft, en hebben aldaar veele gekomen , om het een cn ander tc koopen neetgebouwen, mitsgaders een Vleeshouwers Knegt uyt de Stad gevangen gekregen en daar uyt verftaan; dat de laaft gefprongen Kruyt-Kelder In het nicwe Werk was geweeft} daar doorgroote fchade gefebied, en van den Overfie Kits Regiment over de joo Mannen omgekomen ; Levensmiddelen was&apos;er voor no&apos;g een geruyme tyd Voorraad $ maar de Voeragie is&apos;er zo weynig in, daimcn de Paaiden uyt dcStadmoeft dtyven. MITTAU den 4 January. De Generaal Veldmaaifchalk Czeremetof sa Moseau vertrokken, meend over twéé Maanden weder hier te wezen. De Generaal Baur, hier cttelykc Dagen geweeft, is weder na Kienwormculen verreysd. „ WARSCHAU den 4 January. De Krooa-Ptince van Moscovien is nég te Krakau, en de Dag van dcszclvt vertrek nog niet vaftgefteld. De Lt. Veldmaaifchalk Goltt, heeft in het Waiwoodfchap van Krakau, in de plaatt van de levering van Levensmiddelen te verminderen, yder Schoorftcen der Adelyke Goederen, .voor deze loopende Maapd met ij Portien verhoogd , en vetonfchuldigt dit zyn bedryf met re zeggen, dat, dewyl de Moscoviten genootzaakt worden, deGééfte*&apos; lyke en Koniglyke Goederen aan de PoolfeKrygsbendenafteftaan, hy niet heeft konncn ontgaan zulks te doen» waarom dan ook veelt Edellieden in dat Palatynl&apos;chap Huyt en Hof hebben ontrujrmd, Co kanne verwoefte Goederen aa« de befcheydenheyt der Moscoviten «vergelaaten. De Generaal Rcbinsky U uyt Thoorcn na Saxen verreytd, om den Konig mondeling verflag te doen, van de ondeiwerplnge welke die van Dantzig, door Gedeputeerden waren komen aanbieden. De twéé Regimenten Moscoviten tc Voet, voor 14 Dagen by Pultowski ovet de Harva na Thooren gegaan, enden 30 voor by die Stad gepafleert, zullen nu in het Maryenburgfe wel aangekomen wezen , «m mede tot naauwer influytinge van de Zwcedfe bcsettinge in Ilbing te dienen. KLSENfiPRG dcnt 17 January._ De Giave van Revcatlau , is uyt de</p>
</text>
