<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;DeEa Moe leeren de Gecomimrtecidc Raden tet Admitaliteyt ia Zeeland, zullen dondetdag den x 6 Maeit, &apos;s morgens ten ie uren, binnen Middelburg in de Herberg de Goude-Lceuw , vcikopea. ontrent 250 a z6o boffen Moikovifc Hennip ; i«o a-170 vaten Talk ; cea aarty Jueteo uyt ontrent 40 pakken ; droge eo natte Huyden ;) 1 badtjeos Pelteiy of Bondt; «vaten Vetkcn.-borftels; aao baelr,ers Gicift ofeedefliut; 501 6, baeltjensßyft ; „« boffen Moskovife Matten ; 5 baelcn Paerde-kleedeo ; « zakken Flnymeu; wat Stokvrfch Ca Biandnout. Alles gel..ft uyt de Fluyt de Ptins Frtdrik-Htndrik , door Kapiteyn Jacob Huyge den Frar.ffcn ontnomen. N Lemmets Ma-kelner tot Amfterdam, zal donderdag den x 6 Maert &apos;s morgen» ten o uien, volgens Appointement van de Ed. Achtbar* Hctr-n Scheepenen, in.&apos;t Nieuwe Heerc Logement op de Haerlemmetdyk, veikopen, een party Juwtelcn en Faeilen , als meede cemg gemakt zil*eiwe&gt;k : alles dacgs voot de Verkoping int bovengemelde Heete-Logemeot te zien. . , Abraham Maa», Makdaer tot Amftcidam, fal op den z« Maert &apos;s avonds ten j uien in dc No» in de Brakkegrond, verkopen, een party vao ontrent j s a 40 pakken zo gave als wmkkc Moskovife Jugten , neven! x a } Baden rode Cotduanen, en $ a s Baelen geele Corduanen. &quot; T Sraers, L. Heyman, en f. Siaets dc Jonge, Makelaen te Amfterdam , zullen donderdaggen x 6 Maert 1 avondi ten juren ,in de Nei ia. de Brakkegtond, veikopen, een party van ontrent 10 a tx pakken befchadipde Moikovifc Jugten , nevemoatrent zjee, gg Moicovn Wafch. Woenidag den 1 Aptil zal men tot Amftetdam in de Witte S«aen op dc Nieuwendyk verkopen, joo ton ntcuw Libaus en jo ton nieuw Ri. gaet Zaey-Lyn7aet. nu cvrft geloft: dier zelve geliefd te zien en uyt&apos;ei hand de party, of een gedeelte te kopen , adteüeteaig acn dcMakclaDontlt&quot;a&quot; den z April zullen publyk verkogt werden in&apos;i Schutters-Hof dc Voetboog tot Middelburg in Zeeland, aen de meeftbiedende. een paity eu ieufe Rarit&apos;eyten, Pfïntkonft en Schilderyen van voorname Mecfters, als J. Ho&apos;been, A. van Dyk, G. Don, W. Miem, A.vander Werf 1 D de Heem, D.Tcynien en andere nagelaten door de Hr. H. van Duffeldorp in fyn leven Muntmeeftcr van deGraeftt. ran Zee and. Ketel en Dav d Raket, Makelaen rot Amfterdam, zullen dingsdag den zi April int Oude Heere-Logement «ikopen, een Koningiyk Kebinet van Witte met Goud-doorwerkte Forceleyn&apos;n, beftaende in divetfe Stellen, Spoelkommen, Begyn.cn genbde Forten, Boter- »n ConStuui fcho-cl», Tafclbordcn , Kaadetlkommen , Fleflen en andere footten. Al. ment een Kabinet Blauwe Forceleynen mn gtoud van alderhande fcfretinE; een Kabinet van Koning.hout op een voet; een curieui Noteboom rorecievn Kabinet; 2 Kabiecrten mer Schulpen ca Horens, by het Kabinet gelyk te verkopen, eo andere Ranteyten meet; 5 gebandeerde Damaften ujt eenci hand ; cenige Hukken Linden» ca en andete gemaekte Lywattn meer, dreg» voot de Vtikupinge te tien. &apos; . »&apos;___ ,d Donderdag der. ad Maeit zal men .e Amfterdam op ue Kolveniei.-Bu.gv.al in No. 7. veikopen, de napcla.e Boeken ran -ylen de He.i Ca -Jvtenbogacd, beftaende in een v.ra.m.lic* van verfcheyde fraeye Latynfe, Fianffe , dog mee ft cut.eufe Nedetduy.fe Boeken zo God.ge&apos;ee.de Keei.geleerdc, Hiftorien all Rey.befchryvingen. De Catal.zyn te bekomen t&apos;Amfterdam by Ooftetwyk, Hagc Wed. Uytweif, 6«. Din«4a_ den z4 Maert i7r.. zal men tot Uttecht vetkopen, ten huyzc van de Wed. van Hermanus Hardeobc.g, ie ~*, je.«e kckvci*»--t&gt;-r al&apos;e d-ficlfs na-date gebonde Boeken in alleiiey Faculteyten en Talen, beftaende in een fiaeye paitv TheologicJuiidici.Mcdici en tH fcdlaoei.ze.iwel geconditioneerd. De Ciul. zyn te bekomen ,&apos;U.rech. by A. van Thiel, Amftctd. Boom Ltyden fcu?,man, «cc. In &apos;» Gtavenhap«by A. de Hondt Boeaverkopet op dc Zael, zalmen dezen motgen den 2. en dingsdag de. 2+ Mae-i, veikopen, «il* 4* libli Medici van de Hr. Dr. Stalpart vander Wiel, en op woemdag den 25 en donderdag den af, de L.bt. Jut.d ei en Mifcell.oci. Uyr&apos;et hand te Koop de van oud. en nog reet vctmaerde Brouwery , Mou.eiy , Huyi en Erve, genaamd de Zwam Haende b.nnen deStat Gouda op dc Gouwe, mer alle deffdf» Gcieedfchappen 4cc. zo al» dezelve Brouwery en Mouteiy jegcowooidig nog gebiujkt weid. Nadtt oaderregting irin de voornoemelc Biouwery. »*♦ i &apos; | l</p>
</text>
