<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Napcis den 26 Mey. Siturdag gingen de Tartanen mti Earceloua zey 1 ,~en dacr mede zijn oock verttocken de 3 ctljt ArabaflTadeurs : Sy lubben 12000 Scudi tot Reyskoften , c:&gt; moetea na 6 Maenden fig op haer eyge kollen houden.&apos; z Galcotten van Cap Petfieo hebben hier opgebracht 2 Paleimofe Baicken met Rijft cq KJtJ&apos; gefchatcp 2000 Scudi, - &apos; Roma den&apos;3o Mey. D: Prins van AveliinojAmbafTadeur vaa Co. ning Garel, Dingsdag iu &apos;t publijck verfcheenen zijnde, begaf namiddags met een groote Tteyn en StcKt van Adel rer eetfter Au. diende b&apos;y den Paus, dewelcke 1 uureo duurde, waer na fijn Escel!; roet den Catdinael Paolucci, Secretaris van Staet, ging confetti hebbende de Vilite by het S. Collegie.en het gchsele Hofbeginncoaf te leggen. Maendag fal eenConfi&apos;lorie en Dingsdag de U/tvaeaoyei den overleden Dauphijn gehouden werden. Livorno den ;o Mey. Satutdag gingen 4 EngellT: Ootlogfchtpta weer uyt kruySen , hebbende ydei een Loots van &apos;1 Lant medegeuo. men. Woensdag arriveetde een Frar.fle Barck in 3 dagen van Matfi. lien , met bericht, dat het Venetiaens Seliip de Fedelta- Galey, C:git. G!ov. Cavalliero,&apos;t geen men feyde, dat door dë Fraclfi Cape» gcl!. &apos;refteerrwas, aen d&apos;Eylanden van Hieres vergaen is. Defco morgtn quam een Engels Schip in 8 dagen&apos;van Poito Mahon, al waer de Vloot van den Admirael Jennings lig in verfcheyde Esquadres verdeelt had, om in defe Zeen te komen kruyffen. Venetien dan 5 Juny. Na dat langen tijt verfchil Is geweeftovM een kleynFort aen de Mont van de Lehza , die-tuffclien Modenaea&apos; Parma loopt, wiert het felve onlangs door die van Parma geoccj. peert; maer defe door eenige Boeren van Berlello weer daeruytge. dtevsnj waer na de PatraezaenfTe een goet getal Troupen, met j Smeken byeen verfamelt, gemelte Polt we&apos;et aengetaft en hernomca hebben , na dat de Modenefen % S uuten lang met 150 Man gedcfcr,- deert hadden. &quot;N Balei den 10 Juny. de Conferentie t&apos;Atau , die nugtëyndigt is, hebben de Heeren van Bern vetklaert, dat w ijl d&apos;lnwoondets vaa Munlierthal doof den BiSchop van Bafel hatt gedtuckt werden, ff gerelolveert zijn.defelve by haer Vryheden te befchermen : DeFianüe Miuifter hid in een Briefde Gedeputeerden t&apos;Arau veifocht, tegen den Biffchop geengswelt te gebruyeken ; maes liever alles indet minne by te leggen : Tetucern zijn de Roomtïe Cantoris oock vergadert geweeft. Uyt Savoyen fchrijft men , dat behalven de 37 B»:- taillóns en 29 Esquaarons, die de Marefchal van Betwijck reets heeft, noch 4 andere Battaillons en 7 Esquadions in Languedocq wareu.die met hem fouden conjuogereo, als hyfe van nooden had,behalven no£ 15 Esqyadroos, die in &apos;t Lant van Foix lagen. , Weenea den 6 Juny. Men fchrijft vanDebrezin van den 11 pafTtto, dat de 3 Regimenien van Savoyen,JJhlefeld en Althan onder den Generael Cuzani ie Calo &gt; dat van Rabutin in &apos;t Marmarcfie.en dat vaa Montecuculi te Zitmar aengekomen zijn, om de vagerende Roven uytteioeyen. Men confirmeert, datdeCafteelenHurt enKovarfij overgegeven hebben. • De Keyferinne Recents heeft den Overften Rc-&apos; naud tot haet effeftive Collonelen Commandant van Caflchau vetklaett, waer van hem het Patent teets is toegefooden. De Graefvsi Platen,Envoyé van Hanover,arriveerde Saturdag,om de Conipiimeoten van Condoleantie aen dit Hof af te leggen. De Cardinael vaa Lamberg is te Paflau geartiveert. Landauden 13 Juny. Te Hagenbachcamperen noeh 7 Franffèßattaillons en 7 Regimenten Cavallery en Dragonders , deUeJckedrejrgen aldaer den Rhijn te pafferen : De Eranïlè Armee ij noch verdeelt: De Marefchal de Bezons is te Straetsburg, de Gtaefdu Bourg te Stres en Mr. Ie met deCavallery aen geen zijde den Rhijn: De laetfte had volgcni eygen leggen der FranfTe onlangs 300 Paerden, 100 Fufeliets , z Capiteyns en 2 Luytenants verloren. By onfe Armee Haet fcochalleswel: Defelve foude oock wilden over den Rhijn gaeu; wethalven 5 Battaillons van ons Guarni/oen vaerdig ftaen.om uyt tetrtc•&gt; ken,als ook 12 halve Cariouwen. Donderdag hebben allé omleggende Ampten hier verfcheenen en weer een Repartitie van V out3ge voot ons Guarnifoen moeten makea. fëw</p>
</text>
