<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Comiiffirifliti vsnds laetfte Verdeeling van de Lotery dei SudHaerlem notificeren.dat hierEd. vaft badden vertrow defe Lotery opdcu , eeftclJeu 1 o luqï compleet te deen ireckrn, dat ook defelve reets feer vetre is gcavanccert, doch dat echter (foo doot het vooraf treckenvaa &apos;d- Loeiy van Ed&apos;am als dooidien de Liefhebbers nochmaels requireren een prijijfen Dag, en dat roet een Poenaliteyt) daer aen noch eenige u-vniee Loten manqueren; dat daerom hier Ed. hebbea goetgevonden alleen niet dat inficht.om aen een iegelijck genoegen te geven.en defe Lotery compleet te tiecken , den Dag van de Trecking voor het alderlaetft te prolongeren.en vaft te (tellen op Dingsdag in de Haerl. Kermu, ziinde den to Tuny; belovende de Heeren ComroiOarifien iooo Ducatöns aen deHietl. enAmft.Geref. Armen,indien niet den $o Juny trekt. • Alfoo eenige weynige Perfoonen noch nalatig zijn -rweeft aen den Rentmceüer J. G. Schermers te betalen hst verhogen en naCen van bar» * Oraveoen Keld-ts ia de Kercken der Stad Rotterdam; werden voor i: laetfteraael alle en een iègelijck gewaerfchout, om &apos;t voorn, nafieo «n &apos;&apos; &apos;verhoaen te komen voldoen en ie betalen voor deo i Seprember,i7r i,op poene.dat deGraven enKelders derNilatigen daer voor fullen werden V stnjtilagen en gecxecuteett, volgens de Refolutie van de Ed. Groot Achtb. Heeren vande Wet der voortz. Stad i en fal de voorfz. R««- ni-efter tot deo Ontfang vaceiin&apos;s Maensdags, Dingsdags en Donderdag», &apos;s Morgens van 9 tot 11 uuren. ;&apos;• Sstarda&quot; den 10 luny.&apos;s Namiddags ten ? uuren.fal ten Hnyl&apos;e vsn Pietet van Olphen,Wijnkoper in de Wiinrink op de M*iapliets bmaen • Utrecht p&apos;ubli&apos;jck ve&apos;koriit werdtn fekere fchoone en weldoortimmerde Huyfinge, met een Baffecourt en Tfer Heek daer voor; voot&amp;en mei Ce-&apos;i fchoone Vertrkkcn.Etf,Stalling en Koetshuys ; mitsgaders noch een Huyfinge daer annex , ftaende op de Breedeftraet.aldaer jegen»oor&quot; die werdende bewoont by den Wel-Ed. Heet van Heemftcde, &amp;c. De Conditiën zijn te vinden by Mr.Nicoiae» van Bronkhoift, Advcaet i«s ar dca Ed. Hovc van Utrecht, wonende op de. Mariaplaets aldaer. &apos; - . * „ .Pister Onkclhoer,] Lange en J. Bontekoning,Makelaers,fullen Maendag.dea 11 Jany, t&apos;Amfterdara in &apos;t Nieuwezt|ds Heeren Logement ïctkCDcnecn vroote Party Eyke Houtwaren en Gotienburget Maften, beftaende in 14,16,18 en 19 Palm ; 4CO Eyke Planken, lang 54, ïo.J0 i( en 40 Voet dick 3a 4 Duytn j 400 dito a 18.i0.24 Voet,dick ren een halfa 1 Duym ; 800 Gteene Planken,a 18,10,14 en 50 Voet lang, riV- 5ï en een half a ï Duymj leggende genommert in de Waels-Grscht, en de Maften aen de zijde van &apos;s Lantj Oorlogfchepen. ...» woensdae en Donderdae, deu 14 enjts Juny.fal E. Bouquet, Boekverkoper in &apos;s Gravenhage, verkopen de nagelate goede Boeker/fbo&quot; Prcn&apos;kohft erf rare Medaille&apos;s van de Heer N. van Bergen : De Catalogus is te bekomen t&apos;Aralt. by N. ten Hoorn,Haerlena van Keflel, Leydf v-n Damme Delft LofeJ, Rotterdam Hofhout, Gouda Kloppenburg , Aetnhem Sroiis, Utrecht J. v. Poolfiim, &amp;c. , •• •* wiü de Lotery van Lanjer- eo Korter-Aer.a zo Gl.,waerinondet ijooo Loten te winnen zijn 1 Pn|fen a ipooo.i a 10000,1 * 4°°°&apos;- &quot;Vrrtn to a rboo G1.,&amp;c., sbfoluit binnen Leyden compleet treckt den io defer; foo wert den Inleg voor&apos;tjaetft gedaen tot den r De Dircfteur fal icoo Gl. aen de Leydle en Amft. Di.cony en 4 Ducaons voor yder Lot betalen, foo de Trecking den 7- Julymet beg&apos;j^ &apos;&apos; De Lotery van On*atfpel en Koedijck by Alkmaer, i4Gf., lal compleet t.eckulden 19 Juny ,of de Regenten en J.».«elbaot» &quot; n;;xj. aen d&apos;Arnft. Cercf.Diacony.Armen,en ij ft. voor&apos;iLot bov»n d&apos;lnleg.ind.en den jof 13 July mei trekt: De Inleg to J • - Vicdenwkers en KttkmrTvan Hauwett verbeuren aen d&apos;Amft. Geref. Diacoßy-Armen 1.00 R.ix?. en 10 Gl. «oot tLot.ind.en hae ■• t jefer ttHoorn trekt. Hier zijn Prijfcn van ICOO.IJOO.IGOO.JOOO.ÓOOO,iocoo,iooooGI.,en g&apos;en Nieten. NogLoien _ Gedrücki rot R7«r&apos;c.-a»:by AB RAH AM , Stads-DrucVer, &lt;/_- op ds Marcktin de Blye-Djruck. Den tBjuny, 1711. . - &apos;</p>
</text>
