<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>„ Weenen den 4 February. Pc Brieven van Peft van den 14 paffaro tnelden , dat het fltiekeßerg-Slot Muran in Capitulaiie ftont : Mcq had uyt ie ülocfj;iade vari Caffchau naricht, dat de Coruzien &lt;laet bincen wel 15000 Sarfan küorn , doch weynig Meel Hout en War ter hadden : Die Commandant tiet geen Trompetter, veel minder een til Boer met Brieven aen de Wallen mderen, maer deed aenllonts Vuut c p haer geven. De Generlei Palfy was na Jwmin, alwaer eeni&apos;&apos;geCoruzien (tonden en een B:ug over deTheys hadden, gemarcheert; om defdve te verjagen; ten welcken eynde de Generael virmond met eenige gecommandeerde Troupen door het, Saiofler Gefpaofchap in dar van Unguar focht te dringen. De vacante Charge Van Opper-Hofmeeftercs van d&apos;Aerts-Hertoginneri in&apos;t Hof van de Xeyferin Douariere is arn de Baronnes Weduwe van &amp;illeis gegeven cn in haer plaets de Gravinné van Scheifienberg door deKcyferin Douariere tot Hofmeeftetes van de Keyferl. Hof benoemt. De Neutlaliteyts Armee, die te Ftanckfort aen d&apos;Oder ftaet byeen te komen, fal door den Generael der Cavallery Graef van Fels gecommandeert werden, (uitende alleen het Succdfe Co;ps in Pomeren obfetveren en aen het felve weerdant bieden , ingeval hei een Rivier tegen Polen wilde paflèren. Girteren arriveerde hier de Heer van Pful, Generael Wachtmeetter van den Hertog van \xitteir.berg en Swabife Creytz-Infpedleur detSwabifeCavallc:j,óra als Gelanf\in fijn Hoog Doorl. aen dit Hofte telidéren. . ftanckfort den 12 Februity. wijl door de aanhoudende Vorft de Ma in , de Rhijn en de.Keckei toeleggen, heeft dcLantgratf van Hesfen-Darmftad fijn Regiment te Paert onder den Generael Bretlach gifteren laten opbreken en na den Rhijn marcheren, oock deLant- Militie,eh den ouden Lant Uytfchot lig Marfch vaerdig doen maken: De Standen aen dees zijde hebben van Ments af langs den Rhijn haer Lant-Militie laten mrrcheren , om &apos;t palieren der Vyanden te verhinderen. Heden fiont men d&apos;eeifte luliaenfTe Opera teDarmftad te fpeelen; alwaer verfehtyde Princen, Graven en andere Heeren aengekomenzijn : DeLantgracfhad Koning Auguftusoock uelgenodigt; maer men gelooft niet.dat fijn Majeft.lal komen. D&apos;Engelffe Envoyé, de Graef van Peterbotough, is met j Poft-Chaifen hier aengekomen. Coblentzdcn 11 Frbimry. Onfe Cturvorft heeft iDgevolge van de PaufTel. Bulle den Eed ia Handen van oinfen Suffragaen afgelegt, en het Ichijnc, dat Hy van het Bisdom van Olnïutz affllnt fal doen.&apos; De FranlTe willen met h&apos;aer aengevange W&apos;erck aen den Saar in &apos;t begin van Maert vaerdig zijn; en hebben alom een generael Pardon voor de Deferteurs laten publiceren, die binnen 1 Maenden tot haer Regimenten kceren. Ceulen den 1 j Febroary. Het is app.trent, dat yder Stint van de^ ■&apos; V*\ N V&gt;&apos;. % J, i ?• Crsyts fijn Contingent fal vftïfaeetderen éii inj&apos;t Vtil bre.ogen. De Engelfle Ccllbnel Craft is te Êbft over &apos;t WeÜerwald na Barcelona gepaflèert. E&apos;rgifteten middag heeft dcHollantfe Mi. nift?r Heet van .Bilderbeek verfcheyde Gedeputeerden van de hiet ver» gadcrdeWeftphaelfleCreyts.en andere vootnamePérlonea get radeert. # Luyck deq 14 Febru»ry. Eergift eren is de Generael GraefTilly vao hier na den Haeg vèrttocken. De derde Stiet va|T*c Graeffchap van Lóón is te Haffelt vergadert oveit de BrieVehvan dcn Keyfet wegens dc Jurisdiólie.van den Officiael van Luyck, die hy in dat Giaefichac pretendeert. Dc Staten van dit Lant zijn jiiet noch vérgidett,om aller voor hét eynde van&apos;t Carneval af te doen. . . i. . v. • 1 Dresden den 6 feoruaryi , Van Danzig beeft meri, dat de Czaac den Generael Czeremetof Kènperat had.om met een Leger van 70000 Man gereguleerde Troiipen fegen deTuickente ageren, en dat de Prins Menzikow iri Lijflant en tri de geconqdefieerdeTroviptien m?t 40000 Man fal blijven} óock dat de Czaar aen de ïartartn, Calmucken en Colaekea, die onctet fijn Gebied ftaen, bevolen had, onj met r joooo Man in &apos;t Velt te komen en tégen de Ctimfe Tartaren en andere, die van de Turcken fullen komen , tètrecicen. Coppenhage den 7 Februaty. Hiet is een Exprerfe van den Czaat aengekomed, welckets medebrengen feer gefeereteett wért: De Mus. covife Ambafiadeur heeft eeï. Conferentie met de Geheymé Raden gehad. De Lt. Generael Tritfchièt fal nergens meer commanderen? Sijo Secretaris fit noch over Córrespohdentie met de S weden geboeyt in de Gevangenis. De Baton van Leeuvcndael confeteert vlijtig met: den Coning en den Geheymen Raed, en voor lijn vertreck mocht nog wel eejiige vérandeUnj» voorvallen 5 Sijri Mijefteyt laet alom de Ma« gafi.&apos;rïen voor de toekomende Campagne vergrooten. Hamburg den 10 Februaty. De Holfteynfe Miniftet Baton Gotts is hiér van Hanover gereven eert, van waer weer grojotè. Géit- Sommen voor S weden alhier aengekomen zijn: De Adel in dcVotftcndommen Slsswijck en Holfteyn fal 2 Gedeputeerden na Coppenhage. (in 2 na Gottorp fenden. De CÓmmllfie wegens dt Ranzaufe Affaire is gecyndigt en het Befluyt na Weeneti gefonden. Donderdag ftaet de Burgery weet te vergaderen, als wanneet mefl fal vernemen of fy in de ving dei 400 Man fal confènteren, alhoewel men fegt, dat de hooge Commiflie eyndelijck noch wel van die Eyfch mocht afftaen.</p>
</text>
