<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&gt;&apos; &quot;s Gravenhjgeden ij February. Voorlede Vry dag avontwas een Bal en Collatie in Huys van de« Graet van Tarocca, AmbalTadeac van Portug»el, alwaet eenige van d&apos;aenwefende Minifters en andere; Heereo en Dames zijn geweeft: Sijn Excellentie was gifteten middag boven met eenige Heeren in gefpreck &gt; gelijck mede de Lord Townfend, dewelckedien avont nevens denGraefvan Zinfendorfen den Baron Heems aen &apos;t Huys van den tieer Ried-Penfionatis HeynGo» in Conferentie is geweeft. Morgen ftaet de Minifter ét Heer van Kejr» fetsfeltde Contra-Vifite afteleggen byde Minifters en andere Heertn, die de Condoleantie over het affterven van den overleden,en dé Geluckwenfching over den tegenwoordigen aengeftelden Ceurvorft van Trier gedaen hebben, omdefelve daervoortebedancken. De Uceren Staten van Hollant en Weft-Vrieflant, die tot gifteren middag vergadert zijn geweeft, ftaen defelve Dingsdagte Continueren, en Vtydag vaneenige vacante Militaire Charges te disponeren: Men fpteeckt oock, dat by haer Hoog Mog&lt; ia &apos;t kor» «el eed Promotie van ecnige Generaels en Officieren mocht gefchieden. De Heer vati Nieveen , Sefïïe hebbende ter Vergadetiog van haer Hoog Mog., öaec na Gioeningen te gaen , en de Heer van ïngen, Gecommitteerde ia den Raed van State t is na Overeyflèl verttocken. De Generael Dopf is uyt fijn Commandement van Maftricht gearriveert, en gifteren m«t eenigeHeeren van den Raed van State in Conferentie geweeft : De Generael Gtaefvan Tilly wert van Luyck noch te gemoet gefien. Volgens de berichten ftaet de Hertog van Marlborough tegen bet laetft van dele Maent uyt Engelant te vertrecken. „Arafterdam den 16 February. Tot Breft zijn fcrfcheycte Scheperi opgebracht, daer onder de Nodttftar, Jan Laen, uyt Yrlant na Liflabongedeftineert i een Engels Schip met Pelteryen, tcc.; een Schip met Granen en een met Houtwaren. Schipper Jacob Jacobfe Bilkert is uyt Noorwegen te Aelburg in de Belt gearriveert &gt; t&apos;Ooftende Rob-» berr Janfen uyt Vranckrijck; te Bordeaux Gerrit Lolling van hier, en &apos;t Schip de Stad Alkmaer.Anne Jejles.van Nantes hefwacrfs&apos;.in Fortsmuyden,na dat het al op de hoogte van deMaes geweeft was. TeCork waren ï EngelfTc Oorlogfchepea gearriveert,om het befchadigdeOOrlogfchip de Croon, van Jamaica gekomen, nevens de gereet leggende Coopvaerders na Engelant te convoyeren: Men was teCotk en Kirig-&apos;. fale befig met het infehepen vin i Regimenten Dragonders en 4 ïnfantery, Te Riga quam noch geen toevoer,fchoon deWegén goet w ren &gt; foo dat men vaftftelde.dat de Landen veel moeften uytgeftarveri ziin. Voorlede. Vrydag heeft in Teflèl bet Schip van Tiert Remmers, onlangs uyt Hoorwegen gekomen, door een harde Wist fijn Bezaens- Maft verloorcn en een ander Schip fijn Focke-Maft. ■ • &apos;s Gravenhage den 16 February. . Vóór &apos;t aengaen van &apos;t Cotfgref van de Mioifters der Geallieerdenwaren eenige derfelve van middag by den Lord Townfend, die morgen uyt confideratie van de Verfaringe der Geboqttedag van de Koningin van Gtoot Brittannieneen Fe-* ftijn en Bal ftaet te geven. De Graef van Rechteren is van hier n* Oyetfy(Tel verttocken en de Heer van Nieveen na Groningen. Eenige Heeren Gedeputeerden van deAdmiraliteyteri zijn van de voormiddag van hier vertrocken, en werden in &apos;t kort weder verwacht.</p>
</text>
