<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>v Parijs den 9 Febrtiary. De Brieven van Perpigrian van den 1 y pas7 ,£to melden, &apos;dat men (eer verblijf was over de tyding van d&apos;d*«rg4cif yanGitónné,* niettegenfiaende d&apos;lncoovenienten, die gefcheénen nadden d&apos;opbreecking van de Belegering tcdreygen, en dat men de Verovering van aen de sfaottaftigheyt van den Hertog van Noiilles verfchuldigt was , die alleS had ten beften gegeven, ooi tot lijn oogmerk ie getaken : De particuliere Brieven uyt d&apos;Armee van dien Gcnerael melden , dat de Troupen in een ellendigen Staet, en de Corpfen bym tot op de helft vermindert waren door de Siecktent en . deFatijjues der Belegering infulckeenruuwSaifoen; maer dat de Vyandcn echter niet goet geoordeelt badden, opentlijck het Secours te tenteren j fig vergenoegende met eenige Esquadrons daertontom ie laten f*etven, om, was &apos;t inogelijck, defelve in de Plaets te brengen , &apos;tgfcnhacrbelei aas: Mr. de Noailles had verwacht, dat hy den 21 puiTato in een van fijn Quaitieren foude hebben geattacqueert geworden zijn door eenige 1000 Vyantlijcke Paerden, die tot op dtie Mijl van daer genadert waren; maer &apos;t zy dat ly vreesden de reft van iiaer Troupen 1 &quot;exponeren, of fig ni«t fterek genoeg oordeelden, retireerden fy lig aenlionts : Mr. de Noailles heeft aen de Troupen Belooft, aen batr Quartieren totin de flackte van Barcelona te fullen geven. Men fegt.dat de Generael Siatreraberg niet meer in Spange wil dienen, en dat hy vobrfiende, dat Balaguer door de Troupen van Mr. ° de Noailles , en door de geene, die de Hertog van Vendome na de Se&apos;gro lont.foade afgefneden werden,alles uyt die. Plaets had laten halen ~cn de Fortificatiën ruineren} foo dat dc Vyandenrniet meer als Barce• en Terragona overig haddentMen (prak felfs van de laetfte Plaets in &apos;t begin van Maert te Jaten attacqueren, waer toe teTortofa sn ]n Valencia de noodige Magafijnen opgerrcht weiden. Van den 24 wert tan Zaïagozza gelchreven , dat het Hóf op haet vertreck na Madrid llont en dat tnen al de Getneenfchappen van Arragon, Cattilien, Valencia en Navarre genootfackt had een fekere quant iteyt Meel enVouxage te leveren co defelve op. haer kotten te transpotteten tot onderhout van de Troupen, en dat .fulcks veel gecomribueert had , om haer te refriticheren en in ftaet te ftellcn, van de ProgrelTen van fijn Ca,ihol. Majefteyt.vetder te. potilTeren. De Brieven van Madrid (preken niet van &apos;t gerucht, &apos;t gcen&apos;er gelopen heeft van de Nedeilaeg des Generacis Mascarenlus.die Miranda de Douro wilde overrompelen. Dc Marefchal de Villars is na Arias gegaen, hopende een groot Deff yn te fullen uytvoeien : Men fegt ,dat hy een confiderable Entrèptile geformeert heeft, en dat $0000 Man op fijn komft marfchvaerdig tullen ftaer&gt;. &apos;Dc Marefchal dé Bouflers legt op fijn uytierlti. Men heeft groote Sommen aen den Hertog vanVendomé gefonden tot de preparatkn van dc Belegering van Barcelona.</p>
</text>
