<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>- , ~f &apos; —i- ; 7-7- &apos; r «7 rm &apos;f- Burgermcefleren en Racd der S\ii Groniqgen gedencken op den eerfteri Mey aenftaende aen de Mecftbiedendc te verpachten hare Bank Y«n Leériing, met een Ottroy voor jp Jaren j waer van de Articulen en Conditiën tot yders genjffullen te bekomen zijn te Gtoninjtn ietstads Sècreiaty, fAmfrerdam by A. van Darome, Haerlem van Keflel, Leyden H. van Darame, Hage Bouquet, Rotterdam B. Bos , Middelbnrg A, V efter»ijck,Utrecht W. van Poolfum,Aetnhem A. Smits,Leeuwaerden Halma,Swol B. Hakvoort en Eir.bderi Tremel: Ymantj Gading rijn. dé,kan lig op de voorfz. tijt te Groningen op het Ueeren Wijnhuys laten vinden. &apos; , . , ( : Joannes Staets, Abraham de Craroer,Daniël Roofekrans,Leendett Heyman.Joannet Staets de Jóngeen AbraharaMaestMakelaers,fiji!en den 4 Maert/s Avonts ten 5 uuten.t&apos;Amfterdam in de Hes in de BrackeGront verkopen omtrent 160 Packen.fo gave als wraike.MofcovifeJugten.- Tot van avont ten 9 uuren voor &apos;t laetft noch Loienin de Lotery van Overveen,ï6 Gl. &gt; treckt den 13 Febtuary.ofde Wed. Hanius fal vetbeuren ioco Düca&apos;ons aen d&apos;Amft. Getef. Diacony-Armen,en 20 Gl/voor yder Lot. Yder wacht fig voor Opgelt.alfoo &apos;t voor handen is. ; v &apos;1 Reftant der Lottry van de Rijp, a 4 Gl. ,&apos;t Lot,treckt on*-tickbaei fonder eenige fplitfing compleet deo 14 Februa/y : t&gt;e Inleg en Oveitekening duurt tot den 11 dito, wanneer de Cotlefteurs ernftig gelaft werden haet Copy aen ]. Ratelbant te lénden en te iluyten. In de Lotery van Blcyswijck.a 1 1 Gl. &apos;f Lot,kan noch ingelegt weiden tüt den 10 deler &gt; treckt cómpleet den 2 y&apos;dito,, . . „ , Indien het puykje der Loteiyen van Wiick op-Zee, kleyn van Inleg en groots voorlien niet booge Prjjfen, niet op Saterdag,den i 8 defer oC eer get rocken wert, fullen de E. CommiQatiflV.n der voorn. Dotpe aen d&apos;Amft. Geref. DiaconyrArmen veibeuren.ioco Ducatons, en rooi yder ingelegt Lot 1 Goude Ducaten. NB. Indien&apos;cr Loten zijn tot deo id van 6 &lt;Jl.,*lböfuïlenfe fyetdin iïyïgrgeven. &apos; .• .• . t . -Tot Woensdag, den 18 Fcbruary, én geen dag langer de Loten in de Lotery van 7 Gl. j; treckt Vrydag.den 27 dito,of F. Hinjti*. fal 1000 Gl. aen d&apos;Arafterdamfe Diacony verbeuren, en eeri Ducaet voor yder Lot uytketen, indien de Trecking niet den 1.8 Maett yoOtig^), ~7Gcdrucktrot HierlcrabyAßßlXHAM CaöT.ELEYN, (j|« Marcktia d$ Blyc-Dr® Teft ij Februari 171 iV</p>
</text>
