<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN</title>
	<p>LOiden den j Febtuary. Gifteten deed de Heet Lownds défe &apos; Propofitie in &apos;t Committé over d&apos;Onderttanden, dat de Tol o&apos;pdeKaerUen en de .Brief-Porten veihoogt, oockeenTol op de Zeep en L eet gelegt mocbt weiden. Donderdag heeft de Kiningin den Hcetjean Lambett, Fians Koopman,tot Ridder Baron net van Groot Btittannien verheven, in erkentenis vandeconlidertble Remifen; die by na vreemde Landen ten Dienfte van haer Majeftsyts Ttoupen gedaen heeft. Men ftgt, dat d&apos;Ooftindilc Compagnie z Millioen aen de Regeering wil leenen, mits dat het Parlement haer toeftaet, alderhande Zyde Koopraanfchappen uytOoftlid:ëa te mogen inbrengen en in Gtoot Brittannien debiteren, maet hc. is niet apparent, dat dit Proje&amp; fal aengenomen werden. Voor ciiiige dagen is de Matquis vanCasnarthen,vooreenigen tijr door een jutliou.van Correspondentie met de Vyanden belchuidigt, maer alstoen ontllagen zijnde,voorleden Sondag we&apos;cr gevangen genomen en op den Tour gefet.om dat hy door &apos;t wegvoeren van gemelde.Juflfrou lig op nieu verdacht gemaeckt heeft. De Commiflien zijn getekem, volgens dewelcke aen den Graef van Orrery het Regiment van denLt. Generael Meredith gegeven wen , dat van ge.n. Graef aen den Gene - lael Major Sybourg , dat van Honywood aen Collonel Clayton, en dat van Makartney aen den Collonel Cane : De Generael Meredith fal 3000 en d&apos;anndereijco Ponden voor haer Regimenten hebben. Men (chrijft van Pottsmuydendtt den i defes Chatles Wager met fijn Esqujdte en omtrent 40 Coopvaerdeas uyt Duyns aldaer gearriveert was : Den lis de reft van de Hollantfe Vloot, beftaende in omtrent 50 Zeylen , vootby Duyns gepaflfeert. Londen dtn 6 Februiry. Woensdag delibereerden de Lords we&apos;er Over de Saken van Spange , en quamen oa een lang Debat tot dele Refolut ie , dat de Conduite van den Lord Galloway , met de Votftrang te geven aen de Portugeefen, na dat fy baer eygen Frontieren gepatTcert en in Spange gemarcheert wareo, was tegen de Eer van de Jmp:riale Kroon van Groot Brittannien ; &quot;t Huys verdeelde fi.» hier op, en &apos;t wiert door 64 Stemmen van ja tegen 44 van neen overgehielr: Het plfyien, dat voor fijn Lordfchap gedaen wiert, was , dat indien hy hier fulcks niet toegeftaen had , hy haer niet fo«de hebben ovcrgehaelt, om in Spange in te irecken : Heden fionden de Lorde rapport van verfcheyde Refolutien , die &apos;t Committé o.ntren de Sa- Iteiil van Spange genomen heeft,t&apos;ontfangen &gt; maer wi Ide Graef van Abingdon , die Prcüdent van &apos;t Committé is, tn &apos;t rapport liont te doen , abfent was, (lelden ly &apos;t tot Maendai; uy, als wanneer men gió&apos;jte Debatten verwacht. Woensdag onifing het Parlement het Patent , waer by tot het u/tdeclen van &apos;t Geit, voor de Pj li fitte gccolle&amp;cert, aengeftelt werden : Men font het aen het Commitié tot het ondeifoecken, op wat nodiging of aenmoediging de PultiiflTc overgekomen zijn : Vervolgens wierden verfetieydc Rekeningen gepiefenteert, en geordonneert een Bil in te brengen tot het ucruteren van haer Majefteyts Troupen te Water en te Lanr voor het Jaer 1711: Gifteten wierteen Rekening ingegeven van de Penfioen. n , door den Heer Compton betaelt, en een van &apos;t Geit,ren dienfte van de Pjltitlfe uytgegeven : Heden refolveerde men , dat de Tol van 1 Schellingen op-yder Laft Kooien, die voorleden Michael-Mis expirteide, voor 31 Jaren (oude gvontinueert werden j&gt; als tnede de T.)I op yder 130 Pont Leer, voor dc vryheyt van het te mogen uytvocren : De Afle van het 3de en 4de Jaer van haer Majefteyts Regeeling tot het prereoiëren vand: Commercie metVrancktijck wrert gelden, en aen&apos;t Committé over d&apos;Onderftanden gerefereert, »oor foo veel het de Franflè Wijnen aengaet} wekkers Verbod het Parlement l&apos;chijnt te willen iwrecken. Het is feker, dat&apos;er we&apos;er een Lotery van anderhalf Millioen voor 31 Jaren tegen 10 per Centgerefolveert is i en dat tot defe Fonds 5 Schellingen op yder Stuck Laken, 2 Schell. op yder Laft Kooien , en een Pence op vda B lad gearuckte Papieren , behaJven Boecken van Devotie, gelrgt lullen werden : Het fciiijnt, dat wy fecr goede Fondfen Tullen hebben tot het uytvinden van %en een half Millioen, voor dtn Dienft van dit Jaer; waer van ie?ts derdehalf Millioen op de Landeryen en de Mout gegeven zijn, anderhalt door getpelde Lotery,en een gelijcke Som door Lijfrenten, bciialven andere Fondfcn., die uytgevonden fu&apos;len werden tot het doen circuleren van d.&apos;ongangbare Exchequer Briefjes. Woensdag vergaderde we&apos;er de Geeftelijckheyi; als wanneer de Lotd Dartmouth aen den Aerts Bifichop van Cantelberg de Konincklijcke Vergunning onder het Groot Zegel overgaf, om te mogen fitten en tot het afdoen vanSakentreden j waarna beydede Huyfen eenparig refolveerden een Danck-Addtes aen baer Majtfteyt te prefenteren &gt; en adjourneerden lig tot heden. „De Banck van Engelant heeft noch geen andere Refolutie genomen, als dat fy de Propofitie, haer do&quot;&gt;r &apos;t Parlement gedaen tot het doen circuleren van d&apos;Exchequer-Briefes, aen neemt} en fy hebben heden gerefolveert, dat de 14 Direfteurs, fonder deLeden.het geheele Beftier van defe Saeck fullen hebben. Men fegt,dat&apos;er ordregegeven is, tot het fpocdig fenden vaneen Esquadrc OorlogfebepennaWeft-I.idiën meteen Regiment Mariniers eneenigeandere Troupen , om met d&apos;EngelflTe Troupen in Nieu-Engelant en die van de 4 Indiaenfie Koningen te conjungeren , en den Ootlog tegen Vranckiijck in Canada vigoureus voort te fetten.Gilleren ontfing de Hertogin van Somerfet de Goude Sleutel van der KoninginneGeheym Vertrek, en Madame Marsham is Bewaetfter van haer Majefteyts part icülitre Beurs geworden, welcke twee Bedieningen de Hertogin van Mariborough gerefigneert heeft.</p>
	<p>Londen den i&apos;o February. Saturdsg omfing hel Lagerhuis eeii Rek;ninjs der Penfioenen, in&apos;t Zee-Officie betaelt : Men li« voor de «jerdcmaet, pafleerde en foet na &apos;t Hogerhuys de Bil tot het continueren van den Impoft op de Mout, Mom, Cyder en Perry. Gifteren ordonneerde men de Bil 101 het herroepen van de generale Naturalifti ie-Bil te cngrolftren i De Bil in fcveu* van d&apos;atme Gevangens over Schulden wiert voor de tweedemael geleien en aen het geven, aen &apos;t «dek al de Requeften, over het fel ve fubjeft geptelênteert, gcfonden wietden ; Men beval een Oliniuldaerintevóegen, waet by geene, als die gevangen voor 10 Ponden of benedén zijn, defc Gunlt lullen bunnen.genit.ten, mits dat fy nochtans genootfaeckt weiden de Coningin te Water of te Lant te dienen ofdèc •yder een Man in haeiplaetsfal geven &gt; waet namen voor de tweedéraael las de Bil tegen hetexceflirfpeelen s Menpaflcerde en fontria de Lords de Bil ioi het verlêketen van de Vrydom der Parlementen door hei bepalen van d&apos;Officiers, die in &apos;t Pailemenr (allen dienen: Het felve veroorfaecktegtoote Debatten: Die van &apos;t Hof fprakeo ttgen de Bil, als een Krcuck van der Coningirne Prerogative, dat&apos;Sy de geene, die haer dienen, In &apos;t Huys niet mocht hebben j maerroéta aniwoorde, dat&apos;er een fuffifant getal door dele Bil toegelaten wieft: Vervolgen* verdeelde fig hetiluys ovei hetpafleten j&gt; en het Vief t door aj j Stemmen van ja tegen 148 van neen overgcbaelt. Saturtffe middag hebben de P.eiident cn 1 tsifièhoppen van &apos;t Opper-Hu/s dö Convocatie, en de Prefident en 4 Leden van &apos;t Lagerbuys de doojigin te St. James met &apos;1 volgende Addtes opgewacht. Seet Genadige Souvereyne: \AT Y «uw Majefttyis feet getrouwe cn dienftplichtfge Onderdatféd. en Geefteli;cklieyt der PrOvinttt van Cantetbury.in een Convocatie vergadert, deleet genadige vergunning van uw Majeftey t uyt Handen van denLotd Dattmouth oatfangen hebbende, houden ons felven plichts- en danckbaetheytsbalven vetfchuldigt,om onfe onderdanige etkenienis daer voor te bet&lt;£« nen, als oock voor de Godviuch.igen yveren forg, dié het uw Mgjefteyt behaegt heeft daer by uyt te dtucken, voor d&apos;Eer van de R«. ligie in &apos;t algemeen, inlönderheyt vooi de Leoie,Tucht en Godsdienft van de Kerck van Engelanr. En w y bidden ooimoedig verlof, om uw Majefteyt te verfekeren, dat Wy volgens&apos;t vertrouwen, dat Gy op ons fielt, om felven etó« ftig Gillen bevlijtigen , om ie delibereren op al, wat ons noodig.be&lt;• tamelijck en dienftig fal fchijnen voor d Eer en Dienft van God Af» machtig, voot het befte en de Ruft van de Kerck en defl*elfs Reeeermg, foo als uie door de Wei vaitgetlcli is. Wy lollen insgeliick» met alle tefpeft en fchuldigheyt ontfanten en in conuderatic nemen al, wai van uw Majefteyt aen ons lal gefonden werden, ingevolge van Uw genadige inieuiien , in de gemelte Vergunning uytgediuckt} en Wy fullcn foigvuldig en ftamrafieliicÉ diegettouheyt en gehoorfaemheyt bewijfen, die Wy alle aen uw M«i jefteyt, die Wy óou bidden.dat Hy lang en geluckig oyer tas wil I** ten regeeren, gefworen hebben. Waer op &apos;t haer Majefteyt behaegde t&apos;antwoorden. f Ck neem dit Adres vao beydede Huyfender Convocatie feer vtid* delijckaen.</p>
	<p>Ick heb het mijne gedaen, en lek verwacht, dit UL. aen een xijdi luk leggen al &apos;i geen het go .-i rffeft van mijn vergunning kan verhinderen,en datGyl. U fel ven fuli applicercn aen defe gewichtigeStofFen, dewelcke ftreckentot d&apos;Eer van onfeheylige Religie en welvaren vaa mijn Onderdanen, .</p>
	<p>Heden is de jaerdag van de Martel Doot van Coning Carel L geviert. De Hertog van Marlborough gaet van de Weeck na fijn Laat- Goet Woodftock cn ftaet in jo a r j dagen na Hollant te vettrecjeeo, ala-aer Sr. James Wisbart in &apos;tkott een particuliere CommÜfienet d&apos;Admitaliteyi aUaer wegens de Zee.Armadc fal gaen afleggen: Ge* mtlte Hertog is dagtlijcks in Conferentie met de Comtniifatiflen vaa de ïhefaury, om dc noodige Remifen te reguleren ; oock pteflfcert Hy het werven der Recruten voor de BrittannifcTrOMpen.die in de Ki&apos; • derla .den zijn, op dat Hy de Vyanden in &apos;tVelt foude kunnen pre— veniëren. De Hertog van Argyle is gewordenCapit.Generael vanjhtèé Mjjcfteyis Troupen in Spange en haer Majefteyts Ambafladcutextra-, ordinair by ConingCarel: Hy is beGg met het verkiefen derOfficiet** onder hem in dat Rijck fullen dienen. Sr. John Leake is gewor-ï den Admirael en Commandeur en Chef van haer Majefteyts Vloot f 4&apos; de plaets van den Admirael Aylmer, en Sr. Thomas Hardy Schout* by-Nacht vmde Blaeuwe Vlag : De laetfte fal met een Esquadre lal Zee gaen, om voor Duynkercken te leggen. Men fegt, dat de Gtaef van Winchelfea eerfte Commiflaris van d&apos;Admitaliteyt fal werden. De Luyt. Generael Earle is gemaeckt Genctael van d&apos;Engelfle Infantery in Vlaenderen,in de plaets van de Generael Churehil j en nadien de Gtaef vanOrkney.als ouderGenerael.na defe Charge geftaen heeft, verfekert men,dat hy niet meerder fal dienen. De Graef van Orreret, haer Majefteyts Plenipotentiaris by den Raed van State te BrufTcl, ftaet op üjn vertreck. De Marquis van Harwich heeft Saturdag d&apos;Eer gehad van haer Majefteyts Handen te kullen, zijnde Collonei van Regiment te Paert geworden, waer van de Hertog van Schomberg.&apos; fijn Vader,in fijn faveur afftant gedaen heeft. Collonei Fianck heelt onlangs &apos;t Regiment van den Lord Pafton voor 4200 Ponden gekocht ,en &apos;t fclve fal na Portugael gaen. Men verfekert, dat&apos;er ge/t--folveert is, 70 Man van yder der 4 Compagnien Guatde du Corps, &apos;t welck 1 Esquadrons fal uyrmaken,na Vlaenderen te fenden, nevens&apos; een ander Esquadron Granadiers te Paett} &apos;t Regiment Guardevan den Hertog van Notthumberlant, *t geen j Esquadrons fterek is j de i Regimenten Dragonders van Temple en Tieice, yder van t Esquadrons ,en 1 Compagnien Guarde te Voet. Woensdag arriveerde de Marquis fafcal,Gouverneur van Bruflel. De Direftenrs van de Bank hebben gerefolveeit,lntekeningen te ontfangen van al de geene, die tot een Fonds fullen willen contribueren, om d&apos;Exchequer-Briefjes te doen circuleren. Saturdag zijn 5 uyrgaende Ooftindife Scheoea . onder Convoy van j Oorlogfchepen van Portsmtiyden zetled-fe»&apos; Den eerften defes heeft de Heer Conftantijn Phips te Dublin als Lord Cancelier van Ytlant poflefïïe genomen : Hy had nevens den Lr. Generael Ingoldsby als Lord Rechters den Eed &apos;gepteftrert.iviil de L«P* Piifnaet dat Ampt gereCgoce tt had:</p>
</text>
