<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>UmfrrUm &lt;t,» tt Ham. De bncwca van Wamei aeUce 4aa* het overropen cm 4ie Rjvier ia reel fcbade aldaar veaooieaekt «ad, ali&apos;et oy t ie 4ieigclykc gevalt e* «ia gtfthi*4 l ndemial veel* mumfchea ca rde ap het pleaie-lMd verdronken «aren, ca bet «wet, teifi ia 4c Stad toe caa de tweede verdieping 4ec Fakhuyaea lood t doe op bet afgici van 4e Ueefte poft «ai het caa voet gerelle*. Mc* «ift nog «iet da» ccaigefcbcepec inde Kiviei fehade geledee hadden , dog dl ftermwiedea hielden nog niet op. De feneepca 44e 4c* |tf Fcenjtry ven decivtcr vaaßoutdcautleace liepca t(fo 4c gceoa dewelke 4c* te 4*oi cc** awarc ftoimovcrvalleacagceoottaclu tya geweeft om te St. Manen la te lopen , vertckcydc «M 4M_vè haddca ccc het Kondbout en Touwen «et gelede*. t&gt;* tydiage* «*_ Bowdeaut tyn toei vtrfchillead*, «dot die met de lactftc brieven gtkomca melden, dat van a!lt de UoUandfc fchaepea dic&apos;wgekomen «erea, «eet a of I in lading lagen (dat men maat aea i Icheopea verlenging van hare rafpoortcn had gegeven , Ce 4t_ aa wederom afgenomen» dat 4c cnpteffe al het Ho? getonden om «oor el Ie 4e fchcepca Prolongatie van tyd te veraookca.binnce lotedageaec lag vctwagt wierdjdat alle de overige koop veerden reedt beneden eeo 4* aXiviat lagen, «n dat mca meende det deielvc dito dag nog ia Me xauden gclOpM eya, 4e«yl 4e «md Ooftctyk begon cc «eejren De v Jrrge blieven van Paiii hebben wal ge weg geehaakx, det | ft net pen uyt de Xoyd-Zet re P oefc.i tondea acagekoenoa eya 1 dog dit vaadclactlgemelderlaatifptcekeadaer aieta vaa. De t-viet 4e Khone «u ook to hoog gcawollca , dat het vetee ie Lioa in 4c Se ad ftond , en men de Hiaten eiei «aden ala met fchuyrieo» koa gebewpkcn. Te St. lebaftiaea «aa uyt Texel gearriveerd het (chip «aa daa &apos; Kipt. Cofmo da Luai. Te Kadi» «avea a fchecpen vaa St. Male, «e mcntlyk Li Diligence e* La Part, «engelend. Te Diepe «ei opgebregt het fchip 4c Jurfcr Mlrgriett Schipper Pieter Bereoeia, n* lic boagleadci ca te Havrede Grvte de St. Pieter Schipper Ttiorew rul, met Wyaea va» Vianane Londen gedetineerd. Alle 4c Hud laadfc fchecpen die te Kooca gelegen hadden , wtiaa behalve» dat &apos;van rietet lanfc Becl in Zee gee,eei , ca een vaa dexalve ie wcetM dat van Pielt Kobyn ,na dt Mica wiiie.de ,waite Brcuwernbevci ingelopen. Volgeni de Streven ven Duyokerkcn vaa dt.ddeie», weien daet geeac ichcepen opgebiagt: men verwegre dier raat vciiacgenecn groot getal v.ertayge. van Beurèceüx en uyt 4e logt vaa Vraokiyk, dewyl&apos;er ia de Stad geen i» vaten brendewya in voorreed warco om 4c tcoipcu 4a*r mede te voonicn. Onttect Lcrcid wee «tafiïijipmetaout ,114 kier ea4e (boft-Zee genade, gablecTea. Ie icZnif alwceigeea yi meet gezien wicid ■&gt; waren 6 Koepvserde». gekomen: en een Deern oorlogfchip &apos;v*s niet rwec koopvicidet» door het Katregat gezeyld , en te Kopptnhage acngctaud. Te Belgen in Noorweegen was ecu fchip van Archsngtï na Liibou gedeftineerd, zeer befchadigd ingevallen; to dat men de goederen zeud moeten loffen , en het fchip kielhalen. Ook. wasser een ander fchip, Moikovifch maekfel, zonder maften en volk kcmer dryven; dog de naem van her zelve word niet gemeld. Eeoige vyzen zeggen dat een Corps Tartwen reed» in Siuboxir gevallen wal, tndt,vyie_clyhb.edt:n begonnen had- &gt;üe ooilogfcheepen t« Port»-muydeningelopen, wareu die van de lCapiteyn» de Ba;on van.Ghend, Kleyburg.Teenü», Langenhoven , Schiep , en Dy&apos;man ; en bchalveo de reedt gemelde koopvaerderi , die van jood Fiunfz , Kom. Koftei, lietet Meyndertft Boone , Kornelis HelTclfe Wortel, enteenige andere, tf waren den 18 Febraary nog by tic fcheepen van Kotnelii Barendfi en Rcynier Schouten gewceft; drwelke buytcn t*yfcl in eene andere haven zullen ingelopen zyn. De fcheepen Beverwyk en ■at Josge Abraham , waren voorde cerfte ftorm reeda van de Vloot gefcticyden-5 «elk*ftorm 7.0 heevig wai gewceft, en gemengd mei «onder , all men noyt had geaieri. Dit oowe&apos;et wal den ] Maert trog niet ten eenem*el bedaeid ; maei dewyrjmen van geene andere ongelukken had gehooid , al» van een fchip dat in de Spaenfe-Zee «oud omgeflagen zyn , hoopt men dat de overige hunne icyze zullen hebben vervolgd , of in eenige haven ingelopen zyn : dtwyl men reea» weet dat bet fchip van Stikt Inkci, en )of 4 andere van Zeeland ria Lnbon gedeftineerd , in-een van dezelve gelopen tyn. Ook aVer een gctugtdat.het Zeeuw» ooilogfehip vaa den Kapt. Trczel ichadeluol in Fleymuydeo zoude leggen ; maei van de twee Zeeowfe Ooft-IndiCe fcheepen word uien gemeld. De twee fcheepen met de Frezenten na Algiers gaendé, namentlykde Eendiagt en de Geeela&apos;e Vteede, zouden ook te Flcymuyden zyn) welke tyding men hoopt dat vervolgen zal. Men rwyfeld niet of de fcheepen herwaeid» gcdelhneerd, en die nvt Teitemuydcn gezeyld waren, zullen met de Eogelfe Liibonfe Vloot i. Dityn» gekomen tyn. Her Spaen» fchip de St. Auguftm Kaprteyn Auronio de Morietto , van Bilbao na deeze Stad wllende, wat te Guernfey ingelopen , na dat het eene maft had verloteo , en veticheyde balen met Wol overboord waicn geworpen.. De SotiTcrain - galey Jooft Smir, met on» tfquadre uyt Goerée gezeyld , wai te Kork gekomen » en de Koning Olof Jacob _y»ere Limertk. Van Litbon wa» in Duyni gearriveerd de St. Joris Kaprteyn Joiii Kaey -, en ]her fchip de Print Kaïcl-Frcdtik Kaprteyn Jothem Puvt , uvt het Noorden na Kadix willende, walden 16 der ▼oorieeac maeod te Portimuvdcn ingevallen. -In Texel il van Suriaanre binoen gekomen het fchip de Sra.Ciarl Kapt. KlaeiScheenjßakei , die op de rcy» overleeden il: Hy wal den i&lt; December van Surinajoevenrokkeo , en achterom gezeyld j tynde van het Weft- Indifch fchip AdircheroSch ppei Jan vandei Roeven, het welk met hem van Angola te Suriname wa» gekomen, en ook van daer ge;**-* achter Hirland afgeraakt. De fcheepen van Kafpar Kyibcig , __iieldc]ong, Kornelis Zwart, KlaCi Kin, Jan Tibaudj Pierat Hoogmurt eu LaOren» Poort, waren den »7 Oftobei van deeze Stad te Suriname aengcland. &apos;, dm r 2 hrUtrt. De Hceicn Staten van Holland en Weft- Ftieiland die hunne Vergadering continudrcn , hebben giftcicnden mj. Baton van Waflenaei tot Lr.Admirael van het College ter Adcni nrttteytvan Arafterdam aengcfteld , in pliets van den Heer Callenberg.dk berorcniLt. Admiiael van het College ter Admiialiieyi van AeMaes wal geworden. Dezen middag il dcLieutcnanr-Generael Cado.ao tan Srier. nd Btufftl ver trokken , en men heeft verfcbcydcExpuffen! na Iraband en Vlaendtren gezonden. D*&apos;Cenerael Ovpt heeft heden zyne rcyzerook na Macftticht vooreer ér. _c Heeren Staren Genetael heboen de volgende ..eaerael» benoemd , om dezca Somct te velde re dieoen , namenuy&apos;t : Gtntraeli Tandt I{Hjttrj. litnerdth van de InfimttTJ. De Graef va&quot;n Tilly , en Chef. Ptin» van NaiTau. DeErf-Frini vin Heffcn-Caf- £n de Baion Fagel. fel. Licutennnti Gentr&amp;til. De Gratf v»n Albemarie. De Baron Frieihcim. E~ Dopf. l&quot;&gt;c Pr. van Helftern-Ueth. LimttnMtt-Grterach, De Baton de Heyde. De Graef Hompefch. De Giacf van Dhoni. De Heer van Qyc. De Baton van lallend. De Graef van Erbacb. JLaudti. De Giaef van Athlone. Murtay. Vitttbgbof. Coljei. La Dectj. En Vaodéi Beek. En Prins Willem van Heffen. Cnrradi-Mtjeri. Gntrath-Majnt. Ammama. Dc Print van Saxen-Ht/1- HamiltPo. burg. De Baron van Waffenaer. Slippenbach. De Baton van Keppel. Cralingen. Vegelin. Fofernc. De Graef van Ni-au-Woudte- Eek. buig. Gtoveftinl. lvoy Chancloi. Ranck Rcchteren. En Huftcl. Gtaef Mautittvan rlaffetJ. Bri^aiitn, Britzelwiti. Srurltr. Du Poitail. Chambrier.- Piin» van Wirtemberg. Cronftt6m. En Stctkenberg. Baron Hompefch, Brigaditri. Malibourg. Sayer. Dougla». Lohuyzen. Beikhoftéi. Maeibeg. Weldcien. Vootft. Rechteran. Wittlnhoift. May. Graef Ernft van Beathcm. Schmeling. Krchreren. Chavoone. En Glinftia. En de Baron Stcin-Clllenfel», Voorti zullen gedurende deten Vcldtogt in dc abtcatie dei Gouverneurs en Commandanten in de Frontiiei-Flaetzcn gebieden: nameurlyk, te Douay dc Gencrael-Major Villegai. Te de He« Mctial. Te «er/ixne de Kolonel Doy». Te St. Vtnnnt dc Lieutcotat- Kplonel dc Bruyn. Te Dearßic.de Lieutenaut-Generael Weitmullcr , en in dc CiudAUit Kapireyn Goumoini. Brigadier lifinga , en in dc Cittdtllt de Kapitcyn van Reeften. Te idttntn de Kolonel Lyndcn. Te Kolonel Cuningham. Ondmntrdtn 4* Kolonel Savorin. Te Dendtrmondt it Kapiicyn Tilly. Te Dammt de Lieutenant-Kolonel Trogmortón. Te de Brigadier Morguaolt. Te Btrgtn de Generael-Major Vicoufe. St. Latuiu de Lt. Kolonel Flltho. Te Livburi de Kolonel Soiquet. Te Huj de Lt. Kolonel Holften. Te&quot;Ritrmcude de Kolonel Molefcbot, Te Vml. dc Lt. Kolonel Swarte, en re Gjave dc Brigadier Ripperdi. Dc Lt. Admirael Waflenact heeft heeden den Eed in dcflelfi eienwe tjualiteyt tct Vergadering van haet Ed. Groot Mog. afgelegd.</p>
</text>
