<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>Th TUfiUd&quot;» &gt; 7 Ttkrutry. Oata Vlet tof ie dctei 4 ejca op d* Ea/ V &apos; ooilogfcheepto , die te Bjy» oo| «» acne guoftigc * * wind wajien , trefftlyk onihaeld. Zatmdag aal Don N:co- U HoflÏTiß hier na hei Gouvernement vaa Bui rertrekken. Donna Mtii» JpincllißruyivaadeaGuefConteiftßo, i« in die Sta_d aengtkornen, verteld dooi haci Vad» de rriia ran Tatfii.</p>
	<p>ttmtaim al fthmarj. Oc Zoon van den ovctieeden Heet Sartati heeft deezet dagen by des Paui gthoot gehad j aindc jn aya Videi» alaeti Agemgewoiden vandeKeui.&apos;DifUa tan Bcycica ao Keulen. Ken vciÉact dat de Hr. Cataccioli benoemd aal worden tot Nuatua av di B.oon_t 2wuferi;e Kameui. Woentdag heeft de ram de Affche nytgedceld aio df Kardinalen, den Marejuia tan Ttid, en aadcit Gtotea. Gifterc-morgen «(SAcctdc hy by het Examca dei Blflchoppca t «n men meeod dat&apos;et aenftaende macadag Coufiftorie aal «arden gehouden. Gifteren en heden hebben de Gezaatcp van den Kejr- SctCQ van den Xenitig fan rottugat |p akarancgehoot gehad, co de cci-gcmeide heeft de gewapend* l*f den rad ey n erge Hofgctio , «Ut hy by ST» falejr» gefield h«d cm het voorbygaeo dei Sbirti M beletten, doen wegncemen 1 to dat dit rerfehil ten eencmael bygclegd ie. Se ttiui van Artlliao Amfcaffidcur ran den Koning Ka-1.1 den Detdca, epud in eene private Aadientic acn tyn h. geklaegd -ebben ovet ceolgc Tan deffelh Minifteti, «tic at te ceal&apos;dif «alen tooi den Koning fhilippua. Livnu dtml ttwruar/. Rei Holland» fchip de St. Jaeob, «et K.yft M Liabon gedeftineefd, ii te Geeaa aangeland. Maendag etiivectdehicieeaXogelfc koopvaetder in to dagen Tan Gibialiat, tan vaar hr mee het Engelt fchip de Leen», en het Hollanda de Karacli* na Geana ccdcftioccrd, vetttakken «ie. Ook it eeififieien hiei «engekurnen het Holland, (chip de JoffrOuw tlinbeth, raat Hiriag. De Vloot iaa den Admueel Nonii tand op de hoogte een Koiei ge tien tyu.</p>
	<p>Vtaaii*in xt Fthmry. Hiet il vHaeroirt ces aieie •tiCect ytgakamen, tot befooeying van de piagt eer Kledingen en het dxagia ftn Juweeicn. Zatutdcg oruftood hiet brsud ia een Hooyfehuui, en daet daoi ie «el voor 10 dnyteod diecteneec fciadegefcoied. Maandag ie het Eng cli fchip 4c rtorthnrfibeilend hiel eengekemen , oyndc ontteat het Mauw van 4e Stilet doof. Ma Ftan-cVtpet een f cfccelca dag gejeegd geweert. Diagedag li hiet ook gearriveerd een •aden Eogelirfiin van Li.bon met Zaykei, ttc. Met eet vactnyg «yt Moree kier ecngclend , heeft men dit da Tuiken nog al racet* WIM «et kaïe totruftjjgen ten Oorlof.</p>
</text>
