<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De EU. Mo j, Heeren de üecoroinitreeide Raden ter Admiralireyt in Zeeland, zullen dondttdag den t« Maeit, i moigens ten i« uien■a MidddburoindeHeibergdeGoude-Leetiw, verkopen, óntrCnt ajo * z6o boffen Moikovifc HCunip ; t«. * 17» vateo Talk » eca ftüf Jugten uvr ontrent 40 pakken ; droge&quot; en nstte Huyden ; n baeltjen» Pelrery of Bondt; 6 vaten Verkeni-borttel»; 40a bieiiieni GierS eWUtut; joaeobnelijenißyft; is» boffen Moikovifc Matten; j baelcn Paerde-kleeden ; I zakken Fhiymen» war, Stokrrfeh e» BflHW(7*Alles:»eloft uyt de Flnyt de Frini Frediik-Hendtik , door Kapiteyn Jaeob Huyge den Fia.ffen ontnomen. Burgcimeefteren en Raed der Siad Groningen gedeckeri op den eerften May acnftaende aen dc mceftbicdende te Verpagtcn.haKßask tan Leeniog metjÖl $-$ *4 ah Jn£n ,f -aer esi de Arnculen en Coniitieh tot ydcr» getyf zullen tyn te bekomen te Groningen tet Secretaires t&apos;Amftei aam t»v A. van Darame, Haer&apos;lem van Kcffcl, Leyden H. van Damme , Hage Bouequet, Rotteid. B. Boi, Mtddelb. Voßctwyk, biecht W. van Poollum , Arnhem Smit, Leenwacrdcn Halma , Zwol Hakvort, Embden Tiemcl. lemMd» gading zyndc, kan op dc vooifx te-te Gtoningen op het Hccico Winbiiyi zig laten vinden. Dewyl Mr. Hel Aug-&lt;tu» ven Middclgetft Adt., de Hi. Jacob Creeft Ootfangei dei verpondinge in &apos;» GiavcnhagcmitlgadcnCoinclie rea «iar alnier.als Cutateun tuct den Boedel vanjacobut Lomanmrr.vaq meeninge fyn in de maend vanApri) Reckening hunner adminiftuti* te doen,verzoeken detelvc.dat de Crediteuren die hunne pretenfien nog nier hebben opgegeven.zulk» vooi den 1 April 17» 1 te willer doen- De Mak«l»«ra Jan en Lodcvyk Groen tuilen den 16 Maert &apos;1 middag» ten juten in Viedenbuig aen&apos;r eynd van de Fluwcle-burgwal.verkopen, eempmiy Moakovifche Hconip van io« Bonden; neveni 44boijai Rofeitfe Hennip enijboijei Vlai.ou ectft uyt zee gekomen en geloft, Fietet Wiirebol, Gommatit van Duyts, en Lodtwyk Gtocn Makelaen tullen tot Amftcrdaro op den ilMaert verkopen,&apos;l namiddag» ptecii ten a uien ia de Herberg Vredenburg aen &apos;t eynd van de Fluwele-burgwal, een party Moikovifc Hennip van ontrent zoo Bonden. Willem Jacort en Corueln vanden Heuvel, Makelaen, tullen rot Amfterdam op woemdag den l« Maert verkopen , in dc Ne» rn de Biakke-giond. &apos;i avond» te « uren, een party Inlandfe, Ftanffe en ltaliaenfe Schiyf Druk- Pak- co Blaeuw-Fapieien. N. de Sieikecn J. vandei Hoeve, Makelaen re Rotterdam, zullen dondeidag den is Maerr, &apos;i avond» ten f uien.in dc Herberg dc Z.watre&gt; Leeuw verkopen , een Sffheepi-lading van onrreor «00 Varen extraord. puyk nytgerogte nieuwe Viigi&apos;ny-bladeten Baey-Tabak, van &apos;t gewae 1709, nu met het Convoy van London gekomen.cn die leggen zullen in dePakhuyzen van deHeerenJaeob Senferf en Zoon,in deßoompjem. A. Doelman Makelaei te Rotterdam, tal diogsdag den Z4 Maert &apos;l avondi ten 5 uren, ten huyzc van ïatthol. Boiin de Zwattc Leeuw verkopen , een extraordinaire curieufe parry vtmo a t lo.oftukiCabo-VerdeHuydcn (op eca byzondcre «yze. gedroogd ca voor den brand gepteferveetd) nu cerft uyt Zee gekomen co geloft. Abraham Maai, Makelaer, zal rot Amftttdam veikopen op den 26 Maeit in dc Ntt in de Biakkcgiond.ccn party extiapuyk» van ostieat j t a 40pakken zo gave alt wtakke Moikovifc Jugten , nevent x a t bleien rode Cerduancn. Leendrrt de HT«« Thuyndet aen de binnc-weg buytco Rotterdam zal den 24 Maert vcrkopenjccn goede patty cutieufe puyk vanTixn ?y. raavdei van 1 tot «o voe.r hoog.waer ooder zyn vcelc frayc Bomen van « totü voewdaet by nog eenige zeei ftayc Falm-bomcn van J, « en,y Toet ho3g,to roode ali vicibanten met en zond ir voet ,er.z. Op den i« Maert 17 r r en volgende dagen zal men tot Hooin ten huyzc van de Veodumeeftti in de Ramen vnkopen, de nagelareoe Boeken van «ylenDo.Cftir-Unu! Haileui.io zyn leven Predikant tot Giofthuyzen enAvenhoin.biftaende in veticheyde lare welgecondiuoßie»--«Ct_«tvofe eo Nedetduytfc BoeVen.otc. All Thcologife, Mathematife, Aftrooomife en eenige rare Mathetriatue Manufchripten, to van den overleden al» anderen : neven» een Apcndix van veel fiaye I heologife, Juridife, Hiftprïaie en Medicinale Boeken » wart van de Catalogcn tyn te bekomen in alle Steden by de voornaemfte Boekverkopers.en tot Hoorn by Elbett Bcuktlman. Tot zaturdag avond ten t uren nog Loten in Uytdam a 7 gl., nekt Woeuidag den r l Maert tot Monnikendam , op pene van Xoo» gl. eca d&apos;A-mft. G»t- Diac co z dukaten voor ydei Lotte betalen dooi F. Haniui. NB. De vetdeeling heeft a Ptyzen a jooco gl. Tot d&apos;Met *voad nog Lorcn ia&apos;r RerVant der Lotoy van dc Ryp a 4 gl., tiekt onwtikbaei compleet 1* Maert idc Colle_t. gelieve» hau Ccpy tydelyktezend&apos;n , en te ombieden hoe veel Lyftcn nodig hebben, dewelke J. Ratclbaatdcn il dito zal uytgecvcn. Een y-et «erd nu ver ekezd dat de uytmumende Lotery tot Woiroer a « gl. compleet eo niet anden begind te tickkCn den nj.Maeft 17&quot;. tik hefteed zyn «e:d in dezeou voQ&apos;decl, -Is&apos;t wel gelukt kan men hiec met tl Loten nekken 1 Ptys aéooogl. t 140=0,1 a isoo, t a tjo» en 14 vaa-tooogt. &apos;r welk noyrra gccuLotetye il gezien. Voott laetftnog loten tot den 14 Maeit&apos;l avond» ten «uren. Te&gt;n volle» zal de CapitaU Lutery ■ter Stad Puimttend getrokken werden, waer toe beteydi een gtote ftap gedaen is: om de Iwrytcs commiflien, titc voor een geateelte nog werden «f«ew»gr, niet van de hand te wyzen, zo tullen de Loten by cte Wed. Hamilto» en Blauk (die dc directie dezer d-rfr:»e Lorety i» acnbeueuvd) ook «Ic-en, tot dingidag den J 7 werden uytgegeven; maendag den jo dctei de vafte tickking, «act heen allee gedirigeerd woid. DoSuyten-Coltefteur» die nog Loten nodig hebbeo, otdonnér*n iv iydr. De rweden Faefdii; 7r.l binnen Hootn compleei getrokken wo;4en een nieuw-geinventeerde Loteiy zonder Nieren, ten behoeve dei Dnrpln HauweK, 3.6 gl.&apos;t Lor, eo dat byavt loot men egter na Pryzen van 1000», rooc»,&lt;t«, |000, zooo, 1500, doyfen-4cn en rn voorrs. De v-^( tr voordi-elea in (icCcndiiieu alnm voor niet. Tot den 11 Loten ,en niM UfigettonderOOH&apos;4. &apos;</p>
</text>
