<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DUYTSLAND en d&apos;aangrenzende RYKEN.</title>
	<p>WttMn4n\tt*r**rj. Vooilede woenfdag ie de Ptioi MairitC vin Savoye* uyt Oagarycn hier icngckomea. Men vertecketd dat deKeyierito vettocke van 4e geitouwe o.gaa-_e Sttadca, teniet-va eenen Landdag te netburg uytfehtyven tel. *ft e ren cya de GcnciaclGraefCroiieu dcGitcf van Wallii, uyiOngeiycn ook ia 4eae Stad geünieerd. De Mejcoateatcn hadden Ca/thiu aeg niet overgegeven. Stmin én | Ham. Het nieuwe Pliccet vcgene den opbol ran den Adel ca Laad-miliiic in Pnmertn. («au vm iamynen vocig ca gewag gemeeld heb &gt; Inpd *lc volgd : KT Adcmacl het gertrgt aen ntemend -.borgt, kca tya , hoc ta «el ayne Koninklykc Mijefteyt vin Denmarken, dia 4cKoning Augatui, gwrctocnOUigca maken &gt; dier beneven ook een de Greeaea 4ecue Heitogdoma eca aeaticnlyk getal «ytndelyke tioupea fniennekkea, eaicgeneillcbehoorlykhcpdciOaiMck. eotcgeae der ia karc Mcaifence, ca ««I tegcaa hunne vele en een 4e wereld bekendgemaakte rerteehcriog , aenflagen maken toe eenen gevaef Mm inbieuk ren twee kanten ia dit Hertogdom Pemarca ca Vot-eadom Kagen • ia heeft men ncffena 4e kcrtciykc cceroepi.ee Goda om dcaaclfa hoogftu byftend en verftotiag tan alle wcdei«ecidigc ondernemingen, ook te vermoeden, det tllc Moge.tnc den die deel neemen acn de tufte ven het Duytfe Kyk, oortack cailien vinden om eig tegcaa ceneo todanigen gcdteygdca oaicgtvictdigen eenval ia de Landen 4ee Keomfen JVyki, gtUaeiHlykCMhead te kanten ; to veel te meer, dewyl het opcnbeei ia, dat ran dcetc bant of uyt her Hertogdom Porfieren , de gerief,-- deed ecner vyaa- Aclykhcyd aict it gepleegd, nog tot tulkencyndccenigtieafpott ayt kei „yk ren Zweedu gefehied. Echter heeft de oovcrmydclyke aoo4eikciykkc?d fedett vereyfdit, ca het Ampt van &apos;t Lande Oreligbeyd&apos;, hee welk Wy ia den nacm vm zyne Koningtyke Majcfteyt onacn Alletgcnzdigrtca Koning en Keet, bckleeden , dringt ooi nu tßioodetheyd acn , om het geliefde Vedctland door lydige en ge«oerfame vciwcercndc roerteltiogen&apos; tegena alle dreigclyke fpocdigc bcdicpgingeu ca kiyga tociuftingen , in tecketheyd en buyten ge■ «er ie -ellen i moetende het acn een ydci in de ogen fchyaen, dar onze tegenwoordige verordonneering llteenlyk dacr toe, en niet vcidet gcrigt ii. Weibtlven dan tt&apos;ti dien cyndc wegende Generaireytniet a&apos;ltcu belaft word , dal men het hiei in bet Laad fiaende -eeeciac. ajlckf-tcn , tot handhaving dei paffen en toegangen, en tot btfchcrmicgdti Steeden en Veilingen, veticggen til) man daeicabpveacecrhtciaevciaia den nacm vae hooggcdagtc eync | Koning! Vt Ma;clteyt, ombcgceicn en emftig bevt&apos; i Dat alle -n cTM yds: •» »&gt;««■» :.qt,er.ccu_i ra« HiddltfcAap, Amj&apos;rn en Sicoden. &apos;&lt; volgen bunnen Eed en plicht «Me mede ap Ma bonnen alietacnev digften Koeiing all Landahoet onderdanig* tyn vetboadoo, ia deaaa ty d van nood acattooda en condet eenig ay tiet bed aft «pa, o» Aa teeda oagebodc LaaaVmlliiie met geweer ca montérlng aodaair la (eretdfchap re honden, dat ay op de eet Bc wacrfcßou«ugioe4a moollting, en tot den nodigen dienft waar toe ay geco——todeead tullen woiden, by dag en by aecht kaonea -orden dtei tiêtmt Daat beneven votdcaiaaoadefheyd die ran den Adel «ilnnead «a bevolen, lig net het* leea-paciden niet allecnlyk votacaa dei aa gtwoonlykeaofdloaüea AeiQag, man va ftctk ala een ytelyk nya liefde tot befchermiag dcc game enen Vaderlands uyikomei ka» (kta «elk beat atadan tot geen aadcel tal (trekken ) toe opurtta gedurig gereed te houden. Ook toot eca gedeelte, iadun ay de Jaiea *a het «ermog.n bebbea , tig tcjfa la fcifooa aarde te tatoa vladeal to dat remeed van Adel ren mi aften. volgeaa bet Lvd t 1 |i l aflmf» van den iarc Uit , «et te piecdea verfcayac. Defgelyka aiiiaocn Wy hiei mede ook de &gt;ufgcij_tc4cie»»a Kaedia 4eSaewdve, d_ Butgery in 4e«tpeaea iebrcaaeo » eadla ki ydei cett ii|ajiagaj Compagnica, Schuttere ia goede otdie te rVellen , en baai tot kunne vej-eetjng nottclyk te lwea gebruykea. Dcci beocvene ui 4* Uaahfttlet ven ydei Plietl eorge dngen. dat gcnocefejM voerlied van LcfeaiMiddelcu en Megaiyaca opgOiogt weiden. Voorta i uraan daeie»be»en ao «el da* v.n dea Adel alt de atoaiaglyk* keintpMa veimaeod, hare Jagcra, tcbuttea ca Heyde-Auyieia, bybetcoipe dciLeea-paeidcß wel beiaedeale aiakea , aa of po» oa alaeta vee«aetdaty vercyfehi«aiden , te tavevei. By toeaeec_eg van naader gevacr ca vyeaaclykc tcenadeeiug , (deceUii 4e boogie Gaai eanadelyk verhoeden «il) verd ooi in aulfcra (•••! Ma verdee fpofdig opbodaita voet nu, mm alle gevect ter cfnnaaiiitjaaajdia. kiagt dctei veorbefcoudca. V* allee veieyfeht 4e geeneeae nood m* deaVadetlaadi «alvaerd en redding i »hi m lig o*a ydoi gebaat *t*el;k tal hebben te nckiee. hxila d«e tt libruary iv„. Waa getackeld . Jm.» vaa Utltim. tegci ftoad, $.D.**h*W*h. W. Kl.akriftrimK IT. lam*»</p>
	<p>Nog leger ftoed . t. OlUtfrmm tiatft én &lt; *_~. Het getuit gaa* 4u 4a Keyeat oei 4e Onna» rife Melcoatcatea ccc AilAaad vao wepeaea vpo* i* 4*|«e&apos;«*■•» rtaae heeft. ~ Uaéam dn f Ham. De Fieaffêa hebbon baaae taocpea lu de Uaieo genoaitetd. _y geven voor dat de Kencvori via gayetaa mae •eaigcttoopcatede fjautaikomce, cndet&apos;ecce* goode torn mat goMa voor hem to aiet t gereed legd , om tecc vea keteag m oaAeA aaeaiea. Men breng bier eenige duytcad pel_Tn4ea eb aamma, tca ma ir «e rteefceriag ven dccc Stad. Framafart _, f Mam. Aea de Erltuget Laaien eroed ca vael km «c&apos;ec toelaet gearbeyd. Het wetot ia den g.hya ieaog aeoe boeg. Xaa Vorft ven OoA-Ftieetecdiicergiftiiei me; ayna Gemtli* te IdhV». eeegekomen. Via Coeiug heeft a_ta 4nt d»n oog «il »-— a*t* m 4» «apaaCl «aren.</p>
</text>
