<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Uyt het Leget te Lens den 18 Juny.. Gifteren gaf de Hertog vin Marlboioufh aen de meelle Officier» Generael ordie , om een Camp de Bat taille voor de Tioupen af te fteken, &apos;t welck heden de (£uamermeclters al gedaen hebben, en het felve begint ter rcchter zijde van de hoogte vanLicin en ftieckt fig ter lincker tijde tot aen Esquerchin uyt : Men fal de Vyanden aldaet afwachten, foo fjr de Scarpe paf Teerden, inwelck gevaleenßauailleonvetmijdelijekfoudeZi|ns &quot;i»et men gelooft niet, dat het haer ernft is, van ons te willen komen aen. taften, alhoewel fy fulcks voorgeven, oock verfcheyde Bruggen over de Scarpe geflagen hebben en het gerucht laten lopen, dat haer gede - tacheetde Troupcn te tug komen } doch d&apos;advyien melden, datdefelve haer Marfcb moeten voortfeiten, alloo fy tu£Tchen deMaesen de Sambre al aengekomen waren. De Troupen van den Prins Eugene paleerden heden te Doornick de Schelde, fulled heden na Aeth marchtrcn en vervftlgens je marfch na den Sóven-Rhijn vöórtfettén. De rëgeerende Hertog van Mcckelenbtirg is hirr aengekomen,om het Lei gertë fien. De Marefchal de Villars ftact met ai fijn Troupeu ia de Linie van Avësne le Comte. • &apos;s Gravenhage den n Jiiny. De Heeren Staten van Hollaht ea . - Weft-V jicflant zijn gifteren middag tot de ordinaris Vergadering vaft den 15 July of nader Befchrijving gefcheyden : Haer £d. Gioor Mog. hebben Viydag den Heet &apos;Heuft tot Ritmeefterin &apos;t Regiment vaa i &apos;s Gravenmoer, eb den Heet tl&apos;oyt de Croifly tc&gt;t Mijór in &apos;t Regiment van Stutlcr aengtftelt: Dien namiddag bmttent half 3 uutea arriveerde de Prins Eagene van Ssvoyen, geaccompagneétt van den Graefvan Althey meh andere Heeren,ten Huyfe van den Keytcrl. Atnbafladeur, de&apos;GraefvanZinfendotf, alwaer het MiddagraaclhieJt tij &apos; eenige&apos;Minifters en andere Heeren , deweicke aldaet ten eeten waren: yandaer ging de gentelie Prins fijn Verblijf ih&apos;t Huysvan den Graef van Albemalc nemen, alwaer van diverfle Heeren is verwellekomr; en was gifteren nevens den Graef vacZinfendotfcn Mylotd Raby foo mei de Heeren haet Hoog Mog. Gedeputeerden als die yan den Raed van Siatein Conferentie : Men meent,dat fijn fioogheyt taj dagea alhierftaet te blijven en datrótn inmiddels volkomen beticht fals&apos; hebben, of het Detachement detVyanden waerlijck haer Marfch&apos;na. Duyiflant voortfet : Die felven Ptins, aen deweieke voorleden nagt een ExpufTe van Bruffel arriveerde, is nevens den GtaefvanZinfen-.- dorf van middag naden Koning van PruylTea tot Hohlhertfijck ge-&quot; weeft : Men weet niet, of fijn Majefteyt mórgen of den volgenden dag van daerwedet alhier ftaet te komen: Men fegt,dat de Confe-y xentien over de Saken van de Nalatenfchap defe Wceck weder fullea ! aengevangrn werden. Mylotd Raby heeft permiflïe ontfangen.om eenj, keer na Engelant tc mogen doen tot verrichtinge van fijn Affaires, cn maeckt ïïg tot fijn vertreck gereet j &apos;t geen men meent&apos;, morgen ofden volgenden dag te fullen zijn. De Genetael Orkney it&apos;. uyr Engelant gearriveëtt, en vertreckt na het Leger der Geallieerden:. Oock is de Graef Golofkin, Chambellan van fijn Czaaifte Majefteyt ~ van Moscovien, mede alhier aengekomen, en heeft fijn Logement • in &apos;t Huys van fijn Excellentie de Heet de Matueof, Atnbafladcui van. gemeltefijnCzJarlTeMajefteyt, genomen. ,% ; Amftcrdamden 2i ]uny. In Engelant is ingelopen het Schip de ~ ! Theodora , C«p. Lourens Pooit, zijnde in &apos;t begin van April van Su-j, i rtnam: herwaetts gezeylt in Compagnie van noch 12 Surinaerasvaer-, dctsenin&apos;t begin van Mey by de Vlaemfé Eylanden daeraf den , deweicke gifteren alle behouden in Tel Tel binnen gekomen zijn, , als de Prins Eugrnius, Claes Kin, de Stad Amfterdam, Cornelj* , . Sa-art; de jonge Jacob, JanBoo; d&apos;Anna Maria, Mo fes MoiliotJ r deColom&apos;e van Suriname, Pietet VeGjnj de Poft, Claes Rechtop;■■■■ de Elifabeth , Casper Keysberg; de Jonathan, Daniël de jonge ; de Juftrou Joanna, Jacob Hettog; deComraerino, Pietet Hóogmuts; , de SuriqaemlTe Plantagie, Jan Tibaut, en de Joanna , Piéter Verwet: &gt; j Sy brengen tyding, dat de Schepen, die voorleden Winter üyt.Goeret; !en Engelant na Suriname vertrocken zijn, aldaer behouden waren ! overgekomen. Tot Riga is een Danzicker Schip, met Yfer geladen, van Catelskroon wel aengekomen j wclckeis Schippet rapporteerde» dat aldaet geen ordre was, dat de Sweedfe Capets vrye Schepen fonden magen nemen; maet geen andere als onvrye en oprechte Deenfle Schepen. Schipper Andries Douwes is van Koningsbergen voot Cóp- &apos; penhagengearriveerti tot Libou van defe Stad fredrick Olfenfen en • Ar.cket, welcke laetfte in &apos;t kort van dact na Revel foude vcttrecken. cn in de Sont n Schepen , daer onder die van Willem Joung , Pietet , Clatfle S&apos;pbes, Jacob Tiebes, Corn. Claeffe Boef, Corn. Janfe Viflet en Claes janfen Mars van Danzig; Heffel Gerbrantfe van Abo; Min- . ne Douwefe, Claes Patifle Swart, Pietft Cleyn cn Jan Tiebes vanConingsbergen; Hadfe Hiddes vanWindou en Wyb.Douwes van Pillau. &apos;s Gravenhage den iz Juny. Uyt de Legers in Vlaendeten is noch niet naders : De Generacl Orkney is detwaerts vertröckenj en Mylori Raby, hebbende defen morgen Affcheyt van denConing van Pruyiïcn tot Honflaerdijck wefen némen,quam van middag weder alhier en wa* met eenige Heeren van de Regeering boven in gefpteck. De Baton van Bothmar weit in &apos;t kort iiyt Engelant hier verwacht. Voot &apos;t aengaea van &apos;t Congres van de Minifters der Geallieerden is weder Conferen- . tie over de Nalatenfchap gehouden ge weeft. De Heer Caen heeft we- •* gens deProvintievanZeelantvao middag ter Vergadering van haet., Koog Mog. Seffie genomen. ,</p>
</text>
