<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ed MO&quot; Heeren.de Gecommitteerde Raden ter Admiraliteyt in Zeelant,fullen Dingsdag.den 7 July, &apos;s Morgtnj ten to tfnien, binnen Vliflineen in de Herberg de Peet publijck met den Stocke verkopen 108 Siucken of Rollen Frans Zeyldorfcj, 1 Baeltjes Cacao,6 Baeltjes F»an« Papier t&apos;famen 84 Riem; ioi Baeltjes ftnalle Creas Lywaet, inhoudende 1090 Smeken; 6 Baeltjes breet Creai* inhoudende 6ó Stikken ; Baeltjes Morlai* Lywaet,inhoudende 167 Siucken; 8 Baeltjw Rouaens Lywaet, inhoudende 48 Stucken &gt; 34 Stucken ongebleeckt Lywaet. * 11 Smeken Droaet of Stofjes , $194 Stucken fmalleßtittannies,. 500 Stucken fcreededito, 197 RollethSlefiger Lywaet, 160 Stucken Or--&apos; laens of Caraerdoek,7 Dofijn pacr Gaten Kouflèn, party Gout en Silver Paflemeat, party Wolle.Kaerten.&amp;c. j mitsgaders een fterek en wel- i bezeylt Frans Fregat,genaemt de Nataniël, uyt welka vootli. Goederen zijn gelott.eu in Zee verovert dooi Capit. Jacobns Stevenflen. Niemant twi jffele aen de compkete Trekking der laetfte Verdeeling van de Lotery der Stad Haerlem op den vaftgeftelden jó Juny ,1711; belovende Commiffariffen der Lotery voorat. jcoo Silvere Ducaton» aen de Haerlemfe en Amft. Nederd. Geref. Diacony-Armen, bjraldieo , def Ive ten dien Dage niet treckt; weraende de Geinterefleerdeas verfoeht ten felven Dage by &apos;t mengen der Loten preient te zijn. Woensdag den i Tuly, fal men in &apos;s Gravenhage ten Huyfe van AdriaenMoetjen» verkopen de nagelate Boeken van Mr.Bafnage de Baural: ï De Catalogen zijn te bekomen t •Amfterdam by Brunei, Haerlem van Xtifel, Rotterdam Fritfch en Bohm, Leyden Luchtraans, Delft Beman, * Utrecht van de Water.Dort Goris, Aemhem Smi.s.Nimwegen van Wefel,Antwerpen Huyffens.Bruflèl Serftevens, Bcc. . ;f- Otto van Heffelt fat Maendag.den 19 juny .binnen Oudewater verkopen fekereHofïlede.met een weldoortimmertHuiys.ißergen en Schuur, • etoot iSMoreenfooßoomaaert, Wey- en Teel Lam, nevens groote Uyterdijkdaer voor j leggende aen den Yflel tuffcheo de Steden Oudewateren Monifoort, jeeenwpotdi* gebruyekt werdendeby FranckFranfe van Schaeik: Die de Conditiën en Voorwaeiden gelieft te fcfl» * adreffcre fia aen den vootn. van Hcffclt,vonende in &apos;s Gravenhage in de Herderfttaet, oft&apos;Oudewater by den Proer. Willem Veriteyf.».• 1 * &apos; Den o Tulv tenftaende fal toi Leyden in de Boekwinkel van Joh. du Vivi* by Aftie geveylt en veikocht werden de nagelate Bibliotheek tan 1 »iilen Do Tacob. Caftelcyn.in fijn Leven Bedienaerdes Godl. Waorts te Gouda; beftaende in goede Theologici,Hiftorici, &amp;c.: Waetvaa de Catalogus te bekomen ii t&apos;Am&apos;ierdam by Alb. Klmrper.Hauleiu van Lee.Hage vanTolen van Lom.Dtlfi Beman, Rotterdam Doesburg, Dordrecht van Braero ,;Uirecht Btóedelet, &amp;c. ! . &apos; &apos;■ . , ji&apos;&quot; &apos; &apos; . . i&apos;V V l. • Maendae den 1 Aucufti.en volgende Dagen fal Hendrick van Buldertn ten fijnen Hayfe tn &apos;t Gravenhage onder de Boekverkopers rerko- - nrn fijne oneebonde Boeken,foo eyge Drucken als andere Sorteringen s Waet van de Catalogen te bekomen zijn fAmfterdarn by Brunei, Leyden Luchtmans.Rotferdatn Frj.fch en Bohm,Utrecht van de Water, Antwerpen Gtanger.Bruflel Jeap Leonard, en in andere Stedeomeer. . De Lotery vanZwaeg treckt compleet den ij July , cf de Regenten en Direfteur verbeuren icoo Gl. ten d&apos;Amft. Geref. Diacony-Aim«a - en ao Schell. voor yder Lot, ingeval da Trecking den 10 cfdeni 7 July niet voortgaet» Den Inleg tot den 11 July. . Vredetnakers en Kerkmr. van Hauwen verbeuren aen d&apos;Amft. Geref. Diacony-Armen i*oo R»|*s. en 10 Gl. xpor tLet,indien haer LOtery niét&apos;den 17 defer teHoorn trekt. Hier rijn Piijfen van rcoo.ijoo.isoo.jooo.öooo.iocoo.iooooGL.en geen Nieten. Nog Loten *0016 ü«. De Lotery van Outkarfpel en Koedüek by Alkmaer, i 4 Gl:, fal compleet trecken den 19 Juny .of de Regenten en J, Ratelöant 777 Rijxd. aen d&apos;Amft. Geref.piacony.A.roen.en ij ft. voor&apos;«Lot boven d&apos;lnleg,indien den ?of i} July metirekts De Inleg tot 14 Jiny. De Lotery van Sleewijck, 111 Gl., trekt den 8 July,of Schout en Kcrkmeefteren verbeuren 5000 Gl. acn d Amft. Geref. Diacony-Arme , en to Gl. vootydcr Lot. indien den 10dito niet treckt: Tot den ;o Juny neeh Loten :Is voorfien roet veel hooge Prijftn. • 0&amp; De Heeren Bureernieefteten en Regeeideis der Stad Gouda hebben een it Gl-tLotj vtlleelt in » Pri)fen 3 *ir 0000,1 i a 4000.V0 i tooo.&amp;c.; j Nieten i trekt den 19 Juny :De Inleg tot den a 7 dtto.roo Schout,Bctgerrors. en Kerkmrs. van Hilleaoro zijn reets in ftaet.om haer Lotery,a j Gl.,met een goet getal Lottn te «»£k&quot;&apos;ro Ornfe compleet te hebben, wert de Trecking geptolongeert rot deo 8 July,op pgne 1000 GoudcDucaten: De Inleg tot den loTunr- _ GedrucknoTHarrlem by ABRAHAM GASTELEYN,StK^Drocbef, op de Marrkt fn da Blye-Druak Den 23 Juny,&apos;&apos; «711.</p>
</text>
