<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>£% Deaburg den 6 Juny. De Generale Keickelijeke Vergadering 4 Woensdaghaerseifie geëyodigt hebbende, wiert gediffol;j veert en etn andertegen den 13 Mey 1711 bcroepen:Sy hebben een ordrc gemaeckt, dat in exprelTe teuncn vooi &apos;c Huys van Hanover gebeden fal werden. Onfe 1 Regimenten Dragonders, Ba Vlaenderen gedeftineert geweeft, moeten ou bier blij ven. • Londen den a Juny. Saturdag paffeerde bei Lagerhuys de Bil tot bet diüfolvereo van de tegenwoordige en bec verhinderen van een toekomende Combinatie der Koolhaadelaers, Sec., en gifteren die tot hét beter qoalificeren van de Vrede-Rechters in Bngelant. Sr. Tbotóas Fuockland en Mr. Erelyn zijn tot Poftmeefters Generael aengeftelt, foo lang als &apos;r haer Majeftey t fal behagen. De Vice-Admitael Walker is den 19 piffato 150 Mijl Weft waetts van Scilly gefien. Londen den 5 Juny. Woensdag paf Teerde het Lagethuys de Bil tot bet werven van de Militie voor &apos;t Jaec &apos;171 r &gt; en ordonneerde heden de Bil tot het goctroafceo vaa de Non-Valeurs en &quot;t incorporeren van d&apos;Eygenacrs der publijcke Schalden, om de Commercie op de Zuyd- Zee voort te fetien &gt; en op de Queftie, of de Dire&amp;euts door de Koningin fooien benoemt, dan door de Compagnie gtkoofen werden, viert het eetfte door 100 Stemmen tegen i j overgetiaelt: In dcfe Bil is een Clauful behoudens al de Rechten van de Ooftindifche Comfugaic. Gifterea pi (Teerde het Patent het Zegel, wier by de Heer Harey tot Bi ton Harley van wigmore in &apos;t Graeflchap Heieford, Graef nn Oxford en Graef Mortimer verheven wert: Hy fal de Timl van Oxford blijyeo voeren, om dat fijn Gioot-Moeder een Veere is geweeft : Hy wiert gifteren ia &apos;t Hogwhuyt geintroduceert, en nam op ies Graven Baock plaets : De Voorreden vaa &apos;t Patent is feer tot lof van dien Graef, en vijfelt feer hoog fija Outheden en Eeten van die familie, de gtoote Dienden en de felifame vandefen Lord i en melt oockde batbarifleToeleg op GjaLevendoosMr.de Guiscird. D: Zeeutfe Capers de Griffioen en de vliegende Mercutius h.bbtn te Vaelmayden opgebracht eea St. Malooite Capet van 16 Stuckenen 160 Man. Den 18 arriveerden te Portlant ipzeylenvao de Vloot van Liiftbon , en den 3 r die geheel: Vloot in Duyns onder Convoy van verlcheyde HollantfeOorloglchepco. Sr. John Leakeen Edward Whitaker zeylden deax met 14 a 15 Oatlogfchepen uyt Duyns W:ftwaerts. In de Barbados was het Gew&lt;is van de Suycker Oecht, doordlen&apos;er weynig Regen was gevallen. Londen den 9 Juny. &apos;t Huys refolveerde Saturdag, dat het bleeck, diverflfe Compagnien van haer Majefteyts Guarde niet completer als 1 derde gehouden en veel Schaldenaren tegen hatr Crediteur* geprotegeert zijn; dat haer Majefteyt verfocht fal werden, d&apos;Oificiets en&quot; andere, diedaetaen fchuldigzijn, te doenftra&amp;ncn degeene, die ó&apos; Abuy fen in de vilüèMonfteringen ontdekt hebben,vaade dieaft t&apos;onulaen en te protegeren : Gilleren patTccrdc-men de Bil toe het lig» ten van de Tollen op de Kooien , om 50 nieuwe Kercken te bouweft die tot het goecraiken van de Non-Valeurs ; tot het oprechten van «en Compagnie, om de Commercie op de Zuyd-Zee te doen, en tot, het toellaeo van met d&apos;Onderdanen van Spange io onbewerekt Yfer te handelen; die tot bet betalen van een Detachement der Guarde, die na de Battaille van Almanza in Spaage was,en die om te volmich• ligen de Barons van &apos;t Hof der Exchequer in Schotlant, tot het examineren en opnemen der Rekeningen van de CommüTarilTca tor de betaling van &apos;t Equivalent-Geit. Heden is de Geboortendag en deHerftelling van ConingCarel 11. als na gewoonte geviert. Defen morgen gaf de Conindo aen den Graef van Oxford de Witte Staf van Lord Hoog Thefauner van Groot Btittagne. Satatdag hielt de Banck van Eogelant een generale Vergadering, om het Lagerhuys te verfoecken, van in &apos;t Projeft van d&apos;Afte tot het oprechten van een Compagnie op de Zuyd-Zee een Clauful te infereren, waer by aen die Compagnie Biet fal gepfrairteert zijn eea Bank te houden tot nadeel van de Bank Tan Eogelant , die alleen bet recht heeft &gt; en het is feker, dat her Huys haer daer ia genoegen beeft gegeven, en dat&apos;et een Clauful in &apos;t fiojeftis, waeiby al de Particulieren, aen dewelcke de Regeeriog fchaldig is , recht hebben tot het infehrij ven, om ia defe Compagnie geincorporeert te werden, en dat het Parlement aen geen andere, als die ingefchreven hebben, Jaerlijcks de Intrett van haer Capitael tot deqjare ryró fal geven, als wanneet de Fonds, die het Parlement haer 10 egewefen heeft t fal ingaen. Saturdag it de Hettog van fiead • ford ip fijn 31 Jaei aen de Kinder Pockjes overleden. Te iCillebeg, )o Mijl van Gallowiy in Yrlant.is ingelopen deOpie-Fregat,komende herwaerts.uyt Ooft indien en hebbende in 13 Maenden de Reys heen en weergedaen: Het brengt tyding,dat de BlcinbeymeadeDoncgal, beyde uyt Ooftindiën herwaerts gedeftineert, en de Hertog en de Hertogia uyt de Zuyd-Zee tijck geladen aen de Caep de Bon Bfperance gearriveert ajn. De Haftiogs, Capit. Paul; bracht den 17 paflato te Xingfale de FraofFeCaper d&apos;Amiable vaa 24 Stucken ópEen Transportschip met roo Soldaten, van &apos;t Esquadre van den Vice-Admirael Walker afgeraeckt, was in Yrlant ingelopen. Londen den r 1 Jany.&apos;i Gifteren deed Thomas Hanmer aen &apos;t Huys fipport van een Reprefcntatie, doot het Committé opgefteft wegens de Reienmeefters dér Pres-Gelden, derablijcke Schulden.d&apos;Achternalfcn van de Taxen,d&apos;Abuyfen in&apos;t Victuailje-OfHcie.&apos;t overbrengen der PaltGilê, &amp;e. i men apptobeerdefe, en, refolveerde de(flve aen de Koningin te ptt Centeren. j De Lords llettn weten, dat fy op de Verbetering, door baer in de Bil tot het preferveren van de Jacht gemuckr, niet verder infteren, en de Bil tot het oprechten van een Commercie op de Znyd Zee, dit tot bet bouwen van jo nieuwe Kercken, en die »an de Militie gepaffeerr hadden t De Lords verworpen &apos;die tot het reguleren van de Prijs van &apos;t Broot. Heden pa deerde het Lagerhuys de Bil tot het veranderen van de Keur van&apos;t Silver. Vatidaeg quam de Graef van Oxford In, Wcftmunfter-Hal, geaccompagoeert door 9 Hertogen, rj Graven enyLord» i enging ia&apos;t Hooge Hof randt &gt;-* .1 V v. o v-\ ■ *.&lt;&gt;•&quot;; 4,f ■**•• • h . - ICancelary; alwaerhyde gewoonelijcken Eed aen de Regeering af!eyde; vervolgens begaf hy lig in&apos;t Officie van d&apos;Eiichequer, nam joiTcifie van de divetUc Officien aldaer, ea vellichte ecnige Affaires; cyndclijckgicghy na bet Hof van d&apos;üxchequei, en deed aldaer den: E-d , toe lijn Officie bchoorende*: Ut Loid Z;gelbe&gt;vaeidcr wachte hem op, co deed een heerlijcke Aenlpraeck aen hem; wa*r op lijn Lordlchap en d&apos;andere Lords te lug keetden: Men legt, dat by Rid-- der van de Koufebant weiden. De Admiraels Leake ca Wbitaket, die dea 7te Picymuyden ioquamen, gingen saudetendaegs Weftwaerts we&apos;er zeyl, om in de botlings te ktuyJen. Het Parlement van Yrlant is tot den 11 July geptorogueert. Londen den 16 Juny. Qifteten pafleerde het Lagtrhiiysdeßiltot het vergrooten van de Loteiy tot z Millioen , en &apos;1 Ptojeft van de Bil tot &apos;t herroepen van een gedeelte det A&amp;e wegens d&apos; Araericaeufls Handel s De Heer St. Joho deed tapport van &apos;t guoftig Amwooct van haer Majeileyt op &apos;t Addtes van Samtdag, dat haer Majeöeyt de Schade van de Klcrck en andere Bedienden, die ly by de Nuutaiilatie Bil lijden, op d&apos;een of andere wijfe wilde vergoeden j als oock op de Refolutien van Vrydag wegens de Tollen op ongewaerde Oottindife Goederen, en die van den 6 Juny wegens d&apos;Atpyfcn in de Guatdes.&amp;c.} waer na men fig tot Oingsdag adjourneetde, als wanneet men verfekert, dat de Koningin een eynde van de Sellie van &apos;t Parlement Tal maken , &apos;t welck foo aen de Kroon als &apos;t Volck gtoot genoegen gegeven heeft door haer wegen en moderate Proceduren, en de grdoteomdecking der publijcke Abuylen : Het geheele Huys ging gilleren avont ten 7 uuren haer Vertoog van Dingsdag aen de Koningin prefenteren, dieeen gunftig Antwoott dacropgaf. De Lords verwierpen de Bil tot het verandeten van de Keur van &apos;t Silver. De Guef van Oxford nam gifteren als LordThefautier voor d&apos;eerfte mael plaeis. Mr. Paget fiaet Capiteyn van de Lijfwacht ofHellebaerdiers te werden in plaets van Mylord Towofend. Sr. Ro. Benton is Caocelier en Ondet-Thelaurier van d&apos;Excfieqtier, Ch. Cxfar Thefautiet co Betaclmeedei van de Vloot ■ en Henry Watkins Secretaris van de Ambafftde in Hollant geworden. Men l&apos;preeckt van feer veel veranderingen in &apos;t kott. De 14 FtaniTe Officiers, die in 1 nieuwe Regiment Deferteuts van den Generael Major SeitTan fullen dienen,. moeten ten eeiften na Vlaenderen Den io pa lieerden de Admiraels Leake en Whitaker met 10 Ourlogfchepen voor by Vaclmu/den. Twee oafer KtuyOers hebben op de Kuit van Notmandycn BftaaflePrijfen genomen, en den 11in Duyntopgebtacht. Do A&amp;ien van de Banckzijn 106 en een vierde, en d&apos;Ooftiudiïche Corapagnie 117.</p>
</text>
