<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijeken.</title>
	<p>Weenenden tojuny. Dc Admodiatcur Genetael Moor, hebben* de alle maoquerende Remonteer-Paerden in Hongaiyen gelevett.rer» trock den j met grooie Geit-Sommen en Wiflel-Bheven ua &apos;t Keyfetl. Leger aen den Rhijn, de Brog-Overfteßccker na de Nederlanden ea de Hof-Krijgt- Raed Burkharr van der Klee met commilEen na ded Prins Eugene van Savoyen. De Ooftenrijckfe Erflanden zijn belig met «te Hegalen voor Coning Carel tegen lij b komrt alhier geieet te maken &gt; maer men gelooft niet ,dat lijn Maiefteyt lal komen, voos dat Hem door&apos;t Ceutvorftel. Collegie fijn Electie tot Keyfcr genoti* ficeert ij. De Graefvan Harraeh (al in gewichtige Commiflie na ver» fcheyde Ceut- en Vorften des Rijcks gaen. De Graef van wackerbatc legt te Wolkersdorfnoch kranck. De Regen, die 3 dj gen na malkander gevallen Is, heeft den Donau doen overlopen, waet door groote (chade aen de Waren ea Wincktls in de Voorlieden, oock door &apos;t aegfpoelen van Molens en Huyfen, het onderlopen der Tuynen ea het verdrincken van Menfchen en Vee, gelchiet is. De Generael Palfy bekomt, in erkentenis van hei met de Hongaren gcflote Traftaet, het . Opper-Commando in Hongaryen, gelijck de Generael Nigrelli gehad heeft: In dat Ri jek hadden fig alle ForitelTen overgegeven, behalven Mongatz, *t geen geblocqueert wert. De Graefvan Fetcrborough reverreerde hier gilleren , en aen de Keyferione Regeme rapport van allesgedaen hebbende, ftaet in &apos;t kort na Engelant tekeeren. Uyt - Turckyen heefi men tydiog van den Hechten uytflag, die d&apos;Ondetne-: miog van den Tartarifcn cham in Muscovien heeft gehad » maer ooi&apos; fulcks te bedecken, had hy 200 gevange Polacken over de Swarte Zee na Conftantinopolen gefonden, die alle in oude en fiecke Mannen en Vrouwen beftonden, behalven een wel gekleet Jongman, denwelc-&apos; ken de Cham voor den Soon van den Muscovifen Generael Czcremet Opgaf: De Soon van den Cham was weer ie voorfchiia gekomen,be« vont fig by Czherni en wachte occafie, om tot fijn Vader in de Critn te keeren: DeWallachife Hospodar had van de Porie ordre, om met1 fijnvolkeren in &apos;t Velt te gaen en met deTurkfeMacht te conjugeren. Uyt het Leger te Muckenfturm den 15 Juny..&apos;»Regiment Cuirai- J fiets van Lobkowitr arriveerde hier eergifteren. Men heeft gilleren weet tegen de Vyanden gevourtgeert, die wel een beweging miekien, - maer niets uytrechteden : Sy laten wegens de Delerrie niet vourage■ ifn, maer bet Ruyg voeraenvoeren. Sondagqutmen 7 Deferteutt&apos; van &apos;t Regiment van Tonlouze. Dagelijek» gaet de Hertog van Wurtemberg met den Generael de la Tont recogooseercn.l&apos;&apos; • - Latidau den 16 Juny. De FranfTe zijn van geen zijde den Rhija weet aeadtes zijde gekomen, hebbende haer Hooftquartier te Selrz &apos; gemaeckt, alwaer deMaretchal deHarcotut heden verwacht wtert: &apos; Eergiftereo vourageetden de Franffe, die te Higenbach ftonden. na de kant van Candel en Frickenfeld, en men wil, dat het geheele Vyantl. Leger het Campement van can Jel weer Tal betrecken. Men fegt, dal Ons Leger oock aen dees zijde (al komen. Franckfort den 18 Juny. Een Bediende van den Rijcks Erf-Matfchal Graefvan Papenheym is hier van Weeoen aengekoraen; als ook &quot; de Rijcks Quartiermcefter Heer Heberer, die metdeMagiftraetdo &quot; Logementen belichtigt; waet mede gefpoet wert, wijl Ceur-Ment•&apos; heeft genet ificcett, dat dc Keyfcrlijbe Elegie dea «S July fal gefchi».</p>
	<p>/ den. Heden óf motgen fat deVotfe Tin Ottingen «et fijn Gemilin en Princes hieraenkomen, ca de Hertog Lodewiick Rudolph van WoltFcnbuttel wen oock verwacht, om met de Vonten van latieyn en Ooit-Vrieflant na Swalbachen Slangenbad te gaen, werwaeru Je legerende Marekgraef van Bareyth met (ijn Gemalin oock fta;t tcltomen; menfpreecktmedevandeCzaarfleKroons-Prins; de Bagage van den Lantgraef van Heflen-Caflel was&apos;er oock al geartiveert; trust de Linigcavin is eergilter op de Rey» te Weylmunlter in &apos;t Weylbuigfelieck geworden en oveiieden: Het Contingent van &quot;dien Lantgraef tot het Neutwliteyts Cotps , bclïaende in &apos;t Saumbachs Bataillon, &apos;t welck in Rhijnfelds lag , is van daer na de Rendevous gemarcheert; werwaerts het Ceur-Mentlis Batiaillon, gifteren in de omleggende Doipeq acugekomen, lieden de Marlch voortgefet heeft: Degedeltireerde PaltlilTc Troupen trccken tig teHoclienheymaendees zijde 2&gt;piers byeen, at *aer ly meelt fullen aengekomen rijn. Uyt het Hadamaifl; zijn al de Troupen , die daer pollcfiie waren komen nemen, weder vetiroefcen , wijl de Vorflinne Douaiiere fwangei loude zijn. Coblenizdcn 18 juny. MaendagarriveeidrdeHollantfeEnvoyé, deGtaef van Rechieren.aen dit Hof,en hebbende in denNaera van lijn hooge Principalen fijn Commilfie by den Ceurvorll algelegtheeft fijn Reys na üeybach by Ceur-Mentz voortgefet. Cculen den 19 Juny. Ecrgifteren zijn de 1 Har.oveifTcCompagnien te Voet van hier na Bronswijck uytgetrocken co 1 andere van deWeftphaelfe Creytz in de plaets gekomen. . Dufleldorp den 19 Juny. De Hecren Boudrou, Peuchen , Rubens, Dahtnen en Schloflcren.gcnotnineert tot hetHof-Gericht van &apos;tßijks- Vicariaet, hebben het felve hier geopent, om de differenten , die gedurende het Interregnum in de Landen van den Rhijn, Swaben en Franckcn voorvallen , Ipoedig en onpartydig af te doen. Luyck den 19 Juny. &apos;t Frans Detachement uyt Vlaenderen is al te St. Hubrecht in Ardenne geaitiveert. Coppenhage den tójuuy. De Coningquam gifteren hier op Rpfenburg en ging &apos;s namiddags weer najagersburg. De Baron vanLeeuwendael is eergifteten fchielijck na Judlant geteyft en fal te Fiaftraot aen Boort gaen : Gilteren moeit alles na Boort, &apos;t geen met het Esquadre na Noorwegén wilde : De Coopvaerders maeckten aenftonti na de Sont seyl, en heden volgde het Esquadie , &apos;t geen haer fal geleyden. Alle Regimenten matcheren na Holfteyo, wetwaerts het Leger van voor defe Stad oock van deWeeck fal opbreken : De Vloot maeckt fig m&apos;ede vaerdig, omnad|Ooft Zee te gaen; en, wijlde S weden lig weer laten fien , fal een Esquadre derwaerts vooraf gaen: •r Lant-Volck fal dcfe Reftdentie-Si.ad en &apos;t Cafteel weet beletten. Hamburg den 19 Juny. In Pomeren en het Hertogdom Breraen is uien wegens de kouiit der Deenfie Troupen in Holtteyn feer geallariceett, te meer alfoo in Groot Polen 10000 Muscoviiers ftaen , waer by fig tooop Saxen te Paert lijllen voegen; foo dat yan de marfch der Pometfe Troupeu niet meer gefproktn wiert; en men vreesde, dat men met de gantfe Macht , wijl Sweden de Neutraliteyf der Duytfe Provinticn niet wil aenneraen, fal trachten het Pometfe .Corps uyt een te doen gaen. Te Berlijn was&apos;t Pardon voor den Heer Hamrath aengekomen, eh van daer noch eenig Volck na Nordhaufen gefonden met eenige Ingenieurs ,om die Plaets te fortificeren. Tc Quedlenburg was een goet gedeelte van&apos;t oude Slot ingevallen en door de Ruinen eenigeVerwulffels geopent, waet in veel kofttlijckeSaken gevonden zijn. .1</p>
</text>
