<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Alle die geenè, dewelcke eenige Intcrcft hebben inde dccefloi rc CtoesVren Van liet Schip de Juffir. Ifabtlla , Schipper Michiel Jonas Ataafrf r in den Jaie 1705 van gordeaux na AmÜerdam komende, en onderwegendoor een&apos; ZeéuiTc Corimilffievaetder aangehouden en in Zeelant opgebracht ,&apos;tzj w itte ofroode Wijnen of Sieróop werden&apos; verfecht, ten Ipoedigllen haer Interefi nevens de belioorlïjcke Bewijfen op te &lt;*even aen den Advt. Willem Jan van Midlum, wonende op dc Ecursflays nevens hét Ceulffé Poft-Co&apos;mptoir tot Amftérdain {. om ver volgent dact té ontfangen, het gccne by den Verkoop in Zcelant daer van geprovenieert is. .. . Wert bekent gemaeckt, dat den n Februaty :ot Ter Tholeo in Zcelant fal opgeveylt werden eefl welgertionieerde W^enmakerj-winkel èri&apos; fiuysi vooriienvari gereetenruwHout, aldtrhr.ndc Gcrcalchappen , geprepareert Werekvooi d&apos;acnfhendcSomer, en met veel Oknten- Die Gading heeft,komé op de voorn. Placts by Antony van Dullemen , die den Palmflag fal laten geven den 8 Maertj 171 e/ Den 18 Maert eerftkomende en volgende Dagen &amp;1 Franvois Halma, thans Lantlchaps- en Academie-Drucker der Éd. Mog. Heeteti StitèH fan Vrieflant.t&apos;Amfterdam op de Nieuwendijcfc in &apos;t Groot Keyfers Hof onder de Boekverkopers verkopen fijne eyge en «ndeic Drucken* waer&apos; van Hy &apos;t Recht der Copyen heeft; als oock veelc ar.lfcre Vrtfeiide Sorteringen, waer oader veel uytiimrttende Boeken, i« veelderley FaéulteVtón en falen s: De Voorwaeidcn der Verkoping nevens de Catalogus fullen 14 voor den Verködpdag binnen &apos;s Lants verfonden én aeït dc Boekverkopers uytgedeelt wérden. Dc tijt van dc Verkoping fijner Winkel ten fijnen H&apos;uyfc fal daer na bepaelt en bekent gemaeefct u-erderi. Men prxfenteert te verhutiren een feer fchoone Klecr- BleUry, zijnde dc grootfte, welckrom Haerlem legt; vobrfien met ccb groot Wod.l- Waskamer,Spoelhtiys.Wagerihuys.Sfalllnge voor 4 Paerden en fecr fchoon Water} vóór als noch gcfctuyckt vad Wiiletti teeibiigen; gelegen in de Heerlijckheyt van Heemftede aen de Glip :De Bennen met Klederen kunnen van de Blekety te Water na öi ynn Athftcrd.itrt en Haerlem op defelve getranfporteert werden] alles feer gemackelijck s Ymant, geneden zijnde, de voorfz. Blckfjr «cgens aoiftaende Alev ie Imuren&apos;.adMercfigop&apos;tHuysteMannepad,&quot; alwacr een yiier goede Onderrichting fa! gegeven werden* . . . . .. Vrydag.d&apos;en 14 Februaty,&apos;s Namiddags ten x uure.fal men Beooften de Kèrck van Papendrecht tegen ovef de Stad Dordrecht opde Wontfg&apos; van de Heer Johan van Kuykhoven verkopen omtrent 400 ftut opgaciide Effchc-Bomen, en omtrent joo opgacnd&lt; Ypo-Pomen, öaendc Op dé Laen achter de voorn. Woning: Die Gading heeft, komcu ten Dage en Plaetfe voörnt. , ... ... Johannes Staets,Daniël Roti-krans,Leendcrt Heyman en Johagnei Staets de jonge,Makeiaers/ullea Ti February,&apos;* Avoh* ten r uuren.t&apos;Amfteiidam iu de Nes in de Bracke Gront verkopen een Party extra puyx puyk van omtfent igo Cajrns Atofcovifc GazaenfeTalckj legende op de Prinee-GV.&lt;cht tufTchèn de Wefter-Marckt en Lcly-Gracht over de Bloem Gracht. . „ Barent Huygcn de jonge fal Dingsdag, den 11 Fckruary, &apos;s Middags tm&apos;i&apos;i uurén, tot Purmerent iri de Stads tierberg by de-Purmer,Poort verkopen 11 Mo;gen 595 RoedéO&apos;lV&apos;ey- cn Hooy-Lant, met het Huys daer op ftaende, genaemt de Üdvick, gelegen aed de in «ld Beemfter in No. 40: Noch r? Morgen Róedtn Wcy-eri Hooy-Lant,zijnde &quot;t Wefterlijcklh gedeelte in dc Kavel Ho; 41 D. K.jtnedegftj legen in dc Ringdijck iade Beemfter,daer onder begrepen zijn 5 Morgen 595 Roeden in &apos;t Oofterfegcdeeltè van No, 4&apos;r D.K&lt; a!.ï de Palen geflagen iijnen &apos;t Slootje in &apos;t voorfz. Oofterfe gedeelte gegraven is , vaa de Zuydef&apos;weg af té rekenen Defe Lajidcrycn in &apos;t ifu/s doen Jaerlijs in Huut 750 Gl.,en wrrt gebruyekt by de Wed. _ _ Db Lotery van Ontkarfpel en Koedijck.a 6-tt &apos;ttbt.fal onder Direftievau Vin Darrimcen tlatèibarit abloluit cörtiplcet.trcckén deri isf&amp;. bru&apos;ary : De Inleg en Overtekening Wcr ge:r.Prijfen uyt Wijckéu andere Loteryen duurt tot dert t 8 dito i ta tóif&apos;n op t Biljet.koit j pcrCerrf:, Vermits het onverwacht achter Mijven van Colleftens in Becningb&apos;ïoefc (welkers ReSje Loren Schtet de,hint tt eii met Optilt Uvr ie&apos;. Dij ten den Dircftéur M. Beuning fig niet »i&apos;. bemoeyn, om de Collefte iu haer vrye l.oop niéi te tfrcmmeHJ duütt den eri tot aenftacnde Donderdag :De aSfoluit compleete Treckdag fal onwrickbacr g&apos;epieft;eit Wefderl aeö dt.i ÖVertoorh iij dé Bractd Gr&apos;otifi &quot; De noyr gehoorde Lotery van Ooft-Graefdijk,* 11 CL &apos;t Lot, fal omtrent Amftèrdairl trcClteil deri i- Febfuary} deiêiv* b dóörjtttêei tr.ee&apos; ï \ icooo.j a iococ,; a a 5000,6 a 1500,40 \ i&apos;óod.&amp;e. t Delnleg tot dCü ij deGólleft. hierC-ópy hiaeteH AÜbo door de Vorft de Copyen niet overgekomen zijn wegens de Lotdty Van Nooddotp J Gl.»waef in Ondét 4 Nieten Veci Pr Üfi.&apos;il wi&apos; xbooo tot iooo.Gl: ,&apos;Stc. te winnen zijn,werden de Liefhebbert den t 2 defer by &apos;t ir.eiigett ert ticcfceri tdt Nopddütp.venbeiit,: Di CoijtfiV moeten den 1 % haer laerfte Copv overfenden : Dn&apos;Dftcftetw belooft aen yder Ir.legget een Göifd&lt; öilclét j föó JciTtér, niet Vermits noch eenige Loten ms&apos;ncjueren inde Lotery van JHavquette f werden dc Lfcfhcbbtó Verfdcla (i$ «fc» dén ttlfy UÏgltédèu V&apos; dcfolvc biimen kot&apos;te dagen fekeriijck fal gefioten en gétrockur, werden. &apos; Gédmcto toiüwakmi tb rfe firdc&apos;B!jre.Drv&amp; 6 Febfuaf/y (jftf,</p>
</text>
