<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Bruffel deo &apos;14 December. Den 21 is de Graef van Albematle té Dootaick gcreverteert, alwaer d« Gencrael Majot Ivoy eergifterea avont vetwacht wierr. *t Conroy van Ammunuie,alhier voorde Magalijoen van Mom geptepartert, vertrock gilleren moigen dcrwaetiS. &apos;s Gtavenhage den 24 December. De Heer Matelchal van Bitberfteyn, Plenipotentiaris van den Coning van Fruylleu , Haet alle dag de Reyfe oa Engelant voort t&lt; feiten : Hei blijft noch onfcker.ofdin Prins Eugene van Savoven detwacris Üaet cc vetirecken : Sijs Hoogbeyt cevtns de Ktyferl. Minmets,Graef Goes en Barou Hscms , hebben van namiddag eeift deo Expteflè na den Key fer tot Fianckfoti af- code GiacfvanSiisffjt&apos;, AmbaU&apos;adcur vau GlOOl Btiitannien , he|ft gifleitn na de gebcu*coe ConftrcDtien rr.et haet fxcellenticn en met de Heeten hart Hoog Mog. Gedepuieetden m die van deti&amp;aed vanSiate.ecnCourier na &apos;tßrittannifcH-fgelondcn. Dt BilTctibp van Btiftol, een van haet /Slajefteyts Plenipotcmiatiffen, hebbende een van lijn bediende* hetwaertsgefon£ra&apos;, en tot Uttecht na Huyfen welen fien&apos;is alhier gearriveert j dan beef tfoo men hooft, nocb geen gebuurt. Van oiiddag is de Heer van det Duöen, et 0 van de Gedepmeeideb van defeoi Staet, Öna de Coaférentieu nevens andere Gevolmachtigden tot Utrecht over het weick v»n 4e Viede by te woonen , boven met den Heer Raed-Penlionaris Heynlius in gei&apos;preck geueert. Giftcren en van daeg is de Heer van Hijmmcn, Envoyé van Pruyflen, met eenige Heeren van de Regeericg in gcfpieck gewteft; gelijck oock de Gi.efvan Altfeit, Eavoyc van Dencniatcken, en de Ptios Willem van Hellen. Amfterdam den 25 December. Volgens de laetfte Blieven van Bordeaux had men.aldacr feer gtobie Stormen gehad , waerdoor at eenige fchade aen de Schepen , die beneden op de Rivier lagen t was veioorfaeckt: Oock wert van gefchroen, dat men &apos;et van Sr. Maetten&apos;tyding had , dat bei daet mede fcet quaet We&apos;er was g* weeft, waer door al iets van &apos;t Eylant Rhee was ,oock eenige Ichade aen de daet omtrent lijode Soutpannengélchiet. Schipper Hankc Reynderes, met d&apos;Ooftetfle Vloot binnen t&gt;t komen zijnde en inMackelijckout leggende,fchrijft, dat een Schipper, in t 4 digtn uyt Vleckeren gekomen, tyding bracht, dat de Noottfe Vloot op Cjn ver treek daer noch lag , afwachtende het CÓ&apos;oroy van Betgen, om gefimentlijck herwierts te keeten. Zcdett 2 dagen is in Tel Tel niets gepasfetrt.</p>
</text>
