<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Roma den 5 December. De BiOchap van Lece is hier geartiveert. Alle Procurators enGeneraels van de Religie zijn befchreven j men gelooft over de Saeck »au dien isitfehop mtt de Coninkl. Mic;ftecs te Napels. Livoino den &lt; December. De Heer Silva.Conful van Spange,h«ft het Wapen van Philippus V. van voor fijn Pooit afgenomen,en lig voor een «trouw: Creatuur van den Hertog van Uzeda veiklaen. üe Quanieren voor de DuytfcTtoupen toegeft«n zijnde.loo btginnen defeWc ten getale van 1 lioo Man in de Vlacktens van Pifa aen te komen, «n in d&apos;omleggende Graeffchappen verdeelt ts weiden. Heden zijn ae 1 Pauflclijcke Galevtn met dea Catëiaail iegact van Genoua te rug gekomen.&apos; Venetienden 11 December. MaenMag arriveerde hiei de Paudcl.Nuncius Albani.fullende vetdet na Roma gaen. Men prepareert eenConroy van Ooilojn-Amtnunitie en Montkoll, om met 900 Man te Voet co } Compagnien te Paeit na de Levant te fenden. •• . Pietcr Wittebol.Goimam van biyT«lxSêwijck&apos; Grotn.MikelaeTs,&apos;fullen Woensdag,den ?o December,&apos;» Naroidiags ten j uuren, tot Arafterdam ot&gt; de Fluweele Butgwal acn &apos;t Eynde in Vredeoburg verkopen een Party van omtrent jo Bonden Moscovile Henqlp. Den 1 Tanuaiv . 1711, &apos;s Morjrens ten 10 uuren, fal men by openbare Veylinge vetkopeo ruym 400 foo Eflche-, Ype- , Abpele als Linde- Bomen oaet onder van de i eerfte Soorten vee&apos;.e zijo van 2 tot ? Voet over &apos;t K-uys voor de Borft ; noch 56 Elfe-Bomep&gt;quaem tot Pompen alleiuOchende 6= en 70 Voet hoog i llaen4e in de Schertret aen de Noordet-Vaert Beweften de laetfte Voetboog op Out Loornfteyn. r Dfn6ianUary 1712 &apos;s Moreens ten 10 uiten , fuüen l&lt;y opcr.baie Veylinge verkocht werden omtrent feerhooge Eflche-Bomrn, mitsgadets 40 fware Ype- Bomen, die bequatneiijck te Water kunnen fettansponcett werden; fiaende Btzuyden de Stad Alckrmer byhet bUd!n runna&apos;rv ten 12 uuren, fal mentot Caflricum by &apos;t Rechtbuys in Veylinge verkopen eenige Ype- en Linde- Bomen.die ongemeen fwaer en dick zijn,van omtrent 41 5 Voet over •« Kruys : DicJGadipg heef.,komen &apos;er Plaetfe en uut voor,*. • &apos; Defe io plaeu van fchtiftelijcke Advertentie acn alle Buyten-ColUaeurs , dat defelven vanavont haet laetfte Copy der gecollefteetde Loten in I&apos;pendam aen Blank gelieven af te feoden ,en t eenemacl te fluyteo.. ~ , . Het is vaft befloten.dat de Lotety van W ortner.i 44 ft. .nu op Maeodag.den r r January.fal gettocken werden.of de DmGents D. van den . Dalen en A. van Damme fullen aen alle Inleggers voor yder Lot 44 ft. boven d&apos; Inleg uytkee.en, mits datfe noch eenige daSen uytfiel mogen nemen.als&apos;er noch eenige Loten tot het compleet getal manquetrden :De Inltg tot d&lt;n 6 dito. • _ •&apos; _ . , . ■ Die voor» 1 ft 2800,i8c0,1000 Gl. en andere fware Pri,f&lt;p meer wil ttecken.moet inleggen in Nieuwerke.cks Lotery : Een yder fpoede Ci • want vo&apos;otn Lotery treckt den 12 Jsnuaty, 1712, onder vorbeutte van 1000 Ducaten aen yder Gertf. D.aconv Attnen.dacr gecolletteert Jen. en 100 Ducaten aeo yder ColUacur en Inlegger,indien den ao dito niet treckt: De Inleg tot den 10 January. De Lotery van Sleewiick, iBB ft., «erkt compleet tot Nieuwendam den üjanuary; daer aen hoeft nicmant te t*i|ffelen, wnl veel Lo-en befproken ziin •De Inlet tot d«o : 1 Dec.; is verd:elt in 1 a a 6000,113000,4 a 1500,10 i rooo.cn 110 va.i 400 tot 100 GI..&amp;C- De erape Waer of bet Puykje dei&apos; Loteryen van Bleyswiick.i j GL , (al nu onfeylbaer vaft compteet trecken Op Nieuwe jaeudag , en dat o? alle vooreaendeeefteldePoenaliteyten s Tot heden defen Avont noch Loten fonder Opgelt. ;-■? De Lotery vanavidam.it Gl.,uekt den 31 Decemb.,of Burger tnrj en F. Hamus fullen verbeur;n 1 too Ó). aen d&apos;A&quot;&gt;C&lt;. Gertf. Dwcnny. afde Prijfén betalcn fonder P. C., indien niet uyteiliick treckt den ,6 January, Noch Lo-en fonder tot den neeembcr., De hoogde Inlegger op 1 Biljet geniet 400, de *de joo, de ;de 200 en de 4de 100 GL : Men loot pa ja Pnjfen van 80-0 tot 1000 Gl. Tot vao Avonf noch Loten in Nicuwendam; treckt vaft dea 28 «Jefet.op onvetbeutlucke poene; heeft conhdcrablt Toeloop/oo d« v»« den iBfte x Gl. Opgelt feilen doen * want voor j GL loot men na 2 Ptijfen 110000. tl 6cot&gt;. 2 i ;ooo,t a 1500, reen -r GedrucktTöt Hacrlem by ABKA rt A M WAÜT tLiiï JÜru^eri pp ia dc *6 Pcccmber, «,!!, ... V .. •</p>
</text>
