<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytfland en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>♦ — —J * &apos;li W.-eoen dro 9 December. Defcr dagen is hier van Infpruek te rug gtk ni:n ie Graef vin&apos;Aehz &gt; die doot de Keyfertinne Regente voor &apos;etnigen tijt atn den Kcyl&apos;er, haer Sooa , is afyelbnden gewordeo, om fijn Majefteyt over deffelfs geluckige aenkoailt teMilaen cn Verneffing opdso Keyfetl. Th.ooa ie congratuleren. De Keys van Jen Griet Cu-lfj &lt;1 i Stigliano ltl niet vooitgsen, alfoo hy als d&apos;cutite prefeote Hof-Catticrraedby abfeoiievanden Heet Camer-PieGdeut inde Carnet van Finamie moet prefideren. Volgens eeuge betichten uyt Tarcl»ytnihïd «t&apos;Ottonaarinife Potte gercfolveett, den Oorlog tegen «ie Venetien te vetklateo, om dat defelve de impor&gt; HOic Effetten, den Onderdanen en Negotianten van 4e Potte ontnomen , niet jeftitueetde s De Coning van Sweden bleef noch te Btndet , hopende noch verandering van den taeftant iet Sakenj •veshilven fijn Maicficyt na de Vredent-Projeften, die door de hooge Geallieerden vóo%eftelt waten, nfct wilde luyfteten. Weenen den 11 Decembcr. De alhier aenwefende Gehtyme Raden , van de geene, die laetft door den Keyfer t&apos;Jnfptnck aengeftelt xijn, hebben eergifteten ten Hove in ptefentie van de Keyferinne Re - gente den Eed , die door den Hofraed Plekoer, Neder-Oofteurijckfe Geheyme Referendatius voorgelefen wiett, a^elegt; waer op fy ter Hantkus van haer Keyferl. Majefteyt geadmitteert wier den, enSeflïe inden Geheyraen Raed namen inprefentle van haet Keyfetl. Majefleytt DefeHectenzijode Ptios van Trautfro , Opper Hofmctftct van den Keyfer ; de Prins van Mansfeit, Grande van Spangejdc Prins Eftethafi, Palitijn van Hongaryen; de Gtaef vaa Traun, Neder-Oofienrijekfe Lant-Marlchal j de Graef de la Torte, Opper-Hofmeelter van de Keyfetinßegeme;deCatd. Hettog Saxtn-Zeyts i de Baton van Seilern , Opper-Hof-Cancelier j,de Graef Burellaoi; de Gtaef van Martinitz, Opper-Hof-Matfchal &gt; deGtaefvan Heibetfleyn, Vicekrijcs-Prefidenl jde Gtaef Scblick, Genetael Ktijgs Coraraiflaris} de Graef Rabutin, Genetael Veli-Marfchal ; Giaefjofeph van Baer, Opper- Hofttueftet van de Keyferinne Douariete Amalia&gt; de Msrquis del Vafto» de Graef Carel.Lodewijck van Zinfendotf, de Kijtks Erf-scbatmeeflcr, Vice PtcGdent van de Keyferlijcke Hcf-Raed ,en de Gtaef Il!e:hafi, Hof-Canceliet van Hongaryen: Te Icfptuck hebben defe io Hcecen den Eed afgelegt; als .COppsr-Hofmcefler.Voift Anthony van Lichtenfleyn, de Prins Eugene.de Gtaef van Wtatiflau, de Hof Cincelièr Graef Philip van Zinfeodotf, de Rijcks Vice-Cancelier Graef van Scbonborn, d&apos;Aerü Biflchop »an Va!encia,de Graef .Corfana, d&apos;Opper-Kamerheer Graef van Zinfendotf, de Graef Lode wijck van Hatrachten d&apos;Opp:r-Poftineefter de Gtaef van Pact. Gifteteo avont is dc Graef van Wiatifliu van lolptnck hier teruggekomen. Den 9is de Geeerael Maximiliaen van Statremberg, Btoeder van den Genetael Guido, uyt Hongatyen aengekomen. De Ovetfte Luyt. Petin, die vooreenigen tijt van den Koning vaa Polen herwaerts gefonden was , om na Conftantinopolen tegaen , enaidaer de hem opgedragen Commilfie uyt te voeren, is voor 14 dagen we&apos;er na&apos;t Leger in Tomeren gekeett &gt; alfoo fijn Majefteyt gercfolreert uas,eenfoleibneele Ambaffade aende Porte te doen, gelijckde. felve hid laten blijeken fulckste vetlangen j docbhet is eeliterappatent, dit gemelde Luyt. in die Geweiltn bekent zijnde, ncchopd&apos;ecn ofandci wijfeaen&apos;t Tutckfe Hof fal gecmployettt verden. „ Dresdenden i* December. DeMinifters van &apos;t Cabinethebben door een ExptelTc uyt het Leger voor Sttaelfont van fijn Coninck&apos;. Majefteyt ordre b?kom«n, o,u fig op&apos;t fpoedigfts na&apos;t Hof te begeven; cn de Heet van Hftym is reets eergifteten derwaerrs gereyft; doch de Heet Oppet-Marefchal is ter oorfake van fijn Sieckte te rug gebleven : Men meent, dat defe Conferentie van groote gewichtigheyt fal zijn. De Ncutraliteyts-Troupeo , die tot noch toe in Silefieo gelegen hebben, begimencu vandaerop te bteken, en haet te rug Marfch, foo men fegt, na defe kant, en alfoo een andere weg , als fy in &apos;t dcrwaerts marcheten gehad hebben , te nemen. Berlijn den rj December. Niettegefift Jende de Do£loren dso Koning aftaden dc Reys na Ptuyflien te doen , foo blijft echte! Gjo Majefteyt dact toe gerefolveerr. De MatckgtaefLodewijck, die deProsdy te Maegdenburg, vacant door het overlijden van den jongen Prins vioßarby , heeft gekregen, heeft dier door een Jierlijckfe Rev-&apos;cu san 10000 Rijcksdaelders bekotnea. ,De nieuwe Werving, die fijn - Koaiacklijckc Majefteyt in fija Lanieo heeft geordonneert, veroorfaeckt veel i&apos;peculatie, wijl mea niet kan afnemen, waer toe foo vetl Tioupeo fullcngebruyekt werden&gt; alhoeweleecigc wiilen ,datdc I Pruylfiffe Troflpen, die io Vlaendeten ftaen , daer medegerecrutcert fullen werden j tnaer men weet, dat daer acnnaeulijcks 2000 Man manqueren: Andere meenen , dat fijn Majefteyt een Armee cp de been wil brengen ; doch niemant kan als noch met fekeiheyt leggen, waer toe defelve fullen geëmploycert weiden. Ujt het Holfteynffe den 18 December. «Jen verftaer, da? de Koning van Prujfleuaen de Magiftraet te Hamburg bteft Uien leggen, dal fija Majefteyt fijn Troupeo, dewelcke lig in die Stad bevinden, weer tc tughebben wilde; &apos;t welck WolfFenbu:tel oock wel doen mocht; raaat de Ceurvorft van Hanover heeft het geweygert, en mocht lijn Troupeo «el niet te rug roepen. De Generael Gouverneur Welling geeft te Stade aen de Soldaten paffico , dat fy door Hamburg ca Lubtck gaen konnen, vao waet fy lömiea lbecken by kleyrie Pat - tyen in Wismatte komen. Haoau den 19 December. Eergiiierenavcnt ij de Keylèr met fijo Hofiioet ondei &apos;t ; mael lofien van &apos;tCanon hier aengckomen.Haende de Eurgery en de Soldaten van de Neateroburger-Poort tot aen&apos;t Slot gerangeett: Sijn Majefteyt nam fijn Logement op &apos;t slot, en wiert aldaer door de regerende Hooggraeffelijcke Genade gereci- &quot; pieert} hebbende defea morgen deßeysnaFMockfottvoortgefet. Fianckfott den xo December. Gifteren tiaaiildag tegen 1 uuten heeft lijn Rooms Keyfetl. en Cathol. Majefteyt fijn Intrede alhier in een gevenfehte Gefonthiyt gedaen : &apos;s Morgens vroeg reden alle Ceurvorften (behal ven Ceur Paltz.die fig aen &apos;t Accident aen de Hals noch eenigfints indispooft bevindende , op&apos;t verfoeck van fijn Majefteyt tbuys gebleven was ) eo Ceurvotftel. Gefanten met haer volle Suite en Guarde tot op een half uur buyien de Stad fijn Majefteyt te gemoet, gelijck oock de Magiftraet met de Stads Cavallery deed: Aldaer waren Temen opgeflagen; en als lijn Majefteyt daer arriveerde, wiert Hy van de voorn: Heeren ontfangen en de Stads Sleutels van den rcgceteoden Burgetmeefter op een Fluweel Ruften geprefcateert, dcwelcke weet te rug wierden gegeven; alstoen lofte men hier voor d&apos;ectftemacl het Canon : Hier op begon de Marfch : De $ Burger CompagaieQ te Paert maecktcn met haerSiandaerdendenaenvang» daet na volgde alles in ordemelijcke Proceflle, dat tot 2 uuren duurde : Itnmtdiact voot fijn Keyfetl. Majefteyt reden de Ceutvorftcn en de Ceurvotftel. Gefanten; vooraf haer Cavaltiers na de ordrc, daer fy behoorden : Na fijn Majefteyt quamen fijn Guarde en die van de Ceurvorften : Sljn Majefteyt komende onder de Poort, foo viert het Canon voor de tweedcmael geloft s De Pracht endekoftelijckheytder Koetfeneo Paetden met haet Fluweele tijckelijck roet Goot&apos; geftickteZadels en Deckkleden is niet genoegfaem te bcfchrijven; foo darde Vreemden bekennen, nergens diergelijcke gelien te hebben : Daet zijn iade 93 Koeil&apos;en met 6 Paerden getelt : SijnKeyfetlijcke Majefteu fat in een Rjukoets, by fig hebbende fijn Opperriofmeefter den Votft van Lichtenfteyn, die achtetuyt reed : De Eurgety ftoot by fijn Maiefteyts aenkomft aen weerzijden van de Sirater» gerangeett, en yder Quattier riep in &apos;t vootby pafleren van fijn Majeft yt: Lang Leve Kcylcr Carel VI. : Ondertuflchcn wierdeu alle de Kloeken gcluyt: De geheele Stoet reed aenftonts na de St. Bartoloroei Dom-Ketck, alwaet fijn Majefteyt gyt fijn Koets ttad, hoorde het Gngen van &apos;t Te Deum en befwoer de opgeftclde Ele&amp;ions-Capitulatie, en de verdete Godsdienft verricht zijnde, begaf fig fija Majet!eyi,alleen in de Koets fittende,na fijoQuartiet in dc gtoo&gt;e Braunfels, werwaerts de Ccutvorften cn de Ceurvotftel. Gefanten Hem geleyden : Alstoen wiert voor de detdemael her Canon geloft : Ceur» Paltz wacbte fijn Majefteyt daer oock op en verwelkomde Hem; dog keerde kort daet op o» Huys : £yndeli|ck marcheerden alle Burger Compagnicn vootby fijn Majefteyts Logement,waer mede dit alles een eynde nam : Met fija Keyfetl.Majefteyt zijn hier aengekomtn ie Princea Maxitailiaen van HanOver, de Matckgraefvan Bareyth, de Vorft van Schwartzburg en meerandere voorname Stants Perfonen: Hier bevinden fig oock dc Vorft van Suhzbach.dc Graef van der Lip, de Gratf van Haoau, de Prins de Ligne.de Prins van Naftau Domheer .vin Ceulen, de Votft van Naftau, de Hertogen van Gotha.Wurtemberg cn Sazen-Motfeburg , de Prins Willem van Rhijofelts , &amp;c. als oock de Batoo van Obdam : Sijn Majefteyt fouie een Coatier 0 Wolfienbuttel aen fijn Heer Vader gefonden en verfocht hebben van hetwaerts te komen. Eergiftercn zijn de Gedeputeerden van deßijks* .Steden Aken cn Neutemberg met de Rijcks lofignien hier men : De Krooning fal den 22 gefchieden , alhoewel Ceur-Ments gaerne foudefien, dat defelve na de Feeftdagen vetricht wiert: Men gelooft, dat de Keyfer noch in defe Maent na Kersmis tan hier na Weeoen fal vettteeken; verwachtendeondettufliheo een Courier van den Prins Eugcne , om te ficn, oi Hy na Eogelant lal overgaen. Luyck den 22 December. Men prepareert hier op ordrc van den Magiftraet Vuurwercken op diverfle Plaeifcn van de Stad, omfevan avont wegens de Ctoooing van den Keyfer af te fteken, als wanneer men oock &apos;t Canon van ons Caftecl $ tnael fal loflehen : Onfe Burgetmeefter trafteert heden den Graef Tilly met de Hoge Officie;», en fal een Bal geven. De franffc Ambaffadeurs hebben tc Nimenj Schepen laten huureo, om haer Bagage, die aldaer verwacht wiert, in defelve in te fchepen en hier door de Maes af na beneden te voeren. Ons Dcm-Capittel heefi den Domheer Wanfoulle gedeputeert, om fijn Keyferlijcke Majefteyt ovet d&apos;Elcftie en de Crooning te gaen felicitetrn. De Ceurvorft van Beyercn heeft een treffclijcke Jscht doei het gtntfe Gtaeft&apos;chap van Namen aengcftelt. Ceulen den 22 December. 0 Nt dat Ceur-Paltz voor cenigen tijt als Rijcks-Vicarts aen dc Graeftelijcke en Ridder Standen van dit Aerts Stift gepetmitteert heeft tot behoef der OnkoÊen van tProces, &apos;t wclck fy tegen dit Dora-Capitul weprns de Satok van de Inquatiiering voert, * Simpels in &apos;t Aerts-Stifi uyt te fchrijveo; en, alfoo &apos;t Dox-Capittel arn de Onderdanen vetbocicn heeft defelve tc geven , foo is aen de Gulickfeen Scrgifc Beaipptcn een Ceuivciftd.&apos; Ordrc gekomen, om aen geraelJc Standen oadrucke&apos;ijck de h:nt te bieden, fo d&apos;Etfcutie tegen He geeee.dle haer Quftie van de e\Vetk ten den Aerts-Siift-Ceullfe Onttanget Geneiacl cf een andersGevolmac!)tigdc van de Graiffelijcke cn Riider-Srandennlet betaelt Tullen hebben,ie doen. Viydag en Sa urdag zijo in de 20 voorname Heeten uyi Er.gelant en Hollanj hiei t&apos;famen te Pslt a«i:g«ko*raen; ca aenftonti na Ftaockfort voor genyft j werwaeru lig oock eenige Eeyeiffe en Ceulfle Civallicts; Uaei ondeide Gracf iran Veiit» ,?ineogni&apos;o begeven fouden hebben. Toekomende Weeck uien Ccur- Pal.z met liju Gemalin, den jongea Piini van Pahz-Sulizbach nevens de mcefte van lijn Geheymcn Radeo van Frauckforite Dufleldorpie rug veraacht » alwaer, 100 men fegt, eeuige Gelautea aegetis de Vredenj-Affaircs Jouden komen j en men fpteeckc, dat h;t geheele Ccurvorftel. Collegiê aen de Couiogin van Gioot Btiuagne I&apos;oude fchri)- ven , om niet op de voet van Cc doot Vranckrijck laeift voorgeftclde Preliminatia te tra&amp;ercn. De in Engelfle en tlollantle Dienlt liaende Hrffile Regimenten vanßoding, Spiegel en VKeyflenfcis, die dooi dele tieren na Huyi ltonden te maicheien, lullen alvoteos noch nader ordte van haer haoge Piincipael afwachten : Men had in Deutz 1 Keyfeil. Compagnien te Patri vernacht, die tcg.nwoöidig betwaeri lijck dei waeits mochten komen. Etigifteien quatn hiet tyding , dat eenige Piuyflile Volckercp foo te Paett als teVost voot de atad Meuts geiuckt waren ; waer op dc Magiftraer en de Gouverneur een Expicllc 11a den Haeg haddcngclondén. Berlijn den 19 Deeembet. De Croons Prinj, hebbende in &apos;t Macgdenburgfe de uyt Brabant gekome Tionpen befnhugt, is hiet noch niet gcreverteert, om na Franckfoit aen de Main te gaen. Het Coninkl. Jacht, &apos;t geen by Hamburg is gefoncken geneert ,is hier vooiby gepafleert. Voorlede nacht ten ix uuten h:en de Camctheei Johan Wilhelm van Tettau figmet een Fiftooldooigeichoien. DePahfife Troupen van &apos;t Neutralitcyts Corps marebeun door Saxen na Maitricht in Guarnifoen. Hamburg aen jï Deeembet. Saturdag heeft de Magiftraer een Placcaet laten aiïïgiren , dat geen Wol noch gefabiiceett Gaten uyt hei Holfteynfle in defe Stad foude ingelaten werden. De Brieven uyt het Leger voor Straclfont mnqueren noch j ueshalveo m:n wegens het Sweeds Transport in onfekerheyt blijft i ae Brieven van Lubcck . willen &apos;t niet meer gelooven. Volgens de betichten uyt het Meckelenburgfe wis men voor Straclfoct lbo ver geavanceett, dat men in ï a j dagen de Trenchccn meende te openen &gt; opds Bat teryen waten teeis 10 geheele Cartouwen cn 10 groote Moitius opgevoert: De Attaque cp &apos;c EyUnt Rugen fouae niet voor de Verovering van dc Stad ondernomen werden. De Genetacl Major Icgcnhofn is uyt het Legen 10 Pottieren naZeelant gereyft, om de aldaei lijnde 18 Battaillons en ijoo Paerden en Chtfte commanderen : Alle Üeenfle Regimenten lullen in &apos;t Vootjacr roode Monture bekomen:B/ Swet waien al 6coa Moscoviiers gearriveeit. De Swcedfe Miaifiet Neugtbauet, eergilier uyt Conftaniinopolen hier aengekomen , vetfekert, dat fijn Koning fig gefont bevont, cn van de Potte genoeglsnie Hulp tegen Moscou I*l bekomen, alfchoon Afof ingetujrmt wttrt. Van Stellijn weit van den 18 defcsgefchrcvcn, datdc Major Silveifpat den 1; aldaet van &apos;t Eylant Rugen geatrircert was met tyding, dat het Sweeds Transport geluckig overgekomen was , cn dat alie» na Voot-Pomercn trock : De Deenen hadden de Saeynitlïr Schans,ali oock dc Pernamundc Schans verlaten. Capit. George Sebinderen Jccliein Swccrtmsnzijn rnet de volgende Schepen van Londen op d&apos;E.t gearriveert, als Numcl Fetetfon,Jasper Jacobfen.Etnft Huitnan,AaAiks Draut, Johan Behm junior, Battol Brins, George Giube en Picter Jaspers, van Liflabonj Jochem Munk.Hend. Rodenbarg,D:tlof Roelof» en MartensAiberis, van Port a Port, Jan Ruge, Jan Bullcman.Picier Hcere, Jin Breir.Edmon WaUtngton.Pieiec Tiebes.clae» Alsler en Diick Rodenburg,van 1 Londen j Harmen Eudde en,foo uk 11 fegt, Andrie» Jacobfe vanMallafa.; Jan Lankenau uyt Vranckrijck, en noch een onbekende. Met een P. S. wert gcfchrevcn,: dat tot Altona de Schepen van Londen gearri»ecrt waren, om daei uyt cetft de Enge&apos;.flè Goederen tclolfeß. ,</p>
</text>
