<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Patij» den 21 December. De Brievrn van Madrid van den 7 confirmeren, dat dc Hertog van Vendome de Belegering van &apos;tcafteel van Cardona liet continueren j dat men fig ie«ts op &apos;t Gebergte, dat v ■ ■ v • • . ■ :• ..r , . • hei Cifteel btheerfle, gtlógetit en Batterycn i&amp;pgeworpen har!, cta Bres ic fchieicn : De Flaets was al feet gepcflmr ;en a!t&apos;oo dé Commandant &apos;* nachts «enige Vuur-Pijlen had laita opfchieteo.om kccnij van lijn ftaet te geven , foo heeft Mt. dc Vendpme het Beleg tact jcqo Wan doen verltctcken, op dat dc Vyanden geen Secours dact in tnog. tin brergen : Dc Legers lagen als «oren : HaerFatigucs en Ellende nam dsgelijcks toe ; ma er teen troofle haer, met te vctiekcren, dat de Vyanien noch meet leden : Mr. de Vendome had in &apos;t Legei genotifi- Cceit, dat dc Ga&apos;liocnen roet Mr. du Caf&apos;é in de Haven* van Callïcien met groote rjjekdommen gésrriveerr wjj , en dat de Cooing&apos;al d&apos;Achtct liallen aen &apos;t Leger löude betalen : Men vteeft, dat de valjheyt&apos;vandefe tyding,en d&apos;appatcoue iotegendë:l van &apos;t vergaencer Galiiocnen misnoegen onder de Troup:n lal vetwetken : De Craejf van üerghcyck had.ecn Courier van den Marquis de Torcy bikomen met d&apos;onaengename tyding, dat de Geallieerden en Engelant fclfs abl&apos;oluyt weygerdeo de Pa:poorten voot de Miniftérs van Coning Philippus: Men voegtcr by, dat die Conin&gt; daér over had geicticpt en een Eielman aen den Coning, lijn Glooi vader,gefonden, om hem te bidden van geen Miniftets op &apos;t Congres tc fen&lt;kn , voor dat die van&apos;t Hof van Madtiddaer toe oock geadmiuctrt werden; maer men fegt te Vetfailles, dat de Koning (ig niet mier aen die Difficulteyt lal kreunen. Men publiceert hier weer, dat het Hof aen de Admiraüteyt van Duyckeicken ordre gefooden heeft, om d: Gaper* van die Heven t* verbieden, Ecgelfic Schepen , &apos;t fy zy Paspoorten hebben of niet, t&apos;infulteren; en iclfs om de aldaer voor dces opgebrachte Schepen van die Natie te reclameren} mier vee!e twijffUen aen de wacthcyi van defe tjdiog, en oordcelcn, dat menfe vrrfpreyt, geit jek mea andere geruchten gedacn heeft, om Jaloufy aen de Hollanders te geven.</p>
</text>
