<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Lecgei-Poli uyt deo Haeg zal twccmael&apos;» «ecks veiuekken, dei maendags en donderdags &apos;i avonds ten t uterT ~~ ~&quot; De publyke aenbcftc&apos;-ding tot het leggen van een houtc Biug, lang 170 voeten Stigtfc mact, ovei dc Rivici den Amdel acn den Uythoora tei plactfe„alw«ei vooideezen een Brug gelegen heeft , it om rtdenco 2 dtgen uyrgefteld ; zulk diei aenbtftecdingc zal gtfehicden in placr.&apos; *an den 7, op den » May &apos;1 namiddag!. Die geneegen i» dezelve acn ie neemen, komc ten zelvcn dage in den Gcitgnhnyze aldaer • Het bellek kan gezien worden i&apos;U.ieeht ter Secrttaiye van haei Ed. Mogende ; t&apos;Amftctdam by Jaa Gioeumeyci in dcMunt, en acn den Uvthooin ten huyze van Engel S.ocfak Schout aldaet. &apos; Burge.m. en F,aed der Stad Gtoaiogen gdnfo.meeit zynde.dat in twyfel word getiokkeo.of Joden tot het nekken van hare Bank vanLe*nmg zo aca de mecflbiedende gedenken te Vcrpagten,lo*g*lai«n tullen worden.hebben daerom acn ten ygtlyk by dezen willen bekent mikcn.dai zo we. Joden al» Chnftenen daet toe zullen admitid.cn,volgen» rcfolutie.en dc tyd van Verpag.inge dciwegee uy.geftdt tot 1 Juny Een yder woid gtadvertceu dat men om eenigüm te favorifeien dc oidinarie viycPaeidemaikt binnen detStcdcHecnvliet gehondtn weidende op den liciftcn zatu.dag in May, en haei begin ntmendc op donderdag voor den voornoemden Toondag.by pro-ific van dca gewonen Paerden-tol zal renuncicren uytgezondcn ten opzigte van die ge-gen welke in htt komen en te rugkeeten dc Tolbrueee pafleiren die deze vrydom niet zullen kunnen genieten. ~ ** &apos; r J.vandet Buig Mikclici zal op maendag den 4 May,&apos;» avonds tea c Amft.in &apos;t Nieuwe Heetc-Logmecnt op de Haetlemei-dyk bv apointemeot van dt Ed. Agtb. He«ien Scheepenen veikopen , ccc pa.iy vin 7425 Staven Zweed» Staef-ïzct r leggende m een Keidei 00 de Lely^ngt, acn de Zuyd-zydc tuffchen dt Heeie en Keyzea-grag. ondei &apos;t Huy» van de Hr. Advoctei Jan van Haitogvelt Jan Fiett.fz Zomei Makdac. zd tot Amfteid. den 6 May 1711 ia &apos;t Oude Heeien-Logcment verkopen uy.muoiende konltige en plaicintc Schilderyen, van deze gio.e Mcefter.;aii Gctatd Laiiffe.Salvatoi Rofa Moiclli.Weniax.Hondtkoeter.Ctabbetje.A van de Velde Kuilenburg, Verdoe», Robben GtifEei, Jan Duo, J. Sreen, Oftadt, Dufart, C.Bieydel.Biakcnbn.ig.ïkcni.Kafleeli.Bied.JaDfeni.Verfchua&apos;r A vaa Dyk, Bour, Vennatie, dc Wit.Savoyen.Verdonk.Merfeu», A. Stoik,Wynanti,Toienvli»t,Bol,Bieugcl, Eor.dc Hcui, T. Wyk,Betkh*vdè en andeie Meedenmeei.Spiegel» cnz.,dooi cco Lief Irebbei byeen vergaderdjdaegi te voicn te zien.De Catalogen zyn ie bekomen by J P Zomer Te Utrecht zal den j May vcikcft weiden een fchone Bibliotheek , beftaende metft in uytgtletze Hiftotici en Mifcellanei alleteer wel gecondiiionecrd; waer ondet uytfteekt ten Atiai van Blatuw 12 Vol. zeei cutieui afgezet. De Ca.aloguen zyn te bekomen ie Ütttcht bv W vandc Water, Amfterdam Boom, Leyden Luchtmini, Hage de Hondt, Rotterdam Willn, Arnhem Smit», Deventrt Wyk «cc In &apos;« Giavcnbage op dc Prince-gragt op dc Confieiy-Kamer van de Kond-Schilden , zal men dingsdag den 12 May verkopen een partkonft.gc eo playzentcSchildetyen van vootname Mccftcn , als Fiancifco Baflano, Rembrand, Foclcnburg , Oftade, dc Moot, Wouwciman Bicugd, Joidacnt en andere ; dc Schilden/en kunnen zatuidag en maendag voot dc Vcikoping gezien wotden. Maendag den 11 May I7itn volgende dagtn, zal men binnen Dclfften fteifhuyzc vin wylen Viouwe Maria Leonardl eeitydi Wed &apos;in dc Heet Jacob Jun.ui, en loeft van det. Wel-Ed. Heet Henrikdc Sandia, in ayn leven Ridde. &amp;c. publyk ve.koptn, «en party uy.mun.ende Mcubil.n, Imbocl en Huys-cieraet, beftatode in fchone Schilderyen vin vtifcheyde voomame Meefters; diveife foorten van curiiufe oude Kuek-Porceleynen, Ooft-Ind.f: Lakwerken, Kabinetten, fyne Chiifen, en daer onder een zeer fraty bchangzel lot een Ledikant van dc hedendaegfe hoogte , Catoenen en mcci andere Gocdcien ; vcifcheyde laden met Ooft Indifc Hoorns en Zce-gewaflen , ali mede eenige Be*o*i Coidiael-en Slaoge-fteenen: voort» vcifcheyde Ledikanten, Bedden», Kaften, Tafelt, Spi«g*ii, Stoelen , Kopei eo Tin ; mittzaden 2 graeuwe Fierden, Koen, Kalei, Speelwagcn, Chaife Bcc. bieedet in de B.ljct.en daei van geaffigecid. NB. De Poiceleyncn zullen meendia den 11, de Schildciyen dingsdag den iz, dc Chiifen, Catoenen en Ratiteyten woensdag den 13, en dc verdere Goederen den leen i« Mav vcikogr.ep 2 dagen voor de Verkoping kunnco gezien werden. J&apos; Maendag den 4 May en volgende dagen , zal men in&apos;» Gravenhage by de Wed. Uytweif Boekveikoopftei in de Spuyftiact, verkopen dei aelf«cwge-ondeßoeken,zoeygeDiukken,al« ander* fortéring. De Catalogucn alom te bekomen. T* Amfterdam by H. Schelre Boekverkopei by dc Beun, it gediukt en werd uytgegeveruFhylaigyiii Cantabiiglenfrs cmcndationri io Mcnandn 6c Philtmonti.rtliquioa ex nupere editionct J.Cleiici, übi quardam Giotü.&amp; alioium.pluiima vtto Philelcutheii Lipfieofu eitata Ca ftigaotur, cum Pirzfauooe J. Clerici, in 8. Item la Bibliotheque Choifie poui fctvii ï Ia BibÜorheque Univeifdie, par J.le Cleie année t7t torn. »2, p»i(ie x. Nog woid by dezelve uytgegcven Pentateuchii, live quinque libri Moli» Propheia: ex tranflationii J. Clerici cum eiui&apos;dem peiaphrafi p.rpetua Commentario Philologico, differtationibut Critici., &amp; Tabuli» Chronolog. 8c Geograph. cditio nova &amp; etnendaroi Fol Item Veten» Tcftameeri hbri Hiftorici «3cc. ex ttanflatione J. Cletici, Fol. Ook tyn&apos;cr nog mact weycig exemplaien overig van 2 Boeken t eeae Htftoire du Patlemcnt.cn &apos;t andere Relatioo des Piocedutcs dei Seigneuis Ecclcfiatlique Sc Seculien.affemble a Parlemenr bcyde in t&apos; D. vanden Dalen en H. vaa Dam.ne zullen 1000 gl. atn dc Ltydft «n Amft.Diac.cn 2 ducaiont voor yder Lot betalen zo deLotcrv »aa Goedetee a 6 gl. 20 of uy.e.lyk 2* May niet trekt.Tot acnftae.de fatotdag de laetfte Loten.Nß.Hiei trek. mea fomty t. 3 Pryfcn met eeoLot Op pene van .000 gl. „n dea Aimeo ,ca 4 dukatoo» voor ydet Lot, zal binnen Leyden dc compleete Loteiy van Langer- en Konet Aer ■ *• il. ge»«okkea weiden ,zo dra dc Lotery van Purmeient cyndlgd ; onder 13000 Loten zyn 2 Fiyzen van 20000, 2 a 10000 2 a *ooó z , znao. to » loop gl. enz, te winaea: Den ialtg voor hei laetfl tol dea *. May. &apos;</p>
</text>
