<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SWITSERLAND.</title>
	<p>Zürich dat U De HCer Andïies Meyei Butgcimeedei van deze Stad voot een ge dagen hier overleden zvnde , zo is de Heet j Jan Jacob Efchet Raedihett en Kapiteyn der Stads Guarde in zyn plaets veikoicn 3 en in het Raedihccn-Ampt vm dezen laciltcn il gcfucccdccrd de Heci Jan LOuiiHiizcl, bcyde Luyden dit de gcmecne zaek zeer tocgedaen zyn. Volgen» dc btitvtn vin Bein had dc Heet Stanian Miniflct van dc Koningin vaa Gioot-Btiitaoaicn 01--dtebekomca, om een keer na Chui te doen , en eenige commidien by dc Rcpublik dei Gtaubunden.zo wegen» dc paüage dei Gealiiccidc tioupen door hare Landen , il» wegen» de vcrfchillcn over dc zzck van Mafner «Sec., te verrichten. OndcitmTchcn heeft men naricht dat het uvtgcfchieeve Congtci aldici ten Veizockc van den Kcyzcilyken Ambafladeui den Baton van Greu.h nog 14 dagta verfchovcn wa»; om dto tyd te hebben tol het communiceren van de rcznlutie dit het Hof van Weenen genomen heeft. Dit beduyt bc belfd , dat indien tegen» den Heci Mafntl )«»nadeelig» gedaeo mogt worden , en men het Sitafgeiigt lact vooitgacn , zyne Keyzerlykc Majefteyt bevel gegeven heeft om alle dc Gocdcien in het Ryk en in dc Erflanden van de gecae die daei acn fchuldig zyn te confifqueren, ten behoeve van deo gemclden Mafnci, om hem zyae fchade re vetgocden. Men twyfeld niet of deze bedteyglog zal twn die kragt zyn , dat niemand zyne Effenen zei willen verliezen om dienft te doen acn Viankryk in een zaek , daer het man acokomt op het oniflacn vaneen Jongman die onfchuldig ii. Ondcituffchea gelaten zig dc Roomfc Caatooi dewelke met die ven Scigani wat veiknogt zyc.als of zy dcnHr.Mafnci vogel viy vciklaitn zullen,cm dat hy op dc citatie van den Landvoogt niet heeft willen compaiéren. De ftiydigheden tudchen die van het Munfteidal en den Biffchop van Bazel, beginnen wcdeiom lcevendig te wotden. Sdutfliauuxdm xx -April. Van Milacn heeft men dat dc PiemontfcGiacf vaa Fio Jacho op bevel vanden Stadt Racd aldaer in Antft genomen , en in de gcvangrnii van den Kapiteyn van bet Gtitgt gcbtagt wat, zynd* dtszelfs papieren in handen van de Regeling om onderzogl ie worden. Mes wilt nog niet wat mifdset hem te lift gclegt wierd.</p>
</text>
