<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>POLEN, PRUYSSEN.&amp;c.</title>
	<p>Lcmbtr? den eerften .April. De Giaef vao Sinraw.ky Groot-Vcldheci I van de Kroon, il vooi eeuige dagen met vcifcheyde Moikovifc &apos; Gentrad» hiei aengekomen. Zcdert zyn hiei gedurige confeicnricn , genouden tuflehen dezelve en vedc Poolfc Magnaten ; en men wil j dat de Ptius Gallazin met ten Lecget na dc grenzen marcheren zal,&apos; om dc Tuiken tegen te gaen; tei*yl dc PrimCzciemcthof ende ] Generael Wiederman met een tamclyk derk Lecgertje van Rul Ten en | Kozakken na de Ukraine op weg waren, om dc Tartaren op te zoc -j ken ; want mea wil dat de Waywode van Kiow iced» ontrent Biala- Ctikiew aengekomen i» ,en dat de Tai.atifc Han fteike partyen aca de kant van Slobady in het Land zond. au dc,: ia-April. Men heeft lyding dat&apos;et Poft-paeidcn zyn gezonden op den weg van Pm»k na Lcmberg , om den Ctaei van Moikovicn van dceerftgemdde Plaeti na Jaworow tebrengen. Men racend dat dc Koning van Polen zig ook detwaerds zal begeven , en &apos; een mond-gefprek met ».yn Czaerfe Majr. houden r dog andeie mee-&apos; aen dat de byeenkomft re Krakau wezen zal. Oadcrtuffcn.cn woid&apos; her Paleyt van den Koning te Luccoiic gcieed gemaekt, zo dat zyn I Majr. zij buyten twyfel daer eenigen tyd zal komco ophouden. Het Manifeß her welk ten vootdeele van Stamflaus door eenen Potriniky &apos; door bet Koningryk vaa Poleu uyrger?even en verfpreyd is , behclfd eegrede om de Watfchaufe Confederatie , die in de laerfte Racdsveigadeiing alhier vern!erif;d is, was het mogelvk re doen ft rndhouden. Sommige willen dar de Waywode van Rufland dc Heer JablonoirV.y Oom ran dca Stanifliu», dc vooiaacrafle Arnhem van dat Gtfchiift is. Uyt Walichyctf heeft enen tyding dat de Grote Vlzit zig zo onpafltlyk bevond , dat men niet wiftofhy het Turkfe L&lt;gci wel zoud kunnen gebieden. Het ii gcwii dat de Taitarife Cham cenig volk in de Ukianle verloren hebbende , na dcK.irti te rug ge| keeid is om zig van zyne gelede fchade te heiftellen Eenige Mol: kovif* itoupcrl die aen de Fiootieten van Walachyen legeren , flatn J verfcheyde bruggen ovet den Dnieftei i dog daet wtten nog geend 1 vyandelykheden «egens Moldavien en Walachyen bigOöncn. D* Graef van Deahof Maeifchalk van dt Sendomitfe Confederatie; ie 11 yt Saxen na Lembeig getcyfd, om filet den Groot-Veldheer it ; fpitektn.</p>
</text>
