<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Oolende den ij November. Wy hebben hier tyding, dat het Schip van Capiieyn Valckooier, de jonge, op de ie rug reys uyt Spange op Z;e is.&apos; Dc Capiteyns Rietje en Willemfen leggen hier noch vjerdig.om met d&apos;êerfte goede gelegenth:yt naCadix teeeylen, onder &apos;t Cou/oy van de Capiieyns Yrbrams en Moor. - &apos; . Aethden ix November. Men fchujfi uyt Bergen in Henegouwen, dat het geheele Cuarniloen van Binché&apos;voorlede Weeck &apos;savonts met den doncktr na &apos;de kant van &apos;t Steed je van Thuin op de Luykien Bodem, alwa&apos;cr FwasGuarniloen binnen legt, uytgeuockenwai, om het fclve by Surprife te overrompelen&gt; maer alfoo de Schildwacht hact intijts j;evaer wiert en op haer Vuur gaf en gedurig riep Allett Allert, ontftom&apos;êr terftoot een volle Allarm; wacr op het geheele Guarnifoen nevens eenige gewapende Burgers en Boeren, dip daer in lagen, Hg op de Stads Wallen begaven ; foo dat die Entréprife weer vruchteloos afgelopen is : Zeden hebben de Fianff* ■Maer van de Guarnifoenen v»n Maubeuge en Charleroy 1 :oo Combattanten binnen geworpen, en de Commandant liet defelve Plaets foo veel, als-&apos;t mogelijck is , noch nuetdér vetftereken. Wy verwachten hier tegen heteynde van de W{éck nochf Battaillons van &apos; de Troupen, die d&apos;Arbeydets decken, dewe&apos;cke aen deFonifica- &apos; tien van Marchien.ies cn Morjagne wetcken valjwanneer wy ons geheel Guarnifoen lullen hebben. De Vyanden willen van de Winter Maubeuge oock noch meerder vetftereken. &apos; *B tuffel den 16 November, &apos;t Regiment van Brouay, defet dagenvan hier uytgetrocken, is in de Dorpen tuiTchen Mechelen en Leuven langs de Rivier g?encantonnercn , om op d&apos;Excurfien van dc Vyamlijcke Partyen een wakent Oog te houden, en het Regiment van Brabant is in Vilvoorden gelegt tot fecuriteyt van de Vaert.en het befchermt oock de Poll de Driegaten en atvdete op gemehe Vaert. Het Corrimando, &apos;t&apos;wclck na St. Leeu is gefonden , beftae: in Volck, &apos;t geen uyt divetffe Regimenten gedetacheert is, om het Guarnifoeo, &apos;t wclck aldacr gedurende de Somer in Guatnifoen heefc gelegen , af té loffen. Men fal van deWinter geenTroupen in Hal.Braine le Comtfc, Soignics, Enghien , Nivelle en aadêie kltyne Plaetfenleggen&apos;,&quot; ter x . ootfacck van &apos;t vcrtreck der Key feilijckc Troupcn , die aldacr haet VWnterquartieren plagten te hebben : Eergiftcren vertrock van hier! Nt Bergen in Henegouwen een Convoy met Geit voor &apos;t GuaruiToen, &apos;t wclck tot aen {Kil geëtcorieert is geworden , alwaêr een Escorte vaa Mons gekomen was, om bet verder te geleyden. Menverwagt hier van de Weeck het Spacni Regiment van Atrop&apos;van Oofteode, alwaer dat van Salablanca het fclve is gaeii&apos;afloffen. &apos;t Regiment van Scmhera, &apos;twelck men gemeen: had , &apos;dat na Douay&apos;fouiegcgaen • hebben, heeft contra ordre btkomrn en fal hier blijven ovcrwinrekd. De Lt. Genetael Lauder, die* een tour van Dendermonde her. ■ - a&quot;&quot; ... .. &apos;twa«aöjl fcpinenioen , heeft fig defen raqigen weer «kruaerts fct?e : yen. lehrijfi vao Ooornick , dat de Generael Graef van Albe.&apos; &apos;Wdwe Fortificatiën van St. Amand , Mortagne.HaconMander» . Piaetfeivdcn 15 isgaen befichtigen. V ,H,-■» dcn 16 November. De Heet Generael Baron van Fagel in &apos;t beg:a&gt;an defë. Maent tot Gent gearr&amp;een zijnd», alwact de Hiertoe - va» Marlborough omtrent dien felven tijt aenquam&apos;,-ging fija yot ftel. Dooil. filuëren; by welcke gelegcntheyt fijn Excellentie de Vaendels, die mtn by dc Veroverjpg van de Stad Bouchain van het Guarnifoen gekregen had, op het goetvinden van gemehe lijn Voröclijcke Doorl. met d&apos;Engelffe Generaels pattageerden i om izda~rï? Van aen de Koningin van Groot Brittafinien tefenden: Deoveiige : ii heeft de Heer Genetael Fagel eergifleten morgen door lijn Adhi. - tant Generael na &apos;j Gravenhage gefonden, om defdve aen bier Hoog Mog. de Heeren Staten Generael te prefenteren, en ftaet perfonelijck &apos;1 m weynig dagen in &apos;s Gravenhage t&apos;arriveren : Sijn Excellentie heeft 5 vooreenigedagen aen de Detachementen, deweleke gedurende dé * So.-ner in Staets Vlaeodeten gelegen hebben, haer Patenten yegeytn &apos;1 en defelve weder na bare refpeftive Regimenten en&apos; Güarniioeben &lt; doea keeren. j ,4 &apos;s Gravenhage den 17 November. Gifterep middag namen de Het- t tog van Marlborough en de Baron van Bothmat, Envoyé van den 1 Ceurvorft van HanOver, Affcheyt in &apos;t Congres van de Miniftets dtt &apos;-t Geallieerden, ommorgennadeaßrielievettreckcn, en aldaer be- ■&gt; qiuera We&apos;eren Winttotvoortfetting van haerßeyfe na &apos;t Brittan- &apos;1 niffi Hof af te wachten :Dc Heer van Borfelen van der Hoogedie in&apos; « de placts van wijlen den Heer van Vrjbergen aldatt inkort gaet te. fideren , laet alles tot fijn vertreck vervaetdigen. Yoor z dagen i* dc Baron van Hogendorf, Adjuunt Generael van den Prins «ngene van Savoyea ,(uyt Brabant gearriveert; was gifteren en van daeg by deo • Hertog van Marlborough,en ftaet eerftdaegs gemehe Prins tot Franu. &lt; fort te gaen vinden. De Prins Maximiliaen van Heffen, Broeder van den Prins Willem van Heffen, die gifteren alhier aenquam, wtrt defe Weeckoock alhier te gemoet gefien. De Heeren Staten van Hollant en Weft-Vtfiüant zijn defen middag lang vergadert geueeft. De Kev. 1 ferlijcke Mfciftet, de Graef Gallas, wert in &apos;t laetft van defe Weeck &gt; uyt Engelant alhier te gemoet gefien. Volgens de berichten ftiet Keyfcr CarelVl.eerdexte Pranckfortte zijn, als menvooreeeewn • gehad. J... ,v. ~ Amfterdamden 18 November. Volgens de Brieven van Duyhkereken waren aldaer eenige Prijfen opgefonden, daer onder eenige &lt; Hamburgers , met het Engels Convoy van Port k Port verttockea zijnde. Schipper Sieble Wouters Is van defe Stad behouden tot Stok-» holm gbrtiveert. Het Galjoot dc Juffr. Safanna, Willem Backer, vao • hier na Phato gedeftineert, is op Yrlant gefttant. Het Schip, genaem»&apos; het kort Fregat, uyt ïrlant pa Ooftende gedeftineert; is in Te (Tel bitt-&apos; nen geloopen, alwaei zeden eenige dagen niets anders i* gepaffsert. &apos;s Gravenhage den 18 November. Heden is alhier de algeoieem» Danck- en Beden Dag gehouden. Van de voormiddag na dc Predi-1 catie waren eenige Leden van baer Hoog Mog. Vergadering boren.i Doordien de Coninkl. Jachten gifteren door dé ftereke Tegenwint • I van Rotterdam de Maes totdenßriel niet hebben kunnen affackeo,« I hebben de Hertog van Marlborough endeßaronvanßothmar, En-&lt; I voyc van den Cenrvorft van Hanover, haer vertreck tot morgen uvt-!&lt; I geftelt.&apos; De Capireya Paterfon, Adjutani Generael van den GeoericJ&apos; I Baron van Fagel, is met Vendels, in de Stad Bouchain verovert, ei-&apos; I fteten van Huift alhieraengekomen. ~ ,v I</p>
</text>
