<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>Icnibtirg den 9 November. Voor weynig dagen ii deGefant, Mccnige Weken van wegens &apos;t gefamentlijek Gtaeffelick Swa►llegie tot bet hooge EleSions-Congres oaFianekfort «sa ver* i • alhier weer te rug gekomen, na dat hy het belangen van de Rijcks.Graven by dc nieuwe Elc&amp;ioni-Capitnlaiic (bo veel «eft kannen doea, gerceOrotnandeert heeft r Over de uytge-&apos; &apos;Icftievan Rooms. Coning op &apos;t poorluebtigfte Aerts Huys &apos;ijek betonen dg ecnige Rijcks-Standen&apos;,&apos; doch Infonderhéyt yd« Rijcks Steden ,- ien hoogfle getrooft, nadien fy van hoog» Hnys altijt krachtiger Proteftie en goede AdtnioiQra- Jaftitie hebbengehad i daer integendeel veifcbeyde der felve teifcgnum van d&apos;cen en ander Medeitant vee! geleden hebben, &apos;u fy te Wecneu fteick geklaegt en Om nadruckelijek Schrijven nonüraatie aeos&apos;ehonden hebben gehid f waer in oock ia le«o de vóorafeegaiK al te groote onbilliekheden niet veel diffi-, ■sgcmaeckt ~tnacidacr by i&lt; oock geiofteert, datopfulck nweynig gert kónd* werden&apos;, en dat men liever by de: * verwarde toeftant des Rijcks foo lang&apos; gednlt mocht hebban . &apos;* f&quot;&apos;^T|óon &apos; weer lal befet zijn, als wanneer veelpii■uotdrcfi die men bieren daerbad moeten dilGmuletea, ■ « «tót BRdeifoebt en bthoórlijck&apos;vciaodca ( oock net tl!e &apos; ,iA &apos;tl a i . », *&apos;• . k ;• • &quot;■&gt; • •-\ &apos; ■ &apos; »*■ &apos;■ ï&apos;- •&apos; nadruck afyedaen fullen weiden; Men verneemt, dit dc Keyferl/ Hof kamer lót fpariog van eenige 1000 Guldens h«« brengen vaa de 1 Kcyferli/cke Bagage os Fcanckfort ta van daet na Weenen tc acn - eeo Acnocmer een ]004 aenbifteci heeft, dcwelcke meende, «efeUe met minder ItoKea te Water alt leLant bcnvact:* tcbtengeb, focdei te refUSeren, dat het Saifce*» tcets at tc iref vétlopen it, eo&apos;a&apos;at , om dele tiit aliijt &apos;tWatcr begint te fwcllen en dcSchcepvaett difüciel macckt* Men terfekert.dai ie Heet Uibicb. MuscovifcMiniHer.alv by laetlt biet was.oadci de iuat noch gcconiinueeu beef. voot te ltclleo, dat de Czaar fijn Meefter als Lid van &apos;t Roomflc Aiick mocht eikent &apos;J weiden, mits dat fijn Czaar 0c Majeftcyt dc Provintic Lijflam met ccnigcandcic Landen foude ccdcrcu. Men fprccckt, dat van tvcgtnè de HccttJi Rijcks-Viest iflco alhici oq?b wel iets acn &apos;t Rijcks coó-&apos; vcot wegets dcflelfs Pioiogatie mocht komen, &apos;t welck men bacft faf moeien tien» maet deCeut PaHtiiTe Gtfani, de Meer van Stekingen, cn de FiuyflüTe Guef van Mritctmch, dciet dagen hici aeagtkuinen, * fouacn tag we&apos;et na Fiaockfon begeven &lt;n de Kiooning va» den - Keyfc; b/ ie woooen. ~ . &apos; &apos;* Berlijnden joN&gt;vember. In den BtuchaendcnCdet ftetft het &apos;■ Vee noch (w fchieüjck weg $ rb wijl alhici op den óric Hcylig.cn* M» telt t) O (Ten op dc Flaets neergevallen,oock verfebeyde op de&apos; Wtj *. ! geftmveoxijn, fO9 had men vctbodea uefelve te ve&gt; kopen, cn dc &apos; | hebben de Oflco weer moeten laten afvoetcn. Oe czaa» j viin Muscovied , die Cg een ODgemtcne Liefde heeft gewonnen, beeft 1 teCtoücn de Coninklijcke ficdiendcncn die vn den Ctoqus Plint&quot; , met ic 6 GotitS ucktn, wacr vanccnige al(eer gio.&lt;t g«wccftxijn, 2 | bifcbonckeo : sijn CxiaiffeMajefieyt veniock dcn4 weet van *101» I fen na Thootn,alwacr hy test» grpafleen fal t\\a, lullende ooaetwecg ; bet Cotps ondei den Geoctael JSauei befichtigen, watt van men legt, % | dat Hy 6oco Man na Pomctco wil detadhren t Gedurende bet vet-.&quot; blijf vaa fijn Cziaifle Majciteyt if Torg&lt;« ba t de dc bic, Refi; dent van dc Hccico Staten Gcacratl, Aadtcüi ie by lijn MajtlUyt, \ watt in by fijn Ctcdentiaicn overleverde, én ny wictt feeiguoUig , ootfaogen, lullende het Hof van dien Votft volgen. D« CMaifle&apos; 1 Ctoons Prins beeft den Hertog Antony Uitub met fijn Gemalin na ,&apos;, Wolffenbuucl gclcydcn fy ttonden op bacr v&lt;Mck,om j Polenan Muscovientc volaen. OeP io» van Anhalt otS u ugU i fieicn ttyt Vlacndcten in dcfe stad te tug gekoasn. In &apos;t b.iaden-&apos;, i butgfe weiden de Wctviogcn ücickci als ooyt «ooitgcfeteh dc Stéi den moeten de Manfchap icveien j&apos; Men bctft de winietqa«f:iciea ! voot 4 oai.ïilioni, die van onft Ttoupen u/t dc Ncdetlaoaen tc tug j komen,gtpiepaiccit.&apos; -,&apos;v:v | Uy t bet Holiteyofe den 1) November. Be op de Lant&gt; ! «iag ie Ki«lafjchandelt wenen, xijn&apos; LBO pet Plo«.° i 11. Oockfoo veel op de Clooftei Goedeicn. XII.&apos; Een cu andet Re| glcment tot des Laots Nootdtuf&apos;. IV. Het affeoafieu van &apos;t boven-&apos;- matig Spellen, cn van de Politie cn Kléder-Ordcnibg. V. Het miJua &apos; van mo.eriiie in Gciichis Kolten-ca Sa!ariocn det Advocaten.&quot;Vl. ! Het bevorderen van de hctliclling vaa &apos;t Credit. Vil. Megéns do&apos; • Lecngocdcten, en VIII. Wegen» de tffcimuie. Van Got cnburg : hebben de S*edea alle Mauofen weg gcvoctt |fom haet Vloot cact me&gt;i - tc befetten. ./ Hamburg dent) Noveübcr. Uyt het Leger voot Straelfont heeft men , dat wijl a&apos;Aitillery den 7 deics voot Rugcn te Don.bufch ge-&gt; fitn ii, cn nu al in Pomercn ontladen wetl, fultks aende Belegerde Oogen gcmatck had, die tegenwoordig meet alt ooyt een Bombar, dettng viecfen : Ondettuflcheo flatteerde mrn den Burger by de groo* &apos; tcUytgificn noch met een Transport, &apos;t gren van dele Maentuyt S weden foude komen: De Luyt. Genetael Dackcrhaddcn Deeofled Officier, die met j wonden gevangen wat, 100 Ducjtïn locgefon- - den} doch dc Saxiffe Genetael Adjmact, die in dc Stad ge weeft wa», bad hem noch giooter Remifen gebtacht: De Koning van Polen ftont cetftdaegs we et na Eldena te komen: Dc Motcovitcra hadden haer Paerdcn noch, die cchtct in &apos;t kort na Polen ftonden gebtacht te xreiden, om dc SnbCftentic van de DceniTe cn SaxiiTe Cavalier; tc faci. litcten, wijl dc Vooragc begon tc manqueten $ maer acn bet overige was geen gebreck , alfoo uyt Funcn foo wel als nyt Jutlant, gelijck oocknyt SaxeodenOdctafgroote Toeroer qaara, cn men koodc alfoo goet in dc gemaecktc Hutten flacn, als wanneet fy in de 2 oer ca Huyfen campcerdcn:De Heer Gchaymc RaedvanWiebe was&apos;crwe&apos;cr vanffijn Csaatflc Majeft. gctevertceit j cn nadien dc tljt niet toeliet, dat fijn Majefleyt Cg in &apos;t Legct konde begeven, foo bad Hy aeo gemelde Miniöer cn den Graefflemming alles mondeling beticht, het geen Hy anders metbeydede Xoniogtn had willen fpreken. Defcx dagen is hieromtrent we&apos;er cengioote Somme Gelts ondet Escorte van 500 Cnirafliers na het Detnflc Leger gepafleerr. Een Swcedfe Patty uytwismat heeft het Lantgoct Altotf in&apos;t Meckelcnburgfo, toebchooiende acn den Baron van Lecuwendacl, uytgeploodett, en 14 uitten lang op discretie daer in gelecft, een Stalknacht doot gefchootcn, en de Pacrden roet gcwclt weggenomen &gt; oock dc VotUelijcke Meckeleobutgfe Poft wagen gearrefteert, cn de Paflagicrs&apos; ln Wis mar gebtacht. Volgens de lactftc advyfen van Coppcnhcgea wietden dc 15 aldaet accgekomen Proviant.Schepen tegenvo*tdig ontladen:tDefe Schepen hadden ren groote quaotitegt Rog, Garft, Boter, Havci, Speek, geroockt Vlees co Brandewijn uyt de De?nlTc Eylanden grbiacht, en wareti door 4 Konincklijcke Frcgattco geconvoyeeit: 1 Al de Collegien hadden Cg van Jagersburg we&apos;et in dc Stad *&apos; begeven. De Swed;n(&gt;even voor; dat wanneer het Transport na Po-, meren niet gefchieden konde,fy een Laoding op Zeelant wilden doen. De Msgiftrser, «ie onlangs te Kiel afgefet is , onder pretext;dat fy dc Peft in een Kelder had laten influypen, had Gedeputeerden na Rembnrg tot den Baron vao Gorti» gefondco, om haer vtrdediging m tt brebgen y cn men gelooft dat defelvc wel mocht herftclr werden, i Dé Baton van Grot beis vanhier we&apos;et na &apos;Goot vcrtiocfcenaUac( . d&apos;EngeltTeOt&amp;at Rivet» verwacht wi«t of au reet» aesgekomenjA: . &apos; V/•.V■&apos;i ■•*&gt; - «&apos;• &gt;■&apos; •&apos; Luyck den 15 Navtmker. Heden, zijnde Söniag, wlert slhitfgecelebreeit een groot&lt;|fcetem-&gt;aie, gehouden in de Catbedrale vjh defe Siad, daer lig tja&apos;ri»uut;n van d; morgen bevinden alle de£CtAe Ledéa va.&apos;i die en andere O.dres, om de groote Mis te hooren ertbet Te D«um te lingen in de gemelde Kerck &gt; gedurende bei u e&apos;.cke Cfh Excellentie het C»opn f»i jfocri lof Ten, om dep Hemel daockbaerhcy&apos;tte betuygen over de |rfucl&lt;fge ïlc&amp;ic vaa Keyl&apos;erCarel; waetoa fijn Excellentie de H.-er Genetael Gracf van Xilly een magnifijcq Middag- Matl fal geven aen de Gcneraeis, die Cg in defe Siad be«inaen ,en de eeifte Leden van «le&apos;geroelte Hoofikeick j &apos;s avónis een Bad ei) andere Recaratie tot divertilTcmcnt der Dames, *</p>
</text>
