<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>&apos; «7% Arija deq ij November. Men Ipreeckt hier veel vaneeo \J Viliie, diedcPnoceu.&apos;deHeetcn van het HofcodeMioi■Tr&gt; ft«« «n.4*Koningione van Engelaot te Chaillot zijnwe-&quot; feu doen .over het lub,e&amp; via de ie tugkomft vinden Koning , hier Soon, too als minhem biet noemt, die rneo geootdqeit hu, dat naßom&lt;nfoude hebben gegaen: Menverfekeit,dat&apos;ei jn4efe Viüie geipiootkeo is van Vrede , en van apparente hooftayoos &apos;t Hof van St. Gerraain. i&apos;i Hof heeft een Packct uyt Enge. &gt;qi bckpm, n met.veinicttde Verfckeringea van d&apos;aenftaeode afvaerdigiDg dei Paspoorten voor onfe Plenipotem iariflen, en een volko. . ttw iekfïh«yt vaa de Nrgqpiatie In ect&gt;de| Pfcetfeo, welken benoe«W:#&lt; ter kettte van d&lt; Koningin van.Groot Brittannien. Het ge«cfciéPf&apos; » dat de H.crde Meoaget we&apos;er een tout na Engelaot ia &quot;jitn doeo. Men beeft eeo Coutier na Spange gefondtn, om het ver, treek »an de Miojfteti, die ia &apos;t Coagret vaa weg» fijn Catholrjeke te verbasten j Sf futlen hier haer Pasjonen Vi Qd*o t .DosGraef van Bergheyck en de Hertog van Fa&amp;raoa lijnde geene ,:diede Koning van spange tot die Bediening gedefti- U(ti h&lt;cf( t Men vtrfekert, dat de Ceuxvotft vaa Bcyeren itugelijcks enMioifierbcno-aot heeft; om inde gemelde.Vrcdeni-Conferea|jtnt&apos;»(fi&apos;»«eo. De Koning bevintfig ugenwooidig feerwel: Sija ! Uijeiteyt is bljjder van Uemoct, alt tedeu feer langen tijt itge- ! wttü, Men fegt» dat de Ceutvorft vaa Beyeren een toni her wserts tal i Juotadoeo ,&lt;Hb Saktn van de hoogüe importantie te coöcattercn. &apos; Pc $000 van den Heer Rouillé heeft pcrmjrfuc verfocht, óblooTc PU- i lifotimiatiflen oa &apos;t generael Congrea ts mogen ( en ; 4t Koning heeft hem fulcka gepet® itteert. Men ia Cao verwondert i OW! het niettatapen van eeoige tydiog van de Gallioenen, dat i ■tnoiet wect vTOtavantcdenckenis; «laoock niet minder, dat &apos; gttt beticht van Set Biquadte van Monfr. da Gul Trouin komt: fc}Schepen, teßrcagcarmecttnadeZayd&gt;Zee, zi)ngenet, om, H cadis sejrl te gaen, alwaet de Prins de Samo Boeno fig ftl gacn : labatqucten, om na Buenoa Aytes ge&gt;ranapottcert .te .weiden.; Het •&apos; Hof abejt noch aan het afvaerdigeo van fckete Saken van Fioaoticng 1 taict men maeckt lilleken vaüen ftaet. op de Vtcde, dat daConing | fcivorpen heeft da PxQpofitie , &apos;om den tiende Penning met tigeut | tilkbttn, £g couicntucndc met CommiHaiiAn te bcooctsen ; aen j dtwekken de Pachien en andete Mcofchen genootiacckt futlen xijn , kan Rekening van &apos;t Jact &gt;688 af te doen.. Oe Coniog ii niet ver- 1 Iptgt over de Republijeken van Venetien en Gcioaa « die met al te • j Menige precanticdcD Atru-HertogCatel vootGOning van Spange { etkcat hebben. Oe Marefchal de T.llard is uyt Engelant te Marl/ ge- I Ui ie eert, na dathyop Zee door&apos;t fware We&apos;er ten uy teerde veel j ■Ut&amp; uytgeliacn: Hy is teCalaiim fijn Equipage te Duynkeeckca geéèatquecuvan »aet defelre teets betwactta op weg is. Oe Hertog i UDNo&lt;Ulesis vanhier noch nietoa&apos;t BoulGllon vcttrockent Oe I Tioopen, die ten getale van rj Battaillons en 9 Esquadton# uyt het ; Stnphiné detwaens gedetacheett zijn, waten volgens de advyfen : Ata | defes al byLodeoe in Laoguedocq gcavanceert. &apos;t Hof heeft ge•tioaaeert, dat de Regimenten tegen het ejnde raaf ebruatycomfttetmoetcaxijn. Gifteren isdeOpening1 v«n&apos;tParletpéot met de&apos; Aamuelijcke Plechtigheden gefchiet.&apos; Men canfirmecn van Coniimiaopolsn, dat de Tutcken fig niet diiatmerea en dat intekendtilfyatn nieuwe wervingeri laten arbtyden: In de Maent Juny *ii ta Cairo een groote Opuant geweeft waet in de Chrifteneo feee niibaadilt waren ( co onder andere deConCils vaa Vruckriick cn logt liet. ■ -V</p>
</text>
