<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Hift£GfJ&amp;V« NLi«rmAnffoANnirirm°Ora? &apos;p!?**&quot; *haHV?.kopï?&quot;ncut!eufewelgêconditibneerdèßibliotheekj beftaendeinTheól., I nUt«)v(i CC L2t&gt;)LitCfi)ADtlQ«|Nunilin)«|Or2ti|Po{tXi&amp;(i, « Italiflenftp Pfsn(T)i ..1 i . , -| mg , &apos; I Wechel, «cc. 5 alle door een aenfienlijck Heer eo Lie&quot;tbliïbyee? I I van 4 heel groot en een Jaer om znn; 4 groote Oly of Traenbacken; een Ketel,out maer y Jaren; een Packhuys , Stallinee voor i 3L I cn een Vuyl-As-Hoek onder Dack : ïrnant, Gading hcbbenrle, adreflere Cg io gemelde Zeepzledery. NB. Op dcfelve ftaen 4000 G 1 Capi&apos; I tael tegen jen een half p.C., die noyt kunnen opgefegt, maer wel van den Koper afgedaen werden -•?- I - Men prefenteert uyfer hact te koop een Party van omtrent 400 feer hooge Effe Bomen, Öaendê buyren de Stad Alckm«r&apos;oo h« Hum te I • ,6~10 *:*&apos;60tl &quot;&quot;&quot; t,lom° * »«»»• «.&lt; ■*r I , Wijl de Lotery tot Leyden, voorfien met 5J4 hooge en middelbare Prijfen, fterek toeneemt,fal defelve niet ande« als compleet treek™ M I j4November, ofCommiffatiffenTullen 1000 Gulden aend^AmfterdamfeDiacony betalen, foo den lof 15 December niet treckt. Dit&apos; I 50Loten op 1 Biljet inlegt kort 1 per Cenr. J ?.;o 0 . ■»»«». . ■ •,®* Collefteurs van de Lotery van Nieuwe,kereka 4 Gulden &apos;t Lot, Wdeo gelaft haer Copy op den tg November over te Penden, de-&apos; I .wijl de Dag door de Notificatie en Conditiën werden bekent getnaeckt • ; • &lt;•., .nj , I De Lotery vanNieuwerkerck op d&apos;Yflel.i 12 S&lt; treckt ter boete van 1000 Gl.&apos;in ydei Stad daer gecollefteert wert na &apos;r eyrdigen vaiïw.d- I we,: D.e voor den 5 Dee.rooLoten inlegt op eenß.l,et kort 1 perC.: DeColleft. moeten haerCopy den 5 en de laetfte den nDec overf.ndto. I De Lotery yanUytdam.M Gl.,met 52 Pri,fen van 8000 tot 1000 Gl.,trekt Maendag den* J Novemb. sDe Loten totSaturda* tco 4 uu.tn, I De hoogfle Inlegger op 1 Biljet geniet 400.de ide joc.de ide 100 en de 4de ,00 Gl. Denckt om &apos;t Opgelt. NB. den 14 Nov d&apos;eerfleti/tf. - De.Lotery vanWydenes.i 50 ft/.treekt compleet den 2?Novemb..of d&apos;E.Regenten eo A.va&apos;nDamme verbeuren 500 Rijxd. aen d&apos;AraS.e. HoornfeGeref. Diacony-Atnten, indien de Trecking op Maendag,den jo dito,niet voortgaet. De Inleg cn Overtekening tot den 21 Koietrb. ole&apos;Jr v*n J Gl.,(cei ver geavanceert zijnde, werden 4e Lief hebbers van een complete Trecking verürkert, die zijn fal dm 23 Novemb. of uyterli&lt;k den 27 dito,op poene van ioco Daelders aen d&apos;Acmen :De Colle&amp;eurs moeten hacr Copy dea 20 defet ovrrfcndco. Vc Lotery van Nieuwcndam. a ; Gl., wiens weerga noyt in &apos;t Licht geweeft is, en io te winnen a Prijfen roooo Gl.,i 4 60c0,i i t&amp;oc» aa 1500,15 d iggo.&amp;c. ,itreckt den 25 November: De Loten tot den 22 dito. , Tot morgenAvont noctrLoten in de Lotery van Haringcarfpel.a 6G1., maer 2 Nieten tegen 1 Prijs: DeTrekdag blijft vaftgeftelt den 15 of Nov.,of Strander enßttelbant verbeuren aen deAmft.Geref. enLmb.Diac. Armen 500 Drie Guldens. 2 5 Loten op een Biljet kort 1 p-&amp; &apos; J. Ratelband, als Direfteut derLotery van de Riip.is met deßegentea abfoluyt van mecning &apos;t reftant der sde Vetdeeling hater itaende in rioooLoteo,a6 Gl.,compleet te trecken den $ Decemb,: D&apos;lnlej is reets mex goet fucces begonnen en continueert tot den 1 dito- Wijl de Lotery van Swammerdam, a 4 Gl.,vaften fcker treckt den 24 November, ofde Regentenen Direftfurfullen iocoGl. &apos;,en Leydfe Diacony-Armen, 100 Gl. aenyder Collföeur ,en 2 Ducatons voor yder Lot betalen,foo fal den Ditefteur,tot meerder veifektiiri der complete Trecking,aen de 4 hoogfte Inleggers yder 50 Gl. betalen, foo de Treckiog niet geheel compleet gefchiet., ~f Nader Verdeeling wegens de Lotery van Sleewijck,a 88 ft., voorfien mét ■ Prijs 14000 Gl.,i a 6000.2 jooo, 411500,20 i 1000, .ca dat in jioco Loten; treckt abfo&apos;uit den o November of eerder: Niet langer Loten a&apos;s tot den 27 dito. » De Lotery van Zevenbergen fal op de gefteldeßaettns den i4Dec. treikeo,dewijl door de weergalofeVetdeeling fto fl*cken toeloop heeft dat.fo niet meer,compleet fal trecken :Zijnde aen te metcien, dat io een Lotery van maer 40 St.B?Prijfen van 6000,^0,4000,^000,tooo, ,iooo tot 100 Gis. incluys te trecken zijo : De Collefteurs in deHollantfe Pl&apos;aetfen fluyten abfoluj-t den 1 rDec. en buyteo Hollant den 8 ditojf . Soo de Lotery van Ojtf graefdijck, a2O Gl., oi«t treckt den jof uyterlijck den 9 Dec. fal de Wed. Haniu» 1000 Cl. aen d&apos;Amft. Getril Di«c? wbeurenDe Inleg en.korting va» 1 per Cent op 10 erj.i,eneen halfop ij Loten duurt.tot den jo Nov.&apos; Treckt tot Nieuweodi» ■ Gedruckt tot H«er!em by ABRAHAM CASTE L E Y N. D rucker, I SR &amp; igx de gen 19 November, lyiii &quot; Ij</p>
</text>
