<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Alzo&apos;ïa de Oouranten vat deo i« January 1711 is &quot;gedrukt, dat op zatuidag den 31 dezes tet Rotietdavn zoude werden verkogt, een hegt.fterk.eq.wcl ter Neering ftaeade Huys, Pakhuys Biandery en Erve, genacmd het Land van Belofte; mitsgaders a! het Gereedfchap tot de Brandery behorende, ftatode op de Kipfttaet, öcc. zo dient tot oadenigtinge vau een ygclyk die daer aen gtlegen mogte zyn , dat de voorfx Veikopinge geen voortgang zal hebben. _,&apos;_____ Werd bekend gemaekt dat Gerrit Vilichcr, Hofpes, wonende t&apos;Amfterdam in de Valk op de Kolk ovei het Meeterj-huysie, heeft geluierd de voorname Herberg de Witte-Zwaen op den Kieuwendyk regt over de 3 Morianen : alwaer zig binnen 14 dagen mettei woon zal begeven: en werd aen alle Kooptuyden en Buigets verzeckerd, dat fe aldaei van gorae logementen en commoditeyten zullen verzorgd worden. Men piezenteeit te Koop zeeker fehoon kapitael Heeren Huys , ftaende in het midden van dtn Dorpe van Vootburg , voorzien met grote Katners en Saletteo.daer van&apos;er 4 ik 5 behangen zyn;hebbende ten groten Thuyn met een welheplante Laen.t» een vetmaekelyk Speelhuys agter op de Trekvaert uytkomende.ea althans bewoond woidende by deo H«ei Kapiteyn Meuis.nu tegens May 17111 e aenvaetdeo;die hier inne gadinge zoude mogen hebben kan zig adicfleren aen dca Advt. Mr. Charles van Batrle, of aen den Procureur Leonard Hoogftad , beyde woonende in de Bagyneftraet in&apos;s Gtavenhage. Men ptezenteetd te verhuren eenplaizante Woninge, met Thuyn, Boomgaerd fitc. onder Voorfchoten, genae-md WOELWTK , gebiuykt geweeft by de Hr. Piofeffor Triglandus.en nu by Mevrouw van Duflen, om te May 1711 te aenaaoden. lemand dati io« genegent zynde, addreflere zig t&apos;Utrecht by deHr. Jafper van Lyndenßentmt. van de Hr. van Heemftede, of by Pieter van Lugt by dt Witte-poort tot Leyden. Te Amfterd. Bv P. de Caup Boekverkoper in de Kalverftraet in Cicero, it gedtukt en word uytgegeven , Een korte Acnmeikiagcover den Stief van den Ap&apos;oftel P*ihus aen de Gemeenre te Galatie, door Matgarera van Dyk in t. Al. mede les Mille &amp; vn Jour, Coatte Petfaos.Traduits en Francois par Mr. Pétis de la Croix, Torn. t. in ia. By den zelven wotd mede gedrukt het vervolg of XI. Tomé 1 Hiftone de l Academie Royale des Jciencer, pour I&apos;annce 1709. in it. En&lt;iy_ by boven gemelte nog eenige weynige Exemplaren te bekomen van de driejarige Reyze van den Motkovifen Afgezant E. Ysbrantsldts, te Lande gedaen van Moskou af ovar Groet-Uftiga , Suunia , Fermia, Sik-ene*, Daour, Groot-Tattaryen tot in China. Waer by is gevoegd eene beknopt* befchiyvinge van China door een Chineefch Schryver t&apos;zamengefteld, doorgaens vevcierd met veele zeer uytmuntende en na &apos;t letea geteekende Konft-Prinien en een zeer nette Landkaert, door dtn Afgezant op zvne teyze getèekend, in 4. Ook ftaet int korte by den zelven uytgegeven te woiden Afchinit Socrattct Dialogi quatuor, Gr. StLat. cum Noris J. Clerici, Prafixa 6t Vita Afchinisè Oiogene Laé&apos;rtio.accefferuntque Silvx Philologicz J.Cletici, in quibus multa vcterum Cracorumtt Latinorum, aut emendantur Lib. I. in I. Als ook Ladolph Smids Schatkamer dei Nedetlandfe Oudheden,veicieid met s« kor.ftige Afbeeldingen van de voornaemfteAdelykeHuyzen,met veel moeyte uyt vele oudeTekeningen en Schildetyen t&apos;zamen vergaderd,ie gioot f. Tot Dordrecht by Jacob en Pieter Keur .enteAmft. by Anthony Hafebroek, Abraham vande Putte.de Wed. Gysbeit de Gtoot, Johannea van Heekeien,Picteißotterdam,enßaftiaen vanéeaumondte Rotteidam.Boekveikopeis, is in Compagnie gedrukt,tn weid uytgegeven ,de ïybel in Quarto op alderbet» Papier en Medinen Lerter, met Annotatien en gelyk luydende Ttxten op de kant, noyt voor deze zo gedrukt. Dingsaag den 27 dezet zal het mengen en trekken der grott kapitale Lotery van Alphen,binnen de Stad Leyden op den voorden Doelen, •smiddagsteniuteugefchieden , onder&apos;t opper gezag der Wel-Ed. Heeren Commiflaiiztn , of de Directeur H. van Dimmt zal 1000 gl. aen ie Leydfe en Amfterd. Diacony , en so dukatous vooi yder Lot betalen : de lactfte Loten tot dezen avond ten « uten. De Lrtfbebbeae en Calleöeurs worden by het mengen en trekken verzogt. Aenftaende maendag-vooimid-dag ten 10 uren zal tot dienftdet voornaemfte Inteielfanttn in de compleet trekkende Lotery der Stad Monnikendam, een fchuyt aen dtbt. Stads-Herberg geteed leggen , om dezelve buyten hart kodea derwaem te geleyden : De Diieiteurt zullen toe gl. uyt hare eyge beurs voor yder Lot betalen, indien deeze deftige Lotery niet op gtmelte macndag den 2» deezer gettokken werd. Nog Loten en koning van t pet Cent op zj Loten , «ndatzondet opgeld , tot »an middaz ten 4 uien. Den inleg in de Lotery van Nieuwerkeik op d*T_el art duy vs., duurd nog tot zaïurdag-avond den 24 January ; werdende de ColleÖenr» alt dan verzogr hare Copyen over te zenden. Tot dezen avond ten « aten voot&apos;t laeft het tedje Loten in de Lotety van Ovcrvccp a 6 gl.; trekt abfoluit compleet den 1 o January , op voorgemelde boeten , daer op eé&quot;6 yder ftaet kan maken : zynde geen verder uytfttl te wagtcn. Alzo tot compleet trekken der Lotery tot Oodgraefl|vk van maer 7 500 Loten a 20 gl. nog eenige weynig Loten manqueeren , zal dezelve verzien met 1 Prysa 15000, t a ttooo, 1 a 60.0, 2 a 4000, 2 azoao, en nog 20 a 1000 ,tn meer andetc , trekt.den 2* January : niet langtt Loten zonder opgeld als tot 25 dito. Deßegenten van Winkel hebben by &apos;t ophecmen der Colleften bevonden.dat haer Loteiy a softuyv.&apos;tLet.zcet veire is geavanceerr.goed•evonden cpmolcet te.trekken j« Jan. .weynig Loten tot 19 dito.en cadiea avond met opgeld,v*izicnia«»oc,ia4oo«.fa2ooo,t»aiooo,Scc. HetLotërVie rot Wateting a jo dl. tiekt compleet 27 January ,op verbeurte van 100 dueatons voor ydtr Colleft. enlnlepger.ao woeeidatg 4*ebr. niet trekt: de Pryzen zyn vrygeld, daet onder 1 33000 gl.r de hoogfte Inlegger opeen Biljet geniet 100 gl. Tot 24 Jarr. nog Loten. DeLoten in dcLotery var.tfvidanrt a 7 gl. rot jiJan.F.Hanius zal loooPidblen betalen zo zFebt.niet tiektrdeColls.motten 3 rjan.üuytea, tltia na dien avond «een rLot «e.-d arratr. men. Voo-Tgl loot rr/en ra zPtyzen a z©ooo,2aSooo. NB.Del.ydensFebr.byHanius te bekomen.</p>
</text>
