<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Werd by doen b.ne id f mi «&quot; d„i de Facracma.k. van dc Sta* Buren , die gehouden moeite weiden op den 13 Apnl 1711, vcimitt hit hoge watrt u en &apos;e fchovcn il r*ii aenriaeade maendag den 27 dei zdver maend. Baljuw Scriouten Geicgu- du lm.» Hctilykbeyd en Dotpc van Oud-Bcyerland, ad verteren allen en etn J der by dezen,d«t hier td.Agtb. ordi»*ic vryc gcoft oyeeaeFaerdemarkr zal ayn »1» vootdeezen op den eerden woensdag in May , zynde nu in deezen jarc den 6 May 1711 den Tooodar; , en twee dai-en t* voien zal dc veoifi Facidemarkt zyn begin neemen, en zo voort van jaer tot jaer : Niemand tal op de g«--m Ide Paerd mark&apos; o «1 fchulden aticft bel wezen , en alle bcdenkelyke civilitcyt en accommodatie geniiten. D- Ed. -log. icccuG comraiticeidc Raden ter Admiialueyt in Zeeland, Zullen dingidag den 21 April, &apos;s morgens ten lonten,binnen Vlifiï.igen inde Heiberg dc Perc ve k, pru, nntrcot 40 vat puyk rode Bóuideaufe Wyn, s.a « vat dito witte; 24 dubbelde ankcttßtandcwyn; MiitiH ozhoofden Blom van Mt»l, 20 kasjeai Kaerf«n;*o yzere Potten met Coyzcie Lepel»,eo ecnig Fians Lywaet; mitigadcit een ftcik welbcevid Fians Fregat Eogdi m ,cklc,l,genaemdd&apos;Elizabcih ; waei uyt de goedeten zyn geloft,en in Zee veroverd door Ktpt.J. dePrince. johinoe» de la Bomt e Miegc vao de Ed. Bróede.lchap vau Flora , zal zatutdag den 25 April, in &apos;«Gravenhage ten zynen huyzc veikopen lbo Putten met Auricola , »&apos;,\r. van de befte eniaerfte loonen , deot een Liethebber met ncciftigheyd vergaderd. Nota , d*z* Auricula zal niet ali ren Veikoop.age&apos; kunnci. genen weiden , om die ie bewaren voot den negen. Doudcrdag den 23 April za! mt.i tot Amftcidam by het Hceien-Logemcnt, ten huyze van wylen de Hr. E. van boitmont,verkopen : deizelf» nagelate Boeken, beftaende in ter. vciïameiing.van veel ftaye en welgecohditibneCide Boeken ,20 Mtdicynfe , Hiftorife dli acdcie, in eerlcb.de Talen. De Catal. zyn re bek men t&apos;Aa,(leid. by Oofterwyk, Hage Wed. Uyt*eif,Ron. Willis,Leyden Vivie,Haerl. van Lte, ête, In Aia.4eiAar.ibv Gcraid van Keulen Bock- „ Z.eekacit-vetkopei aea d&apos;Ooftzydc van de Nieu-vt-brug , op de hoek van de Micnwt-biugft»eg,i»-ieuwlyks ccdrukten we,d uyrgtgevcn, uc nieuwe g.ote veimeeidetdc Zee-Atlas of Water Weteld , beftaende in een meenigte van euricufe en grote Zeekaciieo, verder! 1 n s deelen of banden, heel groot ferm net: waer in vertoond worden alle dei Wereld» bekende Zeekuflcn, hunne Havenen, Rivieren, n B»&gt; ca, det iflvci Diepten», Dtoogtcns.cn Klippen, alt mede hoe zig allede Landen ita Zee vertoner.; tnittgaderiee 1 p*&apos;t.i.e&gt;.«« tr. bre de Belchry vmgc van yder Kaeit in*r byzondet, noyt voot dezen diergelyken in&apos;r ligr gcwedl: Ook il by hem gednukt en/weden uytgegcveu nieuw c en concctc Zcekacrten van Groenland en Weft-Indien, heel genot bellek. Htmil.au eo blank -üb-cut, u aen de Aiu.t t_er.Diac. Armen 3000 gl. en 2 goude ducatons voor ydet Lor, indien de grote toterr der Stad Formerend nier op d&apos;nn«d»g den 2t de/«.r t_f eet, getrokken weid; et korring van t per Cent op 15 Loten en den inleg, tot heden ten turen. In de Loiery ta Ooflgraetdyk .i« Loten a2O gl., met 1 Ftyi a ajooo, 1 a 12000, X a «000, 2 a 4000,2 a 2000. en 20 a tooo gl., dat remiiquab-1 il, tullen d: Loten 101 m &gt; «en-avond nog te bekomen zyn , alzo ontrent compleet il; trekt den 27 April compleet. To. dezen avond ti, h-it tv en «\ deLotety van Wormti a «gl., rrekt abfoluir den 2» April.of d&apos;Ld. Regenten en Dirrctruta verbeuren 1000 duka&lt;om aen a&apos;Amlteid. Geref. Qitcony-Aimen. NB. &apos;t Zyn maei 1 zoao Looi jen» , daerem vaft een compleete trekking. Tot -an av„*d ten 6 u&apos;to en laagcr a et, -&apos; Loten in de Lotery van Nieuwendam 17 gl., tickt 27 Apiil, of de Wed. Hajiiui zal ;eO goude dncateo aen dc Atufte d. Ger f Diac. Ajm. vcrbemcn , eu zo gtild. voot yder Lot nyikeeren. Dc -oiciy van Gieflen an 14.-00 Lorea .1 6 gl. i.ekt compleet of meer aen denOverröom den 27 Apiil.of A.vapDamme en A.vanOrmont verbeuren aen d&apos;Amlt.G, ref.Üiac.io&lt; e dukaten,indien nret trekt SMay. D&apos;lnle&apos;g en ovctttkening rotis April; de Lyllen by Alb.varOrmoDt. De nieuw* ;cinv-.i .er; e Lorety tot lod-b.nn&apos;rn.Rinaegum en den Hoe fa j gl. (zonderNieten,de laegftcFry» i gl ,en van 5000,3000, Ijoo.vee. vaa ItJ&apos;4 200, 100 enz. ) neemt zo toe dat decomplcctc ttckking abfoluit i» valt gefield 30 April of eer; de Inleg tot 15 dito. Dc Lo.cty «an Wnrkrr, a jo ft», met Pryzen van 6000,4000,z000.cnr zaïooogl., en dat in*, getal van 24000 Loien.tickt t May.ofdeWed. Hmiuszil veibcnren loor, gl. acn «&apos;Aml. Geref. Oi«c. Armen.cn j voor yderLor,indien 26 dito niet voort gaet, niet laogerLoun «Is 3 o April. B-y Amfterd :m &apos;al (c0..,p eer ) mei 2 F«vzeo a t ;000, 2 a 8000, z a 4000, 2 a 300 c, 2a2000.4aij00,en24»z00»g!., de Lotery van Schetmerhorn a » :). -«-rokken worden , de Loten nietlacgerzonder opgeld ali tot den 25 April: De Conditien ayn by F. Haniut en by alle Col ectenrsom te .erzender. in &apos;t kleye te bekomen. NB. Maer 4 Nietje».</p>
</text>
