<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>•$ Graveahsge den 8 November. Vootlede Vrydag namiddag omtient i uuren arriveerde alhier de Hertog van Marlboroug , geaccompagneert van Mylord Stair» en den Baron van Walef, ging by den EngelflTe Ambaflideur, Graefvan Straffort, het Middagmael houden; _ &apos; &quot; n J J.. DurmarfnJ» nrttlffrPTffl _ &apos; JV « r/i daer na by den Heer Ried- Penflonaii» Heyndus, en by den Heet Prefrjent van hier Hoog Mog. Vergadeiirg geweeft :.Sjn Voiitel. Dodtl., dewelcke fijn verblijf hee fi genomen in &apos;t.Hu/s van .den Graef mo Alberoaile, wie» gifteten morgen tan d&apos;uythfctnlTe fi.inifiers cn andere Heercn verwellekomt, ea ftaet alhier maec eenige dagen te blijven, afwachtende immiddels &apos;t Conroy en dc Jachten uyt Engelant tot fijn Tiansportderwaem. De Baron van Bothmar ,Euvojé van Hanover, fegt men, dat met het gcmelte Coovoy oock na Engelant fiaet over te gaen. Sijn Czaarfle Majefteyi van Moscovien heeft aeq deflelfs alhier redderende Ambafladcur cn Plenipotentiatis, de Heer de Maiueof,ordre gefonden.om by haer Hoog Mog. te Mijven refideren: Sijn Excellentie is met den Heer Raed-Penlionatis HeynCus in Conferentie geweeft, en heeft de Vifite van den Arr.basfadeur Graef van Strafford ontfangen. Haer Hoog Mog. hebben gifteren den Heer Terbrinck tot Generael vandeMuntaengeftelt inde &apos; plaets van den overleden Heer Pieterfon. &apos; &lt;&apos; Amfterdam den 9 November. Volgens de Brieven van den lyOttV bei van Liflabon is &apos;t Hollant» Convoy den G dito van daer herwaert» vertrocken met de volgende Hollantfe Coopvaerders, als de Keyfer, Balth. Man i d&apos;Atcke Noach.D. Kramet j de Beets.Corn. Kramer j de Rogge Blom, Jan Boyj St. Nicolaes.J.Comeliffen; de Prins Eugeniqs, Corn. Kiöj &apos;t Potas Vat, P.Valckenier; de jonge Abraham,Jur.Coopman; de jonge St. Jacob, Volkert Janfen&gt; de Hoogén Priefter Aaron, F. Kotter; d&apos;Eendtacht, J. Meusi de Jan en Jacob,P. Janfz Pruyk;de Francois.Cl.P.Hem; d&apos;Anna Maria, D. Janiep; de St.Pieter .J.G.Coyman; de Carolus, Cotn. Slotj de Hoop, Sepke Teunis sde Dorothea, W. Keetman; de reyfende Son,R. Pijl ;de bonte Hoor, J.Cramer s&apos;t Cafteel van Negroponte.C. Meyndertfen i dc Conftapel.C. Jacobfenj &apos;t Nieu-Eylant, A. Reynfen, en de Hoop.H. Blaeu &gt; S weden j &apos;t Ridder Hnys.E.Jongberg ;de Unnuncius.P.Unnuncms; &apos;tWapen vanßlekingen.C. wortel,eu d&apos;Anna Margareta, Olof Borgefoo ; Lubeckers» de Vrede,LouysOpmeer,en de Zeemeea,Claes Douwis; Hamburgers* de St. Hicrooimus,Jacobßieierfz.,en de Tempel Salomons.PieterMichielfen j Danzidter, &apos;t Zee-Recht van Danzig, D. Helbiog ;cn Engelffe, dc Realtoog.W. Wout ; de Booavejpiura.H. Gits, en de Hoopvol, Jan Eyris : De volgende Hollantfe Schepen bieven noch ongeladen tot St.Hubcs, als de Blaeuwe Pot, F. CorneliflTen} de Son, P. Jellesfz. jde jonge Bernardus, F. Ctamer ;de groene Leeu, P. Dpytj dc Hoop» Douwe Ctamer; cndcDeenfle de Jacob, Thomas Mctoel» de Margareta, Niels Janlen; en de Prins Chriftiaen, Willas Daoiele. Tc Liflabon zijn bchalven veel andere Schepen oock geaujveert die van dc Schippers Hcndtick Ktiyt en Hendtiok Nauta; als oock dc Val». : kenter, Jan Polder, van Archangel ; en te Pon i Port van hier de St. : Jacob, Rutgett Taenman, en de Hooft-Galey; Cotn. Box, en tc &quot;Gi-1 braltar dc Curaflbufle-Galey, Chtiftoffel Kleynfmit.vanhiet: &apos;t Was . het Schip het Potas-Vat, Schipper Valkonier, &apos;t welck in &apos;t uytfeylen é van St. Hubes op een Banck was geftooten en geborften, en daer doot deflelfs Sout Lading gefmoltcn. Het Schip de St»Pedro, Capit. Grer gorlo dc Murrictte, is van defe Stad tot Caftro wel gearrlveerr,zijnde . door z Franflit Cape» gevifitcert. In de Sont zijn gekomen j z Sche. pen&quot;, daer ondet van Archangel na Coppenhagen Volckert Pieterfen, Pieter Kedenaer en Pietet Barentfen; Willem Ja&amp;fcn Weöetdijck van . Liflabon na Coppenhagen j Hendtick Verduyn van Danzig, Hendiick . I Foppes van Koningsbergen en Pieter Jacobs Geroeid van Ahuys na 1 I Amfterdam. Te Coppenhagen waren in delaêtfte Weeck maer . Dooden geweeft ,en t&apos;Elfcneur z. Het Convoy met de Schepen, vaa t Hamburg na Londen gedeftincett, is van d&apos;Elf vertrocken &gt; maer al. daer blijven leggen de Schepen der Schippers Pape, LncuCUveiea t Beeis: De z geanefteerde Beurtluyden lagen noch yoorStaden. Gifieren is in Tcflèl geatriveert bet Schip d&apos;Anna Matia , Nanning W ilt lemfon.vanTonderen. Het Schip van Capit. Gabiiel Bylevelt, vaa - e fcier na Livorno gedeftineert, en met delaetft uyt t Schepen gefcylt.is, na dat fijn Grooie Maft vetlooren had, in &apos;t te rug a keeren na het Vlie op het Eylant ter Schelling vcrongeluckt, zijnde - de voorn. Capit. Eo eenige van fijn Volckgefalveert. ,* . ~ &apos;sGtavenhage den 9 November. Met de Duytfe Btievetf v«rt geit confirmeert,dat Keyfer Carel niet voor den 13 defes van Milaen (lont :t te vcrtreckcn, en niet voor den zo daer aen volgende tot Franckfort e t&apos;atriveren. De Keyfcrlijcke Ambafladeuten Plrnipotentiatis Griet it Goes heeft de contra Vifites aen de Miniftets cn andere Heeten afgei legt. De Hertog van Marlborong is defen voormiddag by den H«r Prcfidtnt van haer Hoog Mog. Vergadering geweeft, en is daer na in bet Congres van de Miniftets der Geallieerden verfcheenen. Myloid Stairs ftaet defe Weeck vooraf met het Packet-Boot na Engelant over l* te gaen. Van daeg zijn de Heer van Steenbergen, ter Vergadering van haer Hoog Mog., en de Heer Daendels, in de Generaliteys Reken° Kamer, Seffie hebbende, na de Provintie van Ovetyffel vertrocken. Aeniifvan^sTTCattiitToïwöênsdagkomt, enor^inarisha»</p>
</text>
