<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>.OublibWen Oftober. Sondag morgen anireerdcn ooft, Bil* Eogelant, alwaet defclve eenige dagen dooi de cototratie Wint opgehouden zijn : Men ordonneeidc acoflooii dc Bib in &apos;1 net ie ftcllcn&gt; wan op bet Patletsent den 16 »eigadeide,en J Bil», alt die tegen het fp«lco,vaa de Huuiden, tegen het fnijden tan de HujrdcD, ft je Renten cn tot het reiniet igen der Loterjr en,wielden • aen&apos;«Huyjgeprcfirntiett eagclcfen ; men ordonneerdeeentweede lefing; geljjck gifteten met de Loiery-Bil gedaen wiett, cn toea ftel- ■ dedclelveaca&apos;t cpmmitU vM |( gebak Huji : De Bil tegtnhet * &apos; kZ i. • &apos;* *&quot; &apos;l ■ - : &quot; &apos; &gt; &apos; - nemen?«ncxccifive Rechtca rooi Ordonoanticn.dc Geit-Bil,die van denLambou, die van de Sbcrifs ca die tot hei vootkomen van Ongclucken door Biaat;, vierden voor d&apos;eetftemael Las oock in &apos;t Hogeihuys de Bil vegens de Tienden, ca een «ndcr tot de «21e Verecniging en Verdeling der Parochiën. .. Briftoldea 31 Oftobet. Gifteten arriveerde hierdeConinginnc Anna Sloep,in 17 Dagen van Tcrrancuf; met dewelckj inca vcifta&apos;et, dat de Viflcry ran dit Jaer reet Hecht vat geweeft: Oock is hier io j 1 Dagen van Nieu-Jorck &apos;t Pacquetboot aecgekomen ; maer b-engt geen Nicua, ala dat ccnige Franfle Indianen gekoiiien vaten , dewelcke rapporteerden, dat de Gouverneiir ran Canada al de Troupen uyt Chamblcy,Moniteat,en andere f rontietplact feu gnrockea had.omfc na te doen komen,alwaer hy gerefolrewi InJ, lig tot het a/tufte te defenderen: Men had oock van Albani bericht, datdcLant-AimccOadeidcnGcncrael NichMfoa omtrent dien fijt. op&apos;tLacftont tegaen; vaer ajrt blijekt, dat .men te Nieu-Jorck noch teßofloa geea tyding bad van &apos;t Ongiluck, *1 geen onfe Vloot onder d&apos;Admiracl Walker op de Rivier vaoQucbecq is overgekomen. Dartmonth den ; 1 Oftobet. Giftoren it in dele Haven gekomen een Hollantfc Caper van 30 Smeken, hebbende in fijn Kru/jtocht 1 Pranfle Prijfen genomen en een Capet van 1 Smeken dóen boeken. Londen den j November. Veele blij ven noch voorgeven, dat dc Preliminaire Articulcn tot de generale Vrede voor de Geallieerden in het genera cl, en ia &apos;t byfonder voor de Natie en de Hollandeu niet hooorabel zijn } en om &apos;t Gemeen daet van meerder te perftuderen, voegen&apos;er defelve Mcnfchcn nu by, dat de Heer Bujs extraordinair&quot; her waerts gefboden is , omaen&apos;tHof Rcmonftrantien te doen,en ie verklaren, dat de Hcercn Staten Generael niet konnen confcnteacn ia een Onderhandeling te treden op de voet van de Artkulcn, die door Vranckrijck vOOfgeftelt zijn&gt; maer dat fy wenfehen den Oorlog te continueren,tot dat mendieMogenthe;t gebracht heeft tot&apos;t toeltacn van Conditie», die voot de Gcalliccidcn favorabelder enaennemelijcker zijn &gt; dat fy ten dien cyade offereren, haer Macht te vermeerderen met 10000 Man, behalven 25000, die de Kcyfcr van fijn kant uyt Hoagarycn Tal doen komen , om met de vermecrdering.die Engelant fal mogen doen, den Oorlog met meerder kracht als voor delen voort t« feuen: Op defe en andere wijfc infinaërenfy hetVoick, dat dc Vtedc noch ver af is &gt; het xy hier van vat het vil t foo t |it het nochtans fcker, dat ly tot baet oogmerek komen, &apos;t velck is, : omd&apos;A&amp;icn van de publijcke Fondfen te doen dalen, en oock&apos;dat * | het meefte Volck tegen dc «ncergedachte Preliminaire Articulcn ia: | OndcrtnlTchcn geven dc Miniücrs voor, datfy in&apos;t kot teen Vtcde I fnllcn hebben, die Vranckrijck fal toeftaen op defelve Prcliminaria, als fy acn de Hollander* geoffeiccrt bad , cn davjxn dicaeyndehict in &apos;t kort 1 Fraafc Edcllnyden vctvacht weiden. Dc Heet Buys, Envoyi esttaordinair van de Hcercn Staten Gencrac!, ging voorleden Sondagna Windfor, alvaerhy fijacerflc Audientie by de Koningin had j maer men fcgtaiet, dat hy noch (enige Conferentie met onfe Miniftets heeft gehad. Dc Ma&apos;tefchal de Tallard arriveerde voorleden Satsrdag te Douvtea, en meende fig&apos;s andetendaega in ecnkleync Boot na Calais in te fchepen : Men fegt, dat hy omtrent 100 feer koftd. Engelfle Hant-Paerdcn, die hy foo gekocht ala van den Ade| omrrent Nottingham vctcert heeft gekregen, met fig raedruccmt: Bc Koningin fent oock een heeilijcke Jacht Honden tot een Prefen&apos;taea denDauphijn: Haer Majcfteyt vertrock dtlin morgen van Windfor na HamptfMonrr, om aldacr 14 dagen te blij «en, en vervolgens na St. James te komen. De Lord Sommen heeft voorleden Week een treftelijck Gaftmacl aen eenfge Wighs gegeven j men fegt, dat aldaer 7 Hertogen prefent varen. Heden , zijnde d&apos;ccrftc Gctecbudag, vetfebeenen de tvec Soona van den Gract&apos; van Midleton op haet Borgftelling , en vierden verder gecontinueert j als occk vcrfchcyde Drucketa enUytgevcts van differente fediticufe Libellen. Defen morgen verklaerde de Lord Major, dat Sr. George N*»Unt en Sr. Robcrt Dnnklcy by het opnemen der Stemmen jo Stemmen meet hadden ala Sr. Scot cn Mr. Conycrs} foo dat d&apos;ccrftc vetklaert viert tor Alderman van dc Wijk dc Broad Street. Daer zijn groote klachten ingebracht tegen dc Comroiflarifle n inde laetüc Expeditie op Qttcbeck over het geven van maer u Oneen daegsaca&apos;i volek* Coo dat fy in haet Proviand vermindert zi|nde,veele in org;auck ver&apos; vallen ca geSttrven zijn. Dc Ruzzife Vloot is behouden op de Riviet en die van Gottcnburg in Ouslc/- Bay geatriveerr. Volgent dc Brieven van Liflabon varen de Vlooten van Port l Port co Viana diieft na Engelant gezeylt. Men atbeyt hier aen een feerkoftelijck Marm« Grafnadt, *t velck byna voltooyt it, cn na&apos;t GraeTfchap SufTolck fat gefonden werden, om het op dc tombe van den vttmaerdeo Lord Hooft-RechterHolt tc fetten. De Aften van dc Bandrzijn 108 cn een half, d&apos;Ooftindife Compagnie iiï cn dc Zuyd-Zcc Corop. 7*.</p>
</text>
