<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>Luyck den 7 November. Heden zijn hier geariiveeu 4 Bittaillons Piuyfliffe Tronpen j en &apos;t mtefte gedeelte van die Troupcn marebeua langt de Kempen, om in&apos;t Cealfle Aen»-Stift en daer omtrent de Winterquaiticren te gaea betrecken : De Hanoverffe Tronpen fullen - mb de Winter op dca Demet ia de Kempen. ca de Wtrtembwefa Tronpen ia Vlaendcren blijven: Oos GuuniCoen i&lt; nu oo&lt;* op wm ca vut hief cerftdaegt met dca Generaal Giave dc Tilly Meemoet 1 gefica: In Tongcien Tal van dc Winter geen Guaroifoea gelctt wtt-1 den, ter oorbeek vaa de groote Ookodeo, die alle Tirea aeo &apos;t reparcrea van dc Stadt Manie* moeten b,efleei werden, «crgioerra arrivcctde bier cca Trompetter vaa Ceur-Cealca atp onfen Coamindant wegeat ccaigc Reprefaillc. ... Wecnea den 18 Oftobcr. Dc ley fetl. Hellebardieri co Trawanten* ftonden gifterea tc vcrtrcckca j ma« fulcii ia noch ccaigc d«cra nvt. •; |«w»r. Mea vcrfckctt, dat vctfcbcydc Regiment en ia Jtoatan ca m. ; dtc hebben, oant&apos;t Afjdttr mueheren, ca datkyr plactidooi nieuwe Wemogen gefuppleert fullca werden, gerero!retrt is? /cpntinueel 50000 Mm gereguleerde Militie in dat Rijck te houden* Op ordie tan den Keyfer Tullen fig alleen 2 Canceliers van defe Hoven ng Franckfoit begeven,met uy tfluyting der Hoofden van de Kamer en ded Krijgiraed, a!s onnodig zijode vöotfoo kotten tijt. Den 14 is Graef.van Starreroberg en den Heet Frans van Purk met fekete Oepeches na Catalonicn vertrocken &gt; en integendeel een COuiier met Brieven van fijn Keyferl. Majefteyt nyt Milaen gcartiveett, waer mede men vernomen heeft, dat (ijn Keyferl. Majefteyt den Gtaef Philip van Dicttichfteyn tot fijn Oppet-Stalmectter en denVorftvan Schwattzbutg tot Opper-Hof-Maiefchal vetklaeri heeft. De JoodOppenheimei is met de Kamer geconveoieet» over het leveren van de Vi&amp;uaille en andere nootwendigbeden aen &apos;t Keyferl. Hof, terwijl het teFranckfort ia j van waer&apos;gifter de Gtaef van Wind iigtatz hier sengekomen is. Spiers den $ November. Maendag qua ra hier Ceut-Trier met een ! kltyne Soïte van Schwetfingen by den Prins Eugene: Sy teden aenttoots met de geheele Gcneraliteyt niettegcnftaende het regenachtig We&apos;er na het Leger, &apos;t welck voor &apos;t C4mpement uyttrock i waer op fy hier te rug quamfn , en na het Middagn.ael fig na Ludwigsburg by den regerende Hertog van Wirtemberg begaven, alwaer fy lig nevens denCeurvorft van de Palts met de Jacht diverteerden: Sy gingen vervolgens een tour na Stutgard doen, en zijn van daer te rug gekomen ,-,4&apos;eerfte ie SchwetGngen en de Ptins Eugene alhier. franckfoit den 5 November. Eergifteren avont is het Byleger tusfchen den Hertog van Morfeburg Mauiitius Wilhelmus en de Vorftel. Naffau-SaarbrugfcPrincesHenrictte te Idftein gehoodcn.Men gelooft, (lat de nieuwe Keyfer tegen den 10 defe» heiwaern fal komen,maer fig t&apos;AOcfiaffenburg ophouden tot de Crooning , wacr toe het Slot alhier op&apos;tkoilelijckft gemeubileert wert s Men verwacht dagclijcks . tyding wanneer defelve lal gefchicden roet een courier, die ectft na d&apos;aeokomft van den Ptins Catel van Ncuburg te Milaen afgefonden fal werden. Eergilteren ishetCeur-BrandenburgfcGefanrfchapvan hier verttocken, doch wert in 11 al 4 dagen t&lt; tug verwacht : Gifteren is de Ceur Saxifen Gefant Graef van Wertheren na Pomeren gegaen, alwaer fijnConing hem in gewichtige Affaires foude willen cmployeten : Dien dag ging de Ceur- Prins van Saxen met een klejrne na Hanau, om fig m:t de Jacht te diverteren. Cent-Mentx aen een Accident aen de Voet indispooft zijnde &gt; heeft heden een Coutier van den Prins Eugene b&apos;komen met naricht, dat de Keyferl. Troupen van daeg te Spiers löudm opbreken en na de Keyfetl. Erflanden gaen, &apos;t welck de Rijcki Troupen morgen fullen doen, die ten dedein Francken en Swabeninde wintetquattietenentcndeeleaen den Rhijn en ia de Linien in de Pofteringi-Quattieren (tonden gelegt te weiden. De 3 KeyferL Regimenten v»n Fcis&apos;, Palfy en 4t. Amour gaen nu na de Nederlanden.Tc Wetzlar is het Camet-Geticht weer in gang gebracht en voorlede Maendag (tont d&apos;eetfte publicatie vanSenteniie te gefchieden. Geulen den 6 November. Onfe Dom-Deken en Biffchop van Leitiaariich, Gtaef van Conigfek, wett in 6 Weken hier verwacht : Hjr mocht wel na de Ctooning van den Keylcr de Huldiging van defeßurgery ontfangen. Men fegt, dat Ceut Trier toekomende Weeck te Co» blentz fal komen, om tot de Crooning te blijven. Berlijn den j November. Uyt Polen heeft men tyding, dat de Coning van S weden, van fijn Envoye wel onderrecht zijnde, hoe de Saken in Cocftantmopolen&apos;ftonden , eyndelijck de Reys aengenomen had, (&apos;onder te melden wat weg en met hoe gtqote Escorte. De Coning van Polen heeft de \* interquartieren voor ijn Troupen in ons Lant verfocht, &apos;t welck belVaeilijck fal kunnen toegeftaen werden. Door &apos;t Onwe&apos;er van den 18 pafl&apos;ato is&apos;t inHollaot gekochte Jacht van den Coning aen de Mont van d&apos;Elfte Gronde gegaen. Uyt het Holfteynfl&apos;e den 6 November. Uyt het Bronswijckfe heeft men.dat de Hertog Antony Ultich weer te rug gtkomen is; dat de CzaatlTe Cto»ns-Ptins met fijn Gemalin oöck verwacht wiert, en dat de Czaar den 30 na Gubjn gittyft was, om te Peitnitz, een Mijl van Cróffen , met den Geur-Prins van Piuyflen t&apos;aboucheren : De Ceurvorflin Douatiere.dic 8r Jaren bereykt had, was in eenfwacken ftaet. Hamburg den 6 November. Eergifteren zijnde Deenfle Ad|utant Geo. Meyer en de Commandant Tticbman van Kiel hier door na hel Deenfle Leger voor Siiaellóm gepafTeert, vetfekereßde.dat de groote Attillery, die voor 8 dagen van Fredrickroort met een goede Wtnt ge&apos;eylt is, in Pomeren lal aengekomen zijn , waer van ir.Cuü La&apos; al tt&gt;4inn li)^</p>
</text>
