<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PORTUGAEL.</title>
	<p>!*■ Iflabon Jen.17 O&amp;ob&apos;cr. Het bliickt, dat men nltt in ftaet is, ;| o» van dit Ntjaer de Troupen ia &apos;t Velt t« doen verfchijncn, alhoewel daer 10e cenigc preparaiicn gemaeckt z ija &gt; maer, , dewijl de Vyand geen beweging macckt, foohout men fig mede ftil s&quot; De Graef fan Portmóre, hebbende een keer na d e Pronte«n wefen doen,is van daer met de metftcOficieti 0 «vergenoegt te rag gekomen, altoo de Troopen in dcQuanieten meet lijden als tn &apos;t Velt, doordien telckens de Soldaten en oock Officiers hiei ca daer wicidco afgemacckt, &apos;tgeen volgens &apos;t voorgeven det Portugefcn gefchicde «oor der felm ongeregclthtden , die fy in &apos;t Butgetlijcke cn Kerckelijcke begingen: Eeaige PonugeelTeOfficiers zijn noch aldaer gebleven, om dat men hacr geen betaling geeft, foo fy niet by &apos;de Troupen op de Frontieréo zijn: Men verfekert , dat de Lord Poitniore fig in&apos;t kort wel na Engelaot mocht cmbarqueten, fonder dat men weet of hy wel weder fal komen. Hacr Majcltevten genieten een volkome Gefontheyt cn deConingin avanceert geluAig in hacr fwangergaen, werdende alles tot haer Kraembed geprcparccrr. Wanneer de CapitcynZels den 16 paflato vOCtSt. Hube* arriveerde .baefiite de Schapen aldaer fig foo fterek (dewiil volgens affpracck met dea Commandeur Swccrts, indien d&apos;Engcllfe Admiracl Norris tot den 18 had blijven leggen, defelve daer mede van defe Rivier oock fouden vertrockcn hebben ) dat&apos;er grootc Confufie ontftont cn déCoopvacrders d&apos;een voor den ander ze/1 wilden gacn, waer door 3 Schepen vaft op de Zuyd-Wal raeckten, die alle weer daer afquamen; doch een van defelve» genacmt Ie Valckonier,verviel weer tegen de Noortfe Wal oades &apos;t caftcel op dc Klippen, alwact bf t gcboiucais, zijnde alfoo Schip cn Lading vetlooreo : De Commandeur Swccrts, door het fchielijck zeylen der EngelÜc van fijn voornemen verfet zijnde, is den 1 defe» van hier met de gereet zijnde Coopvaetders na St. Hubes cn van daer met dc gantfe Vloot den 6 defts ia Zee gelopen: Ondcituffcben zijn hier geruchten, dat het Frans Etquadrc fig weder, em in Cadix bevint j en dewijl de Wint voor 8 dagen Zuyft-Weft geweeft heeft en niet van defe Vloot vernomen wen:, hoopt men, dat fy een gelukkiger Paflage als Op de hetwaerts komft fal aengetroffen &apos;hebben. Den 1 defes hebben te St. Hobes de Eygenacrs dc Prijs van&apos;t • Zout voor &apos;t aenftaendcjacr weder Op defelve voet als&apos;t vorige geftelt&gt; | N doch men verwacht, dat door le fteickc Inftantien van den Heer Schonenberg, Envoyé van dc Héeten Staten Gcnerael, defe Priji nog fal gemadeteert werden. Hier zijn ingekomen dc Schepen dcLoteuodfaley • Jan Payn, van Vaelmuyden, zijnde na Mallaga gedeA ineert; dc Rachcr Galey, James Frcnch, cn de Princca, Thomas Noegord, oyt Engelaot jde william, Joïeph&apos;Jettyi de David, Benjamin Beaker i de Prins Eugenius, Abidache Wackfield ■cn de withal Galey, , Gualtar Lutwicb, alle uyt Nieu-Engelaot; de St. Pictcr, Jaquw Pticnet, van &apos;i Eylant St. Michiel; de Raynba do Cco, Ifao Elltvan terras, van Madera; dc Dotothca, Jemi Motiarter, van Tcrora; de Maria Elizabeih, Samuel Coocq, en het Succes, Jan Bus, van Gibraltar j de Mattin, william Lourcns, cn de Lcvantlê Coopman,Samuel logrom, van Tanger; dc Provintie van Zeelant, Ary Pieterfc Broers, van Arcbangel &gt; als oock de Valckonier,Jan Polder, cn dc Jofua.Rem Bordiog; de N: S: de Conceicao, Simao Boulang; de Lagetflioom, Tietje Hanflen &gt; dc Maria Galey,Thomas Paket} deSt. Jacob, Ruigert Tacnoun, cn de Hulfe Galey, Cotnclis Box, alle uyt Trlant ; &apos;dc Sara Galey, David Blok sde Corkfc Galey, Jan Lint; de St. Jan Galey, Fiedrick Cotver, van Amftetdam ; dc lactfle is weer na Gibraltar vertrockcn; gclijckoockde Sr. Cathatina, Hendrick Carnesnetck, cn de Vogelelang, Reyer Grofthuyfen, na Trlant; de Clarcn. becck, Jan Cotnclis, en dc Gebroeders Galey, . . , Wy dorp, na de Condact, en dc lamcs Galey oa Livorno.</p>
</text>
