<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot; De Geeotnm. Raden vA dc Staten van Holland en Weft-Fiielland doen by deze notificeren , dar h-acr Ed. Mog. eerildnegs publyk nen ide zullen verkopen , nik de valk. en andere Goederen , toegekomen hebbende den geweezen Ouiianger Mi. Auwel F abri* ïvvaerfchoud daer buyten geene Goederen, den voorn.Fabticius, dedelfs Huy .vrouw of Zoon concernerende.te kopen, &gt;cïyT;ln enftSequefters.Cuiateurs ofandere;nlzo alle dieGocdeten zyn iii&apos;tAtrcft van haetEd.Mo.en aendciiLandc verbonden. De HeeienExecutetfts vnn den Teftamentc vnn wyleil dc Heer Procr.Abraham Sclkart van Wouw&apos;.ztjllen dondeidag den 11 Juny in den vaa Jean de La Bonkte Kafteleyn van de Hnegfe Cotifrerie vin Fiom, aen de Zuyd-Ooft Cingel rullenen de B;cc- en &apos;crnCt, verkopen , dedelfs nngclnte Oiringe-Citroen- Chiunes-en Limoen-Bomen ; ..!&gt; mede zeer fchone en na de konft envnh&apos;i, z, 3, 4en &gt;- jaren Ent; m.itsgadets Laurieren, Arbutus, Lourns, Tinius, Liurifques, gek Jaflemin, ca veifcheyde fouit.cn van Mvifus-Bomen en dfcde. Bv-gewaffen. Alles 2 dagen voor de verkopinge aldaer te zien. Dinsdag den s Juny zal men tot Furmerent in ,1e Nieuive-Sttals-Heiberg veikopen , een party van 105 vaten pnyk Viiginy-Bladeien Bav-Tabak: Nadei ortderriztinge is.by Reynict Kotter-, Petrus Eas, en Tan G ionge , Mr kelners tot Amfteidam. De Makelaeis M.Coortgens.rt. van Grootveld en A.verbeek, zuilen dondet - ren, tea huyze van Cluiftiaen&apos;Metzin }&quot;. Ka . in dc Keyzers-Kioon , verkopen , een party f. .en curieuze vvel-bc.v.ierde Ovct-Moczel-Wyncn, Van de gewaden vansde jaren 1701 en 1706. nfchet Vendumi. van &apos;sGravenkage , zal dingsdag den o Juny en volgende dagen , ten zvnen huyze verkopen , eapgoede paity vnn allerhande foorten van Poiceleynea , I.nawerken en andere Oóit-lndifeWaereu; als ook Ledikanten , Kabinetten , Schilderyen , ca vei/dere Meubilcn en Hnys-cieradén. a Den « Junv zal men i:. ig« bv Chr.van Lom Boekverkoper o;&gt; de grote Zael van tHot verkopen,ae nagcl.uc Boeken van de Hr F Bieklirt-rius zalr., in zvn leven Plcdika.lt der Luvterié Gemeente; beltaende iv fraye Theclogife ,M) ftike , Chimife , Hilfoiifc ~en Mi&apos;t&apos;ceUn&apos;nei Sec. De Catalognen zyn te bekomen in den Ha Hoorn, van Lom op de Zael en aerr defiélfs Huy» in de nieuwe Molfiraet. t&apos;Amft. by Boom en Óodetw&apos;yk, Ut». VMide Water, Leyd, Vivic, Delft Beman, Rott. flitsen Bolrr.i en vander Veei.Arnh. Smits &amp;c. Alzo eenige wfynige Perfonen nog nalatig zyn gewceft aen den Rcntinceder J. G. Schermers te betalen &apos;iet verhogen en nazien van f. ite Gtavcn ereKeldes», in de lefpecrivc Kerken der Stnd Ro:teidam,zo weiden voor de fctetftemacl alle en een ygelyk gewaeifehout om &apos;t voorn, &apos;nazien en verhogen te komen betalen vooi den 1 Segtembet 1711 &gt;Op poene dat .ie i,aveu en Kelders der nalatige , dner voor vSllen wétden aengeflagen «» geëxeenteerd, volgens de Rezolut.e van de Ed. Groot Aclitb. Keeren vnn dc Wethdet vootfz. Stad, en zal de vootfz. Rentinr. tot den ontfang vacoten des Maendags, Dingsdags en Donderdags, yoqr de middag vnn 9 tot 11 utcn. : De lotery van Skewyka 1: gl. trekt compleet byiAmllerd. den 13 Juny , op verbeurte vnn 4000 gl. ; di-Loren mrier tot overmorgen zonde/opgeld, [overzien met 3 Pr\ . i a 6Coc, 3;, 3000, 3 n i,cp, 3.0 .a l.oóo, jo 3400 gl. Sec., en mner 15000 Loten. Dc Lo&apos;e-rv van Zevenbergen a 8 gl. &apos;t Lot , voorzien met 10 Pivzen .1 4000, ie a 2000, en 30 a teeo gl. ccc. , zrrl in de Stads Doden te Rotterdam t rkkeu 10 Jdnv, of düßegentei 16 daet aen niet ttekt. 1 D-eLorerv v t2ojuny,of I deLeydfe enAmft,Di*c.én.jdurv&apos;derLcx - -...Oudeii jo-.riLotciii&apos;• 234090,2;1zofoo,soaio.oogl.?cc.T&apos;ot zoturdag d&apos;lnleg. . 1 ; 1 tjooo, ia s 000 en 60 van 4000 tot 4cJ; die vol getrokken word by Amft. 12 Juny , of F. !.,de Loten :r na 10 fis. opgeld, -2 Juny &apos;s avonds de gefchteeve Lyffb&apos;yF. Hnnit.s. n en d.-n Hoe! (-/.onder Nieten) compleet voor den d.tg re brengen, is d&apos;inkg verschoven vnn roco dukatons :,e.i d&apos;A:i,d.(, e. ef. l&apos;i::t-. Armen, indien is diro niet getiokk/lii. werti. m: Hilkgom tt t gl.; trekt 1; Juny ,op poene van tooo goitde Ducntons ;is voorzien met z.( arooogl. ScC. len hier in vetwiflèld. Niemand wagt veidcr uytft&apos;el.</p>
</text>
