<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>V oensdug,den ii January, fal men tot Sparend am ia de Prins van Orange by openbare Opveyling verkopen defelve Neerinprijlte Herberp.&apos; «et een fchoone Stat daer aen behoorende, (bende op &apos;t alderbeil van de Kolckfluys tot Sparcndom vcornt-, dacr in de Tap-NeerW feer vte Jaten met goet fucces js en noch gedaen wert: Nader Onderrichting is inde voorn. Herberg of daer r.arft by&apos;Tan Hivenaer,-schoólm&apos; ■ Dingdag,&quot;Hen j Fcbtuary, fullenby Alckraaerin de Scher-Meet publijck by Cavelingen verkocht weiden omtrent 80extraordinaire f»arr Ypc- en Olm Bomen, heel bequaem tot dc iVaeme Schtep en Molen-Wcrcken &gt; ftaende aen dc Zuydzijde van dc No&apos;ordcr-Vacit tufleben de Kcrckeri dc Ruftcr.burger Weg op de Piaets, daer Jan Ysbiantfz. « oont. Tot Haerlctn by Wilhelmus van Heffelzi|n noch ic bekomen : Eet.ige weynige Exemplaren van Lucas Schermers Helden-Dichten, van dc Jaun 17=6,1707,1708,1709 tot 1710 incluys. I.tm : DeSt.ijt der Votfchen erfcMuylen van Homerus j alle in O.urto. Als mede noch uevrtige Vcrïahngen van Juvenalis en Ferfius Schimp-Dichtcn compleet, in groot O&amp;avo. . . Tor aenftaende Saturdag Avont voor &apos;t aldcrlaaiit de Inleg er 1 Overtckening in decanitale Lotery van Alpheri : De Tiecltinz be»iil abrolutt compleet onder Oppergefag der Wel-Ed.Heereu Commiffariffen den 20 defer binnen Leydcn.ofden Directeur fal 1000 G 1 aen de Levd&apos;*e en Ara». Geref. Dracony.en ro Daca.ons voor yder Lo beralen.foo de Trccking Oingsda;, d2n 27 , n!:t voorrgaer. Dc Colkftcu» moe:cd&apos; * alle Avonden hier Copy aflenden : Oe Lrefhebbers eerden &apos;s Mtd Jags ten 1 uuren bv *t mengen en trcclan verlöchr .-Tot delen Avont ten 6 uuren voorlaetft noch Loten in fle fcemlijke Lotery van Gieffeu.sk 6GI. v Ac.,!t .endsDondetdaXden 1, Januari begint de abfolutclreckmg aen de i Overtoom even bu.ten Am&apos;Urdni) in de Valk: De Lijft &apos;s andcrrn.hees by A. van Pamme uyteevcn&apos; Tor Saturdag Avont noen Loten in de voordelige Lotery van Hafcrs»oude, waer in ol,der anderhalve Niet te»en ecu Prijs fo ml confcs, • Pl,»fen va&quot; IoC°o&apos; ÏOOOCIDOO en ioc.6 Gl. »e binnen zijn} trek: compleet den ; Fcbruary.ofde Inenten fullcmcco Gl. aen de Dia-*: cony en 5 üucaton? vooryder Lot beta-.c0,i00 de Treckrrg niet -mmediser na A!p!i.-n bet int : • .&apos;Soiider dc gerir.gfte Spliiling ireck]t de capita j« Lotery der Stad Monnikendam den 19 dtfcr.danom dc korthtyt d« tlj&apos;.i iets manoaerend foo verftkeren Harmlion en Blank opjncr Woorr.dat ded-Ive uvterlijck Maend*;,den iC dito,in ordre f,l rrecken.en dces Btlofte &lt;00 prompt&apos; we.den nagekomen,dan of gcm. Drrefteurs 100 GI. voor ydcr foude moeten uvifceren :De Loten, KoiuVig en Overtck.-tot den i6d»nOPüelt Tot dcfen Ayont de laetfte Loten in de Lotery van de Rijp.a 4 CU treek den 10 Jmuiry, op d,- Pce.ialiteyten. Gedruckt^toi-&quot;fVerJ&lt;m MA M*CASTELE 02 jri de BHisDriick; pen ijir. c</p>
</text>
