<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos;» Gravenhage den rr January. Van de morgen arriveerde alhiei de Marqiiij de Colrneneto , Soon van den. Gouverneur van de Ciradelle van Milaen, met Brieven, dewtlcke dcGeiierael Hamilrcn,, afgelbnden van Coning Carel 111., aldaer had &apos;tifdrgebiaclit,tij » die vsrder na &quot;i Kcyferl. Hof was ven rocken mei hetVerhael van de Battaille, op den 10 laetftleden tuHchen den GeneraelSia&apos;rrembetg * en den Hertog van Vendftme voorgevallen; doch rcetgehtel andere Circumftanticn als by de Vyanden is voorgegeven wae r- van 8coo« Man waren doodgebleven, en over de joro Man by de Geallieerden, gevangen genomen, 19 Smelten Canon,veelc Standaeri*, Vtndils en XcteuTróminel*. veroyeff ,j,De..Rciaiic, juct 4f verdere. teyten en Omltaodighedea van dele glotioulc EattaiU ftaet rou d«*. .&gt;t &gt; ; - Druck genr.«n getr.aedkt te werden. Be Marquis oei Catcpo is,van MiÜacn na Woltfcnbuitel vertrócken, foa dat niet voor io&apos;tlactft yan d&apos;aenftaende W&apos;eeck alhier «erft te gemoet sefien wert. D: Oorlogfchepen van &apos;t Esquadre van dea Vice-Admirael Pieterfon , na de Aliddeitanife Zee geaeftincert, gelooft men, dat gifteren of den vori fen dag op de Rendevous tot Portstr.uyden; n;vens andere Schepen fuilen geatriveert zijn. Meeft alle d&apos;aenwefendé uytheéinlle Miniftcrs ♦aren op &apos;t aenbrengen van den voorl&apos;z. Marquis de Colmeneto by den Keyfetl. Arabafladeur, de Graef van Zinfendorf, defen voormiddag t&apos;lamen. Wegens de Saken yan dé Ncuiraliteyt in&apos;t Noorden zijn de g«melte Graef van zinfendorf, de Envöyé Baron Hsems , de Loii Tovvnfcnd, Ambafiadeur van Groot Brit(snnien,cn andere MiQifters nevens de Heerenhaer HoogMog. Gedeputeerden inde Trevts Kamer met den Heer Palmquilt, Envoyi van S weden , Vrydag avont in Conferentie geweeft; en gifteren tiu.ldag met den Graef van Warthem, en den Baton van Gersdotf, Alinifters van Polen , insgelijcks, foo gefegt wert, over defdve Saken van Neurraliteyt in &apos;t Noorden. Amiïerdam den iz Januity. &apos;t Schip de st. Bariholomeus, Capit. Claes Kuyt.gaende van Gsnuua na LiflUoon.is door de FtanlT: genomen en tot Catagena opgtbracht. Schippet Eetke Igtes is van Coningsbergen in deSont gearrivceit.en de hetwaerrs gedeftineeidcHollantfi: Schepen waren wegens de opkomende Vorft na Coppenhage gezeylt, ora vari de Ysgang bevrijt te zijo. DeZetufle Caper de Onbedachte, Gap. Baftiaen Mugge, is tot ter Veer binnen gekoaien,hebbende denzo Dccember om de Noort hernomen de Holland* AluscOvisvaerdet de Oude Roos , Schipper Claes Roos; mast defe is Ohderweeg door hart en onftuymig we&apos;er van hem afgeraeckt. In de Maes is een Haecher binnen gekomen, hebbende Benoorden het Doggerfant t Muscovisvaerdexs gefienzijnde d&apos;eene fijn Voor- Steng en d&apos;anderGjn Gtooie Steng quyt, cours fettende na Noorwegen. Gifteren is het Schip de Gratf DMoff aes,&quot; van Cadix in Teffel geaitlveerr; van waer dien voormiddag alle de Schepen met een favorable Wint in Zee geloopen zija.&apos; &apos;s Gravenhage den 11 January. Van de.morgen is een F*prefle aeri den Keyferl. Ambaffadeur Graef van Zinzendörftiiet eenige Depeches van Weerien gearriveeit,zijnde in S dagen overgekomen; doch brengt geen nieus uyt die Quartieren. De Minifters der Geallieerden zijn van middag boven in de Treves Kamer te famen. De Relatie en de Brief, die de Generael Graef van Starrembcrgaen Koning Carel Ill.gefchrevenh:eft, van de BattaiHe met den Hertog van Vendome gehouden, fal van middag uy tgtgeven werden : Daer fa wert gemelt, dat alle de Attillery van de Vyacden was bemachtigten omttent 6000 Man op de Plaets gebleven, en zooo gevangen zijn.</p>
</text>
