<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>D; Raed van Stite der Vereenigde N-&apos;derlandea adverieert «en een yder, die het aengaet, dat tot bevordering van de onder handen zijnde Reparatie aen de Sluys-Dtuteu teZis van Gent, de Schepen, die aldaer moeten doorvaren na Gent, niet dieper fullen dienen geladen te wetd o, als 4 en «en halve Voet Hollanis. De Ed. Mog. Heeren de Gecommitteerde Raden ter Admiraliteyt inZeelant fullen Dingsdag,cien ij Decembe/,*s Morgeni - en 10 uurtn, tot Vliffingen in dc Herberg de Peer verkopen omttent Isocoos Jamaica Muscovadoi Suyker,7oooo &amp; Campechiehout.S Baaltjes Catoeti en 4 Sa.ken Cacau; mitsgaders eenftereken welbezeylt Engels Fregat, genaemt the Dotothea-Galey, uyt welcke de voorli. gsloft , en dooi Capiteyn Pieier Deynout den Fracftenontnomen. De Heeren Burgerineelleren en Regeerders der Stad Haerlem fullen Vrydag, den 4 December, &apos;s morgens tenj) uuren prrciji verkopen ten groote Party Ype- Olme Boomen , ftaende langs de Trcck-Vaert tuffchen Harrlem en Leyden, beginnende van de Stad Hacileoi af tot aen den Aetdcn-Hout. Men prifenteerr,by vrye Wille en Strijkgelt te verkopen een Heerlijke StemdragendeZathe Lants.groot volgens metinge 7$ Pondematcn, ongevaer S Eynfen.met de Huyfinge.ScLuut en \Va|er-Molen ; (ampt Hovinge, Bomfn en Plantagie.cum annexis; b&apos; fw»rrr ml 6 Flpreenea verdere Lands Laft:n ; ftaende en gelegen in den Dorpe Nes in Vrieflant.by Sjoert Johanoes als Meyer gebiuyckr: Op Dingsdag.den 15 December, 171 i,f«l de eerfte Sitdag werden gehouden; den 21 dito de Verho&apos;oginge.en den 29 dito de ptoviGoncele Talmdsg . t&apos;eickecs ten 11 uuien op Noen , ten Huyfe van Warner Koelman, Heiberger op de Merckftraet tot Sneeck : De Conditiën en Articulcn zijn te bekonien by den Heer Dr. Alb. Jac. Ftreswijek, Sccretatis der felve Stede. J. en D. Bontekoning, Makelacrs, fullenMaendag, den 7 December, t&apos;Amfterdam in &apos;t Nieuwe Heeren Logement verkopen de volgende Houtwaren.nu et rft uyt Zee gekomen , alle gefont en gaef Hout, als 119 Eyke Oveiloops Balcken, lang 32 841 Vo:t; 57 dito rcchtc Ey-ke Balckea.lang a4O Voet&gt; 15 kleyne Eyke Overloops Balkjes, lang 18 a2O Voet j 22 Eyke 4 Dujrms Planken,lang 40 a5O Voer; 99 dito 5 Duyms,lang 40 a Voet; 97 dito 2cn een tialf Duyms, lang j 6 348 Voet; 41 dito 1 Duyms, lang 20 a5O Voe&apos;; 8 Ell Jen van 6 tot 1» Voet, ftux Wagelchot,icB flux Hollanis Klaphout,j 2 flux Frans Klaphout, 194 ftux Eyke Knies.de «roote in ; Soorten gefortrert. Maer.dag.den 14 Dectmber, fal E. Boucquct, Boeckve koper in &apos;s Gravenhage,beginnen tr verkopen de uyrgetefe Boeken en frseye Prtntkonft van den Heer N&apos;. van den Bos j alle extra tchoon geconditioneert: De Caialogen zijn te bekomen t&apos;Amlterdamby N&apos;. ten H»o«n, Le/- den van Damme,Delft Beman, Rotterdam Hof hout, Gouda K&apos;opperburg,Acrnhem Smids, Utrecht Vifch, &amp;c. Clitiflopher Ballard,gekomen van ujn Lakmakety de Swatn ea Harp in Watlinglhaet tot Londen, roaeckt nu en verkoopt in &apos;t Toehuy» de P.&apos;penbiugfteeg t&apos;Amfterdam Engels Ztgel Lak,foo hart als facht, van allerley Soorten (&apos;i hart, tont,plat,vierkant ofgedraeyt root, fa*&quot;» gout,;eel ofg&apos;oen; &apos;t facht korte Pijpen oflange,toot,gtoen of geel) tot heel civile Prijfen, Engels Geaigt: Verkoopt mede schach&lt;er),P«&apos; • n:o,l&lt;antoir Inkt,Papiei en Ouweltjes,ydet fijn gerijft De Buytecluyden konnen *-i Geit nevens haerOrdres met de Sfhipprrsfenden.enfu - l:n fo wsl gedisnt werden,alt offy felfsquamen : Maekt ook WaskserfTen en Flambaua cn.feergoeikoop, als met Partven bsfp&apos;cken a-erdei • Indien deLotery van Ilpendam.a.io Gl.,nict ufterlijckopden laetftcn Dag van dit Jier 171 r getrocken uert.fal Blank voor ydci ingcleg1 Lot uy.kieren 4 Goud: Diicaten : Naden 19 defr of eer 1 GI. Opselt.omdtt reets over de helft is. De Alletnins Gading of grage Waer der Lotery van Bleysu-ijck, 3 ? Gl. &apos;tLot, fal ntiabfoluit compleet trecken den 21 December, 17&apos; u of de Regenten fullen véibeurcn jooo Ducaions aen den Armen , daerg«col!eaeert wert, «nnochdajct-en baven dutbdde ReHitutie »0&lt;?f yder Lot, iogevalle den 21 December ofecnige weyeige dagen daer na niet voongaet.. - N ~ Gedruckt rot Haerlem, bjr ABRAHAM Ca STÉILE YN&quot;V§tads-DrucJfcr, pp de Marcks ia Den 3 711.</p>
</text>
