<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>«V X/ M «# 4\ * • • — «« * -• Dublin den 11 November. Den 18 heen het Lagerhuys den Lord u&gt;]rtenant,opj&gt;cwMb( mee ha» Adres aen de Codingin, deweUkc &apos;&quot;yd ala volgt. WSeer genadige Souvereync: &gt; T ( nv Majefteyts Teer dienftplichiige en £ehoorrame Onderdaren, de Gemeenten* van ïilant in &apos;t Parlement vergadert, p&apos;etn,etfn nu by bet ey ndigen »an defie Seffie ons felven C««r ootmoedig ♦Oor uwMajefteyt, om oofe Danckbaeiheyt te bewygen voor de ■®n«We Blij eken VJO uwConinkl. Goetheyt en Guaftaecu.» O.:-i I derdanen van dit Coninckrijck, door bet overfenden van een Opper- Gouverneur, oos foo aengenaem, en voor uw genadige Vctgtiuiiiagen aen uw Volck dooi de divetfle goede fiils, die U roei uw groó&apos;4 Wijsheyten Gpetheyt dicoftig gcoóideelt hebt , ons by dcic tegenwoordige Seflie van &apos;t Pariemem te laten toekomen. Uw getiouwt Cemeeniens nemen defe gelegerjiheyt waei, om uw Majefteyt ootmoedig te congratuleren over de Wijsheyt van uw Raden eo de Glotic van uw Wapenen in foo tneenige gedeeliecs van de Wereh, iofonilerheyt over dcfe geluckige Succeffcn, die U.v volmaccide Generael fijn Doorl. de Henog van Marlborough heeft behaclt in &apos;t palieren van de Linie der Vyanden en het nemen van de Stad Bouchain in &apos;tgefiebt van haer taliijcktt Armee. &lt; Gelijckals ia de Blinckemheyt van uw Majelteyts Deugden én de glcneufa Succeflen van Uw Wapenen met rccin de verwondering van Vyanden verkregen beeft, foo maken oock de raeenigvuldige Zegens, daer door op uw Volck gekomen gcd&apos;irende de geheele loop van Uw gehekige Rcgeeriog , defelyetotd&apos;Afgunft van alle Natiën. &apos; &gt; Het diep gevoelen van defeonwaerdeetlijcke weldaden vult onfe H.riea met de tocgencgeafte yvet voor uw Majelteyts geheiligde Perloon ea Regeering en moeftjOcs altijt verbinden, onfe vuarigfte Gebeden voor uw lang Leven en Regeer jog over Oos op te offeren; dat Wy veel gelegenthedeo mogen hebben, om te verklaren , foo ais wy nu doen met alle blijdfebap en eenparigheyr.dat Wy met onfe uyttcrlti vermogen willen befchermen en mainrraeien uw Majeftu. Perfoon en Gouvernement, de Protcttantfc Succeffie op &apos;t Doorluchtig Huys van Hanovcr en de Kerck van Yrlant, fo als door de Wet valtgelteh is, tegen den Pretendent en alle andere uw MajcUeytsVyanden lo binnen als buyten &apos;sLants. ..u Waer op fijn Excellentie het volgende Antwoort gaf. | CU fat dit Uw dieußplichtig Adres voor haer Majelteyt lfgg&apos;.n en * al mijn goede Officlen rooi den Dien&apos;l van dit Conincktijck in het werckftellen. Ter felver tijt piefentcerde &apos;t Huys een Adres van Danckfeggio» aen den Lord Luytenant, &apos;t welck luyd als volgt: • , IXt Yhaer Majelteytsfeer dienstplichtige en gehoorfame Onderda* * nen ,de Geraecotens van Ytlaot, in &apos;t Parlement vergadert, bedancken uw Excell. feer ootmoedig en hattelijck voor uw excellente Adminiftratie in dit Gouvernement, en voor dat U&apos;t gduckig Initrument zije geweeft tot het verkrijgen vaa foo menig goeie Wenen roor den Dienft, voordeel en genoegen van d&apos;Onderdanen van dit , Coninckrijck. j In volbrengiog van de verfekeriogen, die Wy in &apos;t begin van de - • fc Seflie gaven , hebben Wy volkomen forg gedragen voor de onderj tteuaing van de vaftftelling, en voor lulcke andere Dienden, als Obs I van den Throon gerecommandeert wareu j *eti Wy worden nu oot! moedigs Verfoekers van uw Excellentie, om aen lia.er Majelteyt aea j tetoooen, hoe blijde en eenptri&apos;glijckhaer getrouwe Gemeenien» al ide OndeiUanden , die haer Majelteyt verlangt heeft, en die Wy in | defe tegenwoordige toeftant in ftaet zijn om toe te ftaen, gegeven I h bben, en om by Haer voor de continuatie van haer Conincklijcke Protcftie en Guuften te intercedeten. De groote etvarentheyt, die Wy van uw Gunft gehad hebben gedurende uw tegenwoordige Adminiftratie, beveiligt in ons de hoogi achting, diei U met recht verdient hebt door uw lSeleyt in uw vcortg Gouvernement, inftnderheyt door het obtineten van die waeide Wet te;en den Acnwafch van de Papery: Oock konnenWy nooyt vergeten de groote eo vroege Sorg, die uw Excellentie bad in de laetftc geluckige Revolutie, en uw geftadigeaenkleveriiheyt aen de beginfe!» van dien; aen welcke Revolutie Wy de onwaerdeerlijcköc zegens van uw Majelteyts Regeering en de prefervatie van onfe Conftitu&apos;iie in Kerck enj Staet fchuldig zijn: En nadien Wy waerlijck gevoelig rijn,hoe veel Wy aen uw Interpofitie by haer Majelteyt tenopfichic van oos vetfchuldigt zijn,foo zijn Wy oock nergens in eendrachtige* naeft het uytdiuckcn van onfe dienitplichtige Tocgcnegeotheyt aen onfe genadige Soufeteyce, als in&apos;t wenfehea om uw lang vetbliif in &apos;t Gouvernement van dcfe Natie. Waer op fijn Excellentie het volgende Antwooit gaf. fCk bedanck UL. voor uw Addres, en wil uw goede Opinie behou* den, met in al mijn doen te betoonen, dat lek ben vooi de Co*, ftuut ie beyde in Kerck en Staet. Den 19 wiett in &apos;t Huys gcrefolveert, dat al wie met fpreken.fchri;- ven ofdrdekenfalbefchuldigen ofcondemneten de Gronden vande lartlte geluckige Revolutie in &apos;t Jaer 1688 ,is een Vyant van onfe genadigfte Koningin, onfe Conftitutie ia Kerck en Staet, en dc Hanoverflé SuccelTJe, en een Vrint van den Pretendent. Den 10 deed de Lotd Luytenant de volgende Aenfpraek aen bcyde dc Huy fen. &apos; Mylords en Edelluyden: p\ E divtrfli publijcke e« particuliere Pils, die UL. voor U felvea hebt gemaeckt, hebbende alle het Coninklijck Content Afkregen, foo is &apos;t nu QOOiCakelijck geworden, om defe iegenwoord;g« Selfie te doen cyndigen ,• op dat UL. In vryhey t mocht zijn, om t w eyge particuliere Affaires uaer te nemen en door een behoorlijcl-e fxecurie vandeWeitendie Avantagete trecken, die haer Majeftey t met haer groote Wijsheyt en Goetheyt voot U L. beoogt. £n gelijck Wy en de Gehtyme Raed volgens de Conltitatie fulcke Bilj,die Wy ootdeelden voot de publijcke Dienft nodig te zijn, overgefonden badden, en haerMajeftcyt op&apos;cadvys van haer Raed in Groot Brittagne feer genadig&apos;daer in gceoncurteett heeft, foo hebben Wy nier de minftetwijffcl of U L; hebt wel in confidentie g&apos;nnmendeßils, dieUL. niet goetgcoordeelt hebt toe te ftaen; en Indienondertuflchenietsmccht ontbreken Tot Uliedet voordeel, foo moet herdacht werden, dat in een van defelve haerMajeftcyt n,-.- ftom, eenige van haer Revenuen tc geven tot d«vjn:sge :n h:t bt&apos; è van hier Onderdanen. &apos;J • &apos;2&apos; *</p>
	<p>Elelluydenv»n&apos;tLag«rhuys: . : :=. f &apos;f&amp; T K bedank UL. in de Naem van Dier Majefleyt voor bet Ondeiftant, * dat UL. lei fe!ver tijt hebt gegeren , waet by UL. haer in Staet hebt «jeftilt, om haer vaftftelliog met Eei t&apos;oniierfieuaen.en fulcke andere aingen ie volbrengen , als Sy voor den publijcken Dienft bequaem heeft geoordeelt : Het fal mijn forg zijn , bhi aeo haer Majeltcyi te vertooocn de blijdfchsp cn ecnparigbeyt.waer méde het is toegeftaeii; endeyverentorgenegemheyt van haer Getpeentens vanYilant tot haei Majefteyts Konincklijcke Pctfooa en Gouveroenent. i Mylords en Edclluydea: ■ &quot; *&apos;&quot;4 DE iedere forg , die haer Majefteyt van &apos;t begin van haer Regering i afgetcont heeft voor het welvaren rn vootlpoet van diiKor.:r.k- , tijck , legt ons onder de hoogftt Vetbinrehi(Ten van Plicht en Getiou- I heyt; en haer prefervatie van al uw Rechten , Vryheden en Éygen- i dommee lal UL. op een feet gevoelijcke wijfe in uw divcrfl&apos;e V non- 1 plaetlen en Lantfchappen verbinden, lbo&apos;wel in danckbaerheyt ais ; wijsheyt, om de Dijnheyt vjn de Ktoon en de Konincklijcke Preto- &gt; ga&apos;ive te raaiutineien cn ooderftcunen. • Gelijck het mijn Plicht :ot de Koningin is.foo is &apos;t oock miin ernflig vetiangen , en fal mijn gedatige forg zijn , dat d&apos;Adminiftratie van&apos;t Gouvernement feer gemackelijck, en d&apos;Executie vanjuiiitie fecregacl en oopaaijdig aeo al haer Majefteyts Onderdanen van dit Koninckrijck zy. lek eyndige met UL. te recommanderen, &apos;t geen abfoluyt nootfakelijck voor u v Geluck is&apos;, een goede Eendracht onder UL., dat UL. uwgedetliivande geluckige Influentien van haer Majefteyts Gou.verneuent mocht genieten , en niet van eenige van defe gteote Zegen» , die foo mildelijck over al haer goede Onderdanen gedurende de gtheele loop vin haer Regeering uytgedeelt zijn,ontrooft werden. Waer na de Lord Cancclier opordre van fijn Excellentie het Parlement tot Dingsdag, den 13 September aenftaende, prorogueerde. Londen dei» 17 November. Zeden het aenkomen van de 5 Poften uyt Hollant zijn de AfMen feer gerefen,&quot; alfoo men hier fegt, dat de Heeren Staten Genetael de Paspoorten voor de FranfTe Miniftets ,toegeftaenen defelve in Blanco aen de Coningingefonden hebben, . oir.fe na Vrancktijck af te vaerdigen; m&apos;aer men hoort noch niet, dat haer Majefteyt haer Plenipotentiariflen benoemt heeft : Wen twijffelt Diet of by &apos;t openen van &apos;t Parlement fal geindineert zijn, oin een gedeelte der Aenbiedingen van Vrancktijck aen te nemen , en vervolgens mrt een Adres aen de Coningin infteren, dat het haet Majefteyt behage van ten eerften de opening der Negotiat&apos;iea te laten dotn. Verfcheyde Schepen,die met Bombenen andereOotlogs- Ammunitie geladen , en na fiarcelona gedeftineert waren, rijn op oidte weer ontladen. De Autheur van de Poft- Boy , hebbende voorlede Saturdag veel onbetamelijckheden en infolente Exprelfien tegen Eugelant, Portugael, den Hertog van Savoyen en de Regeering in fijn Gefchtift gefet, wiert gifteren morgen op ordrs van een Secretaris van gearrefteert en in bewaring vaneen Meflenger geftelt; maer is onder Borgtocht, dat voior fal vcrfchijnen, losgelaten. OpdeHumber zijn j Oorloglchepen met 59 Schepen, komende uyt Muscovien, gearriveert. De Atticn van de Banck ftaen nu op 111 en drie vierde, van de Ooftiodife Compagnie 117 en dtie vierde en deZtiyd-Zee Compagnie op 78 en cea half.</p>
</text>
