<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PORTUGAEL.</title>
	<p>Llffabonden ij November. Op de Frontieren hooit mti&gt; gtén bewegingen. Deoidre des Coniogs, om al dc Granen, in Packhuylên van Clooftei» cpgtlhgcn ,t vandaerte doen halen, iiingeirocken; oock vervolg&apos; mén de Coopluydcn niet meer mei haer Kn:chts te roepen voor fcker Miniliei tot bet onder Eede verklaren, of haer Meeiters in &apos;t gepretendeerde Monipolium over de Ptijs der Granen begrepen waren, dewijl d&apos;Engelfle cnHallaaife Minitlcrs futcks hebben weten te ftremrnen. Wegens de gepro- &lt; je&amp;eerde Preliminaire Fointen, door de Franflfe Mioiliert by &apos;t H«f j van Groot Brittannien gedaencn door de Porrugeeflê Minifttrher-I waettt gefonden, fchijot men hier eeoig&apos;e ombragc te hebben , en is daer over veiicheydemael geheyrae tn oock groote Raed gehouden. Een Schip van Matanham komende, fegt men onder Penichie ten Anker gekomen te zijn , vanwaet hec morgen hier kan binnen komen. Hier zijn oock gearriveert de Schepen de Dolphijn, Daniël Manu an. niogj de Mary Flower, Jan Ellen; deS»aluw, Pitier Saltzbcrry; de JSarke Bey Galey, Benjamin Nórten; dc Succes , Jan Hodgrs, alle { vanTcrraneuf j de Popley-Galey , Pieter Batloth, en jA&apos;Anna-Ga- , ley, John Whiite, uyt Eogelant Jde Fonteyn-Galey, Ifaac Roeloffe; de Poft van Archangel, Geuit Wagenaet j de Prins Carel, Jochem j Puntz, de Dolphijn, Robbert Buffel j de joogc Willem, Pieier i Bacrdens; de Pellicaen, Jan Boyd &gt; de Corkfe Galey, Matthijs Lint, ! alle uytïrlant; de Maria, gieter Saltzberry; de Sr. Anthonio cn j Sr. Francisco, Domingo Campanella &gt;de St. Jacob, . . Gorvagna; d&apos;Adveniure, William Loorlo i de N: S: daGuia e Conceijao, Lourenfo dos Santos,&apos;alle van d&apos;Ey&amp;nden; de N: S:de Conceijao, Anthonio Ameria; de Jefus&apos;Maria Jofeph, Anglo Espiritoj de Sta. Maria en Sr. &gt;Jicolaes, Antonioßudo, alle van Cadix; de Hamshire, Willem Eddeo, en de Clement Galey, Jan Bcgiot, beyde van Muscovien : Integendeel zijn na Trlant verirocken deMargareta- I Galey &gt; David Block, cn dc Cotkfe Galey, Matthijs Lint. - . • &quot;</p>
</text>
