<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Bergen in Henegouwen den 17 Novembet. Al de Heeten Staten defet Ptovintie zijn tegen den 1 Dccemb. faiet befchteven.al wanneer cenige nieuwe Gedeputeerden ftaen verkolen te werden. De Tioa»i pen, voor vetfeheyde dagen van hier uytgctrocken, hebben niet&apos; &apos;als &apos;t Guarnifoen van Biriche afgelofcht. Het Frans Convoy van 80 I Schepen , komende met Oorlogs-Amrouniue en Levensmiddelen van Namen , Charltroy , &amp;c. na Maubeüge , heeft zedert j Weken weynig Weegs afgelegt, alfco de Vyanden gewaerfchout zijn , dat de Geallieerden daet op paflen : Het Escorte beilont in 8003 Man en verwachten noch incet Volck : Ondaiuflen honden de Geallieerden in d&apos;omlrggende Plaetfen (ig vaerdig , om op het eetfte Sigoael uyt te ireeken ; en men fent dagelijcks Partyen uyt op kondfchap. Volgens uppott van Paflagiers I&apos;oude byna in alle Vyamlijcke Sedcn op de Hoeckcn van de Straten aengeplackt zijn : Libte Cominrrce avee I&apos;Angletette. Bruffel d«n Navember. De Heeren Vegelin van Claerbergen en Capelle , den 16 hier aeng;komen , ziin defen morgen ten 5 uuren met haer Jacht onder &apos;t loflèn van &apos;t Canon weer&apos; van hier vertrockeo. l&apos;Het Regimtnt Dr:gOndert van Bothraar.beflaende in 4 E&lt;quadrów is hier noch in Guarnifoen gekomen. Den 17 is de Compagnie vad Capiteyn V olteris in &apos;tßegiment van Berchoffet hiet tet Scheep aeu. gtkomeo.en fal noch eenige dagen blijven wachten, tot dat het Regiment van Keppel-Fox bier pafleett, om des te I&apos;ecuurder inha;r Guarnifoen van Aeth te komen.: , &apos;s Gtavenhage den cerften December. Van daeg ontöng men bc. licht, dathet Packet-Boot, &apos;t geen de Engelffe Blieven van den 27 paflato herwaerts heeft overgebracht, voorlede Sondag denHettog van Marlborough met de peheele Vloot omttent 3 uutcn van Harwiiz i in Zee had ontmoet &gt; fujeks dat fijn Votftel. Dooil. eeilt giftcr aen , het BrittannifeHoffal kunnen gearriveert zijn. Daer zi|ti Brieven | van den Ktyfetl. Minifter, de Graef Gallas , dat fijn Excdleniie&apos;alfes 1 tot fijn verireck deed vervaerdigen, om inet het eerfte Convoy nahol; lant over te komen. De Graef van SiratFott, Ambaffadeur van Groot Brittannien, is na&apos;t ontfangen van fijn Srieven by deoHecrßaed Penfionaris Heynfius geweeft. De Heer van liotfeien van der Hooge, die als exttaordinaris Envoyé van defen S&lt;aet aen &apos;tEngtlfle Hof gaet refideren, in plaets van wijlen den Heer van Vrybcrgcn, ftaetin&apos;c kort derwaerts over te gaen. Eenige Hecten exttaordinaris Gedepu teerden van de Provintie van Zeelaot werden in &apos;t kort hiet te gemoet gefien. De Heer van Rantwijck is uyt Geldeilani geattivctrien defen middag lir Vergadering v.an haer Hoog Mog. verfcheeneo. Volgens &apos;t rapport der Viflcrs is een Frans Cjpert j;,door een EncelflTe genomen cn in Zee daer van afgeraeckt&apos;, mei eenige daer op geftite EogelfleenFraofletotCatwijckaengekomen : Sómmige intenen wegens gebreck van Levensmiddelen en andere van ten gekiegc Leek. Amöerdam den 1 December. Cap. Domingos Franco is van Maranhajo te LifTabon gearriveert en in Compagnie gezeylt van Capii. Jofeph Dafilva.die van hem afgeraekt was en alle momenten te gemoct gefien wert: Hy bracht tyding, dat di Vloot van Lillabon te Rio di Genero met het Schip naMachao wel was : TeLiflabon waren ook aetogekomtn de Schepen vatf Gap. Chr. Kleynfmit vaóLivorno; de Fonteyn-Galey, Ifaac Roelofïtn, en Geuit Cl. Wagenaei; als ook Samuel Ingram enW. Laurenfe uyt dcLevant,J. Bus en S. Kok van Gibraltar; A. Bado en AEfperito vanCadix; J. Pirrenetto.S.Fcrras, J. Moriarter en L. dos Santo van de Pottugeeflè Eylanden &gt; Wil. Loodloo, Gernona, D. Campanella en P. Salisbury van d&apos;Eylanden; }. Polder,A. P. Broers.R. Bording.W. Hodges en nog een EngelsFicgat uytMuscovieo.Jan 80y.8.-nj.BackerJ. Berry.A. Wakfield.G.Ludwidge,Jan Baden,Benj. Norton,}. Elwir, D. Wamming en T. Taylon uyt Nieu-Engelant; A. ArmeirO.S. Boulln.T. Parker,R. Rulfcl.Rut. Taenman.C. Box.Q. Block,]. Lint.P. Boorden,G.Wagenaer.l. Roelofien.T.Hanflon en J. Pont uyt ïilant; P. Bartelet, J. witte,J.Frenl en JanPeyn uytEngeiant} ClaesVoerman vanAmfterdara.d&apos;Eenhoorn van Vlilïïngen,noch een Onbekent uyt Yrlant en de CutafToufe Galey. Het Galjoot de jonge Slootemaker,Schipper Teun is Ysbrantfe Graef, van defe Stad na LilTabon gedeftineert, is in Gallicien opgebracht, zijnde de Schipper doot gefchooten en de Stuurman gequetlt.&apos;t Schip de St. Jacob, Ruth Taen ,is van LifTabon op de Rivier van Londen geartiveerr. Van Tunis is tot Marfiel je gekomen Capit.Jean Nicard, van Bilboa tot MallagaCapit. del Valle, en van Denia ofAlicamen . in Engelant &apos;t Schip van Capit. Francisco de Bafta Regia. Tot St. Malo is opgebracht het Hollanis Schip de Soelle-Galey , David Davidfen, uyt de Condaet herwaerts gedeftineert. DeZeeuffe Caperde nieuwe Prins Eugene van Savoyen,Capit. Baftiaen Mugge, heeft in &apos;t Vlie opgebracht een Caper van Nicupoort, genaemt Ie Concordaat, : gemonteett met 14 Stucken en 138 Koppen. De Zccuffi: Caper d« Cachaiina , Capit. Daniël Roelof, heeft een Eogelffe |Pinck, uyt Naorwegcn na Londen gatnde, hernomen en in Mackelijckout opgebracht. DeZeeufle Caper Nieu-EolTenburg.Cap. NolTe, heeft een Franfle Matteniquesvaerder met Suyker,Bcc. in TeUel opgefonden. &apos;s Gtavenhage den t Deaemfcer. De Heer Vegelin van Claerbergen is defen voormiddag uyt Vlaenderen gearriveert en vervolgsns in den Raed van State verfcheenen : De Heer van de Capelle ftaet van middag alhier te zijn. De Genetael Cadogam is heden met eenige Hecrto van den Raed van Siate in Conferentie geweeft : Wegens den felven Raed va» State is ordre aen de Gouverneurs en Commandeurs afgcgatn, ten eynde dat de Compagnien foo in Maofchap als in Paeritn tegen den 15 Maert r 711 moeten compleet zijn, om gemon&apos;terite werden. Twee Gedeputeerden van de Stad Arien in Vlaendeten ilata in &apos;t kort hier te komen.</p>
</text>
