<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parijs den 17 Novemb. Het is Madame de Maiquife de Gouvernay, die de Cotnmiffie van &apos;de Prefenten heeft, dewelcke de Koning aen de j Koningin van Gtoot Brittannien fentj dcfelve beftaen in ijooßoutelles Champagne Wijn, 500 Bourgondifïe, 6 complete Klederen van een feer grootc Magnificentie, en waer van de Stoffen exptet zijn gemaeckt geworden,eenige Kasjes vol van alderhande Galanteryen na de Mode.cn ten vetgultSilvcr Servies van een nieuwe Inventie, &apos;t Hof heeft in de Gazettc van defe Stad een Notificatie doen letten, die aen de cpmerckende flof tot raifonnementen geeft; dcfelvc beheltt, dat men getracht bad in eenige bnytenlanifc Nouvelles wijs tc maken,dat de Koning in alle Havens van Vrancktijcfc oidre bad gefonden, van geen EngclfTe Schepen , die met Paspoorten van fijn Majefteyt gekomenmren, al uaten ly geladen, te laten vemecken , alsaahet miken en ratificeren van de Vrede &gt; maer defe tyding beeft geen gtfcnr, en lijn Majefteyt is altijt beforgt geweeft, om aen de Schepen van Groot Brittannien , dieniet fijn Paspoorten in Vranckrijckgtko ven zijn, de noodige gemackelijckhey r en bthulplaemheyt tc verlchaffen, om aldaerhaer Handel getuft tc drijven ; en defe Geruchten hebben fijn Majefteyt bewoogen, omd&apos;ordresinde Havens te vernieuwen, ren eynde van aen dc Engelfle Schepen alle Proic&amp;ie en verfekeaing tc geven, dat fy niets te vreefen hebben: Veele vetwondeten fig tc meer over defe Publicatie, om dat fy feggrn , dat het gerucht van &apos;t aenhoudender Engelfle Schepen met voornemen in de buytcnlantfe Landen uytgcfttooyt is, om het pretest te hebben van&apos;t te konnen herroepen, en aen d&apos;EngellTe daet mede een Vrintfchap te doen of jaloufy aen haer Geallieerden tc verwecken. Men blijft hier dagelijcks van de Vrede feer fterek fpreken j dc Marefchal de Villars fchijnt onder andete Heeren daer van verfekert &gt; en men fegt van hem aen&apos;t Hof, dat hy icett ttacht, fig hier na, gelijck als gedurende den Oatlog.nuttig tc maken; en dat hy de koltcli jkeLijf-Karos van wijlen denHertog nn Albagekogt heeft, met intentie, om fig tot Ambafftdacn het Hof van Weenen , gelijck voor defen geweeft is ,tc doen verkielen, ca aldter parade te maken. Men verneemt.dat de Hertog van Ofluna, eer- Ac Ambafladeur van Spange, voor af fal komen, en dat d&apos;andere niet rooiden ij December ftonden te vcrttcckén, om haer Equipage albiet tc laten gerect maken. Men maeckt veel geruchts van c.n Moort, begaen te St. Quentin aen de Perfoon van Mr. de ValTaris, Coma isfttis van Oorlog, die omgebracht en in een Put gewotpen is, als hy °P otdie des Konings ging onderfoecken d&apos;Overlaft en Geweldenary, (&apos;pleegt door d&apos;Oflüciets van &apos;t Leger van Mr. de Villars by bet piondeten van &apos;t platte Lant na|&apos;t ovctgaen van Boucliain , onder het pretc*i vau de vrees van een nieuwe Belegering. Den 14 ha Jde Pau Mijeke Nancius Cufani lijn Audicntie van Affcheyr. Uaetzijnge&apos;uchien, die de komft «*n &apos;t Esquadre van Mr. du Caflié in dc Havens Gallicientegeafpreken. De fchielijke Sterfte der Menfchen repten hier meer als ooyt. De Hertog van Mszatin, out 85 Jatrn, wiens Vrou in Eogelant Overleden is, is wc&apos;cr genout met een Dochvan ij Jaren , die hyalvan d&apos;Ouderdom van 5 Jaren af van de Oudeis, die arm zijn, ten Huwelijck had verfarlii: Hyhetfifeop Ein manier in ren Klnnfttr tor delen tiit liten onbr. neen.</p>
</text>
