<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>To Atnfterdam by Jacobus Borftius, Boekverkoper op de Hoek van den Nïeuwendijck aen den Dam,is gedrukt en u-ert uyrgtßeven: Geeftehjcke Kheg.Liederen en Gezangen ov« verfcheyde Bybel en andere Zcde-Stoffen , alle op Wijfsn van de Pfalmen Davids; door Willem dOrvilje, Bedienaet des GoddeJ«|cken ttooris cerfl te Vlaerdingen, laetft te Haerlem; de tweede Druck i door den Schrijver felfs overfien verbetert en vermeerdert; en achter met fijn Dicht-Reden over het Lijden Chrifti. InO&amp;avo. , Maendag.den j Augufti.en volgende Dagen fal Hendrick van Bulderen ten fijnen Huyfe in &apos;s Gravenhage onder de Boekverkopen verkopen fijne ongebonde Boeken, foo eyge Drucken als andere Sorteringen : Waer van de Catalogen te bekomen zijn t&apos;Amfterdam by Brunei. Leyden Luchtmans,Rotterdam Fritfch en 801.m.U: recht van de Water, Antwerpen Granger, Biuffel )ean Leonard, en in andere Steden meer. . yi»6.1 ™,5n.t/rmu&quot; 1* Zuy,d4&apos;idle,van de Lau,ier Grac!,t ve.kopen een fraeye en feer nette Bibliotheek,bcftaende Jn Theol.,Medici,HitloricJ &amp; Mifcell., wser onder ook veel fraeye Nederduytfe Boeken ; nagelaten door Dr. Chrifloffel Tirion •De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amflerdaro by de Wed. Barent Viflcher, Boekvetkoopfter in de Dirk van Haflèltfteec; Haerlem van Keflil Levden Luchtmans, Rotterdam B. Bos, enll.recht W. Broedeler. &apos;,V &apos; 3 Joh. Gekeer.Córri. Laft en M. Poel,Alakeiaers,(uilen Donderdag,den 16 July,&apos;j Middage ten i uure,tot Sardam in de i Swanen verkopen jco Greene en Denne Maften, Balken en Molcn-Roeden , en een extra welbezrylde Boeyer, die ten Dage van de Verkoping fal leeeen in de Zaen achter de ; Suanen; e:i de Houtwaren aen de Werven van Jan, Louvverens en Cornelis Louve , en Aria van Broeck Den 30 July fal binnen Amfterdam in de Nieuive Plantage trecken de Lotery der Adel. Hofrtad Raephorft , of in Geit ten keure der Tretket joooo Gl.; brcdy 10 de Condiurn: De Inleg gefchiet ten Huyfe van de Wed. Hamüton en Blank eti elders; &apos;t Lot is rï Gl. , lo!fgin Gout-,Si!ver- en Geit-Lotery van Nieuwerkerck a2l ft.,wen gecontinueert tot den luly; weidende de Collefteur» verfocht alsdan hara Copyen ever te /enden : De Trecking fal gefchieden den 10 July, op de gefielde Poenaliteyten Den jo July fal bmnen Leydetj compleet treckeo de tweede Lotery van Alphen.i icGI. .ofdeCommiffariflen tollen loooGl. aen deGeref. Diacony betalen : Toi den 25 dito delactfte Loten :Is vootfien met 5 Prijfen a r ,oco G 1.,5 * 8000,, a+cco,&lt; i ioco.ico ï roor,, &amp;c. Schout en Kerkmeefletcn va;n HiHegom foude haer Lotery.a 5 Gl., trecken den 8 July, doch kon.ie onmogelijck niet klarr komen; dcihilven verfoeken maer uytftel tot den 2 5 July :De laetfie Loten tot den 10 dito : Vootfien met j a 6000, j a aooc.a a 1500,1? J 1000 GI..&amp;C. • Tot Njeuwendsm .reek &lt;ïeo ïo July de Lotery van Sleewijck,a t 1 G1.,0f Gerechte en Kerckmeeöetto vetbeuren xoco Rijxd. aen d&apos;Aroft. Geref. Diacony Armen : Niet langer Loten als van avont. &gt; Tót den 11 July de hetfle Loten in Suammerdam, a 4 Gl. J .treckt aompleet den 14 dito, of H. van Damme fal 1000 Gl. aen d&apos;Amft. en Leydfc Diaceny.cn j Ducatons voor yder Lot betalen, foo de Trecking den 1 r July niet begint: Voof en na yder Prijs een Premie. Tot defen Avont noch Loieu ï 4 Gl. in de Lovery yan Omkarfpel en Koedijk by Alkmaer; trekt den r* July.ofde Regenten enj. Raielbant verbeuren 777 Riixd; aen d&apos;Amd. Geref. Diaeony-Armen,en ij ft. voor&apos;i Lot boven d&apos;lnlag. 50 Loten op 1 Biljet, kotti per Cent. Gedruckt nt H»&lt;r!crn, by AB RAH A M CaSTELEYN, Stads-Drucherj&apos; ~ ~v&quot; op de Marcktia d« Blyc:Oruck» Den *i [uly, 17^,</p>
</text>
