<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Uyt het Leger te Lens den 6 July. Dc Maifch dei t Vyanil. Detachementen wen geeonfitmeert, het eetfte quarn den ite Atlon ten getale van 14 Battaillons en 1 j Esquadronsen ftouc den i te Luxemburgaen te komen, den j daer te blijven en den4 de Marfchoy« Thionville en SaarLouys vooit te feiten } bet tweede, ftetck 10 Battaillons en 16 Esquadroni quarn den 4te Givet, alwact het nadt&apos;r ordre foude bekomen, la &apos;t Leger van den Marefchal de Villats plflèen niet», ah dat hy heden een corps van fijn Troupen ter rechter hanr na l&apos;EclufeenArleuxhad laten avanceren, zijnde geallartneert geworden door onfe Piquet, die fig delen nacht voor Sailly pofteerde, om te verhinderen, dat de Vyanden niet mogten ontfetten het Cafleel •Chanterin, alwaer fy 100 Man hadden , en&apos;t welck defen morgen door een Detachement van &apos;t Guarnifoen van Oouay geattacqucerc wiert , .wijl de Franfle de Dijk te Arleux continueel weer opmaekten,&apos; om de loop van &apos;t Water uyt de Senfette na Donay te doppen : Men veroverde na korte reGftentie gemelte Cafteel en maeckte alles, wat daer in en in de Reduyt voor de Molen van Arleux lag, gevaogeu: De Dijck is reeti doorgeftoken, en men heeft 900 Mant &apos;Arleux gelaten, oock eenige Wercken geordonneert te maken, omdiePlaets te verftereken. De Ceurvorft van Beyeren; den jte Maubeuge gekomen zijnde, vertrock dn 4 door Beaumont na Namen met den Ceui&gt;~ vorft van Ceulen, fijn Broeder, die een totir na Dinant wilde doen! &apos;s Gravenhage den 9 July. De Coning van Pruyflen is van de mot. gen van&apos;tHuys in&apos;tßofch weder na Honflaerdijck gereden, alwaei eenigen tijt ftaet te blijven, en aenftaende Sondag de Verjaring v»u deflèlfs Geboortendag te houden. De regeiende Hertog van Meckclenburg is heden na Honflaerdijck geweeft, &apos;om &quot;alles te befichtigeni en heeft by fijn Majefteyt van PtuyflTen het Mldda&apos;gmael gehouden&apos;; Het feggen is, dat fijn Vorftel. Doorl. morgen van hier ftaet te vettrecken, om na Huys te keeren j eenige&apos; van deflclfs Suite zijn van&quot; daeg voorafgegaen. De Graef van Harrag; afgefonden van de K;y-ferinne Reg»nte,om hooggemelte Majefteyt van Pruyflen wegens fyn gegevene Toeftemminge tot de Vcrkiefinge van Coning Carel 111. tot Rooms Keyfer op den 10 defer tot Franckforr, te complimenteren en te bedancken, is gifteren avont alhier geartiveert : Men gelooft , dat fijn Excellentie morgen ten dieti eynde na Honflaerdijci* ftaet te gaen. De Prins Eugene van Savoyeo is nu en dan ia Conferentie ,en ontfeogt Expreflin} blijvende noch omtrent wat tijt fijn Hoogheyt de Reyfe van hier na Duytflant ftaet aen te nemen,&apos; &apos;tgeen men fegt.dat tot Sondag cf Maendag noch wel foude konnen&apos; aen lopen. Eenige van d&apos;uytheerrffe Minifters zijn van middag d&apos;een na d&apos;ander boven, èn met den Heer Raed-PenfionatJj&apos;Hrynfoij ta andere Hccrcn van 4e Regering in gefpxeck geweeft.</p>
	<p>C6ittijckden 6 July. Het Regira;nt van Mtirray legt te CaWe, om in cas van noot het Camp Volant van den Lüyt. Gencrael&apos;te vetftcicken en by der hint te zijn, ingeval de Vyanden Warnetoa ofHi:- lebike wilden infulteren &gt; in wclcké laetfte Plaets incn een nieü Fort tuflchende ï&apos;waterj tot decking van deZaflèn cn S:uyfenga:t maken. Gent den 8 July. Maeadag vertrock&apos;t Regiment van Cliavoncs vanhier na &apos;t Leger,&quot;en gilleren de Heeren de Vick ,du Tour en van Kleverikercke onder &apos;t loiïchen van &apos;t Canon na &apos;5 Gravenhage. Biuffcl den 9 July. BeCeurvorft vanCculen «tirock Sondag voormiddag van Valencijn ea quam Maendag namiddag te Namen,alwacr Ceut-Beyercn &apos;s avonts arriveerde : &apos;s Andeteedaegs fong men het Te DcUro, en defe Prins witte als Grief van Namen erkent s Hy (lont mórgen rta Luxemburg te vertrecken, om lig als Hertog den EfJ van Getrouwigheyt te doen prefteren, en cf hy aen d:n Bovtn P.hijn lal gaen commanderen, is nocb nier leker; maer Ceur-Ceulen lo jdc ue- Coning Catel heeft orJre gefouden, om alle geborc FranlTC) die in fijn Regimenten zijn, af te dancken ;&quot;maet een C&apos;apiteyn der Dragonders is hiet aengtkomen, die deftlve wcirengaaeerr, om in &apos;t ni:uart Regiment van den Generael Major SeilTanr geëmployeert te werden. j Amiietdam den 10 July. Volgens de Brieven van Riga waren de aldaergereet leggende Hollantfe Schepen door contrarie Wint noch niet geleylt &gt; maer volkomen klaer, om met d eerfte goede Wiet te veureckeo. De Brieven van Elfeneur melden, dat&apos;er de quaetaerdige Sieckts noch continueerde i dat op den 4 deler &apos;s morgens de Vloot van hiet behouden gtattiveert is, tterek omtrent 70 Zeylen, dier onder van vcrl&apos;cheyde Natiën, die m:eft na de Rheede van Coppenhagen waren voortgefeylt , uytgefondert het Fregat Groevefteyn.om nader ordre af te wachten; dat de Hollantfe Convoyers noch niet in d« Sant waren gekomen , mier achter en voor de Lap lagen ; en dat de Schepen,uyt d&apos;Ooft-Zee gekomen en herwaerts gedeftiuecrt.al Admi- Melfchap geraaeckt htdden , om onder het felve Convoy hier Reylè na Hol&apos;.ant voort tefetten. In de Som waren gekomen van Stokholm Cotn. Paulnfz.,Fred. Jockes en PieterCottet ; van Lantskroon Jan Loor. Doiv i van Dariztg Jan Juriaenfrn, And. Garfteos, Jan Cotn. 800, Jsn Haring en G. Addci; van JVolgall Corn. Claeflen Scrarp; van Koningsbergen Pieter en Claus Tiens; van Sitadfont Bi rek Fop&apos;pes cn Wiebt Fredrickfen Calti Volgens de Brieven van Hamburg waren op de Elf gcarrivtett CasperCadi* en Willem Backcr, bïyde van Bordeaux, cn Pietet Fieterfen van Sunderlant.^ v&apos;s Gravenhage den 10 July. Gifteren avont is een Exprefle lenden Ffins Eugeneuyt Duyiflant, enoockeen aen den GratfvanZinfendoif van DulTeldorp gearriveert. De Graef van Hartagh , geaccompagneett van den Ktyfeil. Envoyé, de Baton Hccms, is defen voormiddag na Honflaerdijck gereden, om (ijn CommiflJeaen denConing van Pruyilen af «e leggen : Tet feivertijtisoockde regeerendc Heriog van Meckelenburg ovetAmftetdam na Huys verttocken: Oock is dele Voormiddag de Saxtfe Ambafladeut Graef van Wattheren weder aengekomen.&apos; Men wil &apos;als of de Gentracl Lagniasko in &apos;t kort roede alhier te gemoet gefien wett.</p>
</text>
