<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Oprechte Haerlemse Saturdaegse Courant.</title>
	<p>Weenen den 17 Junjr. De Baron vin Imhof, Envoyc extrrordinait van den Hertog van Wolffenbuttel, heeft ordre bekomen, om fig van hiel na Batcelona tot Koning Catel te begeven. Men delibereert teganwoordig alhier overd&apos;Ele&amp;ie van Petfoonen, tot het bekleden van de folonnele AmbaiTade van Koning Carel op de Vetkiefiog van eea nieuwen Keyfet te Franckfort; tuaer het fchijnt,dat men daer mede foo fcbielijck niet kïn klaer geraken, vermits fijn Catholijcke Majefttyt begeerd», dat een Vorft als eerfte Gefant derwaetts mocht afgaen : Voor eerft was in confideratie gekomen deCardinael vanSaxen- Zey ts i ■ maer uyt vreefe van de Difficulteyten, die fig omtrent het Ceremtnies) fouden konnen opdoen van wegens deffelfs Digniteyt van Cardinael, wiert aen fijn Hoogheyt gefubftitueert de Prins Adam van Licluenfteynrj doch defe heeft, gelijck oock de GrootDuyt smeet* er, de voorfz. Commiflle afgeflagen : Dc Gtaef van Windisgra» , die vervolgens d&apos;apparentfte daer toe (oude zijn, beeft fig oock geëxcufeert, 1 tcioorfake van fijn contioueele Indispofitiej foo dat de Voift van I (.obkowits noch voorgeftelt wett $ maer ofdelelve die Commifllc oock welfalaennemen, weet men noch niet: De tweede Perfoon fal tijn de jonge Graef Kinsky.Vice-Cancelier van Bohertten.eu de derde de Heer Consbtuck, Rijcks-Hofraed en geheyme Refctendarius van het Rijck. De Graef van Wackerbart wert dagelijks van Ctakou hier terug verwacht, om na een kort veiblijfna &apos;t Carelsbad te gaen. Regensburg den 2 July. Als heden over 8 dagen de Votftelijcke Gefanten het Projeft in materie van de Capitulations-Saeck geadju- , fleert cn aen de Ceurvotftel. Gefanten gecommuniceert hadden, foo vetklaerden Vrydag de Ceur-Mentfifle, Trierffe, Brandenburgfe en Bronswijekfe, dat het Vorftèlijck Verfoeck fal toegeftaen werden; • doch de Ccut-Boheemfle en PaltGfle wilden noch nader Inftru&amp;ie af- { wachten, rraer echter fig voor d&apos;Ele&amp;ie noch verklaren. Als gifteren de Ceut-Paltfiffe Gefant mede ter Raed verfcheen, infteerden de Vor ftel. Gefanien we&apos;et op het collationeren van &apos;t Proje&amp; der beftendige Ele&amp;ions-Capitulatie,in foo verre het tutTchen beyde de Hooge Collegien geadjuiteerr is, op dat, wijl men belooft heeft &apos;t felve by de aenftaende Eleftie tot het fondament te nemen, bet $eiijck luydent mocht zijn &gt; &apos;t welck dan door bet Votftelijcke Collegie aen &apos;t Cent- j Mtnfis Dire&amp;oriura te verftaen gegeven zijnde, foo wiert kort daer opeen Antwoort van&apos;t laetfte te rug gebracht, dat geftmentlijcke Ceurvotftel. Gefanten by haer vootige goede Dispofitie volharden en daer toe genegen waren j doch dat men van de Vorftel. zijde mocht een paer roft dagen wachten ; in fulcken geval vreeft men, dat&apos;et foo veel te minder iets van fal werden , all&apos;oode Ceur-Bronswijcklê Gefant toelnmende Woensdag tot de Keyferl. Elegie na Frankfort ftaet te vertrecl&lt;en,en deCeur-Brandenburgfe ook in &apos;t kort ftaet te volgen, waer door &apos;t Ceurvorftel.Collegie wel buyten ftaet geftelt mocht werden , om daer in iets verders te kunnen doen. Behalveo dat dc Prins Savoyen uitteert op &apos;t fpoedig aflenden van de manquetende Rijchs-ContingenKn in completen ftaet en op &apos;t aenvullen van de Opetjtions Kas met de noodige Geit-Middelen, heeft de Hertog vju Wiirtcraberg oock aen &apos;t Rijcks-Convent om eenig Geit gefchreven, wijl in gemelde Kas geen Geit was, met byvoeging , dat wanneer daer door eenige Schade het Rijck mocht ovctkomen, defelve bef» atrlijck met 10 dubbeldeßemifen fal kunnen gerepateert werden: [ , W ijl behal vm Ceut- Mentz en Saltzburg , oock Ceut-Tri« en BtOns«ijck Wolffenbuttel aen de laetft geaccordeerde 300000 Gulden betaelt hebben, en vervolgens op de ordre in de betaling niet meer ge- Hen wert, foo hoopt men&apos;, dat meer andere Standen nu fnllen volgen. Uy t het Leger te Muckenfturm den 3Julf.De Vyanden geven voor, dat ly na het bekomen van haet Secotttuen , by Fort-Louys en Schrek &apos;e gelijck over den Rhijn willen gaen , en onstuffchen iVuurenfet!, &gt; OndenutTchen heeft mende Dispofitien gemaeckt, om onfe Schipbrug, die te Linckenheytn pataet legt, van daet we&apos;er na Philipsf&gt;utg in fekerheyt te brengen, ingeval de Vyant iets mocht ondernemen. Nu is men met den Arbeyt van de alhier getrocke nieuwe Linie vaerdig; &lt; n de Ingenieurs hebben aen den Hertog van .Wurtembetg «en Aftekening gegeven, boe defelve in cas van noot verdet kan gettJcken werden. &quot; * Ments den 5 July. Qnfe Hofmarfchal Baron van Knebel is van hier &gt;u Franckfort veitrocken , om een en andere Dispofitie tot d&apos;aenfiseode Eleftie te maken : Men verwacht hier 1 koftelijke en eurieufe Süoiïcn van Parijs, met dcwelcke fijn Ceurvotftel. Öoo&apos;rl, fijn In. trede te Franckfort&apos;fal doep, die, (b&apos;e m*o fegt, den iVdefcs falf efchieden. De Biilchop van Neuftat bevint fig alhier« enisby thof gelogeert. Van Erfiua beeft men,dat den jo J«oy «ns Bauailiion.tot het Neutraliteyts COips gedeftineert , daer omucnt aeqgekomeü i«&apos;j alwaet oock jco Pruyfljffê &amp;ec(t)teq na Jtalien gepafleqrc wjren. Franckfort den 5 July. Eergiftcten is dr Heer van üauiferjUej cfi uyt &apos;s Gravenhsge bier gearriveerr. De Rijcks-QjiarticrmeeficrHcirtrer U met het optekenen der Qaartierto in defe Staa ten tynde gtkOruen, ea verwacht eerftdaegs den Graefvan Pappenheym Heden zijn j a 409 Recruten voor de Ooftenrijckfe Regimenten Huffa/en va» Spleny en Collonits, met 600 Rcmomeer-Paerden uyt d&apos;omleggende Dorpen, over Glashutte, Oh ms , Fiofterthal, SteinüUkbacb, Odereajieym ca Anspach na Vlaenderen opgebropeken: Voor de van daer komende Troupen fal te Coitheym een Schipbrug over dc Uain gtUagen weiden , waer toe men aldaer veel Schepen van Ments byeen brengt. Dc Graef Guardini, Envoyé van Modena, is bier gearriyceit»oia aen dt Ceürvorften eenige PropoGtie wegens ComachiO te doen. ( Coblentz den j July. De Matquis dc St. Fremont is den } 0 pair», to re Luxemburg , en fijn Detachement van rj Battajllons en fotj ve4 Esquadrons &apos;s anderendaegs te Hespangen aengeko»en, van waer bci&gt; den 1 de Marfch voortfettede j quam te Diedenhoyeq, en liout gilleren te Saar Louys aen te komen,om verder na 4&apos;Elfas &lt;e trtcken, *er» waerts noch een ander Detachement volgde i. doch met) verfekerr, 4st. de Ceurvorft van Beyeren niet na Duyifiant fal gaen. .r Ceulen den 7 July. Eergifteren is de Generael Graef van Vbeleß met 4 Ceut-Paitliffe Battaillons van S»*en-Meyningen, Paltz-SaU*., bach, Eyfelbach en Freudenberg, dat van Hazftid te Paert, fa dat vat» Vhelen Dragonders, en 4 Wurtzburgfc Battaillons van Daalberg, Peckenbach, Taftungen en van Eyb, jjeveqs &apos;t Kcyferl. Regiment Culralfiers van Mercy cn zooo Recruten van die Natie,t&apos;famca roocp Man fterek, te Duren aengekomeu, om fijn Marfeb over Zulpig, Arweiler, Andernach en Coblentz na den Bovtn-Rbiju voort te letten, werwaerts oock de Keylerl. Troupen onder den Generael Fels, die gecontramendeert zijn ge weeft, over Roermoat, W«k:rath, Bruel ea Boa volgen, ten welcken eynde Sondag een Couricr van baet hkf vootby gepafleert i s.om op dc route de nodige Subfiftentie-Middclfo te laten byeen brengen. De Fraoffe Partyen laten fig fterek in defe Quartieren Gen, om op de doorireckendc Troupen te paffen : Eergifteren waren 500 Man tot by Poppelsdorf een Qtjarueruijrs van Bqo geavanceert; weshalven men aldaer van&apos;s morgens ten 7 tot &apos;s namiddags ten 2 uuren de Poonea bad gefloten gehouden i en wijl ft oock boven defe Stad in deVelmucbten fterek leggen,foo vrcelt men, dat ly iets tegen on&amp;Rhijn-Molcn lullen ondernemen. Eergillttea is d&apos;Adjutant Generael van den Prins Eugeoe yan Savoyen over Dus* feldorp na-de Rijcks-Armee gepafleert : De Keyferl. Ambalïadeur Graef van Goes was voor eenig&apos;: dagen aen dat Hof over Saken, betreffende de aenftaende Elettie, aengekomen. Luyck den 8 July. De Ceurvorft van Ceulen is eergifteren namid» dag ten 4 uuren, en de Ceurvorft van Beyeren ten 6 uurco te Namen gearriveett.</p>
</text>
