<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Rom* den 11 April. Dc Pa»s meeot de Werken van de Haven Anzo te gien fien.en van daer na Caftel Gandolfo te vertrecken» Cia aldaet langer alt voorleden Jaet ie blijven. rr&quot; Venetien den 18 April. Kergiftcren is de H:er Carlo Pifani ah Provediteur Genetael na Dalmatien zeylgegaen. * Weenen den 18 April.N.i dat de Keylet gifteren ind&apos;Ouderdom van } j Jaren,B Maenden,} Weken en i dagen overleden was,wiert aeoftontt de Rijcks-Hof-Raed en d&apos;overige fcijeks Collegicn gefloten : Men hielt Conftrentien.om deCouriets alom fpoedig al te vaerdigen : Sijn Kcyfeilijke Majefteyt.die fonder Tcltament gefturven is.hccfi de Regeering der Eiflanden aen Cm Vrou Moeder overgegeven. DcGuef van Peter* boruug is na Tuiin vertroeven. Men confirmeert noch,dat Caroli met 4000 Man tot d&apos;onfe overgekomen is. Franckfort den 16 April. De Prins Eugeue is tuffchen Memz cn hier aen Lant en na den Boven-Khijn gegaeo, om de Linien te viütcren ea de noodige ordres te flcllen. De Ceurvortt van Menu wert in &apos;t kott hier vet «acht. .&apos; : - Alfoomet het intekenen in de laetfie Verdeeling der Lotery van de Stad Haerlem,beftaende in joooo Loten, iio Gl. &apos;t Lot, waer voor ttf winnen zijn 4Prijfen a ig000G1.,4 a 10000,4 a a 4000,8 i 1000,11 a 1500,r0s a 1000,10 c i 400,100 l ioo,top i 100,5580 a 60, cn verfcheyde Pixinien.reeis ver is gtavanceetr, wetden de Lief hebbers verforht lig met het verder intekenen te fpoedigen, alfoo vaft ftaet gemaekt wert defeive den geftelden 11 Mey,t7ti,compleet te trocken. Die *0 Loten te Haetlem ter Secretary op 1 Biljet inlegt,kort 1 per Cent. Burgermcelteren en Raedder Stad Groningen,geinformeettzi|nde, dat in twijffel wert getrocken , ofJoden tot het irecken van haer Banek van Leening,foo aen dc Meeftbiedende gedenken te verpachten,toegelaten fullen werden, hebben daetom aen een iegelijek willen bekent ma» ken,dat foo wel Joden als Chriftenen daer toe fullen admitteren,volgens Refolutie,en de Verpachting dieswegen uytgeftelt tot 1 Jimy, 1711. Tot Rotterdam is aenjchouden een gegoudonneert Kandelacrr je,een Silvere Bak Scbilpsgewijs.een Silver Pap Kommetje,ten Silvere Lepel cd Vork: Soo ientfiht inochte denken.defelve toe te behoren,adtefïere fig teßotterdam by den Sub. Schout J.PalinJc,fal haer aader informeren* ~ Maendag, denti M;y, en volgende Dagen, falmen binnen Delft ten Sterf huyfe van wijlen Vrouwe Maria Leonard», eertijta Wed. van dé Heer Jaeob Juniusen laetft van den welgeb. Heer Heniie de Sandra,in fijn Leven Ridder,Bcc., publijck verkopen een Party uytmuntende Imboel en Huyscieraet; beftaende in fchoune Schilderyen van voorname Mtefters. curieufe oude Kraek-Porceleynen, Ooftindife Lakwercken, - Cabineiten, fijne Chiifen.daer onder een feet fraey Behangfel tot een Ledieant van de hedendaegfe Hoogte, Catoeneo, &amp;c. &gt; verfcheyde Laden met Ooftindife Hoorns en Zeegewaffen j eenige Befoar-.Cordiael- en Slange-Steenen; verfcheyde Ledicanten, Bedden», Kaflen, Tafel», Spiegels,Stoelen,Koper,Tin,} mitsgaders 1 gtaeuwe Pietden,Koets,Cales,Speelwagen, Chaife, &amp;c.: Breder in de geaffigeerde Biljetten. NB. De voorfc. Porceleynen fullen Maendag,den 11, de Schilderyen den n,de Chitfenen Rariteyten den ij.ende verdeie Goederen den 15 en 16 Mey verkócht, en t Dagen voor de Verkoping geiten kunnen werden. Maendag,den 4 Mev,&apos;s Morgens ten 9 uuren,lal men tot Hoorn ten Sterf huyfe van de Heer Burgermeefter Nicoliej Minnes publijck verkopen fijn nagelaten feer koftclijck Huyscieraed en Imboel, beftaende in oudsKraek-Porceleynen,foo heele als halveLampetten,Drielingen,Scc.f tare Schilderyen van voorname Mts.; een Nieumodes Ledieant met een root Bebangfel j Bedden, fijn Lywaet,Stoelen,Kufleos,Koper,&apos;Tin,&amp;e* Hendtick van Heden,Vendumeelter binnen Delft,fal Maendag,den 4 Mey, 1711, ten fijnen Huyfe verkopen verfcheyde Meubil* Goederen» boftaendein Cabinetten, out Kraek-Porceleyn van Schotelwerck, Bcc. Gerard Willink,Makelaer,fal Vrydag,den j Mey.&apos;s A»onts ten 5 uuren, t&apos;Amftetdam inde Nes in de Bracke Gront verkopen een Party vau 10 Balen,yder van n Packen,puyx puyk ChineelTe,nevens 8 Balen CabelTeZyde; foo alsdefeive by d&apos;Ooftindife Compagnie ingekocht is. Gerard Willink,Makelaer.lal Vrydag,den 1 Mey,&apos;s Avonts ten 5 uuren, t&apos;Amftetdam in de Ne» indeßracke Gront verkopen een Party van 100 ftfChineeflïZyde.rfo &amp; Bengaelffe Zyde,Letter E. en B ; 160 ruwe Naey-en Stick Zyde; nevens 100 Inlantfe Lcckafie. Petrus van Drieflen, der H. Th. Candidat en Reftor der Latijfnffe Sclioote tot Monnikendam, prefenteett fijn Dienft, om de Jeugt t&apos;ondeiwijfen door de kottfte en bequaemfte weg in de Latijnfife Tael j bewonende een groot en vermikelijck Huys tot het logeren van Koitganger», t&apos;Amfterdam by Joan van de Wall in &apos;tCoffyhuys de Paradijs-Vogel achter de Beurs (en nergens anders in gants Hollant) werden verkocht Oprechte Enijelire Strijck Leren.feer dienftig om Scheer- en Pennen- Lancetten aen te fetten.gevende een uyttabntendc Scherpte en fchooone Glans, ï 10 ft.&apos;t ftuck &gt; als mede de Goude Snuyf.fter dieihftig voor alle Qoalen des Hoofts.Oogen en Ooren.opgemaeckt in eeai Pacquet van lof 2 Schellingen;nevens een fouvreyn Middel,om Exteroogen te genefen.a n ft. &apos;t Doosje;alles met de Onderrichting «laer byt cn geprepareert by Monfr. James Panekauw.ecrfte Uytvinder van &apos;t lelve.voor wien die nu veel Jaten met groote Approbatie verkocht zijn id Johns Coffyhuys by de Beurs tot Londen. De Lotery van Egmont-Binnen.Rinnegum enden Hoef (fonder Nieten) fal compleet trecken Maendag,den 18 Mey, of eenige wejrntge D«« gen voor of na,op poene van 1000 Goutgl. aen d&apos;Amft. Ge:ef. Diacony: Delnleg enövertek. tot den 14 dito. Noyt i»&apos;er voordeliger opgediflL Tot defen Avont ten 6 uuren noch Loten in de Lotery van Gieflen.i 6 Gl.,die Vrydag,den 8 Mey,aen den Overtoom ia de Valck getrocken wert,of de Dire&amp;eurs verbeuren 1000 Ducaten aen d&apos;Amft. Geref. Diacony. De Prijfenuyt Rijp, Wormer, &amp;c. werden in defe overgetekent. De Lotery van Nieuwerkeik op d&apos;Yflel.a 11 ft.,vootfien met Prijfen van Servifen van 1500,1600,1 joo G1.,&amp;c.,fal P.uyten den 16 Mey,om den 16 dito te trecken : De Collecteurs moeten den r 6 Mey haer Copy Overf.nden, en ophouden met colleaeren. Den 14 of r 5 Mey fal na &apos;t voorbeelt van de Rijp compleet trecken de Lotery van Cut-Carfpel en Koedijcfc by Alkmaer,i 4 01.: De Inlef continueert tot den 1» Mey, wanneer de Collefteurs haer Copy aen J. Ratel bant moeten fenden; fullende daer na geen Loten aennemen. D. van den Dalen en H. van Damme fullen 1000 Gl. aen de Leydfe en Amft. Diacony en i Ducaton» voor ydet Lot betaleit, foo de Lotery ranGoedereedcnioofióMev niet treckt: Tot aenftaende Saturdag de laetfte Loten. Hier trekt men veeltij-» j Ptijfen meteen Lot. Nu trekt &apos;tLoterytie van Abbekerken Lambertscage.a ;o ft. .compleet den 18 Mey,of de E. Regenten verbeuren 1000 Dield. aend&apos;Am!L «n Hoornfe Diacony-Armen,en 1 Dncaet voor yder Lot,foo niet treckt den *6 dito :De Irleg tot dèn 16 dito. Op poene van r 000 Gl. aen den Armen en 4 Ducatons voor yder Lot, fal binnen Leyden de complete Lotery van Laoger-Aer, i to ÖJ., g*s trocken werden foo dta de Lotery van Putmetent eyndigt; Deo Inleg en Ovcrtchening tot den 15 Mey. . .. Gedruckt tot Hierlem bv \HAM GASTELEYN,Stads-Drucker, op de Marrkr tp de Blyc-Dxuck. Dcn AprUj iyiii Cl* ■ ■ t _ . *.•— 1 . ■ ..^.-^1.j &apos;-&apos;^3</p>
</text>
