<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLAMDEN.</title>
	<p>Meenen den 26 April. De Heer van Geldercnalfem ,den ijjiiet de Rcveu ovei tiet Guainitben gedaen hebbende, ging den 24 fülcks ie CÓrtrijclt Over de Troupen van den Staet doen, en is oockten dien eyflde na Rij(T.l v;nrocken,wetwaens de Gedeputeerden van de Provimieviu Vritflantgepafleertzijn.en de Heeren Dorp en VVoele, Gedeputeerden van Hollant, C 5 mede begeven hebben,na het doen van 4e Reven in defe Plaeis. Heden is het Guarnifoen van Cottrijck na Orchies uyigetrocken. &apos; Gent den 26 April. Eergifteren pafleerde hier de Bagage vin den Hcf.og van Marlborough , en gifteren quatn fijn Vorftdijcke Door- &apos; luchtigheyt met den Generael Cadogaro onder het loflrhen van her &apos;&quot;Canon indefe Stad j zijnde defen morgen verder na Doornick ver- { trocken. Te OoiUnde rijn ingekomen ij Schepen met Boter en Huy- ! den uyi Yrlaot, en 5 met Wijnen uyt Vranckrijck, doch laetA uyt &apos; Yrlant, alwaer fy ingelopen waren. Voorlede Donderdag is ons Uuamifuen uyigetrocken, nemende de Weg na Doornick. ) Meche&apos;en den 27 April. Van de morgen is een Battaillon Blaeuwe ! Gttardes met d&apos;Artillery vanhier na Gent ge marcheert. I Bruüel den 17 April. DeTroupen , lactft vari Lennirkopgebroo- . ken zijnde, eo den ï 1 te Enghien en op de Dorpen van Marcq , Silly, Baflilly, &amp;cc. uytgeruft hebbende, decampeerden we er den 2 j en quamen dcu 24 by Doornick ten getale yan 40000 Man &gt; en men ftelt vaft, dat fy tegenwoordig tot by Orchies geavanccert (uilen zijn. Eergifteren a vont hoorde men het Canon van Camerijck of Arras lofiên; &apos;t geen men prefumeert, dat ovet d&apos;aeckomft van dén Matefchal de Villars is geweeft. De Partifan du Moulin, die zeden eenige dagen met 7 a 800 Dragondets , Ruyters en Voetknechten gefworven cn Woensdag te Mechelen Allarm verootfaeckt heeft, is zedert gifteren na d; kam van Dieft geweeft: Hy heeft gtoote Buyt van Equipage van Officiers en andere Gbederen gekregen. De Vyantlijcke Troupen , die omtrent Chirleroy byeen vetfamelt waren, zijn van daeropgcbroockcn i omlig met het Leger onder Mr.de Villars te coojungeren. Men heeft met gtoote Droefheyt tyding bekomen, dat de Keyltr den 17 delcs overleden is» &apos;* Gravenhageden t 8 April. De Graef van Zinzendorf, den door den Baron van Hohendorf geinformeert zijnde van de Doot des Keyfers , trad dien dig jn Conferentie met den Heer Ried Penfiona- | ris Heynlius en MvlorJ Raby , en deil 17 &apos;s morgens vroeg met de j Gedeputeerden van haer Hoog Mog. : Hy vertoonde levendig de te- j genwoordige toeltant der Saken en de Nootwendigheyt, om daer in j te voorfien : Het Befluyt van die Refolutie wiert voorde Heeren ten Generael gebracht, en de Refolutie, doot haer Hoog Mog. daer opgenomrn, in &apos;t Congres van alle d&apos;aenwefende Minilters der Geallieerden gecommunicccrt : By defelve verklaren haer Hoog Mog., ♦an fig ftercketals ooyt met het Huys van o«ftentijck te willen vereenigen; datSyaen al de Ceurvorften lullen fchrijven en als haer. goede Vrindenen Geallieerden haer raden, om ten befte van de Gemeene Saeck en&apos;t Rijck ten eerden tot een nieuwe Ele&amp;ie te treden, en haer Sentimenten en Stemmen in faveur van Coning Carel te w en&apos;|. «ten; dat men flg raeet ais oóyt verJenlgt moeft fcöuden.aèn alle /tante n inet defelve tigeut als te vooren ageren en aen den gèrteenea Vyand aentoneo, dat&apos;et Diers in ftaet is, oifcdcVcréenigingendfr Srantvafti&amp;heyt, die&apos;er tuQchen de booge Geallieetden &lt;s, teverwieken , &amp;c.; dat haer Hoog&apos;Mog. defe Stap rooraf deden , niet t wijfFclende of fy fa! door haer Brittarinife Majefleyr geirolgt werden, ■ademael Mylord Raby ia de l«Jaem vin de Coningin verklaert heeft, dit haerMajefteyt geenfints vatl de Sentimenten van defen Staet foude afvijckca. Vin daeg Is een Ejrprefle na Weenfcn en een ander na Barcelona afgegaen. Men verneemt, dat de Prins van Saroyeri I ooeh eenige dagen in Dttytflant fal blijven, alvorens hier ftaet te arriveren. Eehigevan d&apos;aeowefende Minifters zijn d&apos;éene na d&apos;andet j van daeg boven,en met Heeren van de Regeeting in gefpreck gewteft. I De Burgers alhier van &apos;t colombyne Vaendei hebben de Mty-Bornen met Wimpels en Devyfen vervaerdigt, deweicke door den LUytenani t Jacobus van Barflitkhayfen volgens Jatrlijckfe gewoonte overmor&apos; gen ftaen geplant te werden : Een voor haer Hoog Mog. de Heereri ; ( Staten Generael met dit Devys : Redditconjljn&amp;io tutoi : Ditiii I De Eendracht maeckt haer veylig. Een voor haer Ed. Groot Mog. dé Heeren Staten van Hollant en Welt-Vrieflam toet dit Devys : Pa* mei* labórum : Dat is: De Viedé is &apos;t oogmerek van allfonlfc ondernemingen. Een voor den Prins van Naflau, Stadhouder van Vriefiant, met&apos; dit Devys ! Virtus vires animosque miniflrat: Dat is &gt; Sijn lTver tot de Dengt verfchaft defen Helt een onverfchrockte moet enCouiage. Een voor de PrinceiTe van Naiïau, deficits Gemalinne, met dit Devys: Et genere 8c forma fed pietate magis: Dat is : Defe P/inces munt uyt in hooge Geboorte en schtonheyt, maer noch meer in Godvruchtigheyt. En een voor den Heer BurgermeefterAffendelfc alsCollonel van de Burgery met dit Devys : Prudentia Sc vigilantia Dat is: Door de Wijsheyt en Waeckfaemheyt van defen Heer zijn wy veylig. Amfterdam den 29 April. Eergifteten zijn uyt Teffcl eenige Schepen met een favorabele Wint in Zee geloopen, na Sr. Hubes en elders gedeflineert j en gifteren het Convoy met d&apos;ondethcbbende Koopvaerders na Londen. Gifteren is de Buy» van Schipper Adriaen dc Zeeu van Dublin voor dele Stad geiriiveert, zijnde voorleden Donderdag ro Mijlen boven het Doggerfant geleylt door de Gröenlantfe Vloot, alsdoen noch in goeden Statt zijnde. Een Hoecker , den eetften vanLiiïabonhcrwaerts vertrocken ,en in&apos;t Vlie binnen gekomen ,is gifteren na de middag voor defe Stad gearriveert. Men frgr, i dat de Prins van Nafliu , Stadhouder van Vricflant, heden door defe j Stad na *t Leger foudegepafleert zijn. Deßrisveo vanLlvorno confirmeren , dafer den 4 defer gearriveert zijn de Schepen de Vliegende ïaem . Simon Branaaris , van Archangel; de Sem-Galey,. Adriaen Bendes,van LiflTabon, en de Jaceba-Galey, Gabriël Bellevelr, van Napels, en la Eiaranu Fulminante , Antonio Vadttich&quot;, Venetiaen, van Smirna. - - •. ; &apos;s Gravenhage den 29 April, Wegens &apos;t houden van deö algertfeenenßedendag zijn geen legeerendeCollegKn beden vergadert geweeft; Paer ftaen van daeg noch Expreflèn door eenige Minifters afgevaerdigt te werden. Zeaert Jaetli is niet naders ingekomen.</p>
</text>
