<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>R . Oma den 11 April. Woensdag arpveerde een Couiiei van Zaragozza aen den Heet Moliucs met een Facquet van 60 . Bladeren mee nieu Cijffcr, en een diergelijck ander van 1 j Bladeren voor den Cardinael de la Tremoglie, om het Poli- 1 tijeke Secreet daér van voor andere Mipifteis te verbergen: Zedert heeft men vernomen, dat men te Zarrgo&apos;zza in &apos;t Hiiy&apos;s van de berugie Giorgina en by Don Felix, gewefe Secretaris van dén Hertog vanllze - da ,&apos;die beydc geairefteert waren , Brieven had gevonden van gtoote importantie wegens een Confpiratie, die&apos;al voor by was, natnentlijk Om Sicilien ia handen det Geallieerden te leveren. Men fegt, dat de Prins dcSaatobono Viceioy vanSicilien geworden is.Woensdag quira ecu Couiier van den Heer Albani van Weenen, Tonder dat men iets van fijn medebrengen hoort. Donderdag was de Prins d&apos;Avellino lang by den Cardinael Paolucci, Secretaris van Staet, en giftcren had de Keyferl. AmbafTadeur Audiëntie by den Paus. Dit Hot hoopt noch op een (poedige reftitutie van Comachio, altöo de Keyiêr feer genegen fcheen, nieitegenftaende de Inveftitute aen den Hertog van Modena gegeven was, ca die Prins fig ujjt dien hoofde Heet van Comachio liet noemen. J &quot; Florence een 11 April. Men heeft tyding, dat de Admirael J :n--nings , te Barcelooa fijn medegebracht Volck en Proviliegedebarqueert hebbende,ook na dat Hof gegaen was , met een Millioeh Ponden Stetlings die de Coningin van Engelant aen Coning Carel gei&apos;onder had. &lt; • -Venetien den 18 April. Brieven van Conftantioopolen van den zo pafiato melden, dat de Primo Vizier van daei vertrocken was , om fig aen &apos;t Hooft van lijn Leger te begeven; dat de Galeyen en Galeotten in de SwarteZee gelopen zijn&gt; en dat de SweedfeOmciers na hunnen Coning gekeert waren,met eenig Geit, &apos;t geen de Sultan opgefchoten had &gt; men voegt&apos;er by , dat de Soldy der Militie verhoogt was , om haer t*e&quot;courageren. Met den Heer Carlo Pifani.die gifteren als Provediieur Generael na Dalmatien vertrocken is, om den Heer Vicénzo Vendramia te gaen afloffen , zijn 400 Soldaten met veel Bifcuyt en Proviam deiwaerts medegegaen.</p>
</text>
