<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijeken.</title>
	<p>Weenen den 18 April. De Droef heyt over de Doot van fijn Keyferlijcke Majefteyt Jofcphus I.,die gifteren morgen ten louuren overleden is , is onbefchtijffelijck.foo len Hove als onder de Ingefeicnen deferStad: Sijn Majefteyt heeft geen Teftamentaire Dtspofitiegemaeckt, als zijnde al te (ëhielijck door de Doot weggcruckt ï- Ondertulfchen fuftineett men , dat de Keyferinne Doaariere als VoogdeiTe over de minderjarige Aerts Hertoginnen,de Regeering van deEiflandrn en de Direftie van Saken, ten opfichte van d&apos;uytheemiTe Mogentheden by proviiie fal aennemen : M«n hoopt, dat Koning Carel dootde Ceutvoiften tot Keyfer fal verkooren werden, en dat fijnMajefteyt van Barcelona te iug ftaet te komen. Het eygentüjck medebrengen van den alhier tegenwoordigen Turckfen Aga of Envoyc extraordinair , verftaet men, dat cerft doot een Deputatie aen den Heer Krijgs-Vice-Picfident Graef van Hctberfteyn en den Generael Krijgs- Commifliris Giaef Schlick (wijl de Prins Eugene van Savoyenden 16&apos;s morgens fijn «Reys[ na de&apos; Nederlanden heeft voortgefet) fal overgenomen weiden j■ foo dat men nochnret fekersdaer van kan melden,alhoewel men door den Keyferlijcken Refident Mr. Taelman een vootlopent bericht ,&quot; dat hy niet als een Compliment van den tegenwoordigen Primo r Vizier medebrengt, en dat de OttomanniflePoiteöpalle wijfc contefteeit , van 4e tefloote trede met dit Hof in goede Intelligentie en Nabuurfchap te willen houden, t met aentooning van de oorfaken , die haei tot den Ooilog met Moscovien bewoogen hebben Ondettuflchen verneemt meu uyt eenige fekere Advyfen, dat wanneet dé Turcken dien Oorlog niet icets had-~ ■&apos; den gedeclareert, fulcks na alle apparentie niet t&apos;oudc gcfcbicden,allö - fy belpeurden.&apos;dat Moscou veel gtooter Macht op de been bracht,als ly gedacht hadden; en (y vteesden , dat ingeval ly den Koning Augultus of de Republijck van Polen wilden aemalten, de Hooge Geallieerden dien Koning fouden byftaen. De Generael Heyflet heeft permilfie bekomen ,om na lijn Goed in Stytmarek te gaen, en aldaer te blijven, tot dat in Hongaryen het Gtas op het Velt fai zijn, en de Campagne kan geopent werden , dewelcke men met de Siad CalTcliau foude beginnen, alwaet het gebrcck aen levensmiddelen en andere&apos; ; Naotwendighedendagelijcks meer en meer koode geilen werden. Van , Oedenburg heeft men, dat 200 Coruizen fig we&apos;er omtrent Eylenftat}; hebben laten Hen en eenig Vee weggenomen hadden. De 1 Keyierlijke .j Regimenten Cavallery, die uyt Hongaryen na Sileüen lullen mat-,?, cheren, om de 2 andere, die we&apos;er na den Rhijn keeren, te tempree- ■ ten, zijn het Regiment van Hanovet en dat van Baieyth j en met» verfekert, dat defelvereets ten dien eynde in beweging zijn. De Ge- : netael Velt-Marfchal Gtaef van Thaun heefteen Accts van jiehtaea d&apos;Atm gekregen, foo dat hy het Bad te Baden noch niet heeft begonnen te gebruyeken; waeidoor lijnvettreck na Italien naalleappa- a tenti e lal getatdeert weiden ; Ondertuflchen heeft&apos;de Graef van Peterboroug defen morgen vroeg li|n Rey» na Tutin vóörtgefet. De Generael Grons velt kiaegt hier feer op eeuig omfangen advys van dea Generael de la Tour, datdiveifle Vortten van&apos;t Rijck eenige hatet &apos; Troupen van den Rhijn trecken, om delelve by het Neunaliieytf t Corps t&apos;employeren. Landau den 25 April. Vrydag is de Prins Eugene van Savoyen met&quot; een groote Suite in&apos;t Hooftquartier van den Generael Graef de laTouc te Bruchial aengekomen, en heeft zedeit de Linien geviliieert,die tea eerden gerepareert moeten werden : Men fegt, da&apos; fijn Hoogheyt fig; tot Opper-Generael van alle de Keyferlijcke Mactiii n &apos;al laten verklaren ,en vervolgens de Reys na de Nederlanden aeniicmen. De Creytfenea Standen zijn mede op nieu aeogemaent, om haer Cóniingen»en compleet te leveren, en oock de noodige Sommen Gelts tot &lt;te Krijgsoperations-Kas op te brengen. Eenige Vyantlijcke Cavallery foude na Kiel trecken , om aldaer beter te konnen fublifleren : Integendeel continueert haer Infantety na haer Linien te defileren , wer-, waerts de Troupen uyt Colnaar, Btisgau en andere Plaetlen oock in beweging zijn. Fianckfort den 26 April. Heden is van de Ptedick-Stoelen , die met fwart Laken behangen zijn, de Doot van den Keyfer gepubliceert ƒen daer by alle Mufijck, danflcn , icc. op Hoogtijden in ea buyten de Stad verboden : Toekomende Sondag fal men de Lijck- Predicatien doen , waer by een yder in t fwart moet verfchijnen. De Lamgraefvan Heffen Darmftad is&quot; ua fijn Rsfidentic-Stad gekeert. Duffeldorp den 27 April. Ons Hof is over de Doot van lijn Keyferlijcke Majefteyt ten hoogften bedroeft: Men Ipieeckt regenwoor-&apos; &apos; dig »doch als noch fonder eenige feketheyt, dat fijn Ceurvorftelijcke Doorl. van hier wel een tour na Weenen mocht doen, om aldaer gedurende het Interregnum als Vicaris &apos;t loiereft van &apos;t Rijck waer te nemen. De hier omtrent camperende Troupen zijn onder deu Genetael Graef van Vehlen tot 6000 Man aengewalTchen&apos;, maer noch niet de Monftering gepaflfeert, foo dat van hier Marfch na de Neder- , landen niet fekers is te melden &gt; oock weet men noch niet den net tea dag , wanneer de Troupen, die na d&apos;Oder gedeftineert zijn tot het hanthaven van de Neutraliteyt in &apos;t Noorden, detwaeits fullen opbreken , alhoewel men niet twijifelt, of ly fullen de Matfch nu in &apos;t kott aennemen. Ceulen den 28 Apri. Gifteten is &apos;t Lijf-Paert van den Prins Eugene van Savoyen van hier na Bmchfal gelonden : Vin Coblemz weit gefchreven, dat fijn Hoogheyt gilleren aldaer by Ceur-Trier ftont aen ie komen. Saturdag zijn 2 groote Schepen met Recruten na &apos;&lt; de Nederlanden gepalfeert, en men verwacht noch beden te Watet Wurtzburgfe Regimenten te Voet, die in Keyferl. Dienft ftaen en na t de Nedetlanden moeten marcheren: Haer Bagage is gifteten mer 300 ■ Oiïenen 1500 Schapen in &apos;t Bergife Ampt Blankenbtrg aengekomen. ■, De Franfle fouden noch een Detachement van de Moefel, Saar en het.&apos; Luxemburgfe na Vlaenderen doen. Luyck den 28 April. De Doot van fijn Keyfeil. Majefteyt heeft hier een groote Conftetnatie veioorfaeckt : Ons Dom-Capittel is gifteren vergadert geweeft, om d&apos;Adminifttatie van dir Lant te hebben : Sy fullen haer Refolutie met een Courier aen den Ceuivotft &apos;• van de Paltz fenden, om van fijn Ceurvoiliel. Dootluclitighcyt alf Vicaris in &apos;t Interregnum,de approbatie te bekomen. Heden zijn hitf , 2 Gedeputeerden van de Heeren Staten van Hollant hier geariiveeti, om&apos;t een en&apos;t ander te reguleren. Coppenhage den 25 April. Mén wit, dat de Senaet té Stockholm&apos; met de iaetfte Brieven van Bcrftler een Coainki. Volmacht bekomen heeft, omin&apos;t Vredens-Tra&amp;aet, &apos;tgeen van den felven op &apos;t Tapijt gebracht is , te fekerder ie kunnen treden. Toekomende Wecck fal d&apos;Auditeur Generael Bornman na Malmoe gaen, om met d«i SweedfeneenCattel of tenminften de uytwilTeling der wederzijcfe Gevangens te Water en te Lant te reguleren. By Coldingen wett een Campement van ro a r zooo Man geforraeert, dié daer fullen blijver,. tot dar men naricht heeft, wat weg de PomerlTe Troupen fullen gcro- .• men hebben,&apos; waer na men lig fat teguleten, en onfe Regimenten te rug laten treeken of voorttrecken : Ondertuflchcn fullen eenige 1009 Manons Guarnifoen verflereken, en 5000 Min op dé Vloot ge-, transporteert wetden : Te Hellingburg en Fredericia foude men Magalijnen oprechteo. * Vcrfchéyde Schepen zijn uytgeloopcn ,&apos;on te gaen ktuyfTen. Berlijn den 25 Aptil. Men begint&apos;te twijfftlen&apos;, ofde Rtysde»</p>
</text>
