<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>l ... v - ; —&quot; r r é p- * v* ** »• r Roma den 19 Augutti. De Britf, wa«r by de Cou&apos;ng van Vranckrijck kentv&apos;t geeft tap ét vcreehiging tan Steramen 4ci Biffchopéen vaa Vranckrijck&apos;, die gccoocurrcert hebben in d&apos;Aaoratie van&apos;t Decreet tegen het gevoelen&apos; van.Janfcnius heeft de Paus feer verblijd. %v? Venetien den 5 September. Uyt Albaoien heeft men,dat de Prins Ragosu de Paffagc door Boffina verfoeht heeft, om na Raguza te gaetf. \ ..# Franckfort den rj September. Op de Conferentien ii men tot het 10 Arfljckel van de Capitulatie,die toekomende Week fal afged aenziin: •l Savoyffc Verfoek.dat ie met de vorige Kcyfcrs gemacckte Ttaftaten in de Capitulatie foude geinfcteert werden,is noch niet getciiffcerr. De Ed. Móg. Heeren, de Gecommitteerde Raden tei Admiialiteyt in Zeelant, Tullen Dingsdag, den 6 Oftober, &apos;t Morgens ten jp uurrn, binnen Vlifiingen in d&lt; Herberg de Peet verkopen ómtrtnt 570000 $ puykDomiugo brayne Suyker.zjoo© 3® dito witte Suyker.B i 0000® Caflia FiAula.jooo $ Cacaü eo 11 Balen Cattoen j mitsgaders een ftetck eh welbezeylt Frans Fregat, Engels Maekfel, genaemt I&apos;Heuteufc *&apos; &apos;Mar ie, uyt welcke dc voorfz. Goederen zijn geloft.en in Zee verovert door de Caplteyns Jacobus stevenffe en Tacobus de Prince. . Alfoo op Dingsdag och&apos;tent.den 11 Augufti,i7ti,buyten de Stad Gouda in &apos;t Watet verfmoort isgevonden Anna Philips, gróf Swing er, ia een Foftunr, dat fy van haer felfs op die wijfe da erin niet heeft konnen vallenj en dat eerien Aryen Jatrsvelt, Bacfcer en Voerman binnen . iefelve Stad,haer &apos;s Avonts te vooren daer buyten hadde geappoin&amp;ccrt, en daer door van dele Moort verdacht ~fig den 11 dito heeft geabfenteeu, en op de Gerechtelijcke Citatie niet compareert j foo beloven de Heeren van den Gerechteer Stad Gouda aen den geeqen, die dett . felve in hare Handen doet geraken, 100 Silvere Ducatons.te betalen uyt hare Thefautie, en fecreteffc van fijn Naem: Hy Taetsvclt is middelmatig van Lengte en gefet, vol en blofent van Aengeficht, en heeft gektult bleek bruyn Hajr. Den 4 November, &apos;s Namiddags ten x uuren, fal men tot Loénen ia &apos;t Raedhuysvan Cronenburg piblijck voor den tijt vah j faréüyer■■ jachten de refpeftive Tollen en&apos; Gabellen over Slodijck,door Locnen en van de Brug «ver de Vecht aldaer,met hét voorfz. Raedhuys,&apos;Stalling Sen.Boomgaett en Wcy Lant,nevens het Huys en Brughuysje,en verder Toebehoren tot het een en &apos;t ander fpefterende.om t&apos;aeqvaerden met en 1 Mey,i7ii: Die genegen is de Conditiën te lefen of immiddels nyt&apos;er h&apos;ant te huuren,adreffere lig aen P»ulus Stael.Rentmr. t&apos;Utrechr. &apos;~ Pietèr de Mnnk,Makelaer,(al Woensdag,den 30 September,tot Haetlem op de Zael van &apos;t Princen-Hofpublijk verkopen een fchoope part&gt; Nieuwe Modeffe Couleutde EogellTe Lakenen.Lakedrogetten,witte Carfayen.Haerl. Wolle en Zydc Stoffen,wit Camerijcksdoeck, Stc. ,a&amp; * nader by Biljetten en dagelijcks voor de Verkoping te Geriii. Nader Onderrichting is byde voorn. Alakelaer. -*« ■èïj Miendjg&apos;den « Septemb.,fal men in &apos;s Gravenhage by Abr. de Honr verkopen een fraeye Bibliotheek,.beflaeóde jn Theölogici, , , Hiftotici, Liter, en Mifcellanei. De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Arafterdam by Bopm&apos;en van Damme, Haerlem van Keffel, Leyden Boutefteyn en Beman,Rotterd. v. yeer.Dort Goris, Utrecht vf Water,Aetnhém Smiis, Antwerpen Verduffen, Bruflcl Serftevenï. Den 8,9 eo 10 Oftobcr.fal ten Huyfe vah Cornelis Boutefieyn.Boekyeikoper tot Leydcn, by verkocht werden dié nagelate fchooné Bibliothetk van wijlen deneer Daoiel Keunen.in fijn Leven U. Dr. aldaer j beftaende in uytnemeqde cutieafe Theologiei, Jotl«iici,H|ftor»- . cn 4&apos;nderé Boeken i waer otider uytblinkt de Thefwiri Antiquitarum Grxcarum Romanjrutn &amp;c Italix, Stedeboeken van ffavOyen,&amp;c.,en veel, andere voorname Wercken ; extraordinair koftelijck gebonden in toot Turjt Leer, pp &apos;t Plat en Sjiee verguit 5. waer achter is een Appendig /: van goede Medicijne Boeken: De Catalogen&apos;zijn te bekomen t&apos;Amllcrdam by Waesbcrgen enßoom, Haerlem van Keffel,Hage de Hont, Delft. Beman, Rotter d. Doesburg cn Hofhout,Dort Braem, Alkm.Welhem.GoudaStael,Utrecht Water,Leeuw.Nauta enHalma.Middelb.Hoeke.&amp;c.&apos; Den ri Qftobet cn volgende Dagen fal te Lcyden in de Boekwiokèl van ]oh. du Vi»ie by. Auftie verkocht werden de nagelate Bibliotheek vaö wijlen Do. Joh. Antonius van Vootft.in fijn Leven S. S.Theol. Candidat.; beftaénde in uytnemende Th.ologifc.Hi^oiici&apos;.&amp;c.: En van den r 9 Oft. tot den 14 dito 3 voorname Bibliotheken, van voorname Lief hebbers&apos;en Luyden van Studie nagelaten i beftaénde jn uytmuh-, tendc rare uytgefocht; Boeken, in alricrhande Faculteytéii en Tjlen s&apos; Waer van de Catalogen met malkander te bekomen zijn t&apos;Amfterdam ;f by Oofterwijck en Alb. Klumper,Haerlem M. varn Lee.Hage van&apos; Tol en C. van Lom, Delft A. Beman, Dordrecht van G. Stael, &apos; Utrechtßioëdelet.Hoorn Beukelman, Middelburg Rubert, &amp;c.&apos; . - !■&gt;&apos; Cornelis deßoós&apos;.Makelaer in Amfterdam.ptefeoteert uyt&apos;er ham te verkopen een vermaerde en ?ottebacke&gt;y,met deffelfs &apos; Gereetfchappên} als roede 1 Wooniogen daer vaor anhex; ftaende aen de Zuydzijdéopde Lautier-Gracht omtrent d&apos;eerfte Drffg; alwaec lange laren het Werck in is en noch wert gedaen; nagelaten by wijlen Abraham Boutin: Nader Onderrichting is by de voorn.Makelae/, De Sn!eg,Overtekening cd Korting in de voórdeelige Lotery van Goedetee.a 6 Gl., wert gedaen tót deftn Avont j tteckf den 19 defer, of &apos;4e&apos;Djrcfteurs fnllen rcoo Dis. aen de Leydfe en Amft. Diac.,4 Due. voor ydrr Lot,en 100 Gl. yderColleft. betalen,fo4en 6 Odt. niet trekt., &apos;VOm de Noott-Sch«wout,ï 4 Gl. .compleet te hebben,duurt d&apos;lnleg en Ovértekening tot den 16 SepUrab. &gt; trekt den 18 dito, of de Regent, en Direfts. verbeuren aen d&apos;Amft.Getef.Dhc. 1250 Gl. ,én voor yder Lot ja ft. boven d&apos; loleg, indienden ,7 Oftob. niet t-Ar. Nü verfekert Blank,dat fondefde minfte uyt vlucht de Lbtety van Raephorft (compleetsfta«t vaft) op Amft. Kermis of uyterlijk den 1 Ofto» bet t&apos;Amft. in de N.&apos; Plantage fal trec&gt;en:&quot; Die na Boetens wacht,fal £g bedrpgen vinden. NB. Noch Loten, maer hoe lang is onfeker.. :*&gt; &lt; Aeoftaendc Sa&apos;urdag tireckt van Landsmeer; of Burgermeefteren der vOOrn. Dorpe verbeuren aooo Gl.&apos;aend&apos;Amft. Geref. Dia&apos; cony Armen, én rOO Gl. aen ydet Colleftcur. Noch Loten tót heden ten j&apos;uUren.. ■ ~.Vrr . Amfterdamfe Kermis nekt de Lotery .van Gieffen.sl 5 Gt.,compleet aen deii OVertoom-in de Valk op de gewoqne Pl«ts,of A. van Orraont &apos; • MTubcuxèn 1000&apos;Daelders,indien defelve niet treckt den jo September Inleg cn óvertekening tot den 16 dito. •_ • &quot;T 7 Gedruckt rot Hterlem» byABRAHAM Ca ,Suds-Druckcrj - ;.vïL&apos;f- r , .op de Marcftc ia df BlyfrDruA Den 17 September, 1711» •r ; J - ■&apos; ; V •: i &quot;f &apos;:rrr&apos;: ■*, - &apos;v.1&apos; * &apos;v. •&apos;&apos; *■■ • v-*•&quot;. v. &gt; w *J * • &gt; -</p>
</text>
