<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>farijsdcn 18 January. De Academie heeft op oidie van&apos;t Hof geatbeyi acn deD;vyfen vao d&apos;ordinaire Leg-Penningen voor&apos;tjaer &apos;7u : Defe Penningen zijn grfltgen en aen den Coning geptefeniem, en de Dev*ien hebben opfich: op de Saken van deo tegenwoordigeo iijr. j. Daphnê venndeit in een Lau&apos;ieiboom, met het Devys: Moriale&apos;»eripuit fotmam : Dat is : Sy heeft niet meer, dat fteifftlijck is : Menfept, dit dit Devys opficlu heeft opdeConingin Gtoot Eiiitannien, wiens Veifoening met ons haertenon- Glory doet vetkiiigen. t. Cyclopen atbeyden aen een Schilt :net her Oevys : Arteaique Metallo s üatis : Met Kunfi en met Metael cf Geit : Dit Dcvys druckt uyt, dat de wijfe Politie en de behendige mildadigheyt des Caniogs het Schild van de Vtede (meden. Medufa vcborgcninbierHol aen dc kant van de Zee, met het Dcvys: Etiarn ttanquilla videtur : Dat is : Sy fcbijnt oock ge&apos;uft te zijn : Mtdufa is biet het Sionebeclt van de gee ne.die denOjtlog willen continueren , maer Vtanckrijck veracht heden hatrEffor&apos;&lt;n: Men iïet rtgenwosr Jij »lefe Mecufa «net tuft en Tonder gevaer •tn, daer voor defen fy de kracht en de vigeur aen onfe Legers wat het Hei&apos; der Soldaten verftaclden. 4. De Knots van Hercules mei ta Dcvjs: Eadcm Poft mille Labotcs: Dat is: Sjr is defelvc na duyfeet Wercken : Dat is : Om de Oneyndige Refourfcj vin Vranckrijck, die niemant kan uyiputten , uyt te druckcn. 5. N:ptunus in fijn Wagen met bet Devys : Bello Pacique : Gcteet tot de Vtede 100 wel dan tot den Ootlog. 6. Hercules met fijn Lceuvciiliu/t en fijn Knots, tnirclierende met groote Schreden, aiet het Devys : Oibtm pacarc Isbotat: Dat is : Sijo Edele Wercfcen gaen öe Vtedearn&apos;lgeheel al geven. Zeden j dajen zijn 1 extraordinaire Coutie*s uyt Spange gearriveert, d&apos;ee&apos;nc van den Hettog van Vendomc, die ais&apos;.ften te Lcrida was, en d&apos;an4ere van den Gtaefde Muret : Hacrw.is niet ,fperinitteert geweeft ander. Brieven mede te. ncimo als 4e Picquewen van het Hof, &apos;t welck de tedeo van hïer aerik&apos;jr.iii: T&quot;il«ij^t: wacht men met verlangen na d&apos;ordinaïte Brieven uyt Spaoge, c-tn meer ocdecrecht te werden van de Oaïfliniigheden van &apos;t epG;co der Belegering van Csrdona en van de differente A ftien en Bedingen, die dc Troupen genootfaeckt zijn geweeft in &apos;t vervolg te doej : Men heeft verttaen, dat de Cooing van Spange by die Bekgering meer a&apos;s 5000 Man verloren heeft, foo aen gefneureide&gt;geitu&lt;&apos;vene van Sieckren als Gevangens, cn dat&apos;et oock meer als 3000 Funflè zijn gebleven , mits rekenende h:t verlies van beyde de Carspementto, als van den Hertog van Vendom: en den Gtaefde Murct : Onder d&apos;Officlets van confideratie wen de Marquis de Lede, zijn.e van cn der vootnaemfte Familien van de Nederlatdcn, en de Graef de Mrlun, Luyr. Geoerael, feer beklaegr : De Spieofle Cavallery is griuineert, en het geen van de Infantery ovetfehiet, is in fukk:n flechun ftset, &lt;tat men&apos;ênooyt foo fwacken foo ellendig ge Gen heeft: Men wanhoopte vanie weer te fullen kunnen herftellen fonslet &apos;t Secouis vanrtcGaliioenea : Men was j Macnden Gage aen de T/eupen fchuldig. Men leg; hier, dat&apos;er Brieven van den 1 defes tan cenige Officies «n &apos;t Guarnifoen van Perpignan zijn , dewelcke melden , dai&apos;er Boeten van omtrent Gironne waten gekomen , apporterende, dat de Mar. quis de Fienucs , die Oftalricfc met 9000 ivian te Voet en iooo Paer«en geinviftrett had , op de Plaets had laten fiormen en defelve ftormendethan. iagenomen : &apos;t Hof heeft hier van noch geen iy* ing dfrettvaodacr, enmenmaeckt weynig flaet op de rappotten van defe Bocrca en op de Officiers, diefe lchrijven. Gifteren atriveccde eea Courier van dc Flenipotentiatiflcn des Conings , die vsn BtufTcl verttocken, om haet Reys na Hollant voort te fetren , als fy defen Cou,iier afvaerdigden : Mtn fegt, dat ly orJres wegens de Erkenning van den Tijtel des Acrts-H.rtogs als Keyftr vctfoecken &gt; maer men verfckert, datalloo dieVorft noch fijn Verheffing noch fijn Crooning in de behoorlijke forree geno:ificeert heefi, defe Saeekecnieediffi • culieyt lijd. De Cooing heeft Mr. d&apos;Aubigny , Neef van Mi dame dï Mainienon , na Spange gefonden m:t een Coiiroiffie, ous den Hettog van Vendometctroolten, en eenigeordres voor&apos;r Hof ran Madrid. De Scon van Mr. Ie I&apos;eletier Ui dc Doclncr van Mr. de Memes , eetfte PreGoent, trouwen , die in faveur van dit Huwelijck hem fijn Charge van Prefiaent a Mortier fal geven.</p>
</text>
