<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bafel den 16 January. De Marquis de Rochegude hour lig gercers otii l&apos;oo bar.ft het Antwoort det Kuange&apos;ifeCantons ingekomen ii rwt het Schrijven aen de Coningin tan Gtoot Brittagne tu de HeerenSaten Geoeiaei na Hollanr te keeten. Wegcr.s den 10 Peeuing en den j nieuwen Tol opdcZyde en Floret, uaer méde de SwiileiU&apos;e Cotn-, j meicie in Vrancktiick is befwacrt.is een Sectetaiis van Zurich aen ara&apos; | Graef de Luc geionden , die hem goet belcbeyt gegeven heelt. Qe franfle hebben eenige Koeien , die mei Vtuchtcn hetwjctts quatten, op onfe Bodem foodanig gctra&amp;ceri, dat&apos;ci een op de Flacis dootgc. bleven en een andet mei 5 Wonden gevactlijck gequetft is. Vraucklijck, hebbende de toevoei van &apos;i Zout uyi üourgooeien na Fiyburg geiloten wegens &apos;t nieu gewoive Regiment van Diesbach, beeft e! felve weet viygelatcn, mier dat Canion begceii meerder Satisfa&amp;k.&apos; j. Weenenden ij January.- Alfoo men tyding heeft, datdeKeyitt ; den u dcfes van Franckfort ttont u vettrtcken, fco foudc dc keyfetinne Regente fijn Ke)ieilijcke Majeiteyt een flucks weeg» buyien de Stad mcthaei Suite tegemoet willen tijden, om lijnMajeiteyi t&apos;ooifangen , voordewelcke fy inallcgclegttiihcdcocco gtooie tcderhejt lact bljjcken j cn fteli alic S;ken,flie niei piefleren, 101 lijn Majelieyis komft uyt: Oock heelt men een Li,ft oouangen , die dcor den Print Eugenc aen de Geallieerden overgegeven is , met Ipecificatic tan alle Regimenten van ovct de 91000 Man gereguleerde TrOupcn, erover de igocgg mei de Italiacuflé, Spaenllc cn andeie Natiocalc, die dc Keyfet alom tegen den gemcencn Vyam ftact ie ttrployeren. Oen 8 heefc de Gtacfvan Kevenhuiletdcn Eed als nieuwe Ncdu-Oolientijkfe iiaduouder afgclegt. Men Ichrijftvan Petciwaradijn , dataldaeri Franfle Spioüsgeatttappeeu.cn verfcheyd; Brieotn.dic in &apos;1 Ftins ract Charsüttt waren geichtcvea.by haer in Rotting gevonden waters; waer uyt men genoegfacm ontdekt had de dingfc Initigues vanVracktijck , om deTurcken regen den Ktyfer gaende te rmken,cn een nieu» we Rebelly in Hongaryrn te verwecken : Een van Je SpiOns, die men legt van een goede Familie van Vranckrijck tc zijn , had mocdeÜßg veel importante Saken bekent, en dat hy in &apos;t gaen na de Potte lig omtrent 3 Weken hier iu v» tenen heeft opgehouden ; d andere «at een, die om lijn begane Misdaden in Vranckiijck lig in Turckyea wilde retireren : Sy iuuaen in een dag te Belgrado hebben konuta uefen, to*n fy op fuipui; door een Raziiacnflc Capiuya gearufttcre wierden: Men legt, dat de Brieven&apos;aen den Keyfc&gt; zijn gtfonden. . Wctzlar den 17 Januaty. het Keyfetl. Kamtr Gericht heeft alhtet op den 11 defts gedecieteert, dat de Koning van Pruyllen de Blocquade vau Menrs lal laten opbtckeu, geen Fcytelijckbericn meer ondernemen, lig met dc aengevange Procedure en Weg van Recht vergenoegen , en aen dc voorfz. Stad de Toevoer van Levensmiddelen, als oock de Commercie niet beletten. j Landau den 19 Januaty. TcManheym, Heydelbcrg , (cc. wetc flerek voor de Ceur- Paltlifle Regimenten geworven. Defr&lt;Rflcheb« ben We»lfeoburg in beter Siaet van defenfiegefitlt: In Swit&apos;.erlant cn Dujtflantïouilcn ovet de 5000 Pacrdcn voor haer Cavallcry iagekocht werden. ■ • 1 Francktort den 21 January. Gifteren is Ceut Mentz onder &apos;t losfen van &apos;t Canon vertrocken, en fal niet voor Saturdag te Men&apos; z ko« men, alfoo by fig in &apos;t Ampt Ebfteyn cn Hoth-.yni tnct de Jacht wil divettcicn. Ceur Trier het een nieu Regiment te Voet opiechten: Heden heeft ocfe Magiitraet begonnen te laten werven. Dc Ceur- Saxiffe Gefant Baron van Friefe is na Otesden vertrocken : De Graef van Wetthern wert in &apos;t kort hier y rug verwacht, om na &apos;t Vrcdens&lt; Congres t&apos;Utrecht te gaen. Eergiftcrcn is dc Gtaef Gallas hier geartiveert, gaende verder na Wcenen. , Ceulcn den n January. Morgen vertrecken de Pruyflïfle Refidenc Heet van Dieft, de Heer Palmets wegens Ceur - Palts, en de Heer van Cochenheym wegens Munfter na Siegen, otn den Vorft van Nafl&lt;u« Siegen, wilhelm Hiacinth ,in fijn Landen te hciftcllm; ten welcken eynde by Cg al van Franckfort ca fijn Rcfidentit-Stad Siegen begeven beeft. Dc Gedeputeerden van Aken zijn Dingsdag aldaar mei de Rijcks-lnCgnien tc rug gekomen. Morgen fal het Carnaval te Dusfcldotp beginnen , wetwaerts dc Prins van Suiisbach, als oock Ceur-Paltliflc Lijf Guarde te Paert gepalTeert is. Ceur-Palts h?eft roet een Expitfle tyding bekomen , dat de Gemalin van Prins Caiel van Nieuburg , Broeder van fijn Ceutvoiftel. Ooorl., den 6 defes te Inlpiuckoverleden is. DcMatquis d&apos;Aviaisvanhier na Biuflilverttccken. De Franfle Part yen lijn van omtrent den Rhijn wc&apos;er pere« titeert: DeVyanden foecken veel Pacrdcn uyt dit Lant te bekon cn; maerde Geallieerden Volcketen hebben de Paften na &apos;t Lwremburgü wel belet.&apos; De Blocquade van Meurs duurt noch tot gtooie bel wadnis van d Ingefetfnen , en ißfondeiheyt van &apos;1 Guarnifocn.</p>
</text>
