<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Men prxfentcert.ayt&apos;et hant te koop, om aenPaende Mcy,i7l ï.t&apos;aenvaerden, een feer welgelegen nieu Backen Huys, waer in die Neerirg - langrn iijc is gedaen en noch Kfcoounuctr« Mer.} ftaecde ep de Hoek van dtn Bomiteeg tot Goroichero : Traant, Gading daer in hebbic, «dteffete fig aen den Haegfêo Backe&apos;Johannes Middelkoop ia&apos;t voottz. Huys. • Tot Amfterdam by de MakeUtr Juhannes H&apos;ioytierg ia Sevenhovcn op dt Nieu wendijck by de Capelfteeg, en tot Delft by Jacob Srereii in &apos;t gewefene Dolhuys, i»,te koop e:n «traordinaiie fchoone Party Alcativen of Tutckfe Vloer-Tapijten , van divetOe lengie en bteeite oi proportie, tegcns te Stuyversde Pirk ia &quot;t vi ikant &gt; eenydcrfoeckt&apos;erlijngerijf.. ... &apos; . • ... Tot het begin van defen Avont fulltn de v» eynigs rerterende Loien noch te beko men zijn in de Lotery van Kordnck, i f Gl.; de TtekdiJ fiaet onvetftttelijck vaft op den r F.bruary.iy&apos;tz, of Sinndet en Ratelbant fullen uytkeeten noo.Gl. aen de Amftetdamfe Gerefoticrciie én Lutherfle Diacony-Armen: jo Loten ke rt i pet Cent. ; , : • Opaenftaende Satutdag voormiddag ten n uwen fal de Loiery d;t Gebuchtrn van Woerden compleet aeo den Ovenoom in de Pla«* s&apos; Rovael ecttocken weiden: De Intereflanten weiden alle prefect veifocht j ea de Loten tot heden ten 4 uureo. Op den gcftelden 6 Februaty ftl het aentreckeliick Loterytje van Cat wikken &apos;t Sant &gt; of foo genaemde Schoenen naalleMaciVoaen, compleet naby Amfterdam getrocken werden : Pefe Weeck &apos;t Lot voor 4 Gl., raaer Maend.g Opgelt. . Uvtnemenc is de Loiery van Wotirer,i.;4 «..tot dus vet geavanceert: Men «an met lancet inleggen als tot van Avont tot 6 uuren, rn « Ttecking begint op Vrouwendag, dco 1 February, r7il, of d&apos;E. Regen-eo en Direfteur» verbeuren 1000 Daeldet» acn d&apos;Amftcrdamfe G. Nederdityfe en Walfche Diacony-Armen binnen de StadLeyden hebben nytgtfchreven een extra Loterv 16 GI., doorzaeyt met een gtoot getal fware Prijfen onder eeo klcyn t;eial LOren en weynig Nieten i treckt geheel corr.p.ett, P gefielde Boetens ,io February, 1711: 5° Loten ko.t rp. Cent. De boogfle InUgger geniet too.de tweede ,0. en de de.de en v.cde yd« l,Tot den&quot;o lanua&apos;r&apos;y werden d&apos;overige Loten in de Lotery van i 5 G!.,uytgfgeven,wijl abfoluit trekt den jo dito : DcDi«a«rJ rillen «co Gl betalen, foo de Trecking niet compleet gefchiet: De hoogfte Inleggers gen.eten yder roo.cn de 4 volgende ydet jGL___ 1 &quot;GccSiickttot Hwrlem by ABRAH AM C ASTÜLE Y N,Stads. Druckcr, &quot;&quot; èt de Mérckt ia de Hye:üruck pca 16 January 171*.</p>
</text>
