<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>] &apos;» Gravenhige den 15 November. Een Fxpieflè is aen denEngcUlen Ambafiadeur, tiea Graef van Straffort, uyt Eogelant gcarrirecti; gij lijck oockeen Bediende vaa den Keyferi. Minitter.den Graef dcwclcke verder na den Keyfer is vertrocken. De Baron van Ziuzeilin», Minifter van Keyfer Catel.was gifteren boven en met Kccic j vsjü de Regeering in gefpreck. Vrydag avontlaet quam tyding a:nden H:rtog van Marlborough, dat het Conïoy en de Jachten rot deficits transport ia de Maes waren gearriveert: Dc Heer Sanderfe, Capiteyn van kd van deftlve Jachten , is gifter by fijn Voiftel. Doorl. gebeft, dewelcke met d&apos;ecrüe goede Wint de Reys na &apos;t Brittannife Hof itae: voort te fetren: Morgen ftaet de Bagage ten dien eynie na Boort ge* fonden te werden; gelijck oock tan den Baron van Botbmar.Eovoye van den Cturvorft van Hanover, die oock met een der feK er Jwiacn cd het voorfz. Convoy derwaerts ftaet over te gatn. Daer k JTiea dagelijcks alhier noch Officieren aeri. Ommorgcn ftacn de Hceicn Staten van Hollant en Welt-Vt&gt;eilint haer Vergadering te Eenige Leden van haer Ed. Groot Mog. zijn een k:erna Huysgacn doen , die morgen avont *eder verwacht we/dêu. De Heerea Gedeputeerden van d&apos;Admiraliieyttn rijn na Huys vettrocken en wer.ien ia &apos;t kort weder verwacht. De BaronHonion is van Luyck gearriveeti. Amfterdam den 16 November. De Schepen van de Schippers Paulus Kluyt en Cornelis Dirckfen La eg lagen den 7 defer op de Rheede van Danzig gereet, om herwaerts zeyl ie gaen :* D.ageli(cks was het te Danzig winterachtig We&apos;cr en viel veel Snetu.. Op d&apos;Elf was eea Scheepje uyt Hitltst Te Portsmuyden zijn de Capiteyns SweettsenZeis metJiaeroDdethebbeodeSciepcn van St. Hubes geatriveert. Saturdag is in Tcflel gekomen het Schip de St. Philippm, Gabiiël Bonnefeit, van Cadix. In &apos;t ylie zijn 1 Convoyers met eenige Scheepjes yaq de Elf binnen gekomen; Men fegt, dat op die Rivier wel 5a6 Vacrtuygendoor Storm fcuder. verongeluckt zijn, en dat het Schip Iwt Potas-Vat, Getrit Jaafen, mengemetni heeft, dat binnen was ; het eenigfle Schip is , &apos;t welck noch van de Muscovife Vloot manqueett: &apos;t Scha de witte Voet,HcndrickCorneliffe Kleyo, dat men meende afgedwaclt te zijn, is oock behouden binnen en al tot voor het Pampus geavanceert, en verder de mceltt Schepen der voorn: Vloot al voor def« Stad.&apos; . &apos;&apos;s Gravenhage den 16 November. De. Domeftiken en Bagagi van den Keyferi. Ambaffitdeur, den GrarfvanZinzendorf, zijn vat daeg na FrancKfort verttpeken, om fijn Excellentie aldaer af te wachten. Van de voormiddag waren eenige van d&apos;aenwtfendë Mini (leis bi j den Hertog vao Marlborough, die naderham het Congres van deMi- I nifters der Geallieerden by woonden, waer in de Heer üucker.Envoyc van Munfter, voor 2 dagin alhier geatriveert, oock is verfcheencn:D&lt; Bagage,foo van gtmelte Hertog als van den Baron van Bothmar, zijc van middag na het Boort gefonden. Gitleren zijn de Du rel.Groff en andere EngelfTe Officieren van de Frontieren geaftiveert, om met het bewofte convoy na Eogelant over te gatn. Soo komi de Prins Willem vanHcflen alhier r&apos;arriveren.</p>
</text>
