<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londen den 10 November. Voorlede Vrydag is 4c Stalmttftcr van den Gtaef Gallas, Minifter van Kcyfer en Conwg Caiel, uytDuyts- Uei hier te rug gekomen met permilGe voor dien Gtaef, om evet hnpoitanic Sakca na Hnyi tc mogen kceitn j watt op hy acnfionu den Gra f van Oanbmouth, Secretaris vanSiact, liet weien, d*t hy fulcke oidtc ontfengen had : &apos;s Andercndacgs liet gcmeltt Secretaris aen fijn Excellntie (eggen, dat by ordre van baer Macfteyt bad. / om hem te laten veten, dat by geen Correspondentie meer met hein foude bonden&gt; cn Sondag octfing de Heer Clement Cortcrel, Cuemooicmecttcr, bevel, om by gemcHc Euroyé te gaen en hem aen te leggen, dat bet baer Maicftcyts behagen (oude zijn, dat Hy Cg uyt Engelant begaf, zijnde fijn gedrag Haci geenficts geweeit; rnacrdat, foo het fi|n KeyfeiL Majefteyt behaegde eenandeic Minittet ie lenden, defelvc met alle vtintfehap cn beleefiheyt foude omfaogtn werden : Derhalren ptcpateert Cg de GiaefGallas, Om tfu eerlten tc verwecken : Men verfekert de oor(aeck van dit misnoegen «e zijn,om dat hy voor eeoigen tijt den Beet St. John, Se••euiis ?an Siaet, «i jnde wefen (kn.klaegde, dat dit Hof lecrctclijck ovet 4e Vrede met Vrancktijck negotieerde, fonder hem in de Conferentieo tc roepen; waet op de Secretaris de redenen daer ran gefegt en veik&apos;aen had, dat alles in&apos;t Congres in den Haeg foude gecommoniceert werden, op dat al deMinifteis der Geallieerde Mo&gt; gentheden hier van kennis aen hacrHcertn en Meefters feuden kunnen geven, en dat alles tot genoegen ran alle fiont te gct&apos;chiedcn; maet de Envoy* hier mede niet vergenoegt zi|nde, voer ie ft er tegen din Secteiins uy t,en loude,foo men vcrfeker:,al tc fcherpe Expreflien tfgen de tegenwoordige Miniftetie gebruyekt hebben &gt; weshalven baer Majefteyi aen &apos;t Hof van Weenen verfc-cht had, om hem ie ttig ttontbicden. De Graef van Oxford is noch indilpooft; maerfou de nn aen de beterhant zijn. Qt Heer Buys&apos;hout nocb dagelijcksConfetentien met onfe Miniftcrs ,&apos;maer men Looit niet van&apos;t geen daer iopafleert. De Coninginftact toekomende Weeck re Kenfiugton op bet Palcys van St. James te konen. De Graefvan Berkley is gemackt Conftapel van &apos;t Cafteel de Brionels in&apos;t Forett van Dean ra tGtacffchap Gloeefter. De Lord Bruce, Soon van den Graef (van Ailsbury, is te Bedford geworden Giiflfier io de plaets van wijlen den Gtaef van Bollingbiook. Wijl bier en daer dubbelde en fetfs driedubbelde Ilcfticn vanLordMa jors gcfchiedm.(o gelooft men,dat dele t&apos;faraeokömften van de Diflentcrs in Corpora&apos;ien een middel fal zijn tot het inbtengen van een Bil in defe Stflie tegen occaiionelc Conformireyitn. De Redenvocring, die Mr. Lechmote io &apos;t Hof van de Quecnsïanc!&lt; op den eerflen dag van de Gerechts-Shting deed, als by voor den Diucker ran den Obfervator pleyte, maeebt veel geruchis, al. foo hy vreemde beneckingen op de tegenwooidigcMiniftcrie maekte, fcttfehtijrenranden Obfervator juftificeerde, de Zuyd-Zee Com- j pigaieeenSioneloos-Projeftnoemde,enfcyde, dat deVolmacht]- j ging detSecieiaiifltn onwettig was,1 en dat in tijt en wijlen die Be«icniog erger als de Inquifitie fouJe werden, maet hier mede heeft h? de ontihning ran den Obfetraror niet kunnen effr&amp;uëren. Oifte- Na beeft de nieuwe Lord Major deferS ad.de Ridder Robert Beacheerofi, ie Weftmunfter den Eed in diequaüteyt afgeleyt. Een gewefe Oodtr Officier op&apos;tOoAindis Schip de Momague lietfig Saturdtg **cht op &apos;t Ooftiodis-Huys flayten, btack Sondag de Tbefaary open (soamdier uyt ifooGuirxs en omtrent 10000 Ponden Sterlings &gt;eo Rank en Ex-rhtquet-Briefjes co Juweeico;maer als hy Sondag nagt dit Goet trachtc t&apos;ontkomen, wiett hy door de Wacht geattrap- P«n en io Ncwgate gefet. De Hertogin van Rmlant is gifter avont Oietleden, nalatende7 Kinderen; en dcHettog van Leeds legt ook ®P &apos;t derven. Te Pleyauydnn zijn uytW-flindicn ingekomen de Oortotfchepcn de Bedford Galey cn Lark, hebbende onder haer Conroy &apos; J| Coopvaerdcrs van Nevis, St. Chriftoffel, Antegoaeo MontfcrTÏt: ! &quot; *&quot; ook aengekomen ccn Hollants Oorlogfchip niet 7 Prijfen &apos;J Cja Cooroy na Zsclant gcdcflinccit, 9t dcßcntk</p>
	<p>xiiu 107 &gt; vand&apos;Ooftindife Compagnie 111 endeZuyd-Zee Compagnie 74 en ten vierde. - • . ;• 1</p>
</text>
