<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>,De MakelaersPietciWittebol.Gommarisvan Duy&apos;ftenLodewijckGroeniiillen Vrydag,«tenioNovember,&apos;snamiddagsten&apos;znureatot Amfterdam ten Huyfe van de Wed: Jacob Janfe Heufevoorn aen &apos;t Ent van de Huweele Burgwal in Vredenburg verkopen een Party van om. trent.7o Bonden Coningsberger Reyn en 40 Bonden Atincovife Hennip. &quot; Tot Rotterdam by Reynier van Doesburg wen gedruckt cn flaet binnen weynig dagen uyt te komen: De algemeene Rouklacht in de Straten van Rotterdam, over h&lt;t Godzalig affterven van Dx Wilhelmus a Biakel, voorgeftch uyt Prediker XII. y, door Afcrr. Hellenbioeek In 4 f&apos; &quot;Tot Dordrecht is prefent te hum buyten deVrkflè-Poort een van outj vennaerde Garea- of Linnen-Bleeck, met a&apos;lc fijn Gereetfrhapptn, foo Wagens,Kuypcn als Bcrrien,Bcc., nevens Huyfinge voor de Bleeck,als mede Loog-,Melk-,Gaten- en Baek-Huys j noch een apart fchoon playfentWoonhuys.metThuynenßoomgaert} kunaende alles fcer fepetaet van den anderen bewoont werden. Men prefenteert uyt&apos;et hant «e koop een Party van omtrent 400 feer hooge EfTe Bomen, ftaende buyten de Stad Alckmaer op het Huys te Nieuburg, gelegen Benoorden &apos;t Dorp Heyloo : Die genegen is dc voorn: Bomen te kopen adreflere lig op het voorn: Huys, of tot Alckiracr ten Huyfe van den Heer vin Petten op &apos;t Hof. . Wijl de Letcty van Swammejdam, a 4 Gl.,vaft en feker tteckt deo 14 November,of de Regenten en Ditefleur tullen rooo G 1 aen d&apos;Amft. enLeydre Diacony Armen, 100 Gl. aen ydet Collefteur, en 1 Ducatons voor yder Lot betalen, foo lalden Dirr&amp;cur.tot raeardqf veiffcketing der complete Trecking,aen de 4 hoogfte Inleggers yder 50 Gl. betalen, foo de Trecking niet geheel compleet e«!chiet. . .. De Colle&amp;eurs van de Lotery van Nieunerkerck , a 4 Gulden &apos;t Lot, werden gelaft haer Copyop den 18 November over te fenden , dewijl de piejijfen Dag door de Notificati«en Conditiën werden bekent gemaeckt. , , ~ - \ Lotery vanNieuwiikerckopd&apos;Yflil.a 11 St., tteckt ut boete van 1000 Gl. in yder Stad daergecolle&amp;eett wert na/t eyrdigen vanWadw«y:Die voo&apos;r den Inlegt op ecnßiljet kott t perC.: DeColleft. moeten haerCopy deo 5 eodelïetÜeden iiDec.overl&quot;cndeo. De Lotery vanUyidatn.a ; Gi.,met yiPriifen van 8000101 rooo GLttekt Maendag den 1$ Novemb.: DeLoten tot Sarurdag ten4uuten, Dehcogfte Inlfgget op 1 Biljet geniet 400.de idè joo.de jde 100 en de 4de 100 Gl. Denckt om&apos;t Opgelt. NB. Den 14 Nov. d&apos;eeilte Lijft. De Lotery vanwydenes.k 50 ft.,treckt compleet den i; Novemb.,ofd&apos;Eßegentenen A.vanDamme verbeuren 500 Rijxd. aend&apos;Atnfl. ea &apos;HoöinfcGeief D:acony Armen,&quot;indien de Trecking op Maendag.dcn 30 dito,niet voortgaet. De Inleg en Oveitekcnirg tot den 1 r Novemb. De Lotery van Bleyswijck.a j Gl.,feer ver geavancrert zijede,wérden dc Lief hebbers van een complet» Trecking verleken,d ie aijn f-1 den &apos; &apos;15 Novemb. ófityterlijk den aj dito,op poene vanroco Daelders aen d&apos;Atmcn: De Colle&amp;eurs moeten haêt Copy den,2o defcr overfenden. &apos; De Lotery van Nieu&apos;wendam, a j Gl., WitnV weerga noytin&apos;t Licht ge weeft i», en in te winnen 2 Prijseni jooooGl.,s 3k 6000,1 i jooo, 1 a 150*0 15 a toco, &amp;c.treckt den 15 Koveajb:r: DeLoten tot den 10 dito. &apos;4 i. , ;:,.v &gt;» : Tot morgenAvont noch Loten in de Lotery vin Hiringcarfpel.i 6G1., maer x Nieten tegen 1 PriJ*: De Trekdag blijft vaftg&apos;tftelt den 13 of &apos;den 50 Nóv.,ofSttander en Aatelbant verbeuren aen deAmft.Geref. enLuth.Diac. Atmen joo PtkGuldens. Loten op eenßiljftkort 1 p-C. j: Ratelband,&apos;als Direftsur derLotery van de R&apos;jp.is met deßegenten abfoluyt van méening &apos;t reftant der sde Verdeeling harei Lotery.befiaende in 11000 6 tc trecken den jDtcemb.: D&apos;lnleg is reets met goet luccesl begonnen en,continueert tqt dito. &apos; Gedruckc tot Hscriem bj ABRAHAM CAS T E irË Y N^Stads-Drucker, op de Warckt io de Dep 17 November, i;iij</p>
</text>
