<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>Spicit den 7 November. De Graefna Pctcrboroug, Arnb&apos;afladeur van Gtoot Biittao^oe, die biei geweeft is , heeft t Conferentieo met den Prins Eugrne van Savoyen gehad i maer alfoo haer Sentimenten niet o»ecfenkomea, tijo haet Raifonnementen gerenvoyccrr, om nader gtëjcamiocert te werden ineen Krijgsned, die te Frankfort m dekomft vanden Keyfet fal gehouden werden: Mtnlëgt, dat gemuite Graef voorgcftclt heeft, dat de Prins Eugene toekomende Campagac aen den Boven-Rhijn foude commanderen j datdeKcyfer co dc Prioceo van &apos;t Rijck haet Quotd ioo ia Manfcbnp als Geit prccijs in&apos;t Kijcks Leger mochten leveren; dat 15000 Man uyt Hongaiyen ooiboden en nereof het Neuiraliieyts COrps atn den JLhijng ëmployectt werden, en dat de Keyfer felfs fijn Regimenten wilde doeo betalen, co het Broot en Vourage, die Engelaor en Uollant dit Jaecgelevert hebben, laten fourneren, en dat op dcfe Conditiën de j Mogentheden het Geit fouder;leveren tot onderhond van ïooco Maa nieugewofve Troupen j maer de Print Eugene (oude vaogcdach »n geweeft zijn , dat het betei wat, den Ootlog met tik Macht ia it Nederlanden voort te fetten.en dat hj fig in Pctfooo dvtwaeris begaf, ten we&apos;cken eynde fijn Hoogbcyt rectt de 4 bewufte Regimenten na beneden foude laten marcheren. Uyt het Holftcynfe den ro November. Te Stade zija de Standefi ■ gelcheyden, na datfy dc uytfcefchreve Conuibutien tocgeftaeo heb- ■ beo : Men bracht oen onbei&apos;chrijffdijcke quantittyt Koorn, Hivcr en Bonen byeen.etr van de laetfte fo veel, dat een geheel Leger daet vaa • konde (üblifteren: Met» gaf voor, dat bet foude dienen, omiogeval het Transpor: uyt Swedrn in Pomexen mocht kompa , d&apos;At mee ditr mede te vooiflcn. Luyck den 14 November. Eergificrcn ij de Genersel Graef Tilly • onder &apos;t dritnuel loflen van al het Canon vtnoos Cafteel aengekomen: De Magiftraet mei de Gedeputeerden van ons Dom-C?piud en Geeftelijkhryt hebben fijn Excellentie over de geluckigeCampagK , en fijn behouden wedetkomft gccomplimenteert. Hief xijn tot Guar- . nifoen ingekomen 1» Esquadtojj*, als 1 van Labeck, j van Auror, x . rio Spiegel,; van Weyficnfcits en a van Erf- Pilos » en 7 Battaillons, als van Coljar.Caftel.Ktooos Prins en 4 Pruyffiffe: Onfe Magittrace it met den Commandant der Ptuyfllffeia different geweeft, omdat dcfe Gg niet met het Regl&apos;toent van de Heeren Staten Grnerael wijde conformeren; mier dcG.-neiael Tilly.beeft dserinotjrcs gcllelr. Het Guarnifoen van Huy is noch in onfe Vootftad, ter oorfake, da t de Maes foo hoog \% . datmen ooroogtfijck die Rivier kan paffereó. V Het Regiment Mnnftcrfle, *t welck de gebcelc Somer op oos Cafteel &quot;&quot; heeft gelegen, wat ooefc na rfe Jaat vaa Wefct gettocka j HMSi&apos;djc* is ordie g:konoen, cmbjt ioöofeVoGiftaite doen blijven» totdat d« Wateren lager zijn. . - . *V«nendcn4 November. Alfooraeo van&apos;t Koninckrijek git) en eencoofijcrab&apos;.e Sublidie voorhtt aenlUenile jaer gtëyfcht hecVt , foo hcbbenjdïrldver Siaten d&apos;onmogelijckheyr, bmïulcks op te Bienjen, tct oorfake, dat door de lange en verdeiff.:- lijcken Oorlog hei grooifte gedeelte van dat Lant veruoelt is, en dat veel Inwoonucrs haei Leven gelaten hebben , foo in dien Oorlog als door di befmettelijckt Sieckte, waet by komt de laetftegrobtc S.erfte onder het Vc&apos;ej&apos;wMbalvenfy vermindering verfochtcn j uier óp de Catdinacl Hertog van Saxen-Zeyts en deGenerael Krijgs-Commisfaris Gtaef Schlick gilleren ie Poft na Presburg gekeeit zijn : Men &gt; gelooft, dit ly e&lt;nige moderatie füllen toeftaen. Ecrgitteren ventock i de Bagage.ran den Votft van Swanzenburg en de Graef Philip van &apos; Dietrichfteya, en gisteren de fcfioone Hanr-Peerden van den Otaef van Schonbotn na Ftaockfott , werwaerts &lt;?agelijcki noch meer Keyfciliicke Minifters cn Cavaliers vemecken. Regecsburg den 9 November. Gifteren kreeg men over Augsburg tydinj», dat Keyfct Care! den is van Milaen is verrrocken «1 den 17 ie Infpruck wil aeckomen en van daer lijn Weg verder te Poft over Augsburg en Hey&apos;bron na Franekfon uemen j en cp dat Gjn Keylerl. Majtft:yi op de IVcys door de oneyndige Wagens niet mochrgehindert werden, foo heefi dc lae:ft nvt Italho na Franckfort gepaffeerde Generael Kijcks Poftmeefter Vorft vanTaxis alom de dispolitien ge. maecki, dat de Wegen verbetert en daer fy ie quaet zijn met Bruggen bel:yt, oockop alle nabutige Poften 100 PaerUen gereet fouden werden gehouden : Schoon Gjn Majefteyts Equipage voor eenige Weken al te Weenen geërubarqueert is geworden, foo kan echter defelve niet Verder als tot Liatz komen, alfoo de Treek-Paetden door &apos;t overlopen van deh Donau niet gaen kunnen; en fijn Majcfteyt foude niet gaerne voor der felver komft te Franckfort willen zijn, cnmenfegr, dat de Crconing wel niet eerder ah den t January mogt gefchiedeo. Philipsburg den 10 November. Nadien d« Rijcks-Armec den 6 heeft begonnen te defileren, foo is defelve gifteren t&apos;eeuemael gefcheyden. De Prins Eugene, de regerende Hertog vin Wdrtemberg, de Prins Frederick vanWurrcmbi&apos;rg.BroedcrvandenGouvérncurvan Landau , en de Generael Falckcnfteyn zijn Vrydag te Landau gekomen &gt; maer &apos;s anderendaags &apos;s morgens ten 7 uuren weer vertrocken. Franckfort den 11 November. Oe Ceurtorft van de Paltz.die Son. dag een fware Sinckiog in de Wang kreeg , is daer op feer indispooft j;tworden ; waet uyi éen gerucht ontftont i dat Hy reets op &apos;t fterven lag; maer men verneemt, dat de Sincking doorgebroken is, en dat i?Jn Cturvorftel. Doorl. fig daer op beter bevOnt : De Gtaef van Nafliiu-Wcylbutg is bier na Schweizingen tot fijnCeurvorftcl. Doorl. gepaffsert/ Door &apos;t Wittcmbergfc wecken rccts 11 Regim. Kryfetl. en -andete Troupen na Beycrtn , Bohemen cn het Swattc Wald, tot waer toe de Pofterirrg van Bitickfal langs de Neckar isgereguleert, en foudsn tot fubfiftentie van de daer in gcdelirneerde Trouptn , teMuhlberg , Etlingen cn Philipsburg MagaCjnen op koftcn van den Keyfer en de Creytzen opgerecht werden. Ceulen dtn 13 November. Socdagzijnj Pruylfifle Battaillcns onderden Gen. MajorTrouftel in Aken geitocken, gelijckMaendag cn volgende dagen d&apos;andere Troupen van die Natie in de Kempen cn de NedcrAeits-StiftfcSrccdjcs.alsLints, Nuys, Utdingen Zons, | Stc. gcdacn hebben : De Prins van Anh:lt, die haer commandeert,) gaet na Huys. De Heflilfe Troupen,die herwaerts konen.fouden eetgifteren tc Maftricht de Mats pafleren. Zedcrt Dingsdag is de Rhijn noch meer gefwolleo, en zijn verfciieyde Dorpen met fett gioore Schade gei nr.ondeeri. Hamburg den 15 November. Volgens de advyfen wert de DeeofTe Airiücry nu voor Siraelfont reeis ontladen, en de groote Storm had haet geen Schade toegebracht: De Vloot is uyt viees voor een harde Storm weci na Mocn geztylt, cn d&apos;Admirael Seheftad met ie Schepen ocder ftugen 8 Alijl van Suaelfont gebleven: Geen Schip foude voor December onttakelt werden : Den 7/1 namiddags is een ichip, Chriflianus V.^jenaemt, met 14 halve Cartouwen nev«ns d&apos;Ovcrftc Harboë en een Compagoie-Artiilery-Bedieaden, &apos;t welckdereft van I d&apos;Artiüeiy is , te Eldena aengekomen : DeConing van Po!en is Donderdag aldaer gewceft, om den Arbeyt te fien. Te GreiVswalde wert een groot opgerecht. Volgens de Brieven van Brons- j wijck was de CzaarfteCroons Prins fchielijck van daer jog Toorn vertrockcn, alwaerfijnCzaarflêMajefteytheminwachtc, omt tamen na fijn Armee tc gaen. Dc Burgcty is hier vergadert geweeft.</p>
</text>
