<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parijs den 9 Navetvoa. ue Brieven van manna zijn »cm&gt;yi we&apos;ct «cbufgcbieun, iet ootlVkc van &apos;t aenhoudcndefl;chtc Wc&apos;ci: Men heeft doOt Ml. de Btancas, die laetft van Corel la gcanifcert is, bekomen , da; het Hoftan Spangc ua Aranjuez foude gacn.en fig niet te Madrid floot op tc houden, willende op het Lant bet fuctcs van de begonne VtedeniN.-gotipticn af «achten. Men verlekcti,da«&apos;et ia Eftrcmidura nieif van dele Caropigne f.l uyigetcclit »e«den, en dat de twee Legers niet* hebben, wacr mede fy deftlye foude konusa doen, alfoo hst Broo&apos;t foo wel ah het Geit manqueerde. Men verwachte met verlangen de Galijoenen &gt; tc meet, om dat het al foo lang geleden it, dat men gefegt heelt, dat Ijr al u/t d« Havana vuttockca vaten, en om dat het foo dickwils gcftortu bctft, wacr door vet* (cheydc Schepen in de SpaeufTc Zee vergaen zijn : Men Ichiijft ooek uyt onfe Haveaa, dat men ftuefcen van Schepen beeft {cüen, die op onfeKufleo vet bnjfelt zijn; fondcr dat mca weet,wat voor defdvc tijn. Men publiceert ten onfeker gerucht van &apos;t kokoraen van een Ftcéat te PalTage by Bilboa, wrickets Capiieyn gerapporieert foude hebban, dat by Mr. du Cafle leer qaby de Kuftcnvan Gallicien gelateo bad; maer men vreelt, dat defe tyding alfoo qualijck gefondeert is, alt dc geruchten,die biet van verfptcyt zijn.Uyi &apos;t Leger van der Hertog van Vcndomehecft men sedert lijn canonnaing vanPratz del Rej geen tjrding bekomen.Van Rotna wett gelcbreven,dat men ftetck l&apos;octtt na af Makets van ccnPasquil,&apos;t welk men aen deZujl.dic dc tegenwoordige Paus op de Plaeti fao la Rotonde had laten optechtcn, «engepiackt had gcvoadcn;en &apos;t fclve was Comachio EftcnU Ducirtltimio, Ecdefiaftico Statu pene Funditus everfo conttibunonibui txaftis, Italia ï Gertnanicis occupata &gt; Ne tantatum return co au.oie geltarum memoriadcleatut,Clemens P. P. M.crcjtit annoMDCCXI: Dit is te fcggco, Comachio aen den Hertog van Eüé geteftitueeu, dc KerckL Staet door de ingevoiderdcConuibmico b/na tot de gT«&lt;m toe ujrtgcput.cn Italicn van dc Duytfeis geoccupeert zijnde ;op dat 4e gchcugenïs van fo gtqote uy tgevoetdcSaken.waer van hyAuteur is,niet uytgewifcht »erdc , foo heeft Paus opgerecht in &apos;t Jaer 171 r. Mca fchrijft van Lions, dat aldaei levendig gerabracckt was een Sergeant ,om dat hy de laeifle Duotdte, die aen fao veel Menfchen het Leren heeft gekort, veroorfaeckt had, met het fchretuwcn Allatm.lict daer den Hertog vao Savoycn,cn om dat hy ia &apos;t midden van de Confutic Geit van cenige Schelmen had gei rocken, omfe aen de Bauicte tc latco echappercn. De Gratf van Touloufc is geluckig van de Steen gefneden,zijnde d&apos;Opctatic niet lang gewceft :Hy bevint ügfcer wel. De geiuchten van Vrede verminder» bier op dc grootc langfaembcyt der Engel (Te in &apos;t fenden van de Paspoorten voor ome Pleoipotcniiariflen: Nadien defe Mioiftcts fig aedert ccnigen tijtgetcct tot hacr vti treek hebben gehouden , foo verlangt men leer, Omfe tc fico vettrecken. Ecnige Peifoonen van St. Gctmaio gekomen, feggen, dat de Marefchaltan Berwijck aldaer geartivceri is. Men arbeyt ic Marl/ aco Saken van Finanticn, om den Oorlog vigourctis voort tc fetttn, foo wƒ daet toegenootfacckt wetden.,. v•, „</p>
</text>
