<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Alfoo in de wijnhaven omtrent de Brouwery van &apos;fHart binnen 4e Stad Rotterdam is gevonden een Sackje.waer inzijneengrooiequjn» titcyt Sefthalven.gemaekt van geel en rooi Koper,iets vetClvctt; waeiop aen de eene zijde een Ruytet te Paeti ftae:,en aen d&apos;andere zijde een dubbelde Atent mei e«n Kroon , en op fommigeeen Wapen met een enkeldc Arent; welcke SeflhalvCn meeft gekent kunnen weiden dooi de Fanten, die in de Letteren om de Rant zi jn} alfoo op fommige ftaet: CONCORDIA RES PARAE CRECANT.en aen d&apos;anderc zijde: MO. NO. ARGGIA. NOAIOMAOESIESj en op andete : CONCORDIA RES PARVE CRECVT, en seo d&apos;andere zijde MON. ARG. CIV. DAVENTRIA &gt; alteraael feer duyfter, en tet zijde het Wapen ftaende een 6,en aen d&apos;anderc zijde dit Teken S&gt; en dew ijl&apos;» het Gemeen feer veel aen gikgen is, dat den Maker of Makers ea Helper of Helpen van foodanig vals Geit wert of werden achtervolgt, en is &apos;t mogelijck Reapprebendeert; foo beloven de Heeren Schout,Burgermeert eten en Schepenen der vootfz. Stad een Prxniie van too Guldens aen den ~ geene,die den Maker, Makers,den Helper of Helpers van defelve valfe Sefthalven komt aen te Wijfen, dat by in Handeji van de Juftitic kooi te geraken; fullende des Aenbrengers Naem gcfecreteetr werden. , ■ ... Dingsdag , den 5 Ju!y,fal men tot Haerlem in &apos;t Vergulde Vliet publijck verkopen een groot ihrek en weldoortimmert Woonhuys en Erve» zijnde e«D welgelegen Neeringtijke Hcu:kopery,voorfien met fijn Lootfen en Hout-Tuynj ftaende tot Haerlem aen &apos;t Spaerne op de Hoek van den Koudenhorn : Norh een welbeplanteThuyn,met fijn nieu Speelhuys &gt; nevens eengroote hechte fterke Zaeg-Molen,genarmt de Liefhebben r van de Weyery.met fijn Huyfingc.Wetf.Lootfeo, Haven en Gereetfchappen ; ftaende en gelegen even buyten de Sparwouwer-Pooi*: Vmanr, &apos;« e;nige Onder iehting begerende, of genegen zijnde de vootfz. Eflc&amp;en uyt&apos;er hant te kopen, adreffere lig tot Htctlcm aen Mr. Picter Relant; Htndrck Batte, Stads Onder-Fabtijcq, of Cornelis de Jong. J. Gekeer.c. Laft en M. Poel,Mskrlaete,fallen Saturdag.den 9 July/s Middags ten 1 uur,tot Satdam iaden Ottervetkopen j Jl4OO verfl*e Denne Balcken en Maften; leggende ten de Wetvtn van Clan Atentfc. en Arent Claefz. Blom; A. van Broek; Jan, Louw. en Corn. Louw*. &quot;GedruckTtot Hteriem oy ABRAHAM CASTÊÜJ&apos;Y:h^St#ds^Dluclt«r, op d« Marckt m de z July, i/it, &apos;• &apos;* . - ; &apos; , • •* • &apos; &quot; J</p>
</text>
