<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytfland en d&apos;aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>t —J Wecnen den i % Juny. Men examineert du arn &apos;t Hof, \»jer in dt ( Negotiatirn en latriguc» »an dei FraniTtn Èiniffaris la Vtrgoe, die op , hei Cafletl Spielberg teer oscu bewaert weit , bcflaeo htbben ,tn -.«.ie g daeraen deelachtig mogen zijn gewteft. Het i» noch onlcker ,of Ms Hongaren de vrye Invoer van baer Wijnen in Ooftenrijck lullen »erkrijgen, nademael dtfe laetfte Standen fterek daer tegen arbeyden, tee mooftrerendedegrootetuinevao &apos;t Lact, die daer uyt oetflacn fal. B Meu fege, dat de HongarifTe Standen , ctr. de Konirck&apos;ijckt Scbaikift „ te veimeerdetcn, aenfiju Keyferlijcke Majeftryt vooigtfligtn licbb&lt;n; » &apos;■ daide Duytfe Heeren.die gedurende de Regeeting vau deo Ke.fer Jo fephu» aldaer Goederen in Gifie hebben btkomtn , cenltkcteT xe .* I&apos;ouden b:ralen j rnaer men twijffelt, offcet Kryfeilijéke Hof fu&apos;cki &lt;**1 lal tocflaen, vermits een yderbyhet nemen van poflcilie tnby bï&apos;.afvaerdigeadcr Diplomaes de vooro. Taxearndc Cancc!aiy heef» j moeten beialrn. Volgens hei ges ffi jeerdt Placcacr moeten van sUe Goederen i,en van dcßevenuenea P.eoten 10 pet Cerv binnen 6W e. ( keo io dc Kfjgi-Kas gebracht weiden. De Graef *iD ii af Over lang hier verwacht, maer noch niet acngekomen. • &apos; Uyt hst Keyferlijcke Leger t&apos;Obwhauleo denj4 Juny. wijl d« Vyim voor gafvan Rhijn Zabein noch vetdet af te komen ion ij.otti t fucks te br&apos;et&apos;en.dcHersog van Wurtemberg eefgiHewn van Mucktnt fturtr, opgrbroorken en gi&apos;tercn hier gekomen om morgen by Fhüipi. burg d: Klijnbtug re paforen en (ig by Germashcym nee: teflsen: j Men fsgt, dat de Vyant nu ie rug trcckt, en re Kehl over den Rlrijn % wilpaen , OitideVelt-Vtuchien daeroockte ra neren. De Ko»in;» van Vrancktijck fouje aen de Roorufle Swi-ferife Officiers onderlijs &apos;t Tioupen permiflie gejc»eo hebben , om na haet Va«ejlant tot deifelt ver definfie te gaen , weiwaerts Mr. Ahemar teers vettrorkrn va», e» r door de Heeren Brtndle , Caftelat cn andere foude gevolgt w: rden. Franekfortden 16 Juny. D« RijcU-Auree is begonnrn den Rhiiri | te pjfltren, om na Landau te treckeo. Mtn rtelt vaft.riat dc Hall?a f; Vicc-Admirael Fieierfon het Sccotirsvan Vado na Batcelora f»l ge&apos; ; transporteert hebben : Een Jood van Gcnoiia hetfi liet ander: Trioat pon van 430 Man i* V 9« cn te Fach óp lig gecttoici.</p>
	<p>&apos; Ccti&apos;cn den 18 J&apos;-ioy. De Kiy feil. Troiip;n , die ctntge d;£«n &lt;fcs- &lt; fchcn Mutheym ca Duyts |&gt;eeampeert hebben , pall&apos;tcrdcu giftcren hierin Rhijaea voegden fig by ie ; PalifilVßegimeaten ie I&apos;aert en XJJagondeis, die te Eon over di: Rivier zijn gtgaea : AldclcTioupcn lubben fuer raaifch na de Maes voottg.fet. Het Ditsciieraent oader dca GeneiaelMsjoiGioveltcyn, by Traerbach atogtkomen zijnde, ftc:t overmorgen te Bon verwacht, hebbende b:h»lvcnde couüdetablt Euyt van Effvften by fig iooO.lagierj (vet.nks veele van dtfelve nocti gcëcliappeeu w»reD)en ïMuyl-EfelsmttGout tn Silvcr, &apos;1 geen fy in Champagne en hetCiermomfe gep&apos;undert hebben : In de eeute Piovimie was niets gebrant, wijl 4e Inwoondets belooft hadden , haer Gedeputeerden te fullen fcndtn.tot her (unieks over dl Contributie : Verder zijn alle Dorpen tot a:n Clcrraoot 10e geplondert cn verbrant of fy tfaea onder Contributie : Men «kent, dat in het gelnel» 1 Sloten en Luthayfen neveo» 36 Dotpen en 1 Geeöclijcke Conventen ia d&apos;Afl&apos;che gtlegt z&apos;:jn.{Men verneemt, dat deCeurfaltlife Troupen , die io Eagelfle Soldy Itaen , by i&apos; Armee van den I-rins Eugme lullen blijven , ingeval d&apos;Engelüe afnecken , waer over ooek een Exprtfltafgegaen was. Hamburg den 18 Juny. Volgeni fchrijven ïan Mojcou waren aldaer weer jooo Huyl&apos;en, Hoven en Paleyfen afgebtan», cn &apos;t Krtiyc- en BomUn-Magalijn opgevlogen : Polonne en d&apos;Ukianie waten door de Moscoviteuaende Polen geieftitueett. Den 18 &lt;!cfes zijn de Troupen van den Staroll (ïtudzinsky in Pools Swerin gekomen, en hebben die PUets t&apos;eenemaelafgtbtant » fy waren tot by Lifla gcavanceert; raaet de Moscovitert begonnen lig byecn te trecken. Uyt Sax:n trock 4 de Militie na dc N:dei-Lausniiz : De Koning van Polen foudc na Pofen gaen , om op alles ordre te ftellen. De Czaar heeft alle Duytfe Officier» afgedanckt. Op d&apos;Elf werden alle Vaetiuygen door de Dceeco io beflag genomen. Tc Coppenhagen iieen oidre gepubliceert, dat de Pafliges van de Belten we&apos;er vty gegeven lullen werden. Dc Ceutvorft van Hanover heeft de Commetcie met Holfteyn we&apos;er open gepelt. Gtlteien was de Raed met de Burgery weder vergadert j tnaer niet co.nplcet zijude, tot Donderdag gefcheydcn. In dc Som zijn j gekomen 47 Sehepen, daer onder van Dinzig Cornelis Ditckfe.Volcbett Pieterfe.Corn. Cloeck.Lod. Weftervelt.Jan Diikfc Voack.Cöm. | Kift.Meyndctt Ruyter.Ditk Rofe.Aldert Marters, Tiert SaDtra.Foppe j Tcunifz., Jan Biaodaris.Ad. P. Spaerpot.Corn. Janfen Vifler, Cora. | Corneli(Te,H. Doedes en Broüwer Siewerts &gt; van Ahuys Hend.Foppcs ; cn TideLollir.gsjvan Wiadoa Jttfe Stitters j van Libqjr Jan Mcyn- ! deitfe, van Colbcrgea Evert Janfen; van Calmer Siewett Ages,&amp;c.</p>
</text>
