<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Uyt het Leger tc riaspte dcu 17 Juay. De Vyanden hebben rei&apos; fcheyde Bioggen over de Scnfette gefljgen; en uyt vieefe.als offc val iets tegens het Corps van Mylord Albemarle tc Dcnain mochten ondernemen , heeft oos Leger ordrc , opd&apos;eetfte Allarm tot d( Maifch j gereet te ziju : Het Signael Tal zijn 6 Canonlchooten.en &apos;s nachts een brandende Fackel boven iri de Toorn van . . . . &gt; en op; Caoonfehooteu uyt ons Leger lullen alle Paerden, die in de Weyden loopen, aenftoni s herwaerts keeren; matt het is niet apparent, tenware dit .Mr. de Villars een Baltaille wilde wagen. De 10 Batiaillons Engclflc Troupen onder Mylord Orckney, den Luyt. Generael North en Gray, den Generael Major Primtrofe en den Btigadiet Durel, die ordrc gehad hebben, om pofleffie van Duynketcken te gaen nemen, is noch 2 a&apos;j dagen uytgettelt: De Hertog vin Orrnoat, dit dat Detachement weynig dagen daer na moeft volgen, liet alle de Hoofden van d&apos;Auxiliaire Ttoupen by hem komen , om defelve te petfuaderen, datfc met hem (ouden marcheien j doch fulcks is van haer alle geweygert; waet op hy weder contra-otdte aen d&apos;Engelfle Ttoupen heeft gegevesjwant men verneemt, dat de Marefchal de Villars beeft laten weten, dat foo d&apos; Auxiliaite Troupen hem niet volgden , of foo niet een Stilftant van Wapeuen voor i Maenden door het geheele Leger gepuWiceeit wiert, &quot; by Duyckercken in hinden der Engelffe niet konde inruymtn. Vl&apos;y hebben gifter en ordre gehad ons gcieet te houden, om met d&apos;Armee een Mourement te tssktn ; &apos;r geen men wil, dat foude gefebiet hebben, om d&apos;Armee in ordie te formeren, ia cai d&apos;Engelfle geraarcliecrt hadtien, als wanneet d&apos;Aaxiliairc Ttcupen by ons in ordre van Battailjcfouden zijn geftelt geworden, om t&apos;famenmaer een Armee tc - • 1 ■ * ./V.&apos;; formsrtn; docli denijlde Miifch uyrgeßeli was, hoon m;nda:r&lt; nietvetïer: Men fpreeckt, dat de Fiaoflc , die zedert lang d*EngCiO-e hebben ver wacht, vei wonden zijn,wier delélve foo ling blijreo: Aica fal ia &apos;i kou hooren , boe vette wy zijn : CndctiulTcïieti gast het ifc{t de Belegering van Queooy na wtnt&apos;ch : Gifiet middag hebben d on&apos;? de Vyanden uyt een Keirencheajent of een Llaie tuflehen i lnnocdjl tien met weynig vetlics van Volckgejaegt, en zijn dicht aeo de Pallis* laden gelogeett: Morgen Tal men de ; Attacqurs t&apos;tarnen vorgen, overmorgen meent men de 3 Hoefden der Trcdcheen tot in dc bedek, te Weg voort te fettcn : Gifterea morgen begon men vin de Batttl tyen op de Siad tc fpeelen, en &apos;s middags lagen de Vyanilijcke ryen al onder de voet. Morgen ftaet. de Hettog vanOrmont nevcnj alle de Hoofden van dc vreemde Troupen by den Heer Hoofi, Gede. putectde te Velde, te gaen ccicn. De Heeren van Wcldcren cn Hop die men meende , dat na Hollant foudea gaf n, hebben haer Rryj dt,&apos; waerts uytgeStlt, cn zija na Douay en Rijiïel verttoefcen. Doomick den 29 Juoy. Den 16&apos;tavonit arriveciden alhier uyt bet Legct de Hcercn van VVildeten en dc Tbefauriet Gen-rael Hop od. der &apos;t loffen van &apos;-t Canon: Men meent, dat ty morgen weer na &apos;t Lc. get fullcn keeren : De Brieven van dacr melden , «at de Marfch v«u den Gentrael Orkney met 10 Battaillons na Duynkeicken uytgeftelt - «as tot de tc tughomft van een Gourier, die oa den Haeg grfoodeu was: Óndertuflchen wiert de Belegering van Qucuoy met lulckeea vigeur voottgefet, dat meo in &apos;t begin van d&apos;aenflaende Wecck Meefier van de Flaets meende te zijc. &apos;ï Gravenhageden jo Juoy. Volgens de Berichten flaet de Gratf van Straffort in &apos;t kort van &apos;t Brittanuife Hof heiwaerts te vertreckco. Alledagflaenecnigevsnde Minifters van de gthoudene Coaferen. tien tot Utrecht een keer herwaeris te komendoen : Gifter avonti» de Heer van Hymmea van daer weder alhier geaniveert. Oe Heer Huber.Gedepureerde van de Provintie van Vriellaat ter Vergadering via haer Hoog Mog. ca wegens d&apos;AfFiires van de Nalatenlclup alhier geweeft, is van namiddag weder na Leeuwaerden vemocktn. Gifterea is dc Heer van Keyfersfclt, En»oyé vao Ceur-Ttier, hier i-ereveitee». Amfterdaraden 1 July. Van GeeouazijndeHÓllanifeOorloglthepen van de Capiteyns Teengs, de Baron van Gent cn van K ipereo nt j Vado vertrocken, alwaer lig de reftereude Hollanife Oorlogfchep» I Onder den Vice-Admirael Pieterfon bevonden. Tot Liflabon is cca ) Portugees Schip, den 11 April van CurafToü venrocken, gearriveertj 1 als mede deCoik-Galey vanCork; en tot Port l Port eenEagelsConvoy van Londen &gt; als mede &apos;t Schip vanCornclit Janfc Kon van Stokholm en laetlt uyt Plcymuyden. &apos;t Schip vao Pauius JanfcVels een FranffcCaper omtrent de Rivier van Liffabon genomen tn&apos;tcVi* gos opgebracht, van watt de Schipper tot Liflabon te rug gekomen was. Dc EogelfTe Oorlogfchepen , die Op de Brafilfe Vloot louden j kruyffen , zijn by de Vlaemfc Eylanden gekomen, &apos;t Schip de Goude | Molen,komende van Suriname, door de Franfle genomen gewccft, is &apos; door d&lt; Zeouflfe Capcr de Witte Pphoeaix.Cap, Jacobus Stevens, hernomen cn tot Vliffiogen opgebracht. Dc Schepen te Coningsbcigen konden door comrarieWiot noch niet in Zee lopen. In de Sont is eea Noortic Vloot ca cenige Schepen uyt Hiilant, foo men wil tutïchcn de 60 co 70 Schepen fterk,gcarrivcert ondcr&apos;tGelcy de van 11 ï1 j Deenfc i OorlOgfchcpen en Fregatten,welke weder na&apos;t Kattcgat waren geteylt, om het Swecds Eiquadrc óp te foecken: Ook aijn in de Sont gekomen de Schepen vaoJanWilliamfon,Pieter Kleyn.DitckSanftra,Frans Jooften Zecmao,Geuit Aloffen , Georgc Brisck, Tide Lolling, Hendrick Fopkei.CornelisKorr, wouter Pictcis.Meyndertßuyier.CornelisJaßfe Viller, Syraon Heffels, Roelof Roeloffcn, Rijn Valck, Eiick Eiickfe, Ifaac Jacobfe,J. Hcuten,&amp;c. jen teLubcck weder ccn Schip V2n Riga; In Moscou is den ij Mey foodanigen fwaten Brant gewceft, dat men fchrijfi, dat meer als een derde van die groote Siad foude in de Afch gelcgtzijn, ter oorfake van de harde Wint, die Hg in de tijt van den Btanr opdeed, fondet dat men dcfelve bad kunnen blufTcher. Dl ! Brieven van den 5 Juoy vanCadii melden, dat deFiotiljinaNova Spange tegen &apos;t laetfte van defe Macnt van daer foude vcttreckcn, ea dat tot dciTelfs Generael gcnomincert was Don Jaan de Übilla, co toe Almirantc Don Fraccisco Salmon j eo dat noch 4 Schepen fouden uytgcruft werden, om in plaets van de Gallioenen ca Cartagcna of Ttrra Firma gefonden te werden. &apos;s Gravenhage dco eerften July. Van middag zijn haer Ed. Groot Mog. de Hcercn Staten van Hollant cn Weft-Vrieflant extraordinarii vergadert, cn üaen ceoigc Gevolmachtigden vao de Heeicn Staten Gcnetael van daeg alhier van de Coofetenticn tot Uttecht een keet hcrwactts tc komen doen : De Baron van Hontheym endcMarquis del Borge, Plcaipotentiariffen van dt Palts cn van Savoyen , zijn beteyts van dacr gcatiiveeit: Gifteren avontlaet quam mede vao daec die van den Keyfer,dc Gratf Cotfano. Dcfen voormiddag is de Baton vanZinferlrag,Minifter van Keyfer Carelals Kooiiig van Spange,mee deHeereo haer HoogMog.Gtdepuietrdtn inCoofeteotic gewceft.Soa vcrtreckt de Baron van Hoheodotf, Adjutant Generael van den Prins Eugene,na het Keyferlijke Hof. Van daeg fegt men,dat weder cenExprefte uyt bet Geallieerde Leger in Vlacndctcn foude gearrireert zijn; maei men hoort niet, dat iets mtdc bren?t. Volgens het rapport der Viflers van Schevelingcn heeft men een Vlooi Haringbuy fen met haet Convoyets Op de hoogte van de Mats enTerHey gifteren nimidd.g met een voordelige W int na het Noorden Gen z-yi:n,om te viflen.</p>
</text>
