<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Bruflel den 19 February. De Ceurvorft van Ceulen, dieteCompr&apos;tgn* het Carneval doorgebracht heeft, wen heden of morgen ie * VjWncijnvcra-icht, om aldaer tijn Rtfidomie t« houden: DeCcurvotlt van Eeyeien weu in wey ni» dagen oock te Namen te gemoet gefien, om de dispofitien tegen dc Campagne te maken. &apos;s Gravenhage den ij February. Dc Heeren Staten van Hoüant co Weft-Vrieflant zijn, na &apos;t afdoen van diverllè Saken, gilleren middag tot nader Befchrijving of tot d&apos;ordinaris Vergadering van den 15 Alaert gefcheyden: De Heer Callenberg heeft V.rydag mmiddaga!» Luytenant Admirael van &apos;t Coltegieter Admiraliteyt óp de Mae» in hooggemelte Vergadering den Eed afgelegt, in plaets van wijlen den Heer Almonde : Ter fel/er rijt hebben hier Ed. Grooi Mog. van ee-&lt; nige vacanre Militaire Charges gedisponcert,en &apos;t Regiment Blaeuwe Guirdes Paerden aen den Generad Hompefth gegeveu, waer in de&gt; Heer Sayer tot Majot, en den Heer van der Du/n tot Ritmeetter van dc vacante Compagnie zijn aengeftelt : De Compagnie Paerden van , den Heer van der Duyn in &apos;t Regiment van Tilly is gen geconfereert &gt; het Regiment te Voet van Salifcli aen den Collonel | boeckwits ■ en de Lijf-Compagnie van Salifch aen den Heer Diepen* broeck; het Regiment van Hellteyn Nornburg aen den Heet van St. Maurice j de Compagnie Guardes te Voet van St. Maurice aen den Heet Bronkhorft; de Compagnie van Ladder aen den Heer Doug!as j de Compagnie van Ameliswaert aen dtn Heer Sonqemans, en die van Keppel aen den Heer Brieu, &amp;c. De Racd van State heeft hec Controlleurs-Atnpi van de Artillery, bekleet geweeft by wijlen den Heet van Lingen.aen den Heer Maurick, Luyt. van de Artillery,gegevtm : De Heer van Sonsboeck , SeiTïe hebbende in welgeraelien Racd van S;ate,is gifteren na Vlaendercn vertrocken : In de voorfz. R&apos;aed van State, die vaa de voormiddag na de Ptedicatie vergadert was, , ftaet de Om-Burgermeefter dcfe NVceck Stflie te nemen, indeplaeu van wijlen den overladenHeetSiingtrlant. DeHeerenGedeputccrden van de Admiraliteyten zijn van hier na Huys gekeerr. Dc Ad jutant van den Generael Cadogam is na Engelant vertrocken. Amlierdam den 13 February. Volgens fchrijven vanCadix van dea r8 paflato wilde Coning PUilippus geen Holhntfe Goederen meet laten inkomen en felfs wierden degt ene, die&apos;er noch waren , opgeschreven ; doch te Bilboa was den 19 patoto een Placeaet gepubliceert, volgens &apos;t welck dc Spacnfie en Neutrale Schepen, die op HoU lant varen , en Paffen van Coning Pbilippus voor het Verbod van de Cwumercie met Hoüant, &apos;t geen den j December ijig gedaen aas, hadden veik.egen, methaer Goedeten mochten inkomen. Inïrlant is het Paeket-Boot van Lisbon gearrivcert: Dcflclfs Ktieven fouden t: Lant na Londen gtfonden werden : De Capiteyn verhaelde?dat de Hotlamfe Vloot, in de Maen: Oftaber uyt Teflcl en laetft den den 9 Januatyuyt Engelant na Pflrtugael vertrocken, den 18 dito behouden tot Lifiabon gearriveeri zijn, en dat 4 Ertgelffc Oorlogfchepen met de geieet leggende EngthTe en Hollantfe Coopvatrders den eer&apos; ften deler Maent van êszt na Engelant Honden Zeyl te gaen. In deMaeszijn 10 Schepen uyt Vuncbrijck gtarri veert j en gitteren in Teffelde JufFr. Atma, Schipper Reyer van Gent, van KrooswijckJ de Gecitruy, Gertir Jicebfz. Brouwer, en de Julfr. Anna, Geerlof | TcunilTe Éacker, jcyde vanBordeaux: Eenlge Schepen, aen de Zuyd[ Wal gelegen hebK-nr .• .hadden door dc Ysgang vry wat fchadc geleden, fommigeha-r Anckersen Touwen verlooren, en andere waren lfck geworden. Door hét flerek dooyent We&apos;cr is het Y voor defë Stad reett voor een gedeelte al open. De Duytt&apos;e Brieven mioquerem &apos;t Gravenhage den ij February. De Heer de Matueof, AmbalTadeur van lijn Czaarflc Majefteyt van Motcovien.was gifteren met dea Heer Raed-PenGouuis Heynüus in waten eenigc vap d &apos;3:0wefende Minirters defen voormiddag by fijn Excellentie voor &apos;t aengaen van &apos;c Congres van de Minifters derGeallieerden. DeHeer van Yflfcl heeft defen middag ter Vergadering vanhaer Hoog Mog. den Eed afgelegt als Brigadier van d&apos;Infantery.</p>
</text>
