<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Eit:germeï(le:en en Ried der Stad Groningen gedencken op den eeiften Mey aenftaer.de atn de Meeftbiedende ie verpachten hare Bank van Ueuiug , *et ïcn Oftroy van 10 Jaren i waer van de Articulen en Conditiën tot yders gerijf fullen tc bekomen zijn te Groningen ter Stads Secretary, fAroaerdam by A. van Damme, Haerlem van Heffel, Leyden H. van Damme, Hage Bouquet, Rotterdam B. Bos, Middelbare A. Wefterw ijck,Utrecht W. van PooHum.Aernhem A. Smits,Leeuwaerden Halma,Swol B. Hakvoort en Embden Tremel: Ymants Gading zijode, kan lig op de voorfs. tijt te Groningen op het Heeren Wijnhuys laten vinden. t&apos;Amfterdam by Jacobus Borftius.Boefcverkoper op de Hoek van de Nieuwendijck «flo den Datn,i&lt; gedruckt en wert uytgegevsn: De ScnJ- Bricfvin Pauius acn den Hebreen } ontledet.uytgebreyt en verklaert door Johannes d&apos;Outrein.Phil. Doft &amp;B«dienaer des Heyligeo Euar.gelii t&apos;Amtlerdam; bchelfendede 5 eerfte Hooft deelen nevens &lt;£e nodige VooibereytTelen. In 4. Het Vervolg ftaet in &apos;t kort oock uyt te l otr.cn. By den fclven is noch onlangs.ook herdruckt: De Kuttigheyt der Catechifatieu.en het recht Gebwyk d« Sleutelen omtient de Kraoken, &amp;c., ran verfcheyde gewichtige Aenmerckiogeq vermeerdert j door den felveo Autheur. In 8. &apos;• &quot; Toannes Staett, Abtaham de Cratner, Daniël Roofekrans .Leenden H yrcan.Joannes Staets de JonjeenAbrahimMaei.Mskelaers.fulicn deß •4 Maen.&apos;s Avonts ten 5 uuren,t&apos;Amilcrdam in de Nes in de BtjtckcGtont verkopen omtrent 160 Packen.fo gave al» wracke,Mofï»vifeJugtefl. Ifaac ea Jacob Baffan, wonende t&apos;Amfterdam op de JoodeMjeftraet in de Coffy-Stamper van Baflan,maken noctiftiaelf bekent.dat by hut te koon is extra puyck van SpaenflTe Chocolade,voor 16 &apos;en lOÏtüyvers &apos;t tg; oock met BaniJlcs e« Ambergris, voor Ijeu j 6 Sttiyvets; all mede payck van Banilles, wegende f, 6en 7 Oneen &apos;t Bos , tet een eivile Prijs, &apos; - Ti. Helot, Boekhouder, « oonende t&apos;Amftetdam in de Petanie-Bwarsflraet.onderivijft het Coopmsn» Boekhouden in &apos;t Enfcfli.Fraoi.N:- d:ri::y«; onder-vijft en ttan!la:c:rt mede de voorn. Talen, &apos;en hout oock Collegie ten lijnen Hüyfe &apos;t Avonti ten C tot 8 urnen. Den Gerechte van Hillegom heeft uytgefchreven een capitale Lotery,van joooo Loten,» j Gl., weet in te winnen zijn j Ptijfeu 16000 Cl, . ?ooo,ï a 1500.it a iooc,éfc.,en vaorge.iomtn te trecken den j Maert; Niet langer Loten al* tot xft Feb.,waer op yder ftaet kan maken. *Tc r Maendast.fi en 1 Maert.cn geen dag verder fullen de Loten werden inde gtootc Lötery der Stad Purmerent,* 110 Gl. &apos;r Let, &apos;•ttinA&apos;. in 4 Prijléo 114001 G1.,4Ü n0c0,3 »000,80 a 1000,801400, Stc.t De Conditiën zijn in&apos;t Fran» (tot de«.&quot; -ïli)d«B&lt;«pPoftpap.) op deWed.Hamilton,Blanken elders te bekomen. 15 Lotenop r Biljet,kort 1 per Cent. Noyt Is deftiger Lotery geIKP- Van&quot;Avont ten 9 uuren Auyt dat Pnykje aUer Loteryen tot Wijck-op-Zee: Indien niet op aenfticnde S«tuf&lt;fag,&lt;len 18 defef.netroeken wei&apos;t • li iK.i de E. Comraiflatiffen der voorn. Dorpe 1000 Silvere Ducatons aen de Amftetd. Gercforn», Diacony- Armen,&apos; en 3 Goude Ducattß «Lot. NB. Tteckt in diervoegen, STj uytgefchreven. h Lotery van E!eys»ijek, a 1 * Gl. &apos;t Lot,zijn hedan tot&apos;« Avont» ten 6uuren noch LÓtCfl t«beWmen} tfreto vftfti vift op morgen. . &apos;t eietlijke Lotery van Uytdam.a 7 Gl-.met i Prijfen a ioT&gt;ggGl.,j 18000,6fe.,is &apos;tßes|«Lotfn noen te bekomen tot tfen if Fcb&apos;UiK) . .Jen 17 dito, of F. Hanius fal verbeuren tooo Gl. aen.d&apos;Amft, Geref. Dlacotjy^Armen, ta I Dueaet voor ydet Lot uytkeefen, ifldlitü c.-king niet den 18 Maett tot Monnikendam voortgaet: tder hoede figvootOpgelt, &apos;t • &quot; .5 &quot; i-ic Lotery van Gieffen verre is gei va veert, foo beioo ven de Directeurs A, van Damme en A. V4IJ Of mont defetve fpöedij te W ■ compleet te trecken aen den Overtoom in de Valckderi 17 February,waef yftt «11c tirfhébblfi fi| konnea vetfekeren : Dt € &amp; moeten heden haerCopyafiènden, en haerlaeifte den 14 Fcbruary; •:• s- • • &apos; • it COietv pan Ht&amp;rtwoude, die alle andere in voordeel overtreft, ahfoluit op den %f fal (eiMfktn werden, of 4e o Gl, sci d&apos;Atr.ft. Geref, üiacony.en 5 Ducatons voor ydcr Lor beulen, v9»l hst Ultft &lt;61 deH-n Avont Loten uyig&apos; . teuts :nocteo haet copycn defen Avont tflfcpjcn. :GedrucktTorHïerlan by ABKAHAf4 CASTELÊYN,Studi-Drucket, &quot;&quot; cp d« w 4*. Plll ti, Pcbfu»t/,i;ifi</p>
</text>
