<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. P. Zomer&apos;kakclaer t&apos;Amfterdam, aalWoensdag den 27 Jar.uary en volgende avonden ten 4 i«en , &quot;«kopen , uytlteekcnde Papierkon&apos;ft, beftaend,e in ïyrmuniende Tcckeningcn en fchone Drukken van Prenten van de vootnaeivt c ltal; enfe , Fianfle en Nederduytfe Meeftèrs.veel Teekeningen van A. Blómmert, Vinkebooms, Hondekoeter, Breuge), Bril, W. Scheiliuii r.ifl&apos;cnop.Saviy, vande Velde enz. Vele injebonde Werken(die den 29 verkogt zullen wordcn)&apos;s motgens. Alle in langéjaien by een vetgadeid en nagelaten dooi een vcotnaem Liefhebber. De Verkoping zal gefchieden by C. Metzin de Kalvcrftract in de Kcyzers Kroon. De Catal. by J.p.zomci te bekomen. , By Hendrik Schelte Boekverkopet tot Amft. over de Beurs.zal men op den 2 Fcb. ten zyoen huyze verkopen, een fiaye B i , beftaende in meelt alle uytgezogteFianfle Boeken zeei net geconditioneert.nagelattn door de Hr.Louis FiancoisAubeii.ber, :n--dix vanNederd.,Fi-inffe en Ir-iliaenfe-de Boeken konnen daegs voor deVerkopifig van ydei gezien worden. DcCatal.zyn by dito Schelte te W.de Voys.Utr. vamleWater,Leyd.Lng:iu.uis,B.ott.Fritfch en Böhm.en verder in alle andere Steden by de Boekveik.iOok vind men&apos;by gemelde Schelte de Diaionatre Italiaens en Nedeiduyts , Nederduyts en Italuens doot Mr. Giron , 2 Deelcn in 4. Te Huur ofte Koop een zeer fchoon gtoor wel geleegen Huys, met giote Stallinge , Koetshuyzen , Tuyn , vooizien met gtoie Saletten, Kamets, Kabinetten , OfHcien , fchone veiwulfde Keldeis, eettyds genaemd het Huys Tatenberg , ftaende alhier ia &apos;s Gravenhage aen de Noö&apos;dz&apos;yde van her Voorhout ovei de Kneurerdyk. Tebevragenaen de Staten-Bode Vervlöet op Blyenburg over&apos;t Kantoii Genei ael. Uvt de te Koop een fchone Koets a deux fonds, met fchone geblomde Zyde Caffa var, binnen geftoffeerd, zeer&apos;bequaem om op de Vreedebandelin.&apos;- te gebtuykeo, Te bevragen by Amhony vandei Nolk Mi. Zaelmakei op de Plaets in de Viouwe-Zael in &apos;s Gravenhage. Tot Utrecht is gedrukt e:i te bekomen in Rott. by J. Hofhout, in den Kaeg by Scmeyns , en t&apos;Atnft. by P. Rotterdam , en verder in de andere Stee ler. by&quot; d&lt; Boekverkopers, Aenmerkingen op de tegenwootdige Vreedehandeiing en de laetfte Fieliminaria , met eenige andeie Stukken roepafiVlyk Op de tegenwoordige zweevende zakan , in 8. Alzo de Lotery van Nieuwe ndam a 3 gl., in ftaet van trekken is, duurd den Inleg voot&apos;t allerlaetft tot 25 dezer, om abzoluyt te trekken joattzerof uytetWk 8 Febr. zynde Vaften-avortd.of d&apos;E. Regenten verbeuren 1000 aen de Amiterd.Gei.en Luterfe Diac. en 6 voor elk Lot boven d&apos;inleï-: waer toeCoHs.zo niét trekt tot uytkeeritig van de voorn. 6 gequalificeeid wolden.Daet in 2 a 10000,2 a 6000,2 a 3 =00 Bcc. Tot het be-in van dezert avond , zullen de weynig lettérendie Loten nog te bekomen zyn in de Loterye van Koedyk a s gl. ; de trekdag blyfr vaft op 1 Febr. of Strander enßu &quot;ai.d verbeuren 11 00 gl. aeg d&apos;Amft.Ger.enLuyt.Diac. Arm. soLoien opeenßiljet kort 1 per Cer.t. Uytnecmen.l is de Edtery va&apos;; .Vormer a 44 fts. ro&lt; dus ver geavanceerd : men kan niet langei inleggen als tot van avond 6 uien; en de trekkingbegiud op Vrouwe,. -b:. of d&apos;E. Regenten en Directeurs veibeuien ioto Daeldeis aen de Amft. Getef. Diac. Armen. Op aenftaende zattirdTlg vo uren, zal de Loteiy dtr Gehugten van Woerden , compleet aen den Overtoom in de f laets Reiyael&quot;errokken weiden. D&apos;lritereffitnten weiden alle prezeer veizogt, en de Loten tot heden ten 4 uien. O? den gefielde 6 Febr. zal het acntiekkelyit Lotery tic van Katwyk ent Zand, ofte zo genaemde fchoenen na alle mans voeten .compleet na by Amftcrdam&apos;getrokken werden. Deze week&apos;r Lot nog voor 4 gl., maer maendag opgeld. Inde jracre Waer of Lotetvc van Bleyswyk a 3 gl. &apos;t Lot, weid voot&apos;i laetft den Inleg nog gcpiolongeeid tot den 30 dezes. Trekt Compleet den 2 Febfuary, op alle voorgaende gefielde penen. * % * Doordien nog eenige wevnige Laten over zyn in de boven alle voordelige Lotety van Goederée a s gl., werden dezelven voor t laetfte uytjegeven tot 29 Jan&quot;,wyl&apos;detrckkitig abfolltit begint sodiio.De Directeurs zullen 500 gl. betalen.zo niet geheel compleet gelcliiet : de 2 hoo-fte Ir.ieggetrs genieten yder 100 en de 4 volgende.yder jo gl. ; 50 Loten kolt 1 per Cent.</p>
</text>
