<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>f IV A V IV xy * Patljs 4(o jo O&amp;ober. Men htefi geen confirmatie bekomen van het atrivemeot dei Galiioeoen te Cadix &gt; maer men had het alfoo gefuppooeett op het rappott der Equipage van het te Rochel gearriveer-, de Schip, het welck in Compagnie van gemelde Galiioeoen komt gc feylt met Monfr. du Csiïe tot op fekere hoogte, die men niet noemt: Mtn fegt echteraen &apos;t Hof, dat ly te Cadix moeten atogekomen zijn, «adat men dacr van met ongedult de tyding verwacht: &apos;t Hof i» ook faeeaigeongeiuftheyt, om tydingvan&apos;t Esquadre van Monfr. du Cué Trouin te vernemen, wacr van men foo veel differente getachleoeedetteenigtn tijt rerfpreyt heeft &gt; fonder dat men noch weet,of na Braülien dan na Jamaica gegaen is &gt; &apos;t welck alleen afhing van d&apos;OroSandighedén, \»atr in hy fig foude bevinden, als hy in de Zeen *»n Ameiica aenquara. De particuliere Brieven uyt dc Havens van Spange metden.dar de Ze« van &apos;i btgin deftr Maentaffeeronftujmig «geweeft; dat het fware We&apos;er verfcheyde Schepen had doen ver|»eo, onder dewelcke men melt,dat i Funfle Schepen, uyt de Levant re rug komende i met ii|cke Ladingen inZydc, Cattoen en Coff/, Sciipbreuck geleden hebben in &apos;tvooi by zeylen van de Caep Fini». Tenat. Men legt, dat de Marefcbal de Tallard uyi Engelant inViankxi jek gearriveert is, en dat hy reets incognito aen &apos;i Hof is : De hoop vaa Vrede is aldaer Teer vermeerden : Oofe Pienipotcntiariflcn »eiwachten haer Paspoorten i fy hebben alles tot haei verttctk geprepa. recrr.Mr. de Pontchartrain heeft een Courier na Rochel gedcpcchecrt, om aldaer in allen fpoet&apos;de goede tydiog te brengen,die men uyt En - gelant ontfangen heeft van de mifluekten Aeoflag der Engel fle op Quebecq ia Canada, en van de vernieling van een gedeelte hater Vloot, die op de RotTen van de Rivier van St. Laureot verbiijlclt i», met het vergatnvan ia; Battaillons: Men wenfcht in &apos;t kort direft van Quebeq tyding daer van te bekomen. Men fchrijft van Bajoene, dat de Aidder van St. Joris tc Bordeaux aengekomen was, eo dat hy oock tc Bajoene verwacht wiert &gt; van waet de Koningin Douatiete van Spange na Bidachegegaen was, om het Ceremoaieelt&apos;onigaen: Men legt, dat die Prins de Legers in Spange lal gaen fien. Gifterta. avont arriveerde een extraordinaire Courier, «fgcfondeo van Cortlla door den Marquis de Booacq met een Packet van den Hertog van Vendo me, wacr van men de tydingen niet publiceert. Daer is een Declaratie des Konings van den 24 Oftobe; uytgekotnen, waer by de Prijs&apos; der oude Speciën en Goude en Silve» Stoffen vermindert,enl gemelde oudeSpecien t&apos;eenemael buyten cours eogaoggcltelt werden, ten ware menfe in de Munten brengt. De Koning gafden 17 Audiëntie aen den Marquis Albisi, Envoyé van den Groot Hertog van Toscanen, vervolgens aen den tfuncius Cufani, die een extraordinaire Courier na Romen afgefoiden heeft, (bnder dat men weet waer ovet&apos;. Volgens fchrijvenuytLottharingen is in dat Lanteen groote Tweedracht tuffchen de Volckerei van &apos;t Hertogdom Lotthatingen en die van &apos;t Hertogdom Bar, die t.&lt;n opfichte van den Eed en &apos;t Reflort, van de Kroon Vrancktijk en het) clement van Patijs afhangen : Het is meer als 400 Jaren, dat&apos;er et- Haet tuflehen de Volckeren van &apos;t een en &apos;t arWct Hertogdom is gewe ft : Sy behooren alle beyde tot den Hertog van Lottaharingcn j mae hebben vetfeheyde Wetten, Coftumen en Privilegiea, alhoewel de&apos; tw:e Hertogdommen op &apos;t Hooft vin een en den felven Souvcreyn vereenigt zijn: Die van Bat hebben altijt haer Rechten genootcn, en zijn dooi de voorige Hertogen volgens haer Wetten geregcert: De Predecefièurs van fijn Koninckli jeke Hoogheyt hebben aldaer nooyt eenige Impoft of Lichting van Geit gedaen, als by het beroepen van de Staten van&apos;tßarois ; maerde Raed van Lotthfcringen tegenwoordig geen ondetfeheyt makende, ftelt in &apos;t Barois defelve Importen aen, als in Louharingea: Die van Bar hebben delelvc Tonder tegenlpreking veidragen, tot dat defelve Raed in de Maent Juny betfUeden een lwaer Hooft- Geit op den Adel en andere Exempten aengeftelt hebbende, waer vandeTaxevanecn enkel Edelman van 20 Eeus was, die van Bar Gg daer tegen geftclt en daer van na &apos;t Parlement van Parijs geappelleett hebben: Sy vctfoecken om te werden van defe Taxe en van alle, die gemaeckt zijn of nocb gemaeckt Tullen werden, als ly niet door een Vergadering van de Staten van &apos;t Lantgeaut hor i Teert Tullen zijn: Sybeweeren, dat Ty her ftelt en gemaintineert moeten werden op de voet, Too als fy waren ten tijde van de Regeeting van fijn Koninckli jeke Hoogheyt Carcl IV. en fi|n Voorouders : Al haer Redenen hebben niee konnen verhinderen, dat men den Adel geexecuteert en publijck haet Goederen verkocht heeft, by gebreke van betaling van &apos;tHooftgeh: Men had verwacht, dat fulcks een Opftant foudc hebben verweckt; maer men verneemt Integendeel,dat Ty niet anders hebben gedaen als gewoordent wift, en tegen d&apos;lmpoftcn geptoteftcert: Men fegt Telfs, dat om de Lottharingfe Raed des te beter t&apos;ovcrtuygen, dat de Haet tuflehen haer derTelver Plichten Inclinatie niet Toude doen vergeten, fy publijcke Vreugdetekenen gedurende » Dagen hebben bedreven over het in de Kracm bevallen van haer Koninckl. Hoogheyt, fclioon Tulcki nooyt anders gepti&amp;ifeert is gewcell ab over de Geboorte van Princeo: Eyndelijck klagen die van Bar, datdeLottharingers haer Toecken t&apos;onderdrucken en lig van al de Macht en de grootfte Eraployen van &apos;t Minifterie Meefter gemaeckt hebben,om de Wctten.dc Privilegiën en de Prcrog it iven der BaroiTen te vernietigen. * * .;Ü&quot; Aa • - * wn •» ft</p>
</text>
