<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Gióningen den j i oacber. De Heer Lanigtasf van Heffcn-Ciflel i]uam}Jaeiidag avont alhiefvan Lteu eerden met ha Princeo Jacht, ontfinj&quot;&apos;s aodercnd-icgs &apos;s morgens in fijn Lcgemeui de Complimenten v*nde Hecien gedeputeerde Staten dsfer Pxovjniisen van «e Collegien én veruock na &apos;t gehüudeaMiddagmael&quot;» namiddag» ten ; uiticn on«ct &apos;i blif:n der Ttctiipcitei), Klockeögtfpel en meer als dticinatl loQ&apos;chen yjn al&apos;t Canon ipr. oafe v\al!;o tuet het Heetcn Jacht ovéisVinfchootcn na&apos;dc Ni:u*è-Sch-.!s,a!tuer&apos;Hy oock &apos;s avoDtj tea 9juurena:nqium,ca is &apos;j Woensdags &apos;i mVigens msic onder tlos. leliën van&apos;t Canon vcrler na Oldcnbutg vetttockea. Woensdag -•» . O Y&gt;m O »rrAtl»#n &lt;rin Cit tri n i T!kin n .. n &apos; t .. f</p>
	<p>•1 art&apos;&apos;£tr&lt;len hiei öóck eenige Heeren gedeputetrdc Sistm VJa . Vtie^lin;, oin&apos;sanderendaegs, zijnde alr.ier Lantdag, uytdui N* V.n Hteien Staten dfcr Provintie eenige Propolitian te doen *-&apos; , zijn oock reets met Mie Heeten ia Conferentie gebeft. Voor lAïti. zijl op 4 E:mj is een Schip van d&apos;OoHerfie Vloot doot Leckapie 2C komen; en men fprceckt van &apos;t veroogelucken van een Schip oi» het Eylant Botckorn op vootlede Sondag; men meent eenNoonstiefdcr E&apos;ïreQb»Se«len i November. Van de morgen arriveerde «„v Exptcöe »an Ooormck metßueven vaa de Heercn GeJepuieerden te Velde. Omtrent 5 uuren defeo ntmiddag is het tweede Bittaillon vau deGuarde te Voet en pvolgers de Compagoien Granadiers alfcufuyi bet Leger der Geallieerden in Vlaendercti gearrivcert, om Guar nüoen te houden, zijnde gifteren morgen vsn&apos;tZis van -diepen hera-aerts veruocken. De Heitos van Mailborou:&lt;a wen aenftae.de Donderdag of Vrydag hier te gemoet geden. De Heeien Gedeputeerden van d Adinitaliteyten zijn ran hier veruocken. &apos;Girterrn nacht is de Heer Pietetlon, Generacl van Je Munt, alhier overleden «nftaen_hie:rio°gMog.eerft,!aegs van die Charge te disponeren. De ArokaVftdeur van Portugacl, ca andere Diitcrs waren gittcren roet Hcercü van de KegteriDg in ncfbraV Vrydagavontlaetitleden is een Eapicfli van deu Keylalijtken Mim. er, Graef Gallas, uyt Engelant «endealhierreliderei.de Minifteis van den Keyler met een Packet Brieven Seatrimu , de»cl;ke men meent, dat verder na fi|n Keyferlijrke Majefleyt itaen atgefonden ts werAn : Men had aldoer aen d&apos;uytheeinfTe Min.ilers, gelijck alhier te Lande door den Enge.lTrn AinbalTadenr Graet&apos; van Straffort is ce«chict, de Preliminaire Poin&amp;en van wegens Vranckrijck tot een Handeling van Vrede voorge fielt, gecommuniceerr. De Hctr Penuonaris Buys , extraordinaris Envoyé van defen Staet, is Uinesd»e avont, den ij laetltleden, tot Hatwits geatriveert: Men Maet ucr. nae .en te hooien, dat lijn Hoog-Ed. den 29daet »ca tot Londen ral | gearnveettzijn. y ««».« i Vw&apos;n^&quot;ni,at!ll r:ovcmber- Van GenouawertgefehreveD.dat de Vloot.die Keyfer Catel van Bateelona in Italiengetransporteert heeft, tnll gelicht van Livorno was gekomen,alwaet defelve Proviani foudc afhalen , en vervolgens na Vado keeren.ora aldaer Voick cn Ammunitie in te nemen, Volgeas de Blieven van Coppcnhagen was den 1 &lt; liet Deens Convoy uyt Noorwegen , fttrek omtrent 41 Zijiea , daer onder , DeeniTe Ooftitrtile ftetourfch.-pen , j Noscoviffe ea een gedeelte det schepen uyt Groenlant, by malkander in Noorwegen vciiamdt zijnde, behouden voor die Stad geatriveert; «n voorleden VI oensdag d&apos;Engelfle Vloot onder j Coiiyoyers uyt Cortenbur» na Engelant gefeylt. Met Schipper Hendrick Katnemelck, vaa Lillaboa m Yrlant binnen gekomen, fegt men tyding te welen,dat de Holianife con.oyets met hier Kongvaerdyfchepen den 2 oaober van Liflabou hetwaens veruocken zijn. Her Gal,oot de Cotnelia, Schipper laa ichrijvsr, is van hier oehouden lot Dionthetn geatriveert. &apos;i Graveuhage den.i November. De Miniliers der Geallieefden zijn van middag tn &apos;t Congtrs ffameo byeen. De Gtaef van Fin2alf. hellende in Ouytfiant en eldets geweelt, i, VOM eenige da«n alhier gc?r,,vfert, en heeft aen d&lt;n Gracfvjn SttaiFott cn andere Minifter, dit Viütes afgelegt, en llaet in &apos;t kort &lt;vedcr na Engelant te kecten. De Heer Nuytnng is uyt Geldeilani gereverteert, en defen vooimiddsg ter »«garing van l.ser Hoog Mog. vtrfchecnen, zijnde dc Heer Tels een keer van hier na Nimwegen esen doen. Het Regi.uent BI jeuwc Guaides te Paett «en in &apos;t lae.ft «n defé of in &apos;teerlt vin d&apos;audete Weeck oock alhier in Guatcifoen verwacht.</p>
</text>
