<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Ooftende den; i O&amp;ober. Den 28 defer is hier geluckig aengekomen de Capiteyn Hendtickfe; maer beydc de Capitéyns Marefchals de oude en de jonge zijn door deVyanden genomen, d&apos;eene door die van Calais en d&apos;andere door de Duynkerekers : Capiteyn Jetbiants is gifteten hier binnen gekomen,ora dat by door de Storm&apos; wint van den 28 ongcmack aen fijn Maft had gekregen j hy hteft een Hoecker met gezoute Vi* medegebracht, die hy van de Nitupoortenaeri heeft genomen; hy ftaet eerftdaegs weer in Zee te lópen met Capiteyn de Moor. Den 28 is in defe Haven door den Storm omgefmeten &apos;t ledig COOpvaerdyfchip van Monraet, van Brugge, &apos;t wélcV hier was &apos;gekomen, ora Lading ba Spanje ia te aémen.&apos;</p>
	<p>* Uyt het Leger voor Straelfont den 17 Oftobei. De Adrmuel Gutdenteeuis met fi;u Vloot noch óp de Pometfle Kuften, om op bet Swéedfe&apos;Trausport &apos;ie &apos;paffen : Alen is nu bsög mei d&apos;Artillery by Greifsvaldeaen Lsnt te brengen ■: Men heeft by Je Verovering det Si-eeai&apos;e SchanSen Peinamuade.Blockhaufen.Aftclam.GreiFswalde en. Schwijhfurd dit voordeel, dit de Communicatie tuflcheu Straelfont en Stctiijn afgefneien is, en dat de DcenfTe Aniilery anders niet wel ie Gieifawalde had konnen gedebatqueett werden: De Schepea foudenoockktuyfTea, dat het Packetoocxt van Straelfont na Wismar niet foua&apos;e koor.cn gaen. Den 24 is de Geheyme Raed Wiebe met den Eaton scasck in eengewichtige Commilïïo na den Cz»ar te Torgau gel&apos;onden.als ook om de CzaaifiTe Ktoons-Prins over fijn Hmvelijck ie congraiuitten. De Officier, die van den Baton van Lceuwendael uyi Njorwegen herwaetts geiónder. ts.heefi by het al te nacu recognosceren van Straellbnt 4 bekomen , als f ia de Lendea en cea in ie Ëoili,die egtet,loo als hy uyt deSrad lchiijfi,niet geyaerlijk zijn. Uyt het Holfteynfe den jo Oitober. De Brieven van Guftiau van den 2 7 de&amp;s melden , dat het niet als een uytlirooyfel is, dat&apos;ct in de Legas gioote Kranckheden foudenzijo, allóo&apos;er weynig Menfchen Duiven :t Men had alle Dorpen $ Mijl om Straelfont afgebroken en Hutun daet van geniaeckt : Het Biet foude in&apos;t Leger duur zijn en h:i Quattier 4 Schellingen koflen : Straelfont (&quot;oude feet ecg , doch Stetiiju van vetre geb&apos;.ocqueeit werden : De Gemalin van deu Genexaél ciaiTau is den 16 met 4 Ruft wagens uyt d&apos;eerfte Maeis teGuttrau aengekomeo. De Deenfle Vloot is tot aen Witttnau dicht by Rugea geavancecrt , en een groote meenigte platboomde Vaertuygea lig gcreet 101 de Landing op dat Eylanr. Te Coppenhage zijn veel i&apos;ch pen met Proviant bevracht, om defelve na ae Deenfle Vloot te bungen, die men niet weet of te Coppenhage dan eldets fal overwinteren. Men meent, dat de Coning van Oenematckea fig van de Vk iater by de Coningin te Coldingen lal ophouden. . Hamburg den }o O&amp;ober. De Graefvan Schonborn, died»n27| wegens d&apos;Ele&amp;ie van den nieuwen Rooms Keyféreen Feftija acn de I vreemde Miaifter» gegeven heeft, gaet toekomends Weeck na Frank- 1 fort, opi de Crooutng aldaer by tc woonen. Te Coppenhage neemt de Put tjageiijeks af, en de Menfchen,die op &apos;t Lanr gevlucht waren, ztjn wée&apos;t in haer Huys gekeertln die Stad waren de vootigc Weeck tcElfeneur 4 Menfchen gefturven : Mea g&apos;ebru/ckteallepre- de Befmetting niet op &apos;r Lant mocht komen : In de iont zijn gekomen 14 Schepen, &quot;dacr onder Jan Coffer en Tijs Gttritfe van Coning&apos;sbergen. Volgep&apos;s rapport &apos;van inkomenieSchippcrs ioude&apos;aen &apos;t Holt, jen, Galjoot tnet Graaeti geftrant zijn, en »ert gevtecü.iiat act wél mocht zijn DouweDo.uwefen Minnes,voor eenig&apos;: dajin va&apos;nCoqiiigsbergen in de Sont gekomen: Van de berging w&apos;Kt m-.u aocU niet» t&apos;c fcggë&apos;n. Eagiiteien hebben wy hier Vorft en iwaje Sneeu gehad. ■</p>
</text>
