<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VeÏ &quot; Vo°rDt- &quot; J-re. ,a£tft .1711,daer van iedoen blijcken aen de Regen.cn voornoem. ? Erffems gerechugt tezl(n , wert vcttocht, voor ien r Mcy, ««&apos;lleTee^ daer van keaaiiTe te willen geven aen Gerard ttolf, Notans ,ot Leyden. lCneDbC° ltn Liltc ïiüd(M 3jedïi «a Jc voo.f*. Hetter bakk, i. Nicolaes deSterckeen Jacobus varidcr Houve.Makeliets.feilen UonrW-ii» a.„ . vr~ _u . •i&apos;n4w&apos;&apos;r op&apos;. spictnc luffchm de Waegende GucuwelWEmg i r00.fi,,, et„ „itn aoM.&apos;immotTtöSv,uSK! van 4 heel gicot eaeen Jaerout ziinj 4 grootc Oly- ot Tiaetibacken •em n„r... nt. &apos;&apos; .. LOOBbacl&lt;tn , waer cn een Vnyl-AsHock onder Dack : Ymant, Gad.cg hebbende, adrtfl«elig in la^J00&apos; taêl.die noyt kunnen opgelegt, macr wel van den Koper afj-cdaen werden. 5 6c&apos;BtldeZeePz«:deiy. NB. Op„cfel.cftacu4000 01. Cat.i- Tot Dordrecht is prsfent te huur buyten de Vritflè Poort een van out j vermaerde Gaten- of Linnen-Bleeck mri ,11, c;„ r-,. r • foo Wagens, Kuypenals Berrien.&amp;e.,nevens Htiyiiuge voorde Bleeck, als ratde Loog- vclck- Gireu enßack Huvs •Lr G&quot;eelfciilPPw&apos; wo.»ta„ me. Tta» &lt;„ ïoomj,.-,,, ,to v» ,&quot;d&quot;&quot; ifa&quot; !&apos;1&quot;&quot; -,n f Woonhnys.me, een groot Packhuys.Tbuyn en Erve ; alle naeft Cn achtsr den ander. &lt;~&apos;e. gen op de Oude: Havent ot Medenblick; noch een welgecondmoneerde Loyery, voo.fien met i4fufHtamc en c crootj Stc ne Kfkk. Kuypen.met tif fonder Leet in en boven Kityp, ten genoegt van de Koper, nevens een velbep&apos;.ante vruchtdragende TUiyn e., Speelhtivs dacr I . achter, gelegen aen de Stads Gracht, voorüen met ichoon Water, leer brquaem om alles met Vaertuyg af en aen .e I &apos; GiiiM Sc^yt^o?Alcknia°rfGem:^nie a&apos;^acl: e Gegadingde adreiïcren aen en I , net of foo Je, «Wtaoaw. i We ~*&lt;**• I Staets, Jao Ltnrnierien J. Staets de jonge, Maktlaers, fullen Dingsdag, den 10 NOrember.&apos;s Avonts ten 5 uuren, fAmÜcrdara te de I Nes.n de B.ackc Grone vckopeu een Party van omtrent ,0 ar 2 Packca, foo gave ais «rackeV Moscovifc Jagten 88 Dofi nKd I ïrS. Zl &apos;&lt; «ftV? 1 E,aCtl LCe&apos;,S Ba&apos;eQ CilOCf&quot;; WcJ&apos;e&quot; 7 * B=o fwarte Canadafe BeeV-Hu/dén &apos; I Joh. Stae s, Nicolaes B eker, Jan Lem.jers en J. Staet» de jonge, Makelaerf, (uilen Dingsdag, demo Novcaiber, &apos;s Avonts ten « uu&apos;en ;e I &apos; o !&quot;&apos; &quot;1 t Cie G&apos;ont veikopen een Patiy van omtrent 16 ai7 Packen beschadigde Woscovife Jukten • LevclJ oefent I 180 berrvric Afoscov.le ËlantïvHuyden, en 151120 Vaten Moscovife Talck. J a . Le&quot;n» out.em m cr-• J. Gekecr.C. Laft en M. Pcel.Makdscrs, lullen Dingsdag, den 10 November, &apos;s Middags ten 1 uure, tot Sardam in den Otter veiköpea I n°° VM r r&apos;t&quot; &quot;n® Bilcken^laften en Molea Koeden; leggenic aen de Werven van Jan, Lotn erens en Cotuelis I oa»e I .&gt; Den 9 November fal men ,n&apos;. Gravenhag. by Abraham de Hem verkopen de treffelijcke Bibliotheek van de -U cr S? Sj„ï * occcw, I in fijn Ed. Leven S. S. Theol.iït.,Secretaris van de Ceneralitey;s Rekenkamer en Griffier van de Hüllantfc l.cav.n ; bekende r. i&apos; c ichoonc I - Theol.,Paires,Liter«t., Hiftor. en Mtfcell. } alle inverfcheyde Talen : De Catalogus is te bekomen t&apos;An&amp;crrfsm by Room eiïoriliaf Hitt- I &apos;1 &lt;m VS° Bouteftcyn en Dt.kbuyfen Delft Beman.Ro«,etdamvl:Vcer en Fritfch.Dort Gotis,Utrecht v V 4,« &apos; ASbeS«. I uaecu*. enfraneker Halma Gron.ngeoßjrtmkhof.Antwerp.VerduflVn.Bruirel SexSevens.LondenVaillaor&apos;.HamS.MouUes LnLTKroch.&amp;c- I V&apos; rot Saturdagdelaetfle Loten in Swammerdam, a 4 Gl.; treckt compleet den ij November, ofdjn Direct ur en Re-en-en fullen iwc G&apos;. I êT Leydfe D.acony.Armen.,oo Gl. aen yder Collefteur, en 1 Ducatons voor yder Lot betalen.foo den irrcki. I I - v&apos; L^rrf&apos;ta 5J4 h»ogeen middelbare Pnjfen.fterck toeneemt,fal defelve nie.-r.dcs als comp&apos;eet uec&apos;, enden I -14 Nê».uof roooGL aen d&apos;Amft. Diacony be.alen.fo den&apos;a of r* Dec. niet trekt. 5o Loten op 1B I « kon r p.C I &apos;IN! Lotcty van BleysWtjck.i j GL.feet ver geavancw. zijnde,werden de Liefhebbers van een complete Tree kin, verlekerr.dif&apos; zijn fa! dc« I 1 : j-Novem». of uyteM.k den ,7 dtto.op poene y.n roco Daelder, aen d&apos;Atmen :De Collecteurs moeten haer Cony den zo defrr lUniü I . «gander en Ratclbant te.beuren aen Gertf. cn Luth. Diactfby-Atmcn 500 Drxgi,.,indien de Lotery v» . ö f 1.,« I r&gt;&quot;r ft?&quot; * i&apos;i&apos;lü -Cm^&apos;in,el &quot;e » Inleg tot oensdag,en 4 &quot;«&apos;«O- NB- Byoi fooder verlies darwin fo ver geavatxeïrt- I A. JU?. VA&quot; [, y mla f G ~me&apos; 5 l?&apos;l&apos;ün v.an 8000,0&apos; loè° Gl.&apos;,treckt tot Monnikendammen 2; Noiemb.: De Loten tc(t I i 44&quot;0. DcHocg.ie Inlegger op 1 Bil)et geniet 400, de Ide3oo.de ;de 100 en de 4de 100 Gl. &apos;1 Opcelt w voor handen. ■ Gcdruckt tot Hmicm, by AB RAH AM Ca&amp;Tü LüYN . I PP d? Marqkt la d« BlyerD/uck. Den 5 November, 171 lt I</p>
</text>
