<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Meenen don 4 Mey. Den jr) paflaio vertrockcn va.n &apos;nier hacr Ed, Mog. Gecommitteerde Raden de Heeren Scheitel en Noorihcy,, na dat ly het Regiment van den Collo ncj van Benihem li.idd«.n gtiuonftcit: Den feivcn dag wieideu (, halve Canouucn rn n Slucken Ca&apos;, non, fchietende ; i Pont, ondet een Escorte van 11-&gt; Man van hier na Rij Hei gebracht, om verder na&apos;t Leger voor Douav getran&lt;porteert tc uerden. Den feivcn morgen arriveerde hier de Prins van Nasfau 1 Stadhouder van Viieilant, die &apos;s middags hy den Heer Linden,&apos; Commandant dc(èt Stad , met het Middagtrucl wicrr geregalerrt, en &apos;s namiddags len halfgaren onrlri&apos;t loden van &apos;t O non de Reys ns &apos;t Leger voortgjfet heeft. Eergille&apos;en pafleerde hier door het Regiment van Slangcr.bcrg en 7 Compagnirn van |n.nius, die na Cort, rijck ginge», om aldact lot n&apos;adet ordrc GuaVcilo&apos;en te hoad:n.&apos; öï• x &apos; •v- &quot;* • &quot; . .-r. *•-&lt;„ ft eren «viert een Comrinndo vin iïo Man gefonden na &apos;tCloofterre.: AVcïf&apos;geiti, aiwacr fy eea gelijck getal Manfchap ontmoette, dic.Van Coruiick escorteerden 40 Schepen, foo met Hooy als1 Havèr geladen,&apos;1 &apos;t vaorfz. Commando tot iaën defe Stad gebracht en heden hooier op na Rijflel gevoett zijn. Gifteren arriveerde hier de DiwAcut Gctwael Artell, die morgen weer ha&apos;t Leger voor Douay Jiset te vvrttecken ; yoor welcke Plaets heden de Trencheen ftoritfofr gcopenr ie Wrden. &apos; , &apos; Ge;it den 4 Mey. . Woensdag quam hief otdte, om d&apos;Artillery- ) Sctepea op &apos;t fpocdigfte te doen vettrecken, waer op &apos;s nachts alom wierden afgefonden inet ordre, dat de opontbode Pierden &apos;s anderen Jaegs &apos;s namiddags hier moeften zijn, gelijck defelve oock aenquamen; hi=r op zijn d&apos;Arrillcry-Schepen den volgende nacht onJet Escorte van j Battaillons cn 4 a ; Esquadrons , die uyt het Leget hiet gekomen waren, de Schelde «p na Ooorntck gevaren. Voo&apos;rlsde nacht quam een Franffe Party a«hter Ackergem, al waer cenige Hooy-Schepen op de Ley gereet lagen,om na Cortrijck te varen; fy liaksn&apos;cr 4in ttrant, en meenden fulcks oock in d&apos;andere te doen; maer fy &apos;wierden ontdeckt.en retireerden fig.als&apos;t Hollants Escorte aen dees zijde de Leye op haet Vuur gaf: Men blufchte aenftonts j Schepen, maer &apos;t vhrde is t&apos;eenemael veibrant. Van Warneton heeft men, dat daer in 4 Regimenten van verfcheyde Natiën zijn gefonden. Het Bruflfel den j Mey. Volgens fchtijven uyt het Leger voor Douay hebben de Belegerde haet nieuwe Werckcn geperfeftioneert ; men legt, dat,nadien &apos;t Fort l&apos;Escaipe wegens &apos;t Water teer moeyelijck is, om by te komen, men &apos;t fclve fal laten leggen, en nietjils een Attacque regen de Stad formeren. De Courier, te rug komende van Verliilles met, foo men fegt, het laetfte Antwoott op de Depeches der FranfTe Plen&apos;poiemiatmen , repafleetde hier eergifteren rnotgea na &apos; Geetttuydenberg. De FranfTe Tioupericontinuëien lig by een teverfameltn, om haet Leger tulTchen Petonne en te formeren: MarefchaldeVillars was eergifteren inde laetfte Plaets npchniet gearriveert; maer wiert alle momenten verwacht. &apos;5 Gravenhage den 6 Mey. De Franffe Minifters hebben haer Coulier, die fy na Ver Ailles gefonden hebben, totGeertruydenberg weder te rug ontfangen, foiider dat men iets verdets daer van hoort: De Heeren Buys en van der Dutfen, Commiiratiflcn van defen Staei, &quot;bevinden fig t&apos;Amiterdamen tot Gouda. De Keyfetl. Pienipotentia. ris ,de Graef van Zinzendorf, en d« Lotd Townfend , Ambaffadeur van Gioot Btittannien , waren van middag boven met den Heer RacdPeufio narij Heynfius in gefpreck ; na d« de Heeren Gedeputeer Jet, van Rijtkl langen tijt met die van hatr Hoog Mog. in deTreves-Kamer in Conferentie waren geweeft : Oock zijn andere Miui. flets mede boven by Heeren van de Regeering in gefpteckgeweeft: Tex felver tijt heeft de Heer van ter Meer ilen Ead ter Vergadering van haer Hoog Mog. afgelegt, om wegens de Provintie van Utrecht in&apos;t Collegie ter A dmiraliteyr tot Amfterdam Seflïe te nemen; gelijck dc Heer Edo Iri:s»ijck , Burgermeeflcr van Sneeck, wegens Vriellant gedae.i heeft in dat van &apos;t Noorder-Quartier. Daer zijn eenige Predicanteni uyt diverse Synoden gacommitteeK, hier geariiveert, om Donderdag tnet Gedeputeerden van haei Hoog Mog. na de llniverfi. tey t tot Leyden te veitrecken tot vifitatie van deAutographe derO verfening des B/bels , &apos;rgeen om de 3 Jaren eens gefchiet. De Heeren Heemraden en Ingelanden van Rhijnlaur zijn vau daeg hier byecn geweeft. Volgens de flrieven&apos;uyt Vlaenderen ftonden de Trencheen alle dag »ooz Douay geopent te werden : Men verwachte in daer defe Weeck het fwaer Canon end&apos;Ammuaitie. Atnftcrdam den 7 Mey. Maendag zijn inTeftel gearriveett deSchej,cn de Europa , Andiies Birentfen, uyt de Weftindiens ; de N. S. de la Tieiade, Pedfo Balpardo,van Bilboa; de Grooten Arent, Gerrit Drk(T«n; de itorgenlter.Pieter itoppes; deSulanna, Jan Claeflen ifjta; alle dtie van Atchangel i en gifteren de volgende Muscovisvaerders laetft uyt Noorwegen, als de Propheet Elias, Willem Meyer; de j Broeders, Auke Goverts; het nieu Eylant.Nanning Pieieis ;de groote Hoop, Sibble Doedes; de goede Hoop , Claes Luyt; de Jonas , Siert Agges; d&apos;Eendracht, Frtdrick Idcs; de Leeu, Cornelis Backer; de4 Broeders,BuykeVifler; Pieiersburg, Mairenfen Rooi; deßeets, N. Kramer, en die van de Schippers AnneTaklesenltfe Fongets; als mede de Liefde, Imme Hendrickfen, van &apos;t Soaiwaier. Het Schip de Amftetdam(Te Galey, Dirck Lecndettien Schollevanger, aende van Scandrona na Livorno , is door de Fianfie Caper, Capit.&apos; | f.Aigle, genomen en tot Toulon opgefonden.</p>
	<p>.„v ;; ?&gt;» • v« s~&apos; :y ■ ■■-■* Amfleiuatnden 7 Mey- Van ifcn j jïApnl.&apos;wtrt vanLirorno gecorifi.&apos;mccrt,dat het Schip d AinilerdamlèGalry aljaer onder &apos;1 Lant tiooc dé franflê CaperCapij&apos;. den 17 dito geattarqucert en verovert , en den j S daer mede 11a Vrancktijck gczeylt is , zijnde het Volck met . Vaertuygen n» Lant gevlucht en na &apos;t Lazaret gegaen &gt; hebbende den - Groot Hertog van Toscanen hier over een Exptelfe na Vranckri jek ge. Tonden, om wegens de begane Hóftiliteyten methet nemen van dit &gt; Schip op fijn Gront door den Fransman te Wagen: OocU confirmeert men , dat delelve FranlTe Caper de Zeeufle de Dolphijn met lijn Prijj met Oly oock voor Livorno genomen heeft&apos;: Cap.&apos; Joris P»;h is dca 17 April behouden uyt de Levant tot Livorno gearriveert. Napels den 1 j April, &apos;t Regiment van Lucini is te Chiaia genioat flert i de Prins I&apos;io, Hertog van Nocera, nam daer van poflcllift; &lt;je Coning heeft&apos;hem met de geconfisqueerde Leenen van lijn outften Broeder,die din Vyant in Sicnien dient, begunfligt. De Prins Aveili. no, aen den welcken 54C00 Ducaten &apos;s Jacts op de Revenuen van de Barons,dit de Paity der 2 Croonen idhereren, geaffigneeit zijn, flaet op lijn verttcck na Koma. Koma den 19 April. De Paus, fig ingoede Gefowheyt bevinden, de, deed Sondag uyideeliog van de Palm; afliilecrde Donderdag at Mis in &apos;t S. Collegio,ging Picccffie gc»ijs na de Couinckl. Zacl 111 de Capel Paolina , cn wiert vervolgens op de Pon ificaloZciel geleyd, van waerhy, na &apos;t leien der Bulk in Ccena Domini en &apos;t uyibh.&lt;enien van de Excommunicatie tegen de Vervolgers det Keuk , dcZejjeu aen *t Volck gal: Aen Monfr. Bicchi te Baicelona zijn etrige Brevetten afgcfonden : Hy moet daer blijven tor de komft van det(lnicriitncius j Micheli.MiUnecs.alluo Koning Slaiel d&apos;Abt Lucini&apos;niet uil hebben. De Saeck van Comachio lchijn; langer te Tullen acnlopen,ab men gedacht had, alfoo de Keyfcrlijcke cn Modenc..lTe MmiUers na het produceren van d autentike Stucken inde lactlle Congregatie tnet eenige Pretentie op de Stad en Staet van Feriara voor den dag Toudcn g«ko&gt; I men zijn, om de Saeck flepende te houden. • , } Bern den jo April. Het fchijnt, dat wegens d&apos;een en d&apos;andere ge. wichtige N&apos;jgotiatie in &apos;t kort een Conferentie van d&apos;EuangelilTeCan-1 tons na Arau Tal uytgefchrcven u&apos;erden. In Doggenburg is alles ftil. 1 W.enen den 26 April.. De Sweedfe Secretaris Stemboek heeft we. I geus d&apos;abfefttie van den Rijcks&apos;-Vice-Canctlicr de inSchooneb bej vochte Viftorie noch niet genotifieeert, maer fijn Exprefle verder na Bender gefonden. Nu is de Commercie tuflchen Wecnen cn Turckyen door ordre van den GtootenSuitan aea den Seraskitr Bafïa te Belgia. do föodanig geopent en gefacilitccrtdat defelve de Brieven, die hy van den Keyterl. Commandant te Peretwaradijn onitahgt en na Bender moeten, ten eerften door een Exprefle laet afvaerdigen en de daer aenkomende weer aen gemelten Commandant overleveren : De Heer Stemboek heeft van lijn Coning ordre bekomen, om aen &apos;t Keyferl. Hof lijn Ongenoegen te verkL r :n,dat, alfoo de lbo genaemde Potockife Troupen nevens het Swetds Regiment Du« ondtrs uyt de uytterlle nood (wijl de Mustoviters haer vervolgden) lig in &apos;t gedqeke van Hongaryen , daer de Wapenen der Hongaren d&apos;overhant hebben, retireren eualdaerals in Vrunde Landen blijven moeilen , tot dat fijn Coninkl. Majefteyt haer tot fig trecken konde, de Ragozzy haer gedwongen heeft, lijn Dienft aen te neinen , onder bedreyging, dat hy haeraenftontsuytHongaryenennadeop haer paffende-Muscovite» &gt; verjagen wilde : Dele gedwonge Dienftneming was niet alleen tegen de intentie van lijn Majefteyt, ma;r de Potocky,oock de SweedfeCol- Ipncl Zulck, hadden daer tegen geprotefteert en vetklaert, dat Ty vooi haer Perfoon na detèn geen AcJic met de Keyfcrlfe meer wilden bywoonen : Sijn Coninkl. Majefteyt had mede door gemelten Overften Satisfa&amp;ie van den Ragozzy laten vorderen , die by dele gclegentheyt tegen fijn Majefteyt Reptefaille gebruyeken wilde, uyt oorfaek, dat fijn Majefteyt voor $ Jaren een Regiment Dragondtrs, door den Ra. gozzy met Frans &apos;Geit in Polen geworven,op de Inüanti» van lijnKcyferlijcke Majelteyt door den Generael Cratlau heeft laten licluen en onder lijn Corps fteken : De Heer Sternhock heeft fijn Ontfchuldigißj» reets aen den Generael Heyltergedaeri, die het fi| eeoiglims liet welgevallen ; nucr daer by aentconde , dat dtfe Potockile en Sweedfe Troupen weer in A&amp;ie n&gt;et de Keyferflè zijn geëngageert geweeft. De &apos; Brieven van Zegedin van den 7 confirmeren,dat de Heer de la Roucir den 4&apos;s nachte4000Coruzzen te Kezkemet overvallen, l-yde&amp;co neergemacckt, 200 gqguetft, 50, daer onder 17 Edelluyden, gevangen en&quot;4 Vanen met 800 Paerden verovert lueft.</p>
</text>
