<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I O &apos;O &apos;s Grairenhage den 7 Mey. Tot noch toe heeft men geen nader Brieoen uyt de Geallieerde Legers , werwaerrs de Gracf van Bath en andfte Heeten margen of den volgenden dag vatiJijer vtttrecken. Gilleren namiddag is de Heer deMatueof, Ambafladeur van fija Czaarflfe Rlajefteyt van Moseovicn, met den Heet Raed-iVhfi»naris Heynfius in Conferentie geweeft. Defen middag hebben de Predicanten vandiverfle Synoden van de 7 Prov intien ter Vergadering van haer Hoog Mog&gt; Audicniie gehad, en verfocht, om van namiddag ten 5 uuren nevens twee •Heercn Gedeputeerden de Authentijcke Stucken van de Omfcttinge des Bybels, iu de Treves Kamer beru ende, tevifitexénj en Tullen de Hecrtn van Moermont en van Vcede, als haer Hoog Mog. Gedeputeerden , met de voorfz. I&apos;rcdicantèn Vrydag ochtent ten felven evnde na de UniwGteyt tot Leyden vertteckcn. _ _ _ - - J. &apos; ■ &apos; &quot; &apos;&apos;&apos; i Tn den Dorpe en Heer&apos;ijckheyt van Stryen dicht by de Stad Dordrecht ab Inteftato en fonder wettige Defcendenten overleden zijnde de Heer Coentaed Welborn, foo vvert een ygelijck.die fulmineert mede Recht te hebben tot deffilts Erffcnifle, verfocht, haer met behoorlijcfce Befcheyden binnen den tijt van een geheel J rer t&apos;adrefieren aen Simon van H^flcl, Secretaris aldaer, als by Schout en Schepenen van Stryen Yoorfz aengeftelt tot Sequefter van de nagclate Goederen van den voorn. Heer Coenraed Welborn, of dat auderlïnts, die tijt ovcrftreheii zijnde met Je Verdeelioge en Stucydinge der Goederen tal werden voortgegaen. F Bontekoning,l*ieterOnkelboer,Joanncsen Dirck Bontckoning en DouweWiggers.Makclarrs.fullcn Maendag.den rt Mey.t&apos;Amfterdam in &apos;t Nieuwezijds Heeren-Logcment op de Haerlemmerdijck verkopen een Party fware en lichte Rigafe Maften , foo als die genommert lullen ziin- leeeendeinde Braeu«elachter&apos;sLants Oorlog-Schepen. . &apos;&apos; - &apos; Ruatdus Terpftra,Boekverkoper te Frajieker.mackt aen de Liefhebbers der Latljnde Tael en Outhedcn bekent,dar by hem gedruckt werden en erftdaegs ftae.i uyt te komen : Aufonii Popmi &amp; variorum de diiïerentiis verboiom.fiire de ufu autiquac lc-.&apos;utionis. Til. Popma de operis f—vcrum Picnorius de fervis.cn andere Boecken meer. &gt; &apos;toi Hietlem by W. van Kefiel is gedtuckt en wett uytgegeven : Het Leven van Socrates.mer fijn Prentverbeelding; uyt Ijet Frans vsn der» Heer Charpentier.Lid det Franlle Academie,vertaelt door J. van Zanten,M. D.,in 4/; en zijn m-defAmfterd. by Joh. Ratelbant te b*i&lt;omcn. t&apos;Amftétdam by&apos; Pieter Mortier is gedrukt: Een nieu Plan van de Stad Douay.als mede van andere Va&apos;lcncienne Sic. Item : Een groote Caert van de Nederlanden,in 18 Bladen,na die van En; AU door Ftiex; defclve is vermeerdert en gecorrt&apos; t met alle&apos;de Graden, Limijtfcheydingen,Compafl*en,Lantnamcn, en heel mooy gcfneden, a 4-10 en afgefet (7-6. Item : Een Caert van &apos;t Theatre va» den Oorlog in Sweden en Dcnemarcken, op 1 Bladen., I*m: Een van Moscovien, 2 Bladen. ( I ■ Indt vootnaemfte Steden by de Boeckverkopers is nu te bekomen hei lang verwachte en f-er begeerde Boeck, genaemt s Het befte VVercK I «chte ri&apos;cht der Chriftenen, &amp;c.; begrepen in eenige deftige Redenvoeringen ,en ; z uytgelefc Brieven , Grdichren en voorname Bybe.- «n &apos;ffen • bel&apos;chrcven door d: beroemde,Gpdfalige en geleerde Heeren John Ligtf&apos;Ot.J. Hog.J. Alleine.en veel andere vrorue en wijfe Minnen. 11 devermande Lotery der Stad Qoederee, ar 1 Gl., onder 5 Nieten veel ex tl Prijfcn , fullen tot den zo défcr noch Loten uyigej :vea .1 nendeXo&apos;ringtotiea 16 : Pe compleete Trecking fal op &apos;tWoort der Directeurs riti*tet-T)ingsd.ig binnen Lêyden beginnen. W K dien de Lotery voor &apos;t afgebrande Do.rp Uerkoude,i4 Gl.,leer confiderakel geivanceei: i», hebben de Gerechten gerefolveerr te trecken iö&apos; Mey,on pane.fo niet trekt den } Juny.van 1000 Goade Piftolen.en 10? Ducatons -en yderl.ileg. enColleft. Delnleg tot den I7&amp;le)% • der Lotery tot Egmonr-Binnen, Rinnegunj en den Hoef, ara Gl., van soto Loten, daer onder 1 P/ijs a 8000 Gl., I a4«:0.1* 1 * r,rr-i T&quot;&apos;i tooo,scc. .lal m» compleet trecken den 18 Mey : Ni den 10 dito fullen&apos;er geen Loten als met Opgelt te bekomen ticdni&amp;t tot Haerlem by AbK.»tIAM CAóiTKLKjIN,S»ds-Dra6fe®t» , od dc ii| d« Blv»j*róc3i&lt; Pm 8 Mey, ifió« ; ,</p>
</text>
