<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Si i&apos;on en peut eroire quelques lettres de Caminiek, on ne douoic pas que la guerre ne recommençât entre les Turcs &amp; les Mofcovites, &amp; lon publient même que le Sultan feroit la Campagne en personne. On marque aufli que les Otages Molcovites avoient été arrêtes de nouveau. Le Vaivode de Kiovic étoic allé à Conftantinoplc de la part du Roi de Suéde, &amp; le Kam des Tartarcs paroifloit réfolu de fe vanger de l&apos;irruption que les Mofcotires ont faite fur fes t rres pendant fon abfence. On écrit de Couftantinopie, que le Grand Seianeur avoit fait prefent au Roi de Suéde de tous les biens confifqués du Grand Vifudépofé, &amp; que cela devou fervir en partie à fa fublïftance pendant fon iejour a Bcnder.</p>
	<p>Tous les mouvemens qu&apos;ont fait jufqu&apos;à cette heure en Pomeranie, les jJanois, les Saxons &amp; les Mofcovites, n&apos;ont v aucune fuite facheule pour les Suédois, comme ils avoient lieu de l&apos;apréhendcr. On aprend que l&apos;armée Danoifc décampa le 7. de devant Straaliund , &amp; arriva le 10. à àchwans a_ lieues de Roftok. Le 16. elle arriva aux environs de Wifmar, &amp; pourfuivoit fa marche vers le Holftcin. Dans le décampement, un &quot;ros parti de Straalfund voulu? tomber fur l&apos;arnéregarde , mais comme&quot;les l&gt;anois etoient alertes, les Suédois ne purent rien entreprendre. Quelques regimens Danois hiverneront à Roftok, maison allure que ceux qui font campés devant Wifmar, fe retireront dans peu. Le Major Général Craffau commande à prêtent dans cette dernière place, &amp; l&apos;on patloit de taire le procès à Mr. Sch&apos;Utz à qui il _ fuccédé, pour avoir fait faire la ma hnreufe forue dont il a été parlé. Le Roi de Danemarc étoit attendu le 24. a Rensbourg, où il pafTeroit quelques jours pour mettre ordre à plulicurs affaires, &amp; continuer enluite fa route ver&gt; Coldin-ue. Ce Prince a envoie au Baron de Leeuwendaal en Noiwéguc, un Exprès-pour le faire revenir, &amp; l&apos;on dit que S. M. Danoile en rapclle aufli plufieurs régimens pour être emploies ailleurs. &apos;</p>
	<p>Les lettres d&apos;Allemagne arrivées aujourdhui ne roulent que fur l&apos;cmpreffement avec lequel les Cercles &amp; Etats de l&apos;Empire travaillent à rendre leurs troupes complettes pour entrer de bonne heure en Campagne, d&apos;autant qu on eft informe que les François redoublent leurs préparatifs en Alface pour tacher de prévenir les Àllemam. Suivant les avis du bas Uton du 22. la levée des troupes de Ho&apos;ftein y eft achevée, &amp; les Officiers ont marche vers leurs garnifons. Les autres levées pour les Alliés s&apos;y lont aufll avec beaucoup de fuccès, de manière qu&apos;ils efiérent avoir bientôt leurs recrues complètes. On travaille a Mulheim dans le pais de JBergue, a 300 machines en forme de féaux, dont chacune eft de&apos; la grandeur d&apos;un demi toniieau: Il y en avoit déjà 30 d&apos;achevées, &amp; elles coûteront une piftole la pièce. Chacun eft curieux de voir à quoi elles feront cmploiees.</p>
	<p>On écrit de Paris, que depuis le départ des Plénipotentiaires dußoï pour Utrecht, on leur a envoie pluficurs Exprès qui à ce qu&apos;on affure font chargés d&apos;ordres preflans pour propoler une fufpenfion d&apos;armes, mais ou doute que les Allies y donnent les mains. On parloir d&apos;établir quelques nouvelles taxes, le&quot; dixième denier ne produifant pas affés pour I bCxnic auxfraix de la Campagne. Le Maréchal de Bezons de\oit partir dans peu de jours pour Strasbourg, afin de faire les difpoficions néceffaircs en Alface pour entrer de bonne heure en Campagne avec une nombreufe armée, &amp; s opofer aux deffeins des Allemans, la Cour n&apos;ignorant pas que I Empereur a réfolu de faire de grands efforts de ce côté-la</p>
	<p>On mande d Utrecht, que le îo.&apos;après midi l&apos;Evêque de Briftol &amp; !é Comte de btrafford furent en conférence avec les Plénipotentiaires de Hollande au logement de Mr. Buys, qui partit le 23. pour aller faire un tour a Amfterdam. Les Miniftres de France attendent encore la plus grande partie de leurs bagages. Le 20. au foir le Marquis dcl Borgo urf des Plenipotentiaues du Duc de S-voie arriva àAJtrecht, de même que Mr Salis Miniftre: de* Grifons. Il n&apos;y a pas dfparencc que l&apos;ouverture du Congres fe puifïe taire avant le commencement du mois prochain.</p>
	<p>Le Comte de Tarucca Ambaffadeur de Portugalqui n&apos;eft pas parti pour» Utrccbt ainfi que le bruit en avoit couru , dépêcha Jeudi un Exprès au Roi lon Maître. Lundi les Miniftres Impérianx en ex, édiérent un au Prince: Eugène en Angleterre, où Mr. San Scvarin eft allé pour exécuter vnC Commiflion de la part de l&apos;Electeur Palatin. On dit que Mrs&quot;, vandec Duflcri ; Moermont &amp; Goflinga Plénipotentiaires de l&apos;Etat ont diferé de quelques jours leur départ pour Utrech&apos;r. Le Comte de Mctternich Plénipotentiaire du Roi de Prviffe , arriva avant hier à la Haie. On écrie de Flandres, que les François aïant voulu introduire un Convoi dan&lt; Arras, nos troupes qui font fur la frontière l&apos;ont attaqué &amp; défait l&apos;cfcorre de manière, que tout le Convoi eft tombé entre nos mains. On en attend les&quot; particularités par le premier ordinaire.</p>
</text>
