<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De Paris le 18. Janvier.</title>
	<p>Le Roi a envoie Mr.d&apos;Aubigni en Efpagne pour revenir avec les Plénipotennaitcs du Roi Philippe. On fait ici de grands préparatifs pour entrer de bonne heuic en Campagne. Tous les Officiers ont ordred&apos;avoir leurs cors complers Su en état pour le 15. Mars, auquel temps les Infpcét-urs feront ta revue. Il tft arrivé au Havic de Grâce un vaifleau Anglois char-gé de plomb Si d&apos;eftain avec pafleport de la Reine de la Grande Bretagne. Les lentes deCadix du 14. du mois dernier portent, qu&apos;on y avoit futpris deux efpions qui ptenoient le plan des fortifications de la place , &amp; qu&apos;ils ont avoué qu&apos;il y avoit un complot pour mettre le feu aux magafins &quot;de poudre. Plufleurs particuliers qui dévoient aider à cxccutet ce deflein fe font fauves : Sur qu«&quot; l&apos;on renforça la Garde dans tous les poft&apos;s&gt; &amp; l&apos;on otdonna à tous les deferteurs venu* de Gibraltar, de fouir de Cadix dans «4 heures. Ces lettres ajoutent qu&apos;on y avoit amené un vaifleau HoLJandois chargé de cafTé pris par un Armateur François en de* bouchant le Détroit. Par les lettres d* Perpignan du premier de ce mois on rnafl&apos; de, qu&apos;il y avoit avis de Gironne que &apos;* Marquis de Fiennes .étant arrivé devant Oftalticavec 9 ou iooooh. attaqua ce poil&quot;) «Se y entra l&apos;épée à la main, 300 homm*&apos; j de troupes réglées Si 500 Miquelêts a,»&apos;&gt;j le defendoient ont été tués ou pris. M«&apos;j comme on n&apos;a point reçu cette nouvell*.&apos; droirure ,elle n&apos;eft peurêtre pas plus vrai&quot; que ce qu&apos;on avoir publié du bon état &lt;&quot; fiége de Catdone. Car on ne peut pi»&apos; douter du mauvais fuciès de cette entre&apos; piifc, depuis l&apos;arrivée d&apos;un Exprès qui en* aporté le détail au Roi, Si l&apos;on dit haut nv.nt que les Efpagnols &amp; les François I* fonr retirés avec la demie re précipitât!o&apos;1 vers l&apos;armée du Duc de Vendôme, aban&apos; donnant toute leur artilerie , les nniH1&apos; tions &amp; les provifions, &amp; qu&apos;il ne «&apos;««V ftuvé qu&apos;un très périr nombre de fantaffin&apos;l tout le relie aiant été tué ou pris.</p>
	<p>Les lettres de Londres dui^.é1 du IV ne font pas arrivées.</p>
</text>
