<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De la Haie le 24. Janvier.</title>
	<p>Le Comre de SinzenJorf étant en chemin pour venir ici , reçur fur la route ul» Exprès de l&apos;Enpereur avec une Relation de l&apos;avautage remporté fur les ennemis devant Cardone, telle que le Comte deTraurt Aile de Cimp Général, l&apos;a porté à laCmir de Bircelôie, où il 3tnva le Z4 du mois dernier. El&apos;e eft conçue en ces rennes. Mo fleur le Velt Maréchal Gornre d.&apos; Starrember; aiatn fait les difj ofuions necefl&apos;a^s pour lefecnurs du château de Cardone. dépêcha le 18. vit la nuit le Comte deTraun.pour aller donner ordre au détachement du Lieutenant Gênerai Baron de Pâté qui etoit au p&apos;int 1 Mala^arriga, de fecoiric le château. Mr ElouardStanaopeColonrl y arriva le même jour avec 400 grenadiers détachés de no« tre armée pour renforcer le dit détachement. Le 19. arrivèrent le Général Monthcfe Commandant Genetal t^es troupes HollanJoiles, 8e le Geneiat Haimlron pour aflifter au lecours comme volontaires, Se pafla le jour à donner les ordres néceflaires pour la bonne iflue de cette importante entreptife. Le 20. à s heures du foit.le détachement le mit en marche vers Cardone du côtédel&apos;Hermiiageapd. lé la Triniré. La cavalctie avec les Huflars 8e Volontaires de Calanova fut commandée par le Colonel Baron d&apos;Efpe Palatin, acompagné par le Général Hamilton comme Volonriire, pour ocuper U plaine delà Plantadaâc pour empêcher que la cavalerie qepaflàt le pont de St. Jean. Le Comte deGeullen Colonel 8c Commandant du régiment de Starremberg, fuivit avec 200 grenadiers d&apos;Olnabiue &amp; Ge&apos;chTind, *c 200 grenadiers d&apos;autres regimens.St iso fanraflins. Le Colonel lut fuivi par 400 fu(iliers commandés par le Lieutenant Colonel du régiment deGel&apos;tliïiind: Les piovflons d.ftinéespout le château, vinrent après ceux ci, Scie refte de notre détic-iement confiftant en 400 fantaflins 8c v» baia lion deGcfchwnd commande par le Colonel de Schanhere . .le même que de 400 tantaflins Se un bataillon d&apos;Ofiabni? commandé par le Colonel Rohr , Bc. de 500 dragons Impéiiaux démonies, commandés pat U Colonel deJJçautoit, Commanda* Jj*»l da régiment deVaubon, fcima la matche. Le f &quot;.neral Don Rafaël Ncbot avec bon nombre de «li&apos;iersSc Volontaires, marcha du coie de la icdouc °»U1 «ii Cv cô.e de la Colomina ,8c U Lieuttnant le j&quot;1 &quot;- r^im-m de Sehonbeig le louûnt avec p-&lt;tantafliis 8; 15c autres commandés par un jpUaineAllcniari pout attaque» !.. redoute. «lu &quot;■*&apos; le détachement étant arrive.a s heures c «laim j un; jmi |icu!: ju château, le Colonel &lt;are de C.-ullcn avança avec lon détachement rte&quot;,ï °:uPei les luuteuts qui dominoient le &gt;~amj btuuin&quot; mi du c°te de l&apos;Efcutial; m.us acaul-d&apos;un fitôi ** P&apos;lr falJte de guide , il n y pur arriver «fiente &apos;* Colonel Stajihope avec lon detachejr,; .&apos; «ont h m juiaieterie fêlant teu (ur l&apos;cnnedj&apos;di&apos; ioi,lt P»1 v Comte Je Geullen a&gt;ec tant 8c&quot; | l&apos;g*ncî, qU. tous deux chargèrent L&apos;ennemi, «a». C&quot;*fl- e&apos;&lt;t des polies qo&apos;il ocupoit data les E,,,.&apos;:&quot;&apos;• Dans cette action, le Comte de Melun •&quot;ne,,dc l&apos;ennemi fut fait prilormiei , 8c peu itçr, al)!cs &apos;1 mourut de. bleûures qu&apos;il avoir s:ho l&quot; &quot;léme temps le Lieutenarjc Colonel Je OaU, ÏS «raqua en front le Camp de l&apos;ennemi, en i?&quot; d« l&apos;autre côte de l&apos;Efcurial, Se conliltoit norî ba&apos;J&apos;lloi,s, deux Elpagnuls &amp; deux François lonTè&apos;5 it la Couronne. Le dit Lieutenant Co-5 &quot; «Uni arand carnage entre les ennemis, palla Ci a&quot;c,s de leur Camp, Se le joignit aux eleux Ui, &apos;*&apos;■ fufdit«. Cependant ks tuliliers Se Volon]e e 7dv Gênerai Nebor,avec &apos;es «so fantallins qui j, l&apos;)lltenoient, le rendirent main s de la u-doute, t&gt;oftnCOt&lt;: que l&apos;ennemi s&apos;em redit i rc-oavrer les ÎL,,5 &apos; i&apos; fut toujours repoufle avec beaucoup de £&apos;&apos;• «I lui en eouia bien plus quand les nôtres le ZT iuut pour palier de la redoute qu&apos;ils.avoient £r7eC&apos; a s&apos;unir aux autres Colonels, 1 ennemi *&apos;?*»&apos; beaucoup de monde i ce paflage. f„L&apos; Velt Maréchal Lieutenant Pare voiant le bon i0ttei de „us attaques, s&apos;avança en toute hâte avec H +00 tamaflîns ..eftinés pout la girnilon ue Cai&quot;&quot;•&quot;&apos;poiu les loutrmt: Il lé pefla lur ks mêmes cX &apos;«&quot;&apos;s, 8c les deux Généraux Monthcfe 8e Le &quot;&quot;l&apos;aine en tirent de même avec les aunes troupe* Les ennemis volant nos difpolitions, le mirent P&apos; ordre de bataille dans le Camp de l&apos;Elcunal, a &apos;&apos;&quot;ne côie de la Fe-ntaine de Aquarola, cunlflant &apos;i douze compagnies de gtenadiers, 8e quatre ba. &apos;&quot;l&apos;ons luf» ntionnés. Tou es ces noupes atta gèrent avec baucrup de vigueur nos grenadiers, J&quot;&apos; «oient lu, la dite hauteur. . Us Ks reculent V« autant de f rmeté, fêlant grana feu lut eux, !l „ &quot;&quot;.&quot;&quot;emi étant monté lut la montagne , en tut na»e a coups de baïonnettes avec une valeui aulli 5&apos;t,lcru&apos;ière des nôtres, que d&apos;une peitc conliderable i, &quot;&quot;s ■ laiflaDt plus de 400 morts dans cette &apos;&quot;&apos;&quot;r, f,ns „ les oftes qu.llS prétendoient «°us profitames du relie ue ce jour a gagner du ter»• * P&apos;evenir les iniulres de l&apos;ennemi, ale leti&quot; e&quot; m&quot;v,ement, 8c à l&apos;oaliget pal notre teu a le &quot;&quot;&apos; » &apos;ant que le trouvant découvert du canon de P&apos;ace, il en foujjtj, le pius g,and dommage, tefr&quot;- 22- * midi après avoir pris les melurcs né Do.3&quot;,*5&apos; le «&quot;«lâchement de 4°«&gt; hommes deftines les B»rnifon du château, chaque loUat portant &quot;* »&apos;vt« fw iC} épaules, le mit en matche bous entrer dans la place. En même temps le Color.el Rohr s&apos;avança a la lavent civ feu »&gt;u chitcau jat l&apos;autre côte, pour ocupei deux hauteurs prés de la montagne i]ui .11 dé l&apos;autre cô.é de la rivière, tu les ennemis no eni avec 4cc faniaflins Sj 2co grenadins avec quatre can&lt; n*. Le Général Nebor s&apos;avança pareillement avec 3cO*fi:filiets par un côle, &amp; le Colonel Bcauford avec 300 dragons dé* montât par l&apos;autre, pour piendre l&apos;ennemi en flanc. C ux ci votant ces dlipoiluons, abandomiereni les p lies &amp; les quatre canons , cherchant à le lauvet par la fuite , mais ils n&apos;échaperent pas icus à la l&apos;Outluite de nos fufiiiers , qui en tuèteïit Se eu ptiieni beaucoup , une partie dis dits fufiiiers s&apos;élant mis dans une cafline , où ils leur oilpuiércnt le pafiage du pont, le Colonel B.ohr ocupa Ks dites hauteurs avec tant de iucecs, que le l&apos;ecours entta dans la place lans autre réfflance, que celle de trois compagnies de grenadiers pilles dans un hermitage , d&apos;où ils firent quelque feu pat les fencnes fut nos gens, qui fafférent toujours fans aucune perte. Les ennemis pour faite quelque diveifion, attaquèrent avec le même nombre du joui précédent, le détachement de nos grenadiers qui étoient loges fur la montagne (ous le commandement du Colonel Schonberg feul, puilque le Colonel Stanhope lut moitellement bleflé dans la premier; aét.ion,Bc il en mourut le 23- L&apos;attaque des ennemis fut également vigqurenfe, mais 200 de nos grenadiers fondant lur eux&quot; la baïonnette au bout du fulil, les mirent en tel delordre, qu&apos;ils fe retirèrent vers la rivière pour palier de l&apos;aune côté de la montagne. Dans ce temps, les fufiiiers le rendirent mairies de tout le Camp de la l&apos;lantada, ôc pourfuiviient les fuiards, qui dans la luire 8e dans l&apos;action perdirent plus de 600 hommes. Le Colonel St. Martin 8c plulieuts 3uues Officiers turent faits prilonnicts ,8c un grenadier du régiment de Sranemberg prit le principal dtap.au du régiment de la Couronne. Apres cet huieux luccès, tout le Cots de l&apos;ennemi qui étoit campé en diféieni endroits, fe mit en matche pour s&apos;afleuiblcr, Se aiant retire autant de bagage qu&apos;il put romaller , laifla la place à l&apos;abandon, Se le Corme de Muiet Commandant de leuts troupes écrivit à onze heuics Se demi de la nuit au Général Eck Commandant de la place , le priant d&apos;avoir foin des blellés Se malades qu&apos;il laifloit, entre lelquels fe trouve un Colonel &amp; plulieuis a». rrcs des piincipaux Officiers Outre ceux la , les ennemis perditent tant en morts qu&apos;en prifonniers dans les rencontres de ces deux jours plus de deux mille hommes , notre perte ne montant qu&apos;à 200 ioldats tant morts que blefles, trots Officiers mous , &amp; des perlonnes de dtttruftion, il ne fe trouve que le Colonel Stanhope. L&apos;ennemi a taille quatorze canons de batteiie, quatte de campagne, quatre mortiers, des ■ munitions 8c des appareils de guerre, avec quelques vivres Se mulets de charge, qu&apos;il a laifl&apos;e dans la ville à la retraire précipitée, 8c aiapt pris fa marche vers Sollone, par où le Général N»bot avec une partie de la cavalerie Se avec les fufiiiers &amp; Vo. loniaiies va pouifuhrc l&apos;on arnéregarde. Le a,. Mt. 1« Yclt-Maièchal Cornie de Statremberg» berg , en re.&apos;jou&apos;flaiice de ce victorieux fuccés, fit faite une triple décharge de la moulq.icteiie Se de l&apos;artilleiie de notte armée, nos troupes étant d&apos;autant plus animées de ces glorieux exploits, que celles de l&apos;ennemi en font abattues Se pleines de coifletnation.</p>
	<p>N.S.les Etats de Hollande &amp; deWeftfiife fe font fépatés pour ne fe raflemblcr que le 7. du mois prochain. Les Minilires des Princes Alliéscontinuem à fe rendre à Utrecht pour le Congrès, qui à ce qu&apos;on dit , pourra s&apos;aflcmblsr le 1%. de ce mois.</p>
</text>
