<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANGIEN.</title>
	<p>&quot;4. is den 19 O£kober. De Vicaris Generael van Valencia heeft inabfeniie van den Aerts-Biiïchop, diedenAertsi+sMt Hertog volgt, «n Canonnicaet begeven, &apos;twelck vacant is geworden in de Maent, waer in de begeving aen dien Prdaet itoni volgens d&apos;alternative , die&apos;et gemseckt is tullchen dea Pjus ca de Prelaten van Spange, maer het Capittel van die Dora- Kcrck wil de Po(T:ifie niet io:!laen j watt op de Vicaris een Couiiet aen den Goninj fond , om hier van kennis ie geven; en fijnMajefteytlbnt ordte aen den Commandant Geaerael van dat Rijck Don Fiaiicijco Caetano en den Lt. Generatl Don Antonio del Valle,Gouverneur vanValencia , om den Vicaris t&apos;afliïteren en het Dora-Capittel ie disponeren tot iiet geven van de Po.Teflie , dewijl fijn Majeitcyt de Ve&gt;kie(ïng van den Onderdaen geapprobeert had : Desnieitegcniiaende toonde het Capiitel fig hartntckig en verkoor felfs de Ca- Mascarel en Veliris , om na Corella te gacn, en DonAntonio Mitan , om heiwatrrs te komen : De 2 eerlte foudenaenden Cccingea de derde aen denConiokl. Raed vanCaftilien d: Redenen vertonen, die fy pretendeerden te hebben ; om aen den Canonnick, diedoordeVic-tisgecligeertis, de PofTeilie niet tc kunnen geven, feggeode, dat de Vicaris geen Macht of Jurisdi&amp;ie tot defe begeving had , en dat het Capittel defelve van den Aerts-Biflihop oaitangen hebbende, fulcks alleen aen het Capittel ftonr ; maer de Commandant Gsnerael h:eft geen Paspoorten aen de Canonnicken willen verleeuca, om na Corella te gaen; ioo dat fy beyde Couriers naden Coning afgevaerdigt hebben, waer van men den uyiüag verwacht. De Heer Molines heeft uyt Romen een Courier aen den Coning gefondenmet het beticht van&apos;t geen aldaer omtrent de Saeck met den Agent Geneiael van de Kercken van Spangegepaffeert was: Men weet noch niet wat Refolutie lijn Majcfteyt tegen het Roomfle Hot fal neuj:n; &apos;doch men verneemt echter, dat fijn Majefteyt al het verrichte van den Heer Molines geapprobeett beeft, en dat de Differenten tusfchen beyde de Hoven van quaet tot erger lopen. De Graef van Bergheyck heeft het nieuwe Pian , *t welck voor de Coninkl. finantie geformaert is, aen &apos;tpublijck gemeen gemaeckt } foo dat men de mrririiiarirtvien daer van ren eerden ftaet te Gen.</p>
</text>
