<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Tot HacrUm is uyi&apos;et hint ie koop eeo van ouis vermaerde Netringrijeke cd nieu doortimmerde Z-&apos;tpzudery, genacmt d: Spiegel, faende od&apos;i Spscrn: tuflclien de Waeg en de Graeuwefteene Eritg j vooificu met etn nieu dooairamett dubbelt W&apos;oonhujs, n Loogbacksn, waer van 4 heel -jroot en een Jser out zijn} 4 gtooie Oly of Tiaenbacken ; ten Keie&apos;.ou» roaer 7 Jaren i een Packhuys , Stalling voor z Paerdcn, en een Vüyl As Hoek-oaeiei Qack : Traant, Gading hebbende, adrclTcre fig in geroeide Zeepziedery. NB. Op defdve ftaen 4500 Gl. Capitael tcu en 5 en ten half p. V..&apos;, iie ncyt kunnen opjtfegt, maer wel van den Koper afgedaen weiden. De Executeurs vau den Teflarcente van zalr.Kefter Buick.Wed. van Do. Wilhelmus van Hauum,overleden tot Haerlem,verfoeleh by defen&apos; aen alle cnccni.&quot;&lt;re!i:ck, die eenige Aftie of Pretenüe fouden verjptynen tc hebben ten Lalt van den Boedel van de vooifz. Heiter Buick, daet van kenniffiTte willen geven aen Gerard Wolf, Notatis tot Leyden. . # . • Den ii en 14 November fal Abr. deHont in&apos;s Gtavcnluge veikopen een cutieufe we&apos;gecondiuonrerde Bibliotheek j beltaendemTheoL, Hift ,&lt;ir. &amp; Lar.,Liicr.,Antiq.,Nurailni.,Orat.,Poëtac,&amp;t. j ltaliatnfie.Franfie, Engelffe Editien, ook van tey&amp;e de Plamijnen, Stephicus, W«hfl,&amp;c.i alle door een atnf:etilijk Heer eD Liefhebber byeen ve-gadert: DeCatalogus is te bekomen fArcft. by Boom tu Botftius.Haeti: Ktflc&apos;,Leyden BoutelUyn en Dijkhuy{cn,Delft Bemao,Rotterd.Fti(lch en v. Veer,D.&apos;.ttooris,Utrecht v.W ater,Leeuw, en Fratick. NS. 1$ gedut. l:t en wtrt uytgegeven i De voornaemftt Verfchillcn o»er de Spellïnge , en oock de Beker.»tmkrag van K. Nijft (aenjaende lijn Letter cn £pelkonftigt Bcwijfen) verdedigt tegen den Schrijver vau de Haegfe Mtrcurius &gt; behelfcndc in t cerfte puckje de vei(chpydenheden der Spellinec , di- veel geleerde Mannen tegen den andete opwerpen i en in &apos;t ide weiden de voinneckfte Eygenfchappen en Proeven der geheele Letter- en Spelkunde kort elijckacn°ctooea : Tc b:koiiient,Arailcrdarn by N. ten hoornen J. Ratelbant)Alckinacr G. Welhsoj» Hoorn Beuktlman.Letuwaetden Halma, tot Sardam en op andere Plae.fen by de Boeckverkepers. ■ _ Ni heden ten 6 uutcn geen een Lot in Oofihtiyun &gt; ir?ckt op overmorgen ,of Blank fal de Piijfco Tonder Korurg van 8 p.CU of iets betalen» tn uytkeeienaen alle, die 15 Loten inlejgcö.yder Gl : Grooi i$ de Toeloop ! &apos; Tot den 10 November duutt de Inleg in Ooftg&apos;acfdijck,a 10 Gl., voortien met i Pti;s ai5OCO, i a noocr, i a 6000, 1 a 4-;oc,i a iogc, ao i icoo Gl., Btc.; treckt den 11 di;o,op onoverttedelijcke Poeoaliteyten. _ . . De Lotety van Niruwendim. a j Gl., wiens weerga noyt in &apos;t Licht geweeft is, en ia te winnen i Pri)fen a 10000 qi.,* a 60g0,ï a pc:, ■» i rj00,15 a toco.öcc. , treckt deo 15 Novembtr: De l.oten tot den 11 dito. _.. , • • Nadei Verdeding wegens de Lotery van Sleewijck.a 88 ft.; vooifiet» met 1 Prijs 114000 Gl.,i i 6000,1 a 5000,4 i ijco.io a ioGO.&amp;C., en dat in $2000 Loten; treckt abfoluit den 30 Noveniber af eerder : Niet langei L»ten als tot den 17 dito. .&apos;. .. V, . De Lotery van Blerswiick.a 1 #Gl.&apos;,feet ver peavanceert zijnde,werien de Liefhebbers van een complete Trecking yetlekett, die inn lal dtn ij Novemb. ofayerti.k den 17 dito.op poene van 1000 Daeldets aea d&apos;Atmen: De Colleaeurs moeten haer Copy deu 10 defer overfende&apos;n. . Wijl de Loterv van Swaminerdam, a 4 Gl.,vaft en fcker treckt den 14 November, of de Regenten en DircSrur fullen iccc.Gl. aen d/Aroft. ea Leydfe Diacony-Axmen.ioo Gl. atn yde^Coll,fteur, en 1 Duuton* voor yder I.ot bttaho.foo fal den Ditcftcur.tot .ceürder verlckenrg der complete Ttecking.aen de 4 hoogSe Inleggen ydtr 50 Gl. betalen, foo dé Treckiog niet gchee&apos;. compleet gelchiet.&apos; &quot;V J fs Straoderen Ratelbant vetbeureo aen d&apos;Amft. Getef. en Luih. Diacony A.roen 500 Drtegls.,ir.dien de Lotery van Kanngcatrpel, ï 6 G!.,i Nieten legta 1 piiis.in Novemb. oici trekt: De Inleg tot Woensdag ten 4 uuren. NB. Byna wtnft fond» verlies,daerom fo vet geavancee-i, • i Wiil de.Lote.y to. Levdeo.vooröen met, 54 hooge cn middelbar P.ijTen.fterck toeneemt,fal defeive niet anders als compleet treckrn dm ld Nov • of Commifrariffen fullen 1000GI. acn d&apos;Araft. Diacony be.aleo.fo den 1 of 15 Dec. ntet trekt. 50 Loten op 1 B.l.et.kort 1 p. C.. 1 DeLt&apos;err van Uv.dam a » Gl.,raet 51 Pri.fen van 8000 tot toco Gl.,treckt tot Monnikendam deo ij Novemb.: De Loten tot Saterdag, denradito* De hooefte Inlegger op 1 Biljet geniet 40c, d.eidejoe, de jde ico en de 44e tCoGl.&apos;tOpgdt is voorhanden, t _ . &apos;De Lotery van Wydenes.i 50 ft.,treckt compleet den Novexber.ofd&apos;E. Regenten verbeuren ,oo Rijxd. aen d&apos;Aml. en LootnfcG£«f. JDiaeony-Arroeü, indien de Ttecking op Mactwag.deh jodito.met voottgaet. De Inleg en Ovettckenir.g t»t den t i Noytmber., 1 Gcdruckt tot Hscrlem b? ABRAHAM CASTELEYN.Stads-Druckcr, ; op de Marcltt ie de Blye-Drwck -ren, 12 November, 17*1»</p>
</text>
