<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>Weenen den j x Oüober. Brieveu van den jr paftato uyt Coaftantinopolen, oock uyt Wallachyen, melden , dar de Primo Vizier aen den Koniog van Swedeo gefonden had een Rekening van 6060 Beurfen , ydet van 500 Rijcksdaelders,wegens geleent Geit en andere Onkoftcn, tet occafie van fijn Majeltey ts Ofllerhout in Turckyeß aea de Potte veroorfaeckt; waet opmenfijn Majefteyts Anuoott verwachte : Eenige Advyl&apos;en voegen hier by , dat lijn Tolck, lactö m«t gewelt van Bendcr gebaelt, aadethant door dc Tutken was neergefabeltjdatdaerop eenige Opftant en de Koning iu gevaer was geweeft, van door h?er gepOojardeert re werden;maet dat deSctaskier vanßendcr tijn Majefteyt tot meerder feketheyi by fig in lijn eygtWooain* had genomen,en dat dc Vizier aen fijn Majefteyt bad laten aeufeggen, dat hy Hem tegen een Infulte niet (oude konnen befchermea, (00 Hy felfs niet in &apos;t Leger quara. Volgens de Blieven van Milaeu foude dt Keyfer den 4 November het Feelt vanjCatel Bortomeus cclebieun, en lig kort daer na na Mantoua begeven&apos;, om aldaer in Petfoon de Huldiging te onifangen, en niet langer als een nftht en een dag te blijven , van;waer fijn Keyfeilijcke Majefteyt de Reys na Infpruck foud# voottfetienj wetwaensde Graef Trauifon van Falker.lteyn den 28 vertrocken is, om&apos;et by de Huldiging de Funftie van Erf-Lant-Marfchal vanTitol waerie nemen j en wijlli|n Majefteyt felfs groot* haeft maeckt, om tot Franckfott ie zijn, foo dia als &apos;t raogtlijck kan wefen, foo is&quot;heden de laetft gem. Keyferl. Lijfguardete Paerien ta Voet, nevens al het geen tot de Krooning dienftig is, derwïerts vertrocken; maet men rekent, dat al fijn Majefteyis Eagige ei» Equipage niet eerder als over 4 a j Weken ie Frankfort fal konnen zijn: Dc Keyferinoe Regente feut vetfeheyde Koftelijckhedm uyt de Ktyfcrl. Schatkamer, als een met Diamanten omfette koftilijeke Degtn, Agiafen.PJngenendiergelijckcjdochiofondetheytdeHuys Kroon, om fig daer van, [wijl de rechte Rijcks-Kroon al te fwaeris, byde Tafel te konnen bedienen : wedden alhier voor 16000 Gulden Gedenck-Penningen geflagen, om by de Krooniog door den Erf- Schatmr. onder &quot;iVolk geftroyt te wetden :De Opper-Hof Marfchal Prins vaa Swartfenburg en d&apos;Opper-StalmeefterGraef Philip van Die-&quot; drichfteyn moeten fig oock na Frauckfort begeven , om by de Kroonin&lt;; hacr waer te nemen : &apos;t Hof-Maréfchalfchap is het derde Emplcy in Rang van d&apos;eeiftf Hof-Charges na den Ópper-Hofmr. cn Opper-Kamerheer, en dat van Opper-Stalmtefter is &apos;t rifidc : Sijii Keyferl. Majefteyt heeft oock 0* Franckfott omboden 6 lujcks Hofraden, om lig aldaer van haeradvys te bedienen, als de Graven van Wurmbranr, Steio, Metfch.de Baron van Kitchnern,nevens de Heeren Heuvel en Keiler: Vorder fal de Keyfer aldaer tot fijn Dienft noch br lig hebben ri Kamerheeren en 6 Lijf-Pages , die ten deelereeisby fijn Majefteyt zijn, entendeelefigvaohierderwaetts begeven hebben, behalven de Kamcr-Dienaers, Lijf-Lacquyen, Trawanten ea Hellebardiers, &amp;c. Men verfekert, dat de Graef van Uhleftlt Hooftmaa van de Lijfwachten de Graef van Alihan eerfteKamerheer, mitsgaders Sutintcndant van de Mnfijk.Teattrs en Gebouwen fal werden. Den 29 is de Geneiael Kiijns-Comraiflaris GtaefSchlick, en eergifteren de Graef Nicolan Palfy , Bewaerder van de Hongaiife Croo&apos;n, en gifteren de Cardinasl van Saxen Zeytz van Presburg te mg gekomen : Sy fpreken v«el Lef van deTrou# en bereytwilligheyt van d&apos;onlangs gereduceerde Hongaren, infonderheyt die van dc Gereformeerde Rcligfc:uyt Opper-Hongaryen , felfs met preferentie bovea de getrou gebleren Roomsjefindc Hongaren. Giiteren isdcßaioa vanllrbich, Miniftet Plenipctentiatis van den Czaar, hiergereverteert, om hier te blijven telidaen ; foo dat fijn Cotnmiffic na Hollant af is, fchocn fijn Excel!: lijn Huyshouding alhier al had begounenoptebrtktn. Spiers den 7 Novenber. Dinjidag heeft de Prio&apos;. Eugene vsn sjvoyen een tour na C.eut-Piliz te Schwetzingen gedaen ; ruacr is diea &lt;&apos;sg geréverteert. Wijl het Hecht VVe&apos;er aenhout en de Voutagr door J het ovetloopca van den Rhifn b.lVieiliick aesgcbiacht wert , 100 gaf fijn Hoogheyt Matudag aen de Keyferl. Troupen te Paett orJir, r . ;• • &apos; . - ! &apos; ■ &lt; ; . fcnghien, Halle, &amp;c. Tullen, gcÜjcka&apos;f voetlede Jaer, veer befctVer«Leo : Ia St. Ghilhin zijn noch 400 F u/iers gefooden en deler dagen oock j Vett-Stuckcn gebracht. Dc Calleleney van Aeth heeft doo&lt; de J Paffage der Tioupen geen onjetnack geleden, alfoo defdvev*pory 50000 Gulden , Rations Hooy en 150000 van Haver gcac-; coidetrt was. Te Arleux werekt men aen de nieuwe Fortificatiën. Gent den 8 Navcmbt r. De Dcenfïo Troupen, gedcfiiccert tot de Guitnifuencnvan Dendermonde en Stugge, zijoaldaer aeogtkomda. Meu vctllaet, dat hei hooge W ater&apos;té Zas van Gent gioote Jchade verooriaukt heeft, en dat vooileaen Donderdag de Deuren van dc Sluyfen aldaer door den vehementen Wintaffprongen, Waer dooi h;t Gat van de Sluyfen ten deele geruineert was &gt; weshalven de Sctup-n , die Wojs die kant ujt Ho!lant hciwaetts quamen , de Weg &apos; over Antwerpen Tullen moeten ncm n, tot dat de Schade gcreparcert ia] zijn. Het Regiment van Fagcl 6aet na Huil* in Guarnifoenjdat vaft Rechteren na Antwerpen ; dat van Juoius na Slu;s; dat van Ranck na &apos; Zas van Gent; &apos;dat van Vegelin naüanirncj dat van NafTau-NVou&lt; dcDburg naUttecht, dat vanYvi»y na &apos;s Hettogcnbofch&gt; cht van&apos; Slangénoerg naVenlo, en dat van Chavonnes na Bergen-opZoom: t Regiment van Steeohuyfen , *i welck tot noch toe in Zas van Gent gelegen heeft, ftaet (ig te veidetlen.tn j COmpagnicn lullen na Yflen«ijck, j na fhüippine , 1 na Akv&apos;l , 5 na Lillo co Lief kenshoeck en een na&apos;l Fbrtvan St. Ant e in Gu.-.miioen gaen. Biufiel den 9 November. Voo:}d&lt;gen paiïeetde hier omtrent Irct latt-le Detachement der T.oupen , dichaet Winterquariierenacn de Maes fullen hebben, zijnde duur de continueele Regenteer geincommodeert: De Guamifseoeu van Brabrntzijn foo wel geltabi leert als die van Vlacr.deren : Men hoort niet, dat de Vyamlijcke Pariyen, die op de grooie Wegen gelegen hebben&apos;,&apos;,veel hebben opgedaen; maer eergifteren wierden etnige Officiers,die met haerEquipage en Wagens roet de Bagage van &apos;t Sasis Regiment van Wackerbart onder ten Escorte van 60 Man veitrocken , een half uur van hier op de Weg van Leuven door den Partifan du Moulin overvallen en &quot;omcingelt, eeoige van d&apos;onfenecrgtmaeckt, d&apos;andere gevangen bekomen en na Namen gebracht met dc Buyt, waet onder eenige*icoo Rijcksdaelders in Geit zijn. De GuamifoenendetFranflezijn oock geflabileert: Sy zijn belig met hei maken van haer Magafijnen. Vrydag heefude Regeetitig alhier gerifolvtert f:g teeonfortnrren met het beu ufte Reglement, &apos;t welck haer door de Minifteis der twee Zee- Machten voorgcfteit is, ea eyndclijck aldus ftant falgrijpen : Alle de Leden hebban defc Verklaring ondertekent, behalveo de Carcrlier dtfer Provintie, die fijn&apos; Dimiil&apos;c verfocht en verkregen heeft. De Matquis &apos;van Wefterlo is giftetcn van hier na Franckfort veruockcn, cm Keyfer Carel aldaer op te wachten. De Generael Cadogam is defen morgen na &apos;s gcreyft.en de Luyt.Generael Heyde heef het C oiumandö&apos;van dit Giutaifoen op (5g genomen. &apos;s den 10 Noivember. Men heeft a&apos;dvys, dat fijn Hoog Vorftel. Door), de Heet Lantgratf van Heffen, hebbende de Co- Weduwe van Decemaïckcn.fijn Suftex.wefea befoecktn he den van Oidenburg (tont té verttecken&apos;, in paflant met den Ceurvorft van Hanover te fpreecken, en na Caflel weder te keeren : De Baron van Dalwi&apos;di.deflelfs alhier redderende Envoj c.was defe middag bo &apos; ven ea met eehigs Hetren van de Regering in geipteck. Men meent, dai dt Prins Eujtnc van Savó&gt;ep iu d&apos;aeoftaende Maent alhier ftaet&apos; te koinen. Dc 1 &apos;Jonip-ignien Switlers te Voet zijn defe morgen van hier na Breda uytgeirorken, en (het morgen het Regiment Guardis te Paert alhier in te kotnen , o.ti Guatnifoen te houden. Dc Hreren Staten van Hoüant tn Wtft-Vritflant hebben van daeg haer Vergadering gecontinucert. De U.tfchtijving van de algemcene Danck- en Befte Dag luyt a&apos;s volgt. DE Vclt&apos;.ocht votir rtit lopende Jaer, infonderheyt indeNcderhnden, niei fonder ten iiitrckelijcken Zegen van God Almaehiig dcior het tafleren van de Vyantl. Lioien fonier eenig Bloetßoiten en | door de diet op gevolgde Verovering van Boucbsln gefucfciglijik gecyndigt zijnde, hebben de Heeren S&apos;.aten Gencratl der Vaeenigd- Nederlanden,in orerwegiog van die» en van den ttgeauc ordigen ros. Itadi van tijden co faken t mei o.)fe bewilliging goeiftevondcn uyi te fchrijvrn e:rf 2lgemeenc Danck- en Beden Dag o»tt alle de Geuniectde PtCviotieii.gitffbcjeerdeLanifclnppen.Steden en Leden v*n dkn, . regens tyovrYdag.fullende Wefcn den 18 van defe lopende Matnt Naverr.br, omtenfelven dage in al de Kercken defer Landen God Alraachr&apos;g van giot&apos;cfièr Henen te daccfeen voor degoede SüccdT.n vso de gereildeUdlic Campagne, foo wel als voot alle fijne onverdiende W tlJaden,g-durende delen Oorlog acn Ons lieve Vaderlam btwifcn, wacr door het ïelve tot dus veue is beweur en liatnde gebleven jïert om voorts met erken.eniflc van onfe tot focm van des Hetren gioote.Goedertiereohcyt en met eeo oprechte belijdcnifli van . &apos;s Lsnu hooggaende en aenwaffcode Sonden en Onguechrigheden ea met ccn uare boctveeidighsyt den Hcete ootmoedig en vuurig te bid* .den en te lineecken.otn de confirmatie van fijn genadigeßetcherrriicg, opdat dóot lijn krachtige Hulpen Byflant ae Wapenen van den Stact en van hae« hooge Geallieerden, foo lang men £coooifaecl&lt;tis die te gtbruyeken, allefints vootfpoedig mogen zijn, en dat ons lieve Vadeclam niet alleen van alle Ongemacken van dei» Vyaul beaaert.rmtt oock andere welverdiende fisg:n, en fpcciali;ck de Peftilent&apos;te. in andere L;nden graderende, van het fclve afgewent mt&apos;gen werden, tn dat dcfen fwaren, bloedigenen langduurigen O»rlog ver»ifl*:lt tnoclu werden in een goede, verfekerde en biftendige Vrede in fijn Guntle: Alles rot grootmakiog van Godes AldetheyligfteNa|fo, voortplanting en aenwas van de ware GereformeeMe Chriftelijcke Religie, confervatie van onfe diergekoebte Vryheyt en onfer ailtr Zielen Zalighcyt, Scc. P. S. UL. lullen verdacht zijn, dat na het houden van defen Dacck-en Beden-Dag de Wecckelijikfe Bede-Stonden fu&apos;len komen te ct (Teren. Araftérdamden n November. Volgens fchtijven van den toOfto-, ber van Cadix was aldaer van LifTabon gearriveert het Deens Sihip de St. Joannes , Cap. Oele Etitkfen, zijnd: door &apos;t Ouynkercker Esquadre van Cap. Saux enËareman tot voot deßaey geconvcye rt, &apos;t geen rtaer mede in gezeylt is. Met de Engelfle Brieven heeft men.dak eeoig: Schepen van Port a ÏPort i:i Pleymuyden gearrireert zijn, en dat na :t ariivemetit van d&apos;EngelfieMuscovife Vloot noch-e Schepen van Arcbangel in Engelant geat&apos;ti veert wattn met tyding , dat voor haer vertreck d&apos;EngelflTt Na-Schepen daer occk aengekoroen wsicn. Gapiieyn Francisco de Guardiais van Bilboa tot Londen, Pauluj Douwefz. van hier in der Pillau , en Sijts Jacobljo, fendet Convoy kort «iy t het Vlie gefeylt, inde Sont gekomen. Het Pinck-Scheepje de Maria,nyt Noorwegen met Yfei en Teer na Alberdeeo gedeflincen, ca door ccn Caper van Galais genomen, is door Storm op onle Kuit vervallen ,en door een Loots in TtlTel binaea gebracht, zijnde dofel fs Schipper noch op de gemelde Caper. .&apos;t Gravenhage den 11 November. De Prins Kourafeio, gewefcne Plenipotemiaiis van fijn Czaarffe Majeftejrt van Muscovien aen het Britrannife Hof, en over eenigen tijt alhier gepafleert nadcnCzaac lijo Mtefter, «gifleravont van Torgau in Saxen wedergckcert, om eenigen tijt alhier fijn veiblijfte houden. De Heet Matefchal van Byberftein wen in &apos;t kort alhier tegemoet gefien Men meent,&apos; dat hy&apos; vftd.&apos;r wegens denConing vanPrayficn naEngelant fiaet over te gaens De Gtni&apos;tiel Orkcey is vcrttocken,om fig mede detwaerts te begeven: Eenige Schotfc Officiers vettrecken mede na Scbotlant, om hacr Rectuien te maken. De Generael Lumley is alhier aengekomen. Delen voormiddag heeft de Hertog van Mstlborough de Contra ViGies acn renige van d&apos;aenwefende Mini?ers cn andete Heercn afgelegt : Sija Votftel. Doorl. is dsgelijcks noch afwachtende het Convoy cn Jachten tot defielfs Transport na &apos;t BrittannilTe Hof.Haer Ed. GrooiMog. Je Heercn Staten van Hollanc en Weft-Vrielhm hebbeo van middag hact ordinaris Vergadering aengevaogen.</p>
</text>
