<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DUYTSLAND en d&apos;aengrenzende RYKEN.</title>
	<p>Weenenden 9 July. Van hier wilden vccle fcheepen met allerhande - ooilogs-znken oa Osgary en gezonden ,om de Vtftingen van dat Ryk dace mede te voorzien. De Ptit.svan Schwaitzccbuig is heden na Presburg vertrokken , alwaet de Keyzer nog 14 dagen zal bly- ; ven. Zyn Majefteyt heeft de Ooftenryhfe Land-standen van &apos;t opbrengen vao den j-rëtfchten Tienden Penning dei lukomfted , ont- j Hagen. Aeei dm f iios Ragotzy zyn nog 3 wecken tyd grgeeven om het Pardon aan te neemen ; dog dit zal voor de Uerftcrnacl vrezen. Int &apos;Byks-Leeger te Tlhynzutbem den 15 July. Deo II &apos;s avonds ten 4 oren wieid door deo Hertog van Wirtemberg aen ocsLeegei ,e Langencarrdel, zcci ooverwagt oidic grgeeven om zig ma.fchv; .dig te houden. Ten 12 uien &apos;s nachts zood men de bagag* vooiuyt, en den 13 &apos;s tno,*irns &apos;eo 3 uren braken wy in goede o,die op , en 1 maichreidcn hcrwaeids; in welk Campernent wy voot z («tt gefiaen hebbeo. De Veldwachrcn ca alle de regimenten diagondets &apos; en huffaren dekten de achteihocie , zo dat de vyandeo dae, tegens niets ondernamen. Gifteten wictden de poften voor etrze Letgciplarts met de nodige 01; Tch&apos;ap vtrfttrkt; en heden is 1 Ritmeelter mer 70 ruyteis ondet Kioonweyffenbuig geweeft, zonder eenige Fratiffeo aepgrtroffen te hebben. Men (preekt nog iierk dat verfcheyde Ktyzclylee regimenten na de Nedetiandcn gaen zullen , en dat de overige itoupea de Linie,l tullen bezetten. La&apos;nduu den 16 July. Ons Leegt! is te RhynZabem komen ftaen , om deze Vefling en it communicatie met de fchipbiug te Schiek beter te dtkkea. De Gcnetat! de Coigci meteenigtttoupen in &apos;t Leeger dei vyanden atugelromtn zynde , ?»1 de GrsefdtiSourff, zo men zegr, eerftdacgs met ccii derachemei t over den Rhyn gaen, maer andere willen, dat de Franflen ve&gt;oir.icretr)S zya , om alle hunne muren by Lauieiburg zanten te ti^kVc&apos;&quot; • o»&gt; gezamcntlyk die Riviet by Munch tt pafféren.</p>
</text>
