<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Daer werd vcmift een Lor Briefje in de eeifte Hollaadfc Lotciy van 6 Milliocncn, zynde vaa Nommet j«or ror 5,605 ineluys, ftaendc op den Naem van Hendrik Gertitfe; die bet te icgt brcngd aen den Autheur van dezeCourant, zal eeilyk beloond woiden. -Maendag den 25 July ten 11 uren precies, zal menby Executie by het aftrekken det Zegels van den Waffchc en Brieven van Decreet in de Audiëntie vaa de Rollc van den Ed. Hovc van Holland in &apos;s Gravcnhagc , aen den mccftbicdeodc en laetftcn Verhoger finalyk vetkopen , een Wooning en Landen genaemt Vtccdcoburg, gelcgca aen de Loosduynfc-wcg oodcr de Jurisdictie vaa den Haeg , jroot ontrent 7 Matgcn , 364 Roeden mer een Heetcn Huys , Bouw- en Tbuynmaus-huys : mitsgades Plantagicn, Lanen , en anders. Nader ondcnegtingt is by Johan Sc hopman , eerften Dcurwactdcr van den gem. Ed. Hovc van Holland in de Torenftraet in &apos;s Giavenhage. DeEd. Mog. Hee.cn Gecomm. Raden rei Admiialiteyt in Zeeland, zullen Viydag den 2» July &apos;s morgens ten 10 uren, te Vullingen io de Hetbetg den By ei,korf, verkopen .ontrent 174 Balen Souda of Barillic , 20 Pypen Mallagafe Oly , 17 Balen Alikanrfe Zctp , 16 Balen Anyt en 16 Zakken Altiyn; mitsgaders een fterk en wclbezeyld Frans achip , uyt het wem de voorfz Goederen zyn geloft , geoaemd de St. Thomas, in Zee veioveti dooi Kapt. Daniel Piophect. De E. Mog.Heeren de Gecomm. Raden teiAdmiralitcyt in Zeeland,zullen ding,dag den 2 Augufty &apos;s morgensten 10 uren, binnen Vliffingeo in de Herberg den Bycokorf, verkopen, onticnt itoooogg Sutinaemfe Suykci, mitsgaders een fteik en wcl-bezcyldcn Hockct genaemd de Goude Molen , uyr welke de vootfz Suyker is geloft , en de Ftanffe ontnomen door Kapt. Jacobus Stevcnfz. De Heeren Deeken en Kapitule van St. Marie t&apos;Otiecht, Heeren van den Tol gelegen op het Foit &apos;s Giavcowcetd of Schenkefchans,notificeren dat de Pacht-jaren van haien voorfz Tol zullen expireren den laetftcn April 1713.en dat dezelve vooi den tyd van eenige jaren, int publyk aen den meeftbiedende in maniere altfin opeobareVctgagtingen gewoon is,wederom zullen verpachten,op vrydag den 26 Aug. 1712,&apos;, morgensten 9 uren in de Kctkvan St. Marie vootfz. De Conditicn fyn te fien by de Heeren H.Lons op&apos;t BagynhofD. Godin by den plompen Toot» op dr Nieuwe gragt, beyde Dom-Heetcn,en by Mr. L.A.de With Secretaris, agte, de Kcik van St. Marie binoer. Utrecht. Mi. Adriacn Beuk, Chiiutgyn tot Zoetermeer, en fcdctt vcclc jatcn in de omleggende Steden en Doipen , ja in gants Hollanden naburige Landfch ippen bekerd, doot &apos;t geneczen van de Doofheyd aen eea meenigtc van Mcnfc-hcn van alletlcy ftaet eo ouderdom, betoond; heeft uytgevonden een heerlyk eo heylzaem middel , zynde een Liautr Sympathttkus, ny,neemend goed voor Hoofd-Wondco, en zeet ktagtig en bcquaem.onr niet alleen haeftlyk Bloed te ftclpcn,en in korten tyd allcrlcy Woodcn te geneczen,maer ook voor alle toevallen, wat naem die zouden mogen hebben.te bewaren. Dit Middel is dicuftig voor alle Mcnfchcn.en inzonderheyd voor Rcyzigert en Militaire Pcrfonen.zo te Water als te Land, dcwylze hiet mede hunne Wonden fpocdig en vcylig kuancn geneczen. Die zig van dit Middel, &apos;t welk mecrmaels goed bevonden is, wil bedieners, kan het niet alleen vindtn by den bovengem. Chirurgyn , maer ook (met eea gedrukt Biljet, waer in wotd aengeweezen hoc men &apos;t gebruyken moe,) t&apos;Amfteid. by Joh. Hak in de Koffyboom nevens de Beurs, te Rottcrd. by Willem van Suilen; Haerlrm by Govctd de Nys, in de Zcylftiact in den Oyevact; Delff by Jae. vandei Pier, ovet de Havcibrug in de Zwarte Ra- e; Lcyden by Nic. Konynenberg, op de Vliet; co in &apos;s Gravcnhagc by Ary Kerkman Mr. Smit. Eo hoewrl dit Geneesmiddel met gtcn gold aa waerdv kan hetacld woidcn ,zo zal men het eclnei, ter liefde van zyn Nacttcn , voor e, ftuyvcrs de Oncc gcevcn. Tot heden vaa avond ren 8 uren nog Loten in Suydetwou a 10 gl., ttekt compleet aenftacnde maendag-ogtend ten 10 uren by Buykfloot, zatutdag-avood gelieven de Colle&amp;euis haer laetfte Coüeftcns over te zenden. Den ii*&apos;eg 111 de Lotciy van Nieuwetkcik voott &apos;t laetft tot 23 July, ttrkv 2* dito , ter boete van 1000 gl. aen yder Armen dart grcoll. wed; d&apos;inleg is vooifootdtg; voo, 22 ft. kan men Pryzen nekken van 3200,2200,1400,1000,600,5C0 otc. roo Loten konen 1 per Ccat. Den 2; July 1712 ttekt compleet het Lotery tje van S wam met dam a &lt; gl.,van 10000 Lootjes, wati in zyn j Pryzen a 2000,15 a 1000 30 a3oo.3oaroo.tr&gt;&apos;. H. vao Dammc zal 1000 gl.aen de Amft.Get.Diac.cn 2 ducato ns voor yder Lot betalen,zo de trekking den 2 ofbytctlyk dtn 9 Aug. niet bc- int,het Mengen&apos;s middags ten 2 uren ,so Loten op een Biljet kott een per Cent. Tot Morgen-middag ten 12 uien nog Lootjes in Sybekarfpel a 3 gl. trekt compleet met 20 P.-yrtn a 1500,20 a 1000,20 a 400 (cc. De minfte Ptys 10 gl. ,en de koning meet 4 per Gent. NB. Tickt vaft aenftaet.de zaru,dag, als boven compleet. Tot dingid rg 26 Julv &apos;s avonds 7 uien in de Hollandfe Steden nog Lotctn in de Lotety van ZeVcnbetgen te bekomen , en langer nitt; trekt tt dito te Rottcidais in den Docle , op pene van 1000 gl. voot yder Gctef. Diac. Aimen daet men collectceid. Schout en Getegten van Oveivecn vetbinden haer om uyt te keeren 1000 aen de Amftcrd. Geicf. Diac. Atmcn , zo baei ntt verdeelde Lotery a e gl.&apos;r Lot, niet weid getrokken in de maend Augufty. Tot 30 July nog maer Loten. &apos;t Na de kunft verdeelde Loterytjc van Laten a 4 gl. &apos;t Lot, verzien met 2 a 5000, 2 a 3000, 2 a iroo en 12 a 1000, zal mtt geen minder fucets als de voorgscede te vooifchyo komen int begin van Auguftus, op vctbeurte van 1000 aen de Gcicf. Arm. Tot 1 Aug. nog Loten. WoersdVï den 10 . of uyterlyk dondetdag «en 18 Aug. 17.12 , zal tot Amft. in de N. Plantagie , de Lotery var. Matqtiette compleet zyn aen vang neemen,me, klokflag van 3 uren te beginnen, en zo pttcis alle middagen, ook t&apos;elkcns 700 Loren : Indeen deze Lotery NB. niet compleet als uyrgefcheevtn met 300000 gl. gctiokkcn wetd, zal Black uytkcercn aen d&apos;Amft. Gctcf. Diac. Armen een fom van 1000 gl. De dag det inleg is riet te bepalen. Maendag 1$ Aug. trekt voltallig, ondet directie van A.van Dammc en J. Ratelband, de Lotery vanOudkatfpel ende in Koedyk (15000 Lootjcns S4gl.) of J&apos;£. Regeoteo en Directeurs verbeuren rooo goude dukaten aen d&apos;Amft» Gctef. Diac. Aimen , inditn op Haitjcnldag den 22 dito niet trekt r deo inleg en koning tot den 11 A-rrgutiy.</p>
</text>
