<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De la Haie le 27. Juillet.</title>
	<p>Meffrs. de Randwyk, Moermont &amp; Gofliaga font retournés à Utrecht. Le Coi&quot;&apos; de Sinzendorf y eft depuis Lundi. L &quot; vêque de Briftol doit v avoir délivre au Ce&quot; grès une ample Déclaration par éc;it fur conjoncture prefente, Se l&apos;on afTnrc que | Miniftres dc France en feront aufli une. y* au matin il arriva un Exprès de l&apos;atrnet vec avis que le za. le Cors du Comte d*! bcmarle fut défait à Denain. Les ««10** aïant décampé avec toute leur armée &gt; &apos;&apos; vantgarde marcha droit à Lieu St. h^ Toute l&apos;armée fuivit par Villers Se Coud&quot;* Quarante de leurs bataillons fe poftérei*&apos; une demi portée dc canon du retranche&quot;I. à Denain , pendant que les autres trouF paflèrent l&apos;Efcaut à Neufville. Ces 4° &quot; taillons coupèrent à nos gens la cornu&quot;111; cation avec Marchienne. La gamifo»? Valeuciennes fe pofta fur la hauteur *J caffine des Jefuites. Les ennemis toi*^ rent avec grande furie fur nos 18 b*£ lons &amp; quelques efeadrons, qui le de^ dirent avec beaucoup de bravoure pen&quot;^ quelque temps, mais étant envelopés f un fi grand nombre d&apos;ennemis, ils fu^ culbutés , &amp; il y en ut quantité de rtt* de noïés ou faits prifonniers : Du nor des premiers eft le Prince de Holftein *J les troupes Impériales. Le Comte de Dl»? a été noïé, &amp;le Général Albemarle * prifonnier avec Mr. Sobel Général des tf* pes Palatines , &amp; pluficurs autres Ofri&lt;^ de diftindion. On ne fait pas encore f^ tes les particularités dc cette action, if laquelle l&apos;armée ennemie eft retourne*, fon premier Camp. Le Prince Eugène &amp; en mouvement pour réparer cette petli La nuit pafféc il eft arrivée un Exprès l&apos;armée. On dit que ce Prince étoit prefence des ennemis dans le deffein de combattre. Mrs. les Etats Généraux ont établi._ Lotterie de 3 millions &lt;oo mille floil^ compofée de 175-00 billets chacun de* florins.</p>
</text>
