<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De Paris le 22. Juillet.</title>
	<p>Il n&apos;eft rien venu de nouveau de Catalogne cet ordinaire , il non que les Miquelêts continuent leurs cOurfes : Ainfi la défaite des ennemis par le Comte de Fiennes dont on parla l&apos;ordinaire dernier ne s&apos;cft pas trouvée véritable. Suivant les avis d&apos;Alface, les mouvemens que le Maréchal d&apos;Harcourt avoit fait faire à fes troupes non- point v de fuite. Les armées de part &amp; d&apos;autre font tranquiles dans leurs Camps, &amp; la notre continue à fubfifter aux dépens des ennemis. On en a fait un détachement de cavalerie Se de dragons pour aller camper a Sarlouis, afin de couvrir le pais des trois Evêchés. Les lettres de notre art-née de Flandres du i&apos;B. portent, oue le 17- &apos;* Maréchal de Villars étoit allé avec zooo chevaux reconnoître les ennemi- pour les attaquer en cas qu&apos;ils Butent quelque nouvelle entreprife- On écrit du Daufiuc du 10. O O o # quo, que le Duc de Bcrwik e&apos;toit arrivé à Briançon, &amp; qu&apos;il fe difpofoit à en partir pour pénétrer en Piémont. On travaille au château de Verlaillcs à la conftruétion d&apos;une galerie pour palier dc plein pié dc la cham- Isre du Roi dans fa Chapelle. On refait aufli l&apos;efcalier des Ambaffadeurs , Se l&apos;on y fait une grille d&apos;argent. Madame la Duchellè de Berri fournira pendant l&apos;hiver à Fontainebleau les chevaux aux Dames qui voudiont aller àla chaile. Il y a quelques jours que Madame la Grande Duchelic venant rendre viiïte à-Madame au Palais Roial, fut attaquée d&apos;apoplexie dont elle a penlé mourir, Se elle eft demeurée perclufe d&apos;un côté. On vient d&apos;aprendre que les Anglois font entrés dans Dunkerque, d&apos;où notre garnifon eft allée à Bergue St. Winox, mais il n&apos;y fera fait aucun autre changement Mr. Benivoglio Nonce du Pape eft arrivé ici depuis quelques jours. On ne parle plus du voïage du Chevalier de St. George, &amp; il a fes Officiers à l&apos;ordinaire. Le Roi n&apos;a point encore difpofé des charges du Duc de Vendôme, &amp; l&apos;on croit que S. M. ne les remplira qu&apos;aptes le retour du Grand Prieur. Mr. Charles Brullard du Rancher Maréchal de Camp des armées du Roi, cidevant Gouverneur du Quefnoi, mourut en cette ville le premier de ce mois , âge de quatre vint huit ans.</p>
</text>
