<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londen den 4 September. De Brieven van Dublin van denzit paflTato melden , dat de Hertog van Ormont na Kilkenny verrocken was , omdaer te blijven tor deterugkomft van de Ei!» , die na Engelant overgefonden wtien; werwaerts de Generael Ingotdfby den 2Ü was feheep gegaeo. DeConingin en de Raed hebben eyndelijck ge-* decideert de DifFerenten tuflehen de Ooflindife Compagnie en d&apos;Eygenaers van de Capers de Hertog en de Hertogin , lactit uyt de Zuyd- Zee in Hol.&apos;ant gekomen , en aen de Capiteyns is ordre geionden, van nergens de Lading ie breken, maer met het Schip d&apos;Aquapulca ria Eügelant te komen: Haer Mj jefteyt heeft geordonneetr, ico Ponden Steil.ngs te betaf«n aen yder dei Commiflarifl&apos;en, die de Intekeningen in deZuydzee-Compagnie ontfangen hébben ; en men verfekerr, dat in &apos;t toekomende de geene, die gemelde, Intekeningen Tullen ontfangen, de Dire&amp;eurs van die Compagnie (uilen zijn. Madame Mashim, Vrou van de Brigadier Generaeleo Favorite van haer Majefteyt, q jam voorlede Weeck van W&apos;indfor te KenGngton tc ruj.en is aldaer Woensdag vin een Soon ia&apos;t Kraernbtd bevallen, waer over men fegt, dat de Ccningin Meter en de Lord Hoog ïhefauricr Petrr fa! zijn, rndat dcfe!ve George fal genaemt werden. Giftsr-n rcorgea heeft de Lord Cancelier dc DKfcrerjm «uffchen den Bifichop vaq Wincheftei en de Leden van &apos;t Col leg ie, wacr vin hy Vifitator is , cn over dewtlcke hy een abfoluit Recht, van hier ie kunnen affetten cn diergelijke , pretendeert te hebben, in taveut van den BiflTchop uyt. gewefln. De Avde de Camp van den Graef van.Feterboroug fsl toekomende Weeck in alle fpoed over Hollant na Franckfort vtr&apos; icckcrT, en dc. Equipsge van den Graef, beftaenic in 2 le:i kotldijcke Koetfen,?«., medenemen. De Ruflifle Vloot.pafT-erde den 17 jutfato voiuby Siiields ondjjLConvoy van 6 OotjO{jfch&apos;&apos;pen or.da Sr. T.lO Hu iy. Mr. Prior, voor 7 Wekia.jaci ccn na Vnnci rljck ircrtrocV.cn , is gtftcren ayónt van daer óver Galais en Douvres te rag | gekomen,fonder ditmen nog de reden weet,wa*tonyjy vemocken is. ]</p>
</text>
