<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Röffla den 11 Augufti. Aen MOfifr. Salviati, 41e ia Vtanckrijck is, heeft mes het Vice-Legaetfchap van AWgnoa «tonden. Venetien den 19 Aittuffl.Orer Napels heeft mtn van *«««!•».,j.t rfcColionel «te i»ara geranten gefet wal) men feyde Ovct ImelliVen»?,. mwxron aen i, sêfwuxr. op de Confêrentien 11 men met 4 Articalen dei Eleaions-Capmilatie vaerdie De S Ma 111,% -•gJ &apos; yieti verneemt,dat de voor defea te Norilinge opjetechtc Alüjotje der gcafldcietrd, Crcytfcn met de «S^r Tot Leyden by A. Dijckhuyfan en S. Luchtmans Tal men den t November »eikopendë«KfmmWe&quot;Bftlk»thaek*MdeH«, m, p«,„1 Baldaus,Out -Schepen dei Stad Rotterdam} beftaende in aytnemende &lt;0 welgeconditioreeide Boeken in alrferfianW# I 1 waer onder uyiblinken teel tare Theologi.Paties.Hiftoiix.Ecclefiaftica Cc Profanz Scriptores, Jotidiei,Medici. Botanici Sf&apos;&quot;SLS!?&quot; Air.ores Grsci &amp; L*tini,Htci»t ,alnque Mifcell.: De Catalogen zijn te bekomen tt Haeriem by van Keflil, Aiftwdam w«£n Ji Si* Alckmur weibera,Hoorn Beukelman.Enchtiyfen Wed. StralM.Praniker Blek en Heins,Letuwaerden Nadra Deenter ï™«n%n? 1, Wi;ck,Hage de Hont, Delft Beman, Rotterdam Doesburg en Hèf hout, Utrecht van da Water en Broedelet, Gouda Ktoooenh^&apos; «órnichtm Hacnsberge, Aernhem Smits, Middelburg van Hoefee, Breda Evermans, Antwerpen Verduffen, Bfuflcl Serflwns&apos; d&amp;2£»Af ■* dorp, Geulen Metternich.Hanover Fut ft er «Frankfort aeo Oder Hatt»,.,Frankf. aen Main fop, en v. ItorSSS Den 18 September en den jo dito fullen te Leyden door Joh. du Vivié veikocht werden de nagelate en feer cmieuft BihKmh.ïfn len Do job. van der CuyDTeb.in fijn Leven Predicaot in Philipp. Lantj van wfjlen Do. Alb. vSiondaenfafiKL&apos; denberg, en van wijlen de Heer en Mr. Joh. van Leeuwen Sim. Filii, in fijn Leven Secretaris re Soeterwoude; beflaende dkh„ f &quot; tendc Boeken, daer on«et uytblinken al de beft* Pa.r.s, Thefaun Antiq. Roman. Gtxearom &amp; ItÏÏ^eelvo&quot;££ alle van dc befte Druckcn en extraord. fchoon gebonden} mitsgaders een gioote qaintiieyt uytmumand* Prentboek*!?* Prl.WWn lofle Prenten en Tekeningen van d&apos;aldctberoemfte Meefters: De Catalogef zijn te bekomen t&apos;Am^bvA I?T «?&quot; van Lre, Ha ge v. Thol en van Lom, Delft Beman, Rouetdam Doesburg, Dort Braam,«otida Stael,Utrecht Bcoedefet Sddeib t&apos;Amfterdam by de Wed.N.Viffcher op den Dam in de ViflTer is gadr&amp;t: Een Caert van de Siotl da oZont rijck en de Nederlanden* Bladen groot j voosts is nieulijx gedrukt: Het vermaerde Patck van H«emöeden,bfft.ude JnTgrooTe eï J ne Bladen, getekent en geetft dom J Moucheton i ook is by defelve te bekom»: De Bybelfe Hiftorien van &apos;t Oude en Nieuwe Tcfl™ beftaende in 150 Bladen lialf Royael,getekent en geëtft door Jan en Cactus Lnjken j noch is voor een civila fiiis te hekom« • n 7» k Iliftorten van &apos;(Oude en Nieuwe Tekament,in vijfdethtndeTaal.feerdieoftig voer alle Huysvader, en Die.ftkofcn; ÏyJddiick hbvdefd ven gedruckt s De vooitreffeli|cke Wercken van de vermaerde Mce«ers G. Lairefie en J. Biflchop, op groot Imoetiael Lw,. jen, een Caert van de Stoel in Polen,Mo,covien,Turckyen&gt;&amp;c., g.oot, 4 Voet, Bouchain, en een Caert van die Lantftreeck; en is ook by defelven gcd.uckt: De Caert van Meekelenbuig ei Pomeren ren 2n half buS groot: De voorfz. Caerten en Bybelfe Htftotien zijn mede te bekomen by Nicolaes Bos tot Rotterdam &apos;1 e e,n halfßUd Johannes Staets.AtnoWus de Jiger, Jan Lemmers en Joh. Staets dc jonge.Makelaer,. fnllen Donderdig, den 17 September &apos;s Avont, trn 5 uuren,fAmtlerdam mde Nes in de Bracke Gront verkopen een Party van 47 Sacken Huvfeoblats of VislHm neven, 1 7 , Canadaize Beer:-N«ydeo r De gemelde 47 Sacken Vislljm is degeheele Parodie de Heet Ofip Soloffioff onder fig heeft 400 Joharnè, S.aers, JaoLetfamftj «n Joh. Staets de jonge, Make aers, fullen Donderdag, den 14 September/, Avont, teo &lt; tmren t&apos;A»fi«. inde Nes in de BrtcteCiont verkopen een Pany vaa Otttieat 15 ijo Packen.foo gave alé wracke, Moscovilihe Tuweo ° TaH Rotterdawin den Ortfat!, uyt er hant ie koop een Httys «n Erve.met een HOedemake».Winkel daer achtei, en alledeffelfs Ger«« fchappen, waerlndieNeerff)^}6 Jaren met goet fucces 11 godaen: Die Gadiog heeft.adrcflere fig aen T. Bodtl,&apos; »&quot;«««««»&lt;»«««- Ifeacen JacobßaOan doen ncchmaels bekent maken.dat byhaertekoopisextraordinair payk van SpaenfTe Chocolade.mm j oock niet BanillcSea Arricrgrn voor 25 en 56 ft. i houden haer Chocolade-Winckel od de Joode Breefiraeiotltdl KerckindeCoffy-Siasjper it&apos;Amüerdam. &quot; •• o««de Caiholijcke Tot coimnoditeyt der Holiantfe 6 Millioei Gis Lotery Geinterefleerden wert ten Huyfe M. Beuning aen de Zuydznde van &apos;t Stadhnv,» Amfterdsm prompt aengetoont, wdeke Loteftert Prijfen Hagelijeks zijn getrocken; wiefidcSs in de gedrockte Lijften eelicven .ÏÏÏ2.r! te hebben,v /do« ina Difcreue. NB. Vootydtr Errata een Duc»etlnden Armbos, om vaft te gaen. v «ven aengewefeo Tot defen Avont ten 6 uitren voor jGL noch Loten in de Lotery van de Rijp; trekt den r&lt; Sent of de ,l . •«4&apos;Amft.^ef.ÖJacony-Armen 6coD„.,e?en r halfper CcL vo^yd^Tre&quot; lidiende Lorety van Land,mewn.ctjyterlijckSaturdag.den 19 September, getrocken wet t. ve.br uren Burgerrreefilren dei voorn Dor« atco Gl. aen d Amft. Geref. Ducory-Atmen. Op a j Loten kort men 1 pet Cfcnt, en &apos;t Lot tot heden voor 6 G!. &quot; . De Lotery vin Goeder Gl,met veel capitale Prfjfen.de miofte 4 mael d&apos;laleg, onder 4 Nieten, treckt den 1« defer, cf de Direaeur, fullen roco DU.ua dc UyéCeen Amft.Diacony.j pUCaK&gt;ns vooryder Lot.en 100 Gl. yder coMeft. betalen.fo den ,9 óf 6 O£ S? Amfterdamf» dtLo toyvan G.cfTea.a 5 Gl.,compleet aen den overtoom in de Valk op de gewione Pla?ts cf A van Ormont ftl vcibeur-n rooc Uarfdrt»,indien defelve niet treckt dett jo September: De Inleg «a Ovettekenicg tot den 16 diro. Ormont Delotcty van Ztvenbexgec, 4 8 GL, trekt dan 14 September te Rotterdam, op pcene van dingelegde G-lden te reftituëren waer roe de Coihftttmgevolmachtrgt verdeden 400 Ducatons icn de Am». Gttef. Diacony. De Inleg niet laßger al, tot den ?i dcZ Godf\K]tt fot Hamtta, by ABRAHAM GaKTE LEYN , Stads-Drueker.&quot; J&quot;&quot; Pi w # Dea io September, 1711,</p>
</text>
