<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Maftrtehtden 4 Sept. Onfs Detachementen, den 25 paflato op de fellelde Renderous gekomen zijnde, matcheerden Tonder tijt verlies na de Vyantl. Linie op de Cbiets cn quanten daer den 16 &apos;s morgens: De Poft BUigny viert aenftonts geatiacqueert en geFaifceert, fchoon tie Vyanden alle mOgelijcke refittentie deden : Men moeit wegeos faaer alles neermaken : Vervolgens marcheerde men na Sailly, &apos;t welck men in brant ftack, wijl de Boeren daer uyt in &apos;t Bolih geretiieirt waren, en van daer na het Vleck Moulins, wekkers Inwoonde» na &apos;t doen van cenige reüfteniie cn bet quetfen van cenig Volck lig in &apos;t Jofch retireerden i weshalven men 4e Plaets aen de Tloadeting overgaf en de Brant daer in fiack, behalven d&apos;Abdyvan St. Hubrccht, die onder Contributie is : Men detacheerde 4 Ejquadronsna de kant van Ivoi met ordre, om al de Dorpen, die men konde betejfckcn, te executeren : Oefe Cavallery conjungccrde x ■uren daer na weer met de Infantery, hebbende in die tijt verfcheyde Dorpen in brant gedoken, waer na men t&apos;famen voorde Stad Mou*on trock, die men door een Tamboui liet fomnieren, aen denwel*, kap geantwoort wiert, dat men reeis aen dcHeeren Staten Qenerael gefehreven had , om over een Traftaet vaa Contributie te conveniëren &gt; waer op de CollonelColijn Lambctt voor ccoigc dagen met (ijn Tolck tc Huy te rug gekomen is. Ooftende den 4 September. Gilleren zijn weet 8 i 9 Schepen on. der &apos;t Convoy van de j Oorlogfchepen na Engelant gezeylt. Men 1 beeft hier met verwondering verttaen, dat de Heer Bouiy, Vicaris ) Generaél van &apos;t Bisdom Btugge.cn dcßaron vao Havetsketke, beydc &apos; van de Leden van Vlaendercn/t groot Schip Flandria, &apos;t welck in de j Vaert by Plaflèndalc in &apos;t Sant gfewclt lag, in een halfuur door huq &apos; bellier weer hebben weten vlot te maken, cn ih j uurca tijts tc brengen in de Kommc van Brugge j na dat al &apos;t Zeevolck cn de Schippers van die Stad ( na «n lange Examen, acn de Gecommitteerden vaa den Racd van State verklaert hadden, dat het vlot maken van &apos;t felve Schip byna onmogelijck was, ruact dat het datr tet Plaetfc (oude moeien gcfloopt werden. Aeth den 4 september. Dc Partyen det Geallieerden leven haK niet den Lamnran,diefy denken, dat ecnige Granen in Valencijn of Coudé foude willen brengen; alfoo fulcks op Levensfhaf vctbodca is. Saturdagquamen 160 FranlTc tot op een Musquetlchoot van dc Stad, en lichte nyt een Hetberg 17 i 18 Soldateé,hebbende te Mafflc een Qoartieruttrs vaa hiet Ootlc iLuyts. cn 6 al 7 Soldaten vaa ons Guarmfoen gekregen. Dc Franffe brengen noch alle Vivres inCondé. Uyt het Leger voot Boucbain den j September. Gifteren nacht heeft men aen de rechter Attacque a Ziegcugcn door onfe Sappes gefnatckt en 1 Mijnen doen fpriogen.om dcGront daer omtrent fchoan K maken: Men aibeyt dagelijcks aen andere. Acn de lincket Attacque wierpen dc Vyanden cergifteren een gioóte quantiteyt Bomben uythaer Armee in &apos;tFlanc van onfe Ticachlcn van deßattcry, die fy op de kant van &apos;t Moeras hebben beneden bet Dorp Wavrechin, waer tegeojo ver wy een Battery hadden opgeworpen; doch Ijr hebben heden niet een Schoot gedaen ; foo dat men niet weet of fyhaerCaoon afgevoert hebben&gt; en aengaeade het Canon uyt de Stad, het felve heeft in 1 dagen niet gefchoten. Aen dcßcneden-Stad veroverde mto d&apos;ecrfle Hoeck van &apos;t Hoorn werck. Voorlede zijn da Sap-&apos; pcs tot by dc Fallifladen voortgefet en cooyt fao rctl Borabca «o Granaten geworpen als toen: De fidegeiden taaien foo veelGcquetften hebben, dat (yfe niet witten te bergen. De Bres aea de reenet Attacque is al feu groot; en de Vyanden Hebben de tioornwer&amp;en aen de Beneden-Stad verlaten. Douay den 6 September. De Onft iaat Boüchain bebbeo gifleren •vont den bedeckten Weg nevens de halve Manen, die de Communicatie tulTchen de Boven- en Beneden-Stad dcckren, verovert. &apos;s Gravcrihage den 8 Septembtt. Van de voormiddag is een Ex&lt; prefle van den KeyCeil. Miniftcr Graef Gallas uytEngelaot gcaniveert,. en ftaet morgen of overmorgen den Graef van Zioündoir&apos; at Weenea te volgen. De Heer van Weldereii is van de Lantdag ia Celrfeclant hier gereverteert.en van middag tei Vergadeiiog van ha» Hoog Mog. geweeft. De Heet van den Berg, die na üruff&apos;cl ftaei te vertteckeu, bevintfignoehhier, fondeidatdc pretij fen dag van fijn ven ccck gehoort weit. DeGraef van Petgtbotottg vertreckt morgen na Frankforr. Amfteroam den 9 September.Te Ljflabon zijn met het EngeliConvoy uyt Pleymuydea gearriveett de Hollantfe Sth.peo de Bonte honr, Jacob Kramer, van Stockholm en laetft uyt Tcficl en Engelant &gt;de Conftapel,Cocrt Jacobfencroefen j &apos;t Nieu-Eylant, Aldert dcßujteij &apos;t Caftcel van Negroponte,Cornelis Mcyndcrtfeo j de Meermin.Douwe Minnes, alle van hier en in 7 dagen van Coik, en Willem Janfca Wefterdijck. &apos;t Schip de Stad Atckmaer, Steven Ipfeo, is dén 30 Augufti van voor Bordeaux vertrocken, om vervolgens herwaarts zeyl te gaen. Eergifteren is in Teflel en heden voor defe Stad gearuveert htt 1 Schip de Print Fredrick Hendrick, Symon Gen, van Vlillingen, zijn| de uyt Zeelant na Archangel vertrocken geweeft onder huGelcyde. i van eenige Zeeufle Krnyflers; maer, na dat hy 1 dagen daer ran 1 afgeraeckt, omtrent 14 dagen voorleden benoorden Hitlant op de hoogte van 60 Grtden en 10 Minuten door 3 Duynkerckers Capcts van 10 tot 18 Stucken genomen en gerant&amp;eneett, onder conditie, dat niet na Archangel tonde mogen voort zeylcD, uiaer na Hollaat of Zielant moeten te rug keuen, onder bedrcygiag, dat anderums het Schip wilden verbranden: Defe Capers gaven voor,dat fy daer kruyflen op eenige verwacht werdende Sarinaemsvaerders : DevOMa., Schipper heeft in &apos;t affejlen van de Bieeveertienen noch t FranfTe Ca« pers van 18 en 16, enz van 16 Stucken ontmoet j en is naderhant by een Sveedfe Caper met 6 Baflen geweeft, die hem cenigGnti hceift geplondert j oock beeft hy niet ver van ons Laat gepteyt dc Zeeuffc Caper, gecommandeertdooiCapiteynCredo. Jens Ipfeo is van Fredrickshal voor defe Stad gearriveett. &apos;s Gravenhage den 9 September. Van middag zij n hier Ed. Groot Moj. de Heeren Staten van Hollant en Weft-Vrieflani vergadert ge-» weeft. Alfoo de befmcttelijcke Sicdcte in andete Landen noch grasferende is ea fie riteer en meer verlprsyt en dèle Landen nadett, fooi hebbed haet Hóóg Mog. dé Hearen State* Generael haet Placcaet vaa den 24 November des voorleden Jaers tegen het inkomen der Goedaren van befiaettelijcke Plaetfen geëmaaeert, veraieut, gealtereert en geamplieert met fpecificaiie der felver Goederen j alles breder daer b* sytgedrnckt, en het felve is na de tefpeftive Pioviatien aftefonden, om gepnbliceert te werden. De Exprcffc, gifteren van den Keyferl. Minifter, den Graef Gallas, oyt Engelant gearriveett, ftaet van daee van hier na Bnytflant te vertrecktn.</p>
</text>
