<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Patijs den 4 September. ,De Brieven uyt het Dauphiné van den ij, paflato rédden, dat de Hertog van Savoyen,zedcrr eenige tijt de Wateren gebruyekt hebbende, een weerfin daet itigjuigen en gerefolveerthad, om na Turin te keeren : Hy heeft een vootftel gedaen,van deTroupen in Savoyen te doen overwintefcq, «n aldaer in Peticon te blijven: M:n geloofi niet, dat hy &apos;t fal executeren ; mart dat lija Aunce te 1 eeriten fal decamperen ,om &apos;t G.betgtc te rtpaffireii. Dï Ridder vin St. Joris, hebbende Avignon befichtigt, en aJdaer een wc*nig tijts doorgebracht, is van daet na Mafücije vertrocken , al. watt hy lig op de Pauffdijcke Galeyen ftaet i&apos;crabarquersn, otn na Romen te gaen , alwaet de Paus gewenfcht hteft hem tc fien. De Brieven van Fomaineblaeu melden geen conlid:rabel r.icus: Men velleken echter, dat&apos;ct over Saken van dehoogfte importantie gehan lelt wen; tnaer met een onnafpcuilijcke_ fecreiefle : Men depechmdi diclwils Couriers na Spange, Romen en andete Pljeifen. f&gt;c Kirderpockjes regneron noch fterek &gt; Ac Marquis de Valan , Gouverneur van Orleans, en de Soon van den Capiteyn la Barre zijn daci aen overleden : De Gravin van Retnont cn ve/fduyde andere vontnime Petfoonen leggen aen defelve Krankte deck: De Hertog du Maine i&gt; oe;k in gevaer door een fwateSieckte, die hem te Fontiineb&apos;iïu acn?ctaa heeft; De Gtaef van Touloufe, fijn Broeder, lijd dagehjeks [»er aen de Steen, fonderfig te willen laten fnijden. Het Esquadrevan Duyokereken is te Breit ingelopen, en heeft aldaer een fret groot geul Sieckenaen Lant gefet, verfoeckenae aen den Intendant, dat hy aelelve door andere Gefonden foude laten remplaceren, om d&apos;Ook&apos;.&gt;:tea vanfuick een confiderable Armade niet te vetliefeo; mengeloofr, dat het toegeflaen (al werden. Onfc Kocp&apos;uyden zijn in j&apos;oote ongerullheyt over 4 van haer Schcptn uyt Indien, watr van fy noch geen tyding hebben: Menvreeft, dat defe Schepen weg fullen zijn. Oe GcintrrefTecrdua ia de Schepen, laetö uyt de Zuyd Zee gekomen,hebheu ernra van hare Gedeputeerde na Fontaineblatu gefonden , om permiflie tc verfoeckeo, tot het mogen disponeren van 1 ai. vu-1 aen Boort isj maet de Koning wil, dat het fclve in de Munt gebiacht wettj enmenvteeft, dat de Miniftcrs lig daer van tegen een matige Intreft fiillen willen bedienen. Men heeft tol noch toe geen teefct licht van d&apos;OmSandigheden dec Battailje en Vrede tuflcliende covitetsea deTurcken konnen bekomen: De Envoyc&apos; van Sweden fegt, dat men het Tra ftaet moet afwachten, en hy vetfekert, dat hit favorabel voor den Koning Gjn Meefter fal zijn. De Marefchil de Villars is geiefolveert, her Leger dei Belegeraerts voot Bouchainte bombarderen : Hy heeft haet Brug over de Schelde by Eftrun weggenomen ,en 4 Regimenten, die fy te Hordain hadden, gcfligcn. Men fchiijft van Langres in Champagne, dat een Party van 40 Vyantiijcke HuOaren tot op een Mijl van die Stad genadenis, alwaer fy d&apos;Abdy van Beaulieu geplondert cn een confiderable Fuvt gemneckt hebben, lichtende Olhgiers voorde Contributien : Het Marefdiallchap van Chaumont beeft de Wapens opgevat , om haer tc veivolgcn, tnaer te vergeefs.</p>
</text>
