<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijeken.</title>
	<p>Wecnen den ïS Miert. Men fegt, dat d&apos;Oppcr-Hofroeefrcr Cnzi vanTtsutfon totVorftis verklaett, om dat de Keyfer wil, dat de , hpogfte Charges door Vorften bedient fullen werden : De Vorftelijfce j Digniteyt by defe Familie Tal alleen by den Eetftgtbooien en de verderf Defc:ndenten in der Graven Staet blijven.: Het Lant-Graeffufcap van Leuchtenberg.door wijlen den Voift van Lamberg beftten, lal op lijn Heer Vader,Lants-Hoofttnan in Opper-Oofteatijk,n)et de Vorltrliicke Tiiul en alle andere Pizrogativen vallen. Menlpreeckt ö: rck.dai de Graef van Wratiflau, Loheemflc Cancelier (die by den Keyici lotckt uyt te wereken, dat hy in &apos;t Rijck tnet Seflie en Stem als RijcksVoift aengenomen werdc) en de Prins Albani, Neefvan den Paus, by d&apos;eetfte Declaratie van Cardioalen daeronder begtep*n lullen zijn, co dat alsdan de Graef Zwiby in Bohemen den Graef vanWratiflau in &apos;t Cancelierj-Ampt fal fuccederen. Gifteren heeft de Gr«£tFcrdioarid van Kolowrat, Koninckl. Hof Kamer-Raed in Boheroen, voor d&apos;Opper Kamerlir.g Graef van Waldfteyn den Eed als Key&apos;eri; Kamerheer geprefteett, eni» daer op ter Hantfeus van lijn *cyi«lijckeMajïftcjft toegelaten. De GcoetaclVclt-Maifthal Graef« van Thaun prepareert fig wel we&apos;er tot fijn vertrec&amp;j.ioch mta Iprcc.k: tegenwoordig , dat by in Spange foude gaen commanderea , nadien de Vclr-Mailchal Graefvan S&apos;.arrembetg fijn jJimiifit vtrffoeckt, o.n &apos;igvasde Militaire Dienlteu gth-tl t&apos;outliaea. Eerjiflcten is de Tutckfe Chiaus met eenige lij nee Nationale Kooplay&lt;S:n, ais oock&apos; 2 voorname Sweedfe Officiers, wacr van d&apos;eetie is üt B.uon vanhhren-I&apos;chi i, te Water van hier vertrockcn , d&apos;eerltc na Conttantinopolrn, &lt; en d&apos;andere na haren Koning te Eender : Sy zijn alle met Keylerlijkc &apos; Paspoorten voorlïen : Bi Engelffe Minifter Jeff:eys is ooc&apos;« veruoc- &apos; ken, om lig mede na lijn Sweedfe Majefteyt te begeven, m:t lig aa--&apos; mende een Milïïve van den Keyfer voor gemelde Koning-: De Graef&apos; van Peterboroug itaet oock binnen 14 dagen na Tutin ie reylen , oru • aen den Hertog vtn Savoyen een volle Satisfaftie over te brengen. Gilleren arriveerde een Stafette van Effeck.met iyding.dat &lt;lc Tuikfc&apos; Aga den zx defes aidaer arriveerde, en &apos;s andertndasgs fiin Reys herwaertsllont voort te letten. Volgens de Brieven van Off;n van deu 15 uaszedert het vettreck van den Generael Palfy niets gepaffeert: Men verlangde leer om te vernemen , geen in &apos;t Congres tc Debre. zin mocht geflooten werden. DeGentrael Graef van Wackeibart is van Dresden hier aengekomeu. De Abt van Kenipitn wert van Wezlar&apos; hisr verwacht. Den 12 is de Graet Ladiilaus Nadasdi alhiei tot B:s--fchop van Czanad geconfactecrr. den 1 April. Vrydag heeft men in de Saeck van deu Bovcn-Rhijnffe Creytz-Standen , nadar eenige noch infteerden , dac het voorledene de gevonde Exceffcn afgedaen.doch ten opficnic van het toekomende diergelijcke niet meer ondernomen mochten werden , het Beiluyj der j Gollegien geadjuüeert. wiert om dc Küjgsmateric en de t laetfte Keyfcrl. CommiOïoßS-Decreten gedelibeteert en daer by vcorgeltclt, dat d« Campagne naderde, en mea hoe langer hoe meer narichten van des Vyaods ongemeene preparatien bcqaain : De Keyfer liet aeutonen, dat Hy gedurende den Oorlog met oyna 100000 Man , foo van eyge als fubfiJiale Troupen, heef. laten ageren,eti tegenwoordig de 2 Regimenten van Roccavionc enLobkowuz na den Boven-Rhijn «ilde laten marcheren j dath/ tot de Kri,gs-Kas conlidetable Sommen bctaclt, oock de Velt-Atrillcry met de toebehorende Bedienden gegeven en onderhouden , en dc 2 lupewumcraire Franckife Regimenten met Proviand voorlïen heeft, Bcc. : Eenige Gefanten verklatrden , dat inen lijn Keyieil. Majefteyt voor lijn Vaderlijcke forgvuldrgheyt ï&apos;oadc bedantfcen en verfoeckeß» verder daer mede te continueren : Eyncelijck wisrt aengetoont, dat behalven Ceur-S.xen en Ceiir-Plandenburg d&apos;andtie Cenrvorftcn verklaert hadden , haer Quoten tot ds laetfte jooooo Guldcu te fullen opbrengen : Verders Hemden eenige, dat fy niet kondtr* hen , wat Ue Saeck met nieuwe Beiluy.ten geholpen fal zijn , ingeval men d oude niet tot effeft koude biengen : Men rjuam tot geen b:- fljytjrtiaer dc Rijcksraed wiert rot na de Paesdagen gellooien. Giflttenavont wiert een Memoriael geleün , waer tn dc wefiphatlffc Cteyts over de Separatie van &apos;t Stift Luyk klaegr, en bid,het fdve van haer Stem tn Seflie op de Rijcksdag te fusptnderen , tot dat fy lig be» hoorlijck met die Creyts w:&apos;er geincorpors:rt lal hebben. ° Landau den 4 April, ue h;er leggende 8 Bittaillons zijn meelt compleet: De Generael de la Tour heeft aen de Guarnifocnen ordre gc.onatn , om fig tegen toekomende Weeck tot de Marfch gereet te houden; enonfe Armee foude lig tuflehen Muhlbetg enEtlingcn vtrfamelen.om de Mouvementen der Vyatideu te obfervcren,d:e eoii* ge Troupen omtr:nt Straeisburg byecn getrocken hadden , om , foo meo ftyde, een Entreprife op Fryburg met Verraet te doen. De Luyt. Generael du Boutg heeft Otile Linien gerecognofceerr. . den j April. Op he: gerucht, dat réén hier eenige vingen wüde doen, zijn verfcheyde Officiers aengekoinen ,om haer Dienft aen fijn Cturvorftel. Doorl, tc prefenteren , offererende een Regiment ie Voet te werven; maer men gelooft nkt.dat dele Offertes alt aoch lullen aengenomen werden. Fraockfort den j April. Voor j Dsgen zijn delastfle Reeruten van dele Stad, bellacnde in jr Man, tot het completeren van haer Compajnien, na Landau vertrockea J oock de Darmftadfc Cavallexy, die om GieQ&apos;en en in de Wetterau geintjuartierr geweeft is, hier door na Dartnöad gepaffeert, alwaer fy door den Lanrgraef gemon- Itesr fal werden,om vervolgens na den Boven.Rhijn te trecken. Dc Hertog van Wirtemberg foude een Regiment vaa 1100 Man oprechten. Eergifter is een Courier uyt &apos;sGravenhage naWeenen gepaflèert. Ceulen den 7 April. Heden is cenHeffen-Caffeis Regiment teVoet, öerek 16 Compagnien, uyt haer Lant in &apos;t Bergife Ampt Blanckcriburg aengekomen, om verder na de Nedetlanden te gaen : Dercft - der Reeruten voor deWirtembergfc Troupen te Voet is hier voorby gemarcheert , en werd door de Remonteer-Paerden van &apos;r Regiment Dragonders gevolgt, dewelcke de Eoeren op eenige Plaetfen nwt wilden doorlaten , wijl de daer by zijnd: Marcqucteniers ge- I,»cl&lt;,dc Soldaten vryeQuartierenpretendeerden. De PruylïïfeTiou. pen hebben de laetfte otdres ontfangtn, om rn 2 dagen uyt diiAerrs- Stift na ie Nederlanden op te breken. Vtydag is een fterek KeyferlLk Escorte den Rhijn gepaffeert, veel Karren niet Zadels, Stevels, £c. by lig hebbende, om de reft van de Keyferl. Remonteer-Paerden ten getale van 400 na Brabant tc escorteren.Eergifteren zijn de 2 Compagnien van Omabrugge, die te Bon in Guarnifcen gelegen by Coblentz aengekomen;*, en hebben haer Marfch na Traerblh voortgefet. &apos; ; } ■ Enyckden 7 April. Men heeft voor&apos;t Regiment van den Grarf ran der Nath weer andere Paerden gekocht,in de plaets van dc gcenc, die de Franfle genomen lebben. Dc Staten van dit Lant hebben verfcheyde Couriers aen de Gedeputeerden van de Wcrtphaelffs Creyts, gefooden, dat men by de toekomende Vrcdens-Tra&amp;atcn een particuliere Conferentie wil houden, om&apos;te fien, of meó weer in die Creyts fal treden j dat h«« nu onmogelijck is, acoaeficn dc Contraacfl ca Coarcitico. - 1 ■■•• • . . ;</p>
	<p>. Csppotinagen den 4 Aprff. Mïnatbeyc niNilie macht, om een E:q aJre in de Ooft-Zee re bttngen , eer de geheelc Vloot&apos;volgt, op da: &apos;t Tnnspm uyt Schoonen m Pomeren mocht verhindert werden. Efn Deeniïc Snaifc heeft j Judlant&apos;e Prijfeo van een Sweedfe Ca p./genomen ,en Swce&lt;lfe Maf rooien gevancen gekregen. Aen alle Inwoonders fo in Denemarken als inNoorwgen is perraiifie gegeven, om vry en fbnder eenige Gifte op dé Sweden te kaprn. Hei E&apos;.quadre, na JJoorwejen gydeftineert, ismeteen góede Wint deSont gepasfeert: De Armee fal fig na Patiïchen byecn trecken. De Venetiaenfle Gefant is vettioeken.</p>
</text>
