<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parijs den 6 April. Ve Brieven van Madrid vao den 2; pafTato rn:!d&lt;.n, datde Troupen, uy d&apos;Armee ir&gt; Arragon na .Andalulien , ordre bekomen hadden , om haer Marfch *.e verhaeften, en met den Maiqui» de B.iv te conjangeren , die d&apos;o.dc.&apos;s gigeven had tot het cantonneren van fijn Tioupen by Badajos , omde Portugefen ■ t&apos;obkrveteni enraenfegt, datde laetlic Miratidode Douro reets j ovctrcMipeit hebben. Men heeft tot Madrid het Verbod van Com- &apos; nieiciemet Hollant gep:ibliceert; en &apos;t ielve flonioock in alle Havens van Spanje te werden , op d&apos;luftantien &apos;van onfe Minilïeis , die fijn Ca.holijcke Majefteyt geëngageert hadden, om ont Exempel tc volgen ; wam de Koning geeft geen Gratie voor de Hollantfe Schepen , wiens Pispoortcn geexpiteert zijn, en men coi fisqueettlc alle foudec lemiftie : Te Mad&apos;iJ wiren vetfeheyde , fUlpcfte l&apos;erlbonen gearrefteert, die onder een göei Escorte na Para- | jiclona fouden gebracht werden: Men befchuldigt haer vin gevaerlijcke Correspondentie gehouden te hebben met vcrfchèydevan de XngcllTe Officie:» , die de Stad Madrid tot baer Gevanckenis hadden, cn nu na Segovia gefonden waren : Men arbeyt vlijtig aen dc Recruten doot geheel Spange, maer nadien deTioupen door de laetfte Campagnefchtickelijckverfwackr waren, konde men geeoSoldaten genoeg vinden, om de Corpfen «e vullen. Volgens d&apos;Advyfen vanGitonnevan den ij pafTato had de Hertog vaja Noailles een Couriet van den Coning van Spang* ontfangen, die hem nodigt na Zaragozza re komen, om lijn Advys op de Proje&amp;en van de Campagne te geven : Dc Armee fal niet eerder als in &apos;t begin van Mey kunnen gefor- j ineert werden : Men hout voor feker, dat m«nTerragona fal beleee- I xen, en daer na Barcelon* bombarderen : Defe Dispofitie is geconfirrneett door den Marquis dc Beaufreman,voor 2 dagen vanZatagozta gekomen, om «e verfoecken &apos;t fpocdig Transport van de Ammunitie en Vmes, die men al voor langen tijt geconvenieert is aen &apos;t Spaenffe * *i ■ &apos;&apos;( -1 I■.. fi 1 - &apos;.l &gt; .V?H Leger te Fourneren, mier die n!« hebben kiinnen gelcyert wetdcd, ■ ota &apos;d.it het de CommifFarifliin aen Geit gemanqueert hetf;. Men fprcekt hifi veel vaneenVeiraet van etren berugte Jourdain.genaemt delaMóthe, Partilan van Peronne, die met den Collonel Baptifte, • Partifan van Douay , geconccrtecr: had ,om hem of Man \an Jijn j Pany in Pcronne tot het in brant ftcken van d: Stad en ds Magafiinen ; « brengen ; wa« ovei hy levendig gerabraetkt en fijn Lichacra géviej rcnJeelt was,om op dePoorten van deliad ten loon gel&apos;elt te wetdeui</p>
</text>
