<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>] BrufTd den 9 April. De Heet van Ghend begon eergif eren morgen j in &apos;t Patc van &apos;t Pileys dcKevtu over deTtoup:n van onjGuam jfotn, | die in Hollantfe Soldy ihen , met die over ï Dattaillons en &apos;s naraid; dsgs over het jfcegiment te Paert van dtn Prins van Orange : Hy deedt gireren die over de Saxife Battaillotis en een ander Regiment te Paeit, en dtfeii morgén weer over andeie Tioupen, hebbende alle in goede ftaettn wel gemonteert bevonden : De Heer Hop doet oockdeßej veu in Vlaenderen : Men fegt, dat na die&apos;Provintic een Detachement Soldaten, gecommandeert uyt al de Regimenten in Brabant, fal gefonden werden , om öhfe Cantonnêmenten in de Linicn op de Frontieren te verftercken.tot dat het Geallieerde Leger fal geformeeri rijn. DeVyanden houden fig in haer Poften langs de Scarpe fti!, fondei appartntie van foo fch elijck haer Armee té fullen byetn trecken. Het convoy van Gerit arriveerde den 6te Rijrtcl. De Geuerael tilly bevini lig noch hiet, alwaer dagelijcks Officiers én Equipage aeukoraen.&apos; &apos;s Gravcnhage den 9 April. Gi&lt;Ut avont quam de Courier, die de Keyferl. ArabaTatfeiir, de Graef vanZiozendoif, laetft ba Weeucn | gc&apos;ondcn heeft, alhier weder terug , zijnde den 2 defes van dacr gereden : De Tutckfe Aga wiert doentnaels alle oogenbiicken aldaar veiwachtj foo dat de Prins Eugeöe vari Savoyen niet voor dtn 6 a 7 defes vaD daer herwaerts ftont te vertrecken : Gemelie Coirier brengi Brieven van den x del&apos;es en tyding i dat dc Graef Caroli fig mit 4000 Man had gefubmitteert en gedeclareeit, tégens den Prins Ragozty te wilien&apos;-ïgeren, ingeval by desgelijcks fig niet wilde ODdetwapen,&apos; &apos;t geen men ftont te vérnemen met de wederkomft van den Krijgs-Sccreiatis Locher, die óver eenigen tijt van &apos;t Keylérl. Hof aen den Generael Palfy afgefonden is geweett : Mtn had tot Weenen mede een&apos; I Exprefle vanßarcelonaonifangen met tyding, dat ecnigeTroupea iaidaer waren gearriveert en dat de Vyanien daer Op wel 10 uu&apos; ren van daer waren geretiteert. Gifler tegen den av.ont is Mylord R». by alhier uyt Duytflant aengekomen en heeft van middag nevenseénige andete Minißets het Middagmael by den Graef van Ziniendorf gehouden. Meviou van Sm«ttau,Douariere van wijlen den Pruyffifeii Miaiftcr en Plenipotentiaris Baron vao Smettaii, is met haer Familie deicn voormiddag na Berlijn vertrocken. Amfterdam den io April. Met Brieven van den y Maert van Bergen in Noorwegen continueerde aldasr en in alle Steden van Noorwegen noch het Beflag op de Deenfle Schepen &gt; en volgens &lt;fe Brieven van , Elfeneur waren den i rjefes door deöönt£epa(Teerr,om van dact ioso&apos; ] Matrofen af te halen en op de DeenfTeOórlógs Vloot gtplaeift te weri den , i Deen/Te Fregatten, yder met 50 Smeken , als Dchrierhorft, Ys- I lam en dat van Capir.Knofheym.en een Scheepje met 16 Stucken; et» j foo du defe Matrofen lbuden geëmbarqueert weftn , foude de Vice- I Ziimirael Zeelied met een Esquadre ontmoeten en de vrye Vaert tegen | de Svieden trachten te maintineren : Op Cröne.-.burg had men Perfoouen gevaijgen gefet. &apos;t Schip dc Parieotia, Capir. Willem van Arenden , isvJn.hièr éa laeift vau Gibtalt tt te MajOrca gcarriveerr.&apos; Woensdag is inTcffe) aenhekömen het Schip de Gieregaett, Andties Ro&lt;j itiael, van Gcudres j en op a Elf \&gt; uietn C&apos;Oppenburg van Bordeaux , een Scheepje van Zanten en lactit uyt Yrlant, Adriaen Stoffel» v»n wels en Carften Piewrfen van Nieticafteél. &apos;s Gravenhagc den 10 April. Van middag zijn dé Keyfeil. Atribaffadeur, de Graef van Ziofendorf, de Hertog van Mar!boroug en de Baron van Gersdorf, Envoyé van Polen, in de Tteves Kamer mét de Heeren haer Hoog Mog; Gedeputeerden in Conferentie ge weeft. Aen den Heer Vincemi, Secretaris van de Republijck van Vent tien, zijn Brieven.dat in plaets van wijlen den Heet Foscarini.de Chevalier Ruzini, Procurator van St. Marcus, &amp;c. als AmbaftadeUr is geeligcerr, om alhier te komen refideren, hebbende tot Conftantinopolen, in Spangc en tot Weenen die Qualiteyt bekleet gehad i én als Plenipotentiaris de Vredehandeling met de Tutcken teCarlowitz bygewoonr. Dc Heeren Gedeputeerden van d&apos;Admitaliteytcn werdeqinde toekomtade %&apos;eedt alhier verwacht, als wanneer bier Ed. Groot Mog. fullen vergadert zijn. Van daeg of morgen ftaet de Heer van Rantwijck tot het by woonen van den Lantdag na Gélderlaot te gaeo.</p>
</text>
