<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; Burgermeefteren en Raêd~der&quot; Stad Groningen ged;ncken dp den &apos;tetften Mey acnöaendo aen de Mceftbiedende te verpachten hare Bank van Leening, met een O&amp;roy van 20 Jaren&gt; waer van de Art iculen en Conditiën tot yders gerijf {uilen te bekomen rijn te Groningen ter Stadi Secretary, t&apos;Amfterdam by A. van Datame, Haerlem van Kcflel, Leyden H. van Damme, Hage Bouquet, Rotterdam B. Bos, Middelburg A. Welterwijck,Utrecht W. van Poolfum, Aernhem A.?Smiti,Lceuwaetden Halma,Swol B. Hakvoort en Embden Tremel: Vir.ants Gading zijnde, kan fig op de voorfis. tijt te Groningen op het Hecien Wijnhuys laten vinden. Wilhelmus van Keffel fal den 14 en ij April tot Haerleid Verkopen de nagelae Bibliotheek van Do. Mauritius Stantïus.in fijn Leven Prein cant te Haeilem i beftaende in deftige Theol. en Hifto&apos;r. Boeken : De Catalogen rijn te bekomen tot Dort by van Braem , Haerlem van Keflil; Leyden Boutefteyn.Hage Gefelle,Rotterdam W iller, Amlteidam Wolterj.Boosn en Borftius; Alckmaer Welhem,Utrecht Poolfum,&amp;c. Nicolaes de Sterkeen Jacobui van der Houve.Makelaers.filllen Dingsdag.den 14 April,&apos;s Namiddags ten 5 uuren.tot Rotterdam in de Herfcerg de Swarte Leeu verkopen een Party puyx puyk Varlaas Tiback.mi eeilt geloft.en dat by Cavelingen, als die genommert fullen leggen itt «Ie Packhuyfen van Meffis. Pelfant en Fofter. Dingsdag.den 14 April,(al men tot Dordrecht inde Boekwinkel vin Dirck Gorij verkopen een fraeye ongeconditioneerde Bibliotheek,teftaende in Theologi en Mifcellanei; nagelaten door Do- Gerard Croelc.in Cjn Leven Predicant op Alblas :De Catalogus is alom te bekomen. Den t &lt; Aptil fal binnen Dordrecht publijck verkocht werden een extraordinair weldoortitnmcrt dubbelt Heys en Erve.genaemt de Veruery&apos; het Blaeu Laken, nevens de Gereetfchappen, als 1 Blaeu-Kuypen,* Ketels, t Tinne en » Kopere; een Paerde Molen,om de (Varte Lakeqi extraordinair fchoon te lpoelen, wiens weerga in Hoüant niet bekent is ; als mede een Frifeet-Molen, en } warme Petffen: Ymaot, Onderrichting %eeer«ide, adreflete Gg aen Jan Debets en Bartholomeus van Gelsdorp.beyde NüarifiTen en Procureurs binnen de voorn. &gt;iad. * Joh. Staets.Jan Lemmeraen Joh. Staets de jonge,Makelaers,fu!leri Donderdag,den ij April,&apos; &apos;s Avon» ten j uuren.t&apos;Amfterdam In Je Ne» in de Bracke Gront verkopen een Par.y van ij i p Packen.foo gave ats wracke, Moscoviffr Ju«ten, nevens 1 Paeken roode Gorduaneo. Joh. Gekeer.Corn. L»ft en M. Poel, Makelaeis. fullen Donderdag,den 16 April,&apos;s Middags ten t uur,tot Sardam in den Ó&apos;tter op den Da&lt;B Arkopen 6 a 700 verffe.Greeoe en Balcken en Mirten leggende aen de Werven van Aris van Broek en Jan.Lou w. en Corn. Louwe. • Ifrae en Jacob Baffan,wonende t&apos;Amfterdam op de Joode Breeftract in de Coffy-Stamper van BalTan,maken nocbmaels bekent,dit by hier te koop i&gt; extra puyck van SpaenlTe Chocola®,voor ,16 en to Stuyveis &apos;t $; oock met Banilles en Ambcrgris ~voor 15 en 36 Sluyvers} als mede puyck van Banilles , wegende 5,6 en 7 Oneen &apos;t Bos, tot een civile Prijs. , Tot den ie? defer noch Loten in de Lotery van Nieuwendam ,a 7 Gl.; treckr den 17 Aptil, óf de Wed. Hamiu fal 500 Goude Ducaten aen d&apos;Amft. Gertf. Diacony verbeuren,tn 10 Gl. voor yder Lot uytkeeren &gt;is voorfirn me-1 Ptijfên 1 8000, i a 400 c, 1 i 1006, r 5 a 1000 Inde Lotery vanOóftgraefdijk,van 7jooLoten,i ioGl.,is voorfien met 1 ï ijooc.i i 11000,1 ï 6-00,z 14000,1 1 1000,10 ï 1000,Scc-t dat remareabelis.fuilen de Loten maer tot morgen Aront te bekomen tiin jende Trecking den 17 April gefchieden. De Lotery van Wotmer, i 6 Gl.,fal compleet treeken den 20 April, of de E. Regenten fullen rooo Ducatons aen d&apos;Amft; Geref. Diaco&apos;ny- Armen verbeuren,indien de Trecking op Dingsdag.den 18 April, niet voortgaet. De Inleg tot Saturdag.den 18 dito. J &apos; Hamiltonca Blank verbinden Cg uyt te keten aen &apos;d&apos; Am ft. Geref. Diacony-Atmen een Boete van jooo Gl. è* 1 Goude Daratons voot yd ct iocdeet Lot, ingeval de Lotery der Stad Purmercat niet den 18 defer of eer gctrocken wen : De Loten rijn noch voor 10 Gl. te bekomen. . Gedruck!nw H*&lt;ricrn, byABRAHAM Ca&amp;TELKYN &gt;St^ds-Drucker, •&quot; pp de MaroJctia d? Pea y Ap.rjJ, &gt;7i.u .......</p>
</text>
