<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANGIEN.</title>
	<p>Adiid den i 6 Janua&apos;y. De Coning hctft &apos;tMiuifterie van i Oorlog, &apos;t geea de htarquis de Beduur had, aen den Giaef1 d&apos;Aguilar, en &apos;t Cuminjndement en Chrfin Atiagon , in Valencia en op deFror.tieien van Cataionicn aen den Piins de Tlerclaes gegeven. Men htetc tydir.g van &apos;i overgien vauGironne; inaer men legt, dat de Coutitr , die de ParricuUriteyten aen den Coning biacht, door de Miquelets omgebracht is: Nu trach: min de Vyandenuyt Miravet en andere Poften, die fy noch occuperende verjagen :De Brug van Balaguer.die fy geruineert hadden,wiert gerepareert, omd&apos;Aitilkry, tot de Belegering van Bahguer.gedeltiiieeir,. daer ovet te doen trecken i zijnde de verovering van die Plaets abfoluit nootfakdijck,om onfe Quaitieren verder in Caialonien te exiendtren. De Ordres zijn gegeven, om de nieuwe Wervingen te verhaeften. Men arbeyd hier acn jcooo Rocken , en aen een gelijck getsl&apos; Hembden en Camifolen.om de Troupen te kleden. De Collonels van de Infantery hebben &apos;t nodige Geit tot hei recru;eren van haer Regimenten , die by tijts compleet moeten zijn,ontfjngen. De Minifters arbeyden oaophoudelijck aen &apos;t iiytviuden van de Fondlen , die vereyft werden,om de Troupen gedurende de Campagne te betalen. Madrid den i Febtuary. Volgens de advyfen was d&apos;Armee des Conings (eer diep in Catalonien geavanccert, zijnde bet Hoofiquartier te Igualada, iz Mijl van Barcelona : Don Felichno de Bracamonte en Don Jofcph Vallejo waren te Cetvcra : De Marquis de Valdecanas had Eftadella verovert, welckcrs Guarnifoen fig op discretie had moeten overgeven : Vervolgens waren Detachementen gedaen , om Graus en Benavarri te attacqueren : La Conca de Tremp en veifchey. de Dorpen hadden fig gefubmitteert : Op ordte van den Hertog van Vendome waren 100 Velt- en Bittety Stucken gereet gemaeckt, wacr van te Tortofa reets eemgeaengekomen zijn met een groote quantiteyt Kogels en Bomben: Al dele preparatien gefchieden tot de Belegering van Barcelona , waer toe in Vrancktijck, als te Narbonne, Agde, Beziers en andere Plaetfcn , groote Magafijnen van Meel en GarQ opgerecht zijn,&apos; niet alleen tot de fubfiiientie van de Franfle Troupen, maer felfsvoor die van den Coning, aengelien de groote moeyte, die men foude hebben, om defe Provifie uyt de Rijeken van Arragon en Caftilien, die uytgeput zijn, tetrecken. Den 17 &apos;s avonts zijn de Coning, de Coningin en de Prins van Afturien te Zaragozza aengekomen : Al de Steden van Nsvarre en Caftilien, daer Sy gepaüeert zijn, hebben haer Vreugde betoont met Vuuren, Stieren-Gevechten, Mascarsdes en Don Gratuiten in Geit. Don Jofeph de Linas, Aetts- BüTchop van Tarragona.is te Barcelona overleden : Hy had geordonneett fijn Lijck na Zaragozza te doen brengen , alwaer hy een, fchoon Cloofter heeft laten bouwen en een fraeyepublijckeßibliotheeck gedicht..</p>
</text>
