<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Weenen den 11 February. De regerende Key ferin heeft zedert de laetfte Sleede-vaertwe&apos;er cenige alteratie gevoelt en &apos;t Bed moeten houden, apparent om dat lig ie vroeg na haer laetfte IndispoGtiein de koude Lucht heeft begeven; maerhaer Mafefteyt begint nu te beteten. Men verneemt, dat de Keyferl. Ambaffadeur, deMarquisde Prié, te Romen we&apos;er een fware Rencontre met de Sbirtis, die te digt voor by fijn Paleys wilden pafleren, heeft gehad; waer by men fegt, dat vetfcheyde Menfchen foo gedoot alt gequetft zijn. Den 5 beeft de Graefvan Sprintzenfteyn, Erf-Muntmeefter van Opper- eoNeder- Oaftecrijck.den Eed als Keyferl. Kamerheer Den 6 &apos;t avoots arriveerde hier de Prins Ale&lt;and;r van Wirtemberg, Gouverneur van Landau; en den 7 &apos;s morgens de Groot Duytsmeefter, &apos;Coadjuteur tan Ments. De Graef van Fels, die het Neutraliteyts Corps aen de Elffalcommanderen, wen noch aen&apos;tHof verwacht : Men hoort| «itt, wanneet de Keytetlijcke Regimenten dcrwactt* ullcaopbrej ken. Maendag heeft hier de aenwefende HóogeGeneraliteyt een kofte: iiicJc Bacl gehouden. Ds GraefCaroli, een van de Generaels der : Malcontenten, heeft op Farole met den KeWetl. Gcnerael Velt-Marfciul I&apos;alfi, die volgens de laettte Advyfenby Kaloftont , geabouchcert i waer uyt hei getucht ontftaen is geweett, dat gemelde (.atol! met een gioot getal Manfchap tot de Keylctffe was overgekomen. De Gcnerael Wilfon is we&apos;et Commandant van Esperies geworden, en de Gcnerael Salizer in deflelfs plaeis tot Commandant van Arraih, aengertelt. Na d&apos;Overgaef van &apos;t Cafteel van Erlau zijn daer in ge-&apos; vónden j 4 groote en kleyne Smeken Canóh , 14 Mortiers, 8237 uinon Kogels, io9ÓEombeneaCatcaflen, 134 Centner Kruyt, lizö Hant-Gtanaten , mZabels, 11417 Canon-Kogels van vcrlcheyde Calibre, waêr toe geen bequaem Canon in de Fortres was, een grooié menigte andere Ammunitie en Krijgstuyg, oock veel Proviantea Klederen: Van i 8 ofHciets hadden 8 nevens de meefte Geiheenen de Keyfetl. Amneflie aengenomen.cn ioOfficier» met d&apos;overige wareri na den Ragozzy gekeert. De Geneiael Leèuv»enburg bad 11a de Veii overing van de Poften ït. Job en Czarklrt, het Slot Solcomko (00 naeu ingtflooten, dat&apos;er niers meer uyt of in konde komen. De Recruten werden met allen yver byeen gebracht,. ea beftaeh in fchooa Volck : Men gaét nu met de Cavalletyeen aenvang maken. Van Conlhntinopolen wert bericht.dat de Scraskicr te Belgrado,eenCrcatuur en Broeder van den nieuwen Bafla ,te rug ontboden was, en ordrehad&apos;.omnaNegropontetegaen : De Charge van Seraskier wat aen den Abdi Bafla geconfereert:De Aflim Aga.die een vernout Vrint van den afgefetten Vizier Aly Bafla was, was gevangen gelet : Dc eerfteTolck van den Sultan, Broeder van den geweleft Moldaviflea Vorft Nicolaky Cordato, die oock op de 7 Toorns gefet foude « erden, liepgevaer van fijn Charge meée teverliefen: Onderiuflchen wierden deKrijgs-preparatien inTurkyen fterek VoortgefetrMen verfekert, dat in gantfeh Alïeu en Groot Cairo een Opbod is gelehiet tot &apos;t verlamden van eenArmee:DeßalTas vanAlien maeften lig den 15 April na Conftantinopolen begeven : De Sultan had 260 Stucken Canon laten proberen,en alles foude tegen den 2 sFeb. byAdrianopolen zijn. De Primo Vizier ea de Coning van Sweden fouden het Leger commandereu, en de Sultan in Perfoon omtrent den Donati blijven : De FranflèAmbafladeurdesAlleuts ftont mede in &apos;t Velt te gaen met veel Canonniers en Bombardiers van fijn Natie : Men fegt, dat de Ragozzy in den Naem van den Sultan acn den Franflen Awbafladeur voorgeliclt foude hebben, dat de Grooten Heer op &apos;t, aenraden vaa fijnen Coning den Oorlog tegen Muscovien gedcclareert had, hopende, dat gemelte Coning geen particuliere Vrede, gelijk vooc defen gefchiet is , met de Geallieerden fal fluyten : De Engeiflö Atn, bafTadeur was hier over by den Primo Vizier geweeft en had den felven fulcks afgevraegt; maerdefehad, doch tonder verfckcring, tot Antwoort gegeven, dafer niets aen was. Volgens lchtijvcn van Bel| gtado waten den i4paflato weer ijCompagnienJanitfaien na Bcndet ; gemarcheert sDe nieuwe Bafla wiert&apos;er binnen 3 Weken verwacht; | maer wie de Plaets van den Aga, die by het laetfte Tumult feerbe- I fchimpt was en üg felven daerotn met Vergif had omgebracht, foude bekleden, wift men noch niet. J Dresden den February. De Coning-heeft eenige Leypziger 1 Coopluyden wegens de Commercie op de Lantdag herwaerts ontboden :.DePropofitie, dieopdefelve gedaen is, beftaet in 24 Poin; ten, onder dewelckede voornaemftezijn. j. DeLant-enKaraer; Accijns. 1, De Lant-en Dranck-Steut voor ó Jaren. 3. Dubbelde i, Vlees-Penning. 4. 250000 Gulden.Kamerhulp. 5. TwceQuatembers tot Gefantfchaps-Onkoften. 6. De Militaire Staet voor 3 Jaren, als yder Jaer 651375 Rijcksdaelders en 10 en een halve Creytzer voor de Saxen, 44000 Rijcksdaelders voor de Cavallery Polen, 462588 &lt; Rijcksdaelders voor de Guardcs, de Generaliteyt, Commiflariaet ea Proviant-Ampt, en 769290 Rijcksdaelders voor de Regimenten ia Brabant. 7. Een Millioen Rijcksdaelders tot de extraordinaire Noot| wendigheden. 8. Het Camer-Verfchor, dat dcfelve tot de Kri,gs| Kas gedacu heeft, en waervaneen Specificatie, gelijck oock wegen» j atl Millioen Rijcksdaelders noch overgegeven fal werden. 9. 40000 i Rijcksdaelders Jaerlijcks tot de Hofiioct en Reys van den Ceut-Prins. j 10. 50000 Rijcksdaelders Jaerlijcks tot den Slot-Bouw. it.Dever; pande Juweelenen Gronden te loflehen. 12. De continuatie van de I generale Coofumptions-Accijns. 15. Ten nutte van deTuchi-,\\ees; en Armen-Huyfen een Lotery van 60 a 70000 Rijcksdaelders aen te leggen. 16» Het Koorn tot de Magafijnen te leveren. 17. Heiverandetde Mandaet tegen de Duellen ten eerften te publiceren, &amp;c. Wijlde Hertog van Ooburg fonder Manlijcke Erven overleden is eri ■ de Hertog van Meyningen onder fijn 6 Broeders het Coburgte preten! deert , (00 heeft de Hertog van GOl ha mét confent van d&apos;andere Broeders fig&apos;voot den Prins vanSaelfeld verklaert,tri den iopafl&apos;ató van de Stad en Vefting Cobtlrg pofleflie laten nemen; foo dat de Hertog van Meyningen by fijn aenkomften de Poorten gefloten en ftcrek befet heeft gevonden en met fijn Volck weer moeten afstreken.&apos; Franckforr den 19 February. Na dat de Graef van Rechteren in &apos;t begin van&apos;t Taet den Franckifen Creytz byeen Brief verlucht heeft den 2i Januaty laetftleden eenige Gedeputeerden herwaerts te lenden! om wegens verdere continuatie van he- Traftjet na de Vrede het noodige met andere Creytz Gedeputecnica te concerteten, foo heeft gemelte Cieytz daer op geantwoort, dat Sy vooraf met Andere Creyizen daer over conimuniceteh en over de wijfeen Conditiën dellbereten , doch infondtrheyt het fchtijven van nodit;ihg van&apos;tCeur-RhijnffeCreytz Direüorium afpachten moeflenj f&lt;&gt;o dat die Creytt, dewelcke doch anders beteyt wasj o;n met u&apos;andere loftelijckc Creytzen alles mede aen te gacn, uoch ter tiit &quot;ten Gedeputeerden fal lenden. • . Geulen den 10 February. De DifTetenten ttiflchen eenige nibiU rige Voiften over de Tollen zijn bygekgt, en gemelde Tuijcn fuflen . Of dc vootige roet gelaten weides. .J • • - i 1 *\ •.</p>
	<p>Betlijn den 17 Tebruary. Men wil, dat van de Sweedfe zijde aen Ik Hof de Pa(T:ge voot de Craffaufie Troupen is vctfocht, uiaer afgc£ïi»en. Op de Mis te Franc kfort aendenOdet fullen geen V aren oU&apos;erfoonênvangeen zijdeden Oder, noch uyt &apos;t Hertogdom Voet • roiueien, het Steeije Friedlant, &apos;t Hertogdom Meckelenburg, Scc/ ingelaten werden ; doch wel uyt d: Plaettcn aen dees zijde d&apos;Oder, als Hamburg, Lubcck.&apos;t Hertogdom Lunenburg, Btonswijck, Maeg«lenburg, Halberftad , Saxen, Sec.; oock uyt Hollam en de Rijcks- | Creytfen.die van de bel&apos;t.cttc Plaetfen afleggen,doch ra=t goede Pas j fen: De Joden van dele Stad mogen oock daet koroeu j maergten j Goederen brengen, al« die fy van hier medenemen. Bronswijck üen 17 Fibruary. &apos;s Nachts tuflchcn den 14 en 15 de - &apos; fes heeft de Ceurvorft van Hanover de ltetcke Pas Peina en &apos;t S!ot by futptife laten innemen , alfoo dfe Grachten tocgevroren en &apos;r Guamifoea, in de 7- Man fterek , fliep en daer op niet verdacht was : De Piaets is voor eerft m-t 300 Man bcfet en het gevange Guarnifoen me: hier Commandant na Hameien , Sic. gebracht : Men legt, dat &apos; *hetCapittcl te Hiljicsheym hier van per Exprefle kennis aen &apos;t Keyferl. Hof heeft laten geven ; doch fy lullen na alle apparentie foo Inelt niet van defe Vifite onrlhgen werden,wijl het Huys Bronswijck en Lunenburg zeden ecnigen tijt verfcheyda Differenten , foo met de Hildesheyrafe Regeerinjj als de Rooniflfe Domheeren , gehad heeft j en, nadien het Capitte! niets uilde toegeven, heeft men haec Tienden in de CAir- en Vorfteodotnmen Bronswijck enLunenburg te rug gehouden, en ah fu&apos;cks nitt mocht helpen, heeft men haer met dwangmiddelen gedreygt, waet toe het oock gekomen is :De grootfte oorfarek fegt men te ziin , dit de Lutherfe Onderdanen , ia &apos;t Stift woonende,&apos; in ftaer Vryhtdea te feer gedruckr zijn , en dat, wijl het Capittel liet Jus Jattonarus over de Euaiigelile Kerck heeft, daer by ee&apos;nige onverautwootdclijcke Sakon gepaCTeert zijn in &apos;t beftellen der Prcdickers en in Saken van&apos;t Confillori;. Heden wert te Burgdorf in&apos;t Zellife eenConteremie mdchen de Ceurvotftel. Hanoverfecn de Hoogvotftel. wolffenbmtclfe Miuittets gehouden. . t Hamburg den io Februaty. Gifteren attivterde hier de DeenfTe Vice-A&apos;imirad Reins van Coppenhage, om de V erving der Mauoxn &apos;weer te beginnen: Hy heeft cenig Geit medegebracht 1 om de Vrouwen der Matrofcn , dié ie Coppenhagenzijn, te betalen. De Czaar foude aen den Coning van Denemarcken feet groote Geit-Sommen tot bï: uyttuSeti der Vloot geoffereert hebben. De Poft van Coppenhage minq.ieert j endïgeeue, die Dingsdag verwacht wiert, is eerft hedeo aengekoinen ; De Baron van Lccuwendael had alle Collegien bygewoonr, en veel noodige Saken voorgefttlt, en cp &apos;t beft gcreccmmanJe rt: De Armee in Noorwegen was in fuliken flau geftelt, dat fy fcbieüjckkottde marcheren; dier en-boven waren alle Boeren tot deftntïe vau&apos;t Lant opgefchreven. In&apos;t Holfteyufleen Judisr.t houden Sg 1 iscc Man irtarfch-vaerdig , orn , foo men wil, roet de N.uiraliteyts Armee te conjungercn, ingeval de Pomifflc Tróuwen fig na&apos; Po!én wilden begeven.</p>
</text>
