<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Patijs den 20 February. De Brieven van de Frontieren van Spange confirmerend&apos;Evacuatie der Forien van Gironne, en de Marfchder Spaenfie Troupen, om (ig van de klcyne Plaetfen in &apos;t Graeffchap Ribagotza meelitr te maken, tót het influyten van Balaguer; waer uyt de Vyanden wel het overtollige hebben gehaelt, maer een öerk Guarnifoen daet inge&apos;egt, om een Betegeling te konnen uytftaen. De Herlog vanVendomearriveerdeden 5 teLerlda , van waer hy fijn ordres uytdeelr, om de Piogreflen van Gin Catholijcke Majefteytj Wapenen verder té poullèren: Hy had de Poft van Eftadilla laten occuperen, en die van Bcnvarri berennenSijn Partyen loopen tot aen Cervera en Montferrat, en hebben de Contributien tot aen de Poorten van Barcelona en Tarrjgona uytgsfehreven, : De Hertog van Noailles heeft defelve oock confiderabel geëxtendeert. Menptepateerr teTortofa een Treyn vao Artitlety, gedeftineert tot de Belegering van Tarragona: De Koning heeft tot defelve of tot die van Barcelonageoidonneert, te Totilon 1® Battery-Stucken en 6 (ware Mortiers met al haer toebehooren, en Ammunitie van Krayt, Kogel» , Bomben, Scc. t&apos;embarquereo. Het Volk der Provinticn van Spange werden door deGeeftelijckeatengeinoedigt, om aen den Koning te leveren, alk* wat kan contribueren, om den Oorlog in Catalonien fpoedig t&apos;eyndigen, waet in men niet qualijck reuffcert, aengefien de Haet.die fy tegen de Vyanden opgevat hebben. Voot weynig dagen zijn 5 fware Schepen van Port-Louys vertrocken , gaende na de ZuydZee, van waer fy na .China en Suratte fullen feylcn, met permiffie van de Franfle Ooftindifche Compagnie, mits betalende een Recht voor de Privilegie. Van de Frontieren heeft men &apos;, dat de Marefchal de Villars onfe Plaetfen ii gaen bcfichtigen, niet foo feer, om dat fijn pretentie aldaer noodig wu, als welomeenige fchijn aen fijn Reys te geven, dievoornameotlijck in&apos;t oog had d &apos;Uytvoering van een DefTeyn op vetfehey. de van de groote Plaetfen det Vyanden, door middel van d&apos; Intrigues, die men aldaer geformeert had, om de Magafijnen in brant te ftcken.</p>
</text>
