<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Burgtrraeefteret) ci» Raed iet Stad Gioningen gedenckcn op den eerflen Mey aenftaende aen de Meellbiedende te verpachten hare Bank va» X.eeu!os , m:t eer. O&amp;roy voor jo Jaren; waer vaa de Articulen en Conditiën tot ydcrs geri;f lullen le bekomen zijn te Groningen ter Stads&apos; Secretalv, t&apos;Amiïeidam by A. van Da mme, Haerlem van Keflel, Leyden H. van Damme, Hage Eouquet, Rotterdam B. Bos , Middelburg A. ;Wcftïrwrjck»Utrecht W. van PoollUtn,Aernhera A. Smits.Leeuwaerden Halma,Swolß. Hakvoost en Embden Tremel: Yinants Gading zijn-, de,kan fig op de vtfotfz. tijt te Groningen op her Heeren NVijnhuys laten vinden. , Alfbo Joel Go4uh4k,Hoogduytfe Jood,om omtrent jc Jaren,kort van Perfotrti, bleek van Aengefkbt,geboren binnen Halberftad ,en tot getrout met de Dochtw van Ac&apos;olphus Mofes, al*aer hy eenige Jaren gewoont, en nu onlangs fijn Boedel gefpolieert hebbende, • op en Schelmachtige wijfc van daer doorgezien is &gt; lbo bfloven fijne Crediteuren aen de geen-, die den voorfz. Joël Godfchilk wectaen te wijkn.faodanig.dat hy in Handen van de Juftitie gcrake ter dispofitie van fijne Crediteuien.de Sornrne van zooo Gulden; als mede aen den gecije,di&gt; eenige der Crediteuren weet aen te brengen, in diervoegen, dat defelve in Handen van de Crediteuren geraken,een fesdepart öefelv-: Goed«ea, mtc ficrcteü&quot;: van de Niem des Aenbrengers. De Regenten vanß&apos;eyswijck, haren getleldenTreckdag derLotery , a 11 GI. &apos;t Lot, willende verkorten,hadden die vaftgcftdt te doen dea as deler; doch mitsdien het inpraóticibcl We&apos;er belet h&lt;eft,dat aile hare Colle&amp;cns niet lijdelijck hebben kunnen inkomen, foorijnfy gcnootfa-kt hact gefteldeTrekdag ftiptelijck t&apos;obferveren 8 dagen na &apos;t eyndigen van Monnikendam,zijnde den defer.op poene van iooo G!. * voor de Diïcony-Ajrr.en,&lt;Jacr gccoll. vert.cn 100 Ducatons voor yder Inlegger of Collecteur,die hasr laetfte Copy Vrydag moeten affenden. Tot h-di-ii na in Amftetdam noch Loten in &apos;t Puyckje dei Lcteryen tot Wijck-op-Zee: Overmorgen de vafte Treckdag, een yder ket.il&apos;tkv N 3. Tictót jndiervoegen,als isuytgefchreven. • Woüi&apos; ja»,den 1S Macrr, treckr de -otery van Uytdap, a 7 GI., of F. Hanius fal voor fijn particulier betalen 1000 Gl. aen d&apos;Amft. Geref. D::ccr&quot; en z Ducatin v(&gt;ot yder Lot 1 De Inleg rot Saturdag Avont.deo 11 Maett. Noyt is de weerga gefien; voor 7 Gl. loot men na 1 Prijftn a zo&apos;V ~ Gl.,i i 8ooó,&amp;c. Lijft fal den 18 Maert &apos;s Avonts by F. Hanius in_«ie Nes ovex da Halfleeg te fien zijn. &quot;üi.. C -rechte hcef&apos;i uytgefchreven een capitale Lotery.van joooo Loten,a 5 Gl., &apos;*aer in te winnqp zijn 3 Prijl&apos;en a 6000 GL, 1 a ,o-.ó *3 1 jco.r; &quot;a ioei,S«.c.,in voorgenomen te trecken den j Maert: Niet langer Loten als tot iS Feb.,waer op yder flaet kan makeA. Tjc Yiaendjrr.deti z Ml jrt.cn p:en dag verder fullen de Loten weiden uytgegeven in de groote Lotery der Stad Purmerent,* zo GI. &apos;r Lot, ver leeli tl s l&apos;;jfcn a s.pco Gl.»&lt;. a 11000,8 a 600c,8 84000,8 a zoco,Bo a 100c,80 a 400,&amp; c.: De Conditiën zijn in &apos;t Frans (tot de verfeiwüno-t &gt; ) iiy &lt;&apos;.ï\Vcd.Hcmi!ton,B!?nk en elders te bekomen. 15 Loten op 1 Biljet,kort 1 per Cent. Noyt is deftiger Lotery gefien. Dj Gout-,Si!v&apos;cc-etj Gv lt-Lotery van Nieu&apos;wtrketckop d&apos;Yflel.a 21 ft.,waer voor iBöo Gl. te winnen is, trekt compleet den 14 Maert, ter Be-te nn 1 ~&apos;oo Dit-itonj cm&apos; y ler G:ief(#inecide Diacony-Armen.daer gecolleaeert wert.en 100 Gl. aen ydtr Inlegger en Collefteur , foo luet njietliirk ;Jcn •/ A^r&apos;l: Den Inleg tot den zo Maert. &apos;&quot; 7 Gedruckr to: tftedem &apos;by \BRAHAM CASTE L E Y N, Sttds-Drecker, .:. cp de Mwcki »i de Blye-Druck. Den a 6 February, 17111</p>
</text>
