<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PORTUGAEL.</title>
	<p>LlfiTabon d;a 14 July. Van de Front ierea heeft men, dat de I geconfceicreetde Armee in de Quittieren vaa Rcfraichiffe-J meot was getrocken, wijl de Troupen wegens de exccffive Hitte het Velt niet konden houden O: onfe hadden op de Grenfcn van Tralo* Montes het Spaen» Regiment te Paert vanOtienfc Overvallen, denCollonel n»:t eenige andere Officiers en loGcmseuea ncergemacckt, ja 4 Officiers co 48 Gemcenen gevangen gekregen en 100 Paerden met i Keieluommels tot Buyt bekomen.DcGraef vaa Port more is hie* geairlvecrt, om het noodige tegen de aenliaeoée Campigae te helpen reguleren. De Couingin avanceert geluckig In hatL S .vangergaen ca heeft fig defer dagen doen Aderlaten. De Turckfs Prijs , welckirs Cspiteyn fig uytgeeft voor den Admitael van Zilte ca fegt fonierfchriftelijckeCommiffi; en alleen met mondelinge ordre van dea Kcyfer van Marocco in Zee gegaen te zijn, legt tin Jovetzijde van de Stad, te houdenden de Zeeuriê Capers, die hemoier hebben opgewacht, zijn opeen nieuwe Ktuystocfïi uyegdopen. Doordien alle de Schepen, den 31 Mey uyt Teflel gczeylr, alnier behouden met Granen gearriveert zijn en men dageli cks noch een Engels Coavoy met een grooteqaantiteycverwacrjt, b &gt;1 innende Prijlénlterck te dalen. Het continueert favorabel voor de Zou makeiy, hoewel deEygenaers feggen , dat&apos;cr weynig genjuck: wert, om dat fy de Prijs gaerne hoog hitldeo. De Vlooien ui d: Bahia en Ptiernarnbucq moeten Op exprcfle ordre des Conirg» morgen in Zes lopen, hoewel fy mier tamelijck. geieei zijn: Vojr 4 dagen is eea Advys na de Biiiia vJotuyt gefonicu. Di korae Spfiepen zijn de Hoop , Sipke Tlieaais j d&apos;Eendracht.Jan Meinj de Carolus, Corntlis Mot i de Gaui-tad.Oornelis Atenrfe Swaen i de Swarte Hacn , Abraham de Zeeu jde Jan en Jacob, Corn. J. Ptuyckj ds Fraofoii, Ifïac Pieterfe Hemj ae St. Pieter,Jacob Coyman &gt;de Croon-Giky.Laoibitt Claciïe Bru/n j de St. Jacob a.urgertTa:nroan (die morgen weer ni Yrlant fal vetttecken) de jonge Williain, Com. Tcoc, alle van Amiktdam &gt; de Vrede, Edjart Ever.vanConingsbtrgen ; de Müia Galey, Rabert Hafe i de I abél, Thomas de Gioud;ley-Galcy,P. Jeff;c&gt;» i de Norris-Galey.Eduard Njriis.ate uyt Engrlaui ;de Maire de Dios, Jaqjes Peronette, tan Naotes &gt; de kieyne Boon , Jan Pauluflfe Schut, van Haiaburg ,en de Gerardus, Cornelis s»aeo, van De fsijl. Overmorgen fal doorde Inquifiiie drfjo genaemie Autodatde of Jolea ProccCiegehouden werden.</p>
</text>
