<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Dublin deu 8 Ju!y. Eergifteren heeft het Lagerhuys eenparig g«e-iolfjert, 16700 c Ponitn aeahaer Majeft:yt toe te Uaea tot hei snaiotineren van de Militaire ca Civile Lijltcn van d;n 6 Juljr 1711 tot den 6 July 171 j ; tot bet bouwen vaneen Wapenbuys , t Kruyt-Magatfjncn , Kelders in &lt;te diverife Fortificatiën voot d&apos;Attiilery; tot het bouten van de i&apos;hefanry cn andete pablijcke Comptoirtn, die doof ut lsetfts Bxjnt gtruineert zijn; cn defe Som Tal uyt de Tollen op d&apos;Ael, Üier cn Ta back, die men lal continueren, gelicht werden : Men heeft geoiionneert vetfeheyde Bils in te brengen ; daer onder is&apos;er ten totitct aenraocdigeu van de Lantbou, welcke lactlle vanfutcke SvintJge aen &apos;t Coninckrijck fchijat te zijn, dat hetgeheelefiuys woensdag den Lord Lujteoant opgewacht hetft.om hem te vetioecken, van iülcks op &apos;t bette aen de coaingiu te recommaadetcn, het geen hy belooft heeft. Londen den 14 Augufli. DeKOningi«,diefigvantijt tottijtmet de Jicht geincommodeert bevint, door haer Doftoren geraden zijnde , om na &apos;t Bats te gaen , heeft alvoo/en» het advys vao den Do&amp;or van wijlenden Prins van Dsncmarckea willen hooien &gt; maeralloo defe verklaert heeft, datd&apos;ondervinding, die haet Majeiteyt daer van Sthad heefi.als Sy met wijlen den Ptm» haer Gemaeld:r»acr:s ging, aer Majeiteyt moeft vethinderen we&apos;er dießeys aen te nemcn;fo ïiecft baer Majeiteyt gerelölvecrt fijn advys te volgen, foo dat de Reys ua het Eath t&apos;eenemael af is. De Hettog van Keut is Lord Lu&gt; tenant van het Graefi&apos;chap Bedfort geworden, en Actony Hamond Betaelinetfttr van haer Majeileyts Troupen in Spange, in de plaets van Mr. M-.ad. Men vctflaet, dat&apos;erordtc is gegeven, om 200000 Ponden voor de Ttoupen in Vlaendeten te remitteren, en aoooo aen d Aibeyts&apos;oyien aen &apos;t Huys van Bleiaheym te betalen. Dingidag u ictJcn de Soecken tot het omfangen van d&apos; Intekeningen in de Zuyd Zee Compagnie gefloateo, die m:o gelooft.dat in &apos;t begin van Sipieaber we&apos;er geopent ftillen werden,om d&apos;lutekeoiogen,die ree&apos;s 0? j Millioeo,4ojjs9 P., ïï S.,yt. beloopen, alsdan t&apos;esnemael te doen eyndiget*. Woens-4ag begon men de Lotery van t Millioen te trecken , waet mede io ti dagen gedaen fal zijn. Op advy», dat 10 i 1 x oorlogfchepen en Capeis ten eertlcn uyt Duynkercken ftien tcloopen, om oafe Ooft- InJifche Schcpm op haer te tugkomft uyt Tcffel i&apos;inieicipiëren, heeft aungcordonneert, dat 10 Oorlogfchepen na Holiaut moeten zeyleo, om die Schepen behouden op de Rivier te convoyeren: DeOoilindifche Compagnie heeft tyding,dat&apos;er noch 5 Scbeptn uyt Ooftiadiën komen, die in September verwacht werden. Met htt Packet-Boot van LilTabon, &apos;t welck de detwaerts gaende Vloot op de hoogte van 4; Graden met een goede Whit ontmoet beeft, is de Heet Ie Fevxe, Secretaris van den Engelflen Envoyé aldaer,te Vaelrouyden gearrivcert: De Lord Portmore heeft vetfeheyde malen veifocbt, om te rug ontboden tc weiden; &apos;t welck men vetfckett.dat hem toegeftatu is. Van &lt; de Week is wc&apos;er een groot getal arme PaltfilTc naHOllant ingefchecpr. De onbetamelijekheyt van de Faculteyt der RechtJgeleerdent&apos;Edenbufg was foo ver gegaen,dat de Deken Mr. Bennet de Medailje.die de Hertogin van Gordon bad vereert, genaemt had de Medaille van Koning Jacob VIII. &gt; cn als eeoige lig tegen het omfangen vaa dele MedaiSe flflden, foo fejrde Mr. Dundas, dat hy oordeelde, dat (y de &quot; Koningin hoonen, aen dewelcke fy meenen Eer aen te doen,met ontcexing van haren Broeder, die niet alleen een Prins van den Bloede, ■-1 ma d&apos;Mific dati van it$ «a indien het Woed ecnij &amp;ecki kan ge</p>
	<p>foo wai hy haer Ontwijffelbare Souvteyn , Sic. : Na dat men met 71 Stemmen tegen n ovcrgehaelt bad, om die Medailjet&apos;orufangeo, 100 kreeg gem. Duodas met Mr. Hon de Comraiflie, om de Heuogfn te bedanckcn, feggende, dat de Faculteyt haer Danckfeggiag be?uyg«« »ooi d&apos;aenbitding van de Medailje van haer Souvucyn den Koning; lullende altijr de gclegentbeyt waernemen, om haet gttrou- Myuoodija Mijefteyten d&apos;Eerbiedigheyt, die Cy voor haet Doorl. hadden, te toonen: De Hertogin ant voorde onder anderc.dat/t geen vanyderfoort van waerdy in haet handen komt, iy vryelijckatnde raculteyt Tal hefteden : Hier op repliceerde Mr. Dundas.dat by lioopte, dat haet Doorl. in &apos;t kott occatic foude hebben, om de Faculteyt te begroeten toet een tweede Medailje, gemaeckt op de hertelling van den Koning en Koninckl. Familie, d&apos;eyndiïiog det Rebelly, dc Ufurpatie, Tiraany, Ctc. &apos; Londen den 18 De Lord Duplin, Schoon-Soon van den Lord Thefauriet ,;s geworden een det Omfangers van d&apos;Exciwque», &apos;t welck omtrent 1000 Ponden &apos;s Jaera waerdig it. De Graefvan Petetborouj vertreckt in een dag of twee na Franckfort. H:t Charter tot het oprechten van de Zuyd Zee Compagnie is ; hetu&apos; feetlan», en behellt een Clamul ia faveur van d&apos;Ooftindifche Cora.&apos; pignie, om te verhinderen, dat gemelde Compagnie binnen de Li. mtten van de laetfte negotiëte i en een ander voot de Banck, dat fy geen Baock fal mogen houden. Dc Lord Dunkenetl, Soon van deo Graefvan Clanrichafd van &apos;t Koninckrijck Yrlanr, heeft permiflie.on* m&apos;t Hoys der Pairs te fitten , zijnde by Protcftints en fijn Vadet Rooms. De Eovoyé van Gcnoua, voor fijn vcrtreck de relaxatie vaa de i te Pjrto Mahon opgtbrachieGenoueefle Schepen verkregen hebbcad? p heefi hier met aca Lord ThcGmrier genego lieert, dat die RepuMijck 100000 Ponden tegen 6 pei tety voot z Jaren fal leencn. Deo ij arriveerdeteVaelmuyden het Schip vanCapiteyn Gordonuyt Guiaea, met tyding, dat haer Majcftcyts Schepen d&apos;Anglefey en Foy x Ftaaffe Schepen, na de Zuyd Zee gedeftineert, genomen haddenj enden 14 btacfct de Livorno-Caley lePleymuyden op het Frans Schip d Incomparable, v«n 16 Stucken en Ijo Ton , gaende met Snycker, Cacau, 3cc. van Botdeaux na Martinico : Den feiven dag is Sr. John Hardymetis Ootlogfchepen u/t Duyns Noortwaerts ecfeylt; cn den 15 artiveetden te Briftolde Schepen de Alexander Fregat en de Hciter in 5 wt.&apos;cken van dc Barbados, met aivys, dat de LondeOe Vloot dacr geairlvecrt zijnde, j Oorlogfchcpen na Aaeegoa gcfcylt waren: Dr Hcüer bad op haet te rug-rcys genomen een Scheepje van Maitmico, waer ajt m-n vernam, dat 18 i 19 Chaloupen, yder mex ioo Man, oa Cirrdeloupe gegaen waren, al waer haer Rendcvous te-- gen deniju.y , om een Landing op eeaige onfer Eylanden te doen. De Noor»eegle Vlooi is vaa Hatwich zevl eeeaen.</p>
</text>
