<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;sNachts tuffen den 18 en 19 Aug.,171 i,is tot Schellinkhout buyteoHoorn geftolen : 1 Lijfrentenbriefvan Tlll-2-8, op &apos;t Comptoirvan Hoorn.uytgefct door Nanning Hiulopeu.tcn Lijve van fijn DochterCatharina Hinlopen,verfchenen 1 Ftb. 1705 &gt; een dito van sjs-i i-4,verfchenen 1 Jan. 1706;! Capit.Leer.ingbriet van 470C&apos;.l.,0p&apos;tC0rrpt. vanHooin.uytgeftr 1 July i67Ó,opdeNaem van Adriana Flotis; 2 Silvere 2outvaten,Schu!pwerek,geractkt V. B. T. B. &gt; 2 Silvere Bekers,d&apos;eene Roemersgewijs,en d&apos;andere een Ysbeker,gemerkt op deJßodem D.W.i ti Silvere Lepels,; plat en 6 rontileelden; 2 ditokkyne Lepeltjes ; 1 Silvere Bel met een lange fware Nieuwerwetfe Ketting&gt; r Bybcl, aen alle ltanten met Silver btflagen.en e.n Koortkerting 5 dick daer in j 1 Avontmaelboekje met 1 Silvere Ktappen j 1 Mopfie of Hoorns Bruylofs- Liedboékjemeieen Silvere Krap; 2 Doosjes met omtrent 300 Gl. out gemunt Gelt,daer onder veel Ducat. met 2 Hoofden; 1 Silver Doosje inet 3 Voet;es,daer ineen Huk Silver met het Beelt van Calvinus, een dubbelde Goude Élifabeth , Goude Ducatoa en dubbelde Ducaet ; 1 Goude Ktappen van een Teftamcnt gebroken.gebloemt \*erck , met de Naem van Catharina Hinlopen 1707 &gt; 2 Goude Knipprrtjes van eeo Bybel gcfntden.mct x Gouac Hangertjes en een Goude gefchakelde Ketting j dik { 1 Goude Hair-Naelt, met een fijne Diamantfteen ; 2 Orlietten.yder met 8 vierkante fijne Diamantfttenen ; 1 Curalijne Ketting meteen Boot, daer in ij fijne Diamaaifteenen J 1 Silvere Scbrijfpeo» * en verlchcyde Si&apos;ver Poppegoet j t Silvet Suvker of Stroy- Doos, wit gekookt, niruFatfocn; 1 Goude Hoep; 2 Goude Paeilfpelden ; 1 Sakje . met Guldens en S&apos;Ühalven : Wanneet van dele Goederen eenige mochten te recht komen , £a loa de waerde van dien eerlijk beloont werden v len Huyfc van Vi&amp;or Berckhout tot &gt;chellirkhoiit.cn tot Hoorn ten Huyfe van Jan Berckhout voor de Vismarckt,of t&apos;Amlterdam op de Key« fcrs Gracht tufirhen deLe&apos;y-Gracht en &lt;4 PrincefttaetnaeftdeDriehodtby Jan van Louw. , 9 September,en volgende Dagen fal t&apos;Amfterdam op de Laurier-Gracht aen de Zuydzijde verkocht weidende oagelate Bi* |&gt;liotheek van wiileo Wilhelmus Goerce; beliaenfte in een aenfienelijcke Vetfameling van Boeken in allerhande Facitlieyten en Talen , foo Theol., Htftor.,NituraUfche als Eelchrijvingcn van Antiquiteyièn.Medalien.Statuen en andere Outheden; mitsgaders veele voortreffelijcke Afbeeldingen van Hiftotien,Stelen, Gebouwen. Lufthuyfrn.Fonteynen,voorname Helden,geleerde Mannen,&amp;c.} alle meer dan gemeen vaa Conditie en Bandec,&apos;daer onder Teer vecle op groot Papieren afgefette; nevens het bekende Tafereel van den Joodlen Hoogen-Priefter, na &apos;t gevoelen van den Overleden? Levensgroot komUg gelchilderr,en andere nutte Fraey igheden; als verders fal te fien zijn by de Catalogus,dic t&apos;Amfterdam in de Boek vinkei van Waetberge op &apos;t Water,en in alle andere Steden by de voornietniïe Boekverkopers te bekomen is.- Maendag, den ; r Aujufti,&apos;s Namiddags ten 2 uuren.fal tot Gouda in &apos;t openbaer verkocht werden een fchoone ltercke en welbeneetingde Kootn-Wint- Molen, met alledcflelfs Gereetfchappen, lbo Paett, Wagen,2eylen,Steenen,&amp;c. &gt; niets uytgefondert. Pieter Onkelboer,Jan RÓnnkobing, D. Wig«erts en O. Bonrekooing, Makelaers , Tullen Woensdag, den 26 Auguftï, t&apos;Amfterdam in Nieuwefijts Heeren l.oeemcnt verkopen, 200 LangefontfeMaften, 10 ar 2 Palm} 2500dit0,7 110 Palm; 200 CopciwijckfeMaften, 7a 10 Palm; r 200 Hey en Goot-Mafien : inde Middel-Wael achter &apos;sLants Oorlogs Schepen. . t Tot dsfen Avont noch Loten in de Lotcr» van Hillegom, a j Gl. $ treckt den 29 Augufti, of den Heer Baillru, Schout en Kerckmeeftetea verbeuren aen d&apos;Amft. Getef. Diacony-Armen raoo Gl.,en 10 Gl. voor yder Lot. Voor y Gl. zijn noch maer weynig Loten overig. Voor 22 ft. loot men na Silvere Setvil«-n in de Lotery van Nieuwerkerk; ttekt deo 2 Septemb.,op poene van icoo Goude Ducaten aen yder , Geref.Diacony-Arrneri.dvrgecol&apos;. wert,en fo Rijxd. yder Inlcgg. eti Collcft.: Defelvc moeten den 26 Augufti haerl«etfteCopy#ffenden, Tot van Avont ten 6 uuren ioch Loten in de Lotery vanOofter- enWefler-Blocker a 4 G 1.,: Trekt op den 1 Sept., of deKegenten verbeurea loco Daelders sen rteArniierdsmfeGertf. Diacony Armen. NB. De Priifrn uytCroinmeniedijk eri andere wetdtß io defefranco overgetekentv•&apos; Defe lopende Weck tot Satardag.deu 2*9 *s Morgen» ten io uiiten blijft d&apos;lnlég onzefloren.om voot 11 Gl. deHeerlijcheyt van Raopboift Of joooo GL,ten keuredet Ticckets,te behalen : Aenftiende v»»H »c f-oot wert pr. Po&apos;l de Copv der College afgefon Jgn. - Gedruokt cot bv . * c. V. n,du(2»&lt;i;ruci(fri / .op dc Marckt&apos;m de Blye-Druck Dén 2$ Augufti&apos;,&apos; i;iij _ .</p>
</text>
