<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Uyt het Leger voor Bouchain den loAugurti. De Vvanden haer Weg van Communicatie io &apos;t Motras na Bouchain langt het Koeye- Pad voortgtfet hebbende t hadden defelvc van Spatie tot Spatie met Ttavetfen van Fascinen 6co Schreden lang vetftercki, en ter lincker kant met een blinde langs de Sauix ter zijde van de Weg voorden: Dit Werck fcheen fchtickelijck, niet alleen wegens het flechieTerreyn, dat men moeft palieren, om derwaetts te naderen, maer infonderhryt door de fchey ding van een confiderable wijde en diepe Gracht: Den 17 , als oufe Wercken Op &apos;t Moeras van Wavrechin fterek geav.inceert waren, wierdeo 4z,0 G:anadiers ,jonderfteunt door 8 Onder den Luyt. Generaet Cadogam , gecommandeert, om dele Vyantlijcke Communicatie aen te taflen; d&apos;onfe avanceerden meer als &apos;joo Schreden door het water: DeVyanden fchootenniet meer als eens, waer door 6 Man van d&apos;onfe dóot bleven; vervolgens retiteer. - • • -•. .■ , .*s•. V. . * . &apos; 1 &apos; &apos; \.i &apos;»/-! r.« denfy fïg!, latende óns in poflefile van h*er Poften j\xran dooi nj haer,&apos;Communicatie met de Stad t&apos;eesemael is afgebroockeo : Sy fchijnen t&apos;eenenjael daer van af te llaen, hebbende bei Canon en andere Materialen uyt de Renencheinenien van Albergotti deen afvoei ten : De ónfc hebben in &apos;t Canael tuftchen Wavctsheim en Bouchain i Vaertuygen met Musqueikogels cd eecige Deferreurs gevonden, neven» veel f ascinen , die de Vyanden aengrbrach: hadden, cm de&apos;gcm. Weg te continueren en te fonificetcn : Zeden hebben wy denJLrbeyr det Tackeboflcn lbo acn die kant als aen de zijde van Hourdain gecontinueett; en 2 bieedc Logementen gemaecki in&apos;t Front van &apos;t Aioeras , genaemt het Xogye-Pad, dact deVyanden aenhaer Communicatie gearbeyt hebben: Onfe Wercken zijn alietn gefcheydta door een ftilltaend Water in &apos;t midden van &apos;t Aloetas , en foo &apos;t nodig is, fullen »y een Communicatie dooteen Brug van Plantken maken. Een gedeelte van onfc Artillery met- 600 Wagens niet Ammuniiis is de (en morgen van Rijf Tel vertrockenen fal van de Weeck hier zijn; Alles is tot de Attacque van defe Plaets ger«et : De Vyauden disponeten fig, om in &apos;tkott Op te briken , en foo méiifcgt , mflihai Ca.: merijck en Quesnoy te gaen leggen en de Vourage tuüichen de Stheldj &apos; en de Sambre ie confumeren : Sy lbudcti gaeioe de Belegering foecken ie verhinderen, al (ouden Cy een Gevecht wagen , lbo fy matr esnigfints kans daet 10e lagen &gt; doch onfe tegenwoordige Si&gt;uatie geeft haer g een occafie, &apos;1 geen haerep andere middelen duet dencheu.&apos; Hatlingen den 2$ Augafti. Cap. Frigge,commai)dereude een Cou*ojrcr,fal tegen den 19 Augufii onder Amelant gereet leggen, om dé &apos; Smacken en andere Schepen (niet dieper gaeude als 5 meenvictdc* Voet) te convoyeren over de Wadden oftioot Zee na K&apos;eyn Ojften. &apos;s Graveohage den 23 Aug. De HeetSuabe.Miniftci van dciiHcnog van Saxen Meyningen, ftaet in &apos;c kort van hier na huys ie vcttreck:n, &apos; en heeft tenidien eyndeal Aficheyt beginnen te nemen. De Keyferlijcke Minifter Baton Hefras is vandaegvan Amiltrdam alhier wedergekeert. De Exprefl&apos;e, laetft aen den Graef van Zinfendoifgearriveert, dewelcke tot Genoua de lirieven en Depechcs van een ander &apos; Courier, van Barcelona komende en gaende na &apos;t Keytêrlijcke Hof tot Weenen, had ontfangen, ftaet in&apos;t kort weder detwaetts afgeyaetdigt te werden. Van &apos;t flaea van &apos;t Tutckfic Leger is hiei niet naders. Amfterdam den 24 Augufti. Tot Lubeck waren gearriveert Pieter de Zee, Pieter Ysbrantfe Swaeg en Pieter Janfen Vel, door de Sueden&quot; genomen en te Calmar opgebracht geweeft en vrygegevcn mer de Lading.zijnde de Hennip daer niét uytgeaomen : Defe Schippers hebben de Deer,fle Vloot, tüflchen dè 16 en 30 Oorlogfchepen fterek, onder Bornholm gefien : Ook was &apos;t Lubecker Schip van Hans Schioder van Calmar gearriveerr. Tot Elleneur verminderde de Sterfte van dag tot dag. Een Scheepje, vanFajal en laetft in 4 dagen van Bergen in Noot* wegen gearriveert, brengt beticht, dat te Bergen eenige Schepen, uyc de Straet Davids na defe Landen gedeftmeett, waren ingevallen. Het Convoy uyt Tellel met de Engelflc Ooftisdife Schepen is op deTeems gearriveert; en de Schepen.uyt de Sont tot Huil gekomen,zijn die van W. Walker, A.Pietfon,W.Hed,Geo.Beilby,J.Blardes,T.Faret junior, John Hooy, H. tulmer, S. Stokron, John Kali, R. Raven, T. Protier, John Wrigt,john Whithead, John Lumley, R.2inkes,Vi.Drakcr,Nic. Kifon,J. Fredrickfon,Ant. Lacq.T. Teylor juoier.Jchn Waffön.Geo, Woodhoufc,G. Hodkinfon,T. Thotpe, A. Peirfon,A. Dallet, J. Kro. W. VicarmaO; C. Kewen.Tho. Wallij, J. Rontreeen R. Empfon. Gifteren is in Teflel gearriveert de Matia Galey, Capit. Jan Ccddenaer, vanTercera. Uyt Vranckrijckheeft men, dai&apos;er van wegcui Spange verlocht was, dat de SpaenflTe Paspoorten, door haer vetieeot acn d&apos;Engeifle, Hanze-Steden en Neutralen, door de Fianiïé Cspeu beter mothten gerespefteert m ctden, en haer Schepen fondcr ii&gt;o!eft, alflè met loodaaige PafTcn voorfien zijn, Itten vaten. &apos;s pravenhageden 24 Angufti. De Graefvan Sinzendorfis mei d* Heeren haer HoogMog.Gedeputeerden in deTrevtt-Kamer defe vooi-, middag in Conferentie gevtceft voor&apos;t aengatu van&apos;t Congres vaa de Minifters der Geallieerden, wacr in de Baron van Dalwigh.EntOj i I van den Heer Lantgraef van Heflèo, ftaet t&apos;alfifteren , dewelcke op morgen een keer na Caftêl gaet doen. Overmorgen ftaet de Heer van Lieth.Minifter van Cjn CziarftêMajefteyt vanMoscovien,die een het Brittannifle Hof gaet teCderen, alhier t&apos;artiveren, zijnde van Clecf gilteren herwaerts vettrockcn. De Koning van Ptuyfltn is volgtn» d&apos;advyfen tot Potsdam gearriveert.</p>
</text>
