<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Tuflchrn den sea 6 January 101 Ootiwcht geftolco 1 SllrereLampet-Schoul cn Kan,7wegeode7i OncenB tn een half Eneeli, B.euwc Ketit; » Gaut|trej,sj Onc.; 4 K»ndelae«&gt;?B Oocen n E.g.; 1 Snuy.tr en Back,lo Onceo 3en een half En,;.; r Kantdoos, ,8 co half Oneen j i P«y«r-,t a Moesits- Doofen,.Tarnen }8 Oneen x , Eng j 2 Borftels,7 Oneen ~ en een half Eng. 5 . SpeuJkuffen 1 o°cen *7 &quot; «»&quot;&gt;alf Eng.; 2 Fles,e»,l6 Oneen 13 en een half Eng.; a Kommetjes met Dekfeli.n Oneen ,8 Eng.;, coffoletjr, « Onced 1* Eng ; alle het voorfz getekent met een gefnede ovael Wapen : r Tafel-Bel, 9 Oneen 17 en een half Eng., ongemerek.; 1 Schri fftelfel, beftaende in een lokt- efi Sant-Koker en Penlarfen, r t Oneen ijeoj vierdé Sng. j 1 Thé Ketel.Cocfoor en Lamp; 1 Co ff, Km. m-. * &quot;D&quot;K»t»ng,«daeraenj2 Schenkborden,me. 2 Spoelkommen; 12 Lepels en Voreken,gifl pen.gemerkt A.8.; noch 1 Inktkoker mc. firn Toebehooren.daer byiS.lyere Pennen iigego.e Breyhoutje j 1 Taertfchopie; 2 «onde Thebusjes,*. eene met etnMiddelfchot, 6 rhe-Lepeltjes , 6 Votck|ei en 6 Mesjes} ï uoftmdife Trekpotjes,met Silvcr heilagen,daer by een Balijni/e roer eeo rou: Knop t daer op; Nensdoekea ran h.ele en halve breeten.Mouwen.Mutfeo.Kappen.Hembden,Schor,ekleden, en veel Vrouwe Linnen to, h,r Liifbehooren Je, alle getekent A. B. nt:t eenl Ktoon daer boven, en ander M. R. j noch aen contant Geit omtrent joo Guldens : uie het fclve of eenige van de voorfz.. Goederenl te recht weet te brengen, adreflere het aen den Knecht van het Silverfraiis-Gilde tot Dordrech- : HvVal ni proportie eerliick efl r.,ckel.,ck beloont werden. En hoewel dit voorfz. in de Couranten te fetten voortaen fil werden gediscootirmeen.» het VOO,ft n,et «echt gekomen jen een yder wert verfocht.haer iets van &apos;t voorft. te vooren komende, te willen aenhouden en beken, te makee, j 8 VOOïCO *cn &gt;ngcval!c ie is ic recfit komt,het fd?e in dc Couranten verden genot ificecrt. v«. tuflehen den 112 en 1 j January, r 7 is t&apos;Amfterdam vertnift een Slot, met 1 j Diamanifteenen, de 8 rontom de Middelfteeu ever erooi, van omtrent, ach.Ae Caraet het fluk.me. een Goude Ketting daer aen $ 1 Ring met 9 dito Steenen, r dito met 7 S-ecnen, , Hoe»* met« fal eerleek beloont uerden! Z,&apos;°&apos; &apos; * -! 1?&lt; M b 8&apos;b 7 JaD f,° Mnnfter,Gootfmit in de Voe:boog?lract, • Den 6 February, 17».&apos;« Avoms ten 6 nuten, fal men tot Haerlem in de Herberg de Gouïe Leeu publijck verkopen een fchcone rterke en welgfcond.tiop«rde Brouwery.genaemt de Kandelaer.gelegeq oPbefle van de Bakeneffer-Gracht tot Haetlem; yoorfieo ma eer. fterek Vetdoommtner. Woonhuys.2 Kopere Ketels, waer vand&apos;eene maet weynig Jaren geleden nieu is gefet; ein Kopere Onderbak.een Gtylkuyp W« Loot bek!eet,een gtoote en andere Koelbacken,een Werck-Kuyp, en verdere Gereetfchappen tot de Btouwery behorendejdan noch een Draerwerek, waer door het U atet &gt;n en het B-er uyt de Brou-Ketel binnenhuys met weynig moeyte wett gebragS en geha.lt; item een nJu fleut weldoortimmett Packhuys, met Loot bekleet, ftaende naeft de Brouwery j noch een groote fchoone Turf Schuur, Rirrhuyfrn, Kelders, Ka»p-huys.enalgeene verder «en de dependerende!,: Diegeoegen is de Btouwery.eum annexis, uyfer h3nt t, koprn, adreOiiX « de voorft Brouwery,en aen Mr. Remees Flor., van Zanen.Advt., en Melchior van Cleynenberg, No», en Procurcur.binLn de voo!fl Li Haetlem, alwaerdeCon^thneaVootwaerdenfullenkußnrfngefitnwerden. •&apos; &apos; r V JanU! u&apos;&apos;,Avon&apos;r-,e r 5 nUrto,fjl ,ot Haer,em in de Heiberg.de Goude Leeu by Executie v.rkoch. werden eeo feer gto»» fthöon en weldoort.mmert Huys,met (i,n Stallinge, Koet»- eo Wagenhuys, en eeo groote welbeplan.e Th&apos;uyn achter defeive; ftaendt in de Smedeftraet op de Hoek van de Moer.nnciheg; als mede noeh terfcheyde Perceelen van Thuyn-, Warmoes- ea We/ Landen eelegeo tot Ovetveen en Aelbertsbcrg even buyten de voorn. Stad Haerlem. - - c&apos; &quot;™tß&apos; St,c5c° Joh. Staett,Jan en Joh. S.aets|de jonge,Makelaers.fuUeo Woensdag,den 20 January, &apos;s Avcn.s ten T UUren, t&apos; Amflerdam io £t Men pracfemeett.uyt&apos;er hant te koop de welgeapproprieerde en beneeringde Zeepziedery.roet deflelfs Huyfingen, cS-nmodifü&apos;e Pakhuyiw Olv&apos;Backen Vootft&quot;« de Stad Drift; voorfien met een nieuwe Por in de Ketel,l9 Loogen 2 Oly-Backen. De Gcgad.ngde» adrefTeren 6g in de voorfz. alwaer die Necring veel Jaren met fucces is gedaen. pooi de groote Toeloop wot met langer 10 Zevenbergen als tot den 10 Tanuar , 171» _ lu«es ge^asn. Vandaeg noch Loteo in de Lotery van Nieuwetkerck op d&apos;f flcl.i 21 ft. j trekt morgen,tct boete van 1000 Ducaten.te verbeuren aen y&lt;!« &apos; Collefleut, boven haet reet» gecolJefteerde Penningen. &apos; * .&gt; . • - &quot;.r&quot;*&quot;*-&apos; »&quot;?cu&quot;a &gt; Alfoodc Lotery van Nieuwen dam. ï j Gl.,in ftaet van trecken is,continueert d&apos;lnleg tot den 25 defer, om abfnluit te trecken de* ?o J&apos;o. Of nyttt.ijkdcn 8 Fcbr.,of de Regenten fullen verbeuren 1600 GL aen d&apos;Amft.Geief.MLuth. Diaconr.en 6 Gt. voor vder Lot boven d&apos;ln 1(2. Qedwckt tot Haerleca, by ABRAHAM CaS TÊLËYN Stsds-Drucker. &apos; SP D«a 19 January, 171 a.</p>
</text>
