<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>PAti j» den 11 January. Onfe PlcnipoteotiarilTcn namen den eertten defs Aficheyt«anden Koning, ca op4c volgende dagen van &apos;t Hof: Sy verklaardenden ) ,dat fy den s&apos;s mot■ent fouden vcittccken, gclijck fyoocklig eff-öi f dien dag sa Veifailles begaven , &apos;1 eenige deed geloovco ,dat fy in&apos;er daet&apos; verdoeken waieo; maei futcks ging noch oiet voort, lei ooifake van 4&apos;laftruftien , d e noch niet gereet waieo : Ondeuuflchcn bebbea fy den 6.7 co Bde Reyt aeogenoraen: Zcdett bact vettteck heeft een ydet de oogen na Hollant gewern ,om te weten, &apos;t geen van daet fal komen wegens de Viede, «ie een ydet we nicht, of wegens den Ooilog , vaet van een ydet een afichrick hecfl: Dc quadc geruchtm, fitkotneauyt Engelant , van een Complot, &apos;1 welek door de ouille. xijckftc en vooroaemfte Lords geconccttceri wis&gt; om dc Macht co de goede Intern ien van dc Mmilters der Kooingin w contra-balanceren, bebbea ons ten uyttetftcn geallarmeert: Mcnisoock feer gemordficeett over dc Conduite van dc meefte Leden van &apos;t Hogethuys inEngcUnt, die deoOoilog niet willeo eyndigen , als met Spange e» de Indien den Huyfc van Bourbon fonttuckenj maermeofegt, dat de Koning nieuwe Veifcketingen bekomen heeft van devafte Relolutie van de Koniogin van Groot Brittannien, om dc Negotiatie op dc begonnen voet te poufleten &gt; waet over men een exuaordioaire Vreugde betuygt. Dc hoop, die mea zedert het cyndigen van dc Campagne heeft gehad, dat de Vrede t U recht fal geflooten werden, hciti tot oocb toe de Recruten doen vcifuymcn. Men hccfi gedelibereert, of de Koning 4; a 50000 Man, gelijck in de voorgaende Jaian, door de Parochiën., van&apos;t Kcninckrijck foade 4pen fourneren, om de oude Coipfcnvan de Naiionsle Infantcry van Vtancktijckte hetftellen; maeitot noch toe is dele Propoüttc niet doorgegaen, en daet i» appareniie dat het Volk voot a&apos;ectfte macl van defen Oorlog bevrijding van defèn (Waren La ft fal hebben. Monfr. Voifin heefi d&apos;oidics aend&apos;Officiers vernieut, oralelfsfig van Kecruien voor hart corpfen te voorlien j met belofte, dat de gecnc. die compleet lullen bevonden werden, in de grootc Rcfotme, die de Koning&apos;gerefolveert is te doen, geen deel lullen hebben, en dat integendeel d&apos;Officiers geavaoceeit Kacn tc weiden in een aeoftaenae Promotic, diceapres opjihoud;n wert,omdiegcenc,dic haerdevoirher mcefl gedaen lullen hebben ; t cikcnnen; Dc arme Officieis, aen dcwclcke men groote Sommen fchuldig is , gacnfigenbaer Familie fccnemacl uytputten, otrifig gedurende de Vrede ic onderhouden} macr daeri» een gtoot getal van de vooroaemfte, die niets hebbende, om faae* Compagnicu of Regimeoien tc betalen, fondet genade gccaflêcrt werden, tonder haer een Penning vaa d&apos;AchiCtfiallcn te betalen, &apos;r Hof heeft eyndelijcktydingvan&apos;tEsquadrevan Monfr. du Gué Trouin bekomen: Mén fegt niet anders, wat defeiydingen rijn, als dat dit Esquadre in &apos;t kort met Prijftn weder in Vrancktijck fal wefcn:Etnige Pctfooncn mecncn van goedex bant te weten, dat d&apos;Expediiie van dit Esqmdre nooyt het derde, van &apos;t geen &apos;t fclvc wel gekoft heeft, fal opbiengen, en dat vcrrchcyde Koopluyden dacr by fullen lijden. Volgens fchtijvcn nyt Spanje had Koning (hilippus Don Diego Manilla tot het Acrts-Bisdom van la Plata, en Patet Matheo dt Villa Faoe tot het Bitdom van Paz in Peru benoemt 3 als oock D. JoaadeLayfccaen Alvaredo tot het Bisdom van Popayan, cn Don Aloafo del Poto y Sylt» tot dat van Tucnman : De Charge van Gou- Teinturen Capiteyn Gcncracl der Stad la Ttintté code Haven van Buioos Ay re» in de Provintie van Rio de la Plata was acn den Marquii dc Salii as gegeven: Men contiouccrt acn &apos;t Hof van Koning Philippus alle Prtcauiien tc nemen, die tot dc Confctvatic van &apos;t Spaens America konoen contribueren. Ondet d&apos;Exempclcn van lang leven, diciDcomrt vl&apos;jt by een vcrfamch en in onfc Gazttte do&lt;: fielten, omdenKoo.ngplatieracntedOcn, heeft fijn Majefteyt srden langen ii|tgereroaiqueert, dat d&apos;Arbeytsluyden het meelt eenling en (Cluckige Ouderdom betcyckcn; derhalvcn contiruecrr de Koning (eluckig alle dag «xercitie in Gjn Thuyoen te doen; waerop d&apos;Acaf demieder Medailles cn Infctipticn meen Penning heeft laten flacn net dit Sinncbeelt: Minerve tenant dc la maio nne Eqtiere t Eo met eenige loftiutnentcntot het Thuyn weick; en tot Dcvjs : Gravibu* Solaiia curij.</p>
</text>
