<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos;( Cf*venhage den 17 January. De BlfTchop van Biiftol, PJenipotemiarii van Groot Briuagnc;&apos;is eetgiflerrti avont te Utrecht al gtattivcen , co gifteten avom heeft de Gracf van StuiDrt tig oock dtrwaertt begeven, om de Ftinflc Gevolmachtigden aldaer t&apos;ontroerten ot ia te wachten,co d&lt; COnfl-rentien in &apos;t kon over het V crck van de Vrede te gaen beginnen : De Hceien Buy» en van Reetwoudc itacn ♦ ddèn Staet morgen oock van hier derwaarts te Verte eken , en watenran avont roei lenigt Heettn Gedeputeerden van haetHoog M &apos;g. Vergadering boven in Befoignei s De Heercavan Raniwijck, vao der DtUTen, van Mofttnont, van Goflinga, de Graefvan Ruineren en de G--;fvan Kniphuvfen , die wegens defen Siaet in de voorn. Cacfereni iea oock Tullen a(filteren , lijo daet toe brfchievcn co werdis in &apos;t l;ott alhier verwacht. Giftcten tniddae waren de Baron vad G«rsdóif»de Heer van Kyotnen tn de Heer Nortf, Minil&apos;er» van Po* ten 1 van Pruyflcn en vao Munfter, jrder apart boven met Heeren in Den vooiigen avont omfiog de Keyfetlijcke EnvO) é* d&lt; Baren Hcercs, een Courier met eenige Depecbet van wegens ien Ksyfr voor den Print Eugme van Savoyed : Sijn Fx&apos;-ellcmie ocfiru omtrent defelve tijt oock een andere Courier uji Engelarr, deu e&apos;cke (egt dien Prins niet ontmoet te hebben , tract geboort, dat il n Hfogbèyc vootlede Woensdag totHauiiz gcarriveuc »&gt;•, na etn fwaer we&apos;eropZee uy&apos;geftaen te hebben&apos;, endat dequide Wegen van dvr dt Rivier op na Londen wat gevartn, aUaer men&quot;.&apos;- geloofde, dat fijn Hoogheyt voorlede Donderdag a*ont feuieaniveren : Gemelte Heer Envoyl heeft van daeg bcyde defc fx.»efTen, d&apos;eeoe na fijn Xe) fetlijcke Majefleyt in Duyiflam cd Jet intet nz hoog gcostden Piins «tn bet Bihunmfc Hof, weder afgevaerdigt.&apos;-&apos; V. • , . . . Xlirech&apos;t den 16 Januaiy. Gifieren avont it de Biflchop vin Btiflol met fijn Gcmilin en eenige van lijn Domeftiquen in i Caroffen van 6 PaeideneoeenigeanJere Petfooccn te Paert gearriveert: De Hofmeier van de Mareliful d&apos;Uxelles verwacht.dat die Heer, eerfte Pienipoteutiaiii van Vran.knjck, morgen hier ooikfilzijn£ waeroa m.n niet tui ffelr.ofd&apos;ander: Minifteis , die de Coafcrentien fuilcn ,bywoocen,lhen ten cettten ts volgen; alles is gcreet, om haer t&apos;ont&apos;fin^enen &apos;t Retardement, &apos;t welck d&apos;opening det Confereatien heeft gefuspendeert , heeft aen een ydcr de nodi&gt;« tijt gtgtv-&apos;n, om alleihande F.rpauticn te maken : De Vergaderingen lüilen in een Apattetnent van ons Stadbuys gehouden werden, en om a!le facheufe Rencontre voor te komen , heeft men een Dtur expiei om een tweed: afgefoadtrde Ingang in dit Apirtemsni te maken, byfondergedcflineert voor de Plenipstentlariflen van Vnnckrijck: De Raed, die $ Gedepu-eerden uyt baet Corps benoem* heeft, om gemeltc Heeten op haerkomft te complimenteren , cn hier alles te btfotgen ,&apos;t geen fy gedurende haer verblijf van noden fouden mogen hebben, heeft den Deuiwaerdet van de Zael der Coof eren tien benoemt,die ter felver tijt belaft fal werden, wel forg te dragen, om tufTchen ee Pleaipotentiatiiïcn en die Heeren de wedeizijdfc liifinuatien, die fy fouden willen doen, te brengen en te ontfangen : Wy lullen gedurende de Cónferenticn 1 Regimenten Infanteiy meen te Paert hebben tot d&apos;Eet cn bewaring va» de Stad; cn van «nfe kant isaliecgedisponeert; om aen de Vreemden, die (buden mogen komen, alle mogelijek genoegen te geven, hebbende de Raed in alles wat men konde voorlien, en willende alle Reglementen, die nodig fullen geootdeelt werden tot de veylighcyt van de pnblijckcßult,maken en ondethouden. . ~ &apos;Amfterdam den 18 Jinuary. Met het gearriveeri Scheep je van Vianen beeft men tyding, dat van biet toi Liffabon was gearriveert het Engels Schip de Matia-Galey, John Coddenaer; te Dublin vanßotterdam Schipper Paulus de Lange, cn te Hatwich van &apos;t laettt in Go«- tce ic tug gekomen Con?oy de Schippers Jan Howladfon enJanWint. Over Bajoene heeft men Brieven van Cadix; defclve radden, dat aldaer oock een&apos;Schcepje van Martenico was geartireert, met tyding, dat Monir. da Cafle met fijn 1 Schepen aenMactenico was gekomen, en vfn daet na Cadix foude vertreckea. -De jonge Jacob, Pictct Cogea, is van hier te Cirdshaven gearriveert. Twee Swecdfe Schepen, van Gottenburg na Cadix, cn j van daer na LilTibon gedeftineert, cn al omtrent de Hoofden geweeft, hebben dooi cocttarié wint en hart We&apos;er in &apos;t Vlic moeten inloopen j doch leggen aUatr weer gereet.on met goede «int in Zee te lopen,cn haer Reys te vervorderen. Een PcenlTe Caper, uyt het Vlie fn Zee gelopen, heeft voot de Wal genomen een Sweeds Scheepje, na men gift de 3 Leliën, gaendena Diepe, &apos;t Schip van Piettr Carftenfen.met Etweten en Gctft van Coniogsbergen gekomen,in inTeflel vcrongrluckt. Te Danzig bad men Vorft cn was &apos;t Water byna beflotcn : Te Coningsbergcn begon het den 9 defei mede te vxiefen j maer te Riga was &apos;t den 5 r Dcc. noch open Watc*, hoewel het begon tc fn:euwen: Sijn Cfasifls Majeftevt was van daer te Reveigcaniveert. Hier is een Brief van den 11 defes van Patijs, meldende,dat de Hertog van Vendome voot Cordona totaliter foude gelagen zijn, en al fijn Bagage, Ammunitie e&gt; veel Do. den achtergelaten bebben.waer van men nader fekerheyt verwacht. &apos;s Gtavcnhage den 18 January. Dc,Heeien van der Duflen , van Gosliuga en van Yflilrouyden zijn uyt haer Deputatie van dc Lantdag tot Actohem alhier weit&apos;gekeert.en ftacn de twee eeifte Heeren in een dag of twte na de fe hOudencConfetcntien over *t Wcrck van dcVtcde na Utrecht tc vcrtrecken, wetwaetts haer de Heeren fiuys en vanßenswOtt van de morgen begeven hebben : De Marquie del Borgc.Envoyé van Savoyen.die vin middag het Congres van de Miniftets der Geallieerden by woonde,ftaet ook van defe Weeck dét waeru tc vcttrcckcn —Schafhaufen den 10 Januaty. Alfoo de Biflchop van Bafcl niet nagekomen hid de Conrcntic, diete Lucein gfconcerteert Is op era PiojcA van den GraefduLuc, om dito Prelaet uyt hei ongetnacki» helpen, waer ia hy met Vranckrijck was wegens de Canonnickdcata mu van Weverberg, ea nadien hy beticht bad, dit cenige Franflï Tioupen hem 4e Vifite wilden geven , foo had hy de RoomlTe Cantons verfocht hem een Repiefcmaot te fendto, om h:m voor ail« Aéüval (edecken : Waetop gem. Cantons den Lintman Punteaer vjo Uty den en Bailliu Tutlet vanLucero gedeputeert hadden lom na Pofentiu tcgaen: Sy hebben onderweeg teSoiothutn denGtaef du Luc over eenig temperament tot het accommoderen van defe Saek geTpjooken; maer zijn met lier weynig genoegen te rug gcfocdeafoo dat men feu verlangt, om te lien, wat de Deputatie te Poitnui faluytmaken. DcGriloos hebben een Secretaiis ttnden runtfca Ambaiïadeut gefonden, om een cathegotis Antwoctt wegens d&apos;onu flagjng van den jongen Masner te hebben. De Hettog vao Savoyen heeft met een beleefde Brief by de Graubuoders veifocfit de Pafl&apos;agc door haer Lant voor deßecruten van de in GjoDienft flaende vreemde Troupen, eo infondeiheyt het Schulenburgs Regiment i en her febijnt, dat fulcks wei loegeftaen mochx werdea. Weenenden i Jamiaty. De Kry.eiinaeßegente heeft een Expreflj na Conftantinopolenaeoden Keyferl. Rcfideni Taelman afgefondea met ordre.van de Keyferl. Crooning aende Porte te notificeren, om daer door de valfle geruchten,die de franHc Ambdfladeur aldaet uvtftrooyt, te vernietigen. &gt; &apos; • Fianckfört den 14 Jaoaary. Matndag den 11 &apos;a morgens tuflla 9eo 10 uuien is de Keyfei van hiei vertiocken, geaccoropagneett door de Ceutvorften en de Ccurvorftel.Gefanicn 101 buytcn de Stad onder &apos;tluyden der Kloeken&apos;en bet drieraael 10l Ten van &apos;t Canon&apos;; zijnde alles met defclve Pontpeen Magnificentjegewceft als bydt Intrede: De Burgtty ftont vsn de Plaets der Romer tot aca de Pcori gerangeeri; enj Compagnien van baer te Pacrt buyten de Poort tot aende jNtisdi&amp;ieder Stad : Als fijn Keyferl. Majcfiryt de Poort uyiging, wierden de Kloeken ge!uyt: Men lofte het Canon voot d&apos;ter. ftemael als de Keyfer uyt fijn Palcys quantvoor de tweedemacl ati Hy door de Poort ging, en voor de derdemaal als de Ceutvotftencn Ceur vorftelijckeGefantco Affcheyt van fijn Keyferl. Maiefteyt namer. Ceur-Mentz reed daei op ia een Pott-chaifc na Aflchaffenburg, om fijo Keylêtl.Majefttyt aldaer te recipiëreo ; dis den 9 tot Ridders «aa &apos;t Gulde Vlies vciklaeri heeft de Hertog Antoay Ulrich van wolffcnbuttel, de Henogen van Modena en Guaftilla, den Prios Emanucl , vaa Savoyeo, jWenceslam Noibcrg Graef Kinsky, de Graven Philip Lodewijck van Zinzendoif, Gundacker van Statremberg ; kJenetael Eif-Poftmcefter van Paar, RuJolpb van Zinzendoif, Joh.&apos;Michael van Altheim, Cifuentes, de Voilt van Schwartzenberg, de Giaven Nic. Palfy, Robeit van Colberi.Oropeza, Thauo, de Prins de Refig. nano, de Gftaveo van Centellas en Jean Bapt. Colloredo, en de Prineen Don Livio Odescalcbi eo Lanfereo : De xifte Plaets is voot de Nederlanden gereferveert, waer mede het getal van 51 compleet ». Gifteren is Ceur-Paltztc Water vertrockeo j maer Ceui-Trier wil heden noch een Couriu uyt Lotthariugtn afwachten en morgen na Cobleotz keeren. Ceulen den r 5 Janusry. Ons DomCapittel heeft den Heer v;fl Efcheobrennei en de Geheyme Raed Heer van Solemachrr benoemt, om na &apos;t Vredens Congres te Utrecht tegaen en aldae» ha lataeft vao dit Aefts Stift waer te oeuien. Onfe Gedeputeerd&apos;n zijn vao franckfoit icing gekomen ca die van Aken oock van daei l iet geanimtt, wachtende na 600 Man &amp;c., om met de Rijcks Infig. nien de Reys sa Huys tooit te fitten*; 8 Compagnien Butgeis ftaea langs den Rhijn in de Wapenen getangeert, om bjr het pa (Teren via Ceur- Paltz.dic heden in d&apos;Abdy te Siegberg tegen over Boa het Middagmael fal houdtn ca tegen den avont te Mulheym a:nk jn-,en, Salvo te fchieten. en men fal oock het Canon van onfe Bolwercben loflen.</p>
</text>
