<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Alzo eenige weynige Perfoncnjrog nalatig zyn geweeft aen den Rcntmeefter J. G. Schermers te betalen het vcrhog.en en nazien van hare Graven en Kelder.,, in de refpective Kerken der Stad Rotterdam,zo weiden voor de laetftemael alle en een ygelyk gewaerfchout om &apos;t voorn, nazien en verhogen te komen betalen voor den i September 1 7 11 , op pcene dat de Graven en Kelders der nalatige , daer voor zullen werden acngeilagen en geëxecuteerd , volgens de Rezolutie van de Ed. Groot Achtb. Heeren van de Weth dei voorfz Stad , en zal de voorfz. Rcntmt. tot den ontfang vaceten des .Maendags, Dingsdags en Donderdags, voor de middag van 9 tot r 1 uren. DeEd. Mog. Heeren Gecommitteerde Raden ter Admiraüteyt in Zeeland, zullen inaendag den 13 July binnen Middelburg in dcHerberg de Goude-Leeuw, &apos;s morgens ten 10 uren verkopen, ontrent i»o boten Siviliaenfen Olv , 100 vaetjens Rozynén ,70 vactjeus Vygen, 25 vaetjens zoute Zalm, 6 balen Wollc , mitsgaders een fterk en wei-bczeyld F: ans Fregat ,&apos;genaemd Le Duc de Bcrrv ; uyt welk de Goederen zyn geloft , en in Zee veroverd door Kapitcyn Jochem Gommers. Op Donderdag den ■&gt; July &apos;s morgens ten 9 uren zal op de Hofrtede genaemt het Huys te Zion,geleg.en buy tenDelff.weden vcrkogt.de zeer lchene nytmmitende Orangerie en Bygewaffen, nagelaten by denHr. Mr. Gerard&apos;rutmans, in zyn levenßurgerm. enßacd dei £tad DelrT.mitsgaders hoog Ballieu en Dykgtaef van Delfland. De Catalogus zyn te bekomen tot Delffby Monfr. J. Swanenburg.fchuvns over de Vismarkt,op Zion by Willem van den Berg Hovenier aldaer,en tot Amft. by Jchannes Dale in de Gafthuys-molenfteeg. Woensdag den 15 July &apos;s namiddags ten 2 uren, zal ten Sterfhuyze van de Hr. Johan Romond , in zyn leven Muntmeefter van de Provintie van Utrecht, in haer Ed. Mog. Munt worden verkoft veelerhande voorname Schilderyen van voortreffelvkc Meefters.als van Wouweinian,Hondecoerer,Eerghein, vander Heen, van Aelft, Pynacker, Saverav, Holbeen, W. vande Veldc,Berga,]jagbuyzcn,Kalf,Roghman gebeeld door Berghcm, Komeyn, Jan Lievcns, en andere Meefters ; kunnende dezelve Schilderyen 2 dagen te vokii gezien worden. Dingsdag den 7 July zal in de Boekwinkel van wylen r.Mortier, verkogt werden allerhande Engelfe, Franffe, Italiaenfe en Duytfe Muziek, volgens de Cutalogucn daet van reeds uytgegevcn; dog de verkoping van den 8 onder de Boekverkopers zal niet voorgaen.alzo die uyt de hand getcmed is in de Repubiique des Lettres zal nevens de andere forteringen iu&apos;t begin van Auguftus ander de Boekverkopers verkog:, en den prccilen dag nadr bekend gemaekt worden. De Catal. te bekomen als voren. Maendag den 3 AugulV- en volgenJe dagen, zal Henrik van Bulderen ten zyneu huvze in den Hage onder de Boekverkopers verkopen, zyne ongeboi.de Boeken, zo eyge Dinkkeu als andere forteringen. De Catalog. t&apos;Amftcrd. Bv Braad, Leyd. Luehtman», Rottcrd. Fritfca en Bohm, Utrecht vande Water, Antwe-rp. Granger, Bruffel Jean Leonard. en in andere Srcden by de vooruaemlle ilockverkopers. Werd bekend gemaekt dat f eter Garron Ho.ologie-maker , wonende binnen London by de KoninklYke Beuts in ISarrhoiomulon, aen* houd met &apos;t «aken en verkopen van allerley foorten van Horologie-werkeu; men vind bv de gemelde Garron fortinienteii van gemaektc Zak-hprologien, repetitie ais flaende Horologien, en effen werk, ook grote en kleyne.alle zeer kunftclyk bewèrkt.en voor een civile prys. Tot Utrecht op de Spriugweg by de Hoendermarkt is een voornacm Koaftenaer aengeko&apos;men , die Mat&apos;nematife Inftrumentcn maekt, waer aen men des zomers en s winters perfesï 2 a 3 dagen re voren her Weer kan zien en weeren , diergelyke noyt zvn bekend geweeft ; hy verkoopt dezelve op de proef van 8 dagen , en indienzc niet goed bevonden worden , neemt hy die zonder korten te rug. De trekking der Loreiy van Langer- en Korter-Acr a 20 gl. begind binucnLcyden den 7 July.op verbeurte van 1000 -1. aen d&apos;Amft. en Leydle DY.icony, en 4 dukatons voor yder Lot; de inleg en korting tot zaturdag; iPryzen ni0000,2&apos;.ii00n0,;;i4ooo,u:üoo,soaiooo Sec Tot heden ten r 2 uren nog Loten in de Loteiy van Hiüegom a 3 gl.,verzien met 3 Pryzen a 6500,, a 3000,3 a 1500, i 5 a 1000 gl &amp;e. Trekt 8 July s namiddags ten i uren of Gercgtc en Kcrkmcefteren verbeuren 1000 goude Dtteatea. De inleg, Btc in de Lotcty van Oudkaifpel en Koedyk a +gl. duurd tot morgen avond ,en tiekr 13 Julv ,of de en Ratelband verbeuien7:7Zceuwfeß;,k.sds.;.cii d&apos;Amft.Geref.Diac.Armcn.eni 3its.voot elkLot.Nß.Nictendie geld waerd zyn verwiffclt men hier ook Tot 10 July voort laaft nog Loten iv de Lorery van SleetvyJt al 2 gl., met 3 Pryzen a 12000,3 a 6000, 3 3000, 3 1500 en 30 a tsoo gl Trekt 20 dito, of Gerekte en Kerkmeefteren verbeuren 2000 Ryksdaeldcrs aen d&apos;Amft. Geref. Diac. 4rm. Schermerhom as gl trekt compleet r 3 July , met 20000 gl. by Amfterd., de Loten tot 9 July , wanneer de CollcfteuM haer Copv relieve zonder fehnftelyke ordre over te zenden aen F. Hanius over de Halfteeg , ai.vaer de Lvften zullen werden uytgegï Zeekeriyk zal de sotery van Raaphorft donderdag den 3oJuly compleet corAmitetda.n ,u de „iruwe Plantagie trekken. Biet is te winnen voor 11 gl. zo een Adeivk Huys ot joox gl. in centantenfook Pryzen van 30000, 20000, 10000, Sec. &apos;i Morr. or 12 uren, en des namiddags van 2 tot 7 uien, gefchied de Collecte by de Wei. Hamilton en Klank, en elder.; dog geen Lot na den 24 de Die me: weynig re wagen veel wil «omen, addreflerc zig int Lotetvrie van Muyden a 4 gl., &apos;t is qubegryblvk net verdeeld, en zal voor valt op vrydag aen 31 dezer compleet trekken; &apos;t ?ettt&gt;kkene uyt Hauwcrt word hier in verwiileld ent opgeld (tart vopi de de*t Door dien weynig Loten manquéren in de Lotery van Zevcnbergenom compleet te trekken, rfciatd den inleg tot 12 lulv.W-,;- e va;, ducaten voor de Geref. Arm. zo niet weynig dagen daet na trekt. De Collect». gelieven 1 o duo haer Cor-ven te zenden efte iltiv .en</p>
</text>
