<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Letgei-Poft uyt dca Hacg zai twccmacl &apos;s weeks veniekken , des maendagsen dondctdigs&apos;isvondi ten t uien. Heden den 2* .&apos;.pul zullen de Blieven van Amfterdam op het Leegci voorde eerftemacl verzonden worde* , en zo vooitacn alle woentd»g en zondag-avond ten 9 uieu piecii op. Rokkio in he. Haegf» Poft-Comp.oir,ilwact dezelve ook tweemtcl tet week fticn te arriveren, Vooiledemacndag-moigenzyt&apos; inden Hacg op dc Vcctkaey verloten , een grote Ring me. tj Diamanten, de middelde ovael , ca aen wc&apos;crkantcn een han; nog een rioep-Ring me. o fteeacn, dc middelde ovael en acn wc&apos;cikanten een hartje. Vooin een Ring met 7 dienen het goud wat uytgek;opt; en eeae goude Hoep-Ring : alle gewonden zynde in een papiertje. Die dezelve te icgt biengd aen het huy» vaa dca Vtocdfchap Millie op de Veerkacy , zal 40 gl. to. een vereering hebben. Den ir April .-711 zyn uyt de Roomfche K«rk binnen Yffelïïeyu &apos;1 nag.s gcflolen de navolgende Goederen, te weten 3 zilvtre Lampen, 1 zilvcrWicrooks-var met 1 Schuytjc en zilver Lepeltje,?. zilvcicAimen,2 dito Kanddacii,! ditoSchd.l zilvtbßckcitjc meteen ovael Schtnkbort,i Quaft met t zilvetc Steel,r grote zilvcieCibotie binnen verguld,! zrlvere vergulde Kdkcn met haer Patcel,l zilver Busje,l goudtKctting en eenig Linden ; Die al het zelve te ligt btengt zal. 00 golden tot een veicering hebben ,en minder na advcnant; zig addit-cttndc aen den Secretaris tot Yfltlftcyn-, en wotden alle Zilvei-fmit» vtizogt hetzelve haer voorkomende acn re houden. Burgcim. en Ried dei Stad Groningen geinfoimeert zyode.dat in twyfel woid getiokkeo,of Joden tot het nekken van h«te Bank vat) Leening zo »en de mteftbiedende gedenken te Verpagtcn,iocgclaien zullen worden,hebben dieiom atn een ygelyk by dezen willen bekent maken.dat zowel Joden alt Chiiftcnen daei toe zullen admirtCren.volgen» rrfolutie.cn de ryd van Vcrpagtingc deswegen uyrgcftdttot 1 Juny. ln&apos;« Gra.cnbageop de Piincc-gragt op dcConfrcry-Kamcr van de Kond-Schilder», zalmen dingidagden 12 May verkopen , (Co party&apos; kon&apos;ligc en playzanie Schilderyen van voorname Meeden , al» Fiancifco Badano, Rembrand, Poelcnbuig , Oftade, dc Moor, Wouwtiman Brcvgcl, Jordaem en andere ; de Schilderyen kunnen zatutdag en maendag voor dc Verkoping gezien worden. Alzo Ju_t. Maturin tot Utrecht, t&apos;cenemad getczolvccid iiom uyt te fchcyden van jonge Juffen in de Kolt te neemen , en dewyl qutedeerdige menfehen uyrftrooyen dat dc Juffn. Maitinicre ook uytfcheyden van jonge Juffen ia haei Societeyt te hebben, htt gecoc contutic i»; preientdicnde die Juffn. h»ei dienft aen alle luyden vin fatzoen, om de jonge Juffn. te ondetwyzen in zllcihande Weiken en de Fractie Tael , voor al een goede opvoeding eo de fondamenten van dc Gereformeerde Religie , tot haer bclydcnlt tot; voorts Lcezen en Schry ven waer toe&apos;er een btacf Meeftci gezet il voor een rcdelyke piy». Die Juffrouwen wonen agtci den Dom tot Utiecht. T&apos;Amfterdam by H. Schelre Boekveikopet by dc Beun, is gediukt eo werd uytgegevea, Fhyletgytii Cantabtigienfis emendationes in Menandri ot Philctnouis reiiquios ca nupere editione» J.Clciici, übi qua-dam Grotii cV aliornm,plurima veio Phileleutheti Liplie fn eriata Caftigantui, cum Prifatione J. Clerici, in ». Irem la Biblio.heque Choilic pour fervir i li Bibliorheque Univerfelle, pi» J.le Clercannée tpix, torn. 22, partie 2. Nog word bydezelve uyt gegeven Fentateuehii, five quioquelibri Mofis Ficphcix ex trandationi» J. Clerici,cum ejufdem paraphtafi peiperua Commeatatio Philologico, difltrtarionibus Criticii, &amp; Tabuli» Chionolog. &amp; Geogtiph. cditio nova &amp; emenda.or.Fol. Irem Veteris Te(tamer_i libri Hiftotici Bcc. e-ttaafia.ione J. Clerici, Fol. Ook zyo&apos;cr nog maer weynig exemplaren overig van 2 Boeken ,&quot; &apos;t eene Hidoire du Parlemenr en &apos;t andeie Rclaaion des Piocedurcs des Seigneurs Ecclefiadiquc &amp;c Seculiers,ali&apos;emble a Parlemett.beyde ia *! T&apos;Amftcidam by A.vao Dammrr.A. Haicbioek, N. ten Hoorn, J. Ra.clbandrde Wed. dc Gröoi.cn in&apos;s G.avcnhage by p. van Tol,werden in Compagnie gedrukt ca dacra op bet Ipoedigftc uyt te komen, alle de oveideftige Weiken vao deo Hi. Jakob Cati zali. in folio; zullend* die nnttelyke en ftigtelyke Hnyiboek, &apos;t geen in geen welgel&apos;chikte Huyshouding behoorde te ontbieekcn, nici alleen in Papier, Drukkenen&apos; verfcheyde verbecterdr aenftotelyke miiflagcn en gtove Letier-feylen ; maer ontrent zyne aerdige Print-veibeeldit-.m ( dieverre over dc 400 zy») dtn vorigen Druk raerkelvk ovcitidten : zynde dezelve , bchaleen veel nieuw gemackte, oogemeer.e inhoud.r.g ca fchildeiagtig* wtlftasd , verbetterd ; &apos;t geen ten de curieuze Liefhebben icedi vooi een gtoot gedeelte by de vooin. Boek\ e kopen kan getoond wotden. Tot Rottetd. by R.. van Ooetbuig is gediukt, ca alom verzonden, dc Vryheyd vaa Europa , bewaeid en verdeedigd door de Proteftanren tegen de Oppet-hettfchappy dei Spaenf&apos;e en Fiaafe Koningen , door M. Lcydekket Piofcflor ror Unecht , in 8. Irrm, 1 ik. Weffelii Oratio Inaugutali», de Vaiji Paulo Apoftolo Excellentia, publice difta, cum piofeflïonem Theol. „ Hill. Ecclefiaft. ii, iliuftri Sc&apos;ola Rotciodamenfï aufpicare.ur, ia 4. Dezelve is ook in het Duvt» ( overgezet door D. Havart M. Pr.) tebekomen. Als mede een Blief van N. N. aen N. N. ovei het Boek van Do. Pctizonui ovei Chiifti Borgtogr, tegen dc Heer Profeffoi Lcydekket, in ». in de Steden by de Boekverkopers zyn no; tor een civilc piys re bekomen de ftigtelyke Boeken, 1. Koning Jezue gektood opzyn viyeGen»de-Tbioon, Bcc. 1. De Hcyl-Baniere van des Hecten Volk, opgeregt ter gcdagteuiffe van enze O.eiwinningen, fee. 3. Het Befte Weik ca regte Pligt dei Chriftencn, !• Brieven van veel vrome en wyze Mannen, Sec. Deze uytgeleze Tisftalea vcikogt zyoiie, zal den Schryvei nog uytgeven 2 Boeken in 4. wel 100 deftige Redenvotiingcß, Ketk- en Leer-icdener ovei ydei Boek des Bybds , van Genrris tot Apocdypfei, uyt meet d» ;o dei veimaeidl&apos;te En geile Antheuien g_rokken,en waer aen wel 6 jaren il gefchrecven, doot deu arbe ■Iramen J. H. T&apos;Amftcidam op de Jodc-Brecftraet digt by de Jode Keik, tegen ovei No. 6, daei dc Koning van Baffan ep de Luyir, ftaet, ii te koop oprCfjtehalf Varinas- en half St. Vineent-Tabak dooi malkandti gekutvcn voor 16 ftuy ven htt pond; ook gefponncn Sr Vincent, all mede gelponnen Viiginit-Tabak by de Rollen , heel goedkoop. De Lotety van Winkel» s° ds., met Fiyzcn van 6000,4000, aooo.enizaiooogl., en dat int getal vaa 2400 a Loten,trekt 2 May,of tkWcd. H»niuj zal veibcuicn 1000 gl. »tv «i&apos; irall. Getcf.Diac.Armeo,»n ; voot ydciLoi,indien 26 dito niet voortgatl niet langcrLo.cn ali3oAprl&apos;. D. vanden Dalrnen H. vao Damme zullen 1000 el. atn deLtydfe en Amfl. Diac.cn 2 dneatom voot ydet Lot betalen, zo dc Loteiy vani Goiderée» «S fjl. 20 of uyterlyk zCMay r.ier trekt. Tot aenftaende faturdag dc laetfte Loten. NB.Hiei trekt mea fomryt- 3 Frvfcn mer eer-Lot</p>
</text>
