<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Maeftricht dm 24 -April. Dc Gedeputeerden van den Staet quameo dingidag-avond ondei het loden van het kanon hiei aen , eb hebben ectgiftcten dc mondeling gedaen ovei onze bczcttingtwact mcd* zy heden nog zullen conrioudicn. Dewyl de Fattygangci do Mouün co eenige andete van zyne Makken het oog nog al febyaen te hebben op Loven, en zig wa» het mogclyk te wieckea van het vciliei het weik zy deer io het vooilecdt jatr geleeden hebben; it goedgevonden om eene bezetting van *«o man te voet en een detachement dragonder» in die Stad te laten, en dezelve ten eenemacl io verzeekciing te wellen. Zedcrl dat dc ttoupen do Geallieerden na Vlteadeien gemarcheerd zyn , zweiven dc &gt;yaudlykc paitycn racet tl» oyt ia dez* nabucifchap , om op dc Rcyziget» en Kocpmanfchappen dewelke met geene Palpoorten voorzien zyn , te paden. Douay dn 26 -April. Dt Hcci Tiezoiiei-Gtnetael Hop dc mondeling van deze bezetting gtdien hebbende , zal nog dtczca dag ten zclvcn cyndc na Doornik rertickken. Dc vyanddykc ttoupen beginne» meer en meer af te zakken , en volgeo» dc advyzen oyt dc Fianffe Flaetzcn, zonden al to bataillon» tuflehen Kamciyk to Attal campdica. Dtormk-dtn xS -Afrit. Den as decet atiivecidcn biet dc Heeren Ftnciaicn Dcym , die giftcicn vacdci na Ryflel zyn gegten om de monilcring te doen. Den 24 quamen in het diftiitt vaa Qutia ontrent 4000 man van de Hanovetfc neupen campd.cn. Dica avood arriveerden ook aen dc aadcre zyde van deze Stad dc troupen van dc Meet met dc gnainizocncn van Braband.kc. ten geide van 40 duyzend man. Dc Genctael Grief van Tilly die zig by dezelve bevind, oam zyn g aartiet in dc Abdye van Sauchoit, en dc Etf Ftin» vin Heften-Knffd zal het zyne in deze Stad komen neemen. De vomagc voor de pierden vaa dit Lecget woid dagelyk» dooi deraehe»r.enten van hicc gchacjd. Dc Gratf van Albtmaile bezigtigdc giftcicn op dc Efplanad* alle de regimenten van deze bezetting , weidende dc Heelt v»n Gcldeimalfcm en dc Trczorier-Generael Hop heden noch hier vtrwagt om dc mor (lering over dezclrc te doen» want daet i* otdie om «eifldaegs uyr te trekken. &apos;Bjffil den 2* -April. De Heei van Geldcimalfem vootlcede woent dlg na Warntroo, Meenen en Kot.tyk vet.tokken zynde om dc tioiipcntemoofte.cn, qnam gifteie-middag hiei te tug. Hy bezigtigdc nog dien dag de regimenten van deu Generael Coljer, Dougl** en een bataillon Heffen; zullende heden de overige ttoupen van zyrrt repartitie monftcicn ,en morgen die van Doornik. Dc Gedeputeerde» wegens dc Gecomm. Raden zyn hier ook doorgeieyfd, cd dc regimenten op dc Hollandfe tepittitie ftaende, zullen morgen door dt Hccien vaa Doip ca Woelt gemoafterd wotdta. De » bttailloa* Bo&apos;tacdT* Gnarde» en het regiment van den Generad Ivoy qnamïn tboilcede maendag liter rinnen , eu campeetden op de Efp&apos;Vt.rade. Het laetftgtmddcrejrment trok docderdag verder na Sr. Amae t,d&lt; g de Guardei zyn hier gebleeven , om moijreo met de lernrr.crli&apos; deze bezetting uyt ie nekken. Dezen middag is cenig* pecommrndeerde manfehap uyt deze Stad na Waineton gegatn om het detachement aldaet at te lollen , het welk hiei zal komen om gekleed te worden. Meenen den 26 -April. De Heer van Gdd*rmaircm arriveerde hiet den 12 &apos;i t&apos;ond»; den 23 bezag hy dc geheele bezetring , en deed de Verpagtingen. Dien zelvcn dag paffeoden hiet dc Gedeputeerden van dc Piovintic van Fiieiland , om dc regimenten op bate repartitie rtaend:, teßylTel te monfteren. Deo 14 ging de Heer ven malfem her middagmael houden te Koitryk , en met een de troupen van den Staet aldaet gemonfterd lubbende , g-jam hy &apos;s avoods hiet IC rug. Dien dag atrivceiden in detzc Siad dc Heeren van Dorp en Woele Gedeputeerden van de Provintie van Holland, dieg.de-en de ir.on(ler«ng deelen ,en verder na Ryflel gingen ; werwand» dc Hcci van Gcldcimalfcm &apos;t moigeai al vritrokken wa». Heden it de bezetting van Kortryk uytgcirokken na dc generale Zamclpiatti van het Leeger te Orchies. TvVee batailloni en het tegiment te paerd van &apos;1 Gravcmocr van di. guaruizoen zullen morgen vfoeg pok opbteeken ,om dien avond ie Bondu by Rytïcl, en over morpen onttent de (tioetweg van Douay te zyn ; van waer deze tioupen de voot 4 dagen biood en voutage mcdcnccmcn , vetdet na Oichictzuüe.i tickkea. tien 27 -April, -tr&apos;rroupen die dc vyinden tuffchen Kamen en Charrleioy verzameld hadden, tyn van daer opgebroken, en marcheren langs Maubeuge na Vdcncyn , om zig vervolgeniby her Leeger dat de Maeifchalk van Y&apos;illan , ( die gifteren te Arras vtrwagt&apos;wicid) vctzameld , te voegen. Gifteien i» een ftcik deiache ment te paerd eo te&apos;voet van hiet uy.gegaen om eenige temonteei paerden die uyr Duytilaod gtkomtn zyn , van ontrent Dieft afte halen ; dewyl dc Franffe parryea mcci au oyt in deze quarticien zwti ven ,e» op buyr paffen. Amfterdam den 27 -April. Schipper Hendrik Flink wa» van Lobck te Dantzik acngdand. Men hoopte dat de zwarigheyd die men gemaekt hari over den ni&lt;uwen Tol rcThooin, nameotlyk van t ten , honderd van dc Rogge, en il vin dcTarw ,&quot; in eene byeenkomft die j men houden zal , vcigelecken zoud woiden. Men zoud dcFonika- | m*i wel aenftuuds openen, indien men bet vierde gedeelte van het gecne uytgevoerd wierd ; in dc Stad wilde laten. Van Koningtbcigcn woid gemeld , dar Schipper G. Olfcn aldaet aecgekomen , tn Fians Bruyn uyt de Fillau aa dt Zor.d gezeyld was. Men meende te Riga dat het ys inde Duna brrfnen cea dag of t-wte weg zoud zyn. Inde Zond waren in de 40 fcheepen gekomen ,ca onder dezelve &apos;t Schoti Convoy , ncffeni eenige fcheepen &apos;an Srokholm en anten Plaetfe», te weeten Wopke Elkes, Ko.n. Janft Ko«t, Feye Adriaerr, Kom. Finkclbos ,A. Pietcrfz Dalle , Pieter Duyt d:c. ; dog Schippei J. Draey \ van Stokholm komende , manqueeidt nog in dc Zond. De vaer.uygen van Elzencur hadden dc Zweedfe kutten zodanig bezc., dat gecne booten van Elzenburg durfden ovcikomtn, zelf» niet dc gecne die j de brieven modi brengen. Te Koppenbage wai eene Ordonnantie tt_ ópztgte vin dc Deenfc kaperyen , afgekondigd. Te London had 1 men hricven van Lisbon van den ttS Maert, meldende dat het fchip van Jan Smith den 12 ddaei u; t letland acngelsrrd wat. Nu heeft men zeekerc tyding dat her fchip var. Majr.ui Mandacl ep de Ri&lt;iet van London legd Te Fleyn Uydcn wat van Bilboa gckamcn hei fch p N. S. de Borgor-ja , ca uyi Canaeien dar van John Bury. Te Kadi* wa» van Terieneuf gcairi**cia her fchip dc Fortuyn Schipper Jin Theodoor. Dt F.-ar.ffe Vüejende-Mticuriir», zynde eea van de we&apos;bezcyldfie van Duynk&apos;eiken , i» door dc Zeeuwfe Commrl&apos;fievaeider van Kaf&apos;ueyn Jacob Pjinle , en nog een ander, genomen. Met her Convoy van Lohdon zyn behalven dc reeds gemelde fcheepen , in de Maes nog binnen die van Piitet Moienaer, Roelof Klacfz, Klae» Joor, Jan Vermey, Jan Maitenfz, en wel so andere ; al»mede lic. Spacm fehip dc Fortuyn , dat in Engeland opgtbragt wal. Gifttien zyn in Texel geene fcheepen gearriveerd. &apos;s Gravenhage den xt -April. De Heer Graef v*n Sintztndoif ontfiog voorlede zondag de tyding van hetövetlyden dei Ktjzer» doot den Baron van Hohendoif Kolonel en Adjudant-Gencrael van den Frist Engenius van Savoycn , die dit droevig narigt op weg gckitgen had. De gemelde Bnon van Hohmderfi» gevolgd geweeft vao eenen ai* deren Courier, die den 27 hier qiram. De voornoemde Gratf van Sintzendotf had den 26 hiei Over al eene conferentie gehouden met den Heci Ratd-Pei lionarit Heyr (rui ca den Lord Rsby Minifter vm dc Koninginne van Cioot Brittmnicn. Den 27 &apos;s morgeni vroeg had hy ook cene conferentie met de Gedeputeerden van dezen Staet; hy vertoonde aen detdve den tegenwoordigen toefland van zikcn, en dc noodwendighcden om daer in te voorzien. Hei bcfluyt vao di* conferentie wierd gebragr ia de vergadering van de Hteien Staten Genend i en dc Rezolutie doot haci Hoog Mog. daer op genomen, wierd gecommuoicretd int Congre» acn alle de Minifteii dtt Gtalli die zig hiei bevinden. Door deze rezolutie verklaren gem. haei Ho. Mog. dat zy zig ftetker all oyt willen vereenigtn met het Huy» vao Ooftcniyki dat zy acn alle dt Kenivorflen zullen I&apos;chiyven, dat zy haer al» goedeViinden ecGeallieeiden.taden om ten befte van de gcmeenc zaek en vaa het gemelde Ryk ten cciften te tteeden tot een* nieuwe veikiezing, en hunne fentimenten en ftemmen willen wenden ten voordeele van denKon.Karel den 111.-.dat men meet alt oyt vc.eenigd.acn alle kanrtu met dezelve wakkeiheyd ali ia voorlede tyd bc* boorde te age&apos;icn, en acn den gemecnen vyaod tonen da.&apos;ci ntc.i bcquaem ii omdcveiecnigingenftantvaftigheyddic&apos;eiit.uflchen dc HogeGeall. te vciwrikken ccc. Dat haet Ho. Mog.dez* (lap voot afd* dcn,gcenfini twyfclende of dezelve foud gevolgd woiden door dcKoninginnevan Gioot-Biit.anuien ; zo veel te meer, dewyl dc Loid Raby oyt den nacm van haie Majefteyt vetklaeid had , dit dezelve gelykfotmig fou wcfen met de fentimenten van defen Staet otc.Defea avond zal een Edelman van den Grae» vao Sintzendotf aen den Koning Karel na Barcclona vertrekken. Hier il ook een ExpiclTe vaa dcnGracf van Fttciboroug van Weenen aeagekomen, en met brieven am de Koningjoce van Grooi-Biiitannien , veidct nl Engeland geieyfd. Deeze laetdgcmcldc Courict wat den ildezct van Wee» nen gerecden , op welken dag dc gemelde Giaef nog na Tniin zoud vertrekken. Dt Fiim Eugcniut van Savoycn woid teoftaende viydar nog hiei vciwagt. Zyn Doodt, zond op zyn* reyze met d* Kcuivoiden van Mentz , Tner, ende Falrt fptecken. Dc Hcitog vin Mailboroug wat den zcï vin Gend na bet Lccgei voortgereyfd.</p>
</text>
