<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De Paris P 11. Juillet.</title>
	<p>Par les lettres du Daufiné du 28. Juin on aprend , que les troupes Piémontoifes commençoient à marcher vers Sufc, où elles dévoient être jointes par celles de l&apos;Empereur. On écrit de St. Ma!o du 6. que le jour précédent il y étoit arrivé trois vaifleaux venant de la mer du Sud , chargés de piaftres. Ces trois vaifleaux qui (ont le Comte de Torigni, les deux Couronnes, Se le St. Jean Batifte é oient partis depuis 3 ans, fans qu&apos;on en ût reçu aucune nouvelle. La femaine pallée il arriva à la Monnoic de cette ville plufieurs charettes chargées de faumons d&apos;argent, de lingots d&apos;or &amp; de barils pleins de piaftres : On en attend encore d&apos;auttes. Les lettres de Fortlouis du 18. du mois dernier portent, que le 27. un parti de nos Huflàrs fut furpris &amp; battu, avec perte d&apos;environ 30 hommes tués ou blefle&apos;s &amp; de 30 chevaux. Que le même jour , le Maréchal d&apos;Harcourt fît un acommodement avec les Prévôts du Palatinat, par lequel ils fe font engagés pour s&apos;exenter des contributions , de fournir aux troupes pendant qu&apos;elles feroient dans les lignes, 20 mille facs d&apos;avoine &amp; un million de livres de fourrage. Que le Maréchal deßezons décampa auffieert après avec 30&quot; efeadrons &amp; 10 bataillons pour aller en faire autant dJns la haute Alface, &amp; que le Marquis de Qiioad étoit allé camper au delà du Fort de Scelingue avec 10 efeadrons Se 4 bataillons, &amp;le Comte du Bourg au Fort de Keil, tous deux pour le même lujet. D&apos;auttes avis du 29. ajoutent, que le 27. les ennemis aïant pafTé le Rhin à Phiii^bourg vinrent camper à Rhinzabern , d&apos;où le Maréchal d&apos;Harcourt étoit décampé la veille à minuit, Si que le Duc de Wirtemberg avoit envoïé un Trompette à ce Maréchal, pour lui dire que les contributions dont il venoit de traiter étoient au bout de fon épée , &amp; qu&apos;il l&apos;attcndoit dans la plaine. Auflîtôt le Maréchal d&apos;Harcourt envoïa ordre à toutes les troupes de fe raffemblcr &amp;de le venir joindre. Le Maréchal de Bezons avoit déjà fait embarquer fon infanterie pour repaffer le Rhin, &amp; notre Camp de Scelingue l&apos;avoir déjà repafle svec 1200 hommes de la garnifon de Fort- Jouis. On avoit aufli envoie ordre aux garnifons des autres places voiïînes, de» taire autant, &amp; aux païfans de la haute Alface de prendre les armes au nombre d« 20 mille hommes, de forte que félon toutes les aparenecs il y aura bataille. Onavoit tiré eres troupes des lignes depuis Huiini»&apos; gue jufqu&apos;à- Lanskroon. Le îtî. le Commandant d&apos;Hagenbach aïant v avis que les ennemis avoient paflè dans l&apos;lle de Dai&apos; | land un cors d&apos;environ 300 hommes &gt; &amp; , embarquer fecrettement fur des batteauï&apos; j ico fantaflîns &amp; autant de dragons à pi^&apos; j à deflein dé l&apos;enlever. En effet, nos 2e&quot;5 étant defeendus dans l&apos;lle à la pointe &lt;lt&gt; | jour, furprirent les ennemis , en ruércfli pluficurs avec leur Commandant, Se firenj les autres prifonniers. Un Courier arri*&apos; de Flandres le 8. a raporté que le Corn* de Broglio fe difpofant à aller faire 1&quot;! fourrage au delà de la Scarpc, fut avert1 que les ennemis dévoient venir l&apos;attaouet avec 800 chevaux, 200 dragons Bcautanttl{ Huflars: Qu&apos;il prit avec lui 1000 chevau* &amp; reçut les ennemis de telle forte, qu&apos;il c&quot; demeura 300 fur la place, &amp; 400 fuie»1 laits prifonniers, avec la plupart de !eutJchevaux. Le fîlcncc de la Cour fur le fol* de la garnifon du Quefnoi fefoit croire ave* rai fon qu&apos;il ne lui droit pas honorable» puifqu&apos;eile a été faix prifonniére de &lt;*ucrre» &amp; conduite en Hollande.</p>
</text>
