<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Madame.</title>
	<p>Bien quenou-aïons v (biivent l&apos;ionneurd&apos;aprocher du Thrône avec nos Airelles dc joie, pokrd s victoires remportées en ttuenc, nous avons prefenten est uncnccafionplusconvenaMecc plus conforme 3 notre ptoieflion, decongratuler Vôtre M.ijefte Se vos Reiaumei . fui la vue prochaine d&apos;une paix honorable &amp; avant.i;cu:e. C&apos;eft VoiicTrerogativc inconteftable, de conclure la paix, autTi bien qucdelacoinmenc.r, Se nous avons ciuqucnosin èrêtsdans la paix refidoienr juitem nt en votre pouvoir 8c croient lurement confiés a votre fagefle , même pendant que les Négociations étoient tenues ft-ciétcs. Les artifices même emploies a la traverfer, n&apos;ont produis aucun autteeffe , que d&apos;illuftrer l.i bonté de Votre Mafeftè Se de hâter la joie de vottujets, lorfqnep urarrêter les fauflVs clameurs de l&apos;envie Se des Factions, Vous aies la condelc-ndance defaitepait à vos roupies des conditioiisglorieufes» 1 fur laquelle^ vous négocie» pour eu». Vos Prédéc; fleurs Roiaux ont fouvent pouffe des guerres avec lu.ces, Se la valcui Angloi:e a été longtemps famrule par toutes les Nations du Monde -.Mais alors, les avantages qu&apos;on en pouvoit titer, échapoient ordinairement en perdant le temps propre de traiter, 8c laiflant marcher d&apos;autres gens d.vaut nous, pour tirer lurs propres avantages dc notre lan^ Se de notre argent.: Mais i cette heure notre Nation tirera un grand honneur fous la conduite vigilante de Voue Majcfté , Se la prudence fera une paitie de notre caraftere , aufli bien qtvt le courage Se la magnanimité. C&apos;étoit une choie digne du jugement Se delà lagefls de Vorte Majcfté. delavoitquand il Faudroit anctet le cours de vos victoires, de peut dc tenverfer l&apos;équilibre dc votre pouvoir, dans les nais étrangers que vous avés travaillé à établit, ou d&apos;épuifet entièrement la fource de la puiflancè dans le Roiaumc,en la depcnlant trop prodi.;alcmcnt Se trop inégal ment, rour faire gagner de vaftes aquifitions a d&apos;auttes gens Se en tiiel peu de ptofit nout nous. _&apos;ètabliflémentquevoiisavcsfaitdela Succefllon a Cdßoïanmes, dans vos illuttres affinités de la Mailbn d&apos;Hanover, Se votre pieux Intérêt pour les FrotefUns d&apos;Allemagne, qui avoit été négligé dans un Traité fait ci devant, esti-emque YoticClctgé vous en remercie, ave: une particulière reconnalliance. L&apos;aftetmiflement Se l&apos;étendue dc notre commerce National dans tontes fes patties, que vous avés pouffé» plus loin que la Graille Btctagnc n&apos;en a jamais joui, ni à quoi elle n&apos;avoit jamais auparavant afpirc. excitent une rccoiinoifianceuniverfcllc, dans les cœurs dc voire peuple, Se le foin .énereux que vous pienés de vos Alliés, en époïilantvigoureufementleurs juftes Intérêts Se en leur procurant une Barrière fuffifanre, tendra Cette paix prochaine , que fans doute Di-u voo&lt; mrttra enétdtd-finir, aufli génetaleSe d&apos;autant d&apos;étendue, que les limites de l&apos;Europe, Se auflidutable qir les af. faites humain» le peuvent permertre, de manière, qu&apos;elle fera déformais li gloire la plus brillante du Règne hureiix de Vôtre Mnjefte, au deflus des autres Lauriers quevousavés cueillis , pendant une longue guerre, acompagnécdcpiofpentés, Répinfc</p>
</text>
