<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ON eft enore deas la meme incerniade á I&apos;égard da projét de fane efW r I ?&quot;% C&quot; C Amba^eur de France en S?« ix P , ra?n&quot;tlon premier jour, les parties intcrcfr SfliÏÏÇrrn^i 3/ir vig°ur&quot;lcment en cas qu&apos;elles ne on ne peut H&amp;^r&apos;r ?&quot;* qUC fuivanc les avis dc Suiffc du ?■ -v. p.P &quot;en dire de pofitif touchant la paix ou la guerre. Les Dén,ir£ ïeurs^ fc «tSS^AÎa? -communiquer les Articles, afin d&apos;en dema, a «e re et&quot;1 o&quot;; A&quot;S&quot;a,nt h Populace qui a été fort .maltraitée, &quot;écrit&quot;ne fctrriâl^&quot;&apos;.P0&quot; av°ir llcu df &apos;e venger. Le Ro, de Prude &quot;ant defon affi^.o o fICtC; a&quot;Ca&quot;tonB d&lt; Bem &amp; dcZurigy les ailu- Sandonné fôï ?Mn&quot; 2&quot; &quot;&quot;? u£ MUan&apos; VAbbé Stfèall qu, a îoÏÏon« „ S r ™ &amp; ÏOUS fcs b,ens a f^s ennemis, s&apos;y eft retiré avec Pereo^r* dC fcs,M?,lnfS&apos; dan* le déficit, de follicitcr du fecours du St. 5 ,r foutemr la Religion Catholique en Suifïe, mais on doute qu&apos;il y trouve mieux fon compte qu&apos;a Ratisbonne. ■ V; ~&apos;.nPe.reur a envoie ordre au ordinal de Lamberg à Ratisbonne, de travailler de concert avec les autres Ambaflàdcurs à terminer à l&apos;amiable aesdjrercns entre les Puiflànçcs du Nord, mais il n&apos;y a pas d&apos;aparence en puifie venir a bout de long-temps, tant à caufe que l&apos;AmbaOaoeur de Maience a paffé à Carclsbad , à caufe de quelque indifpofition, ce qui a fait fofpendre toutes les délibérations, que pareeque Iç Miniftre de buede a délivre depuis peu aux trois Collèges, un ample Mémoire de la part du Roi fon Maure. Il £ demande conformément aux Conft.tutions de I Empire, que le Roi de Danemarc 5e le Roi Augufte foient déclarés perturbateurs de la tranquilué dc l&apos;Empire , la raifon demandant que puilqu on n avoit pas pris les mefures néceffàtres pour leur faire obfcivcr les lraitesde paix, dont l&apos;Empereur, les Etats Généraux Se la Reine de ~°randc Bret»gne font Garands, il leur falloir du moins faire obforver le I ra.te de neutralité que les Princes de l&apos;Empire ont v tant de foin dc faire dreifer pour le b.cn commun. On écrit de Vienne,que le 6. au loir l&apos;Empereur y revint de Presbourg. L&apos;armée de l&apos;Empire étoit encore le 12. près de Langencandel. On dit que le Duc dc Wi.tcmberg en détachera etooo hommes pour les Pais-Bas. . s s</p>
</text>
