<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De Nadrid le 28. Juin.</title>
	<p>&apos;&apos;lnfîntS , le Prince de.s Afturics &amp; «&apos;ira (°nt. en parfaite fanté. La Cour fr°chàii ro Clue dan&apos; le ij. du mois &apos; Ouv ■ &apos; Pollr âo&quot;neT 1£ temps d&apos;achever UUages du Palais. l&apos;armée d&apos;Eftremadoure étoit encore le 17. au Camp de las Mefas, continuant à lubfiftcr aux dépens du paï&apos;s ennemi. Deux jours auparavant le Marquis de Bay fit un détachement de cavalerie ibus les ordres de D. Gonçalcs de Carvajal Brigadier, pour tâcher de furprendre un Convoi que les Portugais conduifoient d&apos;Elvas à Campo-Mayor, mais les ennemis eu aïant été avertis à temps, ils remenérent ce Convoi à Elvas. On prit feulement 7 cavaliers avec leurs chevaux. On avoit auflî enlevé un parti ennemi de 21 hommes qui furent amenés au Camp. Notre Général voulant profiter de l&apos;inaction des Portugais, détacha quelques troupes pour furprendre la ville d&apos;Aronches, mais la garnifon en aïant été informée , nous tua 3 Officiers Se quelques foldats, aïant fait ourre cela 3 c prifonniers, y compris 3 Officiers , en forte que ce deflein échoua. Il a paflé de l&apos;armée d&apos;Eftremadoure pour le joindre aux troupes de Caftille, 1500 chevaux &amp; 3 coo fantaflîns pour aflîégcr la Pucbla de Sanabria. Le Prince de Tierclas étant nommé Général en Chef de l&apos;armée de Catalogne à la place du fqu Duc de Vendôme, il fait hâter les préparatifs pour l&apos;ouverture de la Campagne. On mande de divers endroits, que quelques régimens ennemis onr été fort affbiblis par la defertion , fur les bruits d&apos;une paix prochaine , &amp; que les deferreurs font venus joindre le Cors de troupes que commande le Comte de Tiennes dans le Lampourdan. Il eft arrivé un Exprès pour donner avis que les Miquelêts avoient tente inutilement de furprendre Morclla en Valence, la garnifon &amp; les habitans les aïant repouffés aprè&apos;. en avoir fait un grand carnage. Quelques uns étant tombés entre leurs mains, furent pendus aux murailles qu&apos;ils avoient voulu L I 1 cf«-. efealader. Le Roi fur les inftances de cette ville, lui a acordé une Fête île Taureaux , mais le jour n&apos;en eft pas encore fixé.</p>
</text>
