<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De Londres le 12. Juillet.</title>
	<p>La femaine pafle&apos;e divers matelots qui M voient fervi fur les vaifleaux de guerre &amp; Sa Majefté, furent paies &amp; conçrédiés, }c Gouvernement n&apos;aïant plus à prefentbefoill de leur fervice. Tous les Cors de Mêti&apos;* de cette ville fe préparent à prefenter leS uns après les autres, des AdrelTcs àS. fur la paix , auflî&apos;ôt que la grande foul{ des Communautés du Roïaumc fe fera â&apos; quitée de ce devoir. La Compagnie Roi&apos;»&apos;&apos; d&apos;Afrique s&apos;aflemblera encore demain pout prendre de nouvelles mefures pour fatisfa1&apos; re leurs créanciers, Se délibérer fur diverfc5 affaires qui regardent leur Commerce fil»-les côtes d&apos;Afrique &amp; même bien avant dai»s le pais. Les troupes qui font en marcne pour s&apos;aller embarquer pour Dnnkeroue» font le régiment des Gardes EcofToifes, ceu* du Major Généra! Hill, du Colonel DefinM me Se du Colonel Oui, avec 600 homme* des troupes de marine qui feront comm»&quot;&apos; dés par un Lieutenant Colonel, un Majo£ &amp; autres Officiers. On croit que ces trou&apos; 1 pe* nùril\olUent cnviroll a 3000 hommes. LAdd&apos; cf^: rcake qui doit commander l&apos;elcadre Pes UCe-PPur krvir oc Convoi à ces trou*lla&apos; an-lva Samedi dernier aux Dunes, Se guet f^z a b°rd du Bedford vaiileau de vi|] e ,c S- M. où il fit arborer fon Pa- Oier Am&apos;ral- Il n&apos;y avoit Dimanche dalles Ue.^lx vaifleaux de guerre aux Dutou&apos; ou n?ais on yen attendoit cinq autres à GeU(! ,eui&apos;e pour joindre cet Amiral. Le fait r Hlll fICLC dc Madame Masham eft dc r °Uverneur &amp; Commandant en Chef Ce „ *°i&apos;terclTc de Dunkerque &amp; dc tout •e, ■ en dépend: 11 fait faire des équipa- Il p . aßnifique; pour y paraître avec éclat. ■ r a &apos;on ICrvICC fi* Trompettes Se de j)-°ls&lt;:lu régiment de cavalerie du Comte liilo &apos;ers, auxquels il donne quatre shet ehf Pai&quot; jour à chacun pendant fix mois. Son, levalicr Mindom gendre du Duc de la -r er&apos;e: eft fait Secrétaire des guerres à P°Ur &quot;C v Lord Langfdon, qui eft nommé Ce )e jC:re un des Receveurs de l&apos;Echiquier, de g °rdCadagan eft pourvu dc la charge tytuj3.1^ Veneur àla place du Chevalier Venj J; On dit que le régal qui fe fit téle&apos;k l dernier fur la rivière éroit pour l&apos;Ej „er l&apos;anniverfaire de la naiflàncc de S&apos;y &apos;eur d&apos;Hanover. La Société de Mars Cile^i0&quot;73 &gt; &amp;le »°ir le Lord Pelham trait* jna vi toute la Compagnie. Le repas fut de j 1 , &amp; l&apos;on y but largement la fanté «c p[ c&gt;ne , celle de S. A. Ë. d&apos;Hanover, dnj leurs autres. On mande de Lisbonne Vauj pfuin&gt; que éoo grenadiers &amp; 300 cheforirU Paßnols étoient venus attaquer A- J4a,, es &gt; petite ville à 4 lieues dc Campo-6an,-r &apos; mais qu&apos;ils furent repoufles par la °rrim ortugai(e qui n etoit que de cent Lie,r Cs feulement , commandés par un peri nant Colonel. Les ennemis y ont ge&apos;; j.ÇUs de cent hommes, &amp; furent oblimac{ ac • andomicr leurs échelles Se autres font h&apos;ICS e Rucrre On dit que le-; ordres 40 v-.&apos;Jpn^&apos; pour équiper ici une flote dc fajn &apos;&apos;^aiix pour s&apos;en fervir en cas de bçprif&apos; dernier on reçut avis de la a p0- v Quefnoi par les Alliés. On n&apos;en ne [^&quot;1 c&apos;ré le canon ici, mais la populace de j &apos; a Pas de faire des feux dc joie près Pri,. &quot;°urfe, &amp; l&apos;on y but la faute du a^j &amp; des autres Généraux. Les CeU- je &apos;a banque font aujourdhui à 113 : les jS &apos;a Compagnie des Indes Oricnta-110 &amp; demi, Se celles dc la mer du Sua à 79. L&apos;Uiiiverfïté de Cambridge Se la ville d&apos;Oxford cnr prefcrité&apos; chacune une Adrclle àla Reine, dont voici la teneur.</p>
</text>
