<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De F.d. Mog.Hoeren de Gecommitteerde Raden tei Admiraliteyt in Zeeland.zullen dingsdag den óOilob. i? n &apos;s morgens ten to uren binnen Vullingen in de i-leiherg de Pceie verkopen.een giore party van ontrent 370000 ffjpuyk bruyne Domingos Suyke,2sooo f£ dito witte Sityker. I a sooo [g Crtflia Fiftula, 2000 f£ Cacao ,en 11 balen Katoen ; mitsgaders een fleik en wel bezoyld Frans Fregat, Engels maekz.el, genaemt I&apos;Hcurcufe Marie ,uyt &apos;t welk de roorfz Goederen zyn geloften in Zee verf&apos;veid dooide Kapts J .Steven fz en T.Fiince. Dezen avond den 21 S&apos;ept. te 5 uren, zullen de Makelaeis N. Bloekor, C. vanden Heuvel en H. vandor Heyden t&apos;Amderd. in de Kalvetftiaet in&apos;tHof vanHolland,vetkopeh,een paity extia puykspuyk van 80 kariensCafaenfoMofcövileTalk en ontientSooedito greteMmtei:. By Hentik van Eyl op de hoek van de Kromelboog-fteeg, woid gehouden en is dagelyks te zien het Contra-Boek van de Hollandie Loteiy, waei in men in een moment kan zien of men rtyzen of niet getiokken heeft, en in wat ClafTe de Loten gevallen zyn. Aen de GoinrrtfTcetden in de Hollandfe Lotety weid nogmacls bekent gemaekt,dat by M.van Heenu Boekverkopet op &apos;t Rokin tuften de Beurs enVis-Foort wetdßoekgebouden en corekt aengewezcn,op w.tLyft en in watCladën deLdfen zyn getrokken.By dcnzelvenHeenns is gedrukt en te bekomen de Dood van Eygenbaet of hetftclde Wil int Eyland Viyekuui Zinne-fpéJ4zyn* oen veivolg op dcTiranny vaal Eygenbaet,uytgcgcven dooi &apos;t Kondgenootfchap Nil volentibus Arduin», 70 als dit Spel bodagt geir.«e|pen aen y.Vincent Lid van &apos;t genoemde Konftgenootfchap overgelangd is; die &apos;t ondei den Titul van ondetgang van Eygenbaet heg&amp;jß&apos;tgegeven,nevens c?n Voorteder, on eenige korte aenmerkinge op ï&quot;. Vincent , zyn gewaende verbetering in het gemelde Zinne-fpel jJflMaen ü jor J. Pook. Voor de Liefhebbers zyn eenige op gtoot Papier gedtnkt. Maendag den a 9 September zullen in den Haeg verkegt weiden vyf zwarte HolfteynfeHengÜen , die gezien konrton weiden in de Stal van Boaekarop , in de Hoge-Ni/.nwftiaet by de Leydfe Wagens, in &apos;s Gravenhage. Maendag den 23 Nov.zal men in &apos;sGravenhage by Abrah.de Hondt verkopen.een curieuze Bibliothoecq.beftaendc in uytgelezrne Hift. Grrcci-Lat., Litt.,Antiq.,Niimifm.,Pott.x,Otat.en Mifceil.,alle dooi een Liefhebbet in lange jaren met veel moeiten en koften byeen vctgadett.De Catalogt-ien zal in tyds by de Boekveikopeis in da vooinaemfte Steeden te bekomen zyn. Geetlag van Laer op de Nieuwezyds-Aiitciburgwal op de hoek van de Lynbaen-fteeg tot Amfterdam , maekt bekend dat by hem word gemaekt en vetkojc extia puyk van Spaenfe Chocolade, geninkt met het I&apos;aeid , vooi 14 en 16 ds. &apos;t fg , ook met Bauilles en Ambergris vogt 10, 24, 30, 36, en 42 ds. &apos;t fg, als mede puyk van Banilles wegende 5, 6, a 7 oneen &apos;t Bos, voot een civiele ptys. Om compleet te trokken is den inleg in de Lotery van Noordlcharwoud a 4gl.nog uytgefteld tot :6 Sept,, z,ullende de trekking beginnen 28dito,of de E.Heg. en Dit. veibeure» aen d&apos;Anift.Gei-Diac. Atm. 1253g1.cn voor yder Lot 10 ft.boven den inlog.7o 7 Oft.r.iei ttekt. Aenftaende zaturdag nekt de Lotety van Landsmeer of &quot;uigeimeefteien dëi vooin. Dorpen veibeurcn aen de Amft.Ger.Duc. Armen, icoo gl. en 1 00 gl. aen ydet Collectcur nog Loten tot heden ten 3 uren. Raephorft trekdag is on blyft vaft onverandetlyk den eerftenOftober,egter vind&apos;menTwyfelaersrom die nu ten vollen geruft te dellen, zo veiiiind -iq Blank dat hy alle de Pryzeu die in Acre Lotery op zyn Collecte getrokken weiden,zonder Sper Cent of iets te kotten,zelfs ondei &apos;: trekken aenftonds zal voldoen;indion gem. Lotety niet ter gefielde eerden Octobet of est binnen Amftetd. in de Nieuwe Plant agie getiokken weid. NB. &apos;t Opgeld zal ouveiwagt gevoidert werden. Tot dezen avond den ir.leg e.i ovetteckening in dcLotory van&apos; Goederee a 6gl.mct veele capitale en middelbare rryzén:trckt2«detei of Dir.verbeuren 1 oeodaeld.atnLe~d.ruAmft.Diac.,4duca,tons voot ydeiLot,enioogl.aon ydelColl.7n6Oft.niet tl-kt.s-I.otcn kort jten 100. Oofthuyzëns Lotety van mtds bekent by de is nu weder aen de beun,inlcgisgl.cn blink rr-et Prvz.eu boven aüeLotcryen uyt.tot den sOft.de laten en koning van 1 perCent,op 25 of meet op een Biljet,hier moet hacll opgeld wezen, fchooh&apos;t wat vioeg is»</p>
</text>
