<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DUYTSLAND en d&apos;aengrenzende RYKEN.</title>
	<p>Drefden dm 12 September. Men veizeekerd dat &apos;t Saxen-Meyninj&gt;fe regiment tepaerd, den maifch niet na Pomeren, maei na Polen voortzet.</p>
	<p>In hit Dtnfi Leeger by Straelz.md dm 12 Sepiemltr. Den 7 &apos;s namiddags quamen wy voot deze Stad, te gelyk met de Poolfe en MoskoviTe tioupen. De beyde Koningen or.tmoeteden elkander te paeid o? het veld , en reden te famen op eeae hoogte van waci zy de gelegentheyd van de Plaets konden zien. Ons Hoofdquartiei is aen de linker- , en dat der Polen en Moskovitets aen de rechter--7yde van de Stad. Sedett hebben de beyde Potentaten malkandei bezogt eo te famen gegeeten. De Zweeden hebben heden met soo paeiden eenen uytval gedaen , en onze vourageeideis ovetvallen , van dewelke zy eenige gevangen genomen , en verfcheyde kanen met vourage in de Stad gebtagt hebben. Berlm den 12 September. De Koning bevind zig nog te Oranjenbutg, maei men meeud dat hy vrydag of aaturdag na Goltz in de Nieuwmark g»en ze!, om z.ig met de Hene-jacht te veimaken, Zvn Ma- Jedeyt heeft den vryen toevoer door zyne Landen na het Leeger des Koninps van Folen , toegeftaen. Hamburg den 11 September. De Gedeputeerde, van de Magifhaet en van de andere S&apos;ads-Collegien continueren dagelyks hunne confetei&apos;.tien. De Biir.auiiiiïe&apos;eniicU.ndfc Misdeis rultaey en Goeai bevinden zig te Roftok om alzo nader by het Deenfe Leeger tezy.. De zware Artilleiy was ontrent V.nlmai aengekomen. Het regiment dragonders van Bulau was mede voor die Stad geartiveerd. Binnen Koppenhagen zouden in &apos;t geheel al tuflehen de 15 en 16000 menfchen geftoiveo zyn.Het Holfteinfche Land-gciigt is heden teKiehl geopend ; op het zelve moeten 160 I-oiaten afgedaen wolden. De Admitael-Geneiael Gulder.leenw heeft 25 Zweedfe vaemiygen met dewelke zy eenig kiygsvolk in. Zeeland wilden ovei brengen genomen , en veibiand. De Czaei van Moskovieii was al te Toom aengeland. Uyt Nooiweogen heeft men dat de Deenfe Ceneiael Lecuwejihaupt den 24 der voorleede maend by Wigen ftond ; dat hy zyne Artilleiy by zig bad bekomen , en den 25 na Tanum zoud t.-ekkcn ; hebbende een Manrïeft doen , behelzende het oude Recht het welk zyn Koning op Wigen en Bahus-lecn meende te hebben.</p>
</text>
