<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>«Jyt het Leger tc Lc warde den 11 Juny. Dingsdag pal Teerde de In;&quot;::«ery van den Staet de Reveu »ooi de Pi ineen eu de Giaef de Tilly, ia infeer&apos;goeden ftaet bevonden, waer mede de Hertog fan Ma tU ï&lt; Jtough een eynde gecueckt h:cft,met de «,e»cu over de Troupen te i doca. De Lt. GencraclMurray hceti gilleren met de 8 Baitail.oostn j m Esquadrons, die hy commandeert, tuilchcn Warneton en Gom- i mines Poft gevat tot verfeketing ran de Vaert op de Leye: Hy fal c«o { üi/Stint Escorte detacheren, om Proviand na Bcthunccn Aiiente, I gtlcydea Gifteien heeft d&apos;Artnec van den Prins Eugene «eo goede ■ Voursgeeriog langs de Senferte na dc kant van Arleus gcdiea, foodci - fchade ofoogemack vaa &apos;t Vyantl. Leger. Dc Vyanden hebtxn gifter avoat «en Detachement Vao 15 Battaillons cn 15 E;qaadrocs uyt diverse luaiea vsn &apos;t Leger gedien , die langs diveilie routes na Ca• /uc:i|ckcr.Cbareau Cambitfi» roarchetco &gt; men gelooft, datfy na deu Boven-Rhijngedeftipeert zijn : Soo fulcks gel&apos;cbiei, fal dc Prins Eugene met dc Keyfeil. Troupen oock derven» t treken. Brufl&apos;el den 11 Jur.v. EenigeOficicrs fcfirijv en van den 1 j Mcy uyt Madrid , dat fy ingevolge van dcgetuaecktc Capitulatie yan uyt wisieling haet Paspoorten verwacbien, om door Vranckrijck na Huys tc feeerco. Dc Brieven van Parijs conurmetca, dat alle Troupeo van de Vloot onJet den AJmiiatl Njui» den j-paffito tot ofomrient Bar* cclona waren gedcburijjccii. /&gt; &apos; ; H tfiiagia den i.( J;my. Cipii Guitct, commanderende eenConfoy^er, UI tegens dca 11 Ju.iy o.iikr Aindant geieet leggen , om de imjckeH C.i andwie Schepen ,(aict d.eper gaende als j ca een tierde Vuci) c con.o/citu o;ei dj Wadden or dooi Zee na XieynOoüen. s tl; 11 O/cnuoigcn it.endc Hcerea Staten ?aiitioi!ant hier tc comioupccco; Hact Ei. Gtoot Mog. heabtn Vrydag Tm twee vacante geJisponecit: De ticcren Gcacpuiecrdïn van d&apos;Ad(o;iautey.eu werden Woensdag weder alhier vuwach.. i;De Hceiek de Vica. Cleverskcick en du Tour , tuci Hoog Mog. Gcdepmceidea tot de Migi. iiueii-bcliclltng ia deStedcn en Psaeifea vatmaeis Vlaendctco ttaca • Op hae» «crack detwaens. .nen vcrüae&lt;,dat op de Remonstrantie, die ae Catdiuaci Hctiog van Bouillon wegens a&apos;Abd/cn vsnSt. Vaalt, va.i Anas eu van andete h:efi gedaeo, de riceien S.aten Geucrael het lelve hebben £etenuinecit, en geoidocncett, d«i lijn Eminentie ia het volle Bclit dei Goederen eu Inkomen van die Abdtca lal aeidea betitelt. ïetgiftcren was de Heer de Alatucof, Amballadeut van üja Czaatfle Majefteyt van Moicovüa, bjr den Heet PrcG-eot van haa Hoog Mog. ,v eudaci na mei den Hter Raed-Peolioaaaia Hiyntim ia Conferentie. Gilleren middag was de Keylerlijeke AmbaUadeur. dc «enige Heetea van deßcgeeting iu «fMck. De Ptui lfiflè Generael Giomkouw is alhiei nyt het Gealiieeidc Ueei in Vlaendeten geattiveett, en gilteten na den Koning raa Pruvflcn tot Uonflaeidijck vettrockea ivan waer lija nf« &apos;vo« - Dingsdag of den volgenden dag weder alhict tegemoet gefica wetr De Hees Envoye van Hymmen, die fig Vrydag.na de gehouden Cunferentte ovet dc Nalatenleaap met dc Hecren Huber, de Raed Rietê en dc Batsa van Dalwigh.tu Honflierdijck begeven had, qaam fifteten van daerwedei alhier, en is van namiddag weder dcruacxts ter tiocken. Sommige meencn, ais of de Heet LamgracfvaaHelfca &apos; w el hiet mocht komen. - Amfterdam den i 5 Juny. Van Stockholm wen gefchrevea, dafer etn Lttbccket Schip, gaende van Lobeck na Riga, door eea Sweedfe &apos; ?, OPB Ir,ch&apos; &apos;• Mcn&amp;af lc Stockholm voor,dat dc s*\d«n alle die%clijcke Schepen nemen foudea. lo de Soat rijn to Schepen eeatitveert, aacr cadet Cornelis Clock van Wcfterwijck en Hans Pieieifr W akk van Rugenwald, beyde herwaetts, en Jacob Binkes, Benjamin W idetman en Jochcm Lodewijck van Bordtiux en Alaiten witman van Boincuf, alle na Danzig gedeftineert. Een Swteds Schip Van Hamburg na Gottenbufg vcittockeu, bad voot d&apos;Eif 4 Schtpen van Bergen in Noorwegen na Hamburg komende en wekkers tchipoeri . genaemt zijn H. Gudings, Gcttit Meyet, Direk Heflilman en üelt ; Toifeo, acngeiant, de Paffagieis gepluadett, cemge Coopmanfchap: pen daet oyigeUcht en veivolgens geianifuconeett voox iBoooGulJtn co laten vaten,t®cen by die vanHamburg leci hoog welt opgenomen J Voorleden Dondetdag is de Hamburget Vloot met hact t-oovovet» I gedcutnectt na Atchangcl, van d&apos;Elf in Zee geloopea. Os het Evlant Rugen foade dooi 1 OetJogfchcpen eeoig Volck zijn acn Lant eefei die eenige Doipen fooden geploadert en vctbtant hebben en in het wcgzcylcn een Motceviflê Vlag hebben vettooat. Carften Holte; maa, Jan P uyfet en Cornelis Schulti zijn van Bergen in Nootwe«o&apos; tn Teflel bidneo. , • - &apos;s Gravenbage den 15 Juny. Men fegt.dat de Piios Ëugene ?aa Ss. voyen uyt hei Ltgei der GeaUieeiden imij dagen alhier vernacht weit, en dat ten Jacht tot Transpott van fijn Hoaghdy t is veruocken. De Heer van Kejrfctsfelt, Miaiftet van dea Ceur vortt van Triet, die van middag &apos;t Congres van de Miaifiets dei Geallieerden b/gewoont peelt, ltact morgen eeo keer na Coblentz te doen, om verdets de vu. • teren te gaen gebiuycken. Uyt dc Legérs is alsasch niets naden.</p>
</text>
