<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, T&quot; f laet?e Vöd£e»,nB &apos;»Lo:«r der StaiHaerlem notificeren,dit haerEd. «ft h.ddcn vertrout defeLotery op den r CO®,P J Vu&quot; 00 i 1&apos; fe&quot; *** &quot; !&quot;»»«««. do&apos;h dat echter (foo dooi bet vooraftre7k m van de Lotery van Edam.als doordten de Lief hcbbets nochmaels reqmreren een pratsijlên Dag. en dat met een Pcenaliteyt) daer aen noch eemvê v.ymge Loten tnanqueren i dat daerom haer Ed. hebben goetgevonden alleen met dat iofichr.em aen een tegelijk gedegen tegeven endife Lotery compl«t te trecken, den Dag van de Tredk.ng voot het aldcrlaetft te prolongeren,en vaft te ftellen of Dingadag in de Haer!£Ju aijnde den ,o Junyr; belovende de Heeren commiflTariflen 1000 Ducatons «en deHacil. en AmfV.Getef. Armen,indien niet den 10 Turw trek,&apos; - ?! 1&quot;! Velfen,Nois.,woonende m » Gravenhage,doeteealegelijck weten,datfekerneydigen wangunftig MenfchheeftdoindrucS tn de Atnaerdamfe Saturdaegre Courant van den ij dcfer dit navolgende: „Eduatd van Velfen.Schoolmr. en Nat». pubh.Soon van den ve? „maetden Schooltnf. Hend. van Velfen,woonachtig m &apos;t Gravenhage tn &apos;t Lang Achterom nacft de Kacirtèmaker, prefenteert aen alle Lu »via Rang huanc Kinderen te lccren Lcfen.Schnj vcn,CijfFcieo,co Ff«l.-sfn op Noten te dogen, bf de Huyftn of in fijn ey ec Huvs* •00! PM „ctvilePrijs. Waetomdegem. Eduaid van Velfenadverteert,dit t&apos;cenemad gedrnckttewjnbuytenlijn weten ofotdre j derhUven &apos;t fe&quot;! komt te houden voot een quaet en val&lt; Uytftroyfel.om hem te kenadelen.en de Menleken l&apos;aboferen omtrent fijn Praftijcq en Adm nifttSé foo u t.dat dengem. van Velfenadverteert.dat hy is Nota. en Rentmr. van vcrfcheyde Goederen,waet van hy alleen fijn P„ajcq£?£n derhalven een goede Vereering belooft aen den geene.die den Schrijver tan t voorfz. Pa.quil aen hem «-eet aen te brengen,om 2ew def &quot; te procederen, foo alahy alsdan na vereys vanSaken te raden fiü werden. 6 &apos; «gena acitive Molenmeefteren van de Polders het Overdie en de Achter-Mee, fullen Dingsdag.den ,o Juny.&apos;sMo.gens ten ,o uuren,verkopen een fleike m.?m « °.a d« Strekel 14 Voet.de Roeden lang omtrent 61 Voet.voorfien met een nieuScbeprad,Onder- enßoven.W ielen,Schijfloper en nieuwe Spil j t geheela Achtkant van Deventer Sporen gemaekt} ftaende in &apos;t Overdie in de Jurisdiöie van Alkmaer. &quot;Fc ° * ïJ?™!dd4Bl *« J uuien.fal Am. V. Meetwijck,Notaris en Makclaer,tcn Huyfe van de Wijnkoper D. v. Lobbrecht t Utrecht piablijk Tropen iObl.gat.en ,der van xoooGLCapitael.tot Lafte vau fijt. X. D. van Beycren,*, perCcnto, waer voor fijne luweï i verbonden zi,n,en onder Guarantie van de Genetaliteyt in •« Gravenhage, ï4 p« Cent ] noch een Plegte van x&apos;Ï gL op de Brouwery tot Harmeien, «1» roede di veriTe Obligaten,tot Latte van de Provintie van Utrecht,rentende aen i half, en len 1 kalf per Cent wAT4l,aDl&quot;,Doelmanïn J«Vtyer.MakeUtr,.fullenVrydag.den t9Juny,», Namiddag, ten4iuren, tot Rotterdam&quot;» d-. Herberg de Sw arte Leen verkopen omtrent 1 joo Riemen Dnick- en Sctuijf Papieren &gt; leeerndc op de Soliers van chailex R-,Uri,.. :njt G.»«wijnbiagfltact b*.. ÜM... *VS^&quot; &quot; Dingidag, den 7 July, fal .0 de Bockwmkcl van wijlen Pieter Mortier t&apos;Amftetdam verkocht werden alderbande Soorten van MuGicfc s I# °V&apos;f u? dito,fal .n de fdfde Winkel verkocht werden onder de Boekverkopers alle de MuGick,door den Overledene (elf* «drukt, nevens liet Recht van Copy.Platen,Nooten,Matrijfen en Stempel*i alles Ixcl nkuen fchoonderals oyt gefiensijn; als mede alle delepublitjuca &quot; Exemplaren als eokelde Maenden s De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Atufierdam by dew«d. Mort van Dölc, Rotterdam Frtts en Bohm,UydenHaek,Utrecht vandeWater.BrufTel ?er«evens,Leypzig Fiiti,Antwerpen Grange&apos;, Londen D. Mottier, kt. De Lotery der Stad Lcyden,be3aende tn joooo Loten,a 5 Gl. ,&apos;tLot,verdeelt in j Prijfen a 6000,1 i ioco,i 1 a 1000,10&apos; a 400 Jee trekt compleet fonder oytflel in de Maent July: De laleg en Overtekening niet langer a&apos;s den 4 July.wijl prompt op de eens tteckt. v 7 7 Rijxd. aen d Apift. Geref. Dtaconv Armen,en 1 j ft. voor &apos;tLot boven d&apos;lnlcg,indien den jof 1 j luly niet trekt&apos;: De Inlee tot 14 tunf. De Lotery van S wammerdam, J 4 Gl.,met, Prijfen a 4000,, i ,oo*,o i toooGl.. ke., jNieteV, !fl° n n ae° e&quot; Dl4C&apos; e°l .Duc\ToorXier L®&apos; betalen,fo den 14of 11 Joly niet ttAt.Tot 18 defet nog Lote». t Aldetlaetfte Reflant van de Lotery tot Grorarotniedijek, i 4 Gl., waerin 66 Ptijfen van 100 tot 4000 Gl. Ie wïunen-eijn, en x Niette teesrj 1 Prijs, fal tiecken den 4 July,op verbeurte van ioo3 GL aen de Geref. Dheony-Armeti: De Inleg tot den r dito. De Lotery van Nieuwerkerk op drOel.a 11 ft.,voorfi«n met Prijfen vanServifen van »500,1600, r i00G1.,2cc., trekt den 11 Tuny.op pa®&apos;» fuo met treckt den jc dito, van rooolïucaions aen den Armen s, Deo Inleg tot den 10 tuny. , / Vredemakers en Kerkmr. van Hauwért verbeuren aen d&apos;Amft. Geref. Diacony Armen 1000 Rtjxs- en 10&apos;Gl. voot &apos;tLot.indien hierLott&apos;f tin t den 17 defcr.teHootß trel t. Hier zijn Prijfen van tcoo.i 500,icoo&gt;}e,co&gt;6ooo,rooeo,iooooGl.,ea geen Nieten. Nog Loten voor 6 Gl. Vrydag.den 19 Juny.trekt compleet het cierliick Loterytje van Z»aeg, waer ia voor j Gl. te treckenéijn zio Prijfen va» 1000 «ot jo Gl » en andere na advtnant: De Inleg fonder Opbelt noch tot den 17 dito, alsdan gelieven de Collefteuß haet Uetfte Copy af te lénden. Alioa tot het compleet trecktr van de Lotery van Sleeuijck.i 11 Gt.,nocheenige weynige Lotenmat Moeren, wert de Tieckine by , wtlc.iorcn tot ee« iSJunjr, opptrn: van 500 c Gl.: De Loten werden tnaet tot van avont fondet Opgflt uyrgegeven. - Gcdruckf roe H«rre,n. bF ABRAHAM C a&quot;ST£LEYN ,Stads-Druckcr, . , de Marcktio do Blyc-Dmck. Den 16 Juay, 171 i, V</p>
</text>
