<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>POLEN, PRUYSSEN, &amp;c.</title>
	<p>Sieniawa den 11 Mey. Zeden het opbreken van de Belegering van Bialacerkiew en de Nederlaeg vin de Woy wode van Kio w en van den joon de* Tartarifen Chams, hebben lyy Blieven van den it Apul uyt Conftaminopolen omfaogen , deweicke melden, dat de Vizier op Witte Donderdag van daer decampee:de; datd&apos;Aga der de Standaert yan Mahomet van daer weggedragen bad j en dat de Vjzier na Adrianopolen marcheerde, qmaldaer met de Beys en Ballas te conjungeren , waerna het gehetleTurckfe Leger fig na Saba ftont te begeven, otnaldaer de Reveu te pafletu» : Men trock de nodige -&apos; Artillery uyt de Arfenalen vsn de naelte Steden , en kocht duyfende Hoornbeesten, maei geen Oflen.ter oorfake van de Befmeitelijckheyt; men lietfe door &apos;t Gebergte na Bender brengen : Te Sackiao waren al de nodige Materialen tot het flaen van deßrugoyet den ponau, foo haeft &apos;t Water van die Rivier gefakt fal zijn: OndertuUchtn weygerden die van Atbanien en andere Qrieckfe Volckeien te matcheren: De Babylóniers wilden niet na Europa overgaen : Dit opbarafleerde niet weynig del ureken,die op den üohing van Swedenßer mwfcegt I waten, en bétou hebben, dat fy onfen Ambafladeur niet geadmineert hebben : Het «eynig fucees van den Taitarifen Chamgevolgt van | de Nederlaeg var» Si|l&lt;an Guetry , fijn Soón , en den Woy wode van i Xiow omtrent Bialacerkiew, deden haer in hunne Deflèynen verira- , gen : Daer wu noch geen appatentie, dat de Turckeo foo baeu den. Donau fouden pafleren, alhoewel (y door den Cóning van Swtden fterek (Jaer toe verfocht wierden s De Blieven uyt d&apos;Ukranie voegen br&apos;defe tydingen, dat de Circaffiers van &apos;t Gebergte Cafacu* de Party van fi|o Ceaatfle Majelleyt oinhelft hebben , &apos;t geen de Xudztackct en Crirofe Tartaten feer fal ontiuften. De Armee van den Czaar.tteik 120000 Corabattanten geifguleerde Troupen , ftont den 11 deles by B«aclaw byeen vei&amp;melt te zijn : Sy fal niet als &apos;t befluyt van de Con. feifniiederi Monarchen te t ezzow afwachten , om in Aftie te treden s De Ctoom Armee onder den Groot Veliheer den Graef Sieniawiky diiponeext fig, om te kunnen marcheren na de kant, daer het nodieft fel lijn.</p>
</text>
