<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SWITSERLANT.</title>
	<p>Schaf haafen den 6 De Groot Prior de Vendome » den 4 defes onder Escortj van een Duytfe Overften Wachtmeefler en een Trompetter door dtfe Stad na Solotbutn gepafleert: Hy foude op fijn ïarole los gelaten tijn : Vervolgens fal nu haeft moeten blijcken, wat wegens de HeerMasner in Solothurn fal gerefolveett werden. De Heer Capello, Relidtnt van de Republijck van Venetien, prepareert fig tot fijn vèrrreckf doch fijn Succefleur js noch ni« aengekbmen: Htt Canton van Bern heeft hem met &apos;een Goude Kettn en een daer acn hangende Medaille geregaleart. Tuffchendievafl Pirma en Modem is &apos;t wegens de Diltercn en over &apos;de Grenftn tot dadelijckheyt gekomen, waet by eenigc gevangen én andere doot gebleven zijnj doch i* de Graef van Konigfeck van MiJ«n wa», had men tan we erzijden de Wapenen neergelrgt ,ende Diffetemen waren in der minne afgedaen: AldeTroupen rltmont in Marfch; en men vetfekert, dat tegen het ipidden vin defe.Maeni:al deTtoupenby malkander (uilen zijn . om in &apos;t Daupnmein te dringen &gt; alwaer de Hertog van Berwijck den 5 t paffaio ie Grenoble aengekomen was: Te Milarn was nièn met allen einft befig ,om &apos;t Geit, &apos;t geen tot de Campagne hoodjg is1,; te fourneren j* Dé Graef van Molart wts aldaci aergekottxn, en wachte na gelegen! hcyt, om na Barceifloa overtegaen; alwaer de Vloot van den AdtpiraerNortis met her Sccouis in j dagen van Vado&apos;geluckig gearriveett was : Defs Brieven meteen niets van d&apos;overkomft van Koning Catel na Dnytflantj Daer men fijn Majefleyt niet voor Jt eynde van de Campagne üyt Cataipnien fal komen.wljl in &apos;j Rijck alles in ruft en eenig«eyt is: De Graèf van Petétbot&apos;öugh was van Gerioua riiTurin gektfrt. Men fpreecki hier,dar de PrantTe een Camp Volant by Hunningen lullen formeren, 6.n d&apos;Opper Elfas te dccken.&apos; ,&apos;Men(Verfpreyt in .dit Lant een gerucht, rfkt de gepretendeerde Prins vai Wales&apos;, na dat tiydeo j deres te Geneveï,ncogniio aengekomen wai;&apos;s andertndaegs »«n daer;foo men fegt, na f olothurn gereyft is l llwaefc de gewefeos koningin van Engelant ve r wJk&lt;&quot;ïit wiert,6p hoope , dat Engelant hafer/ tli ia een Keut&apos;rael Lant was, lv:t Penfioen foude&apos;lateh&apos;ioekopjen.&apos; *j</p>
</text>
