<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijeken.</title>
	<p>Woenen den.fjuny. Nadat dttf^opaflatode^eyferinneAgente, I &apos;&lt;n oteiflaen lbo fan &apos;i hooge Mioiiicriutn al» van dè tvip^aen\»efcn-; j &apos;tHongariffirMagnaten, de ConvtPt&apos;if • diejuflihen den pen. Vflt-1 Maifchal Giaef JanPalfy enden HeUfLophervariXiqdenbryrntenj den Gtart Ctioli en deflelfii Adbweoua ter andere zijde gei &gt;%&apos; -t | 1 •&gt; * Ss.-C*. . &apos;• t&apos; ;;l t (looien it, ia lijpe deliberatie genomen, en alle het daer in begrepeae niei alleen geiauficeert, ma» ook onder vetfekerde Gocikcuiing Ti I Koning v. arcl van Spange, oóck Hoogaryén en Bohcrhen, noch meet Geladens tiyt bacr eyge beweging daer by gevoegt h.eft, foo is bet •&gt; Inftrument yandeßanficaiie dien dag doot een. omier aen den Gra/- ve Palfy afgefonden. Den j t is de Heet Locher in 4 dagen van Cas- in Hongaryen hier te rug gekomen, en heeft ain haer Keyferl. Majefteyt, onfe Regente, die hem een Audiëntie van 1 uutcn gegeven heeft, van fijn verrichtingen by het fluiten van de Vrede mei de Hongaren rapport gedaen &gt; waer by men veiftaen heeft,dat behalven Ca*- . lchau en Üngwar, nu oockbeyde de Berg-Veitingen Huil en Kovat lig gelubraitteert hebben ; mier dat Mongais lig opd Optyllching van den Graef Caroli niet had willen overgeven» weihil.cn de Ge-- &gt; nerael LefFelholtzreets voor die P&apos;aetigeruckt was, om deletve n te iltiyien en te blocqueren* Volgent particuliere Brieven was die Vci&apos;-ing nochvooi omtrent j Jaren van Moot-koft en Oorlogs-Ammaniiie voor Gen r&apos;De Commandant, die een Bloetverwant van den Kagozzy en delTelfs vootnaemue Vertrouweling was, wilde van geen Accom- ~ modement hooten , fonder exprcfle ordie van dien Prins ; Alioo men twiilFcli, ofmende Plaets met de Wapenen 10. d&apos;ovetgaeftal konneo dwingen , nademael fy reets zeden fóo langen tijt onwinntlijck itgeweclt, behalven de nièu*e Fortificatiën, die de Hongaren geduiende de Troubles hebben bygevoegt, fóo wil men,dit die Velting fa! gebombardcert werden, om haer Ammunitie te ruineren en vermindcien, en dar men vervolgens dcßiOtquade lal continueren. De , Groot Duytsmeellcr, Coadjuteur van Ments, is Satürdag te Poft ni Wratiilau vertrocken, en gifteren de Caidinacl Hertog van SaKen- Zeyts na Presburg.de Hertog van Saxen Saelfeld na Saltsburg, en de Koninckl. Spaenfle Generael Baron van Armn na Italien: Dien dag heeft oock deTutckfe Aga,, hebbende lijn Coriimifiïen alhier verricht, lil n te rug reys na Conftantinopolcn te Water aengenomen rnr: 6 groote en verfchcyde kleyne Schepen,rullende door den Orientaelfle HofTolck, Heer Schmidt, &apos;en den Keyfetl. Defroyeiings-Cbtnmiflüns, Heer Harena, t t aen Salankement geleyt werden : heeft verfchcyde Goederen , die hy hier heeft gekocht, met lig genomen, onder andere eeaigeVaien met Sack Meflen, Zeyfiens en Zieken, ne- &apos; vens andere diergelijckelnfttumentcn. Ten ditriftc vin de langeßejrè van Koning Carel uyt Spange en andere Noótwendigheden bpdefe&apos;&apos; : COnjun&amp;uicn , heeft men van d&apos;Ooftenrijckle Eiflaoden een Sublidie &apos;&apos; j vetlocht, als 600000 Gulden van &apos;t Konincktijck Bottenen , ïooooo i van ;t MaickgraefTchap Moravien, 400000 van&apos;l Her ogdom Sile-&apos; &quot; , fien, 200 00 van Neder-Ooftearljck , 100000 van Oppei-Oaftcntijk, 150000 van Stytmark, iooood variCarinthen.en jocoo vanCarniole. ;■* Volgens Schriiven van Olmuis was d&apos;Ele&amp;ie van een nieuwenßiflcho|i aldaer tegen het begin vandefe Maent vaftgeftelt. Uyt Opper-Hongaryen fchtijft men.dat de Keyfetl. Regimenten, dié daer omtrent en &quot;&apos; in Zevenbergen geftaen hebben ,fig verdeelt hebben V&apos; Om Op de noch flrobpende Cotuzzen te paffen. * ■ ~ &apos; • • Uyt het Keyferl. Leger te Mackenfturm den 8 Juny. Eergieren zijnir Vyantl. Regimenten te Psert, 1 van Dragonders en i te Voet, by Kehl den Rhijn gepafieett; als oock 3 Regimenten te Paett en 3 van Dragonders by Seelingen aen dees zijde gekomen i d&apos;eerlle , camperén in Cipier-Veld by wildftad , en de laeifte niet ver van &apos;t j Eylant Seelingen, waer in een Corps Infantery is blijven liaen. Van | onfe zijde is geen veranderiog voorgevallen., * I Landau den 9 Juny. De Marefchal de Harcóurt te Srraetsbürg aerigekomenzijnde, (lont lig Saturdag na Selz te begeven, omdeVy* antlijckeArmeebyeentetrecken, tnfoo men geloofde, over den Rhijn te gaen : Men verlangt in om Leger fcer na de kom(t van de &apos; uyt Beyeren in Marfch zijnde Keyferl. Troupen te Voet en i Regimenten HulTaren, als ook&apos;t Ceur Paltlis Regiment Gunde*tè Paert met een Regiment Dragonders, na&apos; welkers arrivement men ftereker als de &apos; , t Vyant ■fo vel in Infantery&apos; als Cavallery (oude zijn : Van haer komen ; veel tot Ons overlopen, klagende,&apos;dat fy io langen (ijt geen oage hebben ontfangen. DeCeur Paltfife Regimenten vanTflèlbach en Guardt te Voet,&apos;die van de Winter iiiMai-heymenHeydclbergoverwiniett &apos; hebben, fouden na Silelien tot het&apos;banthaven van deNoOrtfe Ncut raWteyt marcheren. - 1 ƒ&quot;• &apos; 4 ; 1 Frirtckfori den 10 Juny. Zedert het vertréck vin Ceur-Mentz na;; • Geybach is de Ceur frietfeHofmeefter Graef vari&apos;Taftung te Meute &apos; I aengekomen , alwaer hy dagelijcks niet d&apos;oude Ke/ferl. .Gcheytn; Ra; I.&apos;den Graven van Schonbotn coèifereert. Alhier Tullen ?Vrftdaégs&apos;tênige &apos; Gedeputeerden van de Magiftraet de Huyfen viötêièn eÏÏ&apos;dè fchoönde en bequtemfte Vertrecken daer in voor de Cetjrvótftel. MinilUrs te-&quot; gén d&apos;aenftaende Keyfetl; Elegie üytliCh.&apos; Gifteden is de jonge Graef B van van hier na d&apos;Armee aen den Boven-Rhijn vertrocken; , otnaldaer de Cenr-Paltfife &quot;troüp&apos;en te commanderen. Dien dag is de . jonge Votft van Taxis met fijn Gemalin ♦an hier niAugsburg gercyft, &apos; omlig aldaer eenigét Ijt ojr té1 honden eri vervolgens nafijnHeer Vader den Vorft van Lobktiwitz in d&apos;dpper- Paltz gaen.&apos; Ons Leger (la&lt; t foo haeft niet van Muckehftuim op te breken : Dé Heftog van Wirjemberg had aen d&apos;Ondet Anfpten laten otdonneréfi, vaii de noodige ! Proviand voor het felve te levéren : Oe Grachten oiri Mtickenrtuun «aren &quot;vol Water en &apos;t Leger met ftereke Borftweeringen vootfien. r Ceulen den t i Juny. AÖéi HanoverlTe Compaghieri te Voet, die | hier eéfiigert tijt gelegen hebben, moeten na Hays m&apos;atchtfen; doch &apos;t i Graeliclijcke Weftphaelfe Compayhien zijn vari boven hcrwaens • io Marlch. - De na de Nederlanden giende Keyferl.&apos; pUcruien te Piert ■ «n te Voét zijn tot omtrent Erquelens geavanceert i fonder dat de jifrandre&apos;Panyen eenig voordeel hebben kitnnen betalen : IntegenJeel I&apos;is vari de F#an(Te Party , ïaetft ind&apos;Eyffel geflageri, niet meet als 1 I&apos; onAomerr;r&lt;i np de Plaets doot gebleven en gevanjen&apos;. Êeri I Vyaijtl. Party heefi iiiflchen&apos; hiér eh Bnh 1 van Memi kohtenJe Schej pen gtplundert en een Schipper gevangen na Liixem&apos;btirg gebracht; eri alloö mén gcadvtrt«;ert ij,dit déFranfle Partyen ftcrck *ijn efl icnige : r &gt;M!) 1 • • * * . »* • &apos; • *</p>
	<p>•-&apos; &quot; /■/. &apos; &apos; •&apos; La idsrsmctfig voeren» &amp;• is men Op fijn hoede, enmcnteefiOp deN cu -Ma rekt een fterclrt Rtferve gdegt, om in cas van nootdc ?oti;n VeUiyaensW kunn»nfecouieren : Ecrgifteren wiert op «en avancerende Party fterek Vuur gegeven. Luyck den 11 Juny. Giftcieo is een Prins van Metkelenburg met een tterek Escorte door Borgloon da&apos;t Leger inVlacnicrcn gcpall&apos;eert, werwaerts de Ingenieurs, die biet en re Martrichi zijn, moeien vei. ttecken ; De Keyferl. Recruten nevens 4: Bagage van den Prins Eageae zijn reeis dooi de Kemp;n na Vlaenderen geroarcheert, als ook 3 Battaillons uy t Maftricht cn andere van beneden opgekome &amp;egimedten. Gifteten is 4e Baron Tollet nut den Baron van Correnaken io 4e Ridderfchap van dit Lant aengeuornen. &apos; • Leypzig den 9 Juny. De Xouingvan Polen is den 29 paflaio te Tarnowitsaengekomen .enfouJcden jt met den Cziar te Jaworow aboucheren. Dc Regeeriag van &apos;t Vicaciact gcformecti ziinde,vergadert 3 mael &apos;s Wceeks. * &gt; Berlijn den 9Ju iy. Volgens de Blieven uyt Polen had de Genetael Janus otdre, om met d&apos; Armee, die den z; paflaio by Braclaw geformeert moed zijn, de Dniefter te pal Teren cn na Bender ie avanceren;&apos; werwaerts de Czaar nad Eotrevtu met deo Coning van Polen I&apos;oude volgen : Sijn Czaarffe Majefteyt had de Bagoazy, Berezeny en Efter. hifyinfijn befchetming genomen cn de overige Ttoupen van deo eerden, bediende in icoo Man, die op de Poolde Grcnfen aengekj-.ien wireo, in Dienft genomen. Cof penhagen den 9 Juny. De Transpoitfchepen tot het Esquadre zijn noch ai. t vaerdig : Onder tnflihen is de Baron van Lecuwcndael te Lant na Judlan: gsreyft, om van dacr na Noorwegen tegacn: Het Esqaadrc onder den Vice-Admirael Seheöad heeft ordrc, omvoot GottenburgtekruylTen, tot dat het Transport vanhier en Holfteyn in Noorwegen gearri veert is. Men rpreeckt van een Campement van 4a; 000 Man by Coldingcn tc formeren, appaient om na Noora&gt;ege.i getransponeen te werden. Wijl de Sterfte in Elfeneut nu niet mest als ordinair is.fal dePofteting om dieStad weggenomen werdé. Hamburg den 11 Juny. Dc Sweedfc Genetael Major Meyerfetd is den 4 defes in i) dagen van Venetien te Stettijn aeogekomen, en was feer kranck geworden. Te Staden was geen nader ordre tot dc mufch noch gegevea, ma er men had deCapiteyns cn Luyteoants aengefegt, om Gg met de h -ln van de conftapels gereet te houden: De Arana» .-i&apos;h ie- Wagens wierden oock klaer gemaeckr.</p>
</text>
