<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>- Berlijn dep 25 Maert. Uyt Polen heeft men, dut deCzaarvan Muscou vermcken was , om na Polen te keeren : Men fegt, dat fijn CzaarfT: Alajeftcyt aenftonts na Warfcliou fal gaea, en dat Hjr aen den Prins, fijn Soon, gefqhrcven heeft&apos;, omlig tegen heteynde van Maert oockdetA-aertj te begeven : De Heer Feodor Mattuewitz Apraxin, Groot Admirael van Muscovlen, was totGeheyme Raeds■heee en Graef van dat Keyferrijck v?tklaert : DeKame.heervan Bluinenthal, Minilter van den Caning Auguftus aen dit Hof, ftaet geleet&apos;, om op otdrc van fijn Gojoing fig vooreen korten tijt n» Wat(chou te begeven. De Prins Eugene van Savoyen wert eerft in j i 4 dagen met den Votft van Anhalt-Defiau verwacht, doch ftaet niet lang te blijven. De Laat- Standen zijn aoch hier vergadert, en trachten op alle wijlen de Onderfoecking van de dooi haer geufurpeerde Hoven ea Dorpen, die fy na de }o Jarigen Oorlog nu en dan aen hatr Ridder-Aakets getrocken hebben, t&apos;ontgaen, waer toe alsnoch geen •pparentie is, alfoo men de Schade, die de Kamer daer door geleden heeft, feer hoog fchat; daer integendeel dcfelve door de continuatie van defc Onderfoecking eenige Millioenen meent te winnen. In Saxen foude, foo men verneemt, d&apos;Erfpacht der Kamer-Goederen en Ampten op die voet als hier gefchiet is, geieguleert werden. Wij 1 de Pofteryen na Danzig ea Coningsbergen in Pruyffèn weer geopent zijn ; lbo fiet men reets , dat de Commercie ftcrcker gaet &gt; oockis het Xoorn meer als de helft afgeflagea ea hei ftoken van Koorn-Brandewijn weer gepermitteert. &lt;-.i Hanover den 16 Maert.&quot;&apos; Men weet noch niet recht, wanneer de CreytJdag te Bronswijk aengaen fal: Men had wel gemecnt,dat delélve in de Ma ent van April foude gehouden werden; mier &apos;t fchijnt, dat meiniaerin noch niet eens kan werden, slfoo d&apos;een en d&apos;andere Potentaet daer tegen nóch iets heeft in té brengen. In de Palts geeft het wegens het onttreefcen der Geeftelijcke Adminiftrations-GoedekenalderhandeDifferente»;&apos;en men had reets ind&apos;Opper-Ampten Keuftad en Oppenheym begonnen aen dePfarheeren haer Tuynen achter de Huyfen, Ackers, Wijnbergen en Telden te bedisputeren, ea haer integendeel een feker Salatis aen den een.gelijck als aen den an-&apos; &apos; dei, (onder onderfch&apos;eyt toe té leggen j&apos; doch nadien de Koning van &apos; Pruyften, denwelcken door her geven van &apos;t rijeke Cloofter Neuburg aen de Jeiuyten te Heydelberg, en door &apos;t afftaen van &apos;t Stift Neuhaufin aen&apos;t Bisdom van Worms, eenige rcoo Rijcksdaelders van de &apos; Jaerlijckfe Inkomften der Geeftelijcke Adminiftratien onttrocken *ijn, aen Ceur-Palts daer over heeft gefchreven, heeft fijn Ceurvor- j üel. Doorl; ordre gegeven, met het te koop ftellen der PaltfifleGoe- ) deren op te houden : Wegens de andere Aliënaiien weet men noch niet, als dat de Jefiiyten vreefea, dat In regard &apos; van den Koning van tniyflen het kloofter Neuburg haer we&apos;er ontaoftien fal werden. . &apos; Fratickfott den %j Maert.&apos; Men fegt, dat de Groot Meeftervati de Duytfe Ordre wel tot Coadjateur vaa de Ceurvorft van Mentz mocht Verkoren werden, hadeinael hy verfekert is van de meerderheyt der £temmcn van &apos;t Groot Capirtel ; maer men weet noch nie.t of dele Ceurvorft, die fig t&apos;Aflfchaffenburg oothout, terwijl de Groot Duyts Meefter als Capittelheer fijn Refidentie te MeAtz hout, noch wel (al (villen een Coadjateur van &apos;t Capittel verloecken , nadien fijnCcurvotftel. Doorl. noch niet &apos;van fulcken hoogen Ouderdom is. fiamburg den 18 Maert. Men veiftaet, dat het Schackis Regiment, &apos;t welck uyt het Oldenburgs te Geluckftad aengekomen is, aiétverder treckt j maer aldaer in Guarnifoen bjijft &gt; foo dat&apos;ertegenwoordig met de s Battaillans Lant-Volck, ydet Compagnie op 10Ö Man gerekent, overde 3000 Man in Befetting leggen. Morgen gien de 700 Deenfle Matrofcn van hier da Denemarcken, en vervol. g;ns niofiit de Werving der Matrolên hier wel opgefchort &apos;werden.&apos; Coning Stanislaus faude delen avont incognito alhier vadLubeck aengekomen zijn. De Sweden hebben zedert langen tijt, doch irifbnderheyt na d&apos;ongeluckige Battaille vanPultowa, in haergantfe Rijck de befte Mahfchap uytgefocht, en met de gereguleerde Militie: bydejfcoo&amp;Vaa op&apos;de been gehad, en dcfelve wel in de Wapens i g«exerceert,,met intentie, om met defe Manfchap tegen de Muscoviters t&apos;ageren ; doch na dat de Deenen inSchoonen gevallen zijn, hebben fy baer geheele derwaerts getrockenj en men dcc een Lijft van Regiment tot Regiment, uclcke alle op 11000 Manie Paerten 74000 te Voet belopen : Ondertuflchen hebben de Musco- - viters in Lijflanr, Ingetmerlant en-elders de handen tuyra, wijl ly aldter geen Tegenftant vinden. Inde Conferentie&apos;,&apos;deler dagen te Staden tuflchen eenige Sweedfe gehouden , {oude onder andere getefolvecrt zijn, Advocatoria te laien uytgaen, waer by alle Officiers , die in &apos;s Vyands Dienlt ftacn en Swtfedfe Onderdanen zijn, fouden werden, om defclve Dienft tequiteren, en lig tot de Sweedfe Arme» re begeven , by dewelcke men hacr dieCharge, waer in fy geftaen hebben , fouJe geven , tucc bedrcyging , dit degcene. die echter achtetbleven, als Verraders van &apos;tVaderlant fullen getrafteert werden. ■,</p>
</text>
