<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Gent den j-&gt; Maert. Den i7defes zijn tot&apos;&lt;*&gt;rtende binnen gekomen j Ooftendife Schepen uyt Vranckrijck nevens eenHollants alle geladen met Zout : Aldaerwiett ten eetflen een groot Convoy uyt verw.icht. De Troupen, die hiet in Gmrnifoen leggen hebben otdre bekomen, om fig tegen den 14 April Maifchvaerdig te houden, om te Velt te trecken : Alles is daei toe reets gercetcnde Tenten aen de Soldaten uytgedeelt. Bruflel den 3 1 Maett. De Secretaris van den Abt de ?olignac, die laetft door defc Stad ua Vcrfailles is gepafleert, is als noch niet te rug gekomen , (choon liy alhier gcfegt heeft, dat hy meende , eergifteren ofgifteren met het Antwoort van den Coning fijn Depeches te repailerea : Ondcrtuflcheu continueert men ono.phoudrlijck aco • - t- - :•: . ~ I ■•■ • • .-... - ;,» •. . •- .. de Dispofitien tot de Carapifne t&apos;arbcyden ; en aen de Hoof-Meyers vandcic Provintic is oidre gekomen, om de grooce Wegen , die feer gebruocki n zijn,te laten repareren ; Oock is men belig , n&gt;ct de Ammunitie-Wagens gereet te maken. De Vyanaen , vrecicode;» dat het met liet openen van di Campagne Yperen fotfde gelden , hebben het Guaruifoen aldaer lot 18 Battaillons verltcrckt. Volgens d&apos;AdvjTm had de Motille te Cadix i jooooo Siucken van Achten voor&quot;rekening &apos; van Koning Philippus medegebracht, behalv&apos;en deludulte, dicaen den Koning toequam , en op 5 j er Cent van de Koopmatifchappen en j luym 3 &apos;pet Ceai van &apos;1 Silvcr gercgulecrt was.. . . \ v v.;;: &apos;ï Gruvenliageden t Aptil. Gilleren cn van daeg zijn eenige van &apos; d&apos;atnuelende uytheemfe Miniflers by den Hertog van Maribotongh in Conferentie gewcelt : Men hoort niet, dat de FranfTe Miniltcrs haer Cour.cr van&apos;t Franfie Hof met D.&apos;peches tot Geertruydcnberg noch hebben te mg outfangen. Overmorgen ftaet de Saxile Gelant, de Graef van Weitïicym, uyt Duytflant hier (&apos;arriveren : Soo «ie Vredehandeling voorigaei, fegt man, dat fijn Excellentie d&apos;eerfte van d&apos;Ambaflade, de Graef van Lagniasko de tweede en de Baron van { Getsdorf de derde Ambafladeur ftl zijn. De Saxife Gencrael Schuylemburg ftaet van hier op iijnvertteck na de Saxife Troupen : Men verneemt , dat het Tra£her van de vóoriz. hier in Dient! zijnd: Saxiie Troupen is vernieut. De Heeren Gedeputeerden van haer Hoog Mog., die het Leger den Stact lullen volgen, zijn genumineert; de Heer Hooft gaet wegens de Provintie van Hoüant, de Heer Pellers wegens die vart Utrecht, de Heer wegens die van OverylUl en de Heer Wiggers wegens die van Groningen. De Lr. Grnerael Dedem is van hier na Oveiylfel vertrocken , en ftaet van d.i&apos;cr pofTeilie van fijn Gouvernement van Bergen-op Zoom te gaen nemen. De Lt. Gencrael Dopfis van hier weder na fijrïCominandeniem vanMalhicht gekten. Gi&apos;teren of van daeg ftont de Genciacl Graef van Tiliy van Luyck tot Biuflel t&apos;attiveren. Het Regiment Blaeuwc Gu.ude te Paert is van de morgen van hier na Brabant geinarcheert, en lal by de gebrande Brug langs deßrufTelfeVaertgaencampeien : Ter felver tijt quanten de Couipagnien Switlers hier, om Guarnilben te houden in plaets vandeGuarde te Voet, die in weynii» dagen médl-derwaerts Haer uyt tetrecken : De Guarde du Corps t; Paert uiaeckt daer toe mede preparatien t &apos;t Esquidron Paerden vanßaldewi)n wert d.igeli jeks hier verwacht. Van middag heeft de Heer Hamilton als Gcnetael Major den Eed ter Vergadering van haer Hoog Mog. afgclegt, en ter frlver tijt hebben de Heertn Wigbold Aldringa , Hendrick iMoltmach Vernou en Douwe ld Luid van Grovefleyns het (clve als Capiteynen voor den Raed van State gedaeu. Amfterdam den 2 April. Volgens de Brieven van Bordeaux was het We&apos;er aldaer en daer omtrent beter als &apos;( zedert 15 Jaren omdces tijt wasgewecit, waerdoottleWijngaerden, d&lt; Granen en andere Gewaden feer fchoon ftoriden. He: Schip de St. ]ofeph en St. Louys, Schippet Pieter Timmerman,van Mallaga na &apos;t Noorden gedeftineert, is den 21 Maett tot Calais opgebricht, en het Schip de Melckmcyt, Scliipptt Capiteyn , nevens die van Claes Janlea Wouterfen en Frans ,T .. w, . ,; \ •.&apos;.:■•• • - &quot;/• &apos;■&apos; ■- &apos; Reyndertfcn (onlangs uythet Vlieuad&apos;Ooft-Zee vertrockrn, mat* j voor onfe Wal genomen) tot Diiynkercken , alweer het Schip de I Konavemun in y dagen van Cad X behouden geairweert was, ; brengende dc tyding , dat d&apos;ln.i.ulte van de gearriveerde Flo.ille wat gereguleert, de Contant.cii regens j en de Koopmanfchappen teg.ns 5 per .Cent. ftlaendag tn Dingsdag is in Tcflel niets gepilfeett: Ee• nige Schepen , al van te vooren dier ingevallen cn uyt Vrarckrijck gekomen,hebben onderwee» fier fvaerWe er gehad.Sommigcßiieven van Antwerpen melden , dat er eergifteren een Expreflc*an &quot;* fdjiflc rfoTna Geeuruyuenbarg gepalTeert was. &lt;Jr 4&apos;cliip de Kulfifb U:ileyj Gap. Lamburt dopper, is van hier cn laeift van Genoua te Livorno gcarriveerr. &apos; ... : y &apos;s Gravenhage den i April. De Hertog van Marlborough it delen middag mei de Hccren haer Hoog Mog. Gedeputeerden inde Treves- Kamer in Conferentie geaeéft. Van avont itaérde Heer Peuecuin» Minifter van Hollievn-Goitorp , die voor 534 dagen eeH kccrtia.de FranlieMinifters teGeenruydenberg is wefenjtioen, wéér hier t&apos;irijveren. Haer Hoog Mog. hebben deGravin Dóuariere tin den overleden Graefvan Ooft-Vrieflant op haer gedane notificatie by Miflïvc gccondoleeft en deTutele over de jong geboren Princes aejigenómén.Giftex avont is alhier overleden de Heet van der Velde ,&apos; Subliftuyt&quot; Griffier vin den Hoogen Raed m Hollanr. Defcri voormiddag komt alhier te arriveren een Eyprclle van den Saxiflen Gefant&apos;,* d.e Graef vanAVerrheim&apos;, die van avont alhier flaet t&apos;arriveren. IToekomende.MaehiUg ftaen de Guardes te Voet eerlt van hier uyt te rieckén , eu ni Brabant Ite marcheren. \ ■■ ■ • - .</p>
</text>
