<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Bewinthebberen van d&apos;Ooft-Indife Compagnie ter Kamer Amfterdam notificeren by defen aen alle de geene, die eenige Obligatien.gefproten uyt Afgiften van de Jaien 1696,1607 e&quot; iü&lt;;B, tot laftevan gemelde Kamer hebban lopende, en niet grooter zijn , dan 1350 Gulden en daer onder,komende te vervallen op piirno juny,aeiiffaendc,dat de Houders van dien by defen werden vetfochr.ten vervaldage op bei Ooft Huys te willen verfchijnen met haeiObligatien.vvacr voor iiaer hétUapitael nevens de daer op verfcheenen Intreft rot primo Juny 1710 (uilen werden voldaen, en dat de iii gebreke blijvende geen verdere Intréil op tjefeve lal sverden betaelt.maer voor afgdoft gehouden werden: En foo wanneer daer eenige üepolitaiitTcn zijn,die van die Nei&gt;otiatL- n rooier Obligacien hadden, dan 1350 Gulden,en genegen waren,liev«- Geit voor haer te hebben, dan die langer te continueren, foo kunnen defelve 8 dagen van te voren haer aeugeven, om te Gen,hoe ver die op primo Juny voorfz. afgeloft fullcn kunnen werden. . . • . :y ! Alfoo door Eduard van Cralen, Commiflaris der Stads Keuren binnen Haerlem.is achterhaelt een Sluyt-Mantje.waet in onder meer ander e- Gocdeten zijn bevonden 2 Silvtte Beugel-Taliën,met hare Koningen «1 Haken; oock eenig Gout, beftaende in Kingen en Bellen $ dewelck« men prefumeert.dat geltilen zijn; foo wert een yder, die defelve ontvreept mochten zij n.gead verteert, fig dienaengaende aen denCommisfaris Eduard van Cralen voornt. binnen den tijt van 6.Weken.aeu te gevea., ... • V.».. . ,\-.w ■ * „»&gt; Dingsdag, den 1 s April, fal men tot Haeilem in &apos;t Vergulde Vlies verkopen een groote vermierdt en Neeringrijcke Brouwery , genaemt de Oly-Pot, met fijn Huylinge, Erf, en al de Gcrectfthappen.daer toe behorende; ftaende op deOude-Gracht by *t Spaerne aldaet : Die genegen is defelve Brouwery uyt*er hant te kopen,adreflere lig aen Daniël van dor Heydy, Makelaer, woont op de Oude. Gracht by de Stooflèeeg..&apos; . , Donderdag, den 10 April, fal men tot Haerktn öp deïael van &apos;r Pr ineen Hof verkopen Caftaes, Ftlpen, Trijpten, mitsgaders onverwerekte Stoffagie en Geteetfchappen, tot die Fabrijccj behorende; nagelaten by Judith Spruyt, Wed. Dirck Goekels : Daegs te voren te fien. Dingsdag, den 8 April, &apos;s morgens ten half lo.uuren en volgende Dagen, Tullen tot Haerlem ten Huyfe van Pieter Steyaert, in lijn leven Fabriqueur in de Groote Hout-Straet, by &apos;t Vcrwulfi, publijck veikocht weiden veele en verfeheyde heeie en halve Zyde Stoffen van allerley Soorten en breette : Yinant, nader onderricht inge begeerende , adreflere lig aen Gerrit Engelgeer in de Achter-Straet, of in &apos;t voorn. Sterfhuys. Michiel de Roode.Hendtick So^-,Jan Geurfen de jonge en Jan Riedem.iker,Makelaers,fulleji Woensdag,den 9 April,&apos;s Avonts ten 6 uuren,;. t&apos;Amfterdam in de Nes in de Bracke Gtont va kopen een I&apos;arty extra puyjj pm k Tibvk , nu eetft geloft ca uyt Zee gekomen &gt; leggend» opde Keyfets-Gracht by deLeydfeftraet in&apos;t Packhuys vanrfe Heeren Aijdties Pelsen Soonen. v,. . t .{, . . . f.-..&quot;,. Wert bekent gemaeckt.dat door &apos;t overlijden van Jofipli Boeurs is te koop geworden dellelfs Winckel van Taback, Chocola de, Roflbly,met een fchoone Truck-Tafel, in de Korte Hotuftiaet over &apos;t Moriaens-Hooft in &apos;s &lt;3ravenhage : Die daer in Gading heeft, kan% adrelTeren aea Mr. Percival in &apos;t Coffyhuys van la Tour by de Gevang-Pooit aldaer, met dewelcke fy tot den 10, April incluJive fulka kunnen accorderen. Den 5 Mey en volgende Dagen fal te Leyden ten Huyfe van Joh. du Vivié,Boekverkoper,by Auftie verkocht werden dc feer confiderable en nombreule Bibliothetck van wijlen den Hoog Ed. Heer W iihdmus Jacobus van Egmont, in lijn Hoog Ed. Leven Confiliarius, &amp;c. }(Ci ; beftsende defelve in omtrent de ipoo No. in Folio,&amp;e, ;in aldethande Faculteyten, en waer onder (&quot;eer veele , Numismata , Icones, Tiduix, en veelderhindc Miscell. uyt de Bibliotheek van de HeerHeynfius.Sce. : De Catalogen zijn ie bekomen c&apos;Anifterdam by Oofterwijk en F. v. &apos;plaets,Haarlem van Lec,.Hage van Tliol,Delft Beman, Rotterdam Hof hout, Dort van Eraem, Alkmur Wejbem, Gouda Stad, Utrecht Broedelcr, Nimwegen Meys, Aernhem Smids, Deventer J. van \\ ijck, Fianeker Blek, Groningen van Vclfen, Middelburg Hubert, Hamburg Konig, Londen Vaillant, BtuSel Serllevens, Antwerpen Verduffen, &amp;e. . ; . . . . • 4: , I)in&gt;Tsrf»»,den 8 April,fal uien t&apos;Amrterdam verkopen de Bibliotheeck van de HeerAdrianus van Wefel.in ftfn Leven Bedienaar des Goddel.&quot; W&apos;ooris aldaer; beftaende in dc vootnaemfte Tlieologipi en verfeheyde Mifcellanei: De Catalogus is je bekomen t&apos;,AnifierdJm by J.Borftiu»,, Dort Braetn, Haar Bouqaet, Haerlem van Keffel,Rotterdam Doesburg,Leyden S. Luchtmans. Delft Beman/Hoorn Korting, Gouda van&apos;Stael,&apos; Deventer van v\ ijck , Utrecht T. Appels, Leeuwaerden ScheverlKyn, Franeker J. Hofrrus„&amp;c.. . . . , . v ? Ifaac en lacob Ballan, wonende t&apos; Am.lerdam op de Joade Ereeftraet in de Coffy ftamper van Ballan, maken nochmaels bekent,dat bv h.iet te koop is extra puyekvan&apos; Spaenffe Chocolade,voor r 6 en 20 ft,Vt 1?; oock met Banilles cii Ambetgris, voor 25 cn 36 Stuyvers i als mede payck van fianilles, wegende 5, &lt;&gt;en 7 Oneen *t Bos, tot eèneivile Prijs. . ..... . ■ ........ . Tot Utrecht by ]acob vanPoolfum is gedrukt en alom by de Boeekverkopers te bekomen : Het Leven van Sr. RoUlli,verhandelende veel rare en feldfatne Voorvallen.uyt het Frans overgefet,ll.Deelen,in 8, met Platen. Davids Pfalmenen andere feer r.er in Rijm eeiie(t door D Smour, in De Twift dés Heeren met lijn wijngafrt, beplert door Pr ofj a&apos;or H. Wits, in 8. De Privilegiën en Rechten van het WaterfchapvanWoerHen, in 4. Item : EenDeduftie van de Magidracf van Thiel aen de Heeren S.taten van GelderUnt, in 4. - , • De tweede Lote y van Rijswijck.a IiGL &apos;t Lot,trekt weder abfoluit compleet of meer den 14 Aptil onder dc bekende Direöie vat) M.Beunin&quot; aen den Overtoom : De Overtckening uyt Benningbroeck.&amp;c. franco by vder Colleftenr tot Saturdag ,en de Korring van.i poir Cent. , . D&apos;e r.-lierendf Lootjes in &apos;t Toegift op de I.otery&apos;van Nooddorp,a ; Gl., fuien voor &apos;t laeift iturdag, den 5 defei, uytge&lt;evcn w:rder.; en wijl de treclftnde Loterv iockomende Weeck eyndigt, fal dit Toegifi immediaet beginnen, op pane van 1 Ducaet voor ytief In e cr-r. -Om de Lorerv v.lll Catwijk compleet in &apos;t licht te brengen,fal &apos;t overige getalLoten noch voor &apos;t aldetlaetft uytgegeven werden tot morgen, en binnen 8 daer na met Gl. Capitael op Halfwegen treckan. NB. Geen Uytftel noch Boeiens, maer Op?elt ftaet te wachten. - ; Alfj ïde I otery van Ooft-C.taefJijck ,a II Gl. &apos;t Lot, op weynig Loten na compleet is ,om met de beloofde 1 Prijfen a io;oo Gl., tot NifclwenJam te trecken , wert de Inle&gt; en Korting niet langer gecontinueert als tot Saturdag avonr ten uuren. , Gedruicitt tot Haerlem by AHr ciniXL cüa&apos;l iLLÏLY;N^ï^is~Ofu«*.«/, &apos; gd &lt;*« Marcte in de L&apos;cp 3 April.</p>
</text>
