<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Livorno den iö Maert. Hier zijngeartlveert dc ScÜep&amp;i j&apos;Amki/11 Tiiointante.Cap. Vmcenzo SchiaVoaciiW,v4d Surbi &gt; deï Gebroedert* PieterGroenftratéjVanM idddburg; de Sevena Fregat, Rob beu Jofferis.en de Levantfc Galcy.iiniuel Tao ddi d(- bo_en Matittimo géfcheydeh van de Patientia.Cap. VV. van Arenden,en dc de Ruyteir.teylende naHollanK 4 rShaee deh 26 De Generacl Major SiiXttaa en andere Officieren z, jnhedee »an hier na Brabant en Vlaenderen rettrockerij Mi&apos;Snll dlGen. Major Hamilton en andere EngcliTc Offifcicrs.iaitft uyt Engelanf overgekomen, Eemgt Heften van tuyck ztjn wéder hiit ne Secretaris vin d&apos;Arftbaflade van Portugael.die hawaerts itaet te komen,legt men,dat in&apos;t ko£t biet vooraf verwacht wcrt&apos;VMl Lont omtrent 6 uuren ftaet een Conferentie met de Heeren Minifters der Geallieerden en hatr Hoog Mog. Gedeputeerden in de Tïevte-jKdn«r „«houden te werden en dier in te verfchi jneri de Graef van zinzendorf en de Baron Heeras vart wegens deti Keyfer, de Hertog vafvMirlbó-, tonffH en de Lord townferid wegens Groot Brittannien , dé Baron van Ge rsdrirf en de Graef Lagniasko wegen stolen, de Barpn van Smettau Prüvffen, defleet van Hetterman wegenJ de Palts, de Baroh Bb.hmat wegens HanOver, en de Heer Dacker wqjens Munfter., De Hcei B„vS.een vaii de rieeren Coinmilfttiffcn, is van riiiddag eeu keet Ha Antfterdam gacn doen. j 5. , iiT&quot;Moe Heeren de Gecommitteerd Raden,terAdmiralitcyt in Zeelant fullen op Vrydag.den 4 April,iytojS nltfrgétfj tejl io Uüfet» binden Vlifllnfen in de Hérberg de Byenköi f publijk verkopen,ten profijtë van de daer toe gerechtigde,omtrek loóVaeijef fo groot: afc kle£tj, Rofiin 80 hède Booren met Syrefche Seck,54 dïto halve,lo Potten foete Oly.en weyn.ge Party met Ö ven} allegeloft uyt bet Sehif de J * diSdua ci Anitne, doof Capit. Leyn Janlz., êommanderende &apos;t Fregat de jonge Abraham,ln Zee ; ;, C P7bfrtnenenb^ytcliingeleytmet veelderhandeSoottenv4j &quot; ftaende tó » Jgjj™ teSbeko;ilcn by j. schopman.eerfte Deurwaerder van den Ed.Hóve van Hollanr woont in de Toornftrttt. - . hoog : KadetOndemch 8 ../ J Uute„en volgen(jeDagen,rtlllentot »aetlemttti Hdyfc van Pieter Steyaerf.id fijnleved ÏK , .D,nßs. aS&apos; &apos;L &apos;ut Stract &gt;t Ver wuift, publijcq verkocht wirden Veele en ifërfclleyde heele en halve Zyde Stoffen Van allerleySodf- Dott Btaem, Hage Bouquet, Haerlem v &apos;. ;nn , ,v(t-. x,,ft ■» Lot wieni weeral noyt iS in &apos;r Licht gekónien,- en Witft £n r*t». trci&apos;f AprU*c^p^^&apos;rec^^</p>
</text>
