<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>t&quot; Weenén den } r Dêfembêr. ~ De Saeck van de Kamertj Watt ft it s: eyndeli jck foo ver gebracht, dat fpoedige&quot; weitifrdjjjFndg &apos;! &quot;verwacht: De Keyferlijcke Refoluiien dien aèngatnde zijnsC voor 8 dagen na Wetzlar afgegaen: Sljn Mjrjertc)Vh«#n%t a&apos;Heenhet weder openen ingewilügt}&apos; iMrt. bopk&apos;ain dert Pwnnpitc! Cornmifïatis,d&apos;Abt van tfempten, op fijn Inftïnuienge&quot;pcïtfi iTtcc&apos;tf de • Kcy fcrlijckeCommiflle neer te leggen j Waeir van mert nu fijn GÓ;t-duucken verwacht&apos;; en foo hy &apos;t doet,. mocht hét geheels w:rcfc~ain •itjo Mede-CoromilTaris Zimmetman alleen wel overgelaten Gerijen: &lt;Si)n Keyferlijcke Majefteyr hééft liever in de Poinften , dié dcOge| ning van de Kamer thoeydijckgemaeckt&apos;hcbbent willen tojgev&apos;ésUla L. ■de wtdit opening langct op te hoiid.-n} en wil ten &apos;dfin e/.iaVYin :Kara(i-PreCdent,Baron van liigclheym, die iiytcygen Aint)orir&lt;yt de , Kamer geflootcnhecfr, optijn fubmille Etiifen J donneten, en hem de Keyferlijcke Genade htm lorkotntMÏ ~doch • het &quot;Schrijven van den Cëur-BèycilTen Aflcflor&apos;Gracf Ny ti,hrëfhij&apos;cJe | - ccn ctf.ft noch nier gehad,wijl hy gan fchiilt beücnncij wil: &apos;vVjSftj den Baton Ow mocht dé Kamer fi* vVtl:!.iren, óf(y &apos;is-• 1 ceprcten of niet .&gt; in laetüc ÉfVaf fijn-K&apos;yferlijcte&quot; Mïjï-I&gt;. lléyt een ander wilde lenden. De MbsSWfle Miniller heeft \Vocm- dag «ii Coutier na den Czaar wegens de tydjnjen uyt Turckyen ge&apos; dépecheert. Dé Graef van Mcttctnich&apos;heèfc&apos;by «tin:_atnltömft&apos;&apos;a;h&apos;iei ( eca Konincktijck Refctipt in fijn jft&gt;n)sig&amp;ïti«g. l&apos; I de, lotdeQutdienbiirgle Elc&amp;iete uiildn vetïhen , ftcyn-Gottotpfle Princes verfotnên, ingeval a&apos;en de Printfas v&apos;ansaxsn-&apos; Meyningen wegeiUhatr Pretentie een söfniue t-&apos;elts gegev&apos;erfwitai» &apos;&apos; maer&apos;de Pruy(fliffeßéfidcnt Katihoidi k.«ig&apos;wtU&gt;Vtft eenandêrï:o-cmcklijck Reft-tiptj waêt |n lijii Majellévtdétè Vciklaving &apos;heifiep, en &apos; iejuygde,dajt Hy&apos;wegiits éea nieuwe &apos;dübituft&apos;Saeck dtf.Eie&amp;fe&apos;ii&apos;rc konde spprobereh : &apos;AljTnu oyei&apos;cenigt: dagpn de Gclic;, mVnRs.-d &apos; ■ ov-rt&apos;defc Saerk was, wictt een Wtiyiïts Me&apos;.r.tjriu&apos;i gjt&apos;p&apos;e(éüjetrt,«n geb^deö, de Goiifirmatie yan&apos;d&apos;Ettóje&apos; du! bieufs Saeck uyt^t^tfeliien, ifiieiiiei inbeljiont , dat de i &apos; gravinnen, dielüéiStewoen acn de Princes van Holfltyii-G.ó.ittfip i &amp;rBeveu hadden&apos;, Ujr Üacr&apos; Rèceptic en daer ra niet Vin Eed had Jen af;,ge!egt.j. &apos;t wclckfiilckécn Nüllitewt is ,dat alk» wat daer op «êgrónt i w&apos;as, niet beftaenkotulé j „maer aenlijn Keyleflijtks Majeiteyt witte i vertoont,dat dit Dubium niet vah impo-fSntie was, wijl reeis&apos;na haer». Receptie j Ele&amp;ieq gefchied waren, en. &lt;Fe! Swartsburgfe Gravinnen J.&apos;aftijt by defe Ele&amp;ié fenEed hadden; derhal ven is de Con&quot;[ &apos;flraia&apos;t je daaóp gevolgt.eh heden dT-xpéilitiedaet van ijsychs èen Refcript aen den Koning vün PruylTrn&apos;, van fijn Ttouperj •«gillijn ttecken. Men fegt oock , dat dc GiaVfvan *oii den Ctoóiy.Prins vió&apos;PtuyflVo &apos;t CotmiMOtiêfrienc Cotp» , |t g;cn én &apos;van. de Nooftfc Ï«i;Tr 4cn OjJiJicc , die i« wJ*4T.1r:;.i,}0 J io» rnarf, &quot;i &apos; . » •tl k-fV »&apos; l ri&apos;- • . • r f -&gt;* &apos; r ■ &quot;• , • i •».</p>
	<p>*\ ; &apos;i ; friaikfbrt den 8 Jaduary. De Fianffc Generael « Cheladtfdle.l&apos; •en (Ie Saar commandeert, laet nevens de Pattifan Kleynholtz die* Rivier met haei Ttotjperfenvrye Compagnieawel bcfetten en vaa de- Saai kf tot aen Weyflenburg een Linie milten rot bet Veiitindeien van een Inval. In Hongaryen weiden de Operatien den geheelen wintet fecontinueett, om te fien of men de Binnenlantfe Ruft aldaec voot &apos;aenltaend: Voortijt konde heiftelleri. In &apos;t Mantuees ■ Patmefaens en andere Provintien van lialien weiden de COQtributien tot oadei-&apos; hout der Geallieerde Troupen , die bv ha;r gefaquartiert zijri, fteiït ingevordert j doch dc Xcrckel. Staet bleet* foo Van Inquaitiering alt •ndete Ladenbevrijt. . • i. . ■ fieriijn den 6 Januaxy. De Opper-Kameiheer Graefvan Wartetlkberggaet van fijn Lantgoet Woltettdorf een tour na fijn Graeffcbap by Franckfoit aen den Main doen. De groote Cotnmilüc continueert noch vlijtig haer Saken voott te feiten : De Hof-Kamer, die het oplicht op de Buytenlantfe Provintien gehad heeft, en d&apos;Ampts-Karaer, die over de Marckife Saken geltelc is gwesft,Tullen vcteenigt werden. Men verfta«,dat Coning Au°u(tus voor lijn vettieck van üanzig een btdie aen de Staten vanCouilant gefonden heeft,óm den Heitog fer•dinand van Courlant, die lig te Danxig onthout, vóór Adihinilhateut te relpeftejxn en te eikennen &gt; foo dat de jonge Hertog noch 7 Jaren fal móeten wachten , eet hy de Regeering van &apos;t Lint uyt Handen van den Hertog Fcrdinant lijn Oora ontfangt, vermits hy z 5 Jaten out moet fcijn en noch niet meer als i 8 beeft. Hamburg den 9 January. De Deenflè Poft is heden niet aengei komen: Men meende niet de laetfte Blieven, dat de Baron van Leedwendael, wijl hy by den Koning Auguftus in Saxen wil zijn.fig wel na Judlant mocht laten overfetten, ingeval bet Esquadre uyt Noorwegen niet konde üytlopeo. De Sweden geven vóot, van haer Troupen in Maett tiyt Pometen na Polen te willen detacheren, ort haren Co■ing en de Tdtcken in &apos;t gemoet te trecken &gt; doch die Muscovirers, 4e Polen en de Saxen mochten wel haet focfckeh tejreveniëren, eri Bet is feker, dat defe Troupen in Pomeicd dooi de Peft feer vet minden zijn : De Czaar laet alles na de turckle Grenfen tteckeu, wet- • waerts men wil, dat teeti meer als 70 Regimenten ia Maifch zijn; j De Hertog vaii S werin gaet in &apos;t laetft van de Weêck met een gróóte Suite na Kiel, en lal van daer Berwaerts komen. Dè Cetlrvotft van I Hanovcx beeft noch toegeftaen het Carnavalte? houden. Te Stéttijn&apos; | hout de Sterfte meeft öp en weiden niet meer&apos;, als n3t 16 Menfchen &apos;i weccks begraven. Te Riga befpébrde mefl èoch de Peft in eenige Huyfen en was de Duurte feer groot. Vtilgeos dc Brieven van Stockholm van dén 10 paflato nam de Stetfte aldaét af en wietden nu j a ; 400 Menfchen &apos;s Weeckt begraven : &apos;t Hof en de Senaet onthielt lig j noch in de Dalen. In Polen graflèert de Peft noch op eenige Plaetfcn ! en infonderheyt te Schreynert: Schwerin was feer Van Volck ontbloot, wijl over de 1400 Menfchen aen de Peft geflurven wlren j en te Mezetits zijn oock ia wcynig Weetiken 1 zoo uyt het Leven weg geiuckt.</p>
</text>
