<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Woenedag.den i r Januaty, fal men tot Sparendam in de Prins van Orange by openbar» Opveyling vertonen defelve Neerimmil* H-,hr,„ toet een fchoone Stal daer aen behoorende, ftaende op &apos;t alderbeft van de KoWflOy. tot Sparendam foorm^d.*2S 2H Jaren met goet fucces is en noch gedacn wert; Nader Onderrichting is in dè ioorn. Herberg of daer naeö by Tan Havcnaer Sehoolmr Tot Haerlem by Wilhelmus van Keffel zijn noch ie bekomen : Eenige wrynige Exempfaren van Lucaj Schermers Helden-Dichten &apos;van dieren 1706,1707,1708,1709 tot 1710 incluys. Item: De Strijt der Vorfchen en Muyfen van Homerfis; alle in Ouarto. AU mede nóch wevnige Vertalingen van Juvenalis en Pet kus Schimp-Dichten compleet, la groot O&amp;avo. , &apos; &apos; Tot Amfterdam by Mofes Baltan op de Hoefc van Vloyenburg.daer den Berg Baflan tfytharfgt.is te kooi puvx puyk van Varinas en Sr vin cent Tiba&apos;ck door malkander gekorven,tot 1* en 16 ft. &apos;t #} ook Varinas alleen gekotvin.tor 24 en 10 ft\ &apos;t &amp;; yder fijn eeriif Doordien de Lotery van Overveeo.i 6 Gl.,f«er Ver is geavanccert, fal de Trecking nnabfoluit voorigaen den 16 fanuary • De wobe Lo ten noch tot den 15 dito &apos;s avonts ten 9 uuren i trekt abfoluit compleet op onverbeurlijcke poeneVd« wacht lig voor Opgelt.alfo &apos;t n.bv is&quot; _ Na «nftaende Saturdag tullen of kunnen geen Loten «««werden aengenomen i,l, Je wijtberoemde Lotery der Stad Monnikendam, en op dit alle twnffel en opGcht der fckere Trekdag wert ter Ei|de geftelt.fo verbinden fig Hamilton en Blank,om voor idet Lot nvt te keren Uci ingeyal defelve niet Maendig.den 16 defer.in ordte getröcken wert; Noch weynig Loren fonderOpgdt: , . Tot defen Avont &apos;ten 7 uuren dc laetfte Loten in de Lotery van de Rijp, ï 4 Gl.; tretkt onwrikbaer den 10 Tanuarv, of de Rnentn «an dm Rijpen J. Riteib?nt fullen -rbeurenrooo GL aendeAmft. Geref Diacony-Armen, eo 433 Gl. aen die van Haerlem: De Lijftcn fu)lend»n i 1 dito by Raielbant uytgtgeven werden. De Collecteurs gelieven haer Cobytijdclijck «ver fefenden. Öe totery van Bkysw ijck, van maer 1 joo toten, i 12GI. &apos;t Lot, fal feodcr verdorliytftel eompleet trccken den 10 defei Mant os al&apos;e enovertredelijcke Poenaliteytcn. x \. ; r &apos; ,°P verbeurte van 100 Ducatons voorydet Cóllefteuren Inlegger,trekt het Loteryiféto&apos;t Watering, i ao,ft,7 den *7 Tanuarv 8 Dacenonbegrepen :De Prijfen zïjn.vry Geit, daer ondtiécn van jooo GI.: De hoogde Inlegger op een Biljet geniet isoGl De Lotery van Nieuweudam.vaa 15000 Loten i 7 Gl.,verdeelt in a Prijfen a 8000 Gl.,i k 4000,1 ïieoo.erTinyder 1000 loten i ï icoc. 11400,1 a 100; treckt fonder Pcenaliteyten op t Woort van Burgermcefteten den 19 Jariiary: De Inleg v6or &apos;1 laetft tot den 1* dito wanneer de Collefteurs moeten fluyten, en haer laetfte Copy overlcnden. v • - De ïotery&apos;van Uytdam.i 7 GL,treckt compleet met t Prijfen I&apos; 10000 Gl. den 20 Janua&apos;ry :D« Inleg tot dn »? diro; dien Avont moeten de Collefteurs haer laetfte.Ci.py affenden,aen F. Hanius in de Nes over de Halfleeg, daer den 11 dito de Lijften fullen te bekomen liin ; Tot Saturdag Avont hoch Loten in de voordeelige Lotery van Haferswoude, waer in ondeianderhalve Niet tegen een Prijs fo veel confidelaMe Prijfen van 10090, *000, 2000 en 1000 GI. te winnen zijn} trekt compleet den ) February.of de fCcecnten fullen tcco Gl aen de Dia. cony en 5 Ducatons voot yder Lot betalon,foo de Trecking niet hthnediaet na Alphen begint. • . * Tot aenftaende Saturdag Avont yoor&apos;&apos;talderlattft dé Inleg en Overtekening in decaphale Lotery van Aluhen s De Treekinttóint abfoluit compleet onder Oppergefag der Wel-Ed.Heeren Commiffariffeh den 10 defer binnen Leyden.of dcnD&apos;ttf ftpur M loco GI aen &lt;k Leyife en Amft. Getef. Diacony.en 10 Ducaions voor yder Lot betalen,foo de Trecking Dingsdax, den 27, nier&apos; voor.garr, De Collédeuti alk Avonden hact Copy aflenden&apos;: Dc Liefhebbers werden &apos;s Middaes ten x imren bv &apos;t mengen en rrecken verfoihr. ~~r~. Gedrucktkot Haëricro by AHKAHAM Ckè7 E L É Y &apos; s Op de Mafckr ki de Blye-Druclr. Êea t$ lyiy.&apos;.</p>
</text>
