<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Kortrijck den 10 January. Een Regiment, komende van Breda, 2i hier door na Waineton in Guatnifoen gemarchecrt. De groote va n *e&apos;er-2ijts opgeftelde Tollen doen aende Negotie van hier op onfe geconquefteeide Flaetfen groot nadeel. Gent den 11 January. Te Moiu warén dé Suften tegen den .7 defer weder befchreven s men geiooft, over eenige Propoiitien, die haer Hoog Mög. aen haer Gedeputeerden in&apos;« Gravenhage wegens de geeyfchtt Geit-middelen fouden hebben gedarn. Sedert laetft is hier noch een Ordonnantie gepiibliceert, dat aeogefien verfcheyde qualijk Geinteationeerden dagelijcks hatelijcke Discoutflen houden, en différente Perfoonen aftueel in Dienft der Vyandcn, en eenige die hier Dienft verlaten hebben, lig in dele Stad bevinden , alle diergelijéke Perfolmen binnen j dagen &apos;s morgéns ten 9 nutén voor de Magiftraet moeten vetfchijnen, om den Eed van Getrouwigheyt afteleggen, Cautie wegens haer Comportemcnt te ftelleh,of anderlints j op pcene van als Spions getrafteeit te wetdén, behalvén die reets den Eed hebben afgelegt. Bruflcl den r z January. Gifieren a vont arriveerde hier van Mans . de Hertogin van Bifaccia met den jongen Gravè van Egmont, haer Soon,en de z PrincefTen haer Dochters. Men verftaet, dat 3 Battail - lons, die in dit Lant zijn van de geene, die haer |loog Mog. na het Noorden gedeftineert hebben , Otdre hebben bekomen , om fig .. ; r ...... ... t ! te beuden. CeVysnrf&apos;en ccni IcuLrcn o&apos;o tic Fionilireo dcMagalijnen met alle vlijt acnie vullen. • *,&apos;» Gravenhage den r j Januaty. Gifteren hecfi dc iirün vau Sinieiling, Mlnifter van Coning Caril In., aen jJeri&apos;tker dtnï yan . h»er Hoo,{ Móg. Vergatferltïg Noiificati: getlacn vin Mifïïvc, die de Gencrsel Startemberg aen die Majeikyi gcfchiévea heeft over de Vi&amp;orieiop de Vyandcn ia Caftilieii bevochten; en dis •en fijn Excellentie door den Grabf van ColmCnero , Vau Milaen gtarriveert, ü ter hant gettelr, met byvoegiug, dat hooggenielic MJjefteyt in &apos;t kott noch een ander Exprefl? lotjde afvaecdigen met de verdere toefiani van Saken: Van middag hebben dc Trompenen van den Staet met Trompetten onder het geklanck van Kctéltiommels op de Galdery voorde Vergader-plaets van hacrHoag Alog. overdek bevochte Avantage geblalcn jen morgen avont intrm men,dat daes over oock Gód Almachtig in de Kercke» ftaet , én door het Guirnifoen, op:de Vyvc Berg cer ise Stutkjes Canon divetfl&quot;e»Salvoï gclchooun werden. Óc l.oi J roviilcnd, Ambafladent van Groot Brittannien, diegifltrai noch een Exprcflê na Engelant gefonden heeft, is van midJaj bo«eti en inet den Heet Raed-Penlionari: Heynfiut in gc(]ji«.cl&lt; gt weeft. Gifteren Zijn veele Koopvaerdcrs, komende uyt &apos;feliel.voor by Seliévciingen gepaffeerr, daer onder Oorlogfchepen , b;hoorerde tot het Esquadte van den Vice-Admirael Pieterlbn, en andere Schepen. De Raion Gort», Raed van den Erf. Prini van Heflèn en Ktijgs-Commillaris vandeHcflifle Troupen, is van ochtent van Bruflll geariiveeit; en de Prins van Holfteyn-Becck eeigiiieren na fijn Gouvernement van RijlTel vertrocken. Verïcheyde Officieren hebben fig na baer Guamifoenen inVlaeótfkren en Brabant begeven. De meefte Etden van haerEd. GrooÉ Mog. de Heeren Staten van tfollant eti Weft-Vrieflant fcijn alhier ach» gekomen, óm mórgen te vergaderen. • • . . Amfterdain den 14 January.&apos;t Schip dfe 2 Rofi jnkorven.Gerrit Bos, 15 (ran 2*Mig voot &lt;-oppenhage gearrivcerr ien volgens fchrijven van EMeneur waren x Schepen uytd&apos;Ooft-Zre ia dc Sont gekomen, , welcke&apos;rs Namen men door &apos;t harde We&apos;er noch niet wift. Men heeft S &apos;/ding , dat van de heiwaeits ónderweeg zijnde &apos;Oofterffe Vloot te Swijnlbnt in Noorwegen zijn ingelopen ds Schepen van de | Schippers Florls Evertfz. Wit , Clats janfen Capiteyo , Marien | Bruyn,Pieter Tsbrailtfe Jongknecht en meer ahdtté: Vin den 14 December ichtijft men uyt Langefodt.dat UetGros van defelve Vloot in x dagen nyt de Sónt met een Hirde Zuyd Zuyd-weficri wint in het Soen water onder Laercol gekomen is, alwact noeh mefcr Schepen 14- i genj en van de Ballaft-Vloor,Uetft uyr Teflel ha deOoft-Zee gezeylt, j wxer van al veel $fchepen de Sont gepafleert zijn, was oock een Con• y°y« ondet Laercol en lin Vleckcrcn gekomen, behalven de Cosroyers uyt Je SÖat : De Coopiderder ven Jan Abrkhamfe, met het voorn: Convby öyt Teflèlgez:y!t, lag ouder Jufier la nt. De Engelflè • Vloot is oyt (Sottenburg in Cfariftiatnlont gcarriveen. De Hollantfe Mutcoyisvaerders dc Raven t Jarig Pieteifcn j de Moscovifie Koop. lay, Tiebbe Reynderta, en Caftricum i Obbe ObbeOTen, zijn te Betgen in Noorwegen ingeloopen: Men Tegt oock, dar de Hamburger Moscovisvaerders in Noorwegen fouden ingeloopen xijn » en volgens Schrijven van Hamburg waren i 6 Mijlen van &apos;t Heylige-Lanj genen 6 Schepen en i Convoycr, die men meent, dat defelve Hamburger Moscovisvaerders,na d&apos;Elfzeylcnde.geweelt zijn. Hans Lcth, Willem Broeders, Gerrit Claeflen en Loyriges zijn van hiet totDronthem geatrivcert J CWes Hoogendijck en Jan Mattenfz. tc Stavan» ger, en Jens Peerfen tot Chriftiaenftad; cochJanLut enSchipéet Weylant zijn veióngeluckt. Volgent Schrijven van Bordeaux waren i Schepen van Rotterdam aldaet geatrivcert, en de herwaerts gedeftineeide Schepen lagen noch beneden de Rivier gereet,afwachten* de alleen een goede Wint, om herwaerts te vertrecken. &apos;s Gravenhage den 14 January; ftaei Zd. Groot Mog. de Heeren Staten van Hollant en Wcft-Vrieflabt zijn van middag hier vergadert gëweeft. De Saiift Generael Schuylenbdrg vertreckt van daeg van nier na Leuven. Defen voormiddag is de Generael Hompes met de Heeren Gecommitteerden van den Ried van State in Conferentie geweeft : De Heer van Ingeh is Hjt Overyflel geatrivcert en in gemelté Raed vin State verfcheenen. Heden ftaet de Keyfttlijcke Ambaffadtur.de Graef ratfïinfcndorf.den Exptefle, eergtftéren van Weeneq gearriyeert, na den Keyferlijcken Miniffer, de Graef van Gallas, aen het BüitannilTe Hof reliderende, na Engebr.t a&apos;fte vaerdigen.</p>
</text>
