<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>■ Woensdig.denii January, fat men tot Spatendam ,n de Prins ran Orange by openbare Opveyllng vetkopen defelve* Neeringrijke Herberg met een fchoone Stat daer aen behoorende, ftaendc op .&apos;t aldeibeü van de Kolckfluys tot Sparcndam voorn..; daer in de Tap;NeeLing fcerv« &apos; Jaren met goet (acces is en noch gedaen weit: Nader Onderrichting is inde voorn. Herberg of daer nïeft by&apos;Jan Hivenaer Dingsdag, den j Fcbtuary, fullenby Alckroaerin de Scher-Mcer publijck by Cavelingen vetkochtWd/n omrent 8c erttaordinairVfoarr Ype-en Olm Bomen, heel bequaem tot de fwaeefte Scheep en Molen-wercken j flaende acn de Zuydzijde van de Nobrdcr-Vacrt tufleben de ïvctck en de Ruftenburger Weg op de Plaets, daer Jan Ysbrantfz. «oom. . ♦ Tor Haetlcm by Wilhelmus van Keffel zitn noch 15 bekomen : Eenige weynige Exemplaren van Lticas Schermers Helden-Dichten, vatTde&apos; Jaien1 17^,1707,1708,1709 tot ij.o.nduys, hem: De St.ijt der Votfchen ertMuyfen van Homerus; a!le in Ouarto. Als mede noch »Cydtge Vcttahogen van Juvenahs en Petfius Sclump-Dichten compleet, In groot Odavo. ■x.-&apos;J&quot; , V .Tot aenftaende Saiurdag Avont voor &apos;t aldcrlasift de Inleg en Ovetttkening in de capitale Lotery van Alpheri : De Treckin? Be» i u aSf» luit compleet onder Oppergefag der Wel-Ed.HeereS Commiflariflen den 20 defer binnen Leydin.of den oirSai 155?55«1 «1 A™?: fK- *0 Duca.on. voor yder Lor betalen,foo de Trecking Dingsdag, dal 17, nlrt voortgaeC Dè Colkaeuri moW:&apos; alle Avonden hier Oopy aftenden : De Liefhebbers vmden &apos;» Middags ten 1 uurenby &apos;t mengen en trcclan verlbchr • .»«&gt;■&lt;•„-- r Tot delen Avont ten 6 uuren voor•&lt; laetft noch Loten in de ketirlijke Lotery van Gieffen.i 6GI. ITanuarr begint de abfolute Trecking aen de . Overtoom even buiten &apos;Anrttrdim in de Valk: De Lijft &apos;i anderen. Wby A. van Parome •Tot Samrdag Avont noch Loten in de voordcehgc Lotery van Hafcrs*oude, wacr in onder a&apos;nd/rh&apos;alve Nici t«en een Prijs fomlconfc*- ttUe Pr.jfen van roqoo, scoo rooo en Gl.« dmicn rijn 5 t»ekt compleet den FcbnifrSöF de fullcn icco Gl.&apos; aen de Dia&apos;-4&apos;- cOBy en 5 Ducatons voor yder Lot beta-!en,100 niet &apos;mmediïet na Alphm betint. • *&apos; i-&lt; v &gt;* ponder de getingfte Spllifing treedt de c.piiale Lo.rry der Stïd Monnikendam den 19 dtftridanóm de kotthcyfdrj ti}., iéts foo verfekeren hamihoo en BUok op hair Woort,dat dcfolveuvterl.jck «J.ditóiin ordre&apos;frl tr«ken~en dees Belofte foo prompt&quot; nagekomen,dan ol gem. D.reftfua roo.GI. voor yder Ude nieten uyitoen:,De Loten, Kolting en Overtek-tot&apos;den i6,danOpgelu&apos; » • TOtdefcn Avont de laetfte Loten in deLotejry van de Rup,a 4 Gl.&gt; rreckt denTo JaauwyJ öp dtfgïJeldePttaalitèyten. • . \ &apos;Wcrkm-ïijtflHtfïHk M- CASTELÉY</p>
</text>
