<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>t* AVeenén den 5 r December. De Saeck v&apos;an de Kamer ic Wets?jr is eyndelijck foo ver gebracht, dat min een fpjedige »eH?r ópênïilg &apos; verwacht: De Keyferlijcke Refoluiien dien aerigsende zijn iC voor 8 dagen na Wetzlar afgegaen : Sijti Keyferiijcl-e Alpjefïcy t hi :fr n&apos;ct alleen het weder ope: en ingewilligt; mscr oockaen den Ptincipaei CornmifTatis.d&apos;Abt van Ifempten, op (iju Inftamien gepefmiuêeVt&apos; de Keyferlijcke Commiflie neer te leggen j waer van men nu fi&apos;jii Gb:t-duticken verwacht; en foo hy &apos;t doet, mocht hst grlleele wrrrk&apos;atn lijn Mede-CotmnilTaris Zimmerman alleen «cl overgelaten&apos;werdijn: l&apos; Si|n Keyterlijcka Alsjelteyt heeft liever in de Poinften , die de Opening van de Kamer nioey d i jekge.naeckt hibbenj willen toegevïrT.iij dewedtr opening langer op ie houden} en wil ten disneyMde d&apos;.n &quot;Kamcr-Prefident, Baron van Injjellieym.dieuvtcygen Aitthorirfj t dü , Kamer geflooten liecfr, oplijn fubmilTe Etüfcnontfchuldi&apos;ttt,; prr-1 donneten, en hem de Keyfetlijtke Genade Inrn loc-komen* dnch 1 - het&apos;sehrijven van den Ceür-Beyetlfen Afltflor.&apos;Gracf Nyis,!ièek!l:!ck 1 een etf.ft noch nier gehad,wijl hy geen fchalt bdccnnco wil : Wegwis den Baton O» mocht de Kamer lij» vevkUren , óf (yh»;n zi- • ceptcten cf niet .» in wtlcjO» laetlte gevat fijn K-yfcrliji.-&apos;-r&apos; Mhj&apos;j-1 : fleyt een ander wilde lenden. De Moseóvifle Miniiter heeft Woensdag ten Courier na den Czaar wegens de tjdinjeri u^t_Turckjtja r. *- &apos; depicheert. De Graef van Mitternich&apos;heeft by&apos; itin atnkoinCj&apos;slhier ! &apos; een Konincklijck Refctipt gepreïenteeit i waer in fijn Kon::ig tijenivg» &apos; i (Je, tot deQuedienbu&apos;rgfe Ele&amp;ic te willdn verftacn&apos;, en tti;t &apos;d? H&quot;!&gt; Ikyn-Goitoipfle Princes verfocnén, ingevalaen de Princós va ri saxen-&apos; .Meyningen wegens hatr Pretenfie een Sq tinne l&apos;eltf gegevVr/wuVli meer de ttüyfimc Réfident Katiholdi kreeg wel lutft ren andèi Ho&apos; nfncklijck Réuript, waer in lijn Majeftejrt delé Veiklaring heyiép, en beuygde, dat Hy wegens een nieuwe &apos;dubiéiifi:&apos; Saeck de.Elettii&apos;iHtc koriie approbereh : Als nu over eenige dagen de Gdic. men Rs ;&lt;l over dele Saeck veigïtdat was, wicirteén biüyius Metr.qrm&apos;i tyrpte. (inteert, en gtbedende Confirmatie vand&apos;ÊièÓie&apos; &gt;;ég&apos;ch«i.jctti iu&apos; bieufc Saeck uyt te ftellen, die hierin beftont, dat de: SWaftVb&apos;iVlte &apos; Gravinnen, die haeir stemmen aen de Prhces van Hó&apos;l.1ty h-VjQ.Ttol p ! grgeven hadden , ojr Kacr Rèceptie en daer na niet Ven Eed hadden ai; gdegt &gt; &apos;t wclck tiiïck een Nüllitevr is , dat allei wat daer op » stront i w&apos;as, niet beftaen konde ; maer aen lijn keyleflijtks Majeiteyt \vic:r j vertoont,dat dit Dubium niet van impo-ts:uie was, wijl reets r.a haer » Receptie j Eleftien gefchied waren , en di Swartsburgfc Gravinnen k&apos;a!tijt by defe Eltftie een Eed hadden 5 derbal ven is de Ccr.- &apos; fl.-matie daét op gevolgt,en heden d&apos;Expeditic dact van afgevicrdigi,- ,! ijsvcn« een Refctipt aen den Koning van PruyfTen , van lijn T/oupea &apos;,uyt Qnedlenbutg te gillen tjcckep. Wen fegt oock , dat dé Giatfvaa JiMattcrflfeh VOU den Croon^.Prins vin Pruyfleo &quot;t CamiiunJejiie&apos;nc qvèt,&apos;t Corps , &apos;t g.&apos;en tót en van. de Noortfe Neiitjsl;&apos;- fitcyt gede&gt;l iriecrr js?Hpfïtcitccut; maefcmengeloof», dit déKcj&apos;fifé» niet fal&apos;vjtjMaren&apos;j. tr.act werwaerts &apos;1 georlJc&apos;CDrj-.s nyt^ep&quot;&apos;.om &apos;t Cra(Hu&amp; _i&apos;ólbr?rvi&apos;rcn ;. fo&apos;o dr«&apos;; fïct óndeWiiitcftcii Wi den o&apos;.i&quot;-i:n&apos;Oin;i.t Gciwa&apos;cl J die &apos;S&apos; 1 &quot;&apos;l.l V&quot;ï 1 . U:: • :ol i*»hv w*&apos;&apos; &lt; • r jt- t • ; »&apos;• • ».</p>
	<p>Óruck gemeen gemaecjct te werden. Be Manjiiis dei Campo tsvvan - Mfiacn n» Woltfenbuitel vertrócken, foo dat niet voot ia &apos;t lactft ■ Tan d&apos;aeniiaende weeck alhier cerft te gemoet gefien&apos;wert.&quot; De Oorlogfchepen van &apos;t Escjuadie van den Vice-Admirael Pieterfon , na de Middeiiantfe Zee gedeftineert/gclooft inen, dat gifteten of den vor j. gen dag op de Rendevous tot PortsmÜYden ;n«vens&apos; andere Schepen fullen gearriveett zijn. Meeft alle daenwefendé uythcéinlïc Miniftcrs ♦aren op &apos;t aenbrengen van den vooilz. Mirquis de Colmencso by den Keylerl. Ambafladeur, de Graefvan Zinfendorf, defen voormiddag t Tarnen. Wegens de Saken yan dé Ncuualiteyt in&apos;t Noorden zijn de gtmelte Graefvan Zinfendorf, de Eovoye&apos; Baton Hcems, de Lord Townfend, Ambafladeur van Groot Biiti.rnien.en andere MiQifters nevens de Heeren haer Hoog Mog. Gedeputeerden inde Tiercs mer met den Heer Palmquift , Envoyé van S weden, Vrydag avont in&apos; Conferentie geweefti&apos;ed gifteren middag met den Graef van Warthera, en den Baron van Gersdotf, Miniftcrs van Polen , insgelijcks, foo gefegt wert, over defelve Saken van Neutraliteyt in &apos;t Noorden. Atöfterdam den ii Jauuary. &apos;t Schip de Sr. Bartholoraeus, Capit. Claes Kuyr.gaendé van Genoua na LifTibon.is door de FranfTc genomen en tot Catagena opgebracht. Schipper Eelke Igles is van Coningsbergen in deSÓnt getrrivcert.en de heiwaerts gedeftineerdcHollantfc Schepen waren wegens de opkomende Vorll na Coppenhage gezeylt, om vari de Ysgang bevrijt te zijn. DeZetuffe Caper de Onbedachte, Cap. Baftiaen Mugge, is tot ter Veer binnen gekomep,lubbende deri 20 December om deNoort hernomen deHollaotl*Mus- &apos; cövisvaerdet deOüde Roos , Schipper Claes Roos jraati&apos;dcfeis ohderweeg door hart en onftuymig we*er van hem afgeraeckr. In de Maes is een Hoecker binnen gekomen, hebbende Benoorden het Doggerfant t Muscovisvaerders geCen ; zijnde d&apos;eene fijn Voor. St eng en d&apos;ander fijn Grooie Steng qtiyt, cours fettende na . Noorwegen. Gifteren is het Schip de Graef Reinfc&apos;iild,Capit. Ditloff aes,&quot; van Cadix in Teflfel geaitiveertj van waer dien voormiddag alle de Schepen met een favorable Wintin Zèegeloopenzija.1&quot;-s ;J&amp;1- &apos;s Gravenhage den i i Jaouarjr. Van de/norgen is een Eiprefle aeri den Keyferl. Ambafladeur Graefvan Ziüzeadörfiriet eenigé Depeches van Weeden gearriveeit,zijnde in 8 dagen overgekomen; doch brengt geen nieus uyt die Quartieren. Dé Minifters der Geallieerden zijn van middag boven in de Treves Kamer te famen. De Relat ie en de Brief/ die de Genera*! Gtaefvah Starrembergaen Koning Carel Ill.gefchreven heeft, vad de Battaille met den Hertog van Vendome gehouden, fal van middag uy tgegeven werden:&apos; Daer fa wert gemelt, dat alle de Aftillerj van de Vyanden was bemachtigten omtrent öooo&apos;Man op&apos; de Plaets gebleven, en&apos; 2000 gevangen zijn. &quot; * V</p>
</text>
