<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Bruffel den 20 Maeit. Men atbeyt hier mei alle vlijt aen de Tenten en d&apos;andcre Nootwendigheden , op dat alles op d&apos;mlte otdre paraet mocht zij». Dc Vyanden zijn nuch rtil Onderluflchrn lullen onfe&apos;itoupen , die het Camp Volant lullchcn Doornick in Oouiy louden loimeren.hooget optrecken. Den 2 j arriveerde hier de Giaef van Orrery , die de Complimenten van de Minillcrs en Adel over fijn geluckige aenkomft on fangt. Eergiftcten namiddag ten &apos;4 uuien vertrock dc Prins de Berghes , Luyt. Generael in Dienll van Koning Philippus, van hier na N .men,volgens d&apos;otdre van onfen Commandant, om (ig ten eerlten te retireren. Volgens fchrijven van Rijü&apos;el hadden de Marquis de Mailbois en Mr. de St. Matiin , die in Oftage waren voot de Schulden , die de Franlle in Rijflll gemaeck: haèlderi, fig den 22 defes van daer gefalveett, tonder dar uien de reden weei. &apos;s Gravenhage den 26 Maert. Volgens de laetfte Brieven vanWeenen was de dag van&apos;tvertteck van den Prins Eugene van Savoyen herwaerts noch niet vaftgeftelt : Men geloofde, dat het niet voor in &apos;t laeift van defe Maent foude gefchiedco. De Heeren Gedeputeerden van d&apos;Admiraliteyten hebben van middag haer Coafcientien over de Zee-Saken gecontinueert : Men meent, dat de Heer James Wishart delelve noch ftaet by te woonen. Het Lijck van den Heer Foscartni, Ambafladeut van de Republijck van Venetien , is gebalfemt : Men ftaet met de wedetkomft van den Expreffe, na Venetien gefonden,te vernemen,werwaerts het lèlve fal getransponeeit werden. Amfterdam den 27 Maert. Te Geuona waien geaitivccrt de GenoueeOe Schepen de St. Francisc. di Paolo.Cap. Bciiedetto Piceardo, van Porto Alahon, en de N. S. di Loretto, Capir. Gio. Battifta Marche!&apos;e,van Alicauren j en te Livorne de Bewaei-Engel,Cap. Vincenzo Pallavicino.van Veueticn j de Refolutie,Cap. Arnold Bover,van larmuyden ; de Deé-Galey, Cap. Alexander Mt dei ton, en de Draeck- Galey, Alexander Imnes.b&apos;.yde uyt Schotlant j del&apos;Invidiofo,Andrea FogaflTa.vanMariilien; de Jacoia-Galey.AdriaenPooy.in 4 MaenJen van defe Stad en laetft van Genoua, en de Negotie-Galey, Jan Plas, in 2 Maenden van Middelburg en laetft van Genoua,voor wtlcke Piaer? 1 groote Schepen gepafleert waren,die men meende Engelfle fchepen te zijn : De Engelfle Envoyé had daer op een Barck uytgefonden, omfe in de Haven te doen komen en haet te kunnen feg»en, datfe aenftonts na de Vloot foudtn zeylen, om kondfehap te geven, dat de Vloot te Final moeft komen, om de geteet leggende Troupea af te halen. Schipper Claes Kuyper, van Bordeaux na defe Stad gedeftineett,is doot een Vyantl. Caper tot Nieupoort opgebracht. Van &apos;t Schip de StadAlkmaer,ondei andere nog te Bordeaux zijnae,lbude de j Lading moeien gcloft weiden. Uyt Teflel heeft men, dat 2 Sinackcn, komende uyt het Ootten , in &apos;t Nieuwe Gat of ïlenck binnen en ten Anker gekomen zijn. Met jonge Brieven van den 12 defes van Stockholm weit gefchreven, dat&apos;er maer 15116 Menfchcn &quot;s Wefcks huiven; foo dat de groote Sterfte aldaer nu t&apos;eenemael geccfleerr was. Van den 28 Febtuary heeft men van Dtonthem, dat&apos;er ordte van den Coning van Denemarcken gekomen was , om geen Deenfle Schepen *te laten vertrecken , maei alle in beflig te nemen j men meende, dat (y tot fijn Majefteyts Dienft geëmployeett fouderi werden. Van den 17 defes weit van Elfeneur gefchreven, dat 5 Coniugs Fregatten doot de Sont gepaflèeit zijn,2 na de Belt en j&apos;na Noorwegen. •s Gravenhage den 27 Maert. De Hettog van Mailbotough, de Lord Townfend, en de Heer Salis, Envoyé van de Giifons, zijn van middagmetde Heeien Gedeputeerden van haer Hoog Mog. inde Treves Kamer in Conferentie geweeft. Van middig was de Graef van Tatocca, Ambafladeut van Porrugael, weder boven. Gifteren is de baron van Zinlêtling, Miniftet van Koning Carel III., die een keer naNiott Hollant heeft gedaen , alhiet weder gekeert.</p>
</text>
