<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>• ?Mrd; MOg; H&quot;re,n ff°Ti,lK Raden ter Admiralitey tin Zeelant Pullen den 14 April,i7n, &apos;titforgws ten louuren.teVlifllngfn in de Herbtrg de Byenko.f aen de Meellbiedende vetkopen omtrent 7o *80 Bonden Moscoville Hennip , daet onder eenijre lolTe ; eeloit uvt Maiy , de FraniTe ontnomen door den Capiteyn Bar.id Sandcrfz. Burgcrmeefleren en Ra«d der Stad Groningen gedenckcn op den eetflen Mey aenflaende aen de Meebiedende te verpachten hare Bank van Leem tig , inleen Ortroy voor Jaren; waervande Articulen en Conditiën tot yders gerijf lullen ie bekomen zijn te Groningen ter Siaas Secretary, t Ainfteidai» by A. van Damme, Haetlem van Keffcl, Leyden H. van Dainme, Hage Bouquct, Rotterdam B. Bo*, Middelburg A. Utrecht vv. van Poo.fum.Aerohem A. Smns.Leeuwaerden Halma,Swol B. Hakvóort en Embden Tremel: Ymant» Gading ziinde,kan lig op de veorfz. tijt te Groningen op het Heeren Wiji.huys laten vinden. • Burgermeefteren en Regeerders d:r Siad Alckraser notificeren, dat ophaer aenftaende Paes-Marckt, die wefen Tal den 11 April, 17,,, niet lullen werden geadmmeetteemge Comoedianten.Koordfdanflirs,Marionetten,Rijffclaets, Draeyborden ofandere dicrgelijcke Spreien. Dingsdag.den } r Miert,&apos;sNamtddags ten 1 uuren.lal men te Purmerent in de Stads Herberg vetkopen 100 Vaunrxirapuyk Virziry Blad» Bay Tabak: Nader Onderrichting is by D. Starrevelt te Purmerent,of by R. Koiler.P. Ens en J. Goufe de jonge, Makelaers t&apos;Anffterdain. Pieter Onkelboer, Douwe Wiggetts en D.rck Bontekoning, Makelaers, fullen Maendög, den 50 Maert, t&apos;Amfterdam in &apos;t Nieuwe Hteien- Logement verkopen ten groote Party Houtwaren.beftaende in nco Grene PruylTe Deelen, 5000 Elfenvoflecn Coperwijkfe Dce&apos;efl.io&apos; Evke Planken en Carveleti.ioo Greene Hamburger Bilken.ijco ElfenvoflTc Balken,Boo Stroomftadfe en Largefontfe Mailen, a 7,10 a 11 Palm. C. Groenvelt.J.Gekeer.C.Laft en M.Poe!,Makelaers,fullen Dingsdag.den ji Maert,&apos;s Middags ten 1 uute.tot Sardam in &apos;t Moriaenshooft verkopen 100 groote fware Rhijnfie Eyke Balcken; leggende op de Werven van de Wed. Dirck Willemfz. Breeuwcr op hoi Kiddezat. C. Groenvelt.J G-keet.C.Laft en M. Poel,Makelaers,luilenDonderdag,den 1 April,&apos;s Middags ten 1 uute.tot Sardam in de j Swanen erkoPfn * 600 verCfc Denne en Greene Bi.exen en Mirten j leggende in de Nieuwe Haven aen de Werven van Jan.Louwercns cn Com.Louue. Tot Rotterdam by Reynier van Doesburg ïsgedruckt en alom verfonden : De Vryhtyt van Europa bewaett en vrrdediat door de Proic- Itanten,tegen d Opper-Heerfchappy der Spaenffe en Franflfe Coningen? door M. Leydecker, PrcfrflorfUtrechr. In 8. I&apos;em : Toh. WcflcÜi oratio inauguralu , de varia Pauli Apoftoli Excellentia , publice ai&amp;a , cum Profeflionetn Theolog. Sc Hift. Ecclefiaft. in illuftri Scol» RotrroteDOwfpw.etut.l 4. Delclve is oock in &apos;t Duyts (overgefer door D. Havart, M. Doft.) te bekomen. I u 4. Als mede een Brief van N. N. aen N. N. over &apos;t Boek van Do. Penzonius van Chrifti Borgtocht, tegen de Heer Prof. Leydeckcr. In 8. Ifaacen Jacob Balfan, wonende t&apos;Amfterdam op de Joode Breeftraet in de Coffy-Stamper van Ba (Tan,maken nochmaels bekfnt.dat by ha« te koop is extra puyck van SpacnfTe Chocolade,voor 16 en io Stttyvers &apos;t $ ; oock met Banilles en Ambergris, voor 1, en ;6 Stuyvers; als mede puyck van Bantlles, wegende j, 6en 7 Oneen &apos;t Bos, tet een civile Prijs. - T&quot;h«&apos;™,en 7 unren noch Loten in de grote Loreryder Stad Purmerent,die den 30 defet onder Direftie vanHamilton enßlank lal trecken met 4 Ptijfen a 14000,4 a 11000,8 a 60c0,8 a 4000,8 a 1000,80 a 1000, fee. De gedrukte Lijden fullen by Blank uytgezeven wetden* De vootdeeligfte„aller Loteryen van Hauwert.a 6 Gl., fonder Nieten,en echter vooifien met Prijfen van 10000, ioooo, 6ccc, 1000,1000, ï joo.duyfenden.Sec., is foodanig toegenomen.dat defelve compleet fal trecken «fen 6 April: Tot den j 1 defer de Loten fondet Opeelt. Dc Lotery yan Nieuwendam 9a 7 Gl.,treckt abfoluit den 10 April,de Wed. Haoius fal 500 Goude Ducaren aen d*Am(l.Gcref.Diacony» verbeuren,indien niet den 17 dito treekt jis vooriien met 1 Ptijfen 8ooo»i a4ooo, 1 a 1000,15 \ iooo,&amp;e. Tot den 10 dito noch Loten. • ?6 D&apos;recreurs A. van Damtne en A. van Ormont verfekeren, dat de Lotery van GielTen compleet fal getrocken werden aen den Omtoon »n de Valck den 7 April: De Cellefteurs nweten alle Saturdagrn hier Copy ovetfenden. ; GedruckcTot Htëri&apos;em by ABR A H AM~CA STEL E Y N/Sttd^Druckcr, op de ia de BJyc-Druck. Den 28 Maert, 1711»</p>
</text>
