<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ed. Mog. Heeren Gecommitteerden Radrn ter Admiralitcyt in Zeelant fullenden 14 April, 171 r,&apos;s Morgens fen rc uuren.te VHfEneea hi de Herberg de Byenkoifaen de &apos;Meeftbiedende vetkopen omtrent 70&apos; aBO Bondeii MotcoviiTc Htflnip, geïolt uyt het Engels Schip de Aary &apos; dé Franfle ontnomen door den Capiteyn Dsniel Sanderü. Noch luflén haer Ed. Mog. binnen dcfeïve stad in de Heiberg de Peer veikopen * Franfle Suyker-Priifen.ïls den 10 April héf Schip Lauraniin met lijn&apos; Lading b&apos;eftaende in omtrent&apos; 6*6000 $ bruyne Marrniqs Suyker,77000 dito witt: Siijrker, ir.oc» Cacju,ls:oo Üamprchihout.B Baten C4&apos;toen, l Öxh. Indigo en 1 Anker Caret , dooi Capit. P. G&apos;lc&apos;yïfltc rerovert sEn den 17 dito.&apos;s Morgéns ten 1 o ün&apos;r&apos;en.het Fnnlïi l&apos;Aïltia*ble,m&apos;et oirftreot 110000 # witte Martenicqs Suvker, 100000 tg brtiyh ditoSuyker,l6ooo $ Cacau,2oooo $ Gengb&apos;er,?4 Balen halve Oxh&apos;. Indigo en goede Party Caret,door Cap&apos;J de Prince verovert . Burgetmeefteren en Regeerders der Siad Haerkm hebben goetgevonden uyt te fehrijven de laetfteVerdeeling v-h del.o.ery ten behoeve van degeraeene Armen binnen defclve Stad \ welckefal trecken den ri&apos;Mcy, 1711, offoo Veel eerder als&apos;deTelve compleet fal zijn j befta&apos;ende in 20000 Loten,ï 20 Gl. &apos;t Lot,verdeelt in 4 Prijfen a 20000 G 1.,4 a r 0000,4&apos; h 6000&apos;,4.14000,8 a zoooVr2 a isóo,rooa icco.too a4oo,rco &apos; a&apos; 200,100 i 100,5580 ICo Gl.; 2 Fixmiêni 300.v00r dieet&apos;rft fn laetlt rrécktj 8 a joo, voor en na 2000018*250, voot en na 10000 Bi&apos; 200,v00r en na 6000 ;8 £ ijo.voor enna 4000; rbi ir&gt;&gt; .vóórenrja tooo il 4 a 7s,voor en na ifob; zoo a 50,v00r en na xooo Gl. ; makendé te ramen 4290 Prijfen en Prxmien ; alles volgens de Condiiicri, breder in de Biljetten Vcrirnelc: Die 20 of meer Loten ter Secretary albier op een Biljet én een Devys inlegt&apos;; kot»&apos; t pet Cent. * !•&quot; ■■■■■-■• Tot Haerlem by Ifaac Enfchede in de Franckeiha?&apos; is gertrockt en vert uitgegeven :&apos; Het twééde Deel van de Nedcrduytfe Redeltónft, han f&apos; delende van de Wetens &lt;ier Reden; waer in tfe aldérdiepimnigfte Cecringen van de Redekonft foo klaeren verfaenbaerziin bytéeltyt &apos;dat y der een, Ponder meerder Onderwijs,uyt dit&apos;en d&apos;o»erige &apos;beelèn deßedekonft kan leeren.en daet&apos;door fig feliren bequa&apos;em maken tot het lètreo Tan Gods*, Rechts-,Genees-kunde, ficc.; 4oorjnanr,cs Hn»e&apos;, Med. Doftoulng. Hcticlve is oock t&quot;cbekomen t&apos;Amflerdim by Potgieter •p de Beurslluys cn J. Ratelbant.Leydén H.van Dimme, Ha»e Gefelle en KÏtto, Delft A, Voofftad Rotterdam I. Nxranus, &amp;c. &apos; s &quot;1 Lucas de Schepper en Hermanus Elom.Makela&apos;ers.fuVen Maendag.den 10 April,t&apos;Amfterdatt) in &apos;tOude Heften-Logement vtrkojen de feet confiderible,vermeerde en welgelege Hofllede.gememt Neflrnclcof Realen Eylant, gelegen tuflahen Vrelant en den Berg , daer de Rivier de Vecht rontom is lopende,met (ijn nieuwe en leer rtéfck&lt; Hcer-n-Huyfinge.StafUnge,Koets-,Wagen&apos; en Brouwhuys ; een Watér-Molen óm het Eylant droog te houden; noch lijn Boe e Huy linge eiï Stil inge; Tuinen.Boomgaetd&apos;en.Yyvers.Lanen, Plantage én La&apos;nder&apos;yen; tTamé.i uroot omtrent 19 Morgen ; met noch het Recht van de vrye VilTchery alleen en met uytfluyting van aile andere in de Rivier de Vecht!rontom&apos; &apos;t erm • • iylant j foo als by de Gegadingden kan gefieh.en 14 Dagen voor dè Verkoping by een Caér» in &apos;t opgaen van de Beurs fal aéntfetoont \itrden Alfoo de Verkoping van de Taxis-Bomen den 25 en 26 Maert o,&apos;p het RÜftenburget Pat buyten Amfterdatn dootVquadeAVe-elmytêeflel; it tot den 8 April, werden de Liefhebbers véifochi alsdan op&quot; de voorn. Plaets ü komen t. De Bómen konnen dageliicks eetien werden : niê cenige Bomen uyt &apos;et hant begeert te kopen, adrefTere fig op de voorfz.Tuyn of op de Blom Markt over de Jonge Roelófiteeg by C. vanOóftén, Vrydag.den 1 o April,fal men te Dordrecht publiick vetkoprn een fchoone tnTan out» vermaerde Gareri-Eleecfcery ,&apos;met een groote Thuya&apos; Boomg.iert en Thuynhuy» daer aen j&apos;vooris Melk ,&apos;Loog- en Gvenhuys.Lootfen.met de verdere Timmerage; en alle foodanige fen al» tot een Bleekery nodigaijn; flaende buyten de ViieffePoo&apos;rt der voorni Stad : Dié Gading beeft, of de Conditiën&apos; requirerette iïen&apos; adrefTere fig aen den Notaris en Procureur Bartholoméus fan Gelsdorp op de Vatcke-Marckt binnen Dordrecht voorrif; - ■ * De Inleg en Overiekening in &apos;t Reftant der Lotery vin dé B jip.a 4 Gl..continueert tot morgen Avont ten 7 tjor»n: DeTreekinc blijft vafti-- ftdt Paea-Dingsd. of den 11 April,of deCommifT-tiffen en J. Ratelbant verbeuren 275 &amp;VL •end&gt;Amft.,Haer(. en Rotteid.Óere&apos;f. Diacóny,&quot;&apos; Van daeg noch Loten in de Lotery van Nieuwerkctk, 122 ft.; treckt den 7 April, tet Boete van 1000 Ducatcnacn rder Geref. &apos; * gecolle£leett wett, cn ioo Ducatcn tooi ydet Inlegger en Colleftewr. , . Ocdrwckt rot tfaerlern, byABRAHAM CaSTELEY N, Stads-Druckér. —*~ . ~ op de dg glyc-Pracl4 D«a % April&apos;, 1711.^*,f ; r - &apos;</p>
</text>
