<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Cottrijck den 18 Alaett. Onfe gcrfrt jcheerde Troupen leggen van St. Amant tot Bom&apos; 1 Rachf en in andere Parochiën van de Cafleleny Tan Rijlïcl: Maendag moeten veel Pionniers van &apos;t platte.Lant te St. Amant zijn ; men gelooft, tot het fortificeren van eenige Plaeisjes aende Scharpe. Te Arras zijn ) Franlfe ,die het iMagalijn van PetOnne fouden htbbcn willen.in bram (teken,gerab&apos;raeckr.&apos;. Gent den &gt;9 Mjert. Donderdag was &lt;le Collatie vergadert en accordeerde nocti de gem. ócoccGl.&apos; opLij&amp;énten tegen de Penning 10, maet vetfocht voot de&apos;naefte Collttie eenexafte Specificatie vao de Gonfumptie der Wijnen , gedurende de laetlte ia Jareri; inlterende Op &apos;t Oftioy en belaltitig van de vreemde Bieren, de Verpachting van &apos;» Lams- Middelen , en uicnale verandering der Commifen volgent het Edift van den 18 Januaijr i6Bt , &amp;c. De Heeren Baton van Nokeren en Borium Hoogftratc, nu eetii uyt den Hae» gekomen, hebben óp defe Collatie voor bun particulier gelegt, dar, het geen in haer jblentie door eenige Heeren van de Magiltraet na &apos;t overgaen van de: v/ ■ ■ ,v&lt;&gt; fï Süi 1709 publiek; gefegt wat, alt c-F/jr in tfcn H«g hadden aengegeven a.s Gesputterde.) van de Collatie, vals en 00-&apos; J waerachtig uas; met verfoeck, dai de geheile Vergadering het felve, daer voor foude aenriemen, alfoo iy in haer par&apos;icuürre Na:m, ofr haer eyge koften, alhoewel mét inlicht&apos; tot het gemceae Beft&apos;defe/f&apos; Landen, die Rcys gedaen h bben. v , . Brut Tel den ja Maert.. De Lt.:Gïnerael Catfygam heeft de PpOfa lang» de Ftoouereo en de Scarpe betichtigt cn de Ttoupen&apos; lbodanij gepofteert, dat ly de bewegingen det Vianden, die h&apos;aer Aitnee lo» - vrotg niet lullen formeren, als fy wel gefegt hebben, vann.bykun* firn übierveren. OeTioupm van tic Maes&apos; werden dei) 10 Apiilop&apos; 11 ons Canael verwacht, om na VJacmittcn te irreken. De Generael Fels is te Poft van Weenen hier aangekomen. • Te Namen is de Partifan ta&apos;; Ctoix te rug gekomen me» de Üuyt, die hy in dc Voortiad van Luyck? gemaeckt heeft. r. . &apos;s Gravenhage den 51 Maert. • Volgens de Brieven verwachte men denTutckl&apos;cn Aga , die tot Belgrado aengekomen is, niet voor dcc .1} of 24&apos;deferaen &apos;t Keyferlijcke Hof tot Weenen.. Op de gedane No-» tificatie van &apos;t overlijden van den Marquis de FoscatinijAmbafTtdeüc en IMenipotentiaris van de Republijck vanVeneiien, hebben haet Hoog Mog.-deii Heer Vincenti&apos;, Secretaris van d&apos;ArnbafTade, daer over door den Heer Agent Roolenboom laten condoleren. Van &apos;dasg is de Lord Townlcnd noch by eenige Heeienvmde Regeering ge-&apos; Excellentie is wegens de conttarie Wint noch niet vertrocken. De PruyffifT: Generael Gron.kou afiiicade gilleren in h#c Congres van de Minifters det Geallieerden, eo is defen voormiddag nevens den Pruyflifle Geheymen Raed ,dc Heer van H) mmen, inde I reves Kamer met de Heeren haer HOOg Mog. Gedeputeerden lange»&quot; tijt in Conferentie ge weeft. De Gedeputeerden van de Steden vaa&apos; Artois zijn by den Heer (Prefident van haer Hoog Mcgi vergadering&apos; en andefe Heeren, mitsgadets den Hertog van MarlborOugh,gewecfti die eergifleren een Expreflè van Gent ónttfng, dewelcke weder waerts gefonden is. Van ochtent is -&apos;t Regiment Blaeuwe Guardes tfl Paett van fciet na Brabant uyrgetrocken, en moét dc.i ig April om-! tterjt de verbrande BrUg zijn:&apos;De Compagnie Guardes du Corps te Pa&apos;ett heeft oock Patent, om detwaens te marcheren. De Genctael 1 Scliuy lenburg is na lijn Cominandément van Leuven vcftröckenv *&lt; AmUerdain den 1 Aptil. &apos;t ichip d&apos;Aletta Matia Galcy, Cap. Jaa I Aernouts, komende uyi Weft indien en laetft van Cura{Vouh:twacrtst&apos; j is den 15 dele» in &apos;t inkomen van &apos;t Canad door een franiTe Caper, • na een wackete Detentie waer iti de Capiteyn fwaer gcquctli is, - ver-: ■| oveci ea to. fiteft opgebrach&apos;t : Ook weit gefegt,&apos;dat ien D.tns Schip van St. romas tot Koebel,een Engels va&apos;nßofton in een andete Ftanlle j Haven en een Biscaeys tot Duynketcken foude opgtionden zijn • T* j Bordeaux continueerde men met hei loden van- de daei noch zijn.ie j Holiantle Coopvaetdets &lt;.n volgens de ordre des Conings louden • der lil ver Waren aen d iele ingeladen hadden, geieliitueert weidea. j Oouwe Ditckfê Kramer , komende van Bórdtuuit&apos;,. en met divciifc andeie herwaetts gedeliineerdeFransvacrdcrs lacilt üyi Pottsniuydeo, zijn ondtr het geleyde van t Engelfle met Xoen 70 Sttickeo in Duyni gekomen, van waer ly ondet l&apos;uifilant Convoy haet Reyfe na Teflel fouded voortfetten. Men lchti|tt vaa den J4deier van Cotckin Trlant, dat&apos;er noch iE. geille Ooilogfchepcn tot veiltetcking van d« 4 da«r rects zijnde waten gekomenj foo «lat alle de die: leggende EngellTe en Hollantfe Koopvaètders met d&apos;cetfte goede Wint ouder het Convoy van 6 Oonoglcliepen ua ngelant louaen zevl gaen. Gtavenhagc den 1 April. Met denGenerael Lumley is oock Mylord Lumlcv eii.de Generaii ïvans nevens ia; Col.onels uy t ngelant overgekomen t Èe&apos;n van dclelve de Hpei Haro is heden met ordre van den Hertog tan .viailbotough na Btóbmt vetttocken : PalFagiers, met het Packet-Boot geattivecit, fcggen, dai de Marquis de Guiscard Satutdag den 18 Alactt ovetieden is. Dc PruyflifcGeiieyme Raed Hr.&apos; vanHymmen en d,eGen:Gromkou zijn defc voormiddag met deHeeren haer Hoog Mog. Gedcpuieerdcn ini Confenmie gewetftj rnen&apos;metntv ovex Saken van de Nalatentch.p. De Hter de Matueof. Ambaflidcm van fijn CzaarlTe Majefteyt van Moscóvi.n , en de Hettog van Mailborougii zijn met den Heer Raed-Penüonaris Heynfius in tie ge weeft : Gemelte heeft oock van den Graef van Zinlendorf de Vifite ontfangen.</p>
</text>
