<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>PArijs den 17 Maert. De Brieven van&apos;t Hofcon&amp;meren , dit de Hettog van Vendom: ordre bekomen had, om te deliftercn van de Belegering van Barcclona,waer van hy geoffcreert had, &apos;d&apos;O.uernfniing op lig te nemen ; en dat men ia plaets van de Ce B;ie»cring, die van Tarragona foude doen,tot den wslcken men a;ndi i&apos;irpiraiieii incr vlijt doorgehselSpange continueerde t&apos;arbïyd:n : Me» voegt&apos;er by, dat de Vyanden wel vootfiende.dn fy te Tarragona lbuien belegert werden , onophoudelijck wereken , om die Placts in Stact teiicllcn tot het doen van een lange Defenlie; en dat fy afdict een tweeden beieckien Weg getnaekt.en eenige udeCaftcele;i en omleggendj Abdyen gefortificeeert hebben, om &apos;t aennaderen, &lt;bo ve.l3is fy lullen konnen.te verhinderen :Sy vetfterekten fig ook jn d&apos;Abdy van S&apos;e. Colina en te Valmol, dat een feer svaatagieufe Po.&apos;t is , leggende tulTchcn Montblanrq enTerragona rontom in Rivieren en Heken : Defc Brieven confirmeren de Matfch van den Generacl de Valdecanas , om lig te veriekerea van de Potten Solfona en Cordona, die men gelooft, dat de Vyanden lullen verlaten : OndettufTchtn hadden fy op &apos;t vertreck van de» laetften Courier noch niets daer van gedaen : De Hertog van Noailles heeft wel een Defleyn gehad , om tig van Ottaliic meefter te maken j felfs had hy Troupen gefonden , oin die Plaets t&apos;o&apos;/errompelen, en de Vyanden tot hei abandonmren van defelve te nooifaken &gt; rnaer yerre van «iaer, want fy hebben integendeel het Guarnii&apos;oen verfterekt, en lieten wc&apos;et aen de fortificatiënatbeyden, nadereael het flechte We&apos;er ophielt: Catalonicn is loodanig getuineerc, dat men daergeen Vouragevoor de Paerden kan vinden; fulcks nootfaeckte den Henog van Noailles fijn Cavallery, tot dat&apos;er Gias cp &apos;t Velt lal zijn,na Vranckiijck te finden. De Koning had gerefolvcert, de Campagne met Monfr. de Vendome te doen: Hy wenfchte.dat deConingin en de Prins vanAfturien naMadrid lbitdeii keeren; maer defe Princes verfocht, om by denConin.; te mogen blijven, ,&apos;rgeen riien niet geloofde, dat fy fal obtineren. Esnige Officiers, nu onlangs uyt Vlaenderen gekomen, confirmeitn, dat de Cavallery des Conings de fchoonfte is, die men kon lien; (ner dat&apos;er in ver na fo veel drooge Vourage niet was,als mea gedacht had, en dac men niet voor xi a 15 dagen foude vinden, ingeval reen het Leger moeit byeen veriameien. De Chevalier de Maulevrier ïs geobligeert geworden, fijn Charge van Infpefteur Generael der Infaniery in Vlaeaderen te quiteren, om defelveinhandenvanMr.de Aubigny , Nsef van Madame de Maintenon , ov« te gaven. De Vergadering der Geeftelijckheyt tot de Contributie van den 10 Penning van alle Ecclefiaftike Revenuen is tegen den 11 Mey vaftgeftelt : De Hof- Prelaten moeten die der Proviniien informeren van deWillèn des Conings, die veel Millioenen van haer fal eyflehen. 1</p>
</text>
