<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>I ■ Uy«het Lescrte Cot»enLi!lersd:n 25 Jii&apos;y. De Hertog van Matl. J borou&apos;b continueerde den j i reet d&apos;Arnne deMatfch van by Bethune : ter rechter hant af in 8 Columaien en quaru niet ae rechter Vleugtl te C arnoy en de liacker by Matle. Zeden zijn de Vyanden oock opgebroken cn leggen nu met de tecluer Vleugel ie Eflrun by Arras &apos;tn met i de lincker tot aen Hcdin. Op de tyding, dimmen heden tegen cc mid| d*g kreeg , da: de Vyanden niet 28 r r.»/i:riüs stt jo Esquadrons ne- I vens eenige Smeken Canon de Seniït gepaflïert zijnde, voorAileux geruckt warm , hcefc men aenüoins al de Esquadrons onder den Generacl Fagel geaetacheert, wa« byhetGuarni- Toen van Douay lig lal voegen, om die Poft tefouienerca t DeVyand fchiet xeeu met een Battery van 7 Siuckcn cpons Fort aen die kant, daerwy het geattacqueert hebben, als oock met een andere &apos; aend&apos;oveizijde vande Rivier. Het laetligemelJeVyantl.Deta.clX&apos;&gt; I ment, beftaende in ix Battaillons en 8 Esquadióos onder den Lt. I Generael d&apos;Etain, quam den 20 by Camèrijik en llont &apos;j anierea; dacgs verder na Maubeuge te trecken. 1 j &apos;s Gravenhagedf n 26 July. &apos;t Vertreck van den Koning vanPtuyt! fcn blijft tegens Woensdag vafïgefttlt : GifterVnen tfaadnegziyj ecnige Heeren van de Regeering by fijn gewetft. Men vetilaet,dat a&apos;e Baron van Dalwig en de Heer Racd Risfe, Miailters vafa den Lantgraefvan Keffen, een Memóiie aen hast Hoog Mog. rakende de Saken wegens de Nalatenlchap bebken : Men meent, da Ide Prins Willem *an Heffen , die voor 2 dagen tor Tilburg in de Meyery van &apos;s Hertogenbofch gepaflectt is , gifteren by Mevrou»e de [ PrinceiTc fijn Suffer, Douariere van wijlen den Prins van Naiïau.Stad! houder, tot Leruwaetden (algearriveert zijn. De Graef vanAkfclr, &apos; Envoyé van den Koning van Henemarcken , is gifteten middag mee &apos; de Heeren haer Hoog Mog. Gedeputeerden in de Trevts Kamer Ta Couferentiegeweeft : De Keyferlijcke Arabafiadcur, de Graef vaa Zinlendorf, was dien middag en &apos;$ avonts roet de Heeren van de Regeering in gefpreck &gt; gelijck oock van avont, wanneer de Heeren Gedeputeerden vat» haer Hoog Mog. boven in de T;eves Kamer by.etn waren.&apos; Haer Ed. Groot Mog. de Heeren Siaien van Hollant en Weft- Vrieflant, die men gefegt had, dat gifteren voor eénigen tijt foudeta gelcheyden hebben, ftaen overmorgen haer Vergadering te continue* , tea : Vrydag laetft hebben hooggemelte haer Ed. Groot Mog. van | (enige vacante Militaire Charges gedisponeerr.&apos; | Amtierdani den 27 july. Van Hamburg wert gefchteven.dat&apos;er uyt j Polen gedebiteert wert,als of&apos;et den 10 paffato byßudlakc onderßen| der een bloeJige Aftie was voorgevallen tuffchen de Sweden,Turckeu ! en aen Muscovifen Velt-Matfchal Czeremetof rót voordeel van de I eerfte; maer het vont geen geloof, vermits jor.ger advyfen van Bendei • nieis dset van melden. Op d&apos;Elfwaren geen Schepen aengekomen, en&apos; &apos;t hei Convoy na Londen was noch niet gezeylt. Tot Elfeneur continu-1 eerde de Sterfte. Schipper Wopke Tjelling is den rr defes van Rig* 1 herwa rrs vertrocken; en George Hirtsberg van Seudres tot Danzig gearriveeit. &apos;t Schip de Gerechtigheyt, Csp. jan van Hetmalen, ko« mende met Decnffe Vlaggen van Sr. Thomas , heefi in de Noort-Ze: ontmoet den Sweedfen Capit. Ankerftem, die hem heeft genomen ca de Cap. met &apos;t Volk t&apos;Egmont door eenViffersGaljoot acn Lanr gefet. : Schipper Marien Likles Swart, van Waesbevgen herwaens gedeftineert, is voor onft Wal door eeo Franfle Capet genomen. Met eea Scheepje van Hufum gekomen,heeft men tyding, dat de herwaens ge» deftinterde Oofttrffe Vloot in Noorwegen foude binnen geloopea zijn. Satutdag arriveerde iaTtllel d&apos;Emaruel,Riehard Olleibn , van Dromhem; cn Sondag de Coneotdia, Chriftiaen Peetlen,van Bergen - in Noorwegen. &apos; » &apos;s Gtavenbage den 27 July. Men heeft alhier noch geen nader tyding van &apos;t gceii omtrent de Poft vao Aileux foude voorgevallen zijn, lioewd&apos;er geruchten zim «e wee ft dat.de Franffe het weder vetlatea fouden hebben. De Minitïe-sder Geallieerden zijn van middsg boven in &apos;t Congres t&apos;famen , waer in d&apos;Engeifle Miuiffer, de Graef Orreiey.en de Heeren Prins en van llliogen.Geheymeßaden van den Koring van Pruyffen, verfcheenen zijn geweeft. SijaMajefteyt vaa Piuyffen ftaet Overmorgen de Reys van hiet over Vi&apos;efel na fijn Lant aenien:men. Haer Ed. Gtoot Mog. de Heeren Staten van Hollant én Weft-Vrieflant zijn van middag alhier weder vergadert. Volgens het rapport uet Viflcrs fag men gifter op de hoogte van de Maes twee Franffe Capèrs en van ochtent een op de hoogte van Seh:velingen.</p>
</text>
