<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>POLEN, PRUYSSEN, &amp;C.</title>
	<p>Jaroslaw den j July. Het Manifeft, *t wclck 4e Hospodar van Moldavien aen fijn Volck beeft laten afgaen, luyt «Is volgt. A Enden feereerwaerdenGiieckfenßiflchop van de Hooft-Kerck ** vao Soczowa, de Doorluchtige, Groot Machtige Heeien Heeten tweede en dcide Capiteyns Buruh BafTas en het geheele Leger en alle Hof-Miniftets, oock «en de Lant- en op 4&apos; Gtenlên van de Piovinne zijnde Militie ca aen alle logefetenen van deMoldavife Landen, doen Wy by het tegenwoordige Ons Univetfael kond : Nadiea de Vyand tan &apos;t Heylige Kiuys al by &apos;t Leven van onfe Voorvader» en Voorouders foo langen tijt onfe Volckerea dooi fijn fchrickeli jeke Macht verwoed heeft, onder fchiin van Genade te betonen, dier hy nochtans den roofachtigen Wolf, fect dorftcnde oa &apos;t onichuldigChriften- Bloet, onder de Schiepshuyt verborgen had t. ia &apos;t begin van de overgaef onfer Landen onder &apos;t Gebied van hem cn fijn Propheet Mafaomei, zijnde aen hem alvorens den Eed gepretteett, terwijl de al-1 derdootluchtigfle Grootmacht igfte Hospodat ftoyditn, Soon van dea Hospodar Siephanus, die volkome Befittei wat, over de Vredens.Conditiën getra&amp;een heeft, dat de Landen van Moldavien geen andere Tribuyt onderworpen fouden zijn, als dat fy alle Juen Ducaten, 40 Paerden co 14 Valcken fouden opbrengen i welcke ontfangen hebbende, foude hy aen de Moldavife Landen geen Gewelt aendoen &gt; mier d&apos;ongelovige en Vrede-brekende Heyden heeft fijn gegeven Woort niet gehouden, terwijl hy de Moldavife Landen foo veel G«weldadigheden en Verdruckingen heeft aengedaen ; Cafteelen en Stctckcens gedemolieert, andere tot d&apos; Overgaef sedwongen , als Tekin, Julia, Bialogrod , Gala» , Procomeya, Alacy, Biashscola, Smail met andere Diftriften omtrent den Donau en de geheele Budziacker Provioiie, heeft dickwils om gefingeerde oorftken, het geheele Moldavire Gebied door de Tartaren laten vetwoeften, deflelfs ingeboorne Heeten van groote D.&apos;gniteyten en den Adelijcke ordte in naeuwe Slavetny genomen, nevens foo veel eetbare Petfoonen van &apos;t Viouwelijck Gedicht, die hy na&apos;fijo luft gebtuyekt heeft &gt; ja felft getracht de Hospodaren en Hospodarinncn nevens andere mtt haet geheele Familien tot fijn Heydcns Geloof door vetfeheyde Tormenten cn Dootsbedreygingen over te brengen, welck quaet Wy aen ons felfsoniervonden hebben • terwijl hy daer op uyt was, om onsloo door particuliere als publiicke Tollen te vernietigt n. en dagelijks verfcheyderhande Tribuien op te leggen,die U L. felft bekent zijn: Derhalven vergeelde Godüelijcke Sarmhertigheyt noch niet fijnen Volk, gelijck by den Chriftuslievcnden Peter Alt tie wit z roet fijn Geeft vervult en aengemoedigt heeft, die d&apos;onverwinnel. Wapens opgenomen hebbende,als onder te Befchcrming van&apos;t H. Kruys.fig tegen deTyraanike Macht aenftelt.op dat hy deCbtiften Natiën van de Slaverney dei Heydenen foude verloflen, tot hulp van wiens Wapenen hei oodig is, dat Wy ons met gantfeher hettt cn gemoed, met at onCr Goederen voegen en haeften, met na dea Donau te trecken, en het TtttJfifTe Gewelt en haet Invafien ttgen t« gaen &gt; gelijck reet» door Goddelijke Hulp het Leget van fijn Czaarfle Majefteyt den 4 Juny by Bendet geftaen heeft, co dea i( bet Chriften Leger fig na den Donau na de Brug, die wy met gtoote moeyten geflagen hebben, in beweging ia: Deihalven hteft fijn CzaariTe Majefteyt oos, gelijck oock andere pnotiticeett, dat al die de naem van Chriften voett, foude opfittcn en fig m:t fijn Majefteyt voegen i doek wie fulcks weygert, dien lullen alle fijn Goederen gecoafisqueert werden &gt; maet wie dit Univerlael nakom&apos;, die Tullen boveo al haer Goederen fijn CzaatfT: Majefteyts Genade winocn; gelijck rects de Gages voor iocoo Man van &apos;1 Leger uyt fijn Czaarfle Majcftcj 11 Schat kift zijn betaelt &gt; co My ter handen geftelt ; dactom fullen aen de geene, die na &apos;t Legei gaen, i&apos; aenftonu 5 Kabels cn alle Macnden ; Lecuwendaelders gegeven werden: De Foctreffen, door den Tyran btfctco,fullen alle we&apos;er ge• geven werden, gelijck fijn CzaariTe Majefteyt in fijo Uoivetfalieo te kennen geeft; en indien iemant In het toekomende d&apos;Ottomannifle Party foude willen aennemea, fal fulckten foo pnblijek ats ia &apos;t privaet geëxcomrnuniceert, vervloeckt, ca al* een Judas uyt de Gemeen- Jchap der Heyligen uytgcdacn, oock dc Goederen van hem ali een Vyant van fijn Czaarfle Majefteyt gecoofisqaeert, cn hy met dr Hall gefttaft werden: Derhal ven ftel lek fcet beminde Broeder», aco UL. alle in &apos;t gcaetael defe Informatie voor, op dat niemaot daeraea twijffeje &gt; want wie fig tegen dit Univerftel aenftelt, die falfulck een gtoot getal van Rampen op fijn hals halen : Wesbalven voegt U L. met het Leger van fijn Czaarfle Majefteyt, cd volgt onfe Voetftappen hoeectdct iio*li«at &gt; want al wfc vooi den t| Juny aittia&apos;i Leger veifchenen is, fulck eeo (al&apos;met ie bovengemelde StraiHn geftiafc weiden rDi» tot waeifchouwing van alle voorgeftelt hebbende, foo wtnich lek UL. Gcfontheyt, Eet en Heyl. i v ; Dem:triui Caotiinir, Heitog na Wallachyen.</p>
</text>
