<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Poft wagen uyt &apos;s Gravenhsgtop Amlleidaa; vice vtrla tal toekomende Weeck &apos;s middags te i .uur maereen daegs rijden. t&apos;AmfterrfaiTiby de Wed. Pieicr Moi.icr is ie bckomm : DeHirtor. van iO. en N. Teflaraent.in Folio,ll.Deden,met meei als 450 Prentverbeeldingen , op groot cnkltyn Mediaan Papiet ; noch een dito &gt;oort kleyn Foiio ; als mede in dc Franfle Tael een nieuwe Diuck van Koyemoni,in Folio tn Quarto , met heelt fr.&lt;eye Figuren j alle curieus : -Oock alderhande Soorten van nieuwe Lant-Caeiten j een Stoel dei Oorlogs in de Noort,als 6 Bladm; &lt;en dito of .1 Baden; een van Vlaenderen en Brabant, ïi Bladen, groot Befteck; mede een in 4 illadeu » een 1 aeri van Zce.ant tot Troyes,4 Bi&gt;den &gt; een dito van Spingeen Portusacl j een van Moscovirn,! Jl&apos;aden; alle de nieuwe Plans vaniVlaetdereu cn Brabant, als mede Toulon en andetc Plaetfcn j alle niéuwe Soorten van Ailalfcn , foo vau Sanfon als Jallot en deWit.; en vcrfclKyde nieuwe Caenen vande l&apos;lflc. , • - t&apos;Amft. by dc w ed.N.Vifl&quot;, her &lt; p den Dam in de Viller is gedrukt: Een &apos; aert van de Stoel des Oorlogs op de Ftontieren van Vrankrijk.en dc Nederlanden,4 gtooi i voons is nie«lijx Ke.Wckt: Hei vemaitae Parek vn Hee-vnfteden , beltaende in } grooteen 18 kleyne Bladen , getekent en geëtft door J. Mouchcron ; «&gt;ock is öy defelve te bekoom : D: Bybelle Htlfoiicn van &apos;t Oude en Nieuwe Teftament, belhcnde in 150 Bladen half Royael, getekent en geëtft door Jjn en &apos;.afparu* Luyken &gt; noch is voor een civile Prijs te bekomen : De BybdC: Hiftoricn van &apos;t Oude en Nieuwe Tclhitie;K,in vi jfderhanie Tad.feet aienitig voor aüe Huysradets en Disnftboden ; eyndelijck is by defelven gcdtuckr: De voortreffelijke Wercken vin de vermaerde Weefters G. L*itffie en J. Biffchop, op groot Imperiael Papier gedruckt 5 nevens een Caert van de Stoel des Ooiloys in Pelen,Moscov-iec.Tnrckyrn.&amp;c.,groot 14 Voet, nuuwelijcks uytgekorcen _ ._&apos; Nicolaes Tielemaris,wonende ten Hu»le van Ferdfriant vin der Maikt.Mt.Koickcbacker.iuflchen het Zeerecht en Camperhooft in de witte Olyphant t&apos;Amfterdain, heeft uytgevonden een kufte&apos;.ijtk iMed&apos;Cameur voor fee te Bcentn.hoe ont t ltickig van oude die tonden mogen. zijn,gen:eft hy fonder Snijding of Kei ving; hy iieeh mede een expert Medicament voor Ambeyen en Engelfle Sicikuns , die de Patiënt feu» in korte dagen fal d»en verdwijnen j daer wert ten Ordonnantie by gegeven : GeneTen ofgeeo «&gt;clt. * Burgermeefteren en Regeerder» der Stad Gouda hebben hevondeu.dat noch weynig Loten tot &apos;t compleet trecken van haer Lotery,i 11GI.» (nan&lt;jueren,defhalven d&apos;lr.lcg geprolonjeert tor den 1 Augufii.orn ee trecken den } dito,op poene van rocoG!. aen deGeref.Diacony Arraco. • Burgermrs. en Vroetfchap der S:ad Alurden tullen uyt kerm aen d&apos;Ainft.Gertf. Diacony-Armen een Boeie van i joo G 1 en 6 Gl. voor ydet Lot,indien haer Puykje aller kleyncLoteryen niet op Saturda»,den.i &lt;j Augufti.ofeer getrocken wert. NB. Het is weergaloos verdeelt. v Tot heden teo 8 uuTen bekom&apos;men noch Loten ,om voor 12 GI. Heer van Raephorft, «fTiecker vin s&gt;eooo Gl. te zijn. *. . Wijl de Lotery van Alphen in ftaet is, om met een £r&gt;*t ge&lt;»l te tr ck n jsduurt de Inleg tot Saturdag, om compleet te trecken aenftaende Diogsdag : Hier loot men na 5 Prijfen a ijóoo GL,\ a 8000,5 a4ooc,t a iGoojr&amp; k ioqo.&amp;c. 10 Loten op 1 Bijjet.kort 1 per &lt;~ent. ■ Den 4 Au£. trekt compleet de Lotery van Gaedereeii 6GI ,waer in te trecken zijn 4 Prijfen 4000,8 ïooo.iï a ioooGl.,&amp;c.,de ram byna 4 mael d&apos;lnlej :De Inleg tot SJiurdai;: De Direótsurs fullen&apos;icoo Gl. veibeuien, odt complrete Trecking den 11 dito niet begint., Vt ijl de Loteiy van 5 Gl.,in flaet is,cm met «*tn »roo&gt; ge!al te tteckeOjwert d&apos;lt&apos;ltg noch tot Sa urdag :De Regenten Qï* lovende Trecking aenfiaeode Dingsdag geheel compleet,op aegdteldc Kosten :50 Loten op 1 Biljet, kort 1 per Cent. _______—— ;f~ ~ M&quot; CAVT Fl--E VN,Stadj-Dmckër, j op de Marrkr io óe Blye-Druck Den 28 July , ï;ii«</p>
</text>
