<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d’aengrensende Rijcken.</title>
	<p>Weenenden ij July. Vanden 3 defes weitvanCaflctuubeticht, dat al de Ttoupen, die Mongatz geblocqueett hebben gehad, behalven de Regimenten van Hobenzollem en Vehlen, van daet weet afgeuocken waien, endat&apos;ctgerefolvccrt was, om een Legei onder denGenetael Batoa van Sickingen by Mbkoz te foimeten j tea we!c-ken eynde aldaer reets 10 Compagnien van &apos;t Regiment van Tollet, 8 van Stekingen, 8 van den Gtoot Duytsmoefter, nevens dcgchiele Regimenten van Viatd, Bteiner, Eftethafi en Genai Hulfuen watca komen ltaen : Men vetwachte noch eenige Manfchap uyt de Betgfteden t By Kalo fouden lig de Regimenten van Savoyen , Alefeld sa Althan onder den Baron Ebergeny en die vaa Rabminen Montecucu!i onder den Gencrael Montecuculi in &apos;t Motmaioi bevinden. Men wil uyt Hongatyen 4 Regimenten, als z te Voet en 1 te Paert, beftaende in omireot 6000 Man, na Italien feaden. Alhoewel de Hertogen van Parma en Modena weeivetfoent zijn, zijn fy echter, om dat fy over particuliere Queftien de Wapenen tegen malkander opgenomen en daer dooi de Marfch dei Keylerl. Tioupea na Picmont op. gehouden haddeo, ydei in een Boete van joooo Dubbloenen gecondemocert. De Staten van Hongatyen hebben aengenomen, om inge* val in bet toekomende de belmetcelijcke Sieckte in eenige Plaeta komt t&apos;ontftcken, felfs de Paden te fluyten, en alle Precautie te gebtuyeken, op dat dooi een Plaets een géheelRijck niet heeft te lijden, gelijck nu gefchiet isjdaet en-boven heeft defe Prefervatie reet» meet alt 50000 Rijxdaelders aen de Staten van Nedei-Ooflenrijekgekoft; Ondertuffchen toont het Volck, foo van de Hongarife als Dayife Nitie, groote Blijdfehap, dat de Communicatie tudchen de 1 Landen in de voorige Staet kan hetflelt weiden. Gifteren is de Catdinael Hettog van Saxen-Zeytz uyt Bohemen geieveiteett. De Cardinael van Lamberg ftaet ten eer (ten fig weer na Paflchau te begeven. Den 11 gingen de Aerts-Hcrtoginncn, Dochters van wijlen dfn Keyfei Jofeph, tot «en Divertiffemect na de veimakelijcke Plaets Prater, en keelden vervolgens weer op &apos;t Paleys. Regensbutg den 10 July. Het gaen van den Heer Albani na Frankfort doet denken, dat de Paus&apos;teen en &apos;tander wegens Beyeren en Ceulen onder d« ha ut fal foccken uyt te wereken. De Ceur-Braodeaburgle Gelant Heer van Hennings ftaet ten eerften na Franckfort te vertrecken, werwaerts d: Heet van Consbruck heden reets hier door gepaftêert is, wiens Bagage nevens die van den Graef Kinsky volgt: De alhier zijnde Swabife Gefant Heer van Planèr foude lig oock deiwaerts begeven, om &apos;t Intreft van des Rijcks Graveqftand by de Ktyferlijckê Eleftie t&apos;obferveicn. Uyt het Leger by Muhlberg den 10 July. Voor eenige dagen heeft de commanderende Generael Hertog van Wuttember® een Convoy met Ktuyt na Laadaa laten gacn : De Vyantlijcke Armee ftaet noch by Barlebrothen Jockenum, alwaer fy den Lantman Cser hart vallen. Landau den 21 July. Mep heeft dele Veiling met alle nootwendigbedea tot een ftereke Refifientie voariicn. DeVyand ft iet noch 14 Jockenheym j uoren boven defe Stad ; doch maeckt dispofiticn, om re dccampeien, werwaerts &apos;weet men noch niet: Onderiuflchcn doen fy de Vruchten foo veel als fy kunnen afmaeyen, en dati-ea-boyen moeten de Beampten taflehea defe Plaets en Weyffenbnrg veel ico» Rations aen Haver, Hooy, Koorn en andete Vruchtca leveren. Van Saaibroek heeft men, dat gifteren het tweede Vyantl. Detachement aldaer is komen ftaen, met ordre, om de Matfch fchielijck voott te fatten. Philipsburg den ai July. De Geallieeiiie Armee ftaet nu wrtr Sa de Linian, en &apos;t Hoofiquartier is te waei de lactft pa Landau gefonde 100 Man te Paett yder een SackKrnyt by lig hadden. De Vvandeo ftaen ooch te Jockenum en Barlebrock 3 en wiil aen-de Menlcben aen geen ziide de Ftanffe Linie den 19 defes aengelcgt wa», haei Vrachten van&apos;t Velt te doen, oock de Brnggen en Wegen aen geen zijde geiepareett werden, foo fupponeert men, dardeVyant niet lang daet omtrent blijven wil: Gifteren zijn ten min (lm jo Merodeurs van haet gekregen en na Landau gebracht, welcke alle te Voet eo in Hechte ftaet zijn. De Rbijn is van oofe Generalitey t geil toten ••nniemant mag daet ovei: Het eerfte Gealliende Deuchemcat ftaet by Maoheym, alwaei bet cenigen tijt fal blijven, wijlde&quot; Ftanfle dreygen een gedeelte vao haet Troupeo dool het Gebergte in 4e Vlacktc van Worpu tc tallen latca iteckea.</p>
	<p>. &apos; Trier den io EïrgiCtren ayon» ter. j naren heef: min het Canon van Luxdibaig gchoo;c, &apos;t weick b/ d&apos;aenkotcuï van Ceat- Btyrrrn getalt is : £i;n Intrede was onirr &apos;t luyden der Kloeken en lij Gcfelichap van c?e geheelcMagiftraet met btaodcade witte flsmbcsu j wenge&apos;chiet, : Meniê)de, darde Ccutvorft den 23 vïji daer na.het Fiarifl: Leger aen een Bovan- fchijn (Uet te vertreckec ; eo daer fouJc *! een groot t). llcyn cp hinden zi|u : &apos;t Ij fcker,dat ie Srraersburg veel &gt; Wagens co Schepen mrt alderftande Krijgiprcparatien, Bombcn en Carcaflen geladen m eden. ~ «. ) Uyt het Campemtut* van den Geneitel OraeF van Vth&apos;en te Lam-! peihan , 5 Mij! van Mar.lieyroj den i 1 july. Gifteren zijn vy uyt de ! Ncdcilapdet; alhici gearti»ccn, afwachtende ordre van den Prins j Engene , om verders na dc Rijck&apos;s,Ara:ee by Muhloeig te marcheren. &apos; Ftanckfort den ij July. Dz Piitjs Eigene vanSaioyen is defert voormiddag icn 10 uuienaUii.ee gearriveert onder &apos;t loflen van &apos;tCa- j non : Hoelang lijn Hoogiicyt.fal blijven, weet men noch niet. Heden fal het tweede Geallieerde Detachement by Mints aen den Rbijn komen ï»aea; werwaerts de te rug gekorne Huflaren, Recruten cn &gt; Paetden lij; oock begeven hebben. &apos;Maeniia? is de tegeeiende Vorft &apos; van Onft-vSellant met fijn&apos; Gemalin uyt de Nifiaufc Landen na fijn ) Relidmiie-Plaits Aurick gekten. Alhier is noch geen Minilter, als i de HatiovétO Heer van Schrader gsatriveert, noch oock dc lijt van de i Ele&amp;ie noch mede die van de Intrede der Geurvorften bekent ge ! maeckt : De Keyleil. Fourier Heer fsber prepareen nu de Quartieren : voor de Boheemte tn Oodenrijckfe Ambafladeurs j en, uijl fulcks voor4 Gefantengetchietfoogelooft men , dat het eene voor den. Saxileu Ceur-Prins fal zijn. Coblentzaen i} Jnty. Hedenqnamen de Keyfetl. Troupenonder d«nGeo:Fels, liertk Conip gmen te Voet cn 54 Eiquadtons te Paert en Dragonders, daet onder oock 4 Esqmdrons Huffaren, aen de | Lahn boven Limburg, en (utlen by Franckfort arriveren.&apos; Dc Prins Eugenevan Savoyen is giller vootby Dieikirchen gepafleett. j Bon den 24 july. De Partiian en Capit. Thomé heeft van de laetft 1 by MunHer-Eytfel geflage (leuke Paity uyi Echiernach de Partifan ! Chaurcfurt met&apos; xi Man hier ingebracht en na St.Goar doen brengen, j. Ceulen den 24 july. Dingsdag is de Pnns Eugene van Savoyen van Dutfeldorp,* atwaeteen half uur met Ceur-Paltz geaboucheert had, indcWarih aengekotuenen &apos;s «nderendaegs&apos;s morgens ten ; uuten verder gcrcyft. W ijl in de N.-derlandtm een Keyferl. Regiment Huffiien gebleven is,zijn de laetft uyt Hongatyen gekomen 400 Husfarenover Dulfeidorp derwaens gepaffeert In Gulick is van een ge- j flage Franfie Pany een Major me: Man gevangen ingebracht. I Berlijn dtn 21 July. Uyt. Polen heeft men , dat de Czaat met de , left der Cavatlery van Biacl*w,na Ruzkow reet» opgtbioocken is, om &apos; aldaerden Dnieüer te pa lieten , zijnde d&apos;lnfamery met een fwate At- j tillety tueeft aldatrovtrgcgaen , met ordre, om na Bender t&apos;avasice- 1 len ; maer geen Belegering voorde komft van dtn Gzaar t&apos;onderne- { mtn : De Velt-Marcl&apos;chal Gzeremetof, de Stad Jafly met 4000 Man belet gelaten hebbtnae , was na de Turcklé K ug over den Dodiu in ■&apos; Alarlch; tot welckeis bewaring de Vtziet teets een goet Coips Jatiit- j laren aldacr had. De Koning van Polen llact lig ten eerften van Dres- • den na fijn Ttoup .n , die by Katifcli liaen , te begeven : De Mosco- &apos; vitetsen Poien , mede toi d&apos;txpeditie gedeftineert, lagen by Lands-j berg. De SaxiiTt Ceur-Piins had &apos; jn Re.s na Franckfort aengenomen. I Uythet Hoifieynflcden 24 july. Van Stadeo heeft men , dat de f Bacren fig met Geweer moefttn voorden , en naer Lant defenderen, met belofte , dat de Koning haer in &apos;t toekomends Genade fal betoonen : De Kedinger Boeten waren hiertoe willig , en willen fig dapper weeten j maer foeckcn by de Regeeting fc&apos;iriftelijcke Vetlèfcering.cat haer de laetfieOpftant fal vergcvenziin: De Bode mocht geen Brieven, die niet alvoorens be»chtigt waren , mede nemen, noch d Inwooadersvan de tegcawftordigc Troubles discoureren. Tegenwoordig llaen reets iocoo Man lulfchen HoherWctfttdeen lizthoe in &apos;t Velt: De Backers van Altóna hebben aerg. nomen , Btoot voor een Armee van 50000 Man te backen , en da^elijekj ïocco Brcoden te levereu: De koning van Deneinaicken fal moigen avont te GeluckAad komen j en men vetfrkcrt,dat dc geheele Annee b&gt; Grande fal gemonftert werden : In &apos;t Stift falvcert een yder fijn&apos;. Goctna Breinen en Hamburg. Hamburg den 24 july. Cspitej n Sievers, commandetende een wei gtwjpent Deens Fregat, heeft by Flaftrant met ttn Franfle Capet van . 31 Stucken, die Sweedfe vlaggen voeide , 7 uuten gedagen , als wao«eer hy niet meer als 20 Man overig had ; met dewcleke liy Hg in de Chaloup wilde filvctenj doch de Gaper, menende dat hy geëmett foude werden , gaf lig over, en is te Wiek in Noor, wegen opgeixactir. ])C Engelfle Envoyé Schotte isna Difiden gepafletrt, er» d.&apos;Heer . Wi&apos;ch ®aet norgen na Londtn. Van Straelfonr futft mm,dat Bgroore Sa&apos;Cïais Oorlogfchrperi in Zee zijn: Mta vciiUen , dat dc i weden aen ccn Trüjjpart na Fo.aeie:i atbeyden. &quot; &quot;</p>
</text>
