<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN</title>
	<p>Limbilrg den 5 January. Wijl 2 a ;oo Srucken Limburgfc Lakens, i gaendéover het Lant van Tltorn , door d&apos;e Luyckenaers aengeuft zijn én de (poopluyden van defestad toevlucht tc&apos;t hacr Rechters genomen hebben, otn het Ongelijck , aen hier Privilegie vani «3c Coudeßulli aengedaen, terepareren ; foo hebben de Luyckenaers door tegenwerping.foo (y (eggen,de Hoftiliteyten begonnen , nemende dc Mannen en Vrouwen van het Lant van Limburg , die fy op haér Lant van Luyck konnen krijgengevangen. ■; • (Gcnt den 8 Jauuary. Men ïi:t hier verfchcyde Brieven, foo van Sptenflfe Officiers al» Soldaten, die in Vyantl; Dient zijn, dat die Regimenten fekerlijck in &apos;t begin van April na Spange fouden gaen, V&apos; ! i&gt;, *! ■ V • *•*&apos; ! r j • i &quot; , ën dat hctfifolck noch net Münt-Brief jes Vetaélt wlert.&amp;e fy,fch£&apos;ca niet de helft veiües, niet kunnen vernégotiëren Veel Officiers hat!&apos;r ■deiiureets verklaert, dat fy niet mede wilden gaen ,-&apos;en haer flaetfeo fonden acn andere gegeven werden : Te Kamen bad men begonncii te betalen &gt; maer &apos;t hielp weynig.alfoo de Soldaten wel $o Payeni&apos;nj-1 ten hebben: De Levensmiddelen aldaer waren foe duur, da £ f de meefte Inwoónders fig bet Brood van Garft en Havermoefteu be« i helpen : Vericheyde voorname Datnas alhier t wclckers Mannerf of I Vrinden de Vyanil. Dienft blijvi n aenhangen, htbbenprdre&quot;onttangen , om-fig uyt defe Stad te begeven. » . rt &apos; I Bruflcl den 9 January. Volgens_ d&apos;advyfen vah de frontier&apos;en per| fedtioneren de Vyanden haer nieuweLinien cu V\crcken op vetfaheyde Placifcn ; .als oock de Wcrcken, die fy te Namen ruflehen de Retrenchemenien van Terranova en &apos;t Fort William nieu aengclegt heb) ben , die reets in ftaet van defenfie zijn, gelijck bock te AJaubeuge ei*, i Charlerdygedaên weit: Alen verwachteden Ccurvotltvanßeyeren j in 8 a 10 dagen tp Namen j alwaer menaende Monture voorde na 1 Spange gaende Troupen rtntinueett^arbeyden, en veel Ammunitie, l gelijck oock in andere Steden , voorde Magalijnen byeen brengt; jDe Heeren van de Conferentien (Uilen in 2aj dagen na Mons ver-? j treeken. Gifteren heeft eeri «Party Voleurs de Wagen van Meciielen 1 gefpolieert. . .... , V-i ■ &apos;s Gravenliage den 9 January. Be Lord Stairsis heden van hier na 1 den Coning van Polen,Ceurvorft van Saxen, tot Leypzig vemockcn». j en fal in parfant fijn Regiment te Deventer befichtigen : Men fpreekt, 1 dat de Avix&apos;.liaire Saxilïó Troupen alhier te Lande merckelijck ftacn vermeerdert te werden : De Heer van Gersdorf, Envoyé vanhoogfl-i j gemelte Koning en Ceurvorft , geacconipagncm van den Saxiflin C&gt;erierael GracfLangniasco was van middag,boven Giet éenigeHce! ren in Gepreek, &apos;op defelve tijr,wanneer de Keyfcrlijcke Plenipoten-;, I ti&apos;aris, GraefvanZinfcndorfi.de iCcyferlijcke fenvoyé, Baron,van ! Heemsjde LordTownfendjAmbaffadeur v-tnGroot Brhtanni.ert,nevens, I deSavoyfle Minifters.den Marquis del Borge,dfnGraefMaffey en deii j Marquis deMcllerade niet deHeeteu hsi« Ho: MÓg.Gedeputeerden in ; de Trevej Kamer in Conferentie waren j die over de 2 uuren gtduurc ~ heeft i men weet niet wacr ovcr,niaer wert gelooft ,dat het de Affaires van Ita&apos;lien ratckt: Naderbant zijn mede b\ven geweeft de Baron I van Smettau en de Baron van Bothmar,.Minïftcrs van dep Konirjg j van PruyP.cn eh den Ceurvoitë van Briuswijck.. Alhier bevintfïgde ! Gratfcie Faiitoai als Envoyé van Guaftalla. Van daegzijn de Brie.&apos; ; ven tot het houden van de Vergaderjng van haer Ed. GlootMog.de j Heeren Staten van Holl.int en Weft-Vriefiant, die acn&amp;aende Woensdag, den r 5 defes, fal aenvangen, na de Steden afgegaep. &lt; ? ; Amftérdam den 10 January. De Brie7en van denaj NoyerpW yat\ Stiiirna over Venetien beveiligen het arrivement aldaer van Capit. Willem van Arenden en Nicolaes de Ruyter. Van Mittan I i:eeft men,&apos; dat dc Müscoviters de Stad. Riga gebloc«]ttcert hieldeh,; eiy ■ gvoote prepiraticn maecl:ten,oifi defelve Stad in &apos;1 Vocr,aer met forc; , aen tetaften&apos;1: Vanden 28pallatovan Danzig , daiaclactfteWcecfe , 100 in de Voordeden als inde Stad maer 7c; Monfichen geftutven wa-, ren ; foo&apos;dat de Swarigheyt nu geheel geëyndigt was; en vladen 29 • dito van Mariepburg , dat men meende, dat de Muscovüers de Stad Elbü&apos;.g b); beflote VV ater fouden trachten wag te nemen. Men fegt.dat. een $chip meiGcnou&apos;eèireV&apos;.aggén en vanCadix komende,door ZeeuflTc ! Capers op de Rlieede van Zeclant foudegebracht zijn, Dodt r.êt la*r! fte harde We&apos;cr was InTeflef noch van geen ongemack van de Schepen gchoott j ,en njet een Kaegman, van gifler.uyt het Vlle hier gck&apos;o-; men, heeft inen, dar bet aldaer eri te Msckc&apos;ijck-Out met dc Schepen iiocli alles wel fton:.; &gt; •;&gt; &apos;s Gia&apos;vechiïge den 10 January. Met een . ExprelTc heeft men Btie-i vf n uyt Catalouien, dat de Saken voor Koning Carel f IX. in góeden&quot; 1 lbet zijn, en dat &lt;ic Generael Qaefvan Starrcmberg fijn Poft te Bala&apos; &apos;gucr noch maintineeide,en hoopte in ftaet te zijn,van een gocdeCam! p.ignc te fullen kunnen doen. Het feggen is, dat dc Keyferl. Plcr.ipo-i &apos; tentiatis, de Graef van Zinzendorf, den&apos; 18dcfes een keer na Weenenl f»{gaen doen,en in April weder hier zijn :De Baron Smcttau.;Miniftfr van den Ceutvorft van Mentz, is met fijn Excellentie en andere Mini-- fters in Conferentie: geweeft t De gemclte Plenipotentiaris en de Loid&apos; Townfcnd , Ambaffadeur van Gfoot.Brittannien, waren van middag&apos; weder boven. Van ocktent is de Generael Graef van Tilly&apos; van.LUy cit hier geatriveert : Sijp Excellentie is vervolgens defen.voormiddag byeenïge Hoeren van haer Hoog Mog. Vergadering en vati den Rae&lt;* van Stategewöeft. .. ■* &apos;&quot;*&quot; -■ • ■ x * - &apos; v •»•&apos;* *</p>
</text>
