<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Den i ? Tantmy, 1710, fel binnen &apos;&quot;s Graverihage op de Nieuwe, Poelen publijckgeveylt werden eengroote.Huystnans Woning en Landen; met een fthooö Heerenlmys.vootfien niet verlcheyde Kamers en Verwecken} Staltinge.Schiuir,Koets- of Wagetihuys.lchoonePiantagie.Boom-J eaerden.&amp;e ; in&apos;de Hcerlijckbeden van Waflehaer en Voorfchooten; groot m t geheel 34 Morgen 456 Roeden i welkeer lange Jaren befeten by de Hecr.Willem Hulshout, en laetft by de Héér Mr. Jacob van Zahen, in fijn Leven Raed eu regerend Schepen der Stad Leyden: De Conditiën en Voorwaerden zijn immlddels te fienby den Notaris Cretfer in&apos;s Gravenhage. i. . &apos; ,&apos;Vv». Den 20 Tanuary,&apos;« AvoiJte ten 5 uuren, fel mén in &apos;s Gravenhage Ja de Nieuwe Doelen publtjek veylen defearplayfeme en welgetóge Hof-&quot; ft ede van Tohan Moll.genaëmt Hoekenburg.cn vtrfchcytfe Perceelen fchoohWarmoes-Lant daci:aen,ge!egenl tulfehen de Geeft- enToHsruggev 00 den Hooceh Bufe in by &apos;s Gravenhage r Die de Koop-Voorwaerden geheven te lefen, en ecmge Onderrichting bezeren adrclferc lie aeil de Wed. van Capit. Moll in dè Boekhoi üttraet, of aeorfe Notaris. Wc-ovaert in &apos;f Kort Achterom in &apos;s Gravenhagft f Maendae. den 1 j Tanuary, &apos;s Avonts ten % uuren , fal in &apos;s Gravenhage in de Nieuwe of Colvemers-Doelen verkocht werden een welgclcge Hofftede; genaemt Treckvliet, met een vruchtbare Tuyh, Kóetshuys en StallFnge; gekgen in den Ambachte van Voorburg tufllhen de Tolcn Geeft-Brueee: De Conditiën zijn te&apos;fienby den Notaris van der Bcirg, wonende:in-e Oude Mölltraet. . 1 -A- Tacob Magnus,Makelaer,fel (volgens Appoinaement van de Ed. Achtb. Heer-u van den Gerechte) \yoensdag,den li January, •» Mórgen;. ten 3 en &apos;s Namiddags ten 1 uuren,t&apos;Amftetdara &apos;uTt Nieuwe Heeren-Logoment van veelderhande Soorten van Le-&gt; dicant-Behanefels, vah Goude cn Silvcre Stoffen; dito Fluwcelen, Damaften, Satiren,Mooren.Taff^,met Goude, Silvcre en Zyde I ianje» 1 koflelijcke Goude,Si&gt;ere en Zyde gewiekte Sptycn i fijne Chitfen.fcemaeckteLywaten.CaWnetten.nttra curieufe groote Vlocr-Tapi,ten,een konfti&quot; HorolocieVnet j.i Klockjes s&apos; Daegs voor de verkoping te lïen. . V uV \ &quot; ?•„ Alfoo Halma, thans Laiulchapsdruckcr der Ed. Mog. Heren Staten van Vneflant, met C,n MOnmge na LeeuMerden ftae.. te vc.- treckcn, fel hy&apos;in dit Voorjaereen Vetkoping hóuden onder de Boekverkopers van fijn ey*en&amp;cdru«te Boeken en andere Sorteringen ; wacr; ond r veel fehoone en voordeelige Cop&apos;ven,alj Verder by de Catalogus lal bltjcken: Ook fel by in t opeubaer by fi|n irAel, beftaende in veel defti?e gebonden e.i ontbonden Boekdn.tn allerley faculteytcnen Talen i wacr van, geh)ck oock van dc eerftgertclde fc:-_ kopiaz.in &apos;t kortdèiijt en Placts.rret het&apos;uvtgeven der Cawlogi,nader fullen bep^elt.werden., . , &apos; Tot Amfterdam by Wülein Bretnifte.-s in dè Uurkrftraet op de Hoek van d&apos;Oude Wale We«9ujr»-Poort,en tot Delft by Jacob swtts m&apos;t «wefe Dolhuys zijnnu«7t d eerde haat t. koop fchoone TurckfcVloer Tapijten of Alcat.ven van J tpt 15 na.prOportie.» &apos;De comS2!« T eckdag van de Lotctr tó- Schoonteven.V 10 Gl., »nu onder Direftif van A, van Damme yaftPelWt den ty |anc? 7 ,op van fcoo Ducatons aen d&apos;A-r.fh G«cK Gl. acn yder Collefteurcn Inlegger : De Inkg en Korting o, FH RcÈenten van Schermer! om verfeker,rt . dat haer Lotery fal trecken den ,3 Jaftuary 1710, ot defelve fullen verbeuren ,cco Ducaron, acn d&apos;AmÜ Gercf. Diaconv.Ara-m.cn tcs »Bs« L;.«n ydv Collefteur: i,Xotenop 1 S.l?et,koft i, en looLotra ren een J.l.ffcr Cent • ) Vermits meer als j derdeparten van dc 0 000 Loten der Loterv van Benningbroek ingekomen z,|9, verfekert M. Beuntng_l d.ier de Ttfcljn* ■ buVten Poene compleet fel Joorrgach Vrvda?!dc„ \7 deüer.aen den Overtoom :De en Korting tot den -,4 dito/0 %}«*&amp;«# AJfoo door dc.groQtc TocMóp de ÏTocJdórp byna pomricetjj.en niet anders als compleet fel traken, «rt den InhS ukenisigvoor &apos;tisctitg&apos;cprolcngérrt tct«én 17Jant&apos;ary , oatien to jttode vangen.- . tot fiscmta». cy &amp; dl a M styfa-Dxhtttt» •; . öp mï&amp;ïn do ve* n 2710,</p>
</text>
