<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>NApe]s den 17 December. Gifleren wierr hel leeft Vin onfe P«o e&amp;-&apos;ur den H. Januaiius gevierr,ter gediclitenis.dat de: felve in &apos;t Jaer 16? idcle Stad van &apos;t fchrickelijcke Vuur,het welck de Jfêrg Veluvius als toen uytwierp, heeft bevtijt; In ■Je plaets ya;i den l&apos;rins S&apos;. Seveiino iangró, die tot Super-Intendant Van dc Fortificaien delei&quot; Siad vaheven is, heeft de Vicetoy den Martjuis Sera,Her;og van CatTano, Opfiender vau de Levensmiddelen gemieckt. r&gt;e PAt«c Slavara, Oom van de Gravin van Martinitz, is hier gekomen niet de Charge van Vilïtador Geueraet. llonn den 11 December. Dc Pius is eenigliots door Verkoutheyt op de Borltgcincoinmodeert geweeft, door de Faiigue» wegens de Depecltes van Weenen ; en men (iet te gemoet, dat op d&apos;lnltantien j van den Keyfer D. Aleflan Jro Albini wel Generacl vad de Paufll-lijkc Galeyen mocht werden : Men vil, dat in de Audientien,die Clemeru voerleden Weeck vier inael&apos;aen den Marquis de Prié gegeven heeft, over de Saeck van Comachio gehandch is, waet van de reftitutie op dele Conditie gepioponeert loudezijn , dat de Hertog van Modena Gu.irnilbcndaer in foude houden, en lijn Pretentie doeq blijeken; Doek was&apos;er gclptoocken , van &apos;t feilden van een Nuntius na Sarcelona, welck Horgeen Onderdanen van de H. Stoel wil ontfangeh &gt; weshalve» uien fegt, dat Monfr. Giorgio Spinola wd deuaerts mocht gaen : OnderiufTchen is de Heer Giofeppo Lucini tot Apoltoliflè 111- tcrnuncius by Koning Carel 111. vetkjaert. Men verftaet ,&apos;dut in de ; laetftgehaude Congregatie gelproken is,van een Apoilolilc Minifter ■ aen den Czaar van Moscovicn tefenden j alibo men hicrvaftitelt, dat, indien lijn Erf-Prins met de Princcs van Wolftenbuttel komt ie trouwen, deieiaetftede RoomlTe Religie fal aïnnemtu; &apos;t welck inen oóck den Ceur-Prins van Saxen denekt.</p>
	<p>Livorno den 10 December. Vin de $ Ooilogfcliepenj, die d • Vice- Admirael Whitjker hier gelaten heeft, lhet hoe eene op het&apos;vertreck na Barcelon.l, en d anjers&apos; ina Niptfls , op welckc Conliil Croux lig fal cuibarqueren ,over faken rakende lijn Naiij &gt; die confiderable Rcmilen dcrwaer.s gedaen heeft,tot de nieuwe Fabrijck, die in dac Rijck begonnen is. Volgins d advyfen had de Gouverneur vin Longone by l;et cc rug kecten van fijn vruchteloofe Entrepi ife op Orbnello over de 700 Soldaten door JeCbrtie verjooren.</p>
	<p>Vc.nct ien den 28 December. Hier zijn 1 onfer Oorlogfchepen uyt de Levant gearriveert, ais oo&apos;ck diverffe CoopvacrJ-rs. Van Conftantinopolen heeft men,dit opeen Trans cn een andé» Schip over de 100 Slaven,die wilden weglopen, ddbr de Turken weet gekregen waren. Mea fpreeckt, dat&apos;er wel een Huwelijck tulTchen de Dochnr van den legerenden Keyfer cu den outilc Sooni van deu Hertog vqp Savoyen mocht genatckt werden.</p>
</text>
