<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>j &apos;s Gravenhage den 15 November. Een Fxptefle is aen denEngelflen . Ambaiïadcur, «ien Graef van Straffort, uyt Engelant gearrireat; g®J lij&apos;ckoockeen Bediende van denKeyferl. Minifter,den Gracf G»i|}£ dewcfcke verder na den Keyfer is vertrocken. De Baron van Ziuzeiling, Minifter van Keyfer Catel.was gifteren boven en met Kecrea vap de Rcgeering in gefpreck. Vrydagavontlaet quam tyding arnden Htnog van Marlborough, dat het Gon?oy en de Jachten tot deflTeit&apos;s. transport in dc Maes waren geatriveert: De Heer Sindetl&apos;e, Capiteyn. van aen van defclve Jachten , is gifter by fijn Vorftel. Oootl. Stw:eft, dewelcke met d&apos;ecrite goede Wint de Reys oa &apos;t Biittannïfe Haf ftaet voort te fetten: Morgen Öaet de Bagage ten dien eynde na Boort gt*&gt; fonden te werden j gelijck oock tan den Baron van Bothmir.Eovoye. van den Cmrvorft van Hanovcr, die oock met een der felver Jachten, eo het voorfz. Convoy dcrwaerts ftaet over te gaen. Daer kjnea da-i gelijcks alhier qoch Officieren aeó. Ovrrmorgen ftacn de Hcexen Sta-: ten van Hollant en Welt-Vrieflant haer Vergadeting te coaliqaël»:» Eenigc Leden van ba er Ed: Groot Mog. zijn een kïet na Huys gacn doen, die morgen avonr weder verwacht vadta. De Heeteo Gedeputeetden van d&apos;Admiraliteytcn rijn na Huys vetttocken en werden, ia &apos;t kort weder verwacht. De BarooHoriion is van Luyck gearriveert. Amfterdam den 16 November. De Schepen van de SchippersPau-* lu» Kluyt en Cornelis Diickfen Laeg lagen den 7 defer op de Rheede van Danzig gereet, omherwaerts zeylte gaen t»D.ageli,cks was het. te Danzig winterachtig We&apos;cr cn viel veel Snetu... Op d&apos;Elf was een Scheepje uyt Hitlant gearriveert. Te Portsmuyden zijn de Capiteyns Sweetts cn Zeis met haer ondethebbecdc Scfccpca van St. Htibes geatriveett. Saturdag is.inTeflel gekomen het Schip de St. PhiUpput, Gabtiël Bonnefeit, van Cadix.. In &apos;t yliezijn 1 Convoyers met eénige Scheepjes yaq dc Elf binoen gekomen;. Men fegt, dat op die Rivier wel 5 a 6 Vaertuygen door Storm Ccuder. verongeluckt zijn, en Jtil&quot; Potas Vat, Gerrit Jaafen ,* i&apos;tgecn mengemeent heeft, dat binnen was ; bet eenigfte Schip is&apos;t Velck uoch van dc Muscovife Vloot manqueert: &apos;t Schi&apos;£ de witte Vóet.HündrickCorneliffe Kleyo, dat men meende afgedwaclt te zijn, is oock behouden binnen en al tot voorliet Pampus geavanceett, cn verder ie mcelte Schepen der voorn: View al voor defc Stad.&apos; &apos;s Gravenhage den 16 November. De Domeftikea en Bagage van den Keylerl. Ambaftadeur, den GrarfvanZiozendorf, zijovsn daeg na FrancKfortvert^pcken, om fijn Excellentie aldaer af te wachten. Van dc voormiddag waren eenige van d&apos;aenwtfendëMinifteis by den Hertog fii Marlborough, die naderhant het Congres van deMi- I nifters der Geallieerden bywoonden, waer in de Heet Oucket.Envoyé van Muofter, voor t dagtn alhier geatriveert, oock is vetfcheenentOe Bagage.foo van gemelte Hertog alt van de.n Baron van Bothmar. zija van middag na het Boort gefooden. Gifteren zijn de Briga«!ie,s Du - rel.Gtoff en andere CngtliTc Officieren van de Brontieren geaftiveerr, om met het bewnfte Convoy na Engelant oyer te gaen. Soo komt de Prins Willem van Heften alhier t&apos;arriveren.</p>
</text>
