<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>PAiijs deq tj November. : Mco Ipreeckt hier veel vaneen Vitite, diedePnoceu.&apos;deHeeicn van het Hof co 4e Miniflets aeod« Koningione van Engelant ie Chaillot zijn weren doen over het ïubjeft via de te rugkoraft vinden Koniog, haer Sooa, lbo al» msnhem fa iet noemi, die mco gcoordqelr hu $ dat na Roaa&lt;a foude hebben gegicn: Mco rerfekeit, dai&apos;et indefe gciptoockea ia van Vrede , en van apparente hoojcovooi &apos;«Hof van st. Gcrmain. &apos;t Hof heeft een Fackct uyt Sage. laoi bekpiO n met; vcrnicudc Verfekcringea van d&apos;aen&amp;aeode afvierdigi»g dei fijpootten voor onfc Flenjpoteotiariflen, en een volko. , Bdjéktiheyt van de Nrgqpiatie in een def Plaeifen, welken benoc«« kcute yan dc Koningin van Groot Btittannicn. Het gerucjalóppk, dat de H.-crde Meuager we&apos;er een toot na Engelant ia gatn doeo. Men beefi cea Couiici na Spangegefondtn , om bet ver, ireck van de Mioirtera, die in &apos;t Congres van vegco fijn Cuholijcke MajcleytÜlJteaffitteieo, te verbijten jSy fulien biet haer Fai&apos;fooiten viodtn i Oa Grief van Bergbeyck ca de Hertog van Fafttaoa lija dc gecnedié de Koning van ipaoge tot die Bediening gedeftibcch beeft J :Afen vtrlekert, dat de Cctuvorft van Bcyetcn inafclijckt eei Minifler bcoo-jat beeft ; om iode gemelde Vrcdens-Cooferenlitnt&apos;aflilteieo.De Koning bevintfig tegenwoordig fcerwei: Si ja Uijcftiyt i» bljjdct van Uemoet, ali zeden feer langen tijt iigevteft. Men fegi, dit de Ccutvorft van Bejrcren een toni her waerrs ül jwmcadoeo.omSakeo vandehoogfte importantie te coocertcrcn. Pc Sooa van den Heer Rouillé heeft pcrmjrfCc vetfocbt, óamfe Plc•ifOtintiariffen oa &apos;t gencrael Congrea ie mogen accompajpten, co 4« Koning heeft bcm fulcki gcpetmittcert. Men ia fito verwondert cieibct niet bekopen fan ceoige tjrdicg via de Gallioenen, dat ato niet weet V&apos;wet van te dcncken ii; ali oock niet minder ( dar gul beticht van Mt Etquidre van Monfr. da Gu&lt; Trouin komt: fe}Scbepen, teßtcöge;rmeertnadc Znyd-Zee, xijngenet, om MCadixseyltcga» , alwaer dePrinsde SantoßitcnoCgftl gaen rnbaiqucicn, om na Bueaoa Ayrea ge tanaportcert. te .weides.. Her Hof abcyt oocb aco het afvaeidigt&quot; van fekete Sakea van Finanticni wetmca maedtt lilleken vadcnftaet, op dcYtcdi, dat daConicg verworpen heeft de Piopolitic ,om den tiende Penning metrigeui ulitbtto, Cg cooientctendc met Commiflaiiflco te bcooemco, acn diwcUkeo dc Pachten en andere Mcafchen gcnootfacckt fullen zijn haer Rekening van &apos;t Jact »688 af te doen. De Cooing i&gt; nietveraptgt over dc fccpublijckcn van Vcottien eo Gcsoaa, die met a! te Mynigc precautie den Atrtt-Heitog Caicl voot coning van Spange «k:nt hebben. De Marefchal de Tallird i« uyt EngtUwt te Mirly gemi veert, oa dat hy op Zee door ,&apos;t fware Wc&apos;cr teo ny teerde veel btdi uytgeltaen: Hy is teCalait tp fijn Equipage te Duyokerdtca gedtbatquicrtvan »aer defclre reets betwaerts op weg is. De Hcnog udNo-ille»is vanhier noch nictoa&apos;t Bouflillon vcrtrockcn: Oe lionpen &gt; die ten getale van r; Battaillooa en 9 Eiquadiont uyt bet detwaerif gedetacheett zijn, waren volgens de advy en du) defea al byLodece in Langucdocq geavanceert. &apos;t Hof beeft ge•doaaectt, dat dc Regimenten tegen bet ëjrndc van Februaijr com|teet moeten zijn. Gifteren i&apos;i de Opening van&apos;t Parleipênt&apos;met dc Aaooaclijcke Plechtigheden gcbchier.&apos; Men canfirmcert van Contaatiaopolcn, dat de Turcken fig niet diiarroetea, en dit inregendcalfy ain nieuwe Wervingen laten arbeyden: In de Maent Juny «u m Clito een gtooie Opftant geweeft wact in dc Chtifttneo feee nitbaodclt watcn, co ondet andere de Con&amp;ils van Vranckrijeken * . ■ &apos; • .V •</p>
</text>
