<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>; ,I&gt;e Makelaers Pieter Wittebol.Gommaris van Duy&apos;ft cnLodsttjck Gioen lixlUn Vryda&apos;g, den 10 ttnilaMtor Amfterdsm ten Huyfe van de Wed: Jacoo Janfe Heufevoorn aen &apos;t Ent van de Huweele Burgwal in Vredenburg verkopen een Partv van om tremjo Bonnen Comngsberger Reyo co 40 Bonden AUiscovife Hennip. . • 3 Tot Rotterdam by Reynier van Doesburg wen gedruekt en flaet binnen weynig dagen uyt te komen: De algemeene Rouklacht ia de Straten van Rotterdam, over hu Godzalig afdciven van Do. Wilhelmus a Biakel, voorgelUh uyt Prediker XII. c, door Abr. Helleabroeck Id a &gt; rot Dordrecht is prefent te hui* buytendeVtleffè-Poort een van outs vermaerde Garen- of Linnen-Elceck, met alle fijn Gercetfrha&apos;pp-n foo Wagens, Kuypen als Bcrtien.ficc., nevens Huyfinge voor de Bleeck.als mede Loog-,Melk-,Garen- &lt;;n Back-Huys j noch een apart fchoon playftnt Woonhuys, met Thuyn en Boomgaert ; kunnende alles feer feperaet van den anderen bewoont werden. Men prefcntcert uyt&apos;tr haot te koop een Party van omtrent 400 feer hooge ElTe Bomen, ftaende buyren de Stad Alckmaer op het Huvs te Nieuburg, gelegen Benoorden t DorpHeyloo : Die genegen is de voorn: Bomen te kopen adreffere lig op het voorn: Huvs, of tot Aickroact ten Huyfe van den Heer vin Petten op&apos;t Hof. , / - v ; . . . . wijl de Lotery van Swamtnejdam, a 4 Gl.,vaft en feker treekt den 14 November,ofde Regenten en Direfleur Gillen rcoo G 1 aen d&apos;Amft. en Leydfe Ducony Armen, 100 Gl. aen yder Col!e£leur, en 1 Ducatons voor yder Lot betalen, foo fal den Dirc&amp;cur.tot meard# veiftkerioj ; der complete Trecking.aen de 4 hoogfte Inleggers yder 50 Gl. betalen, foo de Trecking niet geheel compleet gelchiet. . . . De Colle&amp;eurs van de Lotery van Nieuwerkerck , a 4 Gulden &apos;t Lot ( weiden gelaft haer Copy-op den 28 November over te fenden , dewijl de piejijfcn Dag doot de Notificiti»en Conditiën werden bekent gemaeckt. :r • , P;.Lotery vanNieuwéikerckep d&apos;Yflèl.a 21 St., treekt t«t boete van 1000 Gl. in yder Stad daer gecolletteert wert na,&apos;t eyrdigtn vanWad, wiyrDie vost den 5 Dtc.iooLoten Inlegt op ecnßiljet koit 1 perC.: DeColleft. moeten haetCopy den sen de IsetÖe den tï D&lt;c.overfcndeo. De Lotery vanUytdam.a j Gl.,met 51 Pri.fen van 8000 tot 1000 GLtrekt Maendag den i; Novemb.: DeLoten tot Satutdag ten 4 tuiten, &apos;De hcogfte Inlegger op, 1 Biljet geniet4oo.de 2de joo.de jde 200 en de 4de ioo Gl. Denckt om &apos;t Opgelt. NB. Den 14 Nov. dreeitte Lijft. De Lotery vanWydenes.a 50 ft.,treekt compléét den 2; Novemb.,of d&apos;E. Regenten en A.vanDamme verbeuren 500 Rijxd. aend&apos;Atnl. en . &apos;HoöirifcGeref D&apos;acony Armen,&quot;&apos;indien de Trccking op Maendag,den 50 dito,niet voortgaet. De Inleg en Overtekcning tat den 11 Novemb. Be Lotery yan BleyswijcM j Gl.,feer ver geavanceert zijnde,wérden dc Liefhebbers van een completc Trecking verickeit.dw ïijn fal den &apos;2; Novemb. of uyterlijk den 17 dito,op poeoe vanjoob Daelder» aen d&apos;Atmen: De Colle&amp;enrs moeten haer Copy den,lo defet pverfenden.&apos; &apos; ;* De Lotery van Nietiweudaro, a j Gl., w«öXweerga ooyt i» &apos;t Licht geweefti» ,enia te winnen i PrijferU 10000 Gl.,a Vóooo.i a jooo, la&apos; 150,-; 25 a ipco, Bcc.treekt den 25 Noreoabcr: De Loten tot den aodito. ,-s : &apos;Tot tnofgeoAvont noch Lqten in de Lotery van Hitingcarfpel,i 6G1., maer 2 Nieten tegen 1 Prijn: De Trekdag blijft vaftgeftdt den 25 of &apos;den jó N6v.,of Suander enAatelbant verbeuren atndeAmft.GeKf.&apos;enLuth.DiacAtmen 500 PtKGuldens. ïjLotenop eenßiljetkort 1 p.C. $ Ratelband, van de RJJp.i» met deßegentep abfoluyt van mèening &apos;t reftant der sde Verdeeling harer Lotery.befiaendein 1 xbooLpt&apos;en.l6 Gl.ycompleettetteckepdefl jDeeemb.:D&apos;lclcgis teetimetgoêtlttccesbegonnenen.continueert totden t dito. &apos; Cedruckc cot H«rlem by ABRAHAM CASTELËYNj&apos;StadstDrucker, op dc Marckt ia dc Den 17 Növcmber, i;i*&gt;</p>
</text>
