<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>Itgciuburg den 9 November. Voorweynig dagen is de Gcfaor, Wteenige Weken van wegens &apos;t gefamcmlijck Gratffeli.ck Swaïollegie tot bet hooge oaFranckfort ia vei:&lt;a 1 alhier weer te rog gekomen, na lat hy het belangen van 4c ;nMieki. Graven by de nieuwe Elc&amp;ioni-Capitulatie (bo veel r heeft kunnen doen, geKcömmandeert heeft: Orer ie ujtgc- Eleftievan Roomt,Coning op&apos;» Dootlucbtigfte Aerts Huys iorijck betonen Cg etnige Rijckj-Standcn&apos;,&apos; doch iofönderbeyt ; «yd« Rijcks Steden, ten hoogfie getiooft, nadien fy van » hoog» Huys altijt krachtiger Ptotc&amp;i&apos;e en goede Admioiftra- B Jaftltie hebben gehad &gt; daer integendeel veircheyde der felvc weiiegnum van d&apos;ecn en ander Medeitant veel geleden hebben, °tcr fy ie Weenen fteick geklacgt en om nadruckelijck Schrijven &apos;CmonQrantie aengehonden hebben gehad ■ waer in oock ia re- Ha dë voorafgegane al ie groote onbillickheden niet veel diffi-, &quot;■igemaeckt ~maeidaer byitoock geinftetrt, datopfulck &apos;tnweyoig gertfl#&amp;eert kond* werden, en dat men liever by&apos;de&apos; dei Riicks foo lang gednlt mocht hebben , &apos; ■ weer fal befet sijn, als wanneer Tcelpu- JWJSPa W **• bier en daer bad móeten diiCmulereo, &quot;b iM( ORdtifocbt ca bthoórlijck &apos;veiaodiu , oock net alle cadruck«fgedaen fullen weiden. Men verneemt, dat dt Keyferl.&quot; Hofkamer tót (paring van eeniÉeiooo Guldens bet brengen van dc J Kcyferiijcke Bagage na Fcanckfort tn van daet na Wcenen ie iu* au - ccn Aenocmer een Jood aeobifteet hetfir, dewetcke memode, «cfeUc met minder kotlea te Water al* ie Lint hcrwaetïs ie brengen, l&apos;oo* dei ie rtfleifteren, dat bet Saifoen tectt al te ftf vetlopcn ik, en aar „ om dele ii,t aliijt &apos;t Water beg.&apos;iit ie fweüen en deVcbeepvaett difHciel ma eek &lt;• Meo »erfeken,dat te Heer Uibicb. MuscovifeMinitler.al» by laettt bier was,onder de baar noch gccomiriueeit beef. voot tc tteilea, dat de Czaai fijn Meefter als Lid van &apos;t Roomde Aiick mocht eikent&apos;&apos; weiden, miia dat fijn Czaarfle Majefteyt de F royintic Lijflam rtiet eenigc andere Landen foude cedercu. Mm fpteeckt, dat van vegen* de Ueeten RijcktVicaiiffcn alhier nq?b wel iets ae.n &apos;t Rijcka&apos;Cod-&apos;: Vent wegen* deflclfs Proiogatie mocht komen, &apos;t welck men faaeft faf moceo tico &gt; maer de Geur PaUiiflè Gcfcfit, de Heet yaa Siikingeu, cn de FtuydiSe Gratf van Mitternich, deiet dagen hier aengütutnea, * | fouten ug we&apos;ct oa fiaoctfott begeren ,&quot;ooi de Moonmg y»u 4es j Keyfe; by tt wooncn. &apos;* j Berlijn den io N &gt;vember. Ju den Btucb acn den Cder tterfr bet I Vee noch Geet fchiclijck weg {rn wijl alhier op den drie Hcyli&amp;cn* i Matckt) Ofleo op de Plaeu neergevallen,oock rerfcheydc op de Weg * ; gefluiven rtijn, (09 had men veibodeo uefclve te verkopen, en de &apos; | Oflcgfcopers hebben de Oflco.wêer moeten laten afvocicn. Oe Lzaaó&apos; j van Mutcoviert, die fig een ongcrotcne Liefde heeft gewonnen, beeft • teCtoJTen de coninkliicke Bedienden en die v&gt;n den Ctoons Print , met 106 Goiit S tackco, waer van eenigc al leer ga weeft zijn, &apos; | belcboncken : Sijo CziaifleMajeÜeyt vcitlOcfc den 4 weet van * tos» ; fennaThoom.alwaerhy rceu gepafliert fa] lijn, lullende Onderweeg ; bet Coips onderden Geoetael Bauer bcfichtigen, waer na men legt, j dat Hy 6coo Man na Fomcrcn wil dciaafcwcn t Gedurende bet vet* * blijf van fijn Czaarfle Majtlisyt tf Totgm lukt deneer de Bic, Rcfi-&apos; &gt; dcot ras de Heeten Staten GcncraU, Auaicn.ic by lija MajelUyr, &apos; waetinhyfijn Ctcdeniialco ovetleverde, én ny wiert (eet gunttig . ootfaagen, lullende het Hof van dicnVorü volgen o* Lzaarfle&apos; l Ctoons Prins beeft den Hettog Amony Uimbmel fijn Gemalin na.1-, Wolffenbutul gcleyd,&apos;en fy Itonden opbaer v&lt;rrck,om deuuuailia i Polen an Muacovientc volgen. De P in» van Anbalt o. ff uia eili tien Uyt Vlacoderen in dele stad ie rug gekonam. In &apos;t b.anden»&apos; { butgfe werden de Wervingen Öeicker als ooyt «oortgefet, eb de Stc-1 den moeten de Manfcbap leveren ; &apos; Men he&lt;f\ de «iatetqaatricrea&apos; ! voot 4 öat.aillona, die van onfe Ttoupen uyt de Nederlanden te mg j komen , gtprepareerr.&quot; . | Uyt berHoJÜeynfeden ij November. Ac PointeqMieop de Lant! dag te Kiel afgchandclt werden, zijn &apos;L 80 Riiks *a.id«a per Plov.&apos; IIL Oock foo veel op de Clóoftci Goederen. 111. Een eu ander &amp;e---; g&apos;etnent tot des Lants Nootdruf&apos;. IV. Het affeoaffen van &apos;t boven~* , matig Spe leo.eo rao de Politie en Kledu-Ordenibg. V. Het mafc» : van nio.eraiie in Geiichts Kolien-ea Saiaiiflen der Advocaten. VL i Het bevorderen van de hcrftelling&apos;van&apos;tCredit.&apos; vil. Wegénjdo&apos; . j Leengoederen, en VIII. Wegens de dfcinmie. Van Gotenburg ! hebben de Swedea alle Matrofen weg gevoctl £om baet Vloot ca» mea&apos; te beletten. . , Hamburg den 1) Noveüber. Uyt het Leget roor Stradfont heeft men, dat wijl d&apos;Artillcry den 7 delesvoor Rugen te Don.bufch gefien i»; en nu ai in Pomerca ontladen wen, fuleks aende Belegerde Oogcngemacck had, die tegenwoordig meer ais ooyt een Bombardering viecfen: Ondetiuflchen flatteerde men den Burger by de groo» &apos; teUytgifien noch met een Transport, &apos;t geen van defe Maeninyt S weden foude komen: De Luy t. Generael Dacker had den Deeofleal Officier, die met 5 wonden gevangen was, 100 Ducjita toegelbn- - den { doch de SaxiflTe Generael Adjmaat, die in de Stad geweeftwa»; bad hem noch gtooter Remiïen gebracht: De Koning van Polen ftonr eetfldaegs weer na Eldena te komen: De Moscoviters hadden haer Paerden noch, die echter in &apos;t kort na Polen ftonden gebracht te w«r-den, om de Subfifteotie van de DeenlTc en SasiiTe Cavallery te faci. literen, wijl de Vouraga btgon te manqueren; maeraenhet overige &apos; was geen gebreck, alfoo uyt Fuaen foo wel als uyt Jutlant, gelijck oock uyt Saxen den Oder af groote Toeroetqaam, co men koodc alfoo goet in de gemaeckte Huiten flaen, als wanneet fy in de Bocrea HuyfencaapcerdcaiDe HccrGehsyme Raedvanwiebe was&apos;erwe&apos;er vanffijn Caaaifle Ma jeö. gerevertcett j cn nadica dt tljt niet toeliet, dat Gjn Majeftcyt Cg in &apos;t Leget kondc begevea, foo had Hy acn gemelde Minificr cn den Gracf flemming alles mondeling bericht, het geen Hy ander* met beyde de Koningen had willen fpreken. Defer dagen i* hier omtrent we&apos;er een groote Somme Gelts ondet Escorte van 500 Cnirafliers na hét Detnffe Legtr gepafleerr. Een Swcedfe Patty uyt wismar heeft het Lantgoet Altotf in&apos;t Meckelenburgfe, toebehoorende acn den Baron van Lecuwcndael, nytgeploodert, ca 24 uuren lang op discretie daer in gelccfi, een Stalknecht door gefchooten, en de Pactden roet gewclt weggenomen; oock dc Voiüelijcke Meckelenburgfe Pofiwagen geatrefteert, ca de Paflsgiers&apos; ia Wismar gebracht. Volgens de laetftc adryfen van Coppcahcgca wictdco det) «ldaet aeegekomen Proviant-Schepen tegenwootdig ontladen: tDefe Schepen hadden ren groote quantitegt Rog, Ga&apos;rfi, Boter, Haver, Speek, getoockt Vlees cn Brandewijn uyt de DetfnOè Eylanden gebracht, en waren door 4 KonincklijckeFregattcogeconvoyeert: Al de Collegieo hadden fig van Jageisburg we&apos;ct la ét Stad T&apos;r &quot; begeven. voor; dat wanneerhet Transport na Po-. meren niet gefchieden konde.fy een Lsoding op Zeelant wilden doen. De Magiftrset, cie onlangs te Kiel afgcfet is, onder pretext; dat fy dc Peft ia een Kelder had laten influypen, had Gcdepotectdeo na Rentburg tot den Baton van Gorritz gefondeo, om hacr virdedigi.ig ia te brengen j ca men gelooft, dat dcfelvc wel mocht herflelt werdee. iDeßaron van Grotbe is van hier wc&apos;er na Goor verttockea al «act d&apos;&amp;igelfle Otfiot Rivtrs vcruradN wiert of au reeis aeagekomen Jft&apos;t ,1 &apos; -J •n-1v is otdiegskamen, em bet ia dofeVoöiftad ie doen blijven , töt dat dt wateren lager zijn. \\9cnendc.l4 November. Alfoomen van&apos;t Koninckrijck HonjjMyeneenconfijctableSubltdSe voorbtt aenftaende jaergèëyfcbt beeft, foohebben] dcr(d?cr Staten aengetoom d&apos;oomogelijckheyr, «mïnlclts op&apos;te feiettjen , tct oorfake, dat dooi de lange cn verdeiffcv lijcfccn Oorlog h:t grooifte gedeelte van dat Lant verdoelt is, en dat veel lawoondcrs haet Leven gelaten hebben , foo in dien Ootlog als doot dc btfiuettelijcks Sieckte,• waet by komt de laetftcgrobtc S.erfte onder het Veéi&apos;wssbalven fy vermindering verfochtcn &gt; waer ö? j de Cardinacl Hertog van Saxen-Zeyts en deGenerael Krijgs-Commis-! faris Gta(f Scblick giftcren te Poft na Presburg gekecit zijn: Men! geloofi, dat fy ecoige moderatie füllen toeftaen. Eergitèeren vertrock I de Bagage.ran den Votft van Swattzenburg en de Graef Philip van 1 Dicirichfteya, en gilleren de fcfioone Hant-Peerden van den (jtaef van Schonbotn ha Fracckfott, werwatrts {agelijcks noch meer Keyfcilijcke Minifters en Cavaliers vemecken. Rtgeosburg den 9 November. Gifteren kreeg men ovet Augsburg tydinj», dat Keyfet Care! den 10 van Milacn is vertrocken en den 17 &apos;te Infprtick wil aerkamen en van daerlljn Weg verder te Poft ovet Augsburg en Heylbron na Franckfort nemen; en cp dat Gjn Keylcrl. Majtft.yt op de Reys door de oaeyndige Wagens niet mocht gehit»- dert werden foo heefi de lae:ft uyt Italhn na Franckfort gepaleerde Generael Rijcks Poftmeefter Vorft vanTaxij alom de dispolitien ge. maeckt, dat de Wegen verbetert eo daer fy ie qttaet zijn met Bruggen beliyt, oóckop alle nabuiige Poften 100 Paetden gereet fouden werden gehouden : Schoon Gjn Majefteyts Equipage voor eenige Weken *1 te Weenen geërubarqusert Is geworden, foo kan echter dcfclve niet Verder als tot Liutz komen, alfoo de Treck-Paerden doot &apos;t overlopen vande/i Donaunietgaenkunnen; en fijnMajefteyt foude niet gaerne voor der felver komft te Ftanckfort willen zijn, énraenfegt, dat de Ctoo&apos;ning wel niet eerder ah den r January mogt gefchiedeo. Philipsburg den 10 November. Nadien dt Rijcks-Armee den 6 heeft begonnen te defileren, foo is defelve gi fleren t&apos;eenemaèlge&apos;fcheyden. De Prins JEogene, de regerende Hertog vin Wdrtemberg, de Prins Fredetick vanWunembcrg.BroedervandcnGouvérneurvan Landau , en de Generael Falckcnfteyn zijn Vrydag te Landau gekomen ; maer &apos;s anderendaags &apos;s morgens ten 7 uurtn weer verttocken. Franckfort den 12 November. De Ceurforil vao de Paltz.dic Son. dag een fware Smeking in de Wang kreeg, is daer op fcet indispooft geworden; waer uyt een gerucht ontftont ■, dat Hy reets op &apos;t ftetven lag; maer men verneemt, dat de Sinckiug doorgebroken is, en dat öjn Cturvorftel. Door), fig daer op beter bevont : De Gtacfvan Naflau-Weylbutg is bier na Schwcizingen tot fijnCeurvorftel. Doorl. Door &apos;t Wirtcmbergfc trecken teets zi Regim. Kryfetl. cn -andere Troupen na Beyertn, Bohemen en het Swatte Wald, tot waer toe de Poftering van Bitickfal langs dc Neckar is gercgulecrt, cn fouden tot fubfidentie van de daer in gedetineerde Ttouptn , teMublberg, Etlingen en Philipsburg MagaGjnen op koften vandcnKeyfcr en de Creyizen opgerecht werden. Ceulen den 13 November. Socdag zijn j Pruyflifle Battaillons Onderden Gen. MajorTrouftcl in Aken geuocken, gelijckMaendag en volgende dagen d&apos;andcre Troupen van die Natie in de Kempen en de Neder Aetts-SufifeStcedjcs,alsLints, Nuys, Utdingen Zon», | Stc. gedien hebben : De Prins van Anh:lt, die haer commandeert,) gaet na Huys. De HeiHfle Troupen,die hcrwaeris konen.fouden eetgifteren te Maftricht de Maes paflferen. Zedert Dingsdag is de Rhijn noch meer gefwollen, en zijn verfclieyde Dorpen met l&apos;eet gioote Schade gei nnondeeri. t. Hamburg den 15 November. Volgens dc advy fen wett de DeenlTe Attillcry nu voor Siraelfont reets ontladen, en de gtoote Storm bad haet geen Schade toegebracht: De Vloot is uyt viees voor een harde Storm weci na Moen geceylt, en d&apos;Admitael Seheftad met ig Schepen onder Rugen 8 Mijl vaa Straelfont gebleven : Geen Schip foude voor December onttakelt weiden : Den 7 &apos;1 namiddags is een jchip, &apos; Chriftianus V.^enaemt, roet 14 halve Caitoiiwen newm d&apos;Overfte Harboë en een Coropagnie-Ariillery-Bedienden, &apos;t welck de rell van d&apos;Artiüety is, te Eldena aepgekomen : DeConing van Polen is Donderdag aldaer geweeft, om den Arbeyt te Gen. Te Greiïswalde wert een groot MagaGjn opgerecht. Volgens de Blieven van Brons* wijck was de CzaarfleCroons Prins fchielijek van daer jng Toorn ver&gt; j trocken, alwaer fijn Czaarfle Majefteyt hem inwachte, omt famen na Gjn Armee te gaen. Dc Burgciy is hier vergadert geweeft.</p>
</text>
