<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>: finrgerm. en Rr.ed der Stad Groningen geinfoimeeid zynded.it in twyfel word gftrok\ken,of Joden tot het trcl rrre Bank&apos; Van Ireening, zo aen de meetibiedendc gedenken te Veipagten, toegelaten zullen worden, hebben daeior.i acn een yg bekend inikeri.dat fo w*lJoden alsChrillenen daet toe (uilen admitttien,vuigeirs lefolutie.en de ryt vanVerp:rgt;ng deswegen uytgcllelt rot ijunny. De publvke aenbelleèding tot het leggen van een voeten Stigtfe mact,o ver deßivicrdcriAmllci acudfnUythooorn, ter plaetfe daer voor der-et. een Brug gelegen heeft, is om teden—» 2 dagen irytgcltclJ, 70 d.u dezelve zal gèfcliieder. in plaets van den 7 op den 9 May &apos;s namiddags. Die tot dc aaunetrwiug genegen is, komc ten zclvcndagc Ln&apos;t Ger.egtshuy&apos;, aldaer. Het btliek 15 re zien t&apos;Utiecht tet Secr*tar.y«t,Van-&apos;i»:ie/ Ed. Mog.-, t.&apos;Anifterd. by J. Gioenmcye,r in de Munt; en aen den Uithoorn by E. Stoertak Schuur aldaer. I. Maenus en H.Sorg Makelaers zullen den rz May in &apos;t Orxle Heere-Logement tot Amft. &apos;s morgens ten 9 en namiddags ten 2 utea verkoj.cn,een en. è.i öveikollelyk Lediltantrillles met de naeld na &apos;t leven niet.Bloemen konllig geboidiiun , n,e&apos; Hnwecie Banden ttifrche.-rVydca.N. rroot Stel.z.vWicr m«t goude Jsloenie n;en een cietlyke lrrboel rr.et oude Kraf.le.-Poicelyr.en van r.lle fooiten.ca SchiMt&apos;rve.n, 2 fraye Athiffen vanj. Blaaaw.waeivtui een kor.lligafgi. zet.&apos;t Ledikaru+ilagen voor de verkoping int Heere L. teV.ien z.yn. Te Utrecht aa! den ; Mat» verkopt weodesieen fchone Bibliotheek, beftaende meelt in uytgcleze Hillorici en Mifccllanei, alle zeer wel cecondiiionectdi waer onder uytfleekt een Atlas van Blaeuw, 12 Vol. z.eer curieus afgezet, &apos;je Cataloguen 7y;i te bekomen t&apos;Uriecht by W. vande Water, Air &apos;Otti-,&apos;Leydc_t«»ka»atis, Hage de Hou dt, Rotteidam Willis, Arnhem Smit-., nevémer Wyk, ?&lt;c. : Tot Rotr. zal dm 26 Mm- yrrblik vaflcojt»—|rden een extraord.he»ï,ll«-rk en welbc/.cylt Gaffel-er. rlleeven co.eti Vyf bujrten zyri r,crgho&quot;re.i ter voer e 11, met ailei-zyußom lopende v. ..f. inernlcStukk. or. een ci-.-ii. ,oér cnZ*aeide:r,. ..beleggende ia e.vvé-H.iven voord» Par.w-lreeg r -e Mr. Bet &gt;t kotterd. trnnoerLot-. nOveitoor,. |deDiiectt. Vci&apos; ■»-• traeiafTrao. Aur.en. NB. Uc rrvv.eu uyt Rv .ekeiid.Qtc. Zo: i« M v nog Loten in de crcrlyke Loreryc te. Zwaag a j g!. &apos;t Lot, die tr- ..ken , Brc. D. vande.i Dalen en H. van Dammc zullen 1000 gl. aen dc Leydfe en Amft. Diac. en 2 ducatons voor yde. t.ot betaten, 70 de LoteiV1 vanüocdet.- a 6 gl., 20 of uyterlyk 26 May niet ciekt.Tot aenftaende zatuidag nogLoteu.Mß.Hier trekt men lomtyds j I&apos;ryfeu metlLot,</p>
</text>
