<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PORTUGAL.</title>
	<p>lisbon dm t { -April. Men is hiei yrerig beefjgmet het vervacrdigen vaa alle aoodrakelykhcden tot dea Veldtogt , Cv men veilangd zeei na de aenkorr.it dei overige Hollandfe fcheepen uyt Engeland , dcvyl&apos;ci veelc giaenca voot de Magazyucu opgekogt weiden. De Lotd Portmoic en de Geaeiacl Carter, tyn nog hiei; maer zullen zig binnen » of t o digen na Eftremcs begeven , alweer men meend dat her. Leeger tegeot den j May geformeerd zal kunnen zyn, en dat het beflacn ra! uyt- f coec voeutnegtcn en f «oa ruyters. De Vloot na Statil en de lchcepea aa Goa gedcftiaceid , zyn den t dctei met * onrlogi theepen van oaze Rivier ia t«* gelopen. Deze fcheepen hebben ook cenig krygsvolk aen boord om het guatnizoen te Ried* Janeiiotc vcitlcikca. Voot dc Trteg it verongelukt het Pottngeet fthip van Kapr. Emanucl Gonzalei, van Fctnambuk komende. Op het zelve waicn 4* man , waci van &apos;et il verdronken zyn :De daer van tfgekovfieac vcil.ilen , dat ty in gez.elfdvap van « andere fcheepen waien vertrokken , -en dat oen van dezelve gezonken was : Vootri dat » Plantte oorlogfehee» jen in de have van Rio de Janeiro gekomen zynde ( memeode dat de pijen doot Mt. Le Clerq ingenomen was ) die vaa het Kaftecl wmßfchirlyk crp dezelve gelchotea htddtn , zo da* hét eenre fe-hip r.ie&gt; met de ringt had gf/alveettt, dag Het ander door de onzen veroverd wa»; Mert hiit *y&gt; tree ?dvt geva-.den 3* fakk. metael kznbn «tit gcdcflinteid jrtrtn foaOr het Kajlrel; en het ontvltigre fchip wt» geladen met Buskniyt en andeie Atnuoitie van, Ooilog om éen. Magazyn dati te maken. M*n heeft bok tyding ,&apos;dit dt AdmitStl Jcnningsopzynt re~sttnhietnaßxrcrelofeag•--; nomen hcefit een Fians ootlttglehi*. vaa «o ftukk. , en z kaper» de 1 eea var. 1» tn dt andei van az ftnWeen. Uyt letland z*n hiei veij leheyde ftheeper» aengekon—-n e al» mede x Engelft koopvaérder* 1 mei gianen van Hapcl». Uyt PlytnOuth zya J Zwecdlt fck.ccpc_ | geaiiivccr*t.</p>
</text>
