<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Alle die geene die ceuig regt van fucccliïe, andeie actie of pretentie tot laïle van deu Boedel van wylen Kotnelis de Craef, in zyn leven Coniniis ter Rechercrie binnen Nymegen , hebben of fuftineren ; moeten zulks binnen den tyd van 6 wecken met behooilyke fehyn en &apos;tjefcheyd aen den Hr. RaeJ Adiiaen van -Jtfnhem als Geauthorilëeide aldaei oveigeeven , by pcene van abfoluit verftek, « Alzo eenige ,veynige Peifonen nog nalatig zyn geweeft aen den Rentmccfter J. G. Sclietm&apos;crste betalen het verhogen en nazien van hare Graven en Kelders, in de refpectivc Kerken dei Srad Rotterdam,zo wetden voor de lactltemael alle en een ygelyJc gewaérfchout om &apos;t voorn, nazien en verhogen te kooien betalen voor den i September i - i r , op pcenealat de Graven en Kelders der nalatige , daer voer zullen .verden aengellagen en gee&apos;xeciiK-etd , volgens de Rezolutie van de F.d. Groot Achtb, Heeren van de Weth det voorfz Stad , en zal de vooifz. Rentmr. ror den ontfaVig vaceren desMaendags, Dingsdagsen Donderdags, voot de middag van 9 tot (1 uren. Woensdag den 15 July &apos;s namiddag» ten 2 uien, zal ten Sterfluryze.vaii de Hi. Johan Romond , in zyn leven Muntmcefter van de Pl6--vintie van üticcht in haer Ed. Mog. Munt , worden veikoft veclerliaudc voorname Schilderyen van voortreftclykc Meefters.als van Wóuweiman,Hondecoetei,Beighem,,vandei Heen, van Aellt, Pynacker, Saveray, Holbeen, W. vande Velde,Berga, Baghuyzen.Kalf.Roghman geheeld door Berghem, Romeyn, Jan Lievehs, en andere Meefters ; kunnende dezelve Schilderyen 2 dagen te voien gezien wolden. Dondeidagden 30 July zalmen op&apos;t Schutrers*ioi de Voetboog binnen Middelbuig in Zeeland, &apos;s morgens ten tomen verkopen, een party ctuieuze Schilderyen van diverfe Meclteis, onder anderen, A. vande Werf, A. van Dyk, W. van Meeren, Jan Steen,rodenburg, Teyuiers, Ooftade , Sec. Eu nog eenige Rariteyteii, zynde &apos;t icftant dei nagelaten Kunft van de Heet Hendiik van Duffeldorp zalr., in zyn leeven Miintmec-ftct van de Graeftykheyd van Zeeland. Maendag den 13 July &apos;s namiddags precis ten 3 uien zal Tilemar. Rerafchet Vendnmt. van &apos;s Gravenhage , voor den Ouden Docle by opveylinge verkopen , een Koets met een boog , en 8 Spiegel-glazen , een gebotduuid Kleed over het Koetfiets kuffen , 2 Faerde-deekens van het zelve , nevens een ftel befte en een ftel rlegie Tnygen ; mitsgaders esn move Celië Cales op fpaenen voor 4 perfoncn. Woensdag den ij July&apos;s nurgensten 9 uien, zal tot Ryfwyk by &apos;s Graveuaage, aen de mc-rtbiedende werden veikogt, ecu zeer grote party cuiieufe Fruyt- en andeie Bomen , beftaende in 12000 lage en halfftamde Appelbomen van de befte Hollandfe en FtanflëVrugtrn, geënt op Paradys, met 3 a 4 tot 6 jarig ophout, met kroontjes en tot pyramiden gefnoeyd; 3000 dito Peeren; zjoo hoogft-tmde Appel- of Feexe-bomenHooo hoge-half- er, laeg-ftamdcKers-enMorelle-bomeii;eeu party Peeie-enFaradys-ftruykcn;6cooTaxis-pvramiden van 3,4 tot 8 voeten hoog; 40» dito Palmbomen ; nog een grote party zware Linde- Ype- Abeele- Beuké- Evke Eflë ep Kattagne- tjuina-Boman, en mcci andere loorren ; zullende tot ydets geiyf njf t grote en-klevne partyen opgeveyld én gekogt zynde , de llegtc uytgekoutd mogen worden, volgens de voorwanden. Alles ftltet nu genomberd; en nadet ouderregriug is te Ryfwyk bv Dirk 80l Tuvmnaii aidaer. Maendag den 3 Augufty en volgende dagen, zal Hemik van Bulderen ten zynen huy/e iri den Ha&apos;ge onder de Boekverkopers verkopen, zyne ongeboiide Boeken, zo eyge Drukken als andeie forteringen. De Catalog. t&apos;Ahiiléid. by Brunei, Leyd. Luchtmans, Rotrrid. Fritfch en B6hm, Utrecht vande Watei, Autwerp. Gtangei, iSrnifcl Jean Leonard, en in andere Sreden bv de voornaemfte Boekverkopers. T&apos;Amfterd. by Izaac Trojel r.oekverkopei op &apos;t Rokkin in M. Antoninus, is gedrukt en wotd &quot;veikoft, I laite de la Divinarton, traduït du Latin de Ciceron par Mr. I&apos;Abbé Regnier Defmarais; avec vn Dileours d&apos;lfocrate 2 Demoniquc, fur la conduite dun Honneftc Homme dans tors les Couts de fa vie , ttaduit du Giecq par ledit Sr. Defmarais, en 8. Memoires dn Chevalier Tempte ,en «. Tot dezen avond nog Loten van 4 gl. in Oudkarfpel e;, Koedyk ; trekt maendag 13 July , of de Regenten en Ratelband vetbeutea 77- Ryksds. aen d&apos;Amft. Gétef. Diac. Aimen, en 13 fts. voor elk Lot bovenden inleg. 50 Loten op een Biljet konen 1 ten 100. Dezen avond ten 7 uien nog Loten in &apos;t laetfte lertant vau Kiommeuydyk a 4 gl. &apos;t Lot, waelin66Pryzenvanlcotot4od.gr., on maer 2 Nieten tegens eenePrys, trekt den 21 July op verbeurte van rooo gl. aen de Gereforra. Diaconv-Aimen. De Lotery van Oofter-en Wefter-Blokker a 4gl. &apos;1 Lot ( waer irt 4 piyzen a 3000, 4 a 1500&apos;, 20 a 1000 gl. ,en andere na advenant te winnen zyn) trekt compleet den 14 of uyterlyk den 28 July, op pene van 1000 daelde» aen den Atmen. Den inleg tot den 10 July. Tot 10 July vooi&apos;t laetft nog Loten in de Lotery van Sieewyk a ïzgf.met 3 Pryzen a 12000,3 a 6000, 3 3000, j 1500 en 3oaieoogl. Trekt 20 dito, of Geiegte en Kérküieeftercn veibetuen 2000 Ryksdaelders aen d&apos;Awift.&apos;Geref. Diac. Arm. Door dien weynig Loten taanquerea 1» Je Lotery vau Zevenbergen om compleet te trekken, duutd den inleg tot 12 Julv, op pene van too dtfearen voor de Geref. Arm. zo niet weynig dagen daer na tiekt De Ccllects. gelieven 10 dito haet Copyen te zenden én te fluyten. Tot den tt July de laetfte Loten ifi Swammcrdam a 4 gj.,ttekt oompleet 14 diro.of H.van Damme zal 1000 gl. aen dé Levd. en Attift. •Diac.en2dukatonsvootyderLot^talen,ze2idironictvoeitgaet,mer4gl.3Fryz^^</p>
</text>
