<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Kon» den i Aurgufti. Samrdag arriveerde de nieuwe Venet iaenfle AmbalTadeur Tiepoll. De Franciieanet Patere van &apos;t H Laat fchri jven dat J machtige RafTaes tegen den Sultan getevolteert wartn en fig in &apos;t Libanwn verfterekt hadden j confirmerende d&apos;Opftant van Cayro en dat geheet Babylonieu noch in een Moetbad ftont, wijl die Volckeren getcfolvcert waren, fig van de Heerfchappy der Ottomannen fomflaen om fig eenen nieuwen Coning te onderwerpeo. - Livorno den i Augufti. Gifteren arriveerde een Franfle Tartaeo van Malta, alwaet dOOt x Fianffe Capers Opeebiacht waren het Hotlant» Schip d&apos;Elifabeth en &apos;t Engels de Kenfington y beyde van Batcelooa na de Levant gaende. • Wee pen den 8 Augufti. DeGratf vanHatrach is na &apos;t afleggen van fijnComraiffie aen de Saxife.Brandenb. enHanoverfeHoven eereverteerr • Bieflau den 6 Augufti. De NeutraliteytsTionpen, fterek in de lo Battaillons en i Regimenten Ruyters, zijn recta eearrivecrr i f» cant onnet en om Groot Glegau en Grunberg, doch Tullen heden opbreken. &apos; Uyt het Leger ic Muh betg den t 4 AuguU &apos;t Vyantl. corps,voor 8 dagen van Sundbeim na Kiel gegaen.ia wegefis &apos;t hooger fwellen van &apos;c Water over den Rhijnen een gedeelte daet van is na &apos;t Dauphiné getrocken. De Prins Eugene verfterekt de Poften in &apos;t Swarte Wald. V. Fraackforr den 18 Augufti. Gifteten gaf Ceur-Mentz de eeifte ViGte aen Ceut-Trier, die morgen (ulcks aen Cenr-Meots Tal doen*. &apos; &apos; Men doet een yder weten, dat de Ed.Mog.Heéten Gecommitteerde Raden ter Admiraliteyt in Zeelant de Verkoping van het Franffg Schto &apos;a Heroine met deffelEs Lading, aengeftelt te doeo tot Vliffineen in de Herberg de Peer den u defer, om gewigtige redenen hebben uytgeftelt rot Dingjdag.den i September, 1711, als wanneer op de geleyde Plaeis fekerlijck fonder verder uytftel aen de Meeftbiedende het felve Schip «i Lading Tal verkocht werden j beftaende,boven de reets uyigediukte in &apos;t vootige Placcaet.in een groote Party BrittangJei.Creas.Cattoent Lywaten.geftreept en getuyt Lywaet, Netel doeken, pieces Ollanen, gefpeldeweickte Kant, Zyde Stoffen en Taffaa, Goude en Silvere Knopen tfn Pa (Tementen, Swarte en Couleurde Lakenen in Soorten, Stoffen, Zyde Linten en andere Coopmanfchappea. * • &quot;Tot Haerlem by Haat Enfcbede in de Franckeftraet is gedruckt en wert uytgegeven: Het derde en laetfte Deel des eerfte Boecks van de Kederduytfe Redekonft 5 hindelende van de Uytfpraken, in &apos;t welcke de Oorfptong, de vetfeheyde Gedaentens, Eygenfchappen en Gevallen der Nederduytfe woorden, de Vorming dér Uyifptaken en der felver Wetten klaer werden aiengeweTen, en geioont, dat onfe Nederduy tie Tael voor geenige Tael in volmaecktheyt behoeft te wijeken ;&apos;doör J. Huwé.Med. Dr. In 8. Defelve zijn ook te bekomen t&apos;Amftcrdamby Poigieter op de Beursflays en J. Ratelbaot,Leyden H. van Darame, Hage Gefclle en Kitto, Delft A. Vootftad, Rotterdam I. N*ranus,Bcc. - Abrahim der Kinderen, Daniël van Hoorn,ltaac vaa Dijek en Arnout Barbet,Makelaers,fullen Oondetdag, den ; September,binnen Middelburg in Zeefant In de Herberg de Florentijnffe Leljr pubiijck met den Stocke aen de Meeftbiedende verkopen een extra fchoone Party Gui • itea Olyptonts Tanden, Vfu en Grein i leggende in de Pijpftiaet achter de Goude Molen. Den 1 September, t7r i, &apos;s Middags ten 2 uuten, fal tot Purmerent in de Stads Herberg pubiijck geveylt %er*-n j 6 Morgen feer fchoon Wey-Lam,met fijn ftereke Huyfinge.Stallinge.Stc. j ftaende in de Beemfter} als in de aengeflage Biljetten kan geüen.en by de HcérSecrcteria Baers aldaerieti by de Makêlaert L. de Schepper en C. de Roos t&apos;Amfterdam nader kan vernomen werden. l-J tot dfcfen Avont d&apos;inlfg en CNrertekening inde Lotery van Leyden, 15 Gl.; trekt den 1 September,of de E. Coramkntiflen fiilkn 1000 JDael. aen d&apos;Amft. Geref. Diacony, en 1 Ducatons voor yder Lot betalen. NB. 50 ofmeei Loten op een Biljet,kort 1 per Cent. ciTotSaturdag,den 22&apos;defer, noch Loten ih dé Lbtety van Hillegom, i J Gl. i treckt den 19 Auguti, of den Heer Bailliu, Schout en ferekmrefteten votbïiiren aen d&apos;Amft.Geref. Diacony-Armen iocoGl.,en to Gl. voor ydet Lot. Voor j Gl. zijn noch matr &apos;wéynig Loten overig. «&quot; Zeden een ydeï nu kenbaer is,dat de Lotery vanßaephorft den 19 defer compleet in Amfterdam fal en moet tier ken, is de Toeloop onbefthrijffelijek; derhalyen zijn de Dircfteuts gedrongen, den Inleg in de plaets van den 24 tot den 21 te verkorten; «th alleen tot niricbt. •&apos; Tot Saturdag de laetfte Inleg en Ovettekening inde Lote&apos;y van Goederee, \ 6 Gl., die compleet trekt den ji defer,of de Diieftrurs fullen ïtc&apos;o paelders aen d&apos;Amft. en LeydCe Geref. Diacony-Armen,en 4 Ducatons voor yder Lot betalen,foo niet bepint als Leyden eyndig&apos;i.&apos; Tdrr neem deel,óm roet io Gl ro Prijfsn van 4000 Gl. te winnen,in de Lotery van Zevenbergen; treckt op poene van dubb. Reftitutie en jdo&apos;til. aen yder Plaets,daer gecolleafêen werr.den j t Augufti of uy terlijck den 14 September sDe Colle&amp;e ceffctft den p Augufti. &quot; Wevnig Lotch, kleyn van Inleg en Veel hooge-Prijfen vint men in de Lorety van Landsmeer s Die op voordeel hoopn netm deel in dcfcni Sekerlijck 6ft Opgelt rért eynde defer Ma&apos;ent: ■ Dingsdag, den 2 September,&apos;&apos;s Namiddags ten % uuten, fiet men den Aenvang. •J! Vóór 2 2 ft. loormefi Jia Silvere Set&apos;vilèn in de Lotery van Nieuwetkerk ; ttekt den is Augufti,op poene van too6 Goude Duraren «en ydet (kief. Diacony-Arröen&apos;daïrgtcnll. wer&apos;,erf 200 Rijxd. yder Inßigger en Goilcfteur.foo niet den 2 September treckt&apos; t \ De Colleftruta wet--\v deóverfochthaerCopyenden 22 Auguftiovtrrefeoden,mdelaetfteden 16ditoi &apos; 1 &apos; -:• * vanöoftér- «nvvéfter-Blockeri 4 Gf. .trekt i,rf validen 24A(igulti,of de Regenten verbeuren aen dêAmft&lt;xdaafeGcrcf&gt;rmeerd«* t&gt;iacony-Armen rood Daddeh.(bo&lt;len t September nieitrektV Delnle&gt; tot&apos;deri 22 • !&apos;l , Den 2 Septemb. trek&apos; deLotery van de j GL,of de Reg. Co Raie&apos;bant veibeuren aen d&apos;Amft.Geref.Diaconyöco Ducatons,indien len Bof dito giet nekt tDe Inleg en Korting tm Saturdag. Trekt vol met 20000 Loten, op poe;ie van 15 til. aen voorfz. Diacony. Gedruokc &gt;or Hterleor AKH \h aVI c&amp; 6 t&apos;RITêY &apos; I . op Miickt in de Bly©:Druck io Augofti, -</p>
</text>
