<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>iergen in Henegouwen den 14 Augufti.Den 8 zijn hier 400 Franffe Befertenis met volle Geweer nevens omtrent zoo Merodciits tegslijekaeogekomen • Sy rapporteren, dat de Benen veel van haei hadden doot geflagen: Sjr zijn alle van een Regiment, &apos;t welck tegen de Bcovooft gctevolteett en5 Deferteurs, die opgehangen moefteri werden , nyt fiin Hinden gerockt had: De Gtaef d&apos;Etain had al d&apos;Officie!* van dat Regiment gcca(Teert co gevangen na Cbarlcroy doen voeren, om dat fy fulcks niet hadden bttet jen de Soldaten, vrefende •Ock voor (haf,, zijn des nachts gedcferteert. Aeth den 14 Augufti. Den r 1 zijn bier uytMons x Battaillons aengekomen, waer by *s anderendaegs een Battaillon van dit Guatnijoen fig heeft gevoegt.en ly t&apos;famen na &apos;t Leger gcmarcheerr. ; Gent den 16 Augufti. Eergifteren morgen is het groot Coovoy, beftaeodé in 84 Schepen met Canon en Oorloge-&apos;Ammunitie, van hier Leger de Schelde opgevaren onder Escorte van een Detachement van ons Guarnifoén en 1 Esquadrons Dragonders van Dodigny, j gecommandeerde Esquadrons Ruyters en de 4 Battaillons van Ammama, Junius, Weldcten en Wiggen, daegs te vooren on- j derden Generael Chanclos van Bruffel gekomen : Onderweeg fullen ■ eenige Trcupen uyt de Guarnifoenen dit Escorte vet (Wreken*: Ons Detachement, hebbende het Convoy tot Audenaerde gebracht, ia&apos; 4e rug gekomen. Vrydag vertrocken 48 Wagens, die nyt het Auden. bmglï gelevert en heden tcDooinickmoeftenzijn : DePionnicra zijooock opontboden, om na &apos;t Leger Heden zijn joq Pierden met eenige Recruten voor &apos;t Regiment HulTaren in EngcUTen • Dieaft hier aengekomen. Bruflel den 17 Augufti. Vfydag is de Graef van Örrerey uyt den Haeg hier gereverteerr. In Brabant zijn 6000 Pionniers opontboden, dre aeoftonts na &apos;t Leger (tillen marcheren •: Men weet niet waer toe fy gcëmployeert fullen werden, alfoo het niet apparent is • dat men fig in de Belegering van Boucbain van hacr wil bedienen, wijl die nyt bet Artois, Rijffel en het Henegonfe genoeg zijn; om de Linien te maken. Eergifteren pafleerde door Audenaerde het groot Convoy van Schepen met d&apos;Artillery en andere Oorlogs Ammunitie, om na Do&apos;ornick en verder na &apos;t Leger voor Bouchain getransporteett te werden; Waer nyt men heef:, dar &apos;s nachts &apos;tuftchen den r}en 14 niet de Linie van circnmvallatiefletckgeavancoert was, en dat men defelvc den volgende mcht tot aen &apos;t Moetas van Wavrechin had voort gefit; foo dit aen de Vyandea de Communicatie met Boucbain «en die kant genoegfaem afgefneden zijnde, fy eockhacr Canon van deßattrrycn bidden afgehaelt. . &apos; .</p>
	<p>\. &apos; * •, • -v ;« v &apos;&apos; -• V den 18 Augufti. Tot noch toe aifn de Pattlcuïuj» teytea vaQ&apos;t fhcnvan deTuckfc Armee alhier noch niet aencckóreer verlangt wen: De Heer de Maiaeof. Ambaffa* - fdeur,vaflGjn Czaarfle Majefteyt van Mosco»iea verwacht defelvi met een Eiprefle. De Heet van Liet, Minifter van hooggemelieiijn &apos;j CiaArue Majefteyt, hebbende aen t Hof van den Ko&amp;itg van Pruys. t ?nt®&apos; ««efideerr. wen dtfe Weeck alhirr ie gerooet «fien, bmnaeenig verblijf verder aen &apos;t Brittannifle Hofd&apos;Affmeategaen waetnemen. De Keyrerlijcke Eovoyé, de Baton Heem*, ft act mór-ea een keer na Amftetdam te gaen doen, om ia een dag a i wee * ederalbier te rijn. De Hcereo Staten van Hollant en Weit-Viieflim aijn van middag alhier eenigentijt vergadert geweeft : Haer Ed. ütooi Mo» ftaen morgen haer Vergadering te continueren.&apos; Toekomende Wcecti ftaet de Heet van den Bcrg,hact Hoog Mog. Gedeputeerden toißruflcl, van hier derwaerts te vertrecken. De Brieven uyt het Geallieerde Leger In Vlaendercn van den i f defer feggen.dat de Linien van Circotnvallatte tot aen &apos;t Moeras tufflhen Wavrechin en Bouchain was ge* ; avanceert j.dar de Communicatie van de Stad Bonchain met de Vyantljjcke Atroee genoegfaem wat afgcfncden, en dat de Vyanden beweging maeckten, om, foo (jr voorgaven, de Schelde te pa {Teren. Amfterdam den&apos;l9 Augnfti. Volgen Brieven van den 14 defer van Duynkercken wat&apos;crolcts opgebracht.&apos; Giftaren zijn 1 Galjoot* van Bergen in Noorwegeft voor dtfe Stad tearriveert, als de Louis,Gabbe &quot;* Corneliflen, en Schipper Pieter Teunjtfen Cupido » oock j Deen (Tc- Scheepjes van dróathem , welckert schippers genaast zijn Asmus Tijflen en&apos;Tyge Tijflèn. De St. Pittei, Qlof Anderfon, komende van , St. Hu bes, is te Duyns ingeloopen. Het Stbip de N. S. de Vigoena, Captt. Jofcph de la Lofla, is van Londen (tft Liflaboo gearriveert, j Volgens de Brieven van Bordcatut hadden eeoige van de gctelaxeerdé Hollaotfe Schepen haer Paspoorten bekomen. Jofeph Hoddet en loba Burridge zijn van Abfon benouden tot Rotterdam geariivéert. OverOoftendc heeft men bet gerucht, dat voetledenSamrdagbet Esqnadre van Duynkercken foude in Zee geloopen zijn. 9e Schepen van de Schippers Brnyn en Zacbatias ZachariatTen zijn *t Rochel gearriveert, brengende tyding, dat bet Sweeds Schip hit Rid&apos; oethuysjCap. Eriek Imberg, van hier na Liflabon gedeftineert, in &apos;t Canaell een Deenflc Caper met sa Smeken en vol Volk ontmoet beeft, die eetft Engelflc Vlaggen op Ipd en hem vilde doen ftrijeken j raast fulcks geweygert werdende, d&apos;Engelffe Vlaggen lier a&amp;emen en U&apos;i Deenffe opfetten, en al foo op het Sweeds Schip afijulm; doch onder 1 deffelft GefchUt gekomen, kreeg hy de Lacg, waer door veel van fijn Volck fnenvelde en eenigfints reddeloos wicrtgefchootens doch dit wit hemelt hebbende, quam voor de iwecdemicl op &apos;r Sweeds Schip m t dat hem weder foodanig omfing.dat hy moeft afhouden ea door» gaen , hebbeade het Sweeds Schip fiia Reys icdet na Liflaboo voortgefet. &apos;s ütavenhage den 19 Augnfti. Tot noch toe is geen nader tyding nyt de Legers inVlaenderen. Ondertaflahen ia men noch afwachtend» alle de particalariteyten van het flaen vso de Tarckfe Armee. De Ba- ; ion van Gersdotf, Envoyé vaft Polen, is van &apos;t geleyden van denAabaflTadeur, den Gracfvan Warthrn, gaende na DuyiOant, alhier vaa Utrecht wedergekeert. De Xeyfetlijcke Minifter, da Baron Heemst is defen morgen een keer na Amfterdam gaen doen. van middag is&apos; de Heet van Hijmmen,Gehcyme Raed enEnvoy « van den Koning van Pruy flen, boven en met Heeren van de Regeering in gcCprek geweeft Van middag zijn haer Ed. Gi. Mog. de Heeren Staten van Hollantea Weft-Viicflant voor cenigen tijt co tot nader Bcrchriivine eefcheydea.</p>
</text>
