<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Gent den 9 Augufti. Vao Bergen in Henegouwen heeft mco , dat dc Staten vaadie Provintie voor ceoigc dagen vergadert «aten geweeft en wedei getcheyaen , foodet aai men bvet fekere Sakeó overccngekom.-n was. Het Vyantl. Corp* onder d«n Graefd&apos;Etaia bad, als net noch by Binchc had gelegen , Teer llecht met de Bbercu gele efi, bet meeftc Soraer Gewafch geconlumeett en al de Graneo gedotfeht, diefy dan verkochten : Ooek hadden ij eenigc Botten nccrgezabelt co feet veel geqjeitt, waer van wel4o inßinche waren grkuraen, om gecureert te weiden, hebbende dc Dorpen en Kerckco geplundert cn geen Sauveguardes geiclpc&amp;eert; maer men verneemt, dat fy van de Pieton fchielijck te rug getrockcn zijn en onderweeg alle moetwilligbeden geplecgt hebben. firuflel dcO 10 Augufti. &apos;s Nachts tuffchen den 6 en 7 is het Vyadtlijcke Corp» onder den Giaef d&apos;Etain, &apos;t welck ons eenigcdagen inAllarm gehouden en hetCampement van Pieton betiocken had, van daer in alle Confu&amp;e opgebtoken, op bericht , dat het Geallieerde Leger in haer Linie gedrongen was; co dit Corps ftact nu ondei Valcncii n : De Armee onder den Marcfchal de Villara decatnpceide den 6 van ontrent Marquion en trock na Caracrijck, met intentie , om aMaer dc Scheld* te palieren j maer dc Hertog van Matlborough, willende de Vyanden preveniëren , biack den 6 &apos;s namiddags van Oify op cn paflTeerde te Thun St. Martin over geilage Biugt gen dc Schelde, tig neerllaende met de rechter Vleugel by Juvy cn dc , lincker by Neufville : Hier op avanceerden eenigc Ttoupen vanhe- Vyantlijak Legit tot aen Oify , die den 7 een Battcry vao 30 Stuckca Canon op de kant van dc Scaclde opwierpen cn tot savontstoeop eenigc Hanovcrfle Regimenten, dfe aen d&apos;ovetzijde (ionden , ca- ÓOnncerden &gt; doch met weynig tffc&amp; : Onderiuffchen hadden de Geallieerden Bouchain al inge Ooien, cn te Neufville Bruggen ovec dc Schelde geflagen, om die Plaets na de kas van Doaay te beten* ncn : De Marefchal Je Villats treckt al de Guatnifocnen uyt dc Ste- j den tot lig, om lijn Armee te verftereken , met dcwelcke men fegt, dat hy oock na Oify wil avanceren. Men heeft tyding , dat joo Gtanaiiers, die Arleux gedefcndeert hebben , cn door ico Dragonders na Vranck&apos;ijck gevangen gebracht wierden, door den Gcacrael Major de Seiftan met haer Escorte hernomen, cn in het Leger tc rog gebracht zijn.- . &apos;s Gravenhage den r r Augnfti. De Collonel Baton van Hohcndotf h defen morgen van hier na&apos;t Gcallieetdc Leget in Vtacnderen veruocken, om daer wegens den Prins Eugene van Savoyen gedurende dc Campagne by den Hertog van Marlborough te blijven : Dc Advyfen, die men uyt de VlacmfTc Steden heeft, melden , dat Mr. de la Koijue en andere Ingenieurs in &apos;r gemelde Leger ontbodca water;, en dat o jek de grootc Attillecy daer na toe (toni getraospotteert tCjwerden i &apos;t geen de gedachten vermeeiderde, dat de Srad Bouchain wel mocht geattacqueert werden : Daer in lagen, volgens de bcrichteo, X Batiaillons en eenige Dragonders van 1 Regimenten : Dc Vyandco hadden divcrlTe Bewegingen gernaeckt, en het fcheen, als ofiè haer daet tegeos wilden oppolcrcit &gt; foo dat het wel tot een Battailje löude konncn komen, ingevaile Mr. dc Villats daer tos luft bad. Dc Heer van Hijmmen, Envoyé van den Koniag van Pruyflen, is defen &apos; voormiddag van Dieren weder alhier geatitvccrt j gclijck oock dc Piuyflifle ijcncrael Grutukou , die verdets na &apos;t gemelde Leger gaet: Sijn Majelieyt van Pruyfl&apos;en heeft gideren de Keyfe vao Dieren op Wcfel genomen, om vetdcr na Berlijn te kccicn. De EngelCfe Plenipoteaiiarfj Gnef van Otrtttj, dtCea voormiddag met eem&apos;ge Keti-m gefptooriM, ca de Coofeuntieri Over d&apos;Affaiiea in *i Nootden.door de Aliuillers Graef vao Zinfendorf, de Gtaef van Wenbcrn, de Baton van GcnJoif en andere met de Heerco haer Hoog Mog. Gedepmtcr. den in de Trevea Kamer gthouden, Bygewoont hebbende, is ran rti middag verirocken ,om de Reyfe na Biuflel rooit« fetieo. Na dit delen voormiddag by de Heeren haer Ed. Groot Mog. Ctcommiu teerden Befoignes waren gehouden, rijn de Heeren Staten van Holum en Weft-Viiclhnt vergadett gewceft. Amflerdamden ix Augufti. Het Convojr (txet dt Schepen, vso Hamburg ni Londen gedeftineert, ia behouden op de Theems geat tivetri, en bei Hollanta ConVoy met de Schrpen tan Londen en Hul «de Maes binnen gekomen. De Schepen de Stad Strielfoot, Claea Siphc», en de j Piincen.Micbiel la Fience, zijn van Mallaga in Ttflè/ gcjri iteerr. Pieier Ticbes is van Drontbem en Teunia rsbrantfeCitaef vao Liffibofl hier aangekomen. Richard Schabrick ia van Pon a Pon tot Londed gearriveei.t; en en tot Rotterdam Andriet Lofgron van Chefter en laetft uy t Pleymuyden, en Mouris Motifon van de Vlaerafe Eylaaëenen laetft ondethet Londens Convoy uyt Eogelanr. Deee- &apos; &apos; telsxeerde Hollantfe Schepen, te Naote» leggende, hadden haet Pai^ poorten bekomen; maer die te Bordeaux lagen, noch niet, die de. felve nochtana ooek alle dagen hoopten van &apos;t Hof te bekomen Capiteyo Nicolaes Koock, Thomas Parker en John Moriatti lijn uyt &quot; irlani tot Liffaboo aengekomen. Het Schip het Potas Vat, Pieier Borft ,ia van Bordeaux tot Stockholm geariivecrr, en de Batck van 1 Pierrejego van Bordeaux tot Bilboa. Dea i7paflatozijö te Livo» 0 geatriveert van Barcelona en laetft van Genoua een Hollanta en 2 En geifle Oorlogrchepen, en onder hier geteyde y Eogelffe Coopvaetdets. en &apos;t Hollanta de Si. Jofepb, C»p. Coroelii Ponfeo} zijnde te Geaoua bhjvtn leggen d&apos;Agaeta-üaley, Jan Poultiflen Keeul</p>
</text>
