<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d’aengrensende Rijcken.</title>
	<p>Weenen den t Augüfti.&quot; De Heet Dini.Envoyé van denGroot Hertog van Toscjncn , is weer over Bohemsn Uï Huys vettrocken, ca lieden de GracfCuoigeluyt Batcdona hiet geittiveert. Teroorfaeck van *t fchtijven van &apos;t Vootv-il acn den Heet Maoning in Switfcilant, wiett de Heet Masner gewaerfchout, op fijn hoede ie lijn &gt; maci deiïlve was at 14 dagen te vooteo tkn hiet vertrodken. - Men fegt ;* dat 4c Czaar van Muscovien ea de Coning van Polen een Exprefle na Vianckiijck hebben gelonden, ora aen dien Coning.diedoof lijn Mediaiie een Vrede met d&apos;Ottomannife Potte Tocht uy t te wetcken. aen tcfeggen, dat fijn Majetieyt fig daer mede niet verder dire&amp; of indut;# {algelieven te raderen: Indien fulcks waer is, foo blijekt, dat Muscou en Polen lig van de tegenwootdige favorable Conjun&amp;uren villen bedienen.&apos; De Marquis de Coretto foude te Ftanckfoit fijn Be• fwaerniffen wegens lijn Goederen willen inbrengen , wdeke, niettegcoftaende het onmiddelbare Rijcks-Léenen zijn, by het afitaen van •t Montferrar aen den Hertog van Savoyen oock overgegeven zijn.; * Ftaockfort den 9 Angufti. Nadien de Intrede van den Ceutvorft van Meatz tegen eergifteren vaftgeftelt was t foo heeft dc Magiftract fijn Ceutvorliel. Doorl.&apos; door hietGedeputeetden met j Compagnien Burgers laten inhalen en na fijn Logement het Compoftel geleyden, &quot; onder&apos;t loffen van&apos;t Canon : De Burgery nevens het Guarnifoen ftont in dcWapeoen. Dien dag is deCeur-Boheemfe Plenipotentiaris, 4c Gmf van Wiodiigratz, «1 de Ceur-Saxife, Baton vap Frife, hier aangekomen: De andere, Graef vanWettheren.tf ett nevens den S axifen Ceut&apos; Prins morgen hier verwacht. Gifteren is de HeerAlbani hier iT gereverteetc.r Wijl de gcaiïocieerde Cteytzea haer conferentie alhier begonnen hebben, foo ftaet men in &apos;t kort te vernemen of de aenwetving van de tócoo Man, die de Heeten Staten Genciael begeert het» 1 ben, (altotftantkomen, waet aen ondetiuflchen niet getwijffdt wett. Alle advyfrn verfekeren, dat dc Fxanfle 1 ] Esquadtons en ee. nige Battaillons , t&apos;famen óocoMan , na het Daupbinc gedetacheett hebben: Het tweede Vyantl. Detachement onder Mr. Bouzollcs, te Straetsburg den Rhijn gepaffeert zijnde, ftaet tuflfchcn Kiel enGoldfcheir s &apos;Sy fottificeerden het Eylant, &apos;t welck by Bafel in den Rhijn legt} lieten eenige Buyten-Wercken te Otmarsheim tegen over Neuwenburg aenleggen, 1 cn geven nocb voot, -dat aldaer een Camp Volant foude komeuftaent: DePrin- Eugene van Savoyen hielt fig te &apos;U , Muhlbetg op, om de mouvementen der Vyanijcn , die een Cotps van zoooo Man te OiFenbürg hadden, tcobfer veten : De Ceur Paltfife 1 v Regimenten van Vchlen Dtagondets cn Hazfdd te .Paert nevens het v&apos;t Mercifc ftaeo ncca ie Opftad, en de Cavallety der Rijcks-Armec in &apos;vctictieyde Coipfen wegeot beter-Cotmnoditeyi der voutage. .K&quot; v Coblents den 9 Aoguiti. - Volgens de Brieven uyt Trier van gifleicn, bcvont fig de Ceurvorft van Bcyeren 0 iet alleen nocb ie Luxem* buig 5 nucf feudc na dc Piepatat ien,die men gcmacckt b»4,»ock wel een Maent aldaer blijven, en daer na aiet na d&apos;Arraee aeo den Beven- Rhijn , docli fig we&apos;er na Namen begeven , wijl men vaa de zi|de van Vranckrijckgecn appirentie fie«» ons aldaei otfenlive ie konnen agcicn. Onfe Ceurvortt fal morgen de Reys na Franckfott aenneroen. Ceulen den n Augufti. De Hertog van Saxen-Eyfenacb uuecke reeis grootepreparatien, om d.?n Ccurvotll van de falis ie Aldcnkireben bjr het paflTeren van Dufieldorp na Fraockforc i&apos;onifangcu en te trafteren j Si ja Ceurvorftel. Doorl. heeft in &apos;t heift van iie voorleden \Veeck z Expteffsns bekomen met tyding van &apos;t indringen in de Vyantlijcke Linie in Vlaenderen. &apos;•</p>
</text>
