<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SWITSERLANT.</title>
	<p>B&apos; Aden den * Augufti. Den i de fes heeft deVergadermg eenüe. putatie aen de KeyferUnFranfeAmbalTadeuts gcdaen.om haer | te notificeren de Refolutie,die &apos;tSwitfers Edgenootfchap had * geaotuen wegens de Vcyligheyt der Frontieren, cn dat fy goet gevonden haddenGedepatcerden met logenieurs derwaeris te feod:n, om de Paffagfs te belichtig«n,«n foo veel als hei mogelijck was, voor haer Veyli &apos;hcyc te I&apos;ot^ea, met Lmien te laten makeo ter plaeife.daet m;n het ineeft geexpooeert is. De FranfTe AmbalTadeui heeft om fijn verwottheyt, die Hy tegen den Heet Masner heeft, toe het uyuciftc te poufleten ,op fijo kolten de Gemygenillen van den beiuchten Zelliweger ie-cn tïja ouden Meefter laten drucken ~«n geeft voor, defclve alhier voor fijn verweck te fullen uytgeven. Van Chut he:fx men, i dat het Straf-Gericht te llants de Wachten in&apos;t Huys van den Heer 1 Masner hadden vermeerdert, en lijn Vrou gearrefteett, die echter onder goede Cautie we&apos;er los gelaten wa«&gt; en dit-de Lani-Ampunaa Fabricii, bcichuld&apos;gt vao deel gehad te hebben ia de Lichting van den Gtoot Prior,op or Jre van &apos;t Gericht geauetteett en na Ilands gebracht was. .*• Schaf haufen den 6 Augufti. Particuliere Brieven ayt Savoyen van den 29 paflato fe»gen, dat de Hertog van Savoyen dien dag begonnen K had,fijn Leijer te formeren ,de linker Vleugel achter Moutinelian, de lechrer té N. Dame by Chamberry en &apos;t middelde gedeelte onder het Cafteel de Mitche» &gt; en dat lijn Coninkl.Hoogheyt den 30 4e Reveil daer over ftom te doen &gt; dat de Defertie onder de Vyaoden Teer groot &quot;was, en dat men niet twijffelde, of fijn Coninckl. Hoogheyt (oude renteren.luerio hunne Retrenchementen onder Bartcaux rattacqM-; ren: De Brieven van GCneve melden, dat fijn Coniackl. Hoogtieyt Hg van de Koorts bevrijt bevindende,fig den pafTaio na&apos;tCafteel de 3Marchts begaf, hebbende &apos;t Canon der Vyanden gedurende een gtoot halfuur uyrgeftaen, alfoo defe laeifte z Batterytn aen geen zijde de Xere op een Plaets.de Chavaoe genaemt, hadden opgeworpen: - Men rekende, dat d&apos; Armee van dien Prins 10000 Mau te Voet eo 8000 Paerden fterek was, daer onder begrepen de jooo , die den 8 defeste Annecy ftondeo aen te komen j;De MareCchal van Berwijck had tig van dc Rivier af tot aen &apos;t Gebergte geretrencheert &gt; hy heeft een Detachement te SeifTel j&apos;alwaer de Brug afgebroken was, en de Militie van Bugy.Valromay *a Gex was in de Wapenen,om de Paflagé over de Rhone te beletten: Mr.de Silly bewaert met een Detachement de l. Brug van Beauvoifin &gt; en Mr. de Dillon is foodanig gepofteert, dat J men de Weg van Ctotte niet foude kunnen inflaen, om in &apos;t Danphi- j icc te treckeo. &lt; Voigens fchrijveu van Milaen van den j 1 paffato was «tldaer een goede Somme Géli» tot betaling der Keyfetl. Ttoupen in Piemont aeogekomen. De Heer Tobie Hollander, Burgermccftcr defu Stad.fco bekent in de Republiqae des Lettres wegens fijn groote (tennis,die hy van d&apos;Outheyt had,en wegens lijn feltfame Cabinetten van Medailles , is Maendag morgen overleden , en de Heer Jan Henlick Ott, Out- Bmgenneeftet, is in fijn plaets verkoien.</p>
</text>
