<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Uft het Leger te Avesne le Sec en Haspre den 10 Augufti. Di Matefcfcalde Villars wiert van onfe Marfch na Arteux en fiac a Eencheul, die wy &apos;i nachts tudchen den 4 en 5 deeden, niei volkomen geintotmeerr, als &apos;s anderendaegs tegen het aenbrekea van den dag : Hy liec in allefpoct den Cbevaliei deLuxcmburg met zßegitntuten Dragonders cn z Brigades Infamer/ na Camerijck marcheren : Hy volgde wel haeft felfs, latende des Kotnngs Huys-Tioupen en audere van de icchiet Vleugel fchielijck voot&apos;trecken,die door de re ft van *t geheele Leger gevolgt wiert j roaei Gende, dat hy gepreveuieert was, en dit -men hem op de hoogte van Oify een Hooft foo van Cavallery als Infantery vertoonde, en dat de relt van onfe Armee foo fpoedig volgde, als de fijne konde doen &gt; bleef hy met fijn Leger voor by Mirquioa Ail leggen, cn bleefaldaer &apos;s nachts tuflehen den j en 6 &gt; man lig niet in de Situatie, die by wenfehte, bevindende, ot begeerende ons in een Gevecht t&apos;engsgeren , teroorfake van de fpijtoveidefe Sutprife, trockhy voort, fig neerflaende met fija techtet Vleugel by de Schelde tegen over Bourlon, endeLincket.teSains, ominStaetie zijn, van de Rivier tvpafleten, foo wy &apos;t niet gedaen hadden,en van het Campement, &apos;1 welck wy tegenwoordig befittcn, t&apos;occupereo.om ons daer door d&apos;Onderneming van dcßeiegering van Bouchaia te verhinderen j tnaet nadien by fag,dat wy denfclven nacht de Schelde ie E ruru gepaflêert ea in poflefóe van dit Campement war(&apos;n,foo quatn hy den 7 &apos;s avonts de hoogte vanEiain occuperen, met zo Stuckeo Canon, wacr uyt by vetfebeyde Canonfchooten op de Quartietcn van de Generaels der rechter Vleugel, die te Juvy gelogeeu warea&apos;, liet doen, doch fondet effeft : &apos;s Anderendaegs &apos;s morgens begaf hy fig met fijn geheele Armee in Marfch, en ging met de rechter Vleugel . ontrent Wars leggen, extenderende fig langs de Schelde tot acn Arbred Eftrun, cn keerende van daer met een elleboog na Hem-Lengte en B«ci Beneheul, latende denfelve avont een Btigade Infantery aen&apos;t Bac pafieren, om fig een Communicatie met Bouchaia t&apos;openen, die hy feer heeft vergroot, zedett dathy defelve met een Rctrcnchement van die Poft tot aen &apos;t Moeras van Marquette heeft t&apos;lamea gevoegt, en met foo veel Infantery en Canon voorfien, dat de Citcumvallatie van Bouchain aen die kant heden niet heeft konnen gefebiedenj te meer, wijl onfe Troupen, die daer toe gecommandeert waren &gt; te rug quamen, om dat de Vyandcn fig gelicien.als óf (y op ons | ter rechter zijde van ons Front wilden afkomen, hebbende een goct | gedeelte van haer Cavallery te Ivars ovet de Schelde doen gaen, om ons tc nootfaken, van &apos;t Leger in Ordrc van Battailje te rangeren: Sy hielden echter voot haer een feer groote Poel,die het Lanr, &apos;t welck fy tot by Camerijck beflaen, deckt; maet fy zijn defen middag tuficheu i» en 1 uuren in haer Campement terug gettocken; omtrent wekken tijt onfe Troupen oock we er in haer Tenten quamen : Mr.de Villars &amp;eeft voot, dat hy Carte Blanche heeft, Om offeofif r&apos;ageren, als d&apos;occafie fig prefentcett, hebbende de grooie Bagage tuflehen BapaumeenPeronne te rugge(bndcn. DeGraefd&apos;Etan, dea6 van Trelïïgnies na Maubeuge opgebroocken zijnde, heeft d&apos;lnfantetg ia die Stad.QucsnoyenValencijngelegt, en is cergiftercn avoutmet fijn Cavallery cn Dragonders by Camerijck aengekomen : Mr. de Goesbriand heeft oock 4 Battaillons uyt Sr. Omar gei rocken : Men gelooft, dat by noch za j daer uyt fal lichten, om &apos;t groot Leger te verftetcken : Het fchijot, dat fy alle E{forten In &apos;t wetck willen fteU len, om ons re verhinderen van de Avantage, die wy verkregen hebben,tc profiteren: Haer eerftc werek is ome Convoyen te incommodeten. De Brieven van Luxemburg melden, dat Ccut-Beyeren daec noch was ; maet dat de komft van Mr. de Sanlfj»ny, die uyt d&apos;Elfaa quara, in weynigdagen foude uytwijfen, ofde Ceurvotft na d&apos;Ellas foude vertrecken, dan na Namen keereo. llyt het Leger tc Avesne le Secq den 10 Augufti. Vrydag den 7 begonnen wy te Neufville beneden Bouchain Bruggen over de Schelde tc flaen, foo om de Communicatie met Douay en andere Plaetfen op de Schelde, van wacr wyo.ïfe Provifie krijgen, te openen, als om de Paflage tc maken voot Troupen, die geëmployeert (&apos;ouden werden tot dé Belegering van Bouchain, waer toe alledispofniengcmaeckt zijn,&apos; en d&apos;Attacque ftaet acn geen zijde van de Rivier te gcfohieden. Nadien wy dc Vyanden geprevenicert hebben met ons Mee. fter te maken van &apos;t Campement, &apos;t welck wy nu befittcn, gelijck ff getraeht hadden te doen, om Bouchain te decken, foo zijn (y tulfen de Senfctte en de Schelde komen campercn,en hebben vetfeheyde Dotachementcn gedaen, die ovet de Bruggen in &apos;t Front van haet Lege* gepafleert zijn, om onfe Bagage, die men na Pont k Rachegefonden had, nevens het Broot, &apos;twelck van Douay na onfe Armee ?[uam, te overvallea { waer van de Hertog van Marlborongh geinotmeert zijnde,&apos; marcheerde Satnrdag fel ft met de Ruytery van ëv lincker Vleugel tot acn de Hoogte van Vignognctte cn bleef aldact tot&apos; dat de Bagage behouden in&apos;t Leger aengekomen wat: Defen mórgen, pafleerde fijn vorfttl. Doorl. deSchelde met 40 EsquadrOnsCavallcry na de kam van Bouchain : Hy wa« befig nut de dispoGtie af te tekenen tot het maken van dc Lioic van Circamvallatic, als hy tydiog kreeg , dat de Marefchal dc Villars «iet fijn geheele Legct by Camerijck de Scheldt gepafleert was ca fijn Linicn formeerde • als of hy tot CtoHoo&amp;GcrtclutalviQuktaw » waex onfijnV«iüeLDopik dra Heet Cosbot tot Gtaefen Generael van fijn Cavslict Guardeen dc Heet vao Viitthiim toi Opper-Valckenier gemaeckt.</p>
</text>
