<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ii Grarubage den n Auguft, Daet is al,noch ntet naden uyt de Legen ia Vlacndcrcn ingekomen. De Keyferl. Minifter.deCJraef ranZïnzendorf,is defen vootmtddag weder boren en mei de Heeren Gedeputeerden van haet HoogMog. inConferentie geweeft. De Baron «nr,« «ort.Envoye van van Polen.i» ooek ter feWer tl|t boven en roet den Heer Raed Penfionatis Hevnfiua in refpreck eeweefi dLh.II &quot; -b&apos; *Hra™ o*-»»&quot;&quot;&quot;&quot;*»»&lt;=&apos;• «H- sas Men doet een ydet weien, dat de Ed. Mog. Heeren &amp; committeerde Riden ter Admiraliteyt in Zeelant de Verkoping van her Franfle SchiP Ia Heroïne met dcfTclfs Lading, acngellelt «e doen tot Vl.flingen in de Herberg de Peet den i r defer, om gewigtige red ene» hebben rtfeM* rot Dingsdag.den « September. 17 ri,alsi wanneer op de gefeyde Plaets fekerlijck fondcr verder uytftelaendeMeeftbiedende het Wt?ScS» en Lad.ng tal verkocht werden i beftaende boven de reet. uytgedrukte in &apos;t voorige Placcaet.in et» groote Party BtittanEi»,.CreaaXMtOeni lywaten.geft.eept en ge, uyt Lywaet,Neteldoeken,p.eces Ollanen.gefpeldewerckte Kant, Zyde Stoffen en TafFas, Goodeen Jilveii kÏÜSo en PaflTeraenien.Swarte en Couleurde Lakenen in Soorten,Stoffen.Zyde Linten en andere Coopmanfchaepen &apos; Alfoo eenige weynige Petfoonen noch nalatig rijn geweeft aen den Remmeefter J. G. Schermers te betalen het verhogen «n natiën van har* Graven en Kaders in de Kercken der Stad Rotterdam j werden voor de laetftemael alle en een iegelijdt gtwaetTchout, om&apos;«voorn nafin. cn verhogen te konen vo.docn en te betalen voo, den , September,, 7, r.op poeae.dat deGraven en KeldersdcrNaJatigen daer voor fuilen werdei aengeflagen en geexecuteerr, volgen» de Refolut.e van de Ed. Groot Achtb. Heeren van de Wet det voorfc. s7ad ica fal de vootfk. Kentmeeftn tot den Ontfang vaceren &apos;a Maensdags, Dinsdags en Donderdags, &apos;s Morgens van 9 tot i r uuren. Den 17 Augufti fal t&apos;Amfterdam onder de Boeckvetkopers verkocht werden alle de eyge Sorteringen, dooi wijkn Pieter Mortier felfs aetfmekt i als mede de Boeken.daer groote getalen van z.jn :De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amfterdam by de Wed. Mortier,Hage ran DolT Rotterdam Fm ch en Bohm.Leyden Hatk Utrecht van de Water. An werpen Grangé, Bruffel Scrftcvens, Leypzig Fti.fch, Hambure Kod«s. Londen David Mortier, en inde ande.e Steden by de veornaemfte Boekverkopers. . Nicolacs dc Sterke en Jacobut van der Houve, Makdaers, fullui Dooderdag, den 10 Augufti, *» Avonts ten &lt; uuren. fO* Rotterdam in d* Swarte Leeu verkopen een gtooteScheeps Lading ex»ra puyx puyk uytgefochte nieuwe Virginy Bladeren Bay-Tabak, vat» &apos;t Gewas 1710. ionder CoDvoy uy. dc Vtrg.ny geartiveett.en nu met de Londenfe Vloot,die noch geloft ftaen te werden, en dat by Cavelingen; foo als dk f•ombert fuilen zijn en leggen inde Boompje» in de Pickhuyfeo van Mr. Benjamin Crow, Den 1 September, 1711, &apos;s Middags ten 1 uuren , fal tot Purmercnt in de Stads Herberg publfjek geveylr werden 16 Morren leer fchoot» Wey-Lant.met fijn ftereke Huyfwge,Statlinge,&amp;c. j ftaende in de Beemfler} als in de aetigellage Biljetten kan gefien.en by de HeerSecretacia Baets aldaer.en by de Mfekelaets L. de Schepper en C. de Roos t&apos;Amfterdam nader kan vernomen werden. Te Delft by Andries Voo.ftad is gedruckt enftaet in &apos;t kort uytgegeven te werden : Origioes Ecdefiaftic*, of Outhedan van dfc Cbtifle» Ijjcke Kerck, van de Heer Jofeph Bingham; uyt het Engels vertaelt. In Oftavo. De Lotery vao Hillegom.a j Gl.,trekt abfoluit den i6\Augurti,«fden Heet Bailtiu,Schout en Kerkmrefteren verbeuren aen d&apos;Amft. Geref. Diacony-Armeicoo Gl.,en 10 Gl. voor yder Lot,foo niet den 19 dito of eet trekt. Toi den 16 noch Loten. NB. Trrkt compleet of meer. Wijl de Lotery van Leyden,a j Gl.,in ftaet is,om met een gtooi getal te trcckeo.wert d&apos;lnleg noch gedaen tot den 15 Aug om compto» te irecken den 18 dito, of de E. CommilTiriffen fuilen 1000 Daelders aen d&apos;Amft. Geret Diacony, en 2 Duoatons voor yder Lot beulen. fo» v «e Treckins den eetften Sepiember niet begint, jo Loten op 1 Biljet, kott 1 pet Cent. Tot van Avont vaor 8 Gl. noch Loten in Schermethorn.om 15000 te ttecken; trekt tot Diemenden 17 Augofti.ofP.Hanius falverbeurea Ttii Gl. aen d&apos;Amft. Diacony, en 11 Gl. voor yder Lot; Treckt vaft compleet met 100000 Gl.: Degefchr. Lijft &apos;s Avoots by F. Hanius. Den io Augufti treckt compleet de Lotery van dc Rijp, ofde Regenten en Dire&amp;eur verbeuren tcoo Gl. aen de Gerrf. Ohennv-Armeot Be Inleg is t Gl.,en hout op morgen Avont: joJ-otcn op ißiljet.kort 1 per Cent: Den 18 en 19 dito verjkgt Raielbant de laetfte Copy. Voor xi ft. loot mea na Silvere Setvilen in deLotety van Nieuwetkerk &gt; trekt den t; Augufti,op poene vsn 1000 Goude Duri&apos;en «enydei &apos; Geref. Diacony-Armen.daer gecoll. wert.en 100 Rijjgd. ydet Inlegger en Co&apos;lc&amp;tur.foo niet den » September treckt : De Colleftenrs w«* den verfocht haer Copyen den 11 Augufti over te fenden, en de laetfte den 1$ dito. Aenftaende Saturdag fiet men Muyden,dat Cierfel aller kleyne Loteryen te vootfehijn komen,of Eu&apos;getmn. enVrortfchap verbeuren 1100 Cl. aen d&apos;Amft. Geref. Oiacony-Atmen : Hamilton,Blank en de verdre Colleftturs geven &apos;t Lot voor 4 G1.,0m te tnxkfn «en 9 uu-en. , LZ.e.dert..&quot;° yder nu k£nb?&quot; is&apos;d*t de Lotery van Raephotft Jen 19 defer compleet in Amfterdam fal en moet tsetken, is de Toeloop oobt[cbrijffelijck j derhal ven zijn de Dire&amp;eurs gedrongen, den Inleg in deplaers van den 14 tot den 1j te verkot ten; dit alleen toi narich&apos;. .De Lotery vanOofter- enWefler-Blocket,! 4 Gl.,trekt nu vaft den 14Augufti ,ofde Regenten verbeuren aen deAmftetdamfeGeicfo1®®® Piacony-Armen 1000 Dadders.foo den r September niet trekt: De Inleg tot den 21 Augufti. gedruokt tot Htenem by ABRAHAM CA STELE YN,S£ad»TDruck«i &quot; 1 op de Marckt ip de Bly»-Druck Den i? Augufti. itii&lt;</p>
</text>
