<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>j Aeth den j April.&apos;&quot; De Wervingen, die alhier zedert 11 j Weken j begonnen zijn, hebben fulck een goet lucces , dat al de Coinpagnien byna compleet zijn ; veel brave Manfchap komt hact Dienft prelcntelen,(onder een Stuyver op dehant tceyflcliciii. : Van Bergen in Hene~ gouwen beeft men,dat at de geborfle Smeken Canon, die gedurende het laetfte Beleg onbruyekbaer geworden zijn,naßruiTcl gevoert wierden, om tot Aiechclen vergoten te «erden. Audenaerde den 6 April, Gifieren is &apos;t Regiment te Paert van den Generael Major Chanclos van hier na Warneton getrocken; om fig | aldaer by de 8 Man, die voor eenigen tijf van yder Compagnie van dat Regiment derwaerts gefonden zijn, te voegen: Gemelde Generael Major blijft al de Troupen,dienudaer zijn,commanderen. De » \ Saxiflc Battaiilons, die hier in Guarniiben leggen . hebben ordre OBtfangcn.om £g tegen den 10 defes tot de Marfch geseet re houden. Kortrijck den 6 April. Al de Ttoupen , die tot Werwick.Comine» en Warneton gelegen hebben , heeft mén afgelotchtV en andere in.de • plaets gefonden. Het Regiment Dragonders van d«n Baron de Walef, voor eenige dagen hier uytgetrocken, is met andere Troupen tuflehen de Rivieren de Deule en de Leyc omtrent Warneton gaen cantonncren: Den j cn 4 zijn oock noch 3 sl 4 Battaiilons uyt Rijffel derwaerts gemarchtert; gelijck eergifteren het Deens Regiment van Pies,ca heden d*t van Chancloj,gifteren van Attdenaerden hier aengekomen, oock gedaep heeft. De Luyt. Generael Muiray is uyt &apos;s Gravenhage alhier gerevcrtectt. Men maeckt groots Preparatien tot een belegering , waer toe de Wagens van &apos;t platte Lant geëyfcht zijn. : , •-&apos; Gent den 6 April. Defen morgen is de lieer Vegelin van Claerbergen alhier aengekomen, eh vertreckt morgen na Corttijck &gt; Meenen en andere tot het doen van deMonlletingen over de Tróiipen. Donderdag quam b iet een Detachement tan&apos;t Regiment van Chain* clos, en keerde dien dag met de Klederen en andere Monture voor dat Regiment na Audenaerde te rug, van waer het felve gifteren na Warneton is gemarcheert. De Lt.Geperael Cadogam,&quot; Donderdag onder een jriple Salvo van &apos;t Canon van Btuflel aengekomen zijnde, is, na een uur by den £.t. Generael Lumley (lil geweeft tezijn, na Audenaerde vertrockcn. Van de Troupen, die van hiernawarn%- enComines gedetacheert waren en nuafgelofcht zijn, isreetje«Q goet gedeelte te rug gekomen, &apos;sNachts tuflchen Donderdagen Yiydag raeckte hier een groote Hooy-Mijt in de Brant; en men heeft j daerin eenige Inftrumenten gevonden, waer door defclve is in brant» geftoken, cn &apos;s-anderendaags zijn ico Pattacons op den Dader gefér. D« Franlle beginnen fig in &apos;t Lant de la Leu byeen te ttecken : Haet • meefic Cavallety-, tot wekker* herftelling men de Paerden yande Dorpen moeft nemen , was in Matfch; om jn de Linie by.Douay te cantonneren , -en,rnen liad jco Wagens (van &apos;t.platte Lant Opombóden ,om Pallifi&amp;d#n dar.uacit« te voeren en de Linie daer n&lt;cdc t&lt; ; v«fterek#n. ;;ï■; ■ --v?&apos;</p>
	<p>ïffelbach, fcc. niet eerder als den 15 fiaen te volgen : Men wil, dat liei Regiment Gaarde te Voet cn die ie Paert nevens de Regimenten Dragonder; van Haen en Witgenfleyn en van Haxhaulert té Voet boven lullen dienen. Dingsdag zijn de 2\* urtzburgfe Generaels Dahlberg en Fechenbach met 800 Reertuen voor de } Regimenten , die in de N:derlanden flaen , te Nuys aengekomen , alwaer ly gedebarqueert zijn, om verder te Lant na beneden gacn., Gifteren paleerde hier te Waterde Prins van Heiren-Caflil met fijn in Bon gelegeßatraillon van 780 Man, fullende Macndag tc Dordrecht aenkonien : Het ander Battaillon van lijn Regiment gaet van Mcurs. te JLant na de Nederlanden. By de laetft alhier geeyndigde Aerts-Stiftfe Landag zijn&apos;l6 Simpels, die omtrent 100000 Riicksdaelders uyt-&apos; maken, geaccordeert: De Gedeputeerde van dit Dom-Capittel fi.il-J len niet eerder als na Pacflchen tot de Ceuls Saur-Landtè Lantdag t&apos;Arensberg gaen : De Neder-Rhijns Weftphaelfle Creytsdag mocht wel tot die tijt duuren. Men fiet hier een Copy van een fcer obligeante Brief van Congratulatie , die de Paus acn den Hertog Antony Ulrich van WoliTenbuttel gelchreven heeft. Eergifteren zijn 4000 Wit tembergfe, Vurtsburgl&apos;e en FranckilTe Recruten van boven hier voor by gevaren. Den felven dag is een l;ranfle Party van 500 Mati tullen dcfe Stad en Bon te Wefting geweeft ; maer heeft niets uytgerecht.- Luyck den 4 April. In een dag a i wert de Generael Dopl&apos;hicr verwacht , om ons Guarniloen met d&apos;andete omleggende den 10 te doen uytttecken : De PruyflifTe , Heflilïe en SaxileTroupen fullen den 9te Maftricht aenkomen, om op Tongeren , en vandaer over Warein na Brabant te trecken. Onfe Keyferlijcke Kamer is we&apos;er 2a j mael by een geweeft over de Saeck van Limburg , die men gelooft, dat haeii bygelegt fal zijn. Het Different,&apos;t welck onfe Magiftraet met die van Brui Tel wegens de Koopmanfchap en PafTagiers had ,is afgedacn; cn men laet alles wegens denTatifopde voet van &apos;t Jaer j 682. Berlijn den 1 April. Defen avont is de Prins Eugene v«n Savoyet» hier aengekomen , zijnde den 26 paffato van Weenen vertrocken. De Vortt van Anhalt-Deflau arriveerde hier den 28 paflato &gt; waer op d&apos;Oflïciers otdre kregen, om lig binnen 1 dagen by verlies van haer Charge na haer P.egimenten in Brabant te begeven; werwaerts de Recruten op &apos;t fpoedigfte haer Marfch moeten verhaeften. t Coppenhagen den 1 April. Een Esquadre van 10 Oorlogfchepen lal toekomende Weeck onder den Vice-Admirael Raub met Oorlogs- Ammunitie en Mont-koft na Noorwegen feylen , enócooMan van de befte Noortfe Tioupen terug brengen: Aen &apos;t equiperen van de overige Schepen en *t remonteren der Cavallery wert lterck gearbeyt.&apos; Sijn Konincklijcke Majefteytlaet aen de Trave een groot Magalijn oprechten, apparent.op dat de Deenfle Troupen in Holfteyn dacr uyt beftaen fouden konnen. De Sweden lubben wegens gebreck aenßroot en Vourage haer Lant-Militie doen weggaen , en de 5 V» efter-Gotlantfe Regimenten tePaert, die in de Battailjegetuineeit zijn, na S weden te rug gefonden. , Hamburg den 4 April. Gifteren was de E. Raed met de Burgery vergadert, en heeft niet als een Quart per Cent geaccordeert. In Po-4 len continueert de verwarde toeftant: Coning Auguftus vont niet de verwachte toegenegentheyt en konde op de Propolitien van lijn Secu riteyt geen andere als dilatoire Rel&apos;olutien verkrijgen : De meefte Lantbodenhadden fijn Majefteyt vetfocht, vin tegen Mey met fijne en de Muscovife Troupen in Pomeren ie vallen.</p>
</text>
