<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>«MJTI f*&gt;&apos; o p I * O V / O o—O0—O . ( • &apos;s Gravenliage den 9 April. Deftn voormiddag arriveerde hier een Eiprefle van Geertruydenbérg, afgefóndSti door de HeCrétt Btiys (in vaa - der Duffen Cemmiüariflen vandefen Staet, gifterenavont vandaervertrocken : Terfelver tijt warende Miniftersen Plenipotentiariflèn van den Coning van Polen eri andere by den Hertog van Marlborough, die gcfegt wert, dat Sondag of Maendag na Vlaenderen vertreckt: De Quartiermeefter Generael van fijn Vorftel. Doorl. is van daeg met Equipage en Paetden detwaerts vooraf gegaen. Me» verwacht den Prina Euecïïe van Savoyen morgen. De Lord Townfend , Ambaffadeur van Groot Brittahrilen, was van middag weder boven by ecnige-HeerenGe- &quot; deputeerden inConferentie. De iongen Ptins&apos;van Heffen-Philipsdal ftaet van middag als Capiteyn voor den Raed.van State den Eed af te leggen De Heer van Hymmen, Géheyme Raed van den Coning van Pruyffen en V ice- Canfcelier van Cleef, ftaet lo een dag of z hier r arriveren, De Secretaris van den Keyfcrl. Envóyé i den Baron rieems, is gifteten na Berlijn vertrocken. -. • • . , Binneni i 4. Weken ftaen tot Norden iri Ooft-Vriellaiit verkocht re werden de Paerden van wijlen den Heer tt. Generael én Giétf vati 0*0» Vridlant; beftaende in 1 graeuae Turckle Heng ft, hoog 14 en een !*!f Palm.out 8 jaer i 1 Turckfe Vos Hengft.hoog 15 Palm, out £ Jaer &gt; een ktuvn Vos Eneëlffe Henzfthoog 15 en een half Palrii.out 7 Jaer i 1 b:uyn Coureur \v allacjwog 14 en een half Palm,out 8 Jaer j fceh witte Eneelifc Ruvn.hoon 14 Palm,out 8 Jaer; 1 IchooneHeogft,hi&gt;og Palm,out 4 Jaer; 11 Kleppers,hoog 14*15 °»» van 5 tot 9 Jaex; 6 Uhoone Coets-Paerden.hoo» ,6 Palm.out 6a 7 Jaer j 9 fchoonc Müyl Elcls Heng&amp;en hoog ,ja ,4 Palm out van5 tot 9Jaer. , Wert voot da laetftemael bekent gemacckt.dat de ï uy nnuntende het kofteli,ck Cabtnet en Spiegel, den 7 dcfer Maen? Xnril eevevlt ziin op de Groote Zael van &apos;t Hof in &apos;s Gravenhage: De finale Yerkoping Tal gefchieden Saiutdae, den j 1 dcfe&apos;i. Afowè ten 3 Buren in de Caftelenye van den Hove van Hollant: Die midlerwijl delclve gelieft te verhoogen, kan lig mondeling of fchrjftelijck adreflerert atol johan Schopman.eerfte Dedrwaerder van den voorfc. Hove van Uollajt, woont in de Toorenftraet in &apos;s Gtavenhage. .; - lacdb Mashus en Hendriek Sorgi Makelaers, fullen den 15 April t&apos;Anjfterdam ifl &apos;t Oudeatjds Heeijen-Logemept verkopen etfradrd, kófleliJke Taoanffe Cabinctten.waet ouder rijkelijck met Silver beflagen.curioife Lackwercken, konftige Goude eo Silvere Draetwercken, rioroloc£n (oo ftaendeals hangende,daer ónder (&quot;pelende en flaende.vecl Goude en Silvere Saek-Horologien, Goude en Silvere Medailles, Japans «i Geweer foo niet Göut,Silver en ander Beilig i een uytmuntent Cabinet met alle bedenkelijcke foorten van rare Hoorns en Zeegowaflènj Poreelevnen IndiaenlTe Goude en Silvere Stoffen,Couléurdé Datnaften,nevens 1 AtlalWn Stcde-Boekerj, waer onder eenl cierlijck et» konftie afeeit en andere Goederen meereis in dè Noiitien te ficn w.wclcke by de geaaide Maktlaers te bekomen njn : All« nagelaten doot rfeHeerMr Wouter Valckeniei.infljn Leven Bewinthebber van d Ooftindifc Compagnie. • ,u t .. .Lt- r- &apos;Li-4 . v Tot Amfterdam bv loannes W&apos;oltws,Boekverkoper op &apos;t Water,ftaet in &apos;t kort uyt te komen: Ftedrfci Knyfchil fcrj. Mnde Bloedeloofe, als «ock lwemmende i hier in hout der? Autheur dcfelve methode, gelijck hy gedaenheeft met de Befchnjving Van«)ne Anatomifche Cabinetten , waer mede hy oock belig is, om liet negende en tiende te gelijck uyt te geven t Noch maeckt duo Wolters als leeeer bekent.dat door fommlge voorgegeven wert ,als of de Cluvcri Geograplua cum notis Bunon.s, &amp;c. by hem niet meer te brkomen was; dkluftheeft een Proef daer van te nemen, fai in tegendeel bevinden , dat fodanigen niets anders daer mede beotgon, als alleen rnaer ded VC^^ltSSbs%aSbwtólSS&amp;mU, Byde tóeckvericopei» te beitonKn: liét Leven Vari tesl ïare en fcldfaine Voorvallen,uyt het Frans overgefet.ll.Deelen.iri 8, .«et Platen. Davids Pfalmen en andere Lot-Sangcn, feer riet «n J«jmgefte,t Jrtor D Smout in 8 De Twift des Heeren met lijn V\ ijngaert, bepleyt dfl»or Profeilor H. \Vits, in 8. De Pnvi eg.en en Rechten van het Wa- In/ item • Een DeduOie van de Magiflraet vanThielaen de Heeren Staten van Gelderland in 4. • . Be nade Konft verdeell&apos;eLotery van Gouderak, van 7Soo Loten, alO Gl. &apos;t Lot, voorfien met 56 Prijfen van 6000 telt iao.Gl-J 4 Nieten in 6000 Loten| ioGl.,en mzt veel confideratlej» rljftri.diliift tot derJ d ïeenize UtS beCetrt. gelieve f.g voor die tijt te voorfien, alfoo defelve ji 4 dagen daer na compleet fal gttrockin Weide-. fn de £t«yTa„ L.&quot;^ » j April &apos; De complete Ttecking begint Paefch-Dingsdag.op poene van 1 D-caet voor ydcr inlegger, fo inU.ed.aet na me. trecktv Tot den 10 defer werden noch LoTen uytgegeven in de Lotery vanGoeder«e,i iiGl.,wacr m onder: Nieten 20,Prijfen Varl »occo ttit ioooi iOl aen 10 .. ,v;nnen ziin; trekt compleet defe Maent tot Leyden.op onoverticdeli|cke Poeniliteytcni . . - uy tmun tend e Lotery van Nieuwerkerck op d&apos;rffel.l4 &lt;*&gt;* Lot,voorfien met veel copfiderable dèd,7 »an iooo D«atons aen yder Geref. Diacony-Armen.daer gecolleft. wert,én 100 Gl.aenyder Inlegger «ot den loApr,!. van 1000 UHC i,, Gl. &apos;t Lot,trekt weder abfoluit compleet af meer den 14 April pnder de bekende pirêCtie vin M. Bdis Dc tweede SÏS W *! 1*&quot; »&apos; e» *Jum, «K i f.( Ceai. . = fciïS o!,, I soooA i 3000,4 i 1500,1011000. U*izVpic maetj N«ten taé«n i_Pi.)« i dafi - — GecÖuckt tot by ApR&gt;.HAM CA.STELEYN^t*ds-Dru«»«i, V MtHto k di V* ié t^io*</p>
</text>
