<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>B&apos;nnen ï d Weken ftaen tot Norden in Ooft-Vrieflant verkocht ie werden de Paerden van wijlen den Heer Lt. Generac! en Graef van Ooft- Vricflant • beftaende in 1 Eraeuwe Turckfe Hengft.hoog 14 en een half Palm,out 8 Jaer ; 1 Turckfe Vos Hengft.hoog 15 Palin.out 6 Jaer j een l, &apos;v &apos; Enuelfle Heneftthoog j 5 en een half l&apos;alm,out 7 J«i; J bruyn Coureur NVallac, hoog 14 en een halt Palm , out 8 Jaer i 1 witte En-3 Ruvn hoog 14 Palm,out 8 Jaet; I fchoone Hengit,hoog 15 Pal m,out 4 jaer; 11 Kleppers, hoog 14 al 5 Palm, ow van 5 tot 9 Jaer i 6 fchoone Co«s-Paerden,hoog 16 P.lm.out 6a 7 Jaer; 9 fchoone Muyl-Elcls Hengften.hoog Ijal4 Pa m out van 5 tot 9 Jaer. ICT verkooine van dc Brouwery de Oly-Pot tot Haerkm, wclcke op den 1 ? April, 1710, was vaftgeftelt, fal om redenen niet voortgaen. nnnderdiff den io April, fal op dcZael van &apos;t Princcn Hot verkopen Caflaes, ttlpcn, Trijpten, mitsgaders onverwerekte Stoffaëie en Gereetfchappen, tot die Fabrijcq behorende; nagelaten by Judith Spruyt, Wed. Dirck Gockels s Daegs te voren te hen. . Willem van den Bere Notaris en Rentmr. in &apos;s Gravenhage, fal in quahieyt als Executeur van den Teftamente van wijten de Heer Toh.Fred. Helvettas in fiin Leven der Med. Dr. in &apos;s Gravenhage, den 22 April cn volgende Dagen tenHuyfe van d&apos;Ovetledene verkopen verlcheyde met feer keurlijke Hoorns, Schelpen en Zecgewafleh ; gemaekte Feftonnen j leer r.jcke Goude,Silyere,Tinne,Kopere.Loode.ïfere.&amp;c.: M?n«alén • Coralen Rotfen, Bergwercken, &amp;c.; alles door d&apos;Ovcrledene byeen vcrfamelt: De Catalogen zijn te bekomen m&apos;s Gravenhage hJvoorn van den ïmDo« Braem, Amfterdam P. Rotterdam, Rotterdam B. Bos, Leyden van der Aa, Utrecht Poolfum. &lt; . rdi» den 12 April &apos;s Morcens ten 10 uurcn.fal men op de Hofftede Middendorp binnen Bennebroeck publijck verkopen ccn Cates.een Speelwagen, een Chaife,die met 2 Paerden gebruyekt kan werden, mits dacr toe een DilTdboom is, en Tuygen; mitsgaders veclderley Roirimeleryen , foo fo&quot;e Lwden ten Huyfe van Jok. du Vivié,Boekverkoper,by Auftie verkocht werden de leer confidcrable en JSÜESbISKÏJSIen dm Hoog Ed. Heer Wilhelmus Jacobus vay Egmont, in fijn «oog Ed. Leven Confiliarius, &amp;c. &amp;c. j be-, nombreufe B b , NJn Foiioi&amp;c. ;in alderhande Facultcyten, en waer onder leer veele Antiquaria , Numismata , Icones, ftaende dcfclve in M!,eejj uvt Bibliotheek van de Heer Hïynfius.&amp;c.: De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amfterdam by Oofterwijk Piftutï, en veelderh • • Thol,Delft Beman, Rotterdam Hof hout, Dort van Braem, Alkmaer Velhcm, Gouda Stael, Utrecht Deventer J. van «tt* Franeker Blek, Groningen van Velfen, Middelburg Hubert, Hamburg Kontg, Londen Va&apos;lla&quot;c&apos; HaeriettTin de Heiberg, genaemt de Goude Lceu , ftaende :n dc Zijldraet, van meening is, mefet Amhony Koe C&quot;n genaemt Ik! Vergulde Vlies, ftaende binnen de voorfz.Srad Haerlem aen de Vis-Markr, Swa°e&quot; Tc3e&apos;Leeu nu mede uythangt, lbo wen een iegeli jek geadverteert, dat van nu af aen alle Heeren, Paflagier, en andere ter leiver OiTenen f Paerden. .&gt; Am(Wtanfoó de Toodc Brccftraet in de Coïyüamper /au Baffan, maken nochmacls beken».,dat hy haer •&lt;*« Li&quot;° - •—&quot;«°&quot; «-— pxvk van Banilles , wegende 5,6 en 7 Oneenl 1: Bos ~ tot eenl civ i e 1 , Lot.treckt den 10 April,of Kerckmeefteren fullen aea . Tot Woensdag avont kan &quot;oclvingekgavont haer laetöe C opyen over te fcHeu. jder Inlegger voor ydcr Lot een ou beruchte Lotery van Catwijck op Hilfwegen onder de bekende Direiftie van Ha« 7 Vrydag.den 11 Apti .treckt complett.iiial «m of meer, de berocmejl, y ■ fterk ls .&gt;t M ten , 2 uuren. • miltonen Blank : Tot den Bin Ara .a ec . &apos; » Lot,is vaftgefteit Maendag.den 28 April, of voor ydcr Lot fileert Decompleete Trcckdag van &apos;c,e , foo de noch overige Lotcnfoo ver toereyeken.. /, . .. Goude Ducaet geceftitiuert werden • k d ahfo!uit compleet of meer den 14 April onder dc belande D reftie van M. fanco b? yd« Collefteut Gedrucéi tot Haerlcq, CAS l Y N,Sf¥^üru«»«i, gd dc ia de -iwA. Ven 8 April, mo.</p>
</text>
