<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>auiaecifUit a i;auin« &apos;o &apos; &apos; &apos; #&gt; &quot; r • • 1 * WecticD den 9 Dcccmbcr. Dc Sutcn van Hongaryen hebben Gedeputeerden benoemt, om na Franckfbit te gaen co den Keyfcr tc complw ,«meren. Dc Heer Gtanger is met bet bewufte Bedde en de WïegoverHollant oa Portugael verttocken. . ..jjr Franckfon den 17 December. Marndag i&gt; de Keyfei te AfTchaffenburg aengekomeo , werwattis Ceur-TiiCifig oock begaf, zijnde delen nacht ecre»etteert : Alle» was 101 dc Imrede op morgen gereet, doch dclelve fal eetft Maendag gelcbiedeo, wiji&apos;er een Jicht tl gehouden werden • De Cioonine blijft op den 1} vaftgetieli: Men r kent, dat by defelveover «400 Graven en Princrt; prtfent fullen z-jndaer onder de croons Prins van Piuyffen, de Ceur-Prins van Hanover, &amp;c.: Morgen werden de Rijcks-InUgnien van Aken en Neuterrbcrg verwagt; De laetfte ziin door die van de Stad en dooi Antpachfe Tjoupeo ffatneo tot op de Wunzburgfe Greoien geconvoye.tr. _ Hanau den 18 December. De Keyfer.die éefen morgen ten 10 uuren van AflchaflF«nbur« fal vemecken , wert beden hier verwacht t Tot fijn Receptie is alle» ge e&lt;t: Sijn&apos;Majefteyt fal fig morgen roet de J:cht, waer 10e door fijn Hooge Ütjfrtfel.jcke Genade onle Het» verfocht ii, diveitctcn. en Saiurdag vanhier verirceken, en (ijn Intrede in Fiaockfort doen. _ Ceulenden 18 December. Gifteren zijn de Gedepuu-erdea vaa Brabant aengckomeo,en heden na Fianckfott voortgereyft :De Heer Prtecam is oock deiwaem vootby gepafleert :®p de Poften zijn naculijks Paerden genoeg te krijgen voor de Perfonen, die detwaerjs willen. «&quot; J wkcuTFam(ladam Ja. in dl. nJL no.t verkopen een Party extra puy* puyk van 110 a i;o Packen Mo«cov,fe Juch cp. Tc Rotterdam by Reynier van Doesburg wert uytgegc?en#en is in dc voomaemfte Steden by de Bockvcrkoors te brkonvn \; De RoukUgt inde Tt ta t enva n Roticrdam over de Doo. van den Godzaligen Heer Wilhelmus a Biakel, voorgeftelt uyt Pted.ker XII. 5 i door A een van outi «rmaerde Garen: of Linnen Bl«ck, met alle fijn Geree.fchappen, ; • foo wXXenPaï SrienAc. . oever. Huyfinge voor de BUeckab mede Loog-,Melk .Gaten- en Back-Hu,«i noch een apart fchoon dI a v fantWoon hu vs met Thuyn en Boomgaert j kunnende alles fect feperaet van den anderen bewoont werden. . voot Ke™ dag.den 24 December,treek, de Lotery va* de Rijp a 6 G1.,0f de Regenten en Ra.elbant verbeuren „00 Gl. .« de vaü compleet trecken op Nituwrj aersdag , en da. op alle voorgaende geflelde Poeoalueyten : Tot he&apos;e^e^°^* dvTjtcV in» vau de Zeve«brrgfeLote»y,a 40 ft.,die op al de voor def-n Op Sa&apos;U&apos;dag.den x Ja«Maary,.7i ,«« Ir,eg fsl liin%deHollantfe Placlend.n ,8 I&gt;.•««*. geftelde 10 de S,?* &apos;- de Lefhebbers noch aendeel fouien bekomeo ,om confiderable Niruwejaers Prijftn ie tierten. &apos; enbuyienHollan den,,4d.t0,0p q«2b,»«4ib&gt;enF Hluiu,fu!len veibtiuen ,ICO Gl.aead&apos;Amft.Get.f.t^conjr- Arm*o en aTde Prijken betalen fcinder p. C., iniien niet uyterli jek treek» drn 16 Januaryr: Noch Loicn (order Opgelt toi den 16 Dc.erabsr. Aim*o,enai «e rnjien dcisis . / . . de -de 100 en dc 4de 106 UI.: Mcu leot na Pnifen van Boco tot ioco 01. : v iV»iB#e, Gl. Opgclt fuHen dqtn j wao.too; i CL. * trocken wert: Sluyt heden ten7uuren. NB. wachtje vcor ————————-—— r —— Gedrucktcot Hterlea ny AHKAri aM 1 fcLfc.YN^ttós-Uruc&amp;cr» : &apos; op 4c Marpkt in de Blye-pruci Per» aa pecernber, ijii» \• / * * \* jv</p>
</text>
