<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytfland en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Ween;n den 4 December. Volgens &apos;alle Blieven uyt Turckyen had l de Koning van Swedcn de flechte handelingen van den Primo Vizier,» die «lies wat in fijn vermogen was, in&apos;twerck hadgefteit, otnlfjn Majefteyt te doen vertrecken, uytgeftaen en te boven gekomen , ca fijn Saktn begonnen van gedaente te vetandèieo; ailoo (ïjn Mini.ler, de Heet Ficck, dc Cortesponicotietuffchen den K-niihg tjn Meclter en den Vizier had weten te vernieuwen , en vetfeketde . dat de Vizitc ia farorsble dispolitie&apos;n was ,en d&apos;lntrefteo van lijn Majefteyitet hertc begon te nemen; en het was lekei, dat de Woywoie van Kiow. en de Hecr,Tailo een gefpreck met oen Vizier hebben gejijd, eenigen ï. tijt voor dajt.hy van den Donau opbrack; waei in fy aihati vlijt heb- &lt; ben aengewent, om de Potte tc engageren, eeniee ;.ieiürei ten opüch:e van deSakcn van Polen te nemen.: De Mosc»»ifleOilagie&lt;«&apos; betoonden grooip. fuspitie over defe Intrigucs, cn pteücerden din- Vizier o&apos;cophoudelijck, om den Koning van Sweden te doen verucc-N ken &gt;, dieir.en niet twijffelde, Of foude in Staet zijn, om d&apos;otdre vsnV: den Su&apos;.tan tot fijn vertreck te doen vernietigen : Aen d&apos;.andere kagt... vree»;ei de Venetianen niets meer, als dat de Tmcken fig met Ifatt. Nibuurcn vao &apos;t Noorden accommoderen, kennende genocgfacm dC; dispolitie en inclinatic,die de Soldaten foo wel als het geheeleTurklc / Volck hadden &gt; pin met haer in Oorlog te komen en Morea tc hetwinnen; De, Cham der Tartaren quam met den Vizier na Conftantinopol:nj wclckelaetftefijnMarfchniet verhaeflede, ophoope, dat; hy lydingyrn Afot foude bekomen, alfoo de tijt, die de Moscoviffe * Oftagicrs genomen hadden tot het demoliëren van Taganrogendc . Evacuatie van Afof.byna ten ejnde geloopen .zijnde, fy haer verfe-, keringen gecontinucert hadden, dat dc Vredens- Atticulen geitouwelijck I&apos;ulieo geëxecutcut weiden &gt; waet van de Vizier als gcpetfuadeett fchijat tezljn, hebbende ain dc Potte goede hoop van de fpoedige Executie van dit Articul gegeven: Hy flatteert ondenuflehen gemelte Olta^iers, om d&apos;Overgaef van Afof, op wat Conditiën het ook foude mogen welen, t&apos;effe&amp;uëten j meet foo fijn Czaarfle Majcflcyt dit Traólaet nakomt, foo f»l hy te verwachten hebben,dat hy contiouecl door de Tartaren fal onttull werden, endatdePottefignaeulijckS&apos; fal konaen onthouden, van lig met de Saken van Polen te bemotyen; ca felfs twijffelde men niet, of de Tutcken fouden van Gedrag - veranderen, foo baeft ly Mecftct van Afoph waren en geen geJegentheyt meer hadden, om tc veynfen: De Vizier nam met hem bebalven de .Muscovife O.lagiers den Heet funk en de Heet Bonhowsky.Mint-i • (let vaa Polen, dicaen den Coning v»ttSwedrö\è?s overgeïevert geweeft, mier by. de Vrede weer vty gelaten en nu op nieu gearrefteetr. Ceilijnden ti December. DeCOning van Pruyüen heeft ordre gegeven , om no,ch 6poo Man in fijn Landen te wetven, waet toe ydei Ainptfija Quote fal geven. Deßcys van denConing naPruyflen bli;ftteg:n een 14 Januaiy vadgeflelt, en de Coningin fal alsdan te Coni igjbergen g(kroont wealrn. Hinoverdenij December. DeTroupen, dieonfeCeurvorftuyti ,Vla;ndertn Oti:büdenhad , zijn gecontramandeett, en fullendaet. blij vcu. [&gt;e Regimeti.en vsn den Croons-Pri®van Ptuyflèn zijn hjet omtrent geptfTectt. Van de Sweedfezijde wert hiec.noch een Leeiiing r&lt;p &apos;t Btemife verfocht. , luyck den t&lt;J December. GiAeien heeft men uyt al dc Guarnifornen vsn yd« Regimeot foo te Voet als te Paert 1 j Man per Compagnie geco.nmandeert, die na dc kant van Vlaenderen getmreheert zijn. De C&apos;utvorft van de Paltz heeft alhier ecnen fijner Raedshcereri gefoa Jen met ordres aen de Magiftraet, om den Gevangen, die doo; een onfer Aeris- Diakens en de Gevangenis geworpen was, te re&apos;.axt.en, alfoo hydenfelven door een Inquisitie tegen de Wetten van doen gevangen fetten; maer, nadien hy defeordra . niet wilie n^komsn, foo heeft onfe Burgermeedei de Graef van Öut temont de Deur van &apos;t Gevangeahuys laten open flaen en deaGevangea losgelaten. .</p>
</text>
