<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Liffabon den 17 November. Den 16 defes is hier gearriveett he Schip van Macao, komende laetft van Rio en de Bahia, van welckc laetfte Plaets her dea 1 Oiiouci veittockcn is : Men wai op beyde de Piaetfen gewaerfchout v:n het uytgelops Franflc Esqaadre Onder Mr. de Gué Tjouin , feo dat dact alle* in de Wapenen ca wel gcprepareen was, om den Vyand, foo hy daei mocht komen, wel teontfangen; &apos;r geen fcièj veel getuftbeyt gecf&lt;, en de V.otenfoudendaer niet laden, voord» men fekciheyt van de intentie van dit Esquadrehad: De Vloot van hier was in A Bahia nocb niet gtauiveett, maci wiert dagelijcksverwacht. &apos;f-V - # ;;Jh« het Leger voor Straelfonr den u December. Nu is men befig \ niet defe Stad roet ernft aen te taften, en eeigitteren heeft men begoncen it Linie v:n Citcnmvallaiic dicht acn dc Srad rt trecken, die heden gepetfcaioneert it, wsct by niet meet als i Man verloren is: Nu fa! men contM|uëren de Ketels en Batteryen op te wnpen; en men meent in 10 dag«i de Wateren in ttaet te hebben, hopende alsdan haeft Meefter van&apos;de Stad te zijn. De » nacbten, als dc gemelde Linien gemaeekt wiert, liet men 600 Man te Paett behaUen de lofan tery uy ttrecken, om te decken , en 1000 Man hebben den Atbeyt in die lange nachten voottgefet. Heden is niet een Man gebleven, eo ia j da»in fulltn wy na alle appatentie foo ver geavanceert zijn, dat de Cavallety van den Dienft ootllagen fal kunnen zijn : De Coning van Denemartkeo was &apos;s avocts ten 10 utuen noch by d&apos;Atbtyders s Ydet Soldeer. die &apos;s nachts wenkt, krijgt van fijn Majefteyt 4 Gros boven</p>
	<p>GJnórdinaire Gage nmns T:&apos;ja&lt;* en Brandewijn. Ons Voleidefttteert foo ftètck niet meet ; latsgcndecl komen foO veel Ovedópeo ie Piert uyt de Stad ia &apos;t S;x:s Leger, dat men wel cecig&lt;&quot;Comptgnieß daer »an konde oprechten. Men verlangt leef na de (Vare Attillery:. Wy hebben niet racer alt 10 Stucken Canon en r j Mortier».&apos; I-rde &gt;tid fpreeckt mfn noch veel van een groot Secours uyt Schoon eta maer het weit niet gelooft, ca fchooa het al acnkomt, foo kan het, ons echter in ons Defifeyo niet fchaden. In ons Leger is geen gebreek , mier dc Voutage moet) 14 Mijl vergchaclt werden. Beilijn den tj December. Gifteren ia een Patent grpnbliceert.waer by de Commercie met Voor-Potnerea en Darzig weer gtopent; dog &apos;(icbïcogen in ditLant van oir ie* lederen,B:dden,Wol,Peltety,6ec., oock alderhandc Hair, gelijck oock de Commercie met Polen i&apos;teoe» mrel verboden wert. De 6000 Mojcovittrs, by Landsberg aen de a artha jenjekomen, fetreo haer Marlet na Pomeren fterek voort,en fu len noch door ien gelijck getal gevolgt werden,foo hielt als tDiffcreat met D.ozig geëfFent is. De ryding die men heden uyt Ltmb;rg heeft,als of de Pii:no Vizier ellendig om &apos;t leven foude gekomen &lt; n &apos;1 Hooft levendig afgetrccken zijn , wert als verdigt gehouden. Uyt bet Mecke&apos;.enburgfc den 16 December. Voorleden Weeck iofleerde de Commandant van Roftock by dea Raed, om het Tuyghujs &gt;e roogea fien, maer het wiett hem afgtfljgen, en tot antwóort gegeven , dat fy het voor haer eygen Hertog niet wilde openen»waer op. hy den 11 , zijnde Bededag, &apos;s morgens onder de Prcdicatie het ïuy .huys liet opecllicn, en met eenige Officiers de daet in zijnde Artillciy befich ijde: Ondenuflcheo ontftont een groot Allarm ia de Kerck, de Burgermeefter wiert na her Raedhuys gehaelt.en dc Piot tonotaris na de Commandant gefonden j doch defe antwoorde, dat hy teers alles befichiigt had, eofig dacr van in en van noot wild* bedienen: Waer op veele van t&lt; Burgers, meelt Schippers en ViflVri,. namen rotiedcn, die haer Outfte na den Ratd fonden, en verklaetdc n, liever haer Leven te willen verliefen, als toe te ftaéa, dat haet Altilluy weggenomen weide, maer men antwoorde ha», dat fy fclrs het Tuyghuys fouden bewaren, en haefr Stucken gegeven werden,om daec voor te planten.Voor de Haven vanßoftok kiuyfieo 1 SweedieFregat-» tin. Den 700 Man te Paert,enden 15 d&apos;Officicrs op Wagens na Gelukitad en Rtnsburg geconvoyeert. Gifteren is een Overite uyt h:t Leger voof Sitie&apos;fom in&apos;t Leger voor Wismat aengekomen, met tyding, dat 4000 Man Infantery van de Deenen opgebroken, cn Da Wismat ia Aentocht waren. Hamburg den 18 December. Schoon alle Brieven uythetLegtt voor Staellont niets fekers van &apos;t arrivement van &apos;t Swteds Traosjoort melden, wijl het noch niet re voorfchiin was gekomen, foo verfeketen de S weden nochtans , dat 6 Ooriogfchepen 6000 Man onder Ragen grëscorteert hebben, cn wè&apos;cr na Carelskroon gekeert waren &gt;en het is te verwonderen , dat men niets lekers daer van in &apos;t Leger vooi Straelfont foude weten, daer reets 7 dagen voor het vetmek van de laetfte Poft het Transport al gefchiet foude zijn; derhalven wert het vaa de minfte noch aengenomeo. De Sweedfe Gevangens voot wismat zijn in het Segebmgfe gearriveert: Dc Overfte Baflewit» ia met een Boot met 4 Man uyt Travemunde in gemelde Sta 4 gereven eert. Van Copp:nhagen is hier een Stafette na het DeenOe Leger gepasfeert. met bericht, dat op advya, dat het Sweedfe Transport fouJor-i uytgeloopen zijn, de teft van de DeenPe Vloot den 11 dcles was zeyl gegaen ; doch wijl de W int contrarie is geloapen, twijffslt men, dat ty de Pomerfle Kuft lal bereyekt hebben : Ce Biron van Leeuwendael bleef van de Winter in Noorwegen ■ om aen de Sweden, die veel Volcfe meenden te transporteteo.rttv Divrrlie ie maken. De Generacl Gouverneur W elling heeft ?an Stadcn herwaerts gcfchreten, dat van hier ge;n Toevoer tot d&apos;Artnee in Pomeren gefcbieden mocht,lullcn.de anders niet alleen Paetden ea&apos;Wagens gecoafisqueett, maer oock de daet by zijnde Menfchen Vyantüjck gstratteett weiden. In de Sont zijn gekomen ja Schepen, dier onde» Relke Jan« van Dapzig, ca 6 van Stockholm na Londen gaetule. s -</p>
</text>
