<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos;s Gravenhage den 10 December. De Hoeren Gedepmeerden van de Adrahaüttytfn zijn na gehoudene COnfereutien, foo met deHeeren Gedeputeerden van haer Hoog Mog. als met de Bewinthebbeis van de Weflindife Coirpagne, na huys vertrocken. De Heeten Staten var» Hollant en Weft-Vtieflant zijn gifteten tot den j Jaouary gefcheyden: Haer Ed. Groot Mcg. hebben Vrydag namiddag van eenig: vacante Militaire Charges gedisponeerr, «n rotcie van &apos;t Regiment Dragonders van Matta, &apos;t geen aen den Major Baron van Was.&apos; fenact is gegeven. Men veiftaet oock, dat deHceren ïuys en van der Duflingeoomioeertzijn, om nsvéni aodete Gevolmachtigden de Confsreniien tot Utrecht te gaen bywoonen. Het Js noch onfekér, • wanneer de Pubs Eugene van Savoyen naÈngelant ftiet over te gaén: SijnHooghryr, geaccompagneert van dc Keyfêil. Mihifters Graef Goes en Baron Hee&apos;ms verfcheenen gifteren middag inde&apos;Treves Camer, en waren aldaer met deHceren haer Hoog Mog. Gedeputeerden langen tijt over de tegenwoordige fwevende Safccn in Confertn-&apos; i tie, dewelcke oock doot den Graef van Straffort ,&apos;AmbafTadeüt van G«ootßtittannien,bygewoont wiert, en nadethaot noch m;t defelve Gedeputeerden ia gefpreck isgeweeft. &apos;De Heer Ma&apos;refchal van Biebeifteyn, rienipotentiaris van den Coniqgvan PrOyfTen , heeft fijn Bagage na &apos;t Boort van &apos;t Jacht, waer mede dc Keyfal.J fter, Graef Gallas, is overgekomen,&apos; doen transporteien, om mei het&apos; eetfte goede We&apos;er en wint In &apos;tfelvc&apos;te ga&apos;in embatquerin, co t/c Reyfc na &apos;t Brittannife Hofvoó&apos;rt te feiten. Van middag zijn de P-its&apos; Eugene, de Graef Gal!;seo andtrgMiuÜicrs eo Hcireu by den-fi*-; toe Kceras ten eeten gcwfdU ■ * . &apos; &quot; * » .. &lt;:.i f • } . .• . • ■ •. - .V - J* »* • -•« -• •&apos; &apos;*• ; f &apos;* &apos; * { i -v&gt; Amtferdirodeoii öecctnber. Dt j Convoyets jdied&apos;Oiftetfll V&apos;oOt u/t &lt;J* Som Jicni&apos;its geleyi &gt; tnaer door Tegeov»ict en hatt &quot;SVcrewii.t «isgm tour oolc \&gt;a getVoi&lt;&quot;:n hebben, in T?iTcl biaocr; na uto:lijck &lt;««• Capittyns J;co!&gt; Teengs, Abrahatü Vkiji .Puttt Zc.s.Gtmbunt Alunnitl) tn Jacob Rtynrt , cd ondei bsci üelfyac «Je vo!gende Cóopvaetdits, «vser van&apos;de Scb&apos;pi e» &apos; giuacru: u ttiea C. Boef.C. Vifflr,?. Buyk, j. de Hee.&apos;.Jafcob S. Smu, C. ]anfz., Bar. Gctriile, J. Vonk, &apos;t Fonuyn, J. Schclvi», Joris Eeuis Fi. iwatt, T/js Gettnfe.Jotia Kaey.Rotrcer Vlack, P. Helt.Douwe Ja cobfen.j. Ticbbêj.JiC. Grotßb;k,U..Vetgat, Mauris Corneliffe, Fep. ptTsuniffe.Cl. Ciomp.Cl.Rara.A. Raiic.W. Clomptt, J. Htrleliog, J. Lollieg, Joris Swart.J. Schouten, Reye: Swjeo, R. Robbenfeo.W. . daefi&apos;e.de jongs Jso.J. Schelvis,C. Kaikiojn.j Holftinger,Relke\\ybuutten,D. Spangiaen.J. *t&gt;rahainle, de Cainna Johanna, C. Kloek,F. Kleyn, J. Biajn, Fied. Entjis, cl. Bsrenife Swait, David Logan,C.JanL&apos;én,D.Coinclifie,G.£roirJt&apos;er,M Michielfe.Cl.Tieikle C. Wydenes.R. van Gent, C. Noorman, C. Jacoble, Adr. Spaerpo , Bartelt Menfen.M. de Ruytet,C. Mareofe, U. deEoer.R. Beuwens D.Meyndertfe.Jillis Schol enD.P. Pereboom: Vao dcfe Vloot zijn in&apos;i geheel omtrent no Schepen op vetfch:yde dagen in &apos;tVlie gekomen, watr van al diveriïe voot dcfe Jitad zijn; maei Schepen zijn vao defe Vloot door het quadc Wc&apos;cr vooi ors Lsnt veronge&apos;ucki. Uyi Teflel heeft in:n oock tyding, dat het Convoy met deichepenvan Londen mede voor oos Lant gearriveert is, zijnde tecudaet vao binnen dcSt. Jacob, Rutgeit Taenman,en Schippei Sioutt Boek} oock was&apos;er een hernome Smack van Dirck Foppcs by : Men fegt, dat hei Convoy van Hul roede voot de Wal foudeztjn. De jonge juffr.Sara, JanClaiflet», is oock oyt d Ooft-Zee in &apos;t Vlie j Jan Heete Jatixir, Afackelijck-Out, en de St. Louien, Jan Joofttn }n Teflel binnen. Hei Schip de Hoop.Cap. Ernft Montad, van Hamburg na Cadix gedelii neen, is door Stottn Mafteloos in Noorwegen binnen gelopen en ecu andere Spacnsvaerder Roerloos in een Haven daet omtrent. &apos;s Gravenhage den 11 December. Alle d&apos;acnwcfende Minifters waren defea Voormiddag by&lt; den Prins van Savoyeo voor dat n&apos;t Congres vetfeheenen : Sijn Hoogheyi quam daer na oock in A feWe &gt; als icede de Pruyflifle Plenipotentiaiis den Heer Matefchal van Biebetfleyn, die op fijn vertteck van hier na Engelant flaet. De Heer van Ocdem heeft van middag ter Vergadering van haer Hoog Mog., weg-&apos;ns te P.ovintie van Ceidcrlant, Scflie genomen, zijndealdaet door den He« Ham geintroduceert. ,</p>
</text>
