<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DUYTSLAND en d&apos;aengrenzende RYKEN.</title>
	<p>Kapptnkagt dtn 31 Maert. De Moikovitci» hebben dc Zweedfe geflngcnt die zy te Elbing bekomen hadden , wel viygegccvea, dag ■fie* vemcemd niet dat een gclyk getal van onze gcvangeai dooi dc Zwecdco toegelaten i». Alle onre kapen tyn tegenwoordig ia Ze* om op dc Goitenbutgfche fcheepen te knryflcn. Het Efquadic na Moor weegen gedettinectd, wagt allccnlyk na een gunftige wind- Het sclvc tal in het kon dooi j andere ootlogfchccpen gevolgd worden. Men tegt grote Magazynco op voor dc Landmilitie, die ordtcbeeft om zig tol den ma.fch gereed te maken. Ia Zwccdca wa» een algeleccncn opbod man voor man gefchicd 1 dewyl dc Moskovile nou pea in Fin- en Lyfland bycen tiokkcn , om eenen inval te doen. Btrl.a den 3 1 Maert. De Erf-Ftin* van Heffen- Kaflitl bevind zig nog aca on» Hof. Dc Koning heeft vooi z dagen wedetom open Tafel gehouden, cntctzdvei tyd den Kamci-Rouw die men wegen» dca Hettog vaa Kourland aengenomen had , afgelegd. Dc Koningin ii ook aea dc bectcthand; en vaa Giabau heeft men, dat dc Hettogianc Weduwe van Mcklcnbutg dagdyki bectet wicid. Onze leemten na ltalicn gcdtftincetd, moeten tot aadet bevel te Noordhuyzcn blyven. Volgen» de advytea uyt Saxen, had mea aldaet den zefden man vaa dc Inwoonde!» opontboden, om dc gicnzcn van dat Hertogdom tcgco» dc Zwecdco te bcwaicn. De tcy» van den Koning vaa Polen na zyn Ryk , wa» wederom uytgcttcld. De Zweedfe Gcacta*! Miyetfdd wierd in Pomcien vciwegt, om de troupen aldaer te gebieden. in het Htlfteynft den j -tpriV. Het i» te Biaemftede daet cea Legciplac.» afgeftokco word. Dc Zwecden zoudca met tof 10 man tcffin» uyt bet Stift Bicmcn na Pomctcn trekkca. D* Koning vaa Denmarken wotd in dit Hertogdom vcrwagt. Hamburg dtn | Ontrent Althona beginnen e«nig* Dccnf* ttoupen acn te komen , die dc quatticten aldaet bcttckked. Volgen» dc brieven van Denrzik van den zt dei voorleed» maend , bevond zig de Zoon van den Tartarifcn Haa met j o duyzend man lunchen Nimiiow en Biacbow. Volgen» de laetfte tydingen uyt Walacliycn, bevond aig de Kooing van Zwecden nog te Beadci, altraat dagclyk» vcclc Tuikfc Baflat met haie manfehap aenquameo. Dc Groot Schatmeefter deed alle Grcne-plactfcn vciftcikco t co vcifcheyde wagen» met amunitie vaa oorlog, neffens cenige ftukkca kanon en «e* duyzend Ryksdacldct», waren wedetom na de Kioont- ArmCt «o na Kaminick gezonden. — _ .-v r-. *V 4 _ — «_ —. . .. — .— — —k . —</p>
</text>
