<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT-BRITTANNIEN.</title>
	<p>Vaelmuydin dtn x» Maert. Heden zyn van Spithead hiet ingelopen de oorlogfchecpeo de Southfea-Caftle, de Featl en dc Dunwich, mccdcbicngcnde cco fchip met Hollaodfe Vlaggen van j« flukkcni, en geladen met buikiuyt, koegeli en andere contrabande goedetco, aa Naatce willende, welk fchip door deze oorlof fcheepen in haten kruya-togt onticnt dc kuiten van Viankrvk genomen is: Dooide Zeeuwfc kapei de Mcicoriu» is hier ook opgebragt een Franflé kaper Tan 14 (tukken en te man. Lendon den 3 Het is niet na dc zin vaa fommige det het Lagtihuy» zig tot aenftacudc maeadag gcadfoumeeid heeft, en zulk» om icdchcn dat dc oudttc Zoen ran den Spiceket gedolven il; dog men meend lat dit uytftcl allecnlyk gefchicd om tyd te winnen tot de heiftcllingc van den Hcci Hatley , wient bequamc bedicriug men la de zaken rakende dc Ondcrltand-gcldcn. zcei nodig heeft. Die Minifter bcgind nu zeer wel re ruften , en is buyten gevaer. Men bevind dat hy twee giote kneuzingen heeft acn eiken zyde van dc bord, mitsgaders eenige andere bulten, die de Matquii hem gegeeven heeft, nadat hy de eerde (teek mer her penne-mes had gedaen. Daet word veel gcfpioken yan eene Predikatie die de Biflchop van it Af»ph voorleed* zondag aen het Hof gedaen beeft ovct Gcncfit jo ven 17. ütt Jtvphi Bretdert ttigm dat hoer Vaitr etttd wat, ri z.tydm x.y i Mijfebien xa! ent Jnepb baten, tn hy ui ene gtldtn at bet ttaaed dat xaj hem angidaen htbbtn. Het Lyk vee dcri Maiqui* van Guifcaid word nog te Newgate in Fcekd ftcwacid 1 daer komt veel volk om h». te kyken ,en dc Cipier lact zig « ttuyter» vaa elke* menfeh daci voot betalen. Men aceft niet allccnlyk dt Wacht dt 1 Officieren aea het Hof doen verdubbelen, m»*r de Garde» da Corp» pitrouillércn ook telkent io het Fa.k en onticnt St. Jamt». Voorled» woceidag gaf dc Comrairrt, aengcfteld ovei d» zaken dei F-e&apos;igit, beftaende in j Biffchoppen en ie van het Kagcihuy», acn de Convocatie ovei een vertoog ran dm ftaet det Kerk; welk vertoog zter langen aacuwkentig ie 1 weidende ondei anderee dect ia geklacgd ovei dé al te giote viyheyd vak dc Oiukpci»; ca de Spreihajrtcn&apos;. Gittcicn laten dc Loidi ten twtediraael de Bil tegen» muyrtmaker», en adjouinccrdee zig tot machdag. Gifteren waren all* defolda&apos;enitndcpaeident* HarWich ingefcheepr. Dc Hertog vaa Atgylc wa» ook aan boord van zyn )*gt, ca de geheele Vloot zond dien avond ondei hei gelcyde vao 6 ooilogfjehetpen zeyl gaen. it Hollandft fcheepen tyn uyt Viankryk ik onze Rivier gekomen , «d * van dezelve zjra iccdiopgczeyld tot aen het Tolhuyi; met vooinecmen om zig van dc nieuwe Aöe te bedienen eb hare Wynen hiei te verkopen Dt infehtyvibgen van een millioen In dc Bank, tot het doen circuleren dei Exchequcr-briefjen» , wierd hfceden begqnoen, ca tegen» deo middag wet de geheele fomme al vol. tder infebryving mogt niet oadet det oog Steil», eo niet boven dc ryf duyzend g} Steil», zyn. Men bctaeld cea vy fde van de Ingefchieevc lomme, en daet voot krygt men Obligatiën, af ie loflin evet cco jeci niet een Intcteft van i vaa &apos;t honden : behalve* dcc zen intereft piofiiccrd mee nog i ten honden van dc geheel» ingefchiccvc fomme t en waahecr dc Bank het overige geld van de iafchiy ving ook begeerd, zal dezelve daer «oor mede Obligatiën gecvca tegen» &lt; van &apos;t hondtit. Het veifchil over dc IB4OUO {g ftcil. df »&apos;«i boven het kapiteel In dc Löteiy ingefchieevcn zyn, il cyndelyk gereguleerd , aamcntlyk ; dat men deo ydet ioleggct de vier ryfde gedeelten» raa zyne iagetcekendt fomme aen Loteiy-biiefj»*» gevtn ad, ao dat aa een ydwaagetademincei loeco aal hebben. Gitt.ien o-aam da Lotd-Ma|ot vaa deze Siad, vetield door eenig* Aldcimam te St. J»me», ca v» nerd. aca da Koningin cco Steur dia 7 toeten laag «n ia dca Teem» gevangen wat. Dc Ro.tctdamfc Vloot gifteten in dcßivici gekomca zynd», wietd aenftonts datwaeit» ordre gezonden, om geene vicemdeliogea aen land te laren komen zonde» elvoica» ondciviacg» te ayai ca mea vereekcid da. eca tet ca eenCngtliman in verzekering geneaten zys.om dei fy geene leed* wrften te zeggen wacrom zy hciwaetd» quaroce. Men hoert dleigclykc beveelen n* de andeie Zeehaven» doen afgacn. Dingidag wai&apos;ei een* algemeene byeenkomft in het Stadhuyi, om eenen nieuwen Gouvemeui , Ondcr-Gonvcmeuc, en Tiexoiier van dc Mattfcaappy dei Aitillcty te vcikiezen ; eo de Hecicn William Aihun , Gilbut Heat* cotLotd Majot, ca Caailcs Peer», wictdea met mcttdethCyd vaa ftcmmeo in die bedieningen gecontinueerd. De Heet John How Betaelmeeftei-Geneizcl dei ttoupen vaa dc Koningin in dit Ryk , ia zeer gevacrlyk ktank ia ayn Laadhuyi Chclfey. De Leid Aibuioham, Zwager vaa dca Hertog van Ormond , die men atade dood gezegd heeft, it tegenwoordig buyteu givati. Het i.gimcnt te paeid ran Noithumberland , en dc twee regimenten diagondcr» die aa Vlacadcicn gedettinacid waren, tullen nog voorecift nier detwaeid» gaan. Men arbeyd hier met veel naciftigbcyd aea d* uyt rufting van ze ooilogfchccpcn, «n de Attillcty die in dca Tont kleti gemaekt wotd, i» reet gtoot. Sommige meenen nog dit&apos;ci iet» in dc Spaenfc Wcft-ladien , aca dc kutten van Mcaico of cldeca tal ondernomen woidea &lt; hoewel ander» willen, dat de bovengemeld* ooilogfchccpctr alleenlyk gedeftinectd zya om Duynket&quot; ken ia I* fluyt«n, en het Kanatl te bevcyligen.</p>
</text>
