<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op &gt;i April 17tr, zullen tot Leyden ren buyze van Juff . Saint Paul agtei de Pieten Keik, inhei openbaet verkogt weiden dcffdr» Meubllen, beftaende in koftelyke Damade Ledikenréa en Stoelen, fchone kabice.t en, fiaeye Konft van Schilderyen van vetfeheyde Meefter», ond Foicdeyn, groot en kleyn K.aek-Foic&apos;deyn, ooit dubbelde Litnpetfchoteh, koftelyk Linnen Tin allerhande fooit, en fckooa Bcddc-goed, Zullende op zatutdag den 11 ten huyze voorn, kennen gezien werden. De Ed. Mog. Heeren Gecommitteerde Raden ter Admiralitcyr in Zeeland, zullen dea 14 Aptil&apos;»morgen»ten ie aren MnneoVliflïngeia dc Herberg gentemd de Break off openbaerlyk verkopen 70 of teßondtn Moikovifche Henaip.geloft nyt&apos;t Engds fchip deMiri» dooiHtpr. DdnidSandcitt den FinnflT&apos; ontnomen : Nog znllec haer Ed.Mog.binnen deatlvc StadVlifliagc dog in diHerbetg de Fcrc vckopen.iFranffe-Suyker Pryrtn, als op jen to van Aptil het fchip Liuranlïn mer zyn lading, befteende in ontrent «d»oc g(J brayne Mettenickde Zuyker, 77*lee tö dito witte,foeoo j£ 0,9*0,13000 fg Campcchi-hoiit,» balen Kattoeo, t Ozhoofd Indigo en een Anket C»i«t, dooi de K«pt. Pieter Geleynfen ir zee verovert : Deo 17 April medc&apos;i morgemten te uren ter plaetfe voorn, her Frauffe fchipL&apos;Amiable met ontren. 120000 gg witte Mattenicquefe S vkcr.ieooèo fg bruyne dito,i«eoo gg Caf ao,loooo fg Ge»geber,i-t bden Ketfoen,! halve Ozhoofden Indigo en cea goede partye Ciret , du-r den Kapt. Jacob de Pricce in zee veroiert. Tot verwonde ing van rite Liefhebben in de Set iidcrkonfl, heeft Benjamin Seignette oytgcvondea de noyt geziene OL V CARMIN, a 11 gl. d&apos;Onl, dewelke int gmruyk zo ve&gt;-l ligebaem, rykdom en (tandvaftigheyd van couleur heeft, al» noy,r van geee andeie conleuten gefica is.zyndedoor de vetmaerdtte Seri ld ri van deze Ca viemdc Linden op alle manieren gepiobectd, en de deugd roemwaerdjg bevondco, hy heeft mede uyrgevondrn verfcheyde andeie onverzndcrlykc fync Oly-coulcuien,iot nu toe onbekend,»n by mackt de opiegte OUTREMARIN van 4=, ?o en 2-r&apos;. dOn», en d&apos;ASSE van dien vaa 1 tot 10 gl. dOn» ,de proef van het glocyendc vuuiuytftacnde ,of tcitimtie vaa dubbrld geld, FLORÉN rïNS-l. AK van vetfeheyde footten en pryfrn, en de genongiaem bekende WATER-CARMIN,* 13 en ie gl.d&apos;Ont, en ali die van 10 gl. niet mooyet il ali die men vooi fupci-fin van andere koopt, van wie het ook i», zal hy at Oneen voor niet acn dca &apos; toonder geven. Hy woond op de Frincegrag. aendc Giocn-markt by dc Beerc ftraet, in doFabricq van Furies Op «llcrley ftoffen , en atnfiaende May op de oude Bifcuit markt, het derde huyi van de Varke-fluyi, tot Amfterdam. T&apos;Amftetdam in dc Brabandfe Tapvtmakeiy by dc Vticchtfc Pooit, zya te bekomen alleibande Smiimfc Vloer-Tapyten , met de laettt* fcheepen eeogekomen , allci nieuwe aefleynen tot een civile piyi. Dc Makelaen van dc Wynen in dezen , zullen vrydag den 1 o Aptil, &apos;1 namiddag» ten f nren , tet Dordrecht int Koffy-huyi de Goude- Molen op dc Hogc-Nicuwftrarr, zooder ophouden verkopen , een grote pirty vin 13e Voeden pnyk» puyk ende en nieuwe Hocbmer, Riokhoudei en O ver-Moezel Ca vel Wyn, van verfcheyde jatcn en btfte gewaden, 1*94, K 9». 1700, 1701, 1704,170* ca 17:0 ; die nu eeift zyn ïengekumen en nog geloft zullen woide* 1 beneven» eenige Todaften nieuwe Huninger, als Rhyabtonier Blcykcrt, ca }e Amen of Vaetjen» opiCgte oude Stiaciiburgei Brandewyn. Nadct ondeirichting i» by de voor fz Makclact» te bekomen. Woenidag den tj April, &apos;1 namiddag! ica 2 utea, zal me* te Delff veikopen ; eenlttrkHuyi.Fakhnyien Erandery, voorzien met 1 Renwkeetcli en een Siftelcei-kcettl, met de Slangen en ycrdeic Gcieedfehappen , ftaer.de acn de Wcft-zyde van het Ooft-eycde der Stad ; 2vnd« acn gedeelte dei Brouwery via de 3 Zonnen. Nader onderrichting by Koineli» vindet Slydeo Not». ca Rentmr. cp de Tuifmarkr te Delff. Doodetdag des : * April aal men te Leyden by Koentaet Wijhof Boekverkoper,by AuAie verkopen, de nagelaic Boeken van L.v. W., beffende io Theologes Juiidici, Madici en M fcellanci: De Catalogucn zyn cc bekomen (&apos;Amftcidam by J. van Leeuwen, Haerlim W. ran Kc&amp;cl, Delff ChtiiWd 8001, Roitfrdam J. Hof hout, Utrecht W. Broedelet en G. Paddcnburg, Don J. vao Braem, Hage N. Wilt. Maeodsg den 2» en volgende dajjen.zal men in &apos;s Graveehage by A.de Hoedt, veikopen, dc ticff-.lykc Bibliotheek van deHr. DAVID AMIA, in zyn Ed.lcveo Bcdienaei des GoddciykenWootd» in &apos;t Gravcnhagc, beftaende in fchone Thcol., Fatr. Auft. Grzc. Lat., Hlft., Mifeell. Sc Litterar. De Cara&apos;, zyn te bekomen t&apos;Amdctd. by Boom en van Damme, Haal, vao Keflel, Leyd.üoutcfteyn en Dykhuyzen,Delff Beman, Rott.vandcr Veei, Dott Goti», Utrecht vaa deWatei, Atnh.Smits, Midddb.Rubert, Antw.Vetdufi&apos;en, BratT.Seifteveo», Lond.Vaillant. Dingidag den ia May en volgende dagen zal tor Utrecht veikoft weiden, de nagelate Bibliotheek vao den Hooggdeciden Heet Meiboom »»Ir., gewceze Racd by zyn Kouingl. Majt. van Denmarker. Fiedciicu» dc Deide j beftaende in een verzameling vin vedc zeldzame en uytmuntende Boeken ,zo ven Oude Schiy vers, ali Mathcmaticr, Chyroici. Sec. wici onder een goede quaniitcyt Maaufcriptcn, Griekfe en Lalyafe» ali ook Boeken door den Overledenen gecmendcerd en gecollationeerd met Manufctipten : de Verkoping zal zyo ten bayae vaa den Overledenen. Dc Catalogut- z)»o te bekomen tot Leypzig by Gledit* eo Weitman , Frankfot. P. André , London D. Mortier, Amfteid. Wttibcrgen , Leyden Luch.man», Hage Gezeik, Fianekcr Blik, Rottetdam Kof hout, en tot Utrecht by W. Broedelet. Den 11 Aptil ticktdc verraadde Lorery vaa Hauwert, en dat compleet binnen de Stad Hoorn a « gl., (zonder Ninten) en egter vind mea Jiyzen van a0c00,10000,6000,40*0 ,&amp;c.tot dca t dctei de laetfte Loten, niemand lact zyn voordcel Hippen. Tot dezen avoad nog Loten in de Ryp s 4 gl. dezelve trekt zaturdag den 11 April, of de Regenten en J. ..atelbaed zollen vttbeuien 17c; pond Vlacmiacnde Amft. ttaeil. Roit. Gcr.Diar. Armen. NB. Apaient zal dezelve 3000 Loten meer ali compleet nekken. Hamiltoa en Blank zullen uytkecttn acn dc Amlt.Ger. Diac. Armen 1000 gl.,»n 2goude ducoton» vooi ydet Lot iodien de giotetotety det Siad Furm«iend,niet 2t dezer of eer onder Oppergezag vin dc Heeren Burgert», det voorn.Stad niet nekt, tot 17 d; laetfte Loten.&amp;c. Dc Lotery van Nicuwendam ral abzoluyt trekken den 10 April , of de Wed. Hanius zal aead&apos;Amd. Geref. Di»c. vabentet, joo goude d«-k»rcn. indien den 27 dito niet voortga-.. T ekt met 2 Pryzen a 8000, 2 a 4000, 2 a 1000, en nog 15 a tooo, Sec.</p>
</text>
