<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Den t Novemb. !-i t&apos;s namiddags ren 2 uren, zal men in hot Raedhuys van Kronenburg te Loenen ,in het openbaei aen dé dende, voot den tyd van 5 jaren verpachten,de Tollen en Gabellen ovei Slodyk door Locnon.met het vooifzßaedhuys,Stallingen,Booiug*erd en Weyland.en veideie toebehoren , om te aenvaerden met den 1 May 1712 : Ymand geneegen zynde de Conditfen te lcezen, ot inmiddels uyt de hand te huren, adreflere zig aen Faulus Srael Rentmr. te Uttecht. In &apos;s Gravenhage by de Wed. Abr. Troycl zal men den s Oftobcr verkopen, een zeer fraye Bibliotheecq van zeer goede Boeken in verfchevde Faculteyren.enTalen,alle welgeconditionnceit;nevens eenAppondix van meeft Godsgeleerde BoekentDe Cataloguen zyn te bekomen &apos;t Amft. by Boom, Uti&apos;. Vande Water, Leyden Lugtmans, Ro-teid. Fiitfch en Böhm , en in &apos;s Gravenhage by de voorn. Wed. Troyel&apos;. Dingsdag den 13 Oftobet zal men teßotterd. ten huyze van J. Hofhout Boekverkoper op de Black .verkopen , de nagelate Boeken vaude Hoer Nat. Macketnes, beftaende in alieiii-inue Faculteyten eu Talen : DeCatalosuen zyn te bekomen t&apos;Amft. by R. en G.&apos;Wctfteyn, en J. Boom , Utrecht vando Watei en Paddenburg , Leyden Luchtnians en Wishof, Haerl. van Kolfel, Ddffßeman , Daidt van Biacm, Hage de Wed. M. Uviwttf en H. Scheurleer, en verder in de andere Steden by de Boekverkopers. Maendag den 19 Oftober zal P. Hudbn Boekverkoper in &apos;s Gravenhage,verkopen, een zeer uytmuntende Bibliotheek in alle Talen en Wetenfchappen.en genetalyk in alle do foorten van Faculteyten; waet van de Cataleguste bekomen zal zyn t&apos;Amft. by de Wctdeyns, P , Humben en Ooftetwyk, Haerl. van Kedel, Leyd. P.vandei Aa, Gouda Kloppenburg, Rottetd. Fiits en Böhm, en B.Bos, Uti.vande Watei, Amh.Smit», Leeuw. Halma, Franeker W. Blek, Groning. Barliiikhof, Antw. Wed. Huyfleus, Biufi&apos;. Kend. Fiix en J.Smedt, Doornik Vincent, RyiTd Póurche&apos;e, Paris Jaq. Etienne, Lond.Vallant en Vaiaimée, Hamb.Moulin, Lcypfig Fiitz, I&apos;rankf.F Knok, en Hanover Foftei. ■ Te Amderdamby I. Troyel op&apos;t Roekin in Matcus Antoninus, is gedtukt en werd uytgegevec R.-Mnimenidis Tiaftatus de Vacci Rufa Rabiuicus, Latinitate doaatui, oc Notis Philologicis illuftraiiis , ab A. B. Zelleto. A. M. acecdunt bievis hujus Vaeer» ad Chiiöum adplicarionls DüTertatiuncula , Sc ccleberrimorum viroinm ad Aufioiem Epiftola: , in». Ook daet int kort uyt te komen een Boek genaemd Zedervke Zinnebeelden , vertoond in hondeid Kondplaten , dooi kiagtigc redeneeringen en maet-digt ten nutte van het menfchelyk leeven toogepaft , in 8. Tot 10 Oftob. duutd voort laetd d&apos;inleg in Zwammeidam a 4 gl.,zynde maer anderhalve Niet redens 1 Ptys,en ondei weynige Loten zyn s Pryzen a 3000, 5 a ijoo, 10a 1000, en 224 van 400 tot 25 gl- Ttekt compleet den 12 Oitcber , of uyteilyk den 2-0 diro , of de Regenten veibouten tooo gl. Nu gaet &apos;t zeker dat de trekkinge van &apos;r Loteryije tot Wadwey a 33 duyv. begint den 19 Oft. 1711,z0 verbinden zig E. Rcg. en A. van Damme te veibeuren 1000 Kronen aen d&apos; Amft .Gei.Diac. Aim. mits nog uytdel (als nodig is)tot den 2 Nov.,den inleg tot den 17 Oftci». De Wed Hanicis verbeurt tooo gl. aen d&apos;Amd. Ger. Diac.Arm. en 5 gl./ooi ydei Lot zo de Lotery van Hoog en Aaitswoud a 4 gl. ski trekt 19 Oftob. , niet langer Loten als 12 dito ; yder fpood zig mot den inleg. Den inleg rti ovetrekeuing werd voort laetd gedaen tot deu2oOft.in de twede vooideligeLerery var.Leyden a 5 gl.,zynde maer 4 Nieten, en verzien mer 514 Pryzeii vau ioou tot 30 gl., en de minde driemaol den inleg. Trekt den 26 dito of uyteilyk den 2 Novemb. 17 1 &gt;~ De Lotety van Ooft graef-dyk van maet 7 s°° Loten a 2 ogl.verzion met ta2jooo,l ai2ooo,2a„000,2a4&apos;i00,2a20ca ensoai 000,ikc.trekt zoOft.of uyteilyk 25dito,op verbeuiten van iooogl.,is te rcmarkeeien.dat in yder io.;oLoter.4l ryzrr. zyn van iooo,a2sooo,tiokt comp. Vermits de Loteiy vau Oofthuyzen nu onder diieftic van Blank,met alle vlyt wotd voortgezet, en don inleg ook na wens jelukt, ge»olociyk ontwyfelbaer een comulcete trekking. Tot 20 dezet koiten 25 Lo»cn 1 ton. 100. De tiekdag zal iv weynig dagen vaftgedeld werden. Die vooi 4 zedchalve na deftige zilveie Seivizen (behalven veel andere hoge Pryzen) wil Loten, mo-et inleggen m de Lotery van Nicu-. weiketkopden Ydei, dezelve tiekt op het woid dor Regenten zonder vcidei uytdel op den 16 Novembet.den Inleg tot den 7 November-</p>
</text>
