<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d’aengrensende Rijcken.</title>
	<p>Weenen den 8 July. De Brieven van Conftaminopolen van den 9 paflato melden, dat aldaet «én ExprefTe van de Keyferinnc Regent e met de tjding van de Doot van den Keyfer Jofcphus ï. aen den Keyferlijcken Refident Taelman aéngekomen zijnde, by den jo Mey aen dep Caimacam en den Mufii notificatie daer van gedaen had; da&lt;ae Primo Vizier den 15 van den fel ven Maent van Adrianopolen na Be cider wat venroeken , alwaer hy in 18 Marlchen (daer onder de Rufti dagen niet begrepen) hoopte te komen, en 4&apos;andera opontbode Troupen foude afwachten , die dagelijckf het Canael paflèerden, komende onder diyerüe BalTaes uyt Alien en van GalljDoli, en dat men noch geen fekere tydiog had van deTurckfe Vloot, die laetft in Zee -gelopen ivai} maermen hoopte in&apos;t kort iets van haer Fxpeditie te hooren. Van Hermanllad in Zevenbergen heeft men van den 19 pat* fato, datdeCzaat reet* Bender belegert foude hebben , en dat het Turckfe Leger aen dees zijde den Oonau (lont, durvende die RiViex niet pafleren. De Key fcrinne Douaiiere Amelia heeft haer Refidentic in devoot haer geprepareerde Appartementen op de Keyferl. Burgt. genomen en gifteren Audiëntie gegeven acp den PaufTc). Nuncins en andere uytheemfe Miriillers, die de Complimenten van Condoleaotic afgelegt hebben : Haer Ma jefteyt meent na &apos;t Dorp Biravart, over dea Donau, by&apos; Wolckertdorf, te gaeo, om 6 Weken de Baden te gebruiken. De Bagage vinden Gtaef Kinsky vertrockgifter na Franckfort: die van den Graef windiigrat» ftaet gereet, en gemelde Heeren fullea haeft volgen: De Heer Jofeph Faber, eerfte Keyferl. Hof-Fout ier, ig gifteren voor afgegaen,om de nödige Quartieren voor die Ambafladc tebefotgen. Oen 5 arriveerde bier de Engelfle Ambafladeur witworth,cn (al na &apos;t afleggen van eenige Comraifïieo fijn Reys na der*. Czait voottfetten. Gifteren keerde de Print van Hoheneollern n* Hoogaryen; en men fpreeckt, dat nu eenige Troupen en Attillety van daer na den Boven-Rhijn fullen gedetacheert werden. Regentburg den ij July. Vzydag avont is de Rt jeks Vice-Caneeliet Schonbow uo A&amp;bjjfttij&gt;utg te ,aw;e^oii«V &apos; ■ ,• en vctJer na Wetntn gegaeo : Dien dag is de Heer Albast! hierdocr tj frar.ckfort gepaft-en. I Óyi het Legei te Muhlberg den i j JuTy. Eïrgiflcrtn is het DetachïuKiu van Mr. de St. Freraont, bellacnde in 8:00 Man, te Weysfenburg aengekomen, om met d: aldaei ftaende Trcupen morgen uyt hier Linien na de kant van Scheid en Stetnfeld te trecken : Het andet Corpt, &apos;1 w.-Ick voot defea aldaer hsefi gelegen , is tuiTchen Hatztnbuhlcn Hcii h.-ym nadet aen Rhijn-Zabctn gaen camperen : Meo fegt,dat de Vyant na d&apos;aeskomft van hei tweede Detactiemmi/t geen de Marfchop St. Wendel foude nemen , (ig tuTc.ien Men s enonfe Atmee foude letten, om een Diverfi e te maken. * Landauden 14 Juljr. De Vyanden ftaen tegenwoordig by Jockerum, } i 4 Mijl van hier, zijnde van alle Nootwendigheden, daer onder 40 Slucken Canon, voor Gen.om te bombatderen en tc belegeren; en beden foude een ander Corps na Bailebtod komen: Gifteren zijn fy voor 6 dagen van Broot voorlienjea wanneer heden de op het Lant verdeelde gtoote quantitcyt Vruchten niet gelevert wcrt.foo lal het op een plóndcren gaen; weshalven de Boeten, fchoon fy Sauveguardes hebben, alles falveren wat fy konoen. Memzden 15 Ju!y. Men fegt, dat onfen Ceurvorft een Exprefie l»a Barcelona aen Coning Carel heeft gefonden, met verfoeck.dat fijn&apos; Majefteyt, indien&apos;t mogelijck is , na Duyiflant mocht komen, na-&apos; diende Geallieerdenfulcksoockfoudengeapprobeert hebben : Sijn Majts. mectte Bedienden (allen inOoftenriickfe Dienft komen , en het&apos; Gouvernement in Catalonien door de Natie geadminiftreert werden.&apos; Franckfort den 16 July. Sondag is de Ceur-Hanbverfle tweedeGefant de Heet van Sehradet met eenige Bedienden en den Geheymen Legations Secretaris Heer Keek van Regensburg hier aengekomen, en gifteren de Heet Albani; als oock defer dagen 4 koftelijcke grëmbaleerde Koetfen voor het Ceur-Brandenburgfe Gefantfchap nevens veel Bagage van Ceur- Mentz en Triet. Heden fullen de Troupen onder den Graefvan Vehlen tufTchen Caflel en Mosbach aen den Rhijn komen ft aen en morgen den Main te Coftheim pafT:ren : Sy fouden byGrosgerau, alwaer ,&apos;gelijck oock by Zwingenberg , een Campetueni is afgeftoken,blijven leggen,tot dat het 2deDetachemcnt komt. Ceulen den r 7 July. De Keyterl. Ttoupen onderden Generael Fels pafleerden gifteren en heden te Bon over de vliedende Brug en ver(cheyde platte Schepen den Rhijn en verlamelden lig op deHangetarer Heyde in &apos;t Bergle anderhalf uur van Bon, om den 20 de Matfch over het YVcfterwald na den Boven-Rhijn voort te fetten. De Heer Albani wtrt in 4 dagen hier verwacht. De Bagage van den Prins Eugene van Savoyen is over Dufleldorp, alwaer de Heer Hettetman voor 5 dagen uyt den Haeg gereverteeri was, na de Rijcks Arrpee gevoert, Luyck den 17 Jufy. De Ceurvorft van Ceulen is te Dinant aenge-&apos; tomen, en meent in &apos;t kort na Valencijn te keeren. Dresden den 1 1 July. Den 9 &apos;s namiddags ten 6co 7 uuren is de Koning met den Ccui-Prins van Praeg hier gerevetteert: Gemelde Cenr-Prins is eergifteren op de groote Vaft-, Boet-en Bédendag met al lijn Bedienden 2 mael in de LusherlTe Kerck geweeft. Arnftad den 13 July. Den 9 zijn jjoo Man Saxife en weymarfe Troupen door des Canceliers Thuyn in defe Stad ingedrongen , die den Canceliei na Weynur gevoert, de Stads Porten Befet en Wachten voor het Slot en de Huyfen van 2 Raden, die gereiireert zijn, gelet lubben :&apos;s Anderendaegs qua men noch joo Man,die het Slot g(- occupeert hebben en niemant in of uyt laten. •&apos; -• Hamburg den 17 July. De Keyferlijcke Hof-Krijgstaed van der Klee is hier aengekomen , en pretendeert van defe Stad, Lubecken Breinen d&apos;Artillcry tot het Neutcaüteyts Corps. Den 15 is te Rendsburgophet af&apos;.icn van de Brieven de Founer van den Koning van- Hcoematcken aengekomen.</p>
</text>
