<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londen den 10 July. Blieven van 4e Barbados van den 15 April melden, dit eene beruchte Brimingham, die Onlangs tot de FraniTe oveigegaen was, met 1 wel gewapende Cbaloupen het Eylant Bernudehad omvallen, en 150Negers róetald&apos;lnwoonders vandaer mede genomen , ooxk het Caftcel dOen fptiogen : Vervolgens was hy aen het Eylant Montjfettat geUrit, «nhad 71 Negert van daer weggehaelt: De Inwoonders vaa &apos;t laetfte Eylant fielden fig in ftaet op het rapport van Gevangens, die vanManenico te rüj gekomen waren, dat de Franffe aldaer preparatie macckten, om baer te komen befoecken: Van Jamaica heeft men van den tj Mey, dat mén aldaer ingrooie vreefewas vangeattacqueerttefullen werden door het Esu.a?&apos;e uy&apos; V&apos;anckrijck&apos;, &apos;t welck men fcyde, dat met een Corps Lant- Militie reets te Mexico gekomen was} en dat&apos;ei een Schip geartiveert was met otdre aen de Gouverneurs van al de FranfTe Colonien, van al de Troupen, die fy konden, byeen ie trecken, om in de geprojeöeetde Expeditie t&apos;affi fleren; t welck oock al de Capers moefteadoen; Op dit Allarm ftelde de Gnuverheut van Jamaica lig (bo veel, als hrt mogelijck was, in Staet van Defentie : Het Ootlagfchip d&apos;Anglefea, Capit. Legg , had te Port-Royael opgebracht de Scatborough van de Vijf Jc Rang,&apos;t welck onlangs door de FraofTe van ons genomen was. Be »ij Commiflaiiflcn, die d&apos;lntekeningen tot hiet oprechten vaa een Compagnie op de Zuyd-Zee fulleo ontfangen, hebben gifiereo den Eed af^elegt, en heden haer Boecken op het Stadhuys geopeat: De Fonds fal van Millioen en een half zijn, waerin 3 vierde, die de Regeering fchuidig is, mede is begrepen, en een vierde fal zijn in comaniGelt, &apos;t welck fal maken e:n Fond» van 1 Millioen en een I «lf» cn foo haert als jococo Ponden ingetekent fullca »ijn,fal fulki tot een fuffifante Fonds ftrecken, om van de Koningin dc Privilegie tot het óprechten van gemelde Compagnie t&apos;obiiaetea : De Koningin heeft den Lord Hoog Thefauriet tot haer Gcuvtmeur en St. Jamcsïsiteman tot Onder-Gouverneur voor een Jaer alleen benoemt, wad na de Compagnie felfshaet Gouverneur en alle andere Officiers fal nomineren: Men vetfekeit,dat Sr. B.ueman ioooco Ponden voor Cg en fijn Viinden fal intekenen : Onder defe CommiflariiTentijn 8 i 10 Fianfle, en daer by de Heeren Lambert, Janfoo, du Four.Moreau en la Maire. Tot Sherifs van defe Stad vooi &apos;t aenftaendc Jaer zijn dooe meerdcibeyt vanStemmen verkoren de Alderman Cass en Mr. Larnb, beyde van de Rigides. Men vctftaet, dat Sr. Henry Bellafis, de Generael Ecklin en Andrew Arthet met Commiflïe van dekoningin naPortugael en Spangc lullen gaeri , om een exa&amp;e Lijft van &apos;t getal en ftaec van bnfe Machten in die Koninckrijcken, en hoedanig ly vooi eeni» ge Jaren geweeft zijn, op te nemen,gelijck oock van de Fortificatiën, tlieivy te Gibraltar en Porto Mahon gemaeckt hebben, otnfulcks voor het Lagerhuys by d&apos;aenftaende Seffie open te leggen. Londen tfeni4 July. Gifteten waren al) Millioen in de Compagnie op de Zuyd Zee ingetekent, en fy beginnen d&apos;A&amp;ien voor 7S per Cent te verkopen, die fekcrlijck fullen rijfen, ingeval ooi E«- quadre eenig voordeel op de Spanjaerds in Wclliodiëo behaelt : Dc Lotd Hoog Thefatirier neemt.veel moeytCi om defe Compagnie op te rechten, en heeft teo dien eynde met Petfoonen, die feet lang tc Palama gewoont htbben, geconferectt en van haei alles aengaende&apos; dc Fortificatiën, de Commercie, die daer gedreven wert, en hoe men met de ingeboornen van &apos;t Lant kan vercenigen, vernomen : &apos;t Is felter, dat (00 alles na wenfeh fuccedeert, dc Commercie in dit Lant beter als voor defen fal floreren,en dat het Geit overvloed igcrlai weiden , om dat door het oprechten van defe Compagnie de Schulden van defe Natie fullen betacit werden aen Particulieren,die haer Attieq lelfs boven dc waerde fullen kunnen verkopen &gt; foo dat het Credit van de Natie herdelt en de Natie van meet als 10 Millioen Schulden verloft fal werden : Op eenige difficulteyt ind&apos;Afte tot het oprechten van gemelde Compagnie, of de Intreden van 1 Jaren, die aen dc Particulieren fchuldig zijn, in contant Geit fullen bttaelt werden,&apos; dan in &apos;t Capiiael komen, heeft dc Lord Hoog Thefaurier verleken, dat die Intreden aen de Particulieren fullen voldacn werden : Dit ii de reden, dat&apos;er teets foo veel is iQgetekent : Men geeft noch geen Geldt, maer Leger- cn andete Debentures. Het Patent, ,waer by de Lord Raby totViscomte cnGraif van Groot Brittagne j verheven wert met de Tijtel van ViscomteWentworth vanWcntwonb,&quot; Woodhotifecn Stainborong enGraef van Strafford in &apos;t Graeffchap York, is het Zegel gepafTeert, en GjnLordfchap heeft daer over haer Majefteyts Handen gekuft : Eenige fpreecken/ dat fijn Loidfchip noch wel na Hollant mocht keeren, waer aen echter feet getwijffelc wert. Sr. Simon Harcourt, Lord Zcgelbetraerder, is verheven tot Baton van Groot Brittagne met de Tijtel van Baron Hatcourt vat» Stanton Harcourt in &apos;t Graeffchap Oxford : Mylord Féwcts fal oock tot Graefvan Tamworth, Mylord Dartmout oock tot Graef daer van, cn de Graef Ortety, haér Majefteyts Envoyé extraordinair tc Brul Tel, tot een Guef van Groot Btitiagnc verheven werden. De Hertog van Newcaftle is geworden Lord Luyt. van Middelfeit en Bedfordshire, in plaets van wijlen den Hertog van Bedfort} dc Graef van Scarsdale Lord Lt. van Detbyshite en Mylord North en Giay van &apos;t Graefi&apos;chap Ctmbiidge, in plaets van den Hertog van Devon. Men fegt, dat da Peins van Naflau, Stadhouder van Vrieflant, de Hertog van Beaufort! cn de Graef van Oxford Ridders van dcKouflebant lullen werden* De Heer van Vry bergen, Envoyé extraordinair van de Heeren Stateqi Gencrael, die in&apos;t kort naHuys ftont te keeren, is defen morgen overleden. DeAdmiraelLeake is den 9 defes met fijn Vloot tePleymuyrdea tc rug gekomen met 2 kleyncFrahüc Capert jes.ydcr van</p>
</text>
