<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANGIEN.</title>
	<p>M- AdtiddenjoJuny. Van Corella hetft men, dat haer Ma-J jefteyten eo de Prins in volkomen Gefontheyt zijn, en dat men fig flatteerde, da: het Hof binnen 3 Weken tijts herwaerts foude keeren,alhoewel deDo&amp;oren aen deConingin zaden, de Wateren te gaen gebruycken : Den ij was&apos;«teen Officier van Barce&apos;.ona gearriveert,zijnde door Zaragoffa gepafleert,alwaerhy aen den Hertog vao Vendome nieuwe Infttuftien tot eenUytwiffcling der Gevangens bad laten Gen : Hy klaegdefcer over de flechte handeling, die men aen de Geallieerde Gevangens deed, vandewelcke veele door ellende in de Gevanckeniflen, infondetlieyt van de Engelflfe, diezedert de Battaille van VilUviciora gevangen gehouden zijn, geftorven waren. Van ZatagoiTa heeft men, dat de Graef d&apos;Aguilar den 13 van daet na &apos;t Leger was vertrocken} als oock de Marquis de Caftelat Intendant, tot het doen van de Reveu óver de Troupen; Mr.Tradet Frovediteut Generaelder Vivtes , was iiaFragagegaen, en de Hertog vao Vendome flont Jeerft over 14 dagen daet na te volgen j foo dat de Campagne van dag tot dag uytgeftclt weit, fonder dat reen weet wanneer fy fal beginnen. Te ZaragolTa was een Vyaotlijcke Officier gevangen gefet, die fig ineenHuys verborgen had, by fig hebbende Brieven van den Aerts- Hertog, 50 Snaphanen, 100 veel Bajonnetten en paerPiftolen: Men (egt niet wat fijn Deflèyn was; maer d&apos;Eygenaer van &apos;t Huys was in de Gevanckenis geworpen, en fijn Goederen geconfisqueert, om dat hy hem niet aengebracht had: De aldaer zijnde Krijgsgevangens waren te Sta. Engracia deßeveu gepafleert; de Gens. Stanhope en Carpentier zijn na Najoro gegaen, welke Flaets haer tot de Gevankenis gegeven is,tot dat dé Gen. Starremberg d&apos;Uytwiflcling accepteert, of dat men eeti andet fluyr. Van de FrontierenvanCatalonien wert gefchteven, dat de Vyanden noch in haer Quartieren bleven, konnende wegens gebreckaen alle Kootwendigheden niet in &apos;t Velt komen. Men verfekert, dat de Graef j van Tet met de FraniTe Troupen, beftaende in 16 Battaillons enrj j Esquadrons geluckig door la Coofa de Trerop gepafleert is, en dat I hy den 17 twee Mijl van la Ceu d&apos;Urgel was ; en nadien men eenige Canonfchooten had gehoort, geloofde men, dat d&apos;onfc dat Cafteel attacqueerdcn : Een confiderabele quantiteyt Xruyt en andere Oorlogs Ammunitie was van Ronda na Morella gebracht, en ijien vei lasnelde aen die kant alle de Preparatien, om toteen Expeditie te dienen en ombragc aen de Vyanden te geven. De Advyfen van Badajos van den 10 feggen, dat de Poitugefen, niet hebbende tot aen Merida konnen doordringen, de Guadiana gerepaflèert, en na Fuente de los Zapatcros getrocken waren, waer óp de Marquis de Bay na haer marcheerde, (lellende de Cavalleiy in ordre van Bittailje boven Caia, ca d&apos;lnfantery aen&apos;t Hooft van &apos;t Campement aldaer: De Legen waten omtrent i uuren in ordre van Battailje; maer de Vyanden Kri jgsiaed gehouden ,en oveiwogen hebbende het gevaer, &apos;t geen in een Batiailjc flack,zijn te rug getiocken, en tuflehen Caia en Cayuela gaen camperen: Men heeft bericht * dat&apos;er vetdeeltheyt ónder haer Generaels is, en dat van ; Pointen, die in de laetfte Ktijgsraed gedebat teert waren, geen een geappróbeert is: De Marquis de Bay had een Retrcnchement laten opwerpen, tot decking van onfe Infanteiy, waer van het Crntium een quartier uuts van Badajos is. Men ichrijft van Zamota.dat de Marefchai de Montenegro het Steedje Doikofogeattacqueerten inweynigtijts verovert had; maer men fegt, dat hy het verlaten heeft, na alvorens de Contributies daet van getrocken te hebben. De Frefident van den Ried de Hatienda heeft, fig van fijn Charges ontflagrn. De Regecriog van &apos;t Tribunal van Queotis van Mexico is met al de daet toe behorende Honneurs aen D.N. de Rivera gefonden. De Cooiog heeft aen de Stad Brihuega in confideratie van &apos;t geledene gedurende de occopat ie door de Vyanden, de Belegering eo de Stormen, alles wat fy aen Schattingen fchutdig was,tot den 9 Mey laetflleden qttytgefcholden ea vrybeyt van alle belaftingen voor 4 achtereenvolgende Jaren nevens een vtye Marckt van j dagen &apos;s Jaers.te beginnen den t 4 September,en een vrye Matkt ter Weeck voor altijt toegeflaen. De Marquis dc Monteleonc, Envoyé te Genoua, is met een Plaets in den Raed van Indien begiftigt.</p>
</text>
