<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J«.&apos; — — •-•••• — ; • Alfoter Griffie vin den Hoogrn Rade in Hollant is geconfigneert ad opus Jus habtDtiutneen Somme van 2128-16 R.als Penningen beho. lende tot de Nalatenfchap van Mauhijs Pierfon de Courral} op Sutioame overleden ; wert een iegelijck,die Recht of A&amp;ie op dcfelve Penn., &apos;t f.y a&apos;s&apos;Etfgenaern ftt&quot;Crediteur,foude vermeynen te hebben, by defen gewaetlchout en gelaft, lig met fijne Pretentie bekent te maken voor Heeren Coromifliriflfen vandengem. Hoogen Rade voor Maert 1712, om daer over gedisponeert te werden als na bchooren. j Maendag.den $ Augulli.&apos;s Morgens ten 9 uuren.fal op de Hofliede, genacmt Leeuwenberg, buyten den Haeg omtrent Voorbtiurg publijele verkocht werden de vermarrde en alom bekende Orangery, zedert ruym jo Jaren vergadert cn nagelaten by den Heet Joftu van Belle, Keel van Waddinxveen, in fijn Ed. Leven Burgermeefter der Stad Rotterdam &gt; befiaende in uytmuntendeen extraordinaire (ware Uyr- en Inlantfs Önnge-Somsn.veel Inlantfe Oculatien.en noch een grootr Party allerhande Kas- cn Bygewaflen; welke 8 Dagen voor de Verkoping kuneen gefien werden : De Catalogen zijn te bekomen tot Dordrecht by van Bracm.Hacrlem van Keflel.Delfe Beman,Lcyden Luchtmaos.Ainfterdam a. en G. Wetftein,Gouda Stael, Rotterdam B. Bos, Utrecht van de Water,Hage Gefelle, en op de Hoftlede by den Hovenier. • , t&apos;Amft. by d.- Wed. N. Viflcherop den Dam in de Vifler is gedrukt: Een Caert van de Stoel des Oorlogsop de Frontieren vanVraokrijk.en de Nederlanden,&apos; 4 Bladen groot j voorts is nieulijx gedruckt: Het vermaerde Parck van Hee«nfteden, beftaende in j grooteen 28 kleyne Bladen , gete kent cngeëtft door J. Mouchcron; oock is by defelve te bekomen : De Bybèlfe Hiftoiien van &apos;t Oudeen Nieuwe Teftament, b&lt;- ftaende in 1 Bladen half Rovael, getekent&lt;n grëtft door Jtn en Cafparus Luyken j noch is voor een civile Priis te bekomen : &apos;De Bybelfc Hiftorien van &apos;t Oude en Nieuwe Teftament.in vijfderhande Tael.feet dienftig voot alle Hnysvaders en Dienflboden ; eyndelijck is by defdvrngedrurkt s De voortrcffiliicke Wcrcken van de vermaerde Meefters G. Latrefleen J. Biffchop , op groot Imperiael Papier gedruckt J cevens ren Caert van de Stoel des OOrlogs in Polen,Mojcovien.Turckyen.&amp;c.,groot 14 Voet, niruwelijcks uytgekotren Na dtfe Week geen ern Lot indeLotery van Raephorftjtrekt compleet Vrydag.den j 1 Julv.&apos;sMorgens ro uuren.i&apos;Amft. in deS.Plantage. Burgermrs. en Vroetfchap der Stail Muyden fullen uytkeren aen d&apos;Amft.Geref Diacony-Armen een Boete van 2coo Gl. Eu 6 Gl. voor yac Lor,indien haer Puykje aller kleyne Loteryen niet op Saturdag.den if Augufti.ofeer getrocken uert. NB. Het is weergaloos verdeelt. Van Avont noch maer Loten in Hllegom.a ? Gl.; trecktden 25 July, op de meetmilen gemelde Bjeten, dieniet overtreden kan wttue . Gedruckt roe Hkcrisr.&amp;&apos;» oyABRAHA.M GaSTELEYN »Stads-DrucVcrj op de Mardetia d« Den 21 July» 1711.</p>
</text>
