<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>I H». »-• *■ *■ » * * w » Uyt het Legerte Ifns den 16 July. Ia de laetfte Aftie hebbende Pranffe meet Officiers vetlootcn alsdc Geallieerden » de Collonel Vv . / - - &quot;van &apos;t Regiment van !&lt; Rtyne Pranfle DragsaJer* tn haer fameufe \ Collonel der Hu/laren Raizky zijn gévaerlijck gequetft , behalven 10 » andere Ofticiers, di£ doot,g-quetft of gevangen zijn : De Marefchal *de Villars denckt nergens anders op , als op &apos;i hernemen yan de Poft /Atleux, waer regens wy alle precautien nemen : De Wercken aldaer zijn byna voltoyt.en 6 Smeken Canon derwaetis gebracht: DeTroü. pen , die men daer laet, fullcn van tijt lot tijt door het Guatniioen van Douay afgeloft werden. Gifteren heeft een onfer Pariyen jo Paerden ing:bracht. De Artillery eii Amnmnitie.te Camerijck veriaroelf, is feer contlderabel; en men liec langs de Sambre veel Kogels en Bomben van de Maes afkomen, om foo aen Alons als Douay ombraee te geven. . 6 Harlingen den 19 July. Capit. Guitet, commanderende een Con. voyer, fal tegens den 25 July onder Amelant gereet leggen, om de Smacken en andere Schepen (niet dieper gaende als 5 en een vierde Voet) ic convoyeren over dc Wadden of door Zee na Kley n Ooften. &apos;» Gravenhage den 19 July. Tot noch toe hoort men niet, dat heè Lijck van den Prins van NifÉtu, Stadhouder van Vtieflant, noch dat van deo Overften Hilkes gevonden is : Men heeft ordre gegeven , om defelve op te viflen, en daer toe een Premie belooft : De omgtfogc Schuyt met de Caros, waer inhetGoet van den Vorft gevonden is. zijn aen de Moetdijck komen aendrijvea : De Heer Hubet ,* wegen» den vootfz. Ttins over het termineren van de Saken dei Nalauofchap van wijlen Coniug William, boogt. Memorie, alhier gedeputeert geweeft , ii gifter na Leeuwaerden wedergekcert, hebbende by Memorie van haer Hoog Mog. Affcheyt genomen en gereprefenteert, dat vermits het droevig Voorval van de Doot van dien Vorft fijn Coramilïïe geceffèert was.fijn Perfoon hiet niet meer nodig is,&amp;c.,recommanderende verder aen denStaet het Intreft van Mevrouwede Princeflè Douariere en Dochter van dien Prins. De Coning van Pruyflen ftaet morgen van Honftaerdijkop &apos;tOudeHof alhier in &apos;t Noort-Eynie voor eenige dagen fijn Refidentie te komen houden : Menoelooft niet, dat fijn Majefteyt voor in &apos;t laetft van d&lt;(feMaent naClééf ftaet te vertrecken. Viydagavont vertrockdeKeyfeil. Minifter,deGraef van Harragh, over Amfterdam na Hanover, en de Prinj Eugene van Savoyen voorlede nacht na Duy tflant, hebben Je gifter Blieven na diverffe Hoven gedepecheert. De Heer Newton,gewefe EngcUTcEnvoyé aen &apos;t Hof van den Groot Hertog van Toscanen , ftaet&apos;met het Jacht en Convoy, &apos;t geen den Baron van Bothmar herwaerts geconduifeert heeft, na Engclant over tegaen. Morgen ftaet de Engelfle Minifter Graef van Ortery van Btuflèl hier t&apos;arriveren , hebbende een van fijn Secretariflfen vooraf hetwierts gefonden. De Heer Suabe, Envoyé van den Hertog van Saxen-Meyningen, was gifter met de Heeren haer Hoog Mog. Gedeputeerden in de Ttevei-Kamet in Conferentie: Daer na zijn de Graef van Tarocca, Ambafladeut van Portugael, en verfcheyde acdereMiniffers yder apart boven en met den Heer Raed Penfionati» Heynfias in gefpreck ge weeft. Overmorgen ftaen haer Ed. Gr» Mog. de Heeren Staten van Hollaot en Weft-Vrieflant haer Vergadering te continueren. Amftetdam den 20 July. Van Bergen in Noorwegen heeft men tyding, dat aldaer op &apos;t Liet den 1 j July behouden aengekonen is het Deen* Ooftindis Retour-Schip de Ctoons Prins , Capit. Niels Jenfe Welling, met tyding.dat het Schip Densburg den 10 O&amp;obet teTrangebaerin Ooftindien uyt Denemarcken gearrivcert is. Van den 4 defes wert van Koperwijck gefchteven, dat even buyten Laercouw op de Klip de Suftei vetongeluckt is een van de Hollantfe Convoyers van de Noortsvaerders, gemoiteert met 46 Stucken, zijnde het Volck behalveij een Man geborgen: De Noortsvaerders hadden met haerCon. voyers al hetwaetts onder zeyl geweeft, maer doot Tegenwint moetea te rug keeren. Schipper Sybrant Hatmanfz., gaende van Ahuyt na Noorwegen, heeft een Sveeds Schip aen Boort gehad, en is doorden tel ven veel geplundert ï doch op &apos;t aenkomen van een Deenfiè Convoyer weet verlaten, maer door den Deen mede genomen en tt Vlaak- Stram opgebracht, alwaer hem voor goede Prijs wilde verklaren. Volgens Ichrijven van den 10 defet van Koningsbergen waren divetflè Schepen van hiet in der Pillau geattiveert, daer ondet Douwe Ja co blo en Pieicr Buyok. Te Elfeneur nam dequaetaerdige Sieckte noch niet af. Den tj July zijniodeSontvan Londen geartiveectde Schepen van de Schippers Robben Adamsna Daczig, en Andries Schot na Riga gaeode; van N.eukafteel John Welfone na Danzig, en van Bordeaux Pietet Botft na Daozig. Volgens Brieven van Hamburg lag het Convoy , van daer na Londen gedeftineert, noch op d&apos;Elf.Gifteren zijn diveiftè Schepen uyt Teflel in Zee geloopen. &apos;s Gravenhage den 10 July. De Koning van PruyiTen quam van de voormiddag van Hocflaeidijck omtrent 9 uuten alhier op &apos;t OudeHof in &apos;t Noorteynde, om eenige dagen te blijven: De Compagnie Switfets , tot fijn Majefteyts Wacht hebbende gedient, zijn nadethaht van daer hetwaetts komen matcheten. Aen den Gtaefvan Sinzendorfi» een Exprefle van Milaen geattiveert, medebrengende eenige Brieven en mede van den 25 Juny uyt Barcelona j dan metweynig of geen verandering van nieus buvten de voorige van den 20 Juny : Men fag aldaer noch de Vloot van LHTabon dagelijcks te gemoet. De Miniftets det Geallieerden zijn van middag in &apos;t Congres. ~</p>
</text>
