<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In de Btabandfe Tapytroakety by de Urregtfe&apos;-Poort t&apos;Amfterd..worden medeveikogt aüeiley foorten van Turkfe Vloer Tapyten, nieuwe DeiTeynen, fchone Coulcuien, niet de laetfte fcheepen gearriveerd, alles onbefchadigr zondei mot, en tot een civile Piys. Nota 3ene. Chr. Ballard, gekomen van zyn Lakmakery de Zwaen en Harpe in Watlingftiaet tot London, maekt nu en veikoopt int toehuys in de fapcntfiugfteeg t&apos;Amfterd, Engels Zegel-Lak, zo haid als zagt, van allerley fooiten, &apos;t hard dikke pypen of dunne, tond, plat, vicikantof gedraeyd; rood, zwait, goud, gtei of groen;&apos;t zagt kone pypen of lange; iood, gioen of geel ; met Engelfe materialen en gewigt, tot heel civile pryzen. bien verkoopt&apos;ei mede Schaften , Pennen , Coniptoii-inkt en Ouweltjes , yder zyn gerief. Maekt ook Wali&apos;e „aeiflen en Flambeauwen zeer goedkoop, als met partyen befptoken worden. Zegget voort. Den 19 Dec. 1711 zal men tot Leyden in het Heeien-Lojement aen den Eurg verkopen,een fchoone Woninge met 26 Margen,l Hond en 26 roeden Lands,gelegen onder Voorlc!ioten;Mitsgaders nog eeuige paityen Lands,gelegen onder Oeftgeeit, Noortwyk.Soetetwoude, Leydcrdarp.Cflélykcrwoude en Alkcmadc.mer nog 2 £:f-Pagiea een van 50 gl. en een van 9 gl. &apos;s paeis. Die eenige veideie ondeiregtingen betreden konnen zig addrefleren aen Heyman Schouten Verruyt Notaris, wonende op de Biedeftiact tot Leyden. Op maendag den 21 Dec. zal rr.en in &apos;s Gravenhage by de Wed. Uytweifßoekverkoopfter in de Spuyfttaet veikopen.de nagelateßoeken van de Hr.Ji&lt;h. de Bos Advr. vooi den Plovt van Holiaud : beftaeudc meeft in Regtsgeleeide Boeken , waei by komt een Appendix van de Boekeri van de Hr. Petrus Duran,in verfcheyde Faculteyten en Talen. De Catalogtien te bekomen t&apos;An.lt.by Oofterwyk.Rotterd.N.Bofch, Leyden Vivié, Delft&apos; Beman, D 1 aam, Utrecht Paddenbuig, Arnhem Smits, en in &apos;s Gravenhage by-de Wed. vooin. Sec. Tot Gornichem is te Koop een eor.ftdeiablé Apothekeis Winkel, veizien met alles wat daei toe van noden is, als ook veele fimpeieen gecomponeerde verll&apos;e Modicynen; nog word daer by geprezenteeid het Ruys.daei meer als so jaten niet goed fucces dezelve Winkel gehouden is en nog gehouden word. Nader oi-.derregting is by de Wed. van N.Taets op den Langendyk in deVerguldeVyzel te Gorinchem. T&apos;Amfterd. by jan ten Kooru Boekverkoper over &apos;t Oude Heeien-Logement, is gedrukt en woid uytgegecven ;De Befchiyving van &apos;s Gravenhage , behelzende deizelfs eerfte opkomft , ftigtinre , en vermakelyke fituatie ; het Gtaven Hof aldaer gebouwd , met alle verdere publyke en particuliere Gebouwen daer in zynde ; deszelfs voornaemfte Grachten, Pleyr.en, Sttaten.Wandelingeo en Buyten-wigcnj als mede alle de H&apos;ogc Staetfe Vergadetingen, Collegicn, Hoven van Juftitie, en .udere Raeds-vetgadeikamers daer in gepland, en derzelvet dagelykfe byeenkomfteu ; mitsgaders de oude Coftuyinen die ia den Hage geobfeiveetd wo&lt;den : Alles naeuwkeuriglyk opgefteld en befchreeven met kennifle van de Ed. Achrb. Heeren Burgemeelteren van &apos;s Gravenhage , door Gysbert &apos;de Ctetfet; met uguren ,in 4. Te Amfterdam by Hendrik v-ah de Gaere ,op de hoek .111 den Vygcndam en Waimoesfttaet, is gedrakt ca te bekomen ; Dan.Willinks AmfteldamfeTempe, of Nieuwe Plantairie , begieepen in 2 Boeken ; nevens den Amftel-ftioom, met kopeie Platen , in 8 . Tot van avond nog maer Loten in Nicuwendam,tickt 20 dezer heeft conliderable toeloop, zo dat alle anderen is overtreffende, en &apos;t is geen wonder,want men wint vaft en zeeker als men vont 3 gl.Loot r.a 2 a 10000,2a6000,2a3000,2a 15 00 en 25a 1000 Sec. Yder haei zig. Ten algemene voordeele der Ititreifantc&apos;i zal Blank uyt zyn eyge kas de Loteiy van llpendam vergroten met 3 Piyzena 1000 gl. , en uytkeeren 4 gouie ducaten voor ydeiingeleyt Lot, indien gem. Loteiy niet uyteilyk op de laetfteu dag vaa dit jaer 1711 welgercguleelid getrokken weid. NB. Blyft muurvaft , na den 19 een gl. opgeld. InSleewyk vanSSfts.&apos;tLotduurt denlnlej, tot 31 Dec,riekt vaft compleet totNieuwendam opNieuwejaets-dag.daei aen niet is te twyfelen dooi dien vcele Loten befptoken eu reets ingelegt zyn,en is veideelt 1 at4ooo 2a6000,2a3000,4ai500,20a 1000, en 12ovan4od totloo,Sec De Lotery van Uytdama ; gl. tiekt 31 Decernb. of Burgerm. en F. Hanius zullen veibeureu 1200 gl. aen d&apos;Anift. Geref. Diac. Arm. en al de Pryzen betalen zonder afkorting van per Cent, zo niet uyterlyk trekt 16 Jan. Nog Loten zonder opgeld tot 26 Decemb. Dien avond door de 4 hoogfte lnlegg. de pi umie nog te tiekken.d&apos;eerfte 400.de 2 300.de 3 200.de 4 100 gl.Daer zyn 52 Fryren va« Sooo tor 1000 gl. In Kietiweikerks Lotety zyu voor 22 ftuyv. 280 e, i!oo,i0,00 gl. en andere zware Ptyzen meei.te winnen; trekt r2J.ul. op veibeuite van laoo ducaten aen ydei Geref. Diac. Arm. daer gecoil.word.en 100 ducaten aen yderCall.cu &quot;lnlegg.zo 20 dito niet tiekt. Din leg tot 10 Ja». De weynige manqjerende Lote.i in de Lotery van de Ryp a 6 g 1.,3 Nieten tegen 1 ïrysjtot moigen-avond,tiekt zt of 24Ïs_,-£tvnde 7 dag;n eerder)of dcßeg.enßatelbar.d verbeuleu 13001;!.aen de Amft.Ger. Diac. Arm. NB.Ttekt comp.,maet 1 ióoo Lot.: de korting duurt.</p>
</text>
