<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Den i Novemb. 17 r 1 &apos;s namiddags ren 2 uien, zal men in het Raedhuys van Kionenbuig te Locnen ,in het openbaei aen de meedbiedende, voot den tyd van 5 jaien veipachteri.de Tollen en Gabellen over Slodyk dooi Loenen.met het voorfz Raedliuys,Stal!ingcn,Boomgaerd en Weyland, en verdoe toebehoren , om te aenvaerden met den 1 May 1712 ; ïntand geneegen zynde de Condirien te leezen, of inmiddels uyt de hand te buten, adietleio z.ig aen Paulus Stad Rentmt. te Urrecht. F.Cotdelois.A.Doeiinanscn j.de Viyer Makelaers tot Rotr.,zullen op 17 Oft. 1711 des namiddags ten 4 meu in de Zwarte Leeuw veikopen.onnent 2 duyzend Riemen Fianfle en Inlandze Duiken Sciiryf-Papierc, zo als nader by Notitie zal bekent gemaekt worden. Den 9 Nov. zal men in &apos;s Gravenhage by A. de Hondt vc kopen, de ttdfclyke Bibliotheek van de Hr. JOH. HENRICUS COCCEJUS, in zyn Ed. Leven S. S. Theol. Doctor en Secreraris. van de Genetaliteyts Recken-Kamct, als mede Griffier van de Hollandfe Lcenen ; beitaende in zeer fchone Theol.,Hift.,Littei.,Poets Gr.Lat ,Nuuii(&apos;m.,A&apos;utiq.,l&apos;hilof.,en Mil&apos;ccll., in verfcheyde Talen.De Catal, t&apos;Amft. kf Boom enßorftius,Haerl. van Keitel, Leyd. Bondedeynen Dykhuyzen, DeitTßém.in, Rott. vander Veer en Fritfch , Dotdt Goris .Utrecht vande Watet, Arnhem Smits, Leeuwaetden en Franckei Halma, Gioeuinjjen Bailinkhof, Antwetpcn Verdufl&apos;en, Biuflel Serftevens, Lo.rdon Vaillant, Hamburg Moulins, Lei plig i&apos;ritfch en Fiankfurr Knock. Maendag den zi Nov. zal men in &apos;sGtavenhage by Abt. de Hondt veikopen,een curieuze Bibliotheek,feeftaende in iiytgclezeneTheo)., Hift. ,Gr. Lat.,Littetat., Antiq., Numifm., Poet.v, Otat. en Mifcell., alle dooi een Liefhebber in lange jaren met veel moeiten cm koflen byeen vetgadetd. De Catalog. is te brieomen t&apos;Amd. by Boom en Botftius, Haeil. van Kedel, Leyden Bouteftein en Dykhuyzen,DcitT Beman, Rott. Frirfcb en vandor Veer, Dordr Goris,Utr.vandeWater.Leeuwaerd. Halma, Anrw.Verduflen,»ruft&apos;el Serftevens,London Vaillant. E Bouequet Boekverkoper in &apos;s Gravenhage, zal woensdag den 9 December, vetkopen.de deftige Bibliotheek van de Hr. N. v. d. Pos. Werd bekend gemaekr dat t&apos; Amltcrd. by Mozcs Jacobfz polak , wonende op de Jode lirecdract daer de Koning van Folen uythangd , techt over de Engelenbcrg, te koop is extra puyks Varinas Tabak vau 24, 30, 40 en 50. fts. &apos;t faj als mede ongekoive, zo by de fa , Rollen als Kanaders, van alderhande foorten, vooi een civiic ptys; ook gekorven St. Vin cents van 11 fts. &apos;t fa, als mede Brazil Tabak. Tot van avond nog-macr Loten in Hoog en Aartswoud a 4gl. Trekt 19 Octob. of de Wed. Hanius verbeurt 1000 gl. aen d&apos;Amft. Gcr. Diac. Aimen.. Yder ipoed zig om nier te laet te komen. Vermits de Lotery van Oofthuyzen nu onder directie van Blank,met alle vlyt word voortgezet, en den inleg ook na wens gelukt, gevolgdyk ontwyfelbaer een compleete trekking. Tot 20 dezer kotten 25 Loten 1 ten 100. De tiekdag zal in weyr.ig dagen Vafigefteld werdoo. Den inlog on ovettekening werd voort laetd gedaen tot den2aOct.in de twede vooideligel.otery vauLeydcn a 5 gl.,zyr.de nv.ter&apos;4 Nieten, en veizicn met 534 Piyzen van tooo tot 30 gl., en de minde diiémael don inleg. Ttekt den 2* dito et uytcrlyk den 1 Novemb. 1711. Nu gaet &apos;t zekei dat de ttckkinge van &apos;t Lotery tje tot Wadwey a 33 lluvv. begint den 19 Ott. 1711,z0 verbinden zig E. Reg. en A. van Da mme te veibeuren 1000 Kioneu aen d&apos; Amft. Gei. Diac. Ai m. mits nog uytdel (als nodig is) tot den 2 Nov.,den in.egtot den f Oftob. De Lotery van Oodgraef-dyk van maer 7500 Loten niogl.veir.icn mer 11125000,1a12000,2a&lt;ï0c0.2?.4e00,2a2000 «020,1 t»oo.ctc.trekt loOft.of uyrerlyk 2&lt;dito,op verbeurten van ioocgl.,is te remarkeeren.d.t in ydei ioooLoter.4f 1; zen zyn van iooo,a2sooo,tiekt comp. Den 27 Oftob. trekt, onder directie van J. Strander en J. Ratelband , onvcrandeilyk de Lotery van Haiingkarfpel by Alkmaer as gl 1 Nieten tegenseene Piys , en de minde echtet 15 gl. , tei boete van 500 gl. aen de Gercf. en Luyterlc Aimen : d&apos;inleg tot den 25 dito. Nu kan men voot3gl,Booo trekken,in deLotety vanUytdam daet dé&apos;hoogfte inlegger op een biljet vootuyt neki4oo,dc2 300, de 3 200, de 4 ioo,de Loten tot 23 Oct.,zekeily,k voor die tyd opgeld. NB. Trekt tot Mouikcndam, de Conditieri by F. Hanius en eldeis vooi niet. Regenten van Bleyfwyk hebben wederom uytgefcbieven een by zonder net veidedd Loteryijc.beflaeiide in tsoooLoten a 3 gl.,verdeeld in 4 Payzen a 2000, 8 a 1000, 8 a 400, 10 a 200, 14a 100, 20 aso, 40 a 20. 50a 12 eu zjtr. a 8 gl., en maet 4 nieten. Trekt 1 Novemb.&apos; op poene van 1009 gl. voor den Armen. NB. Tdei fpoeae zie met inleggen, &apos;:zo reeds een derde gedeelte is belproken. De Conditicn van de capitaleLotery derGehugre geleden ondcrWoerien,welke aen denOveitootn onder de directie vnnßlank compleet&apos; zal tiekken,uyterlyk 8 dage na &apos;t eindigen dei mr nekkende Lotety van Raephoift.zyn by de Gequaliticeerde alonime te bekomen.</p>
</text>
