<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK</title>
	<p>Parijs den 14 Februiry. Onfe PlenipotentiarilTen honden fig wqJ gerect, om te konuen verweken ; maer men kan noch niet veel van Vrede lp reken &gt; want alhoewel onfe Couciet uyt Hollant noch niet te rug gekomen is, verneemt men echter, dat de Geallieerden alle Negatiatic willen af breken, ter oorfake, datiyfoo vaft blijven ftaea, om van geen een der Poin&amp;eo, die men-hier Batbaris en Omnenfclieljjck noemt, en die fy voor defen geëyfcht hebben, en felfs van de manier, om over defelve te handelen , niet te willen afftappen : On-1 dertufichen wapenen tig onfo Plenipotentiatiflen met alderhande goe- &apos; de redenen, om de confulie ea fchande van de al te hoovaerdige Eysfchen der Geallieerden re bedecken; en men hoopt noch eenige moderatie van harent wegen en een goede uyiflag van dc Negotiatic.Men fpreekt hier fteik van groote Fondfen.die de Geeftelijckheytiu a&apos;eerfte Vergadering,tegen den ic Maert vaftgeftelt.fal moeten fourneren,behalven het extraordinaire Don Gratuit. De Minifters zijn onophoudelijck befig met het examineren van een groot getal nieuwe Proje&amp;en Over veefcheyde Middelen tot(&apos;t uytvinden van Fondfen, nodig tot den Oorlog, indien men genootfaeckt is defelve noch een Campagne voort te feiten; nuer eer men op een derfclver een befluyt wil nemen, cn &apos;t Volck op nieu Riet andere Beladingen befwaren, ftact men de te tugkomft van onfen Courier, die noch in &apos;s Gtavenhage opgehouden wert, af te wachten &gt; want fchoon men diverile Advyfcn heeft,dat de Geallieerden de nieuwe Propolitien van den Koning verwerpen, foo blijft men lig noch al flatteren, dat ly eyndelijck regard fullen nemen op de oprechtigheyt van de Intentien van fijn Majelicy t, en dat ly de Avantages, die men haer aenbied, fullen aennemen. De particuliere Brieven van Madrid melden, dat men aldaer een Raed van d&apos;Admiralitey t had gehouden j na het eyndigen van dewelckc d&apos;Ordre naCadix was afgelönden, om de Schepen , die na America fullen gaen tot her ontmoeten van de Gallioenen,farmeren: Defe Brieven voegen&apos;er by,dat&apos;er tc Liflabon een Engelfle en ook een Hollantlr. Vloot is aengekamen : De Geeftelijckheyt van Sp.inge had aen Koning Philippus een Don Gratuit van een groote qua ntiteyt Granen gedaen, allbo het Geit manqueerde , omdaervand&apos;lnkoop te doen : De Spangiaerden geven breet op van de Troupen, die fy in &apos;t Velt willen brengen; ydér Regiment Guatde wert met een Battaillon van nieu geworven Volck vermeerdert) d&apos;Equipage van fijn Catholijcke Majefteyt had ordre bekomen, om fig tegen het eynde van February tot het vertreck gercet te houden, alfoo fijn Majetteyt by fijn voornemen bleef, van lig aen het Hooft van fijn Armee in Catalonien te willen begeven; van waer Advyfcn confirmeren , dar de Geallieerden aldaer een tterek Reafort verwachtten, cn fig prepareerden, om offenfive te ageren : Men had noch geen tyding bekomen van de te rugkomft van den Aerte-Hcrtog teßarcelona, zijnde de nieuwe Fortificatiën van Gironne en andere Poften op de Frontieren van &apos;t Rouffillon wefen gaen vifiteten,&apos;twelk My oock na dc kant van Arragon (lont tc doen, om de Volckeren te encourageren. De Envoyé van Sweden te Venetiea heeft by die Republijck een confiderabele Leening van Geit en de Paflage voor den Koning van Sweden en fijn Suite door den Staet van Venetien laten verfoecken : Dit laetfte Poinft is geaccordeert geworden; maer wegens liet eerfte heeft de Republijck fig geëxcufeert.Tc Straeuburg zijn 6 ï Officiers en 500 Man te Voet aengekomen, die voorleden Weeck «ytgewiflèlr, en nu we&apos;er na haer Guarnifoenen gefonden zijn : Daer blijven noch over de 800 Duytfers by 00*, die de Keyferlijcke Commi(Tar;fll*n gepropoöeeft hadden, van tegen een gelijck getal Yreo, in de vooripe Campagne in Vlaenderen gekregen, uyt te wilTden&gt; maer men heeft fulrks fonder een ordre vin &apos;t Hof niet konnen accorderen. De Köude en ftereke Vorft heeft bet wereken aen de Linlen en andere fortificatiën in Vlaenderèn doen ophouden. Men arbeyt noch dage-1 1 ijeks op de Frontbren aen het acnvuilender Majafij wa i en Og nieu is een groote Wagen met Geit derwaerts ge Tonden f ,om een gedeelte daer van aen de &apos;1 loupen, -ie het ten hoogden noodig hebben,üy t 1« dcelen. Te Marfielje is men fterek befig met de Granen uyt de pen reloflchen : In Provence en d&apos;omlcggende Difttiften waren wel 40:0 Wagens opontboden , om defc Gcaneudieper in Vraockrijclt te voeren : Wijl de Koopluyden van Genoua hu dc 6=ooo SacJcedf Granen, die voor defe Stad gedeftincert zijn,te Matfielje hébben gclevcrt, zijn ordres geftelt , o inliet rclteiftide Geit na Genoua te° remitteren.</p>
</text>
