<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytfant en d&apos;aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Leypzig deji 11 February. Van Cracou heeft inea, dat d&apos;trf-Prins&apos; van Moscovien aldaer den 24 pallato een Courier va? Moscou ontfangen met een ampel Relaes van al&apos;t gepafëcrdc op den r January by d&apos;lntrede van fijn Czaarfle Majefteyt in lijn Hoofrltad, dewdeke een van de prachtigfte is geweeftjdie men Oyt gefien heeft, ter oorlake vati &apos;t groot getal Gevangens en Trophecn} maet defe Gevangens waren door de lange Marlchen, de hoog gevalle Snccu eu &apos;tquaet We&apos;er feer vermoeye, en derhalven in flcchcea Stact ge weeft; na dat incn haer beioigt loudc hebben, ftondcnfy nahaergciiligneetde Plaetlen te rug gebracht te werden, en daer is geen hoop, dat fy voor een Vrede los iullen koincn; by dtfc Suite haddpn fig oock Gevangens van Stact bevonden:De Czaar ftont fijn Gevolg en alle voorname Perfonen tot February aen fijn Hof te houden, en alidan permiifie te geven, om na Huys tekeeren; na men geloofde, dat lijn Czaarile Majefteyt de fteys na Petetsburg foude aennemen, om verder na Polen te begeven: Men verfeketdfc, dat te Moscou &apos;t Proje&amp; van $ Ruilt (Te Gouverneurs Generael ingevoert, en in een Raed van Knees , wier by oock Bojarea fullen zijn, vaftgeftclt foude werden. Wijl Cor.ing Ajiguftus, onfe Ceurvorft, te Warfchou aengekonjeo is, verwacht men nu in &apos;t kort den uytflag van den Rijcksdag in Po—; len te hooren: Men maeckt preparatien tot een groote Treyn van, Artillery, dewelcke ten eerften fal vertrecken i cn men t wij/Feit niet,, ofdacr is ccn groot Defleyn op handen. . Berlijn den (i February. De Heet van Guericken prepareert fig,, om als Plenipotentiaris tot dedc Neder-Saxife Crcyizd.g na Brooswijck te gat n, alhoewel eenige mecpen, dat defelve u &gt;1 tè Hanoycr. mocht gehouden werden, als wanneet meij ftaet te v ;rjjemen, hoe. ver van defe zijde in de Nordhaufife Sa gek geavanccut fal werden.; Men meent, dat van hier een Minifter in fèkere Commifile na Swcden fal gaen. Oock geloven veele, dat de Priqs van Savoyen by fijn Reys na Vlaendcren dit Hof ftaet aen te doen. Onfe Troupen • in de Nederlanden fullen aldaer blijven, wijl aen onfen Coning belooft (oude zijn, dat men by een Vrede aen4ijn Maieftcyt het Graef&apos; fchap Meurs , ?tc. voor het Prinsdom van Orange fal beforgen, en&apos; onfe Recrutcn fullen toekomende Maent detwaerts vertrecken } docli ; het is feker, dat ons Corps-, &apos;t welck in Savoyen ftaet, van daer frl te rug komen. De laetft verkore Geheyme Staets-Raed Heer van Camicke wert dickwils in een Coninkl. Caxos ten Hove gehaclt, met den welcken fijn Majefteyt in &apos;t particulier confereert. De Stad Elbing wertnudoordeMuscoviters fterek geattacqueert j en men gelooft, dat defelve na de verovering wel aen fijn Coninkl. Majefteyt van Pruyflèn mocht overgegeven werden. Die vaaStettijn, die een feer groote noot aen Levensmiddelen lijden, hebben hier te vergeefs de uyrvocr van de noodige Provifie verfocht. Onfe Croons Prins foude van den Coning weer petmilfie bekomen hebben, om d:Campagnc in Brabant by te woonen. Men verneemt, dat de Musco, viiers in haer geconquefteerde Landen , infonderheyt in Lijflanr, aen d&apos;Oaderdanen feer veel Vryheyt laten publiceron, &apos;t welck aen de naburige Landeu foo veel te meer fpeculatiegeeft,wijl defc onder eea fwaro Laft noch leggen. In Sweeds Pomeren moet het noch niet al te wel ftaen , wijl op nieu aen de Peft-CommifTarifTeii en Wachten geordonneert is, op de van daer komende Waren en Paflagiers naeu ach: te geven en niets in te laten. Coppenhage den t r February. Uyt Schoonei verneemt men, dat de Generael GraefßeventlauChriftiaenftad liet vericreken, om altijteen vafte voet te hebben, ingeval een Secoufi , gelijckmeßfegt, uyt Sweden mocht komen, en foo hetfelve achterblijft, falmeri trachten Carelscroon t&apos;emporteren. Heden wert het Danckfeeft gehouden over het afftaen van de Storm, die voor j 1 Jaren door de Sweden op defe Stad gedaen is. Lubeck den 12 February. Men heeft Brieven uyt Stockholm, de- ■ welcke verfekeren, dat het gebrek aen Geit «n Broot niet genoegfaem uyt te fpreken was. De Hertog van Strolitz paffende hier voor 3 djigen ra fijn Gemalin te Rhi jnfelden , alwaer fy fig by haer Vrou Moe- , der 6 Weken ophouJes wil. Onfe Burget mee li er Guericken is aen dc Jicht overleden. ; Hamburg den 14 February. Nadien d&apos;e Graef van Jchonborn cn dei Baron Grothe hier tegenwoordig niet zijn&apos;, foo paffeert in de Commiffions-Affaire nieis vrrancUilijcks. Zedert de Hertog van Schweri&apos;n 1 hieraengekomen is, zijn bydenlélveri en den Heer Adminiftratcur vanHotfleyn-Gottorp dickwilj Balen, Matquerades enßyeenkomften gehouden : £ergifteren was de Masquerade by den Hertog van Schwerin, alwaer alle vteemdeMinifters verfcheenen : Alvorep» waren fy in d&apos;Opeta, cn de Hertog van Schwerin als een Schaephcrdor en de Heer Adminiftrateur ah een Gecftelijck Peifoon geklcet. De Generael Major Baudi:z, die in Gottorple Dienft gedaen heeft, i£ voorlede Dingsdag van hier na Drcsden vertrorfcen, cn aU Luytenant Generael in Dienft van Coning Auguftus van Polen getreden. Van &lt; Geluckftad heeft men, dat het aldaer zijnde Regiment Infaotery van i Reus nevens dat van Fuftmin Dragonders ordre heeft, om fig Marivwrd if te houden: Oock ftlleo vaa de Lant Dragonder» 15 Man pee ■ Compagnie afgenomen werdéü , ora Insgelijks ni.Schoohenjdt verP.ercking van &apos;t Bulaufe Regiment te gaeii, uijl men in&apos;rHclfteyn&apos;f; geen layafie van liet Corps onder den Gcnerael CtafTiü i&gt;iïft ie vrefen, aiföo fijn Keyferlijcke Majefteyt endehcogeZce-MnjJaten geguafandeert hebben, dat de Nooidfe Oorlog dc Duytfe ProvintiCn niet lal troubleren. De Gottovpfe Raden,Hccten Eyben Strijke, hebben ordre, de Befchuldigingen van den Gchcymeu Raed Wedderkopf fclitifielijek op tc lïeüen , «int bp hcm&apos; &apos;t Tracés&quot;(&apos;oude geforroeert werden : Dc Brieven van Stockholm verfekeren , dat men aldaer&apos;over het arrefteren van gemeiten Minifter fecr verwondert xas, omdat men d&apos;approbatie van den Ra;d aldaer alvorens niet ingeliaelt had. ■ In de tunenburgfe Landen zijn de Geeilclijckcn lierek tegen het bouwen van de Roomfle Kereken.</p>
</text>
