<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot; &quot;aVI a&apos;e«ecne &apos;dc vtlckc ecni-e Intereft hebben in de acrcfloire Goederen van het Schip de Juffr. ifabella ,■ Scl%M Mlchiel Jonas Agaard/ • t nlateiio&lt; van Bordeaux na Amtfcrdam komende, en onderwegen door eenZeéufïe Commiflïevacrder acngchoudcn cn in Zeelant opge&apos;, in (ten ja j 7 w NVijneilofsierodp , werden veriocht, ten fpoedijften haer Intereft nevens de behoorlijcke Bewijfen op te gevert&apos;. a &apos; Advt Willem lan van Midlum, wonende op de Bcutsfluys nevens het Ceulfle Poft-Comptoir tot Amilcrdam , om vervolgens dact te ar,ÜLn h««ceiebv den Verkoon in Zeelant daer van gcprovcniccrt is. , . . .. oniun en, ne g . bjnnen Gouda vcr!&lt;ociu werden een fees! bequaem Wóonhuys.mct een Rafinrerdcry dscr échter,alwaef ctf. Donaeroag.ov -7 * £bbtnde ,par;eufe Koorn-Solders, bequaem tot het fetten van een groote quantite/t Getouwen tot Manufaftu &apos;. langs ü:c ut &gt; B. M &apos; bvdc Tolpoort. Die Gading heeft, adreflere fig aen de Heer en Mr. Adriaen de Grande, Secretaris aldaer. • , a - ft-, wert noch verfchovjn tot den „Maert, om de Overtekening 9y, Nooddorp (die rf wuefavoriferen • DeTrecking is abfoluir vaftgeftek Maendag, den 31 dito,onder vetband van onovertrcdcli)cke Boctens, waer op ceit treektjre hooiftc op een Biljet geniet een Premie van 100 Gl. ■ &apos; n» OvertelSnint&apos; der cetrócLc Pr ijlen uyt W ijck ineen noyt foo in &apos;t licht gebrachte Lofery aU Ooftgracfdijk.ill Gl., wegens fijn *iP,tal« D:. J •■„ n&apos;&apos;;;rcnVeer voordcelis voor Reders,Afliuadews en Particulieren,wert gecontinr.eeit tot den 16 Febr.: De lal on&lt; ?&quot;n /&gt;?è&apos;van dc \Ved&apos;. Hanius by Amft. beginnen den *8 Febr. NB. Wegens fijn groote Toeloop wacbte fig een yder voor Opgdt der Dirc&amp;i otcrv van Gocderec, a 11 Gl. &apos;t Lot, voorfien met z Prijfena 10000, i i *0000,1 i 6300,192 van joco tot 10? Gl Prijs dwirt noch tot den 1 Macrt, om den 4 dito compleet binnen Leyden ie trecken : De ColleGaus moeten bner laetlK i • l&gt;ien of meer Loten op een Biljet inlegt, kort 1 pél Cent. .&quot; \ , . • ... • Korter-At van -&gt;0000 Loten&apos;,i 15 ft. &apos;tLot,met2o Prijfen van ioootot fco Gl.,&amp;C.,fondrt Koning, ;.*ietêft. .&apos;t bi d Sf&apos;ad Lcyden getrocken werden in Maert.ïyio :De Inleg tot den laetften Fcb.,cndeColle£l;arï moetca ttngen 1 Prijs,&apos;al compleet binnen ac In, • m fullen ydctYco Gl. tot een Premie genieten. • &apos;.aerherfte den &apos; genoegen kan vciwiflelen.foo wert doorHamilton cn Blank nu weder op &apos;tTapijt gebracht tic l».-. Opdat een yder C n PfJ.cn S Bcco,j a 5000,3 a ,000,-3 * »occ, 6 a 1500,40, a 1000, voor d/ccrlï co iaetlf tery van Lo\cn tot dcnio dacr, m &quot;theckfcnimmediaet na &apos;t eyndigen van Wijckdicht ac.i AmÖ«danj,\. ... uytkomtndejder 1 o D Bjtkoljdc&gt;i 4 Gl. &apos;t Let, doorknect met veel voorname Ptijfen.fal,onder verbeurte van ,00c EUïitCb* ..^L n;:Dhconv-.Armcn,fictrocken werden den 4 M-urt: Den Inleg tot den 26 Febrnary. — .u/ li KA 1-1 aMC »-yr*L E* N, Sm: . :t* 00&apos; &apos;t font*: ia&apos;di yivt-OwW. *De« 20 Feb:u&amp;f/y\?IQ. » *</p>
</text>
