<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d’aengrensende Rijcken.</title>
	<p>» a — — / Weenen den 19 Augufti. Volgens de berichten van Milaén wiert na deMinifte» vanhier Brittannife Majefteyt en haer Hoog Mog gewacht, om door haer goede Officien en d&apos;Aibitrage van de voorlz* z Machten &apos;r Equivalent voor &apos;t Vigevanees te registeren,en datPoindk tot een gewentcht eynde te brengen. Eergifteren arriveerde een Courier uyt het Moscovis Leger inMoldavien, met de Confirmatie vaii de Vi&amp;or ie der Moscoviters. Uyi het Hooftquartier te Muhlberg den 14 Auguft?. De BoooMata, die voot 8 dagen by Kiel over den Rhijn gingen, zijn, wijl het Water noch hoger liep en de Beyerflë fterek defetteerden, Donderdag dtn Rhija getepalTceit/Wijl het Regenachtig We&apos;er eenigGnts mocht onfe Armee in 2 dagen wel opbreken. Landau den 28 Augufti. Een gedeelte der Franfle Armee ondec den Marefchal de Bezons is hooger op in d&apos;Elfas getrocken; fy lubben uyt gebreckaen Vourage een oobefchrijffclijcke menigte Stroo gevordert en uytgedeelt. 1 Spiers den 1$ Augufti. By onfe Armee te Muhlberg werden de disi pofitieatot het decamperen gemaeckt : Morgen mocht defelve wel j opbreken ,en de Cavallery, die by Opfted en elders in gefèpareerde Corpfcn geftaen heeft, alsdan conjungeren. Mr. de Bizons wiert in de Vyantl. Linie te rug verwacht : DeTroupen, die byOut-Bri. fack Honden, dienden alleen tot het bewaren oer Poften van die , Plaets af tot Hnnningen. &apos; Franckfort den 27 Augufti. Eergifteren zijn de 1 Ceuryorften vin i Meotzen Trier en de PlenipotentiarilTen der abfente op &apos;t Siadliujs vergadert geweeft en hebben haer eerfte Seflle gehoudco: De Uyttociit j wss feer koftelijck en magnifijcq; de Koetfen, met 6 Paetden befpw! nen, waren rijck verguit: De gemelde Ceurvorften en d&apos;Ooftentijckfc I Pleniportntiariflèn wareo in den Rou : &apos;tWas feer heerlijck om te | fien :De Conferentie duurde tot 11 uuren, alswannee* een yderin defelve ordre na fijn Quartier keerde : Men verneemt, dat de Heet &apos; Hendrick van Hunniog n , derde Gefant van den Coning van Ptuysfen, Ceurvorft van Brandenburg,met veel welfprekenilieyt het fenti! rarct van fijn Coning heeft verklaert en infonderheyt verfogt.dat men I denileet Albani uyt de Stad mogt dotn gaen,vermits hy by de Keyfeil; Etcdtie niets te doen had : Als gemelde Getint tliuys gekomen was, wiert hy van een Apoplexie aengetaft, waeraen hy gtflerengeflur- I ven is; op welcken dag de tweede Vergadering is gehouden , enuiea lal daer mede continnërea : De Heet Albani foude trachten de Ceur. voiften op een derde placts te fptektn , geliick hy dan met Ceur-Triet reets in een Thuyn foude gesboucheert hebben. Ceulen den 28 AujuSi. De Partifan la Croix met 800 Man beneden Keyfetswaerraengekomen zijnde, liet aldaer een ftereke Party over den Rhijn gaeo, die het iri&apos;tMarckfe leggent Cafteel Anhslt, } Mijlen van Emmerick, toebehorende aen den Ptins van Salm , uytgepluodert heeft s Men rek;iit de Euyt op 100000 Rijcksdaelders: i Daer-en boven heefr gemelde Ptins etn Hantfchrif. mos:en geven, I dat by noch 100000 B ijksdaeUets voor fijn Ranrfoen fal opbrengen; • La Croix heeft defe Buyt met jco Man na Luxemburg laten brenger; i doch hy was gifleren en eergifleren noch te Bercheim, 2 Mijl van niet; en,wi)l hy een quantiteyt Schoppen en andere Materialen by lig beeft, foo gelooft men, dat by noch een ander DelTeyn wil uytvoeren : Ou- I dertufTchen heefr hy de Abdis eö Vorftin van Effen, oockden Benedi&amp;ijoer Prtlaet teWerden doot uytgeftrooyde Biljetten laiïn aenfegi gen, van met hem over de Contributien te iraftercn, foo iy dieige- I lijckeExecutie niet wilden verwachten, wesnalven Fyfig met hae&apos;r i befte Effcften in &apos;t Marcklfle gefalveert hebben: 300 PruyflilTe uyt Rh; jnbetck hebben den Vyand na &apos;t pionderen van &apos;t Cafteel tuSchen Urdingen en Lion wiiKn attacqueren, én felfs eenige dootgefdiooten, maerdereftis&apos;t ontkomrn. Roftok den 16 Augufti. Eeigifteren is degehecle Deenflo Armee in 2 Linien na Portieren genwrche.ett.na dst alvorens &apos;t Conin;;* Manifeft gepubliceert was ; gifteten quam defelve te Ribnitz ftacn; alweer de Swcden fterek *phaet ujt Oamgatten canonoeerdtn; heden communiceert het Leger, &apos;t wclck m£gtn Daragaiten , dai met jooo Sweden befet.en iz Stucken Canon vooriien is , aen j kan ten fal attacqucren : De Saxen en Moscoviters zijn «ets in Pomeien en tot aen Kletnpenau geavanceert, en Tullen morgen Steuijn beren oen. Gifteren is een Spion opgehangen. Cooing Auguftus hctftden ï j in fijn Leger wegens de Ncderlaeg der Tu:cken , en de daer op gevolgde Vtede een Feftijn gegeven: Den24isfijnMajefteytbyden Coning van Denemarcken in &apos;t Leger aengekomen. Stanislaus heefi fig op&apos;t Eylant Rugen geietireert, alwaer een Jacht geieet legt,om hem in cas van noot na S weden tc brengen. * Hamburg den 28 Augufti. De DeenfleVloot legt tegenwoordig by StefFensklind , behalven 7 Schepen, die by Botnholra kruyffen : De S weden hebben noch niet meer als 12 Schepen in ftaetco tot d&apos;andere manqueett het noodige. In Blcki ogen en in Schoonen neemt de : befraïtieiijcke Siecktcfeerd&apos;overhant j maer in Coppenhage begint defclve te verminderen : Hiet weit naeu gtfvigilccrc: 2 Burgers uyi de tßotige fitten aen yder Poort, om alles exaft t&apos;examinercn. Vol-! gens fchrijven van Drcsden wilde men aldaer over deMoscovific Vi&amp;orieopden Tutck Vtcugde beioonen, wijl daer door aentfe Noortfe Geallieerden feer groote Voordeden ontftaen zijn: Oe Lant- Militie, die van de Wecck de Matfch had moeten aennemen, was gecomramandeert; en de Veftingbou te Leypzig, Godlitz, Sec. mocht oock wel achterblijven : Het Ncutraliteyts Corps foude nu haeft van Gjben na den Boven-Rliijn marcheren. De Koning van Ptuyflen is van Potzdsm te Chatlotteoburg gekomen. Voorleden woensdag is Onfe Gtoeolam fe Vloot, 26 Schepen fterek, behouden op d&apos;Elf gearriveert, als de Pcllicaen 14 Villen } Stads Welvaren ij en een half; d&apos;Euangelift Joannes toen een half; de Paradijs,&apos; Joan Riecoers, 9 en een half; de Katfeboom9 ; de Neptuous9i de Paerl 8 j de Sufter Vader Ben een half j de Vrede 8 » de S war te Adelaer 6 i de Olip!iaot6&gt; d&apos;Euingelift Joannes t C. Sybrants 5 ; de gekroonde Karfeboom 5 &gt; d&apos;Elifabeth 5 ; de groote Vtede 4; de Dominicus 5i de Goude Leeu 4&gt; de St. Pieter 4; de Dorothea 4; de Lamruerenberg 4 &gt; de witte Vos j en etn half ; de Sr. A nna j ;de Saeg-Molcn r &gt; het Wapen van Hamburg 1 ; de St. Pieter, O.Matthijflen, o:in &apos;t geheel 154 en een halve Vil Ten*</p>
</text>
