<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Raed van Staiedet Vereenigde Nederlanden fil publijckelijck doen befteden op den j der loopende Maeot September de MagiGjnen van Vourage voord&apos;aenilaendc winter in Artoys,Vlaenderen,Henegouwen, Brabant en elders. &lt; ■ Alfoo «enen Gerrit de R.uv ter, Brouwers-Knecht lot Purmerende,matig lang en bruyn vatf Perfoon, van daer is doorgegaen , en fig zedert eenigen tijt heeft fork £eniaeckt, achterlatende i Kindeten; lbo wert by de Heerea Burgermeefttren der felve Sud belooft een Prarmie vaa ico Gl. aen de gecne.d ie de voorfz.Perfoon weei aen ie wijten,dat inHanden van dc Juftitie gerackt,en fal deflelfsNaem gefecreteert werden. Den 4 November, &apos;s Namiddags icn i uuren , fal men tot Loenen ia&apos;t Raedhuyi vaa Cronenburg publijck voor den tijt van j Jaren verpachten dercfpe&amp;ive Tollen en over SloJijck.door Locnen eu van de Btug over de Vecht aldaer.met het vooifz. Raedhuys,Stallingen, Bootugaert en Wty Lan&apos;, nevens het Huys en Brugfcuysje.en verder Toebehoren tot &apos;teen en &apos;t ander (peperende, omt&apos;aenvaerdrn met den i Mey,i7ti: Die gensgeu is de Conditiën te lefen of immiddels uyt&apos;er haot te huuren,adrefiere fig aen Paulus Stael.Rentmr. t&apos;Utrecht. T Donderdag,den 10 September.fal tot Middelburg in Zeelant in de Herberg de Goude Leeu publijk geveylt werden een confiderable fchone Hoftleie.genaemt Berktnbos j vootfien met Heere- en Boere-Huys,S&lt;allinge,Tuynen en Piantagien &gt; gtoot omtrent jo Gemeten; gelegen in &apos;t Eylani Walcheren : Noch een fchoone hechte fteike welbeboude Boere-Wooning,met omtrent 100 Gemeten Lant,gelegen in NieuSt. Jcoftlant, waer op Bacndet is Willem Adriaenfz.; als mede feer veel confiderable Partyen van Koorn-Thienden, gelegen in Out en NieuNoórt- Bevelant; divcriïc grooie Gcdccltens in Ambachten ; mitsgaders noch omtrent 50 apparte Partyen van Zaey en Wey-Landen, alle gelegen binnen den Eylande van Wa&apos;cheten : De Verkoping fal (vermits de Partyen feer conflderabel en veel zijn) &apos;s Namiddags vroeg beginnen. Woensdag-,den 9 September,«n volgende Dagen fal t&apos;Amfterdam op de Laurier-Gracht aen de Zuydzijde verkocht werden de nagelateßiblin tj;eek van wijlen Wilhelmus Goeree; beflacude in een aenfieneli jeke Verfameling van Boecken in allethande Faculteyten en Talen , foo Theo!.,Hi(lor.,Naturslifche als Befchrijvingen van Aniiquiteyten.Medjlien, Statuen en andere Outheden j mitsgaders veele voortrefFelijcke Afb eldingeti van Hiftorien, Steden.Gebomven.Luflhuyfen.Fonteynen,voorname Helden,geleerde Mannen,Bcc.} alle meer dan gemeen van Conditiecn Baaden,daer onder feer veele op groot Papier en afgefette; nevens het bekende Tafereel van den Joodfen Hoogen-Priefter, na &apos;t gevo.len ya.i den Overledene Levensgroot kondig gel&apos;childert.en andere nutte Fraeyigheden j als verders fal te fien zijn by d« Catalogus,die in de Boekwinkel van Waesberge op &apos;t Water,en in alle andere Steden by de voornaemfte Boekverkopers te bekomen is Willem Jacou,Makelaet,fal Dingsdag, d«n 15 September, &apos;s Avonts ten 5 uuren, t&apos;Amfterdam in de Nes in de Bracke Gront verkopen een, - fsrt;&apos; van omtrent ipo Riemen Itilantls en Franfle Schrijf .Druck- en Pack Pipieren ; als nader by Notitie fal bekent gemaeckt werden. D:d iS September en den jo dito fullen te Leyden door Joh. du Vivié verkocht werden de nagelate en feer curieufe Bibliotheken van wijlen Do. Joh. van der O.ruyflen.in fijn Leven Predicanr in rbilipp Lant; van wijlen Do. Alb. van Tonderen, in Gjn Leven Predicant te Harinbc-Tg , en van wijlen de Heer en Mr. Joh. van Leeuwen Sim. Filii, in fijn Leven Secretaris teSoeterwoude; beftaende alle in feer uytmuntendèßo.&apos;ken, daer onder uytblinktnal dc befte Patres, Thefaur. Antiq. Roman. Grxcarum &amp; Italix, en veel voorname andere Wercken; • »;i- vin de befte Druckenenextraord. I&apos;choon gebonden ; mitsgaders een groote quantireyt uytmunteode Prentboecken, 8 Prentboeken mef ToiTc I&apos;tenten en Tekeningen van d&apos;a&apos;deib;roemfts Meefters : De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amfterdam by A.Klumper en F. vanderPlaets. Hactlctn Lee,Hage v. Thol en v. Lom, Delft Bemin, Rotterdam Doesburg, Dort Braem,Gouda Siael,Utrecht Broedeln,Middelb.Rubert,Bcc. • t&apos;Amfterdam by de Wed.N.Viflcher cp den Dim in de Vifler is gedrukt : Een Caert van de Stoel des Ootlogs cp de Frontieren van VraclrijcP en de Nedetlanden,4 Bladen groot j voorts is nieulijx gedrukt: Het vermaetde Parek van He^mfteden,beftaende jn j groote en 18 kleynë Sladen. geiekent engeëtft door J. Mouchetonj ookisby defelve te bekomen : De Bybelfe Hiftorien van &apos;t Oudeen Nieuwe Teftaroent, betbende in 270 Bladen half Royael.getekent en j»rëtft donr Jan en Cafparus Luyken} noch is vooreen civile Prijs tt bekomen :De BybeJfe &apos; Hiftojiïn van &apos;t Oude en Nieuwe Teftament.in vijfderhande Tael.feer dienftig voor alle Huysvadera en Dienftboden; eyndelijck is by defelveti g.-Jruckt: De voortrefFelijcke Wercken van de vetmaerde Meeftert G. Lairefle en): Biflchop, op groot Impetiael Palier gedrurkt; neven: een Caert van de Stoel des Oorlogs in Polen,Mofcovien,Turckyen,&amp;c.,grOOt Voet j noch is nienwelijx uytgekomen : Een Plan vin Bjachiin,en een Caerr van die Lantftreeck $en is oock by defclven gedruckt: De Caert van Meckelenburg en Pomeren, len een half Blad groot: De voorGs. Caerten en Bybelfe Hiftorien zijn mede re bekomen by Nicolaes Bos tot Rotterdam. &gt; Van disg voor &apos;t last ft noch Loten in de Lotery van Nieawerkerck, 11 ft.; trekt morgen,den 2 September,ter Botte van 1000 Gl. voot yder Inleggeren Collofteur. Vooreen Werp Sefthalven loot men na SilvereServifen. &quot; . . Gedruckt tot Hicrlem by ABK ArtAM CASTELEYN,StidsiDrucker» op de Marckt mde Blye-Druck Den i September, 1*11» - , *■* &apos; &apos; &apos; &apos; j</p>
</text>
