<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>POLEN, PRUYSSEN, &amp;C.</title>
	<p>LEmberg den 8 Auguiti. Men (let de volgende Brief van den | Gt»ef Uolof kin , Groot Canceliet van fijn Czaatfle Majelteyt j van Muscovien , gefchreven aen den Prins van Dalgorucky, AmbiiVadcat extiao&apos;dinair van Gjn Majelteyt by den Coning van Polen en aie Rcpuolijck den 16 July. • &gt; UWHooghcyt li» *cua, dawymet gtoote fpoet en Relolutie na d:&quot; Doaiu gematcheert zijn , om de Tutcken te pteveniëren en rfe geoo.&apos;jjtaciiiheyt van Vivte» te vinden s Ondertuffchen zijn de Tutcken d&lt;ei h:t ectlt gekomen , en hebbsn ons by de Rivier Pmth ontmoet, alwaer wy haer fcluickelijcke Slagen j dagen aa malkander geleven hebben, namentiijck dsn 19, ioenzrdefes, met gtoot verlies det Vyancien ; rnser vervolgens confidererende het gebreek aenVivtes.en&apos;m verte na foo veel Cavallety niet hebbende als de Tutcken, lbo foude het ons onmogelijck geweeit z!ja, vetder in iietyyanil. Laot te ttecken, om ons oogmeick ie pouCfeien, en dat&apos;cr gevaer I&apos;oude in&apos;.teken met lig te retireren, foois&apos;t, datwy daeromeenStilftant van Wapenen na defe Batiaille geraaeckt hebben : Vervolgens, nadien wy ons geen Avantage van delen Ootlog konden b:lovcn , te meer, daer de Turcken om de eeuwige Vrede ver-I&apos;ocbt hebben, &apos;.oo hebben wy hier defelve geaccordeett, aen haer afitaende al &apos;t geen wy geoccupeett hebben , om daer door fekerheyt van d&apos;obfervatie det Vrede van haer kantte hebben, &apos;1 geen fy met veel blijdfehap hebben aengenomen, en integendeel hebben fy den Coning vin Sweden t&apos;eenemael veriaten en uytgefloten. U kunt de Coning van Polen politif verfekeren, dat dcfe Vieds tot gtoot voordeel van otilè Gealliectden gefloten is , nadeoiael lijn Czaatfle Majeiley t, onfc Alderdootluchtiglle Monarch, tegenwoordig fijn Armee foader ernploy en de Handen vry h::ft, en dat foo haeit, als &apos;t fal kunnen geichieden, HyTroupen na Pomerenftaet te lenden. Na dat lijn Czaarfle Maieüeyt van de Frontieren van Wallachyen te rug gekomeu tal zijn , ftaet Hy na Elbing in PruylTen tegaen, om by der hant te zijn tot het confereren over dele gemeene Saeck. Sijn CzaarflTe Majtrteyt fchtijft feer kort aen den Coning van Polen en refereert lig aen uw Communicatie : Dethalven, als UE.dc Brief aen lijn Majtftcyt overgeeft, lult UE. Hem al d&apos;Omftandigheden wijtlopig doen verftaen : U E. Tuit Hem oock vetfekereu, dat de Reden tan de kouheyt van defc Brief is, dat wy noch niet uyt Wallachyen gettocken zijnde, en de Brieven doot Tartaren of Wallachen kunnend: geintercipieert werden, defelve in Handen van de Sweden kunnen vervallen; daetom is &apos;t, dat men aen UE in Cijffei fchrijft.</p>
</text>
