<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londen den s j Augufti. Van Vaelmuyden fchrijft men, dat het | Schip de Matia, komende van Dramme, den 18 aldaet aengekomen &apos; —was; Het Volckdaer van rapporteerde, datfydaegstevoorenopde hoogte van Spitheadó Ootlogfcfacpen van Duynkercken ontmoet ■ hadden, die haer examineerden, ofly Engelffeofandete Schepen ua- } ren; waer nt fy aenftonts jacht maecktcn op 10 Schepen, die fy in &apos;t | gelicht kregen: Di Vliffioget Capetde Lucia had&apos;ereenCaper van J Rochel, gemoateett met 10 Stnckcn en jo Man, die op de Kuft van Guinea ging kruvflen, opgebracht, nevens een ander van Brefl, genaemt de Fidelit&apos;é, van 6 Stucken en 37 Man : In die Haven was noch aengekomen een Briganiijo van Vigos; waervande Schipper rap- 1 poneerde, den 18 fes FranllëOotlogfcbepeo van jo tot7oStucken j Canon, met een feer fware Equipage, 10 Mijlen Ueftwaerts van Scilly ontmoet te hebben, cours Uitende na het Noort-Wetten; en meo twijffilt niet, ofdit zijn de Schep» uyt Duynkercktn, die na j America gaen. • Met Brieven van den 21 van Vaelmuyden heeft men, j daer haei Ma jeftey is Schip de Squtrel dien dag aldaet aenquam , met I tyding, dat d&apos;Admirael whilaker met de j Oorloglchepeo de Rul Tel, \ Bcrwijck en Bteda &apos;s morgens dwars door 6 Franfle Schepen pafleer- 1 de, waet van4feergrootfcheenen; maernadien&apos;tnochfeervroeg enduyfter was, ontdecktenfy hem niet,en hy pafliërde voor by Vael- j muyden na Fleymuyden. Men heeft advys, dat de Chevalict VV-ilkst | met fijn Esquadreen 5000 Man Onder den Gencrael Major Hill in Nieu-Eogelant aengekomen is, om aldaet andere Tioapen enProviantaen Boort te uemen, tot het gaen attacqueren van Canada in i concert met eenige Nawen, die met de Irocoilen en Franfle Vyandenzijn. De geintetclTeerde Koopluyden in de Compagnie van de Zuyd-Zee hebben dc Charter, die Sr. Blant, welckemen legt voorseider van defe Compagnie te zijn, opgeftelt had, geëxamineert, en . bevonden, dat hyfig een feer conGderabel Profijt toe-eygende voor 1 (en Rccoitipcns, zijn genootfaeckt geworden daer over te klagen; foo *»t gemelde Charter vernietigt Cn een ander opgeftelt is , waer by wen hem een redelijcke Belooning belooft, ingeval defe Compagnie tomt te rtuGeren &gt; cn men verfekett, dat die Charter doot haer Ma-j jefteyt geappicbcert en getekent is : Men gelooft nu, dat ten eerden j Directeur» fullen benoemt werden,om d&apos;lntekeningen aen te moe- ; digen, l&apos;oo haeft als de Commiflïe tot het ontfangen van defelve fal gcreet zijn. Al de Brieven, die men uyt Schotlant ontfangt, melden (eogiootcftilheyt in dat Rijck &gt; en men geloofde niet, ditdeHer&apos;Ogin van Gordon of d&apos;Advocaten van de Faculteyt van Edenburg degens deMedailje van den Pretendent fouden onderfocht werden. | Öe Hertog van Kent is gemaeckt Lord Luytenantvan &apos;t Graaflchap | ®ucks, in de ptaeis van wijlen den Hertog van Newcaftle, en de Graef VJn Denbigh van Leiceftershire in de plaets van wijlen den Heitog ¥»n Ktttland : Van &apos;t Geh;ym Zegelbewaerderfchap is noch niet gedisponeert : Men fpreeckt nd, dat de Hertog van Schrewsbury &apos;t felve fa! hebben, en in&apos;t Airpt van Opper Cameding van haer Maiefleyrs doot den Hertog van Beaufott ftaet gefuccedeett te</p>
</text>
