<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Uyt het Lef,er voor Bouchain deo i-j Augufti. Gifteren morgen is bet tweede Convoy vanAttilltry en Ammunitie tot de Belegering, , beftacnie in 100 Schepen , niet een Escorte van 9 Batiaillons en 110 c Pacrden endrr MyioiJ Albcmatle van Dootnick veitrocken &gt; co op bericht, dat de etn Corps Ttoupen te Con«!é hadden laten pafleren, om hei t&apos;attacqtieren, avanceerde de Generael Lumley, oie met jo Eiquadrors op de hoogte van Auzin ftont, om&apos;het Guar nifoen van Vaiescijn intoom te houden, tot aenSt. Amand , van watt hy den Lt.Gcceiael Cadogam met 10 Esquadronsover de Schel de na Morta.&apos;ne drtscheerde; waet op de Vyanden fig retireerden, en het Convoy is te Msrcbiennes aengekomen, alwaer het Corps onder Mylord Albemarle moet blijven tot dat de Schepen ontladen zijn, cndeGenerael (umltyis met (ijnTroupen in &apos;t Leger te rug gekomin. Een cnftr Partyen te Paert, defen morgen na de kant van St. . Quentin u/tgtlönden, heeft 18 Gevangens, daer onder een Capi teyn en 1 Luytcnants , te rug gebracht. Onfe Loopgraven aen dé 5 Atracques zijn metgoet fucccsen weynig valies geavanceert, wijl het Ternyn leer goet is , en de rechter en lincker Attacque zijn door ern Communicuie, die &apos;1 nachts luflïchen den i\ en 26 gemaeckt is, ineengeirocken : Men heeft cenFleche met de Degen iodeVuyft met 7; Dragonders ingenomen,en een andere, wetwaerts wy geavanceert waren &apos;ioor 1 Linicn , die uyt onfe Parallel in fortne vaneen Arra nyiq urnen, wiert intgetijeks vetlaten , om datfe geen Communicatie meet met de Stad had ; foo dat&apos;er noch maer eenderde Fteche te winntn is , alwaer men tot op r$ Paffen na geavanceett is ; wesha&apos;.venfy oocltniet daer in Tullen kunnen blijven: DeVyacd heeft ons ondenuflchen feer met hetVuut geincomraoieert* en in j dagen hebben wy zoo foo Dooden als Geqaetften gehad, dacr onder » extraordinaire Ingenieurs, waer van d&apos;eene Heikeles geuaemt &quot; ,* Men heeft een Ketel van 10 Mortiers en z Hauwitfeis gemaeckt, en men arbeyt onopboudelijck aen d&apos;andere Batteryen, »acr van &apos; hoopt volgens de gewoonte van Coehoorn te (chieten als alles klaérfal zijn. Aen d&apos;Attacque van deßenedeo-Stad fceeft men niet veel geavanceert, maerde Wercken aldaet gep:rfe£tioneett j oock is Jaer weynig Volck dootgebleven of gequetft : De z Attacques , die niet meer als een zijn, liillen in&apos;t toekomende alleen door een Generael Major, een Brigadier en 6 Battaillons afgeloft werden. Uyt het Leger te Avesnc le Secqen Haspre den 27 Augufti. De Vyantli jeke Armee ftaet noch als vooren; en &apos;t gerucht loopt, dat de Matefchal de Villars fieck is» en Hg na Cameiijck heeft laten transporteren.: Menfegt oock opentlijck in&apos;t ïianfle Leger, dat de Hertog van Veudome in de Nederlanden fal komen commanderen. De Belegering van Bouchain continueert met fucces : Men heeft d&apos;Approches aen de j Attacques met weynig verlies geluckig voorrgefets iondag of Maendag fal men de plaets met 1 zo Stucfeen Canon beginnen te befchieten &gt; men fegt, dat delelve in een Puyohoop fal gelegt werden : Het is ons nochtans onmogelijck Btefch te lchieten, voor dat wy meeftet van de Contrefcherpeu zijn. &apos;s Gravcnbagc den jo Augufti. Hoewel de Heet de Matueof, Arabafladtur van fijn CzaarflTe Majefteyt van Muscovien.noch geen Brieven met alle de particulariteyten van &apos;t (laen dei Tmcken en van het genoegfaem (luyten der Vrede met defelve ontfaogen heeft, foo zijn echter advyfèn van goederhant.die het felve affirmeren i foo dat aen de vaerheyt niet getwijflfelt wert. De Keyferl. en Portugeefle Ambasfadeurs , de Graef van Zinzendorf en de Graef van Tarocca , zijn gifteten middag apart boven en met Hecrcn van de Regeeriog in gefpreckgeweeft : De eerfte (egt men, dat in d&apos;aenftaende Maent van September een keer na &apos;t Keyferl. Hof tot Weenen fal doen. DeGraef van Peterboroug.EngelfTe Miniftet,ftaet in d&apos;aenkomende Weeck vati hier na Franckfort te vertrecken, en alvorens noch eenige Commilïïe by den Staet af te leggen,is gifter by dtn Heer Raed PenfiocarisHeynfiuj geweeft. De Marquis van Wefterlo meent meo, dat in kort van Btuucl hier ftaet te komen. In &apos;t laetft van de voorlede Weeck is de Ptins Willem van Heften, komende van Leeuwaerden van Msvrouwe de V&apos;orftinne van Naflau, fijn Suft er, Douariere van den laetft vetongeluckteö Vorft van Naflau, Stadhouder van Vrieflant.tot Amfterdatn gearriveert en alhier na &apos;t Geallieerde Leger in Vlaenderen gepafliert. Amfterdatn den 31 Augufti. Schipper Jan Albertfe Meyer is tot gearriveert t fonder Swtden ontmoet te hebben, zijnde op &apos;t afgaen der Brieven noch z Schepen op dc Rheede gekomen. Tot Libau zijn z Schepen van Danzig gearriveert, hebbende Deeofle en Sweedie Gapers aen Boort gehad , die haer vty hebben laten pafleten. Te Coppenhage continueerde de Stetfte: Voor die Stad was cea Schip van Stockholm gearriveert. Volgens dc Brieven vanHambutg was op d&apos;Elf gearriveert Thomas Raed van uyt Hitlant j als mede de Hamburger Gtoenlamsvaerders.beftacnde in 26 Schepen met 154 en ecfih»l*d Viflen : Sy brengen tyding, dat 130 Hollanden 583 VifTenfoudea gevangen hebben: Men fegt, dat de Brcmei Gtoeulantsvaerdets cp de Wefer gearriveert fouden zijn, en de Hollanders oock niet ver van ons Lant geavanceert j foo dat men alle oogenblickeu oock tyding van haer arrivement verwacht. Dc Hoccker de Vrede,Cornelis Jaeobfen Gtoot, is van St. Hubca tot Cotkin ïriant gearriveert. ren is in Tefliel op &apos;t Ootlogfchip van Capiteyn van Bunien het ongeluck voorgevallen, dat in de Conftapds Kamet Btant in ecnigc Cardoefen is geraeckt.waer dooi eeiige van &apos;t Volck doot en gequetft is. &apos;s Gravf ohagc den 3 1 Aug. Dc Minifters det Geallieerden zijn van middag boven in&apos;tCongies.cn cenige detfelve metHeerenGedeputeerden in gefprcck geweeft. Dc Brieven uyt Polep cn Saxen confirmeren meet en meer de Vrede, die tuflehen fijn Czaatiïe Majefteyt ende Turcken foude gefloten zijo.</p>
</text>
