<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SWITSERLANT.</title>
	<p>I Eemdcuii Augufti. Dooi hei Smf-Gctichi re Ifena werden al!e</p>
	<p>Perfoonen, die haer wegens géfcoiiden Intelligentie met den Hee&apos;t Masner lufpedt voorkomen , derwaertsgecitcert &gt; en men wil, dat dé Sententie&apos;ten eerften tegen hem fal uytgefproocken waica : &apos;t Siuck, het welck de franfic Minilier heeft laten drucken en te Baden doco dimibuëren, is 7 Bladen groot, en behelft de Getuygeoiflen van een Zelweyfaer, Ultieb Zelweyheren eenen Charles Grifcn tegen dèn Heet Mainer: Sy befchuldigen hem met verfcheyde Oieveryen voor, gedurende en na lijn CommifTariaer drr Contrabanden; met Falliteyt, Vergevingen en Moorden, die door hem aengelegt, maer niet tot&apos; 1 &apos;nedtgekomen waren j met valflTe Munten anderediergclijcke De | üetuygeniffen van de 1 Zelweyhets zijn den n en 24 Juny laetftleden | te Kcineck voor deo Bailliuvan Reintlul en meelt in ptefemicvan Mcrveilleuxgedaen , *t gtea de gcheete Saeck feer fufpc&amp; maeck e, 100 Jan Jaques Ztlweyher niet eenige originele Blieven van Masner geproduceert had, waerin bcwefeu wert, &apos;t geenhy tegen hetn inbrengt; onder andere föude &apos;er een zijn, wast by Masner hem aenmaent, al dele Papieren te vetbranden, en lorgvuldig te verbergen al dat hem fusfpeft foüde konnen maken, nadercael de behoudenis van lijn Soon daer van afhing : Defe 2 Zelweyhets zijn eygentlijck Katluyden, di: Masner gebruycki heeft tot &apos;t transporteren van de Koopmanfehappen, die hem van verfcheyde kanten geeonlignecrt wierden; en Jean Jaques is zedert n Jaren fijn raed en d?.ed geweeft: Chailes Gfifon is fijn Onder-Klerekgeweeft, en in&apos;t Jaei tjo*} queflie roet fijn Meefter gekregen h:bbende, had reets fijn Geiuygemflcn den 3 Mey 1706 te Reineck gedaen , cn defe GetuygenilTcn hebben tot het fondament van&apos;t Examen der andere gedient. Het Veibod van het brengen van Granen na de Gtifons foude aldaer grooie Confuiie vetootfaken. Den 18 is de Graef d&apos;Altemps te Milaen aengekotuen, om verder met Depeches van den Prins Eugene na Barcslona ie gaen.</p>
</text>
