<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>But«earï. en Raed der Srad Groningen geïnformeerd zynde,dat in uvyfel word getiokken.of Jodrn tot het ttekken van haie Bank vatt leening, 7.0 aen de meellbicdcnde gedenken te Verpagten, toegelaten zullen woiden, hebben daerom acn een ygelyk willen bekend maken, dat tb wcljoden alsChriftcnen daer toe fullea admittéren.vólgens refolutie.en de tyt van Verpagting deswegen uytgeftelt tot 1 Juny, De publvke aenbcftceding tot het leggen vaneen hoiiteßrug.laii,*! 70 voeten Stigtfe mact,over dcßivieidciiAmftel aen denUythooom, tet plaetfe daer voor dezen een Brug gelegen heeft, is om redenen 2 dagen uytgefrcld, 70 dat dezelve zal gefchicden in plaets van den i op den 9 May &apos;s namiddags. Die tot de aennceming genegen is, kome ten zclven dage int Gcregtshuys aldaer. Het bedek is te zien t&apos;Utiecht ter Secratarye van haer Ed. Mog.; t&apos;Amfterd. by J. Grocnmeyer in de Munt; en acn den Uytlioocn by E. Stoezak Schout aldaer. De &apos;E 1. Mog. Heeien Gccomm. Raden ter Admiraliteyt ki Zeeland, zullen dingsdag den 19 May , binnen Vullingen in de Herberg de Êyckorf,&apos;s morgens ten 11 uren, verkopen, ontrent 62 a6j zo heek als halve kiften witte Biazilfe Suykei.en 700 Huyden; mitsgaders eert Frans Fluytje genaemd St. Anna, uyt het welk de voorfz. Goedelen zyn geloft, en in Zee veroverd door Kapt. Pietei Gleyns. Den 11 May en volgende dagen, zal men te Delfften fterfhuyzc van wylen Vrouwe Maria Leonards eertyds Wed. vau de Hl. Jacob Junius, en laetft van den Woi-Ed. Hr&gt; H. de Sandia in zyn leven Ridder&apos;, Bcc. publyk verkopen, een party uytitnintende Menbilen , Imboel en ll&apos;uvs-cicraet, beftaende in Schilderyen van voorname Meefteis; diverfe fooiten van cutieufe oude Kraek-Porcelcynen , Ooft-Indifehe Lakwerken, Kabinetten, fyne Chitzen , en daet onder een zcei ftrley Bchangzel tot een Ledikant van de hedendaegfe hoogte , Catoenen en andere Goederen; vetfeheyde laden met Ooft-lndife Hoorns en Zee-gewalTen , als mede eenige Bezoat- Cordiad- en Slange-fteenen } voorts verfcheyde Ledikanten, Bedden», Kallen, Tafels, Spiegels, Stoelen, Koper, en Tin ; mitsgaders 2 graeuwe Pacrden ,Koets, Kales, Speelwagen.Charle «cc. breeder in de Biljetten. NB. De Poiceleynen zullen maendag den 1 i,de Schilderyen dingsdag den 12, de Chitlen, Catoenen en Raritevttii den 13, en de verdere Goedelen den 15 en i6May,veikogt,cn 2 dagen voor de verkoping kunnen gefien wolden. J. MagmiJ en H.Soig Makclacis z&apos;cllen den 12 May in &apos;t Oude Hccte-Logement tot Amft. &apos;s morgens ten « en namiddags ten 2 uien verkopen.Cen cxt. en oveikoöelyk Ledikant alles met de nacld na &apos;t leven met Bloemen kondig geborduurt , mee Fluweele Banden tuffcken bvden;Nog een ext. gioot Stel,zwaet met goude Bioemen;en een cietlyke Inboel met oude Kraek-rotceiynen van alle fooiten,en Sc bildety.ea, 2 fiaye Atliffen vu). Blacuw.waervan een kondig afgezet.&apos;t Ledika.it4dagen voot de verkoping int Heeie L. te zien zyn. j.van Doorn zal den 9 Mey &apos;s moigens ten 9 uren in zyn Tuyn even buyten de Goudfe-pooit varvßott.vcrkopen.een ext.fchone party Aiiimaßenonkels en cmieuzeTulpeii,als&amp;aguetFreie,Ptimoi6»&lt;SJScci&gt;ndor6s&gt;ó,Lancy,Diamant,Alifon,Mcrcirtius,Ganfe.de zwaiteSwaen, fchone Vicrlette.Diomedaeis, Divertifans.T.iomphe d&apos;Europa,Trromphe d&apos;Hollande,Bifaide,Kleuidt,Baf;uetten en andeie Lief hebbery. N.deSteike enJ.vanderHouveMakelacts zulleunMav&apos;s avonds suren totß.ott.in dcHerbcig deZwaitcLccuw verkopen, r grotefchecps• .ding ext.piiykspuyk&apos;.iytgezogte nieuwe Bladeren Bay-Tabak van&apos;t Gewas 1705, nu met &apos;tConvoy vanLondon gearriveerd en nog geloft ftaen te wetden,endat by cavelingenzo als die gcnombeit zullen leggen in dcßcompje* in de Pakhuyren vin Mr.B.Ciow en andere meer. Te Utrecht by Thomas Appels Boekveikoper.werd gedrukt en ftaet uyc te komen, Heylige NagedagtcnilTe van getiouwe Voorgangeren, geopend dooi de Hr. Nie. van Wingen, uyt de woorden Hebr. 13: 17. over het zalig affterven van deszelfs Amptgenoot de Hr.David van Henghcl, in zyn leeven zcei getrouw Lceraer der Gemeente t&apos;Utrecht. Vooits is by de gemelde Th. Appels te bekomen , Verklaring over de Fiophetie van Habakuk , door Rabbi Abarbanel in &apos;t Hebreeuws, met een Latynfe Overzetting daer nevens uytgegeeven dooi de Heer ïrofelToi Rééland ; Als ook de Acnmcrkingcn dei 3 Joodfe Meefteis R.ifchi, AUen-Ez.raen Aben-Melech, over het Boekßuth, infgeiyks in&apos;tHebreeus enLatyn ; mitsgaders een Inleyding tot het verlland der Hcbrccufe Sptack-kunlt.in R. alles door denzdvenHi.Recland. TeAmft.op deJodcßrecftiatt in dcKon.vanFolcn.fcJiuyns over deEngclenbeig byMozesJacobfzrolak.is int gros ent kleyn te bekomen ext.puyks Vatinas Tabak.gekorven en ongckoiven.df gekoiven van 24,3o,4«»&gt;so.(ls.&apos;ttjp,ookvince&apos;it vani 2fts. ext. puyks;en Brazil Tabaks Alzo met &apos;t intekenen in de laetfte Veideeling dei Lotciy van Haeilem (beftaende üyr 30000 Loten a 20 gl., waei voor te winnen fyn 4 Prvzen a 20000,4 a 10000, 4 a 6000, 4 a 4000, * a 2000, 12 a 1 e 00, 100 a 1000, 100 a 400,100 a 200,1 co a ico.ïn 35*0 a 60 gl. bchalven vetfeheyde Fiemicn) verie is geavanceerd, werd een ydet verzogt zig met verdei intekenen te fpoeden , dewyl vaft ftaet gemaekt woid dezelve op gefteldenizMay compleet te trckkea.Dic zoLoten op eeußiljet ofDcvis tetSecrctarve vanHactlem inlegt.kort 1 tentoo. To: dezen avond ten &lt;S uien nogLotcn inGielTen a«gl.,die aen denOvcitoom in dt Valk getrokken werd dcnSMay 1711,0 f dcDiref»». verbeuren 1000 ducaten aen de Amlt..&lt;itr. Diac. Armen. NB. De Tryzen uyt Ryp , Wormer en andere werden in deze oveigetekend.&amp;c. Tot 20 dezer voort laetft rrog Loten in Winkel; voor jo fis. loot men na Pryzcn van 6000,4000,2000,12 a roco, gl. Sec. trekt 26 May, af de Wed. Hanius 7. .il aen d&apos;Amft. Geref. Di.rc. verbeuren 1000 gl. en 10 voor elk Lot, zo de trekking niet voortgaet. Trekt compleet. Burgéiint. en Regeerders der Stad Edam , rullen haer heknopre Lotetye onder directie van Hamilton en Blank, compleet trekken uyrerlvk zarmdag voot rinxter;de Pryzcn uyt Purmercnd hier in vcrwiirddrizLotcr. kott 1 ten ioo.cn na 20,2 gl. opgeldrdeLyften by Blank.</p>
</text>
