<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Alzo eenige weyuige Feifoiien nog nalatig zyn geweeft aen den Rentmeellcr J. G. Schermers re betalen het verhogen en nazien var. hare Giaven en Kcldeis, in de lefpective Ketken dei Stad Rotteidnm.zo weiden vooi de laetftemael alle en een ygelyk gewaeifchoirt om &apos;t vooin. nazien en verhogen te komen betalen vooi den i Septembei 1711 ,op pcene dat deGiaveu en Kelders der nalatige , daer voor zullen werden aengeflagea en geëxecuteerd, volgens dc Rezolurie van de Ed. Groor Achtb. Heeien van de Wcth dei voorfz. Stad, en zal de vooifz. Rcrirmi&apos;. tot den ontfang vaceren des Maendags, Diagsdags ca Donderdags, voor de middag van 9 rot 1 r uren. J. Winteibeek Bloemift in &apos;s Gravcnhage naeft het Glashuys, zal den 20 Juny &apos;s morgens ren 9en &apos;s namiddags ten 2 uien, verkopen, een party curkufe fooiten van Oranje-Bomen.zo inlandfeOculatkn,als Italiaenfe Bome:i,zeet mooy en waflelvk;ook Bygewaiieu en eenige foorten van Anjets. De bomen 2 dagen te voien te zien ,en de Cnt;ü. aldaei te bekomen. NB. Ook een paity Wilde om te Ocuktei». Op dicgsdag aenftaende den 23 Juny,zal binnen &apos;s Gravenhage ten huyze van de Wed.Ontshoorn op&apos;t Spuy.ovei de Levdf&apos;c Veeifchr.y-ten, Boelhuys weiden gehouden van allerhande fraeyeMcubikn.beftaende inLy d3egs te veren te den. Woensdag den 24 Juny znl E.ïloucquet Boekvetkopei in &apos;s Giaveuhage op de Giote-Znel vsn&apos;t Hof, verkopen, de nagelate goede Boeken, fchone Piintkciu&apos;t en rare Anticque Medailles van den Hr. N. van Belgen. De Catal. zyn t&apos;Amllerd. by N. ten Kooin, Haer km van van Kedél, Leyden van Damme, Delff Beman, Roti. Hofhout, Gouda Kloppenburg, Arnhem Smids, Utregt J. van Poolfum, &amp;e. Den 7 Jttly 1711.zal in de Eoekwinkel van wylen P.Moitiei tot Amft. verkogt worden,aldeihande fooit Muziek;en den S July ondei de Boekverkopers alle dc Muziek door den Ovetkdenen zelfs gedrukt.benevens het icgt van Copy,?laten,Noten,Matiyzen en Siempels.alks heel nieuw en fchoon.als oyt gezien zyn : Als mede alle de RepubUques desLertres, zo compkete Exemplaren als enkelde Maenden. De Catal. te bekomen t&apos;Amft.by de Wed.Mottki,Hage van Dok, Rott.Fiitfch eaßohm,Leyd. Haak, Doit Goiis, Delft&quot; Voorftad, Utr. vande Water, Brufl&apos;el Serdevens,Leyplig Fritfch, Antw. Giangé, Haroburg deßioedeis Konigs, London D. Moitiei, en in andere Sleeden meet. De Eifgenamen van wylen Gysberc Kloek , wonende tot Atnhem , zyn van meeninge binnen den tyd vnn &lt;s weeken , met contant &quot;cld, zeet goedkoop uyt te verkopen hnte condderabikZydc-enLaken-winkel,beftaende ia allerhande gecoukurde en zwarte;, nyen, Bayen.Sergks, Kroonraden,gefiiz.eerdc en 2 elk brcede rycn,Kalamanken,Gieynen, en vcidei war tot zo ecnvoornamc Winkel behoord. De Goud- , Zilvct- en Geld-Lotery van Nieuwerkerk op den ïdél a 22 ftuyvs. trekt 23 Juny , onder veibeutte van 1000 dukatons aen den Armen, zo niet tiekt 30 dito ; den Inleg tot 20 Junv. NS. Men ttekt voot 22 fts. na Ptyzen vnn 2500, t«oo. izoo gl. Ree. Zaturdag 27 dezer, nekr de Lote.y van H:uiwert binnen de Stnd Hooin, en by faute van dien verbeuren Kerkmeeftcren aen d&apos;Amft.Gercf. Diac. Armen 1000 Kyksdrs.tis voorzien nier Pryzen van 6000jie000,20000,g1. Bec. en dat zonder nktenjden inleg is nog mnei ( tl,</p>
</text>
