<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d’aengrensende Rijcken.</title>
	<p>Wetncn 4en 8 July. De Blieven van Conftaminopolen van den 9 paflato melden, dat aldaer «én Exprefïe van de Keyferinnc Regen te met detyding van de Doot van den Keyfer Jofephus ï. aen&apos;den Kejrferlijckcn Rcfident Taclman aengekomenzijnde, hy den jo Mey wn dép Caimacamcn den Mufti notificatie dacrvaogedaen had; dn ae Primo Vizier den 15 van den fel ven Maent van Adrianopolen na Ben» der was vcrtrocken, alwacr hy in *8 Marlchen (daer onder de Ruftdagen niet begrepen) hoopte te komen, en d&apos;andera opontbode Troupen foude afwachten, die dagelijcks het Canael pafieerden, komende onder divetlTc BalTaes uy t Aiien en van Galluoli, en dat taea noch geen fckere tydiog had van dtTuickfe Vloot, die laetft in Zet -gelopen was j maer rocn hoopte in &apos;t kort iets van haer Fxpeditie te hooren. Van Hermanltad in Zevenbergen heeft men van den 19 paai fato,dat de Czaar reets Bender belegert foude hebben , en dat het Turckfe Leger aen dees zijde den Oonau ftont, durvende die Rivier niet pafleren. De Kcyfcrinne Douaiiere Amelia heeft haer Relideotie in devoot haer geprepareerde Appartementen op de Keyferl. Burgc. genomen en giftcren Audicntie gegevtn aep den Fauflcl. Nuncinseo. andere uytheemfe Miniftets, die de Complimenten&apos;van condoleamic afgelegt hebben : Haer Ma jefteyt meent na &apos;t Dorp Biravait, over den Donau, by WolcJcersdorf, te gaen, om 6 Weken de Baden te gebruy. ken. De Bagage van den Graef Kinsky vettrock gifter na Franckfort: die van den Graef Windiigrati ft iet gereet, en gemelde Heeten fullca haeft volgen: De Heer Jofeph Faber, eetfte Keyferl. Hof-Foutier, ia gifteren voor afgegaen,om de nódige Quartieten voor die Ambafladc te beforgen. Den 5 arriveerde bier de EngelfTe Ambafladeur wit. • worth tcn fal na &apos;t afleggen van eenige Commifllen lijn Reys na dea, Czaat voottfetten. Gifterea keerde de Prins van Hohenzollcrn na&apos; Hongaryen; cn men fpreeckt, dit nu eenige Troupen cn Artillerjr vindaerna den Boven-Rhijn fullen gcdcticheerr werden, j Regensburg den tj July. Vrydag avont is de Rijcks Vice-Cancel&apos; liet Schónboia up A&amp;hjfftabtuf t« Wcix awgelcoaKn^ om de Situatie van &apos;t Campement tuflchen Douay en Pieten te veranderen, hebbende hst fclve oockdoor 3 Battailloos uyt Douay laten verftercken. ; Biuflèlden 16 Juny.&apos; Van Nimen heeft m&lt;n , dat de Ceurvorft tan Beyeren fijn Keuckén en d&apos;andete Officiers van fijn Him vooraf heb-&apos;1 bende laten gaen.eergifter &lt;e Pott nt Luxemburg gevolgt was, om fig aldaet insgelijcks te doen etkennen : Te Nimen wis geen Eed geilaen ? noch een Patent van Gifie ovetgelevert, maer alleen Complimenten over defcGifte van Souvereyniteyt gedaen doot de j Leden van de Staten van&apos;t Graefichap, dï Magiftraet en Corps en den Provincialen Ra;4, die alle guoftig onttaogen waren : Nadien de Coninkl. Raed door defe Gift komt op te houden, had de Ceurvorft een Raed van State dengeftelt tot de direftie van de Saken van lijn nieuwe Souvereyniteyt. De Werving van &apos;t Regiment Franffc van 1000 Man neemt fterch toe j en &apos;r Spiens Regiment, &apos;t geen hier opgerccht is, heeft mede ordre, om alle Franffe te laten gaen. Men verneemt, dat ia de Aftie, by Fieren voorgevallen.een Esquadron van Weftetlo.dat een tan de 4 voorlte was, meeft oeergemaeckt of gevangen is, behalf en 5 a 6 Man} en &apos;t is appareat, dat foo Moofr. de Gaffion, die de 30 Vyantl. Esqaadrons commandeerde, d&apos;Attacqueaeo d&apos;lrifiniery begonnen had, hyfijn oogmerek foude bereyekt hefcben , van ons Campement aldaer geheet t&apos;ovctrompelen; maer iy hebben fig te&apos;1 feer met plondcrjn opgehouden ; en men rekent, dat fy, behalven de Tentenen Equipage, 400 Paerden gelicht htbben, waer van echter in &apos;t vervolge 0 noch veele we&apos;er gekregen zijn. &apos;s Gravenhage den 16 July. Men hoott niet, dat de Lijcktn, foo van de geblete Prins van Naffau, Etf-Stadhonder &amp;c., als van den Ovetfte Hilkes, eergifteren in een omgeflage Schuyt in liet overvaren van het StryenfeZas verong«luckt,noch gevift zijn; oock ftiet, dat iemant meer gebleven is : De Hofmeefter en verdere Domeftiquen met de Bagage van gemelte Prins zijn alhier aengekomen. D« Baion van Bothraat, Envoyé van den Ceurvorft van Hanorer, is gifteten avont nyt Engelant alhier wedetgekeert; «1 dien dag wiert een Exprefïe van hier derwaerts gefonden. Men meent, dat de Koning van Pruyflen in 8 &apos;a 10 dagen weder na Huys ftaet te verwecken. De Keyfetlijcfce Minitier, de Graef van Harragh, geaccompagneert van den Bnvoyé Baron Heems zijn delen voormiddag na Honflaerdijck geweeft , en hebben aldaer by fijn Majefteyt van Pruyflen Audientie gehad. Gilleren is de Coüoncl Stanhope en andere Officieren van hier verteyrt, ora na Catalonien te gaen. Toekomende Weeck ftaen ecnigc Heeren CoturjiffarifTcn van haerEd. Groot Mog., dewelcke «liiier vergadert zijn, tot het doen der Vetfachtinge te vertrecken. Amfterdara den 17 Juiyr Gifteren is de Vloot van Londen onder liet Geleyie van de Capiteyns Schaep en Francken behouden in Teflel f earriverrt, beltaende in 4e Schepen Overnes, Cornelis Dracyer; de Noortfter.Jan Jacobfcn; Oofterwijck.Reyer Molenaer; de Londenfc Beuts.Hans Steen; &apos;t wapenvanGouda,Jan Petfeft; deHoop.Pieter Vos; de Kcrck ranGonda.LieuweAnnes j deGoude Leeu.Arentßces; d: Liefde, Lolke Annes j &apos;t Fonuyn, Ifaac Willemfen i d&apos;Endeavor, Matthijs Sprsy; Motritnoor.Amhoy Juel; Providence,Thomas Trufin i d&apos;Elizibeth,Wi!liam Bas j Sondera.Thomas Wilfon; de Lofjan Kofter; de St.MichaeJ, Jonas Palm j de Phnceix, Joris Jax.endt Dirk,&apos;i JooftDirckfen; ais mede&apos;de f aem.Synjton fttandatis.van LiTaffij&apos;itjde &gt; Pellicaen.Samttel Koek,van Sundetlan»; de Hoop.Jens Batte! [Vn,van Langefont ;deSt. Rofa de Ia Luua.Matthtode Lunello; de jacob en Jan , Anthony Noblice, en d&apos;Anna Maria, Thomas vanderSluys. Volgens de Brieven van Elfentur is &apos;t Convoy uyt de Sont, omtrent 100 Zeylen ftetck en 5 Ootlogfchepen, met eeo favorabele Wint herwaetts verttocken. In de Sont wareq gearriveert van Rochel Jutgen Hetbert , na Danzig , en Michiel Heuk, na Lubeck gedeftioetrt. Het Convoy, van Hamburg na Looden willende, lag volgens de laetfte Blieven noch op d&apos;Elf. Schipper Eelke Spangiaert ia van Riga herwaert? vertrockeo, en metr andere.Schepen waren onder zeyl. De Zeeufle Commiflievaetder BolTenburg.Capiteyn Jacob Guepijn,heeft tor Vaelmuyden opgebracht het Schip de St. Jofeph.Eftienne Thomai, van Bordeaux na Marten co gedeftioeett. Capiteyn firandaris, die in 1 f dagen van Liffabon ia Teflèl gearriveert is, brengt tydiog, dat de Schepen de jonge Slootemaker, Tcunis Yshrantfen Graef, en de Poft »ao Arch angel, Capit. Wagetuer, uyt ïtlant behouden tot Liflabon zijo gearriveert. ;« Guvenhige den 17 July. Aen de Keyfcrl. Miniflers wert met&apos; Brieven van den 10 Juof van Barcelona geconfirmeert, dat alleiatdaer wel ftont, dat m:n d: Vloot van Liflabon aldaet dagelijcke cc gemoet fag, en da&gt; de Vyantl. Armee noch niet gefotmeert was.&apos; De Graef van Harragh verweekt van daeg ovei Amft erdam na Duytßint, en de Prins Eugenc morgenvroeg van bier derwaerts, waer toe de Paerden de relais vooraf zijn gefonden : Gemelte Prin*, nevens de &apos; 1 N V Gtaefvan zinzehJorf, de Gracf v»nw&lt;n heren en de Baron van Ger» ■ i wareto gitter avont laet iudeTrevts Kamer roei.de Heeren h»ei Hoog Mog. Geuepuieerden ovti d&apos;Affairesjn &apos;t Noorden in Confe&apos; rem ie s Ué Coning van Polen heeft gemelte Baron van Gers dotfmer de totfiin Gehtyme Ratd aengtftclt. Vanmiddag is dc PruyflÜ&apos;e Geheyme Raed en Envoyé, deHeei van Hijmmen,mede boven metHee&apos; len Gedeputeerden in conferentie geweeft. Eenige Heeren Gedepu* | teerden van d&apos;Admiraliieyten bevinden haer alhier. Tot noch toe is i geen tyding , dat de bewufte Lijeken van den Prins van Naflau, Stad-&apos; j hou ler, noch van den Overfte Hilkes gevonden zijn ,en geen naders parttcular«eyten van dit droevig voorval, ais &apos;t geen airede gemelt i,</p>
</text>
