<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Paij den 13 July. De Dauphijn continueert, fig tot de Finanuen &apos; en de Depechts t&apos;appüeeten : Al de Saken palieren door Gin Handen .en hy doet rapport aen den Coning,die alles a?probeert, &apos;t geen van dien Prics komt : Hygaet dagelijcks&apos;by alÜMiciftets en traceert i mei haer afionderlijck en in &apos;t par&apos;iculier. Men verleken, dat het Hof I den Groot Hertog van Toscantn, wiens Sooos geen Kindcreahebben en fonder appateniie van ooyt te lullen krijgen, folliclreert, van lijn Succeflie aen den Hertog van Berry , gefproien uyt het Huysde Medicis door de Vrouwen, te geven : wijlen de Keyfei lolephus pretendeerde oockvoor hem dele Succeflie j gelijck mede ander - Princen, die mede trachten , om by Teftament daer toe benoemt te werden. De Ridder van St. Joris wil fig in d&apos;Elfas niet ophouden maer gaet een Reys in Switfeitaofdoen en van daer het Leger in het Dauphine Gen : Een Courier is van den rtertog van Betwiickaen»e-komen met Brieven van den 5. waer by hy melt.öat de J&amp;voyfle Ttotipen in volle Marich zijn, afkomende langs j Routes , ais van Val d&apos;Aouft, deßergCenis en de Dcfiléczoaßarccloneite j dat onl&apos;g Troupen fig oock tot een Armee formeren, en dat men ten eerden ftaet ts weten, waer heen de Marfch der Vyanden fal gaen. Alen heefi tyding, dat de Marquis de Eouzolles met lijn tweede Delachement den Bte Givet de Maes gepafieeit is, om defdvc Wee van Mr. de St. fremont, die den 14 in d&apos;Elfas foude zijn,te nemea, «a den ijin&apos;t Leger aen den Rhijn te komen. De ordre van Saitailje van &apos;t Leger van Mr. de Villars is tegenwoordig van 110 Bauaillooi en 200 Esquadrons : De Detachementen , die na .Duyiflant gegaen lijn, nemen daer van 41 Battaillons en jo Esquadrons weg. Berlijn den 11 July. De tydingen vanCaminitck zijn voorMusco» al te voorbatig, namentlijck, dat beyde de Hospodaren van Molda?ien enWallachyen reets aen den Czaar Geirouwigheyt gefwoien had* den, cn dat de gamfe Adel opgefeten was j maer de Brieven uyt het Muscons Leger leggen alleen, dat de Hospodar vanWaltachyen vetfcheyde Coutiers aen den Czaar bad gefonden en Seoours verfocht wijlhyvreesde, dat, alfoo hy fig bydeTurcken rcetsfeer«haet gemaeckt had, om dat hy eenige Janitfaren, door den Bafla van Bender gefonden, om hem na diePlaets tegeleyden, nevens alle Turckfe Coopluyden cn haet Effcfttfa had laten arrefteren, hvnu met gewtlt na Bendcr foude gehaclr werden : Ondertuflbhen was de Brigadier Kiopatow met eenige roco Man hem tot Secours jtefonden ) &quot;een hi,f uut *an Jaffi Baen legg« i waer op de Hospodar Univerfalia door geheel Wallachyen bad laten uytgaen , dat alles opfitten en fig m ftaet vin defenfie feiten foude, met bedrevginir.dat de «ene die ftricks weygerden, niet alleen als afvallig» van &apos;t Geloof met de&apos; Kerckel. Ban geftraft, maer ®ock als Vyanden en Deferteur» te Vuur en te Swaert vervolgt fouden werden. . Lubek den 1 j July. Men befpturt tegenwoordig een Conflernatie, op een tyding, dat 1 Deenflè Fregatten te Ttavemunde aengekomen tiin.waer op noch 10 Tranrportfchepen met Canon,Moitius en Ammunitie gevolgt waren, en &apos;t Volck daer van foude aen Lam cefet zijn j weshal ven eenige Manfchap na Traremunde is gefonden. Hamburg den 14 July. Gifteren en heden zijn ween Gedeputeerden van den Ried by den Baron van Manteuffel geweeft j maer daer is geenapparemie, dat onfc Commiflic fal verandert werden De WftlfFenbuttelfe Geheyme Raed van ScMeunitz is in Czaarflc Dienft getreden en fal al» MuscovifeGelant aen &apos;t Hanoverfe Hofrefidercu. Paflagiers , gifteren uyt het Meckelenburgfegekomen, rapporteren, dat 8 Regimenten van t PomerfeCorp» na &apos;t Mecke!enburgre gingen, fonder dat menwift waerom, of fy moeftcn het Guatnifoen in Wis! rÜ&apos; a?° ; Mln fiet/eo Li&apos;ft d&quot; D&quot;nfft Aimee, dietus. L fchen Oldesloeen Rensburg falcamperen : Sy beftaet in 8000 Man te Paert en 1890° te Voet i daer by zijn 7 Lt. Geneiaels, 6 Generael Majors en 9 Brigadiers : De Generael Scholtz falfe commanderen- De Brieven van Coppenhage willen, dat de Coning heden na Rens.&apos; burg ftont op te bteken, cn dat de Vloot wegens contrarie Wint noch weymg na geavanceetr was. Voor R|ga fouden 4 Sweedfa Capets leggen, om alle Commercie van die Plaets te verhinderen.</p>
</text>
