<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANGIEN.</title>
	<p>MAdrid den 30 Juny. Van Corella heeft men, dat haer Ma-J jefteyten ca de Fims in volkomen Gefontheyt zijn , en dat men fig flatteerde, da: het Hof binnen $ Weken tijts herwaertsfoudekeeren.alhoeweldeDo&amp;orenaendeConingin iaden, de Wateten te gaen gebruycken : Den i; was&apos;et een Officier van Barce&apos;ona geatriveert.iijnde door Ziragoffa gepafleett,al waer hy aen den Hertog van Vendome nieuwe Inftruftien tot eenUytwiffcling der Gevangens had laten Gen : Hy klaegde feer over de flechte handeling, die men aen de Geallieerde Gevangens deed , vandewelcke veele door ellende In de Gevanckeniflên, infonderheyt van de Engelde, die sedert de Battaille van viUavieiora gevangen gehouden zijn, geftorven waren. Van Zatagoifa heeft men, dat de Graef d&apos;Aguilar den ij van daet na &apos;t Leger was vertrocken; als oock de Marquis de Caftelat Intendant, tot het doen van de Reveu óver de TroupCo j Mr. Ttadet Frovediteut Generael der Vivres , was na Fraga gegaenen de Hertog van Vendome flont (eetft over 14 dagen daer na te volgen ; foo dat de Campagne van dag tot dag uytgeftc&apos;.t we», fonder dat men weet wanneer fy fal beginnen. Te Zaragofla was een Vyantlijcke Officier gevangen gefet, die fig in een Huys vetborgen had, by fig hebbende Brieven van den Aerts- Hertog, 50 Snaphanen, foo veel Bajonnetten en paerPiftolen: Men fegt niet wat lijn Dcflèyn was; maer d&apos;Eygenaer van &apos;1 Huys was in de Gevanckenis geworpen, en fijn Goederengeconfisqueert, omdat hy hem niet aengebracht had : De aldaer zijnde Krijgsgevangens waren te Sta. Engracia deßcveugepafleett ; deGens. Stanhope enCarpentier zijn ni Najoro gegaen, welke Flaets haer tot de Gevankenis gegeven is,t otdat dé Geb. Starremberg d&apos;ÜytwilTeling accepteert, of dat men eeri ander fluyt. Van de Frontieren van Cttalonicn wert gefchteven, dat de Vyanden 1 noch in haer Quartteren bleven, konnende wegens gebreckaen alle Kootwendigheden niet in &apos;t Velt komen. Men verfekert, dat de Graef, van Tet met de Franflè Troupen, beftaende in ié Battaillons en ij Xsquadrons geluckig door la ConfadeTrerop gepafleett is, en dat hy den 17 twee Mijl van la Ceu d&apos;Urgel was; en nadien men eenige Canoafchooten had gehoort, geloofde men, dat d&apos;onft dat Caftcel attacqueerdcn : Een conGderabclc quantiteyt Xtuyt en andere Oorlogs-Amtnunitie was van Ronda na Morella gebracht, en men verfamefde aen die kant alle de Freparatien, om tot een Espeditie te dienen en ombragc aen de Vyanden te geven. De Advyfen van Badajos van den 10 feggen, dat de Portilgefen, niet hebbende tol aen Merida konnen doordringen, dc Guadiana gerepaflêert, en na Fuente. de los Zapatcros geirocken waren; waer Op de Marquis de Bay na haer matcheerde, ftellende de Cavallery in ordre van Battailje boven Caia, co d&apos;lnfantery aen &apos;t Hooft van &apos;t Campement aldaer: De Legert waren omtrent 2 uuren in ordte van Battailje; maér dc Vyanden Krijgsraed gehouden ,en overwogen hebbende het gevaer, &apos;t geen in een Battailje ftack,zijn te rug gctiocken, cn tuflchen Caia en Cayuela gaen camperen: Men heeft bericht, dat&apos;er verdeeltheyt Onder haer Generaels is, en dat van j Pointcn, die in dc laetfte Ktijgstacd gedebatteert waren, geen een geapproleert is &gt; De Marquis de Bay had «en Rcticnchement laten opwerpen, tot decking van onfe Infantery, waer van het Crnttun een quartier-uurs van Badajos is. Men fchtijft vanZamora.dat de Marefchal de Montenegro het Steedje Dofwofogeattacqueertcn inweynigtijts verovert bad; maer men fegt, dat by het verlaten heeft, na alvorens de Conttibutien daer vangetrocken te hebben. De Prefident van den Ried de Hatienda heefn lig van fijn Charges ontflagen. De Rcgecring van &apos;t Tribunal van Quentis van Mexico is met al de daer toe behorende Honneurs aen D.N. de Riveta gefonden. De Coning heeft aen dc Stad Brihuega . in confidentie van &apos;t geledene gedurende dc occupatie door ét Vyanden, de Belegering en de Stormen, alles wat fy aen Schattingen fchuldig was,tot den 9 Mey laetllleden quytgeCcholden ea vryheyt van alle beladingen voor 4 achtereenvolgende Jaren nevens een vrye Marckt van j dagen &apos;s Jaers,te beginnen den t 4 September,en een vrye Markt tet Weeck voor altijt toegeflacn. De Marquis dc Monteleonc, En. voyc te Genoua, is met een Flaets in den Raed van Indien begiftigt.</p>
</text>
