<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Oe Heercn Burgertheefteren en Regeerders dei Stad Hoorn,eoetgevonden hebbende om Redenen.haer Ed Achtb 7% kér: An hies Hifenberg,anders in de wandeling Drie, CalabJ,gewoon, hebbende in de Knckfe? d; Stad en dcflèlfs Jurisdiftie te vertrecken j hebben ondervonden,dat den voorn.&apos; Pwfoon met fijf Vrou &quot;s Nacht» tiXh™ v? f &apos;c&apos;U)&quot; da»,zijnde den ,o en „ July, is vertrocken, uoulooflijck nalat nde 5 klevne Kinderen; foo beloven miin Ed HeereïS,l7 S&quot;Ul&apos; die de gemelde Andries Hafeoberg en deflclf, Huysvrou Lyübr;&apos;, Carflen ieet acn tc wi fen, da, ft in Handen «n de T.S BMne* Prxmieyan 200 Gl.} fullende de Naera des Aenbrengers werden gefecreteett. 7 dC Juftme Beuken »Ka Alfo ter Griffie van den Hoogen Ra&lt;le inHollant is geconfignetrt ad opus Tus habcntium een Somma «an ,/eo.i.» • rfende tot dc Nalateofchap van Matthijs Pierfon de Courval, op Suriname overleden j wert ceo iegeliick.die Recht&apos;of Aöfe Oo &apos;t zy als Erfgenaem of Crediteur,foude verroeynen te hebben, by defen gewaerfchout en gelaft, Cg met fijne Pretenfit hrk°, f«l &quot;* , ? VaudC»6T H»ogt° R,ade Voot Mam ,7&quot;*orada.etovergediiponeenfe werd»als nabcbooren voor Tot Amttcrdam by Jacobus Boi(tius,Bock?crkop€i op de Hoek van dco Nieuwcndiick aen den Dam i« ««/imL» * _ T-Hid- «tafrUShré!, ™ Gm»g«. om ByW «„ StSS^S»im£% SSjn verbetert en vcmrccdettj en achter met fijn Dicht Redtn over het Lijden Chrifti. InOftavo »cnn,vcrlelfsoveiüen, Maendag.dcn j Augufti; en volgende Dagen fal Hend.ick van Bulderen ten fijnen Huyfe in &apos;s Graven!»ge onder de Boekverkopers vetko- P. fi&apos;ne «ygebonde Boeken, foo eyge Drncken als andere Sorteringen : Waer van de Cataloeen te bekomen ziin 2K Lcy 1» Rot terdam Ft, tfch en Bohm,Utrecht van de W ater, Antwerpen Granger, Btuffel Jeab Leonard! en InTndïreTted« m«r J JDncs Staïis.Danjel Rofekrans,Jan Lemmer» en Joh. Staets de jonge,Makelaers.fullen Donderdag, den 6 Augufti,&apos;* Avonts ten 6 uurfn.t. Amfterdam tn de Nes w de Bracke Groot verkopen een Party van om.rent 30 Packen.foo gave als wracke MoscoviVcheSen TO, Jcftn ten 7 „ocb M; kedU KM v,n J« lom,Cr.n,„i™4i|d&lt;,» 4 O 7i. 66 ,&apos;=o... I=oo Gl. tc winnen zi|n,en 2 Nieten tegen 1 Pnfs j treckt den ïi July, op poene van 1000 Gl. aende Geref. DiacOnv-Armen • ïtr«n° &quot;&quot;J Lo,enrin,H2lf(g°™&apos;i J G&apos;- 5 «&apos;«kt den 25 July, op Ue meermalen gemelde Boeten,jdie nierovem&apos;den kan werden. Alle Cclleöeurs werden verfocht delen Avont haer Copy der Lotery van Swammerdam.a 4 Gl.,over te feilden; ireckt den 1 r Tulv of H van Damme fal ,000 Gl. aen de leydfe en Amft. Diaconyin, en » Ducatons voor yder Int betalen. Tot wn Arobt 21«£ LoÏÏ&apos; Op t Woortder Regenten van ie DJacony fal de Lotery der Stad Leyden compleet tredcen den 28 July,of fy lullen 1000 Gl.aen d&apos;Arraea l! J:e Inl«ffen övertekening; tot den 2 j defer: Do Liefhebbet» werden den 28 by &apos;t mengen verfogt: jo Loten op r Biljet,kort 1p C. Tot Nicuueodam treckt den 20 July de Lotery van 11 G1.,0f Gerecht, en Kuckmeeaeren verbaten »000 Rijxd. aendAma.&apos;1 Petcf. Niet langtr Loten tls vap nyont. . v - r * Qcdruckr toe Huriïm rby AB RA HAM Ca STELE YN - Om 18 Wjr, . &apos;</p>
</text>
