<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londen den 10 July. Blieven van ie Barbados van den 1j April melden, dat eene beruchte Brimingham, die onlangs tot de Franfie OTtrgtgaen was, met 1 wel gewapende Chaloupen het Eylant Berroudehad overvallen, en 150 Negers roet al d&apos;lnwoonders van dacr mede genomen, oock het Caftcel doen fpriogen: Vérvolgens was hy aen het Eylant Montfertat gelirit, cnhad 71 Negert van dacr wepgehaelt: De van &apos;t laetfte Eylant fielden fig in ftaet op het rapport vao Gevangens, die vanMartenico te rug gekomen wartn, dat de Franfle aldaer preparatie macckten, om ba,cr te komen befoecken: Van Jamaica heeft men van den 19 Mey, dat rtréri aldaer ingrooie vreefewas van geittacqueert ie Tullen werden door het Esu.a?r.t uy&apos; Vranckrijck&apos;, &apos;t welck men feyde, dat met een Corps Lant- Militie rects te Mexico gekomen was &gt; en.dai&apos;et een Schip geartiveert was met ordre aen de Gouverneurs van al de Franfiè Colonlen, van al de Troupen, die Cy konden, byeen te trecken, om in de geprojeüeetde Expeditie t&apos;aflïfteren; &apos;t welck oock al de Capert moeften doen; Op dit AUarm ftelde de Gnuvcrticur van Jamaica fig foo veel, alt hrt mogelück was, in Staer van Defeniie: Het Ootlagfchip d&apos;Anglcfea, Capir. Legg , had te Port Royael opgebracht de Scarborough van de &gt;ijrJc Rang, &apos;t welck onlangs dooi de Franfle van ons genomen was. De jij Commiflatiflen, died&apos;lntekeningen rot het Oprechten»ao een Compagnie op de Zujrd Zee fullen ontfangen, hebben gifieren den Eed af^elegt, en heden hïer Boecken op het Stadhuys geopeat: Be Foods lil van Millioen en een half zijn, waerin 3 vierde, die de Regeering fchuidig it, mede is begrepen, en een vierde fal zijß in 1 contant Geit, &apos;twelekfal maken e.&apos;n Fonds van 2 Millioen en een ®If» CD foo haeft als jceoco Ponden ingetekeat fullen sijn/al fulks cot een Cuffifante Fonds (Iscckca, om van de Koningin dc Privilegie tot het oprechten van gemelde Compagnie i&apos;obtioeten: De Koningin heeft den Lord Hoog Thefauiicr tot haer Gcuièrneuren Sr. Jamcsßateman tot Onder-Gouverneur voor een Jaer alleen benoemt, waer na de Compagnie felfshaer Gouverneur en alle andere .Officiers fal nomineren: Men verfekeit,dat Sr. Biteman icooco Ponden voor Cg en fijn Vrinden fal intekenen: Onder defe Commiflatiffco zijn 8110 Fianfle, en daer by de Heerea Lambert, Jiufon, du Four.Moreau ca la Maire. Tot Sherifs van defe Stad voor &apos;t acnftaendc Jacr zijn doot meerdetbéyt vanStemmen verkoren de Aldermao Cass en Mr. Lamb, fceyde van de Rigides. Men vctftaet, dat Sr. Henry Bcllafii, de Gene» rael Ecklin en Andrcw Arther met Commiflie van deKoningin naPortugael en Spange Tullen gaen, om een cxafte Lijtt van &apos;t geul en ftacc van onfe Machten in die Koniockrijcken, en hoedanig ly voor eenige Jaren gewetft zijn, op te ncmen.gelijck oock van de Fortificatiën, «lieivyte Gibraltar en Porto Mahon gemaeckt hebben, omfulcka voor het Lagerhuyi by d&apos;aenftaende Seflie open te leggen. Looden den 14 July, Gifteen waren al} Millioen in de Compagnie op de Zuyd Zee ingetekent, en fy beginnen d&apos;A&amp;ien voor 7S per Ccói te verkopen, die fekcrlijck lullen rijfen, ingeval ons E«- quadreeenig voordeel op de Spanjaerds in Weftindiën behaelt : Dc Lotd Hoog Thefatirier neemt.véel moeyte, om defe Compagnie op te rechten, en heeft ten dien eynde met Perfoonen, die feet lang tc Palama gewoont hebben, geconferecrt en van haer alles aengaende&apos; dc Foitificatien, de Commercie, die daer gedreven wert, en boe men met de ingeboornen van &apos;t Lant kan verccnigcn, vernomen : &apos;t Ia feker, dat foo alles na wenfeh fuccedeert, dc Commercie in dit Lant beter als voor defen fal floreren,en dat het Geit overvloediger fal werden, om dat door het oprechten van defe Compagnie de Schulden van defe Natie (uilen betaclt werden aen Particulieren,die haer AAiei} lelfs boven dc waerde fullen kunnen verkopen; foo dat het Ctedit van de Natie herftelt en de Natie van meer als ro Millioen Schulden vcrloft (al werden : Op eenige difficulteyt ind&apos;Afte tot het oprechten van gemelde Compagnie, of de Intreflen van 1 Jaren, die aen dc Particuüeten fchuldig zijn, in contant Geit fullen bttaelt werden,&apos; dan in &apos;t Capitael komen , heeft dc Lord Hoog Thefaurier verleken, dat die Intreden aen de Particulieren fullen voldaen werden : Dit ia dereden, dat&apos;et reets foo veel is iügetekent : Men geeft noch geen Geldt, maer Leger- en andere Debentures. Het Patent, I waer by de Lord Raby tot Viscomte en Gratf van Groot Brittagne | verheven wert met de Tijtel van ViscómteWentworth vanWcntworib,&apos; W&apos;oodhoufeen Stainboroag cnGraef van Strafford in &apos;t Gracffchap Tork, is het Zegel gepaflèert, en fijn Lordfchap heeft daer over haer MajefteytsHanden gekuft : Eenige fpreecken,&quot; dat fijn Loidfchip noch wel na Hollant mocht keeren, waer aen cchtet feer get wijffelc wert. Sr. simon Hatcourt, Lord ZCgelbevaerder, is verbeven toe Baron van Groot Brittagne met de Tijtel van Baton Hatcourt vaa Stanton Hatcourt in &apos;t Graeffchap Oxford : Mylotd Féwcrs fal oock tot Graefvan Tamworth, Mylord Dartmout oock tot Graefdaet van» en de Graef Orrety, haer Majefteyts Envoyé extraordinair tc BrulTela tot cea Gtaef van Groot Brittagne verheven werden. De Hertog vaa Newcaftle is geworden Lotd Luyt. vaa.Middelfex én Bedfordshire» in plaets van wijlen den Hertog van Bedfortj de Graefvan Scarsdale Lord Lt. van Ocrbyshite en Mylord North en Gtay van &apos;t Gracfifcbap Cambtidgc, in plaets van den Hertog van Devon.&apos; Men fegt, dat da Prins van Nallau, Stadhouder van Vrieflant, de Hertog van Beaufort en de Qraaf van Oxford Ridders van de Koufiebant lullen werdean De Heer van Vrybergen, Envoyé extraordinair van de Heeren Staten Generael, die in &apos;t kort na Huys ftont te keeren, is defen morgen overleden. DeAdmitaelLeake is den 9 defes met fijn Vloot tePleymuy dea tc rug gekomen met z kleyneFranffc Capert jes.yder van</p>
</text>
