<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytfland en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>KOPPENHAGEN den 12 Maart. De na Schoonen gezoncjént éché- VttthiËSS ndert v&quot;»ö}-gén, hebben t Yfcpi Man van onze I« « i. j •&quot; ové,Bel&gt;MS&apos; • »»et «egenflaaodedeZweedenhen met Bombardeeren gedurende de Inlcheepingc afbreuk jogden te fej ®e&quot;IV%Z&quot;&quot;e0J.~U &apos;öt nader bevelin Wimé;Jegeringen gaai i- j&apos; , *P &lt;l,e u-vt Hólfteyn in iantógf «uren .is tegenbevel !nn^eü&apos; °m ,C ï,yVen daai&quot; zyn» behalven eenige weynigeoni J®&quot;} lc &lt;?,enc&quot;* Uyr zouden 6000 Man ha her- W« jL/&quot; un De Ku,,cr&gt;&apos; »&apos;*&quot;&lt;«»«» 1» 14 Dagen van Paar&quot; beb,heo.»&lt;•«&quot; Adel aangeboden beeft, daarfbe «?.!&apos; l&apos;&quot;l &apos;! «.V!&apos;eni n,en &apos;al 00k eenige hiewe Regimenten werven. van JlJoscovie...koudegeprefenifcèrdAeb, JW&quot;&quot;J&quot; H Ryk te b,fcnB&apos;« •*&quot; »&apos;&quot;?kêrd dat zyn yt den Za,eede&quot; cen 6&apos;oote afttindingê in Finland meendiemaaken, en men zegt, dat om zulks te-beguoftiien, eed ®^&quot;&apos;,e.V*&quot;0&quot;z&apos; V,oof deJrw&quot;r&lt;lj &quot;1 «Jlen; Van o.,ze in Noor we-&apos; gen zynde Volkeren . zoude een Ctfrp.nil Wendetsburg moéten tielcken , om een aanflag tegens het Stcedje Maalflrant uyt té froeien. Dé Gevangens worden van wederzyden voot eenïjd Vryheyt gegeven, cd men begint van «en Kmrél te Ipreeken. • * *;;sv . ■as™ 4in &quot; M&apos;w&apos; .Voof den F,i&apos;&quot; wjeilö; die mén ijlreP « « 1 M&quot;nd*« alhler .*•» lot een gefebeok eei. Der J &lt;r °ü JL Dwman,cn ; »erv«idiSd. Dezelve zoude id&apos; Comm.flie hebben, zynJCo.-igl. Mafeft. van p.nyflen te beweger», üai ■ de»zejv» tfooo Mannen uyt 11 Baitailloni beftaandd, «feie Veldtogt nog in Italien te laaien en de daar toe geworvene Récruteri ; fpoedief na derwaatds te doen opbteeken &lt; dog veele vermoeden dat zyn oogmerk «ei niet mogt beteyken ,om dar de toenemende verfchillen tuf- &apos; lende beyde Hoven, inde weg zyn, enmen die Volketen Wel zelf*&apos; iaP.uyflen mogt van nooden hebben: Dat Etbing dóór de Moscov.tert ttetk w«td bezet; die Stad met niewc Weiken veïfterké, ca&apos; in de Kei- &apos;* ken opewlyk voor zyn Czaarfe Ma/eft; gebidin , véróorzaikfteel o*. denken , en mogt de nabuurlyke vfieudfehaf» welwaï *er«ih.deren. De Hartog van Koerland , zoude to uyt Miftau tford gefchïeeten , in £S J Tr *ek«n,nB med&lt; vinden , door dien de Mos-: sovitendaatinopbefcheydenheyt leven. Eergifleten aVond jen de Kon.g al gefpysd h«d én zig haaft meende retort te 1 begeeven, is de Erf P«nc« van Hellen Kaflél hier in tf.lte or,ver&apos;««gt, aJt&apos;tl&quot;&quot; f&quot; °P■lo he&apos;•G*»*k&apos;&apos;v*ndeKoniglnueaanftond# ÏLL ZeÏll*£eJ&apos; entfa VOrftel- Do&lt;&quot;l-&apos;«n Keflendoenrykont.&apos; baald. Zyn K. H. deKroon-Prins, die&apos;te de&apos;aldaar b/&apos; ee.- komende K.ecruten nogmaals &lt;ii gaan overzie..&quot;,* wurd dezen X- &apos; vtfndhter wederom rerwagt, «I* mfede zyrie HJogh. de Ma,kg,av*: Aalbregt vanl Zonnenburg. - Gifteren zyri fn den Krvg&lt;raad x/;é vereeTf &apos; vene Amten beveftigd.De Geneiaarls en andere Oiïïcfereii ditf alfiïef«verwinterd hebben, aeemen dagelykiaf/tfhejd, om&apos;ok h&apos;jütic Idltea &apos;&apos; •■Regimenten te kae&apos;refn.%- vv. •.; ■ -• •&lt;</p>
	<p>&apos; Coppenhigs aeniiMacrt. - Het. trahspöttercn dtrT.rtupen uyt Hellir.gbufg is Tonder de minde verhindering in &apos;t gelicht derawéudl&quot;.* Amice gelchiet : Defelve werden nu in Zcclant in de Qj«tieren ge- Ict: Men heefe by de Monftering bevonden , dat de lurantery noch in en de Cavallery in :Soc Man bertaet, alhoewel defe laetiie geen Paerden hebben &gt; foo dat ons veilies in de Battailie, foo aen Doden als G.queilten , niet bove&apos;n de 4.000 Mart beloopt : Veel Officiers zijn na judlant en Holftcyn gegaen , ora Paerden tot het lecrutereii der &lt;S*ivallcry te kopen , en de Regimenten in Holfteya fut- Icn van yder Compagnie 10 all Man herwaerts fenden, om de Troupen tc completeren : Men heeft de Patenten uytgedeeit, om 5 Regimenten Infantery te werven. De Tieenfle Armee in Noorwegen treckt om in Sweden in tc breecken en een Diver&apos;.ie temaken. Men arbeyt nachten dag aen onle Vloot, die tegen den 14 April in Zee fal gaen. De Sweden artneren oock, en fouden te Carelskroon 11 en te Gottenburg 10 Oorlogfch.&apos;pen uytruften. Sijn Coninkl. Maje- j ftcyt heeft aen den Geneiael Major Dewitz de Ridder Ordre van Den- ( ïicbroken geconfereert. W egens dc generale Uytwifleling der Gemce- &apos; nen mocht wel in &apos;t kort een Cartel opgerecht werden. De Muscovile Arobalïadeur foude aen oufen Coning 6000 Man te Voet en 6000 te . Paerigeoffcreert hebben, ingeval wy defelve uyt Coutlant at halen. Eerlijn deun Maat. Den :o is d&apos;Ktf-Prins van Heflen-Caflèl hier gearriveett. Dingsdag weit de Prit» Eugene van Savoyen van Wemien hier verwacht.</p>
</text>
