<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ed. MoHeeren de Gecommitteerde Raden ter Admiralireyr inZrelant luiten op Vrydag, den 4 April, 17 re, &apos;s morgens ton 10 Uitren, binnen VlifTingen in de Herberg de Byc-nkorf publijk verkopen, ten profijte van dtf dacr 10e gerechtigde,omtrent 106 Vaetjes fo groot als kleyrl lans ~Rofijn,B3 lieele Booten met Sytcfche Seck.j &gt; dito halv&apos;.,ro roiten foete Oly, cn weynige Party met Olijven ; alle geloft uyt Het Schip de Si Anthony di Padua Él Anime , door Capit. Lcyn Janfz., commanderende &apos;t Fregat de Jonge Abraham, in Zee verovert, Donderdag, den ic Aptil, fal men tot Haerlem op dcZael van &apos;t Princen-Hof verkopen Caffaes, Fclpen, Ttijpten,mitsgaders onyetwerekt? SiolÏJïieen Gerectfchappen.tot die Fabrijcq behoicndc; nagelaten by Juditii Spruyt.Wed. Ditck Gockels : Daegs te voren tellen. Alloo Anthonv Koeren , tot Haerleni in de Heiberg, genaemt dc Goude Leeü, ftaende in deZijlftraet, van mccning is, met&apos;ei • Woon over te «aen in de van outs vertnierde Herberg, genaemt het Vergulde Vlies, ftaende binnen de voorlz.Srad Haerlem aen de Vis-Markt, alwaer dc Goude Leeu nu mede uythatigt, 100 wetteen t-gelijck geadverteeit, dat van nu af aen alle Heeren&apos;, Paffagiers en andere ter felvet r&apos;laets na behooren tullen werden geaccommódcert en on&apos;fhngen, &apos;• ; ... „ -,&apos;7. Wert bekent gcmaeckr.dar door &apos;t overlijden vati Joftpli BofutS is te koop geworden van Taback.ChocqWe.RofToiy.met een fchoone Truck-Tafel, in de Korte Honrftraet over &apos;t Morinens-Hoofr in &apos;s Gravenhage : Die daer in Gading heeft, kan Tig&quot; adrciTeren aert Mr rrrcival in &apos;t Coffyhuys van la Tour by d-: Gevang-Poou aldaer , me: dewelckcfy tot den 10 April inclulive fullen kunnen accorderen. Dingsd3&quot;,den 8 Apvil.tal men t&apos;Amfterdnm verkopen de Bibliotheek van de HeeiAdrianus van Welel.in lijn Leven Redienaer des Goddel, Woorts aldaer ; beftaende in de voornaemllc Ti-.eclor.-ri en verfcheyde Mifcellanei: Oe caialogus is te bekomen t&apos;Amflerdam by J.Borllius, Dort Bracm, Hage Bottquer, Haerlem van Keirel.Rottcrdam yden S. Luditmans Delft Beman, Hoorn Korting, Gouda van Stael, Deventer van W&apos;Tick , Utrecht T. Appels, Leeuwaciden Srhfverfteyn, Fianeker J. Horreus, scc. Maenda&lt;*,den 7 Aptil.fal men in &apos;s Gravenhage by Abr. de Kont verkopen de Bibliotheek van dc Heer cn Mr. Bartholomeus van Leeuwen,.- beftiende in&apos;feer fchoone Juridiei, Miscell., &amp;c. : Dc Catalogi zi;n tr bekomJrt t&apos;Amlerdam by Boom cn van Danlmc, Haerlem ran KerrC,- Lcvdeii P.oudcfteyn en Dijckhuyfen, Del ff Beman, Rotterdam vilder Vetr, Dort Go is, Gouda Kloppenburg, Utrecht van de \\ ater,&amp;c. Michiel de Roode.Hendriek Sorg.Jan Geutfen de jonge e.i Jan Ried imaker,MakJaers,lullen Woensdag,den 9 April,&apos;s Avonts ten 6 uure», t&apos;Amtterdam in de Nes in de Bracke üront verkopen een Paity extia pih x ptlyk Btalilfc Taback , ilu eerft en uyt Jee £c«comen; leggend» ot&gt; de Keyfeis-Gracht by de Leydleftraet in &apos;t rackhuys van d&apos;. Heeren Aitdri.s Pels en Soonen. • • 1 C GtoerveltJ. Ge-keer,C. Lift cn M. Poel, Makelaeis, lullen 1 April,&apos;s Middags ten 1 tltire.tot Sardam ïrl deriOttef-vcrkooen «n extra Party puvx puyk van 600 groote ronde en platte Grccne Mallen ei Bal. I &lt;*ii i leg&apos;.ende op de Werf van A.\V.Bac.«t en J. D.Hevn. Claes Groenvelt, tóhannes Gc-kcer , Cornclis Laft eu Macrten Poel, Mal eiaers, liil&apos; oop .lo &apos;derdag, den ; April, s middags ten 1 Uur, tot Sardam in &apos;r Moriaenshooft verkopen een Party van omtrent 200 ftucks groot&apos;-1 f -ue Rhiinflecn Hamburger Eyke Balckcn ,en iiso getr,reneEvkc Knies ;leesende op de Werven van de Wed. Dirck SVillcmfz. Breei;tr&apos;:i s/inon Symonfz. • •_ Tot situtdae avont.den :g defer.nocli Loten in de .alom berugte %.&apos;tcry vm en&quot; t Zant,doch voor &apos;t aldeilafitft (onder Opgeu; de. Trocking voor vaft compleet op Halfwegen onder de welbekend • Dircftie van Hamiltw 1&apos; &quot;&apos;ar- het eerfte van alle Loterycn. •■ • . , Tot van avont ten 1 nuren lullen noch Loten tê bekomen zijn in de L&quot;.ry vanJoU^-. af 61. i treclu op , t MiCtx, «jwpleet: De Ujften fullen byde Wed: Hanius en Soon te bekomen zijn. • . • • • 3 t 1 &apos; Tot defen avonr ten (&gt; uuren duurt den Inleg in &apos;t betosmde Lotcryie ti: Zcaaïr, a v tuv&apos;ers t Lot , tredet Maendlg, den ft* compleetX. B. De hoogfte Inlegger op een Biljet geniet ccu Ptemi &gt; van rooCaT-&apos;f . _• - . , &apos;ot Hicrlcm by ABk. ,Ti Abri &apos;J/.? &gt;!•••&apos; Droc ui i cB de Macs&amp;t ij «is tjio*</p>
</text>
