<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Gent den i 6 Maert. Den 2} zijn t&apos;Ooftende ingekomen 15 Engellle Koopvaeidyfchepen,onder Convoy van 4 Engelfleen jOoltendifl&apos;e Oötloglchepen van &apos;t Lant, ais Je Capiieyns de Moor en Hu- j belet, die &apos;s anderendaegs een halve Gaiey vjn Galais namen. Men fiet Bticven van den 14 vari Marfielje , dewelcke melden, dat d&apos;Elen- ; de daet onbéfchrijffclijck was geweeli; dat door een quade Sieckte, apparent tiyt een fiecht Voetfel ontftaen , zedert November meer als 1000 Galey-Boeven en een menigte Volcks , 100 in die Stad als daet omtrent, geftorven waren ; maer dat de Sicckie nu begon cp te houden,én de Granen afte (laen.Maendag was dc Collatie hier vergadert, en refolveerde , dat het geen haer van wegens de Magiflraet is voorgehouden , niet is voldoende dc RefoJutien van de laetfte en andere I vooigscnde Coilatieii} en dat alfoo zedert de tectfte var, wfgers de r Hooft-Coilfgien der Stad Brugge en &apos;t Vrye aen eenige dtr Collatie [ geinlinueert was feker Rupeft,eej-refetitceu in den Raed van Vlataderen, om te bekomen Commillie van Injurie &gt; t&apos;ecnemarl cjinlijoJc s en tegen de Libertevt van dit Corps , vJn *iens Conduite de ker.ni» aen niemint als fijn Maj. foude completen&apos;, die niet als een Arfmrftte heeft verleent,en boven dien niet gedient is geweeft van den Raed van Vlaendcren in&apos;t laten nemen van eenige kcnniiTe, nop;nde de Surprife deler Stad &gt; fy verfoecken, dat fonder tijt verlies aen lijn Majeileyts Raed van State, en daer liet noo Jig is,kennis fal werden gegeven en Redres verfocht; verklarende,loo hiett (y in dit en alle voorgaende Verfoeckïïi zijn voldaen , en&apos;t Odtroy op den Taxri&apos;Office toegeftaen , een Somme van 50100 Gulden te lullen kt en lirhteri. Erullel den 27 Maert. Maendag namiddag palfeerde hier eenCouhier van de FranfTe Plenipotemiariffcn, gaende na Verfailles , wcr[ waerts dtfel ve zedert door 2 andere gevolgt is ; fonder dat uien iets j van den Inhont harcr Depeches kan weten. • De Geallieerde Trouperi ; &lt;!ebben ordre bekomen , van lig vaerdig te hpuden , om den 10 Aprü &apos; te marcheren , weshalven d&apos;OHiciets haer Equipages in alle fpoet in ftaet doen ltellen : DeTroupen fullen cantonneren tot dat d&apos;Ariuee lig fal formeren , om d&apos;Opeiauen te beginnen ; en, wiji&apos;er noch geen Gras voor de Cavallery lal zijn, ftaet men haer drooge Vourage uyt de Magalijne.n te geven. , . &apos; • . . &apos;s Gravenhage den 27 Maert. Menfegt, dat het d&apos;Affaires Van&apos;t Noorden Én de Neutraliteyt van de Steden in&apos;tßijck concerneerr, waer over de Minitters der Geallieeiden gifteren avont van 6 tot ovet 8 uuren met de Heeren haer Hoog Mog. Gedeputeerden in de Treves• Kamer inConferentie zijn geweeft: Haer Excellentien waren voor het aengaen van de Conferentie eenigen tijt by den Lotd Townfend. Wegens &apos;t overlijden van den Graef van Ooft-VrieUant, Lt. Generael Van de Cavallery ,is aen haer Hoog Mog. Notificatie gedacn. Morgen ftaen de Heersn Staten van Hollant en Weft-Vrieflant van eenige vacante Militaire Charges te disponeren: By de Heeren haer Ed. Gr. Mag.Gecommitteerden zijn defen voormiddag eri van avont diverlTe Befoignes gehouden ! De Turckfe Chiaus , geaccompagneert van dc by lig hebbende TurckfeCoopluyden en Tolck.verfcheen ter felver tijt tuüchen 5 en 6 uuren met twee Caroiïso ten Hove , en is inet haer Ed» Groot Mog. Gecommitteerden in een van de Vertreck-Kamers ee;ii« gen tijt in Conferentie geweeft j min meent, rakende de voor aees gclcyde Coinmiftie tot het reclameren van een Schip of Schepen, in dc Middcllantfe Zee of in d&apos;Archipcl genomen. Ainfterdai» den&apos;2B Maeft. Het Engels Schip Lac Bospiml is van Porto MaLon tot Barcelona aengekomen. Cap. Daniël Sandertfen en Gabciel Bylevelt, wiens Schepen tot Toulon zijn opgebracht, zijn in Pcrloon met een Vaertuyg te Livorno geartiveett j zijnde Mr. I&apos;Aiglc &apos; ett het Schip van Cap. Sandertfen, dat door hem verovert en oock ter Caep is uy tgeruft, weder van Toulon tetCacp vertrocken. Woensdag is in Tefiel geauiveert het Schip de Spier, Jan Docs.van Seudres; eta Donderdag deZem-Galcy, AdriSen Binkes, van Zanten. De Schepen van Claes JanlenWotirerfen,van hierna Aelburg.en Frans Reynduts, van hier na Coningsbergen,onlangs vertrocken.zijn beyde voor oni&apos;c ! Wal door de Duynkercket Gapers genomen. De Heer Jurriaen Beers, mede Lid van &apos;t Ed. Mog.GoUegic ter Admiraliteyt alhier wegens dé Stad Edam , is overleden. &quot;s Gravenhage de«j 28 Maert. Alhier bevinden haer eéaige Gecommitteerden van dc Geinieielfeerdcn inde Gtaenlantle Vaert of De Heeien Staten van Hollant en Weft-Vriefiant hebben van middag van de vacante Militaire Charges gedisponeert; de Heet v&gt;n Ma o iet heeft het Regiment Walen bekomen s De Lijft van defreiigeerd; tiaet van daeg of morgen daer van uyt te komen. Het feggen is, als o&quot; haer Ed. Groot Mog. morgeti voor eenige dagen wel niochjen fcheyden. De Ttukfe Chiaus ftaet van avont weder Coijferen;ie met de Heeren haet Ed. Groot Mog. Gecommitteerden te hebben. Het Volck van &apos;t genomen Frans Capertje ofopgeboeydc Sloep, &lt; daer onder diveifle Officiers van opgelegde Capers.is heden vanSchevtlingenhitrdoornad&apos;Adniitaliteyt tot Rotterdam gepalleert. Dé • Heer Pellers heeft vanmiddag wegens de Provintie van Utrecht ter [ Vergadering van haer Hoog Mog. Seflïc genomen : De Hertog van I Winembetg heeft daer na als Generael,en de Heet Cronftrom alsßti- I gadie.&quot; in gein. Vergadering den Eed atgelegt } gelijck oock de Heet j d&apos;Hubeit als Raedsheer in den Raed van Vlaenietcn , refiderende tot Middelburg in Zeelant. , &apos;. . ■</p>
</text>
