<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT-BRITTANNIEN.</title>
	<p>Lsftdon den 4 September. H.&apos;tt »yn gè&apos;:u§ten d» «Je Sp .nj!i.iö&lt;n&apos; ti</p>
	<p>aen aenflag hebben g-el-ad om zig by verrsfKng meeftor te maten van Gibraltar 3 maei dat zulks door de goede voorzorge vt«i den Gouverneur was verhinderd. De Engclfe Koopvaerdy-Vioot, 9 dagen van riymouth benouden te Lisbon aengekomen. Het I w-as&apos;er egter nog duur,men hoopte h-.iell verbetering; daet wierd nog weynig toeftel gemacKttot den Herfft-Veldtogt. Onze Moskovife uytgaende Vloot is den 29 ondet hat geleyd» van 6 ooilogfcheepen g&apos;ecommandeeid door den Ridder Hardy, op de Hoogte van Sheilds gepafleetd. M»n verzeekerd nu dat de Koningin aenftaende zondag te Windfor difponeren zal van h-t Zegelbe-.vaerderfchap ,en dat de Graef van Jerfey nog de meefte aparentie daet toe heeft. Hare Majt. heeft genrdonnccid dat yder der Conuniflarizen die gebtuykt zyn tot de Infchryvingen in de Maetfchappy op de Zuyd- Zee , tweehonderd i&apos; Sr&apos;eilings voor hxre moeyte zulleu hebben.. De Ridder John Forbes een der Officieren van der Koninginne Hofhouding , is giftere-morgen overleeden. Mevrouw Masham Gemalin van den Brigadier, en Favorite van hare Majefteyr, is te lCenfington vin een Zoon in de ktaem gekomen ; waei ovei de Koningin als Gemoeder, en deOppei-Trezorier als Gevader , zullen flacn : hv zal bv den Ooop genoemd worden George. Dr. Adams, en niet de Dr. S-acUcvciel , heeft de Beneficie van de Kerk van .et. Bartholomeus , die 450 [{, Sterl. &apos;s jaers opbrengt, bekomen. Men fpreekt nog al vaa eenige aenftaende veranderingen onder de Minifters, dog zondei zcekciheyd. Mr. Henley Lid van het Lagcihuvs wegens de Stad We) mouth , is deezer dagen overleeden. De Actiën vaa de Bank zyn heden op 102 en eén half, en die van de Ood-Indil&apos;eCompagiue op 112 en een half. De Lotery-briefjens van-io&apos;,[, Steil, die nog niet getrokken zyn , op 10 £g 12 fchell. en een half, en de Nieten van de getiokke Claflen van 100 [g Sterl. op 90 re Stetling.</p>
</text>
