<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>T&apos;Amdcr.iaiu by H. van Eyl op den hoek van de Ktom-elleboog-fteeg , werd gehouden en is oagelyks te zien het Gontta-boek van cc Hollandie Lotety , waer in men in een moment kan nazien of men Prvs «f Niet getrokken heeft, en in wat Claffe de Loten gevallen zyn. N. Lemmers, Makelaer, zal by appoinctement van d&apos;Ed.Agtb. Heeren Scliepenen, morgen den ie Sept. voormiddag! ten 9 uren precis, t Amficrd. i&lt;i*t Nieuwe Heeie-Logsment op de Haeilem&apos;er-dyk veikopen, ecn&apos;party gemaekte Juweelen , ecn.dnbb. liioer Taeilën,eenige goude Medailles, en 6 dito Lepels en Vorken, alles deezen motgen van 8 tot 12 men int bovcngcni. Heeren-Log. te zien. De Makelaaas Johatmei Staets, Aronoldus de Jager , Jan Lemmcrsen Johannes Staets de Jonge , zullen op donderdag den 17 Sept. &apos;s avonds ten 5 uien , ten huyze van B.irent Nieuwenhuys in de Nes, in de Brakkegtont verkopen, een party van 47 zakken Huyzcn-biae» of Vis-lym , nevens 10 pakken , daer in 400 fluks Canedafe Beete Huydcn ; de gemelde 47 zakken Vis-lym is de geheele paity , die de Heei Ofip SololfiotTondet z.ig heeft, waer op de kopers vall kunnen daet maken. J. Staets, J. Lemmers en J. Staets de Jonge , Makelaets tot Amiterdam ~.zul!en donderdag. Jen 24 September &apos;s avonds te J uien in de Wesin de Btskkegrond, verkopen, een party van 25 a 30 pakken zo gave als wrakke Moskovife Juchten. Uyt de hand te köep een grote p-.irtv Kfudoezen tot Vuuiweikeu , met deszclfslnftiumenten oh Pok-houte Vormen , namcntlyk 3, 2,1 en ecu half 1 en een vierde, en 1 duyms Katdoezea tot Vuruipylen ; dito tot tfraterkaerfen , K.aij«s, Voet-ockers, Zwenjicrs, Lichten met Slangen,&apos;LeydigenSondels, een party gewoelde Moordllagen,rompen om Luchtkogels te ichieien.StinJ-.poiten,Schragen met Mortieren, 4 Kokers, éenJPii&apos;amide 20 voeten h.og mot zyn Pcdetlal, e. geöoffeeid niet bakken en Mortieren , een Pars met »en nyttalc Eos, een Stropbank , cc.-i Rak om een Vlotfchuyt te ftatteien , alles met Schioeven ; Sec. Te bevragen t&apos;Amfteidam by Hendr. Renekclingli-y-cn, in de Pietei-Jacobs-D.vatsllraet in de Hertog van Kleef. Din»sdaa;den 15 Sept. zal mei» te Dordrecht inde Boekwinkel van J. van 3racm , verkopen ; eene wei-geconditioneerde Bibliotheek v ten deele nagelaten by den Hr. Hnb. van Zooion , in zyn leven Predikant in Stryen ; waet van de Cataloguen te bekomen zyn t&apos;Amfterd. Bv Onder de Linden,Hage vanLom.R.ott.N.öo&apos;.Leydeii vandeiLiude,Utr.Wageiis,üoic. Haeusberg, en in andere Steden by dcßoekvciks. &apos; Maendag don 2 r Septemb. zal men in &apos;s Gravenhage by Abr. de Ffbndt verkopen «en fr.teyeiiibliotheek, beftaende in Theologie!, Jatidici, Hiftonci, Liter, on Mifcetlanei. De Cataloguc zyn te bekomen tot Amft. by Bcom en vaa Dam me, Haerlcin van Kell&apos;el , Leydcn Bouteftyn en Dykhuvzen, Delft&quot;flëman,Rott.Vande&quot;r Veér.Doit Goiis.VtrechtVande Water,Artih.Smits,Ant. Vcidull&apos;en.Bi&apos;uilcl beirtevens. Twaelf Sept. zal compleet tot Nicuwendam ** voorfchyn komen de Keimis-Pop der Lutcryen van Koog- en Aertswoud a 4 gl., verzien met s I&apos;ryzrn a 3000, 5 a 1500, 20 a tcoo, 2» a 400 gl. Sec. Niet langer Loten als tot vrydag&apos;den 11 dito. Is de Luuryc van Noordfcharwoud a 4 g!. , werd nog ingetckent dog niet langer als tot v.lll avond 6 uten.zy verzekert dat de tiekkiage op maendag den 14 Sept. compleet zal voettgaon ; agicivolger.de de gefielde boetensdie onovcntcdelyk zyn. De Lotery van Zevenbergen a » gl. trekt te Rotterdam 111 de Stads-Doelen den 14 Sept. , by peaevan 400 ducatons vooi de Gei. Diae. tin Rottetd. en Amft. zo in &apos;t minft verfehoven werd, en teftnutie van het ingeleyde geld. De Loten tot don 1 2 dezes. Dezen avond ten 6 uren voor 5 gl. nog Lv,ten in de Lorety van deßyp.tiekt onvetanderlyk 15 Sept.,ofßcg. eußatelband veibeuten aen, d&apos;Amft.Gt.-&apos;. Diao.Arm 6:0 ducatons ei&gt; 12 en 1 half per Cent vooi yd ;i Lor boven der. inleg. NB. ttekt compleet op pene van 25 gl. Nu is *aü dat do Lotciy van Coedeice a « gl. , met veel kapitale 15 riezet t&apos;ekt,of de Diteös. zullen aen deLcydie voor ydertot.cn 1 oog!, aen yder Col&apos;.tc-t. beialen.zo nier _ 9 of uyrerlyk 6 Oclob. begint: soLereu kotreuipeiCent. Nu vetzeeketd Blank dat in alle opregrijheyd , ïouder de minde uytvlugt, de Lotery van Raepbotfl («Oropl(eot daet val!) op Aiutlcid.. Kermis, ofu-tcilvk den eecden Globe: t&apos;Anilierd.im in de Nieuwe ïlantagic z:al trekken ; uie na boctens wagt zal 7.ig bedtogcu vinden. NB. Jlog i Otrjl , dog hoe lang is onzc-eksi.</p>
</text>
