<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Burgermeederen en Raed drr Stad Gio,ungen gedenken op den eetften Miy acoftacnde aen de meeftbiedende Leemngmet den Oftroy van 20 jaren, waer van de Articulen en Conditieo to, yder* geryf zullen zyn te bekomen te Gioriingcn ter Seeietarye &apos;, t&apos;Amfterdam by A. van Damme , Haeilem van Keflel, Leyden H. van Damme , Hage Boucquet, Rottcrd. B Bo*. Middelb Voftttwvk Utrecht W. vm Poolfum ,Ar nhrm inrit, Lctuwierden Halma , Zwol Hakvort, Etnbdea Ticmel. lemands gading zynde , kan op dt vooifz&apos; tyd te Gtomngen op hrt Heeien Wmbuys zig laten vinden. * * ™ TU*tl- Werd bekend gemarkt, dat de Koninglyke Deenfe confidcrable Tol aen de Wezer te Elsfleerh, nevens de Butjadingtr Land-Tol voor eenige jaren en op zekere voor .vierden, op den .7 Maert deze. jaen, zynde op dingsdag na den vierden Zondag in de Vafte, in de Konioalvkt Kamer ,e Oldenbufg aen de nieeiibiedende zal wordep verpagtj en of fchoon zig voor dezen en ook tegtnwootdig onder de hand Liefhebbers genoeg ro, die Pacht hebben opgedaea &gt;z0 i, egter goedgevonden dezelve in het openbaer binnen Oldenborg te laten eefchieden D. Conditien waer op de gemelde Pachting zal worden gedaen, zyn te vinden in de bovengenoemde Koninglyke Rente-Kamer alw.ci dezelve aen een yder die tot Pichten genegen is, worden gecommuniceerd Sec. •&gt;&quot;«* -—-~« De Cuiateuien van den ir.folventen Boedel van den gewczene Solliciteur Mr. Karcl Brakman , adverteren alsnog aen eca ydei die he, foude mogen acnEaen, dat zy ten ee.ften aen dezelve Curateui, gelieven op te geven hare ptetenfien, beftaende in Obligatiën die ,y hebben tot lafte van den zelven Brakman, met de ,efpeft.,e «eipandc Soldye, en todrie Oidonnan.ien , musgidcn veipande Obligatiën for lafte v«»°: Gemcene Land en andere erfefter, van wat natuur die zouden mogen zyn; en da, dezelve Curateur, to, dien cynde ,«n huyfe vin den voorfz Brakman, ftaende in&apos;r Jan-Htudrik-fttacije in&apos;sGravenhage, zullen vtééi.a , d.gen in de week, „amen.lyk maendsgs , woensdag, en don? detdag*. s morgens var » tor 11, en &apos;t namiddag, van 3 tot $ uren ; ten ey.de de voorn. Curaicur. Mer een yder Crediteur, als &apos;t rjercQui*eerd word, zouden kunnen liquideren,en voor zo veel doenlyk zyn zil.ctreninge te maken. 6«&quot;iul De Makclaer» Daniël Damn.ao , Maihys Cooltgens , Auth. vanden Betg , co Arnour Verbeek, zullen tot Amfterdam op woeafdat den ir Maert ter. huyz: van Chnftuen «et», verkopen een party curieuze Rinkhouwcr en Over-Moezel Wynen van de laren 1701, rTo» cc 170 V Jan Ph.l.p Cup. wontede tot Amfterdam in de Kerkftraet by de Spiegelftraet, naeft de FaiftVry vtn de Witte Zwacn , mackt bekend dat by hem gefnecden en gegoten worden alle foort van Letteren , zynde veel beetcr alt die tot noch toe bekend zyn, alzo dezelve w«.». de diepte veel lingei duren en zo ligt niet toevlakken als andete. Men kan by hem de Pioef daer van zien en bekomen en 70 ia-man. van Letteren op de Proef n.et ftaende , geliefde gediend re weztn, kan zig by hem adrcuer.n , hy zal yder tot een icdelykc pty, bedienen Op maeodag den oMaeit zal E. Boucquet Boekverkoper in •* GravCßhagc , beginnen te verkopen, de nagelat* Boeken P,,n,ko„ft Wat.ivcrwci, en Tcykening.n van den Heer J. H. van Zonn ,A.L. M. D« Ca.aloguen zyn te bekomen te Amfterdam by Nicol Ven Hoorn&apos; Haer). van KelTel, Leyden van r.rrme, D-lff Loze!, Rott.td. Hofhout. Gouda Kloppenbutg, Utiech, Vifch Arnhem Smitiic Uytrct handl,e Koop een zeer vermr kelyk en itetk-dooitimmeid Huy, me, verferUt/dc Vertrekken , ftaen de tot Alphen voor kome.eta.o de lage Rhyn zyde aen de Amfterdamfe ..erria&apos;t Dorp , ,g,er meteen K.mcr hebbende een vergezig, i„ de„ Rhy«TdenT-,.. Rhyn-dyk, zeer vermakelyk; ook «en wel beplante Tuyn met een Sch„yteß-huys daer «en. Nader ondarregiiag i, ten Hut*, vooiêoemd week. Elkfpoede z.g om in dl, algemeen burgeilyk Loteryt.e pottic te neemen. alzo hiei veele met goede Pryzen konnen verzien wcrdrV De Collefte,rs gelieven zonder fchitftclvke ordre haer Irie.fte Copyeuyrerlyk den r, Maert acn J. Rafelband te tender en te flui e„ &quot;* ren vollen zal de-Capitale Lotery der Stad rurmercud gc.okken werden, waer 10e bereyd.een g,„,c ftap gedaen irtom de b-ytên-commifficß cfit voor een gedeelte «...de. ,&lt;&gt;&lt;-.*,, „,« rnn de hand te wyzen, zo zullen de Lot.n by de Wed. HamilionYnßlan(dit dl dircftiedezer dcfiye Lo,e,y ~ „entierrouvd; ook elders, ,o,ding.dag den ir werden uytgegeven; maendag den 3. dè«,de vafte«ekkia. waer heen aUe. gedirigeerd word. De iSuyien-Callecteuts die nog Loten nodig hebben, ordonneren in tyd» &quot;efckinf,</p>
</text>
