<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>dtn eerjlcn Maer:. Onze Gouverneur is een keer na St. Venant en Lillert gaen doen , om die Plaetzcn te bezigtigen ; De Maerfchalk vau Villars vergezel!chapt van den Hertog van Artsgaan heeft den 24 de. voorlede maend de toegangen en hoogtcos van St. Laurect by A.ras zeer naukeurig ge.ifi&apos;eeid , en den z( beeft hy de poften van Ozv rn andere dieiontrrnt ook gevifiteerd , met voorrreemcDi zo il» men verzceketd, om die Toorrarae taften doos een zeer deik deiachtmen, onder het gebied vin den Ridder van Luxemburg ien eeiden te doen bezetten ; ten welken eyndc al eenig volk in beweeging zoud zyn. Te Hefdin zyn ook voorname M*gizynen van amanitic van ooilog en levensmiddelen opgeregt. Douay dtn i Maert. De Graef Hompefch onze Gouverneur, bevind zig wederom hier. De Branden houden zig aen deze kant nog ftil» Doot het meeuigvuldig fneeuw-watei het welk van boven komt, zyn verfcheyde dyken tuG&apos;cheu deze Stad en RytTei doorgebroken, zodat vetl Land ondei ftaet. Een van onze duyzen heeft daer door ook, wat nood geleden , dog mCn heeft een cciden eenige wagens vol hoy daei tegens gewoipen, om alle ongelukken voor te komen. Doornikjden X Moert. De Biflchop van deze Stad is ztdeit » dtgen van het Fraude Hof te Kamctyk re rug gekomen , van waer hy eenen E.tpreffen ten onzen Gouverneur ftcefr gezonden om loelitiog te verzoeken dat hy zyn Bisdom weder mag komen warme,men. De Graef van Albemaile heeft biet ovei na den Haeg gefchreeven om het goedvinden van de Heeren Siatcn Gcneiael dien accgacndc , ta verftaen. Men verwagt eciftdaegsuyt Braband hier ontienr een detachement van toooo man , dewelke by provifie niet ver van deeze Stad langs de Schelde zullen caifiounrj&apos;ren. Eenige vyandelyke ttoupen caotonnéien teeds te Arleux en Vitiy. Men zegt dat waaneti aen den Maerfchalk van Villars in het bezigtigen der Grens-Sreden, doot den Commandant vao St. Omer veitoond wierd , dat&apos;et nog wel eenige nieuwe weiken aen een zeekcre plaet» van die Vefting behoorden gemaekt te worden, om alzo in bceter filet vao icgcnwccr re zyn; te meer dewyl het aodige,geld rot die onkoften gereed lag; die Generael in zyne gewoonlyke Gafcoofc rael, daer op geantwoord had j Niet -eu» , maer de vyanden des Kghrngs mogen Zig verjlerktn. D* F randen hebben geordonneerd om alle hunne pafpoortca regent den t April in te trekken, dewyl zyn Majt. die verpagt heeft ten Mr. Cadille voor soo duyzend livrc*. •s\yffelden i Maert. Donderdag heefr men hier 2 karcl* opgehangen; de een om darfay het Magazyn te Bruggen had willen in den brand iteeken, en de ander om dat hy van het regiment vin dea Generael Huffel gcdezcrtccrd was. Gifter-avond i* ten Convoy met allerhande voorraed , van hier na Douay vcniokken. Brujfelden 2 Maert. Van de grenzen heeft men , dat de Maerfchalk van Villars de meefte Giem-plactfcn bezigtigd hebbende , op zyn vertrek ftond om na het Hof ie kreten ; dog dit de ttoupen ondcrtuflehen voor het midden van deeze matnd in de barakken by Arra* zouden beginnen te logeren i zynde de bezetting van die Stad nog 18 bataillons fteik. De Graef van Btrgheyk van Fary* gekomen zynde , had met den Keurvotft van Btyeten te Compiegoe gefpioken , en wieid ceiftdiegi te Namen verwagt. Men wil nog veiztekeren dar die Miniftcr na Spanjen gaen zal. Dewyl men ziet dit het den Fianffen ernft i* om vroeg in het veld it kamen, zullen tca eerden eenige duyzend man uyt Biabsnd en andere quaitieren na de kant van Doornik trekken; en men is reeds bcezig met het uytdttlen vao de tenten en amunitie voor dt regimenten. De Brigadier Dcvcnitsio dienft van den Koning Karcl, is ceo keer vaa hiei na Engeland gaen doen, im 1 Matrt. Giftere is het Londons Convoy onder het geleydc vtn 3 Hollandfe oorlogfcheepen , ia Texel binnen gekomen s daet onder eenige fcheepen vau Bilboa ca MaifeiJlc. Mea heeft tyding dat de f Suiinaems-vaerdeit in July uyt Tcatl vertrokken, den 24 Auguftus op de Vlaemle Banken gefcheyde waren vin de fcheepen die na Cursc 10 moeden. Dt Heer Gouverneur Abraham Beek wa* den 31 Oöober te Curacao overleden. In het Vlie zyn 4 fcheepen binnen , die den 21 Fcbmtry uyt Vlekkerto waren gezeyld. De meefte Rivieren in Viankryk zyn overgelopen. &apos;iGravtnhagtden} Maert. De Heeren van Ingen en Smits zyn na Wedwoldinge.-land , de Heeren van Caftricum en Buimannii m de Maes, en de Heet van Geldeimalfem na Zeeland vertrokken ; zullende de Heer Trezorier Generael Hop zy_t leya na Ryffel in de aenftacnde wevk ook aenncemea. Dezeo moigcn wis de Heti Palmquift Exrriord. Envoyé van den Koning vin Zweeden , mit Hccrcn Gedeputeerden van de Staten Generael io confetenric , als ook dt Graef van Sintzendoif, en de Lord Townshcnd Ambaffadcui ca leniporeotians van de Koninginne van Gtoot-Brittannien.</p>
</text>
