<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>( Niemant twijffele aen ds compleete Trecking det laetfte Verdeeling van de Lotery dér Stad Haerlem op den vaftgeftelden jojuny, 1711 S belovende CommitTatilTeo det Lotery voornt. 1000 Sitrere Ducatons aen de Haerlemfe en Amft. Nedetd. Gertf. Diacony-Armen, byaldien defelve ten dien Dige nien treekt; werdende de Geinterefleerdens verfocht ten felven Dage by &apos;t mengen det Loten prefent te zija.,. De Ed. Mog. Heeten.de Gecommitteerde Raden ter Admiraliteyt inZeelant,fullen Dingsdag.den 7 July,&apos;* Morgen» ten 10 uuren,binnen Vliflingen in de Herbecg de Peer publijck met den Siocke verkopen roB Stucken ot Rellen Frans Zeyldoek, 2 Baeltjes Cacau, 6 Baeljes Frans Papier,t&apos;famtn 84 Riem; 191 Baeltjes fmalle Creas Lywaet, inhoudende 1090 Stucken; 6 Bacl&apos;jes breet Creas, inhoudende 60 Stucken&gt; 7 Baeltjes Morlaix Lywaet,inhoudende 167 Stucken; 8 Baeltjes Rouaens Lywaer, inhoudende 48 Stucken ; 34 Stucken ongebleeckt Lywaet, ii Stucken Droget of Siofjes;, 3 194 Stucken (malle Brittannies, joo Stucken biêede dito, 197 Rollen Sleliger Lywaet, 160 Stucken Otlaens of Camerdock,7 Dofijn paer Garen Koutten, party Gout en Silver Paflement, pariy.Aolle.Kaerten.&amp;c.&apos; j mitsgaders een fterek en welbezeylt Frans Fregat,genaemt de Nataniël, uyt welcke voorfz. Goederen ziin gcloft.eo in Z e vetovert door Capit. Jacobus Stevenflcn. - Alfoo eenige wfynige Perfonen noch nalatig zijn geweeft aen den Rentmcefter J. G. Schermers te betalen het verhogen en naden van hare Graven en Keidets in de Kercken der Stad Rotterdam; werden voor de laecftemacl alle en een iegelijck gewaerfchour, om &apos;t voorn. nafi«n en verhogen te komen voldoen en betalen voor den t September,171 j,op pome.dat deG-aven enXelders der Nalatigen daer voor fullen weiden •engellageti en geëxecuteert, volgens de Refoluti» van de Ed. Groot Achib. Hoeren van de Wet der voorfz. Stad &gt; en fal de voorfz. Rentmeefter tot den Ontfang vaceren &apos;s Maendags,Dingsdaga en Donderdags, &apos;s Morgens van 9 tot nuurcn. 1 V&apos;&apos; Eymert van der Schee,wonende tot Haerlem in de Korte Veerfttaet in &apos;1 Oude Hallitje,in welck Huya df Hallitjes Koekjes &apos;t eerft gebacken - zijn,en daer van haer Naem h:bben,maekt bekent,dat defelve Hallitjes Koekjes nergens als by hem te bekomen zijn foo delicaet en duurlaem, blijvende j, 6en meer Jaren goet, fonder de minde verandering; waer door defelve na alle ver afgelege Landen verfonden konnen werden: Die van de voorn. Hallitjes Koekjes gelieven gedient te zijn, konnen üg of haer Doofen aen &apos;t voorn. Huys adrelTeren. f» , Joh. du Vivié, Boekverkoper , fal den 29 Juny tot Leyden op het Steenfchuur ten Huyfe van de Wed. wijlen T. Herman publijck verkopen liet vermaerde en welbekende Cabinet,nagelaten by Paulus Het mart, in fijn Leven Profeflor in de Medicijnen en Botany ia d&apos;Univerliteyt tot Leyden &gt; beftaende uyt veeldethande vremde Dieren en Gewaden,na Natuutli jeke Levensgehalte in een Balfame Vogt geaonferveert; nevens &apos;.veel drooge CuriêuGteyten.als Infe&amp;en.Mineralen.Gefteentens.&amp;c.; als ook eeo fchoone Verfameling van Hoorntjes, Schulpen,Corael, en meer andete Zeegewaflïn: Dewelcke 3 Dagen voor de Verkoping geGen konnen werden; doch tot gémack der Liefhebbers fullen defe Rariï tey ten van nu aen voor een civile Prijs te fien zijn: De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amfterdam by Al Klumper en Oofterwijck,Haerlem van Lee.Hage van Thol en van Lom, Delft Beman i Rotterdam Bohm.Ftits en Doesburg i Dort van Braem, Alkmaer Blom, Gouda Stael.Utiecbt Btoedelet, Aernhem Smits, Deventer Fronten, Franekri Halma, Leeuwaerden Nauta, Antwerpen Huyflena, Bruflel Serftevens, Gent Patójn» GeulenMetternich.Londen Vaillant.Paiijs de Meffn. AniflbnenPo7uel , Ccc. •&apos;» &apos; • &apos;- &apos; &apos;•&gt; &apos;&apos; &apos;&apos;&apos; Donderdag, dea 9 July, &apos;s Morgens ten 9 uuren, fal op de Hofftede Zion, gelegen by Delft,verkocht werden een uytmuntende fchoone &apos; Orangery en Bygewaflrn,nagelaten by den Heer Mr. Gerard Putmahs, Burgermeefter en Raed der Stad&apos;Delft,Hoog-Bailliuen DijeJcjfiefvan Delflanr, Bcc. Bcc. De Catalogus is te bekomen by Monfr. Jacob Swanenburg tot Delft over deVis-Marckt &gt; op Zion by Willem van den l Berg, Hovenier altaei, en t&apos;Amfterdam by Monfr. Johannes ü»\i inde Gafthuys-Molenfteeg. ; Dingsdag, den 7 July, fal in de Boekwinkel van wijlen Pieter Mortier t&apos;Amfterdattavetkocht werden alderhande Soorten van Mufijek: En .. Voeosdaé.deii 8 di&apos; o.fal in de felfde Winkel vetkocht werden onder de Boekverkopers alle de Mufijek,door den Overledene felfs gedrukt, ne/. Tens het Recht van Copy, Platen, Nooten.Matlijfcn en Stempels; alles heel nkuen fchoOnder als oyt gefien zijn; als mede alle deßepubliqucs des Lettres,foocomplcete Exemplaren als enkelde Maenden ; De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Anfteidaro bjr deWed.Mortier.Hage vanDole» Rotterdam f rits en Bohm, Leyden Haek, Utrecht van de Water, Bruiïel Serftevens,Leypzig Flits, Antwerpen Grangé, Londen D.&apos;Mort iet, Vredemakets èn Kerkmr. van Hauwert verbeuren aen4&apos;Amft. Geref.Diacony Armen looo.Rijxs. en 10 Gl.* voor&apos;tLot,indien haer Loterf tiet den 17 defer teH»orn trekt. Hier zijn Prijfen van 1000,1 j00,ï000,j000,600ó, rooso,iooooGl.,en geen Nieten. Nog Loten voor 6 • .De Lotery van Swammcrdam, Gl.,met j Prijfen i 4000,3 ï aooo.ioa looó Gl. ,&quot;Bce.j Nieten T«rekt compleet dén jo defer &gt; ot&lt;len Direftcur fal 1000 Gl. aen de Leydfe en Amft. Diac. en 2 Duc. voor yder Lot betalen,fo den 14 of ir-July niet trekt.Tot ï8 deftr nog Lo&apos;e &apos;t Alderlaetfte Reftant van de Lotery tot Crommeaiedijck, i 4 Gl., watr in 66 Prijfen van 100 tot 4000 Gf. te « innen zijn ii&apos; en aN&quot; c tegen r Prijs, fait reekenden 4 July, op verbeurte van iood Gl. aen de Getef. Diaeony-Atmen: De Inleg tót den 1 dito.&apos; &apos;■ - ■ &apos; &apos; &quot; De Trecking det Lotery van Langer- en Korter-Aer.jt ïo Gl. .begint binnen Leyden den 7 July, of den Dire&amp;eur fal 1000 Gl. aend Am • en LeydfeDi«ony,en4DiK. betalen: De Inleg enKotting totSaturdag. Hier in zijn 2 a 20000,2 i 84000,1 a 2000,50! ioco.N- De Lotety van Schermerhorn.i 8 GL,trekt compleet den r 3 Jnly met 200000 Gl. by Amft.: De Lotën tot den 9 July, wanneer de Co ie Baer Copy gelieven ovet te fenden aen F. Hanius over de Halfleeg, alwaer de Lijften fullen uytgegeven werden. . ektop Om de Goot-.Sllverven Gelt-Lotery van Nieuwetkerk.i 22 ft.,compleet te trecken.wett d&apos;lnleg geprolotgjfjt tot den 29 Ju&quot;T» lt &quot;i|e beloofde Ptarmie den 30 dito : De Collcfteurs moeten den 29 haer Copy overfenden,of fullen niet Jtï de Lo&apos;tery bunhen komen. &quot;&quot;&quot; Gedruckt rot by ABR AH AM C ASTELE YNStads Druc^cr, op de Maröain de&apos;Blye-Djuck. Den 35 Juny. im».</p>
</text>
