<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Napels den 2 Juny. Te Capua z&apos;jn 600 Duycfe Paerden aeugekomen , om haei Regimenten inditßijck te rccutereS, Te Mcliina zijn j Franffe Schepen met verfcheyde gearrefteerde Neutrale Schepen ingelopen. y Romaden 6 Juny. Maendag hielt de Paus fecfete ConGftorie, waerin verfcheyde Bisdommen geproponeett wierden. wierden de Ujkdienften ovet wijlen den Dauphijn gehouden, in prefentie van den Paus en &apos;t S. Collegio j de Biffchop van Conone Tong dc Mis: Men fegt.datClemensMaendag na CaftelGandolfo fat gaen. Reggio di Modena den 7 Juny. Men confirmeert, dat de Verschillen tuiïchen onfen Hertog en die Paima afgpdaen zijn, zidert dat de Geneiael Thaun 2500 Paerden onder den Generael Conigfek in&apos;t Parmefaens had gefonden,om die Princen te nootfaken.deMilitie van de Gtenfen te rug na Huys te doen gaen, gelijck gele biet is j andeu fouden de Keyferffe de Vyantlijckheden begonnen hebben tegen den gecnen,die d&apos;ordres van denKeyfetl.Vicaris in Italien overtreden had. Venetienden 12 Jany., Maendag arriveerde &apos;t Schip de Adria in Pace van Smirna: Dien morgen vertrock de Prins de Santo Buono met fijn Familie na Bologne; menfegt, dat hynaSpange, en van daerna&apos;tViceroyfchapvanSicilienfalgaen. /- Weenen den 1 3 Juny. Gifteren zij nde Paffen op Hongaryen eyndelijck weergeopent. Al de Keyfeti. Erflanden hebben de Complimenten van Condoicantic in Gefchrift afgelegt, hebbende een Perl&apos;oneele Deputatie daer toe willen doen; maet de Keyferinne Regentc heeft fulcks afgeflagen.om d&apos;Onkoften te (paren. Gifteren hadden de Graef van Peterboroug en de Saveyffe Minifter Provana Audientie by haer Majefteyt. Woensdag vertrocken deGraven van Harrach enGoes na &apos;t Rijck.en gilleren de HcerMellarede. De onfe.die Mongaiz blocqutrtn, hebben van &apos;t Guarnifoen 700 Offen, eenige ico Schapen en 400 Pierden,die in de Weyden waren,verovert en over de iooCornazen neergemaeckt: De Commandant Seniei wilde na geen Overgaaf • luyfteren: Ragozzy met fijn Adheienten blijft oock hattneckig.</p>
</text>
