<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Uyt het Leger re Lensden n Juny. Vrydag nacht ten I uiirequamen de Vyanden met &apos;en Detachement Gsanadiets nevens 400 Husfaren &apos;t Cloofter Vimy , tyaer in Lt. Collonel Cholmb/ met jo» Man gepofteert &lt;wa« tót decking van &apos;t Fronc.van ons Leger en van onfegroote Wacht te Hill by Arras.attjqueren.en foctiteij &apos;t felve t&apos;overrompelen j maer gemelte Colloorl gat foo fterek Vuur, 1 en verweerde fig met fulcke D?pperheyt, dat de Vyanden moeiten, af; ttecken met verlies van j Cdpitcyns der Granadiers , en verfch&apos;tydo andere Dooden en Gequetfien. Hedenontfing d&apos;eerfte Linie vaii&apos;oafe Armee ordre.om uy c het Caropement op te breken , to fig te pofteren in otdre van Battaille in &apos;t Camp , &apos;t we lek ten dien eynde afgeltoken is; na dat men de Troupen aldaer befichtigt had , quamen fy | in haet voorige Campement terug* morgen falde tweede Linie op j gelijcke wijfe uytrrecken. Het Vyantl. Detachement heefi (ig&apos;acn dees zijde de Maes by Givet opgehouden j «n 1; Eiquadronsen 10 Battaillons ftaen by Maubeuge , om de Mouvementen dei Troupen van don Prins Eugenet&apos;obferveren., . &apos;s Gravenhageden 25 Juny. De Brieven van den 51 Meyvsnßarceloua confirmeren, dat de Graefvan Atgyle dagen van Genoua aldaer was geatriveett, alsoock eenige Expreflcn aen Koning Carel 111., die een van defelve ria \Veenen had gefonden t en in het kort d&apos;andereelders na toe en oockcenhcrwaerts fotideafvaerdigen; alles flont aldaer eo in Catalonien geheel wel: Men fejrde, dat d&apos;Ar* mee van fijn Majefleyt confiderabel foude zijn met deTroupen van &apos;t aengekotnea Secouts van Napels en dat van den Engelflen Admirad Norris , dewelcke volgens de rapporten over de 9000 Manetfe&amp;ive uytmaeckten , en dat de Vyanden over de Segro en ÉbtO waren ijeretireert; het lelve wertoock aen de Keyfetl, Miniftets geconfirmeert. De Prins Eugene vanSavoyen en de Graefvan Zin(Vn&apos;dorfqua.i*rt vanmiddag boren en waren eenigen tijt metdeHeereq haer Hoog Mog. Gedeputeerden in de Treves-Kamer in Conferentie : Aen ptinelte Prins is een Expreflè uyt Brabant eti Brieven ayt d&apos;Atmee in&apos; vlaenderen aengekoraen; fonder dat tnen als noch den precifrn tijt van fijn Hoogfceytj vertteck vau hier hoort. Van de raotgen tuficherf 7 a 8 uuten is de Coning van Pmyffeanuttenige Jachten na Arjtierdam vertrocken : Sijn Majefleyt ftaet van avont aldaer tear/ivtien; ca ia wej-njj dagen weder hitt tc sijn. De Matquis dc Rsmtccioly \tjia vivligheyt gébracht Hebben, met het Leger gaen conjungeren. il &apos; t ;&gt;etacntmcnt Keyfetl. en Paltlifle Troupen, &apos;t welck uyt het groot,. Leger t»edaen is , heeft by Aeih halte gehouden , om tig tc fcpaterenr&apos;. De Ceneraels Graven van Fels, fionneval, Mercy, Vhden cn anjfètê aiuinen Vry dag yin daer in defe Stad onder een Efcone &apos;van 400 ( PaerUn: Oê Pal.fiff; Trouptn avanceerden &apos;van Atih na Soignitsi &apos; cn «aren giiteren te Nivelle : De Keyferflé namen haci route op Enghien.enpafleerden gifterenimorgen vroeg tertijdeHaUj&apos;tenß au-&apos; ren anuecmé de Cavajery&apos;in de Stad en An-; deilecht, alwaer een üaropement voor 10000 Man afgeftoken was; defelvc campeetde aldaer tepgetale. van z Regimenten Dragonders en 3 té Paert, en &apos;s middags quamen daer by 3 Regimenten te Voet, alle fchoorie Troupen &gt; fy ruden heden, en nadien de Wagens, tot haten&apos;ïie&apos;nfte opontboden, heden hiez flaen aeotekomen, foo.fegt men (&apos;t weick echter noch niei feket is) dat fymbrgjn haer&apos;Marlch over Leuven na Duytilant fullen vooul&apos;etteh, werwaerts &apos;t Detachement.uyt hef Vyantlijck&quot; Léger&quot;, foo als eénige Advyfen feggen, haer route&apos; gefcóntinüeert heeft » miereen ander Detachement hielt £g&apos;onder den Riider de Luxemburg tuflehen 4a Sambre en de iMaes , om de Contenance der Keyferfle t&apos;obferveten. Menfchrijft riyt onfr Armee, dat de Hertog van Maflborough, die den 17 het Vyantlijck had wefcft recognofceren ,&quot; qn een Slagvel t laten affter ken ,&apos;al de Hoogtens heeft doen occuperen,en bevoolen eenige Poften te tetier.chtren , om den Vyant te konoen afwachten ; die dien 19 &apos;s nach.sds Poft van Vimy, alwaer een Engels Collonel met 300 flia lag.quam aentaften j maer men ontfing haet foo wel, dat fy met ichterlating van vttfeheyde Dood;n enGequetften moellen retireren, Vermits de Piqu:ts van &apos;t Leger toefchooten. Te Namen wert de Baton van Malknecht verwacht, om in de naem van Ceur-Beyeren posfeflGe van die Stad te nemen. •s Gravenhagedeti 13 Juny. Sommige Advyfen variëren j d&apos;eene vil, dat hei Vyantlijck Detachement haer Matfch na Duytfiant ftaet te vervolgen, en andere, dai het gecontramandeert is: De Legers i agen noch als vooren&apos;, dat van de Geallieerden in dc Vlackte van leris.en de Vyanden in haer Linien: Men boort als noch de precijfen &apos;dag niet van &apos;t vertreck van den Prins Eagene van Savoyen, die noch Expreflen en Brieven afwacht: Sijn verfcheen giftereo middag omtrent een uure in &apos;t Congres van de Minifters der Geallieerden; gedurende het lèlve wier-den eenige aparte Conferentien gehouden , en m:de over de Salten in &apos;t Noorden. Mylord Raby is defen morgen vertrocken, omdeßeyfc na het Brittannille Hof voort tefetten: E;n!ge Heerenhebben lijn Excellentie totMaeflantfluys uytgeley gedaen. De Heer Suabe, Envoyé van Saxen-Meyningen, is alhier aengekomen , én heeft fijne Credemialen aen haer Hoog Mog. overgelevett; gelijck oock gedaen heeft de Gencracl Major Graef van Efferen.die alhier de Saken van den Ceutvotft van de Palts komt waetucmen, cn refideren in de plaets van den Heer van Hetterman.die in &apos;t kott na Dufleldorp wedetkeert. De Graef Tatocca,Ambafladeur van Portugael, is gilleren een keer na Amfterdam gacn doen, en de Kcyferlijcke Envoyé Baron Heems vandaar gereverteert. Amfterdam den 14 Juny. Tot Bilboa was van Londen gearriveert het Schip van Cap.Marcus de Spanje Loretifo Lorcdo.en van Rotterdam dat van Cap. Sebaftiaen Gonaales, die tot Calais is opgebracht gewéeft, dog wedeï&apos;vrygelaten, &apos;t Schip de Hoop. Paulus Jaufen, waa uyt Siaden tót&apos;Borneuf gearriveert, dewelcfce verhaelde,tuflehen Douvres én hét van &apos;t Canacl ontmoet te hebben bet Schip vanCap. Vcntura de M&amp;ntana,en dat van Nicolaes de k Loffa, beyde zcylcntfe : &apos; van Bilboa na&apos; Londen. Van Bordeaux was niets naders van de Hol-1 sntfe Schepen,die men te gemöet fa»,dat geconfisqaeert fouden wetdco &apos;t Sch&apos;p de Prins-Calimier wis op deßivier van Rouaen gekomen. Tot Düfjrnkerckcn waren opgebracht i Zetufli Capers, als de kleyne jSoo en de Jutfiou Cornelia , oa een hartneckig Gevecht. Voor Amelant vraten eetgirteren 2 Franfle Capettjes van 6en 10 Siucken, die een genomen Tjalck ky fig hadden, gefien : Oock is een Sweedfe Ca&apos;pe&apos;r voor Je Wal geweclt, die een Schip ,uy t Bergen komende, heeft gcra&apos;mtocnecrr, en noch «en HuOemer Smack geplondert. &apos;t Deens OÓSiudis Schip de Ctooni Prins was&apos;den x 6 Febiuiry ujt Ooft-Indiën aen de Caep de Bon Efperance gekomen. &apos;s Gravenha je den 14 Juny. De Prins Eugene van Savoyen en de Graef vin Zinzendorfzijn van ochtent na Leyden gereden,om eenige Saken aldaer te bcfichtigen, en fullen van middag ten 1 a 2 uurerifceder hier zijn. Van de Voormiddag omttent 10 uuren ariiveerde deConing van Piuyffen van Hoiiflaetdijck hiet op &apos;t Oude Hof in &apos;t Noott-, Eynde : &apos;tSeggenis, dat lijn Majefteyt tegen den avont of morgen met een Jacht naAmfterdam ftaer te vertrecken : De CompagnieSwitfers, aen lijn Majefteyt tot fijn Wacht gegeven,quam van middag omtrent 12 uuren van Honflaerdijck hier wederom marcheren. De Marquis de Renuccini,Mioißer van den Gtoot Hertog vsnToscanen,eenige n tijt hier gerefideert hebbende, ftaet van daeg over Duffcldorp na - Huys te keeren; . Over het termineten van de Saken der Nalatenlchap is tuiïchen de Minilters der Geintereffeerden de Treves-Xamer heden wederConfereni ie met de Heercn ha» Hoog Mog. Ccdeputectdea gehouden geweeft. Uyt de Legers in Vlaendetcn is niet nadcis.&apos; ; - r-</p>
</text>
