<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Tot Zcvenbeige is geftole i diamante Gcfp met Tafëlftenen,2Ringen met vierkante Stc«iien,;Ooiliettci., i met r vierkante Steen in &apos;t midde.de andete metißoos-fteen ir.&apos;t midde.jerïe goudeHoep-Ringen,iTrouw-Ring daet de kantjes uyt een gaen,van binne met Franffe Deviz.en,i witgeamalieert, doods-hoofds-Ringetje.igoud Singenet.idito vaiiZilvei,igondeVinger-hoed,i Ponion goude Nacld.igoud verlakt Ringetje,rToui*Paeilen tamelvk groot, gaet ymael om de hand,nog i Toui kleyne Paerlen gao 7 mael om de hand: Die eenige Goedelen hier van weet te wyfen adieflere zig aenSi.J.Molengraef,&apos;t2de huys in deHoogftiaet in&apos;sGravenhage,fal eerlyk beloon; worden» Den 7 &apos;s morgens&apos;vroeg is in den Haeg geftolen , doot een Perfoon kleyn van fl.tuet, met zwait iluyk liait , wat fpigtig van tronie , aenl-.ebbende een zwarte Rok ; 4 zilveie Leopels en 3 Voiken , met een gecaitilserd Wapen op de deel , de 2 quartieren met een 3aer van Arkel , boven 4en onder 3 Bven ; de 2 andeie quartieren met 3 Schalpjens ,en een Valk op een (lammetje ; nog oen zilveie Snnyter bak met een (larie Smiyrer; op de Bakftaet een Wapentje , zynde een Zwaen : Die dit goed voorkomt en biengt by den Autheur van deze Courant, zal voot het geheel of een gedeelte van het zelve , cetlyk beloond woideii. Izaak en Jacob Baifan doen nogmaels bekend maken , dat by haeite koop isextraord. puyk van Spaenfe Chocolade , voot i_ en 20 ftuyvs. &apos;t pond , oók met Banillcs en Ambei-grit vooi 25 en 3* ftuyvs.; maekt mede een dito foott di-j uien na Ooft-lndien kan «enden en goed blyft.Zy honden haetChocolade-winkel in deJode-Bteaftiaet ovei deKatholykeKeik.in deKoffy-ftampet vanßaifan t&apos;Aiufterdam Twaelf Sept. zal compleet tot Nieuweadam te vootfehyn komen de Keimis-Pop dei Lotetyen van Hoog- en Aertswoud a 4 gl., veizieu met t Pivzen a 3000, $ a isoo, 20 a 1000, 20 a 400 gl. sec. Niet langer Loten als tot viydag den 11 dito. De Loterv van Zevenbetgeti a 8 gl. trekt te Rotteidam ir! de Suds-Doeleo den 14 Sept. , by pene van 400 ducatons voot de Gei. Diae. van Rotteid. en Amft. zo in &apos;t minft verfchoven werd, en teftitutie van het ingeleyde geld. De Loten tot den 12 dezes. In de Loterye van Nooidfchaiwoud a 4 gl. , weid nog ingetekent dog niet langer als tot van avond 6 uten.zy verzekeit dat de tiekkiat k 0p maendag der. 14 Sept. compleet zal vooitgaen ; agteivolgendc de gedolde boetons die onoveittedelyk zyn. avond ten 6 uien voor $ gl. nog Loten in de Lotety van deßyp.ttekt onverandetlyk 15 Sept.,ufßeg. enßatelband veibeuten aen d&apos;Amft.Ger.Diac.Arm «00 ducatons en 12 en 1 half pet Cent vooi ydet Lot boven den inleg. NB. trekt compleet op pene van 25 gl. Indien de Lotery van Landsmeer niet uytetlyk den 19 Sept. ttekt verbeureu Burgermeedeicn der vooin. Dorpe 2000 gl. aen de Amft. Ger. Diac. Armen, 25 Lotea kott ten pet Cent. &apos;t Lot tot heden voor 6 gl.</p>
</text>
