<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Madua denr 7 Auguti. De Hertogen van Veniome en Noiltes zijn den 10 van Zaragozia na&apos;t Leger, &apos;twrick onder dco Mathuis de Valdccaaa» te Cervera campcert, vettrocken; en , wijl de Geallieerde Armee fig te Igualada, alwaer de i;enera;l Starrerober» alle momenten vorwachtuiert, geformeert heeft, 100 llaet men ten eerften van &apos;t openen van de Campagne te hooren. Men ontiiet hg niet voor tcgeveo.dat de «Trede met dePortugefen infallibel is en d&apos;oüderhandeliog daer van feer fccteet gefebiet foude zijn. Parijs den 31 Augufti. De Kinder-Pockje» gaen in ons Leger ia Vlaenderen in fwaog; de Ridder de Maulevtier Colbert is te Camelijck daer atn overleden en Mrs. de la Frefiliere en Bauya gevaerlijck üeck : Eenige Brieven van dc Medicijn» en Chirurgijn» melden , das defe Siecktc niet deKinderpockje* , mierde Vlcck-Koorts is , en dat in de Horpitalen veel Soldaten daeraen lieck leggen en verfchcyda dagelijck« ftoiven. Uyt Spange haft mea tyding, dat het Leger van den Aerts-Hertog te Igui!ida aengekotnen was, om Cervera te gasa at tacqueren&gt; alwser de Hertog van Vendome geairivéett was,om dis Plaei» te decken. Men ver(ekerr,dat Frievca vanCadix meldcii.dat&apos;et 4 Schepen van de Brafilfe Vloot door de Fraufle Cspers aldaer opgebiachtzijn; en tfat eenPetache uyt de Havana fckete tyding vande Galüoenen had gebracht.die men feyde, dat met een xijeke Lading op de te rugkomft na Sp?nge waren onaer Convoy van Mr. du Call&apos;é m:r eenige Franffe Schepen. Men fegi hier.aat ie Breft j rijck geiadeSchepen uyt de Zuyd Z:c aengekotnen zi,n. Uyr het Deens Leger te Ribuitz den jo&apos;Augufti. Den 14 decarapeetden wy van Rottock en quaxen dsn 15 hier : D:n 27 fcöooten de Sweien lierck uyt Damgartendoch met weynig fchade: Wy begonnen dien dag ons atn het Warer te vcrfchanflen en wierpen een Batteryop : Van yder Regimen: wierdeoBoMan gecommandeert, om Fascinen te vervaerdigen, om Over het Moeras een Weg te maken* Den 18 continu:erden de Vyanden de gantfe nacht nsetcaoonneren» en &apos;s morgens ten 9 uuren wiert met 7 Stucken Canon op de Vyantl. Sehans gefchoten met dit effeft, dat men fien konde, dat de Vyanden met geheeleTroupendatr uyt liepen en alfoo geen Schoot meet nadientijt vanhaergedaenis : Den volgenden nacht prepareerden fig de Sweden tot haer retraite, wijl fy wel fageo, dat eenige roco Fascicen op &apos;t Moeras geworpen waren, en dat men ftormen wilde: Delen morgen hebben ly dc Tenten afgebroken en fig na Straelfoct gcretireert, uyt vrees, dat fy van die Plaets afgefneden fouden werden: De onfe repareren pu de afgebroke Brug, en tegen den avont wen ordre gegeven, dat d&apos;Armee opbreken en verder Pometen intrreken fal. Roltok den jo Aagufti. De Swêden hebben gifteren motgenDiia, garten verlaten : De Deenfle Voot-Troupen zijn gifteren met Pontons overgefet, en heden is dcgehsele Armee over dc geiepsrcerde Srug in Pomeren geruckt j foo dat van middag reets alles gepaficert is : De Stcedjes Dera«in , ABclam en Trepiow hebben fig overgegeven : Coning Auguftus foude op de Wint-Molen te Demnin geweeft zijn , en de Saxifte en Moscovifle Armee was by Tieptow gekomen. den r September. Wijl de befmettelijcke Sieckte fchijnt te naderen, heeft men bier verboden, ra t Mijlen ver ayt bet HolfttynlT: Wol, Gaten, Veeren , scc. hier in te brengen. Feigifieren font de DeenflTe Minifter 10 Barbiers Gefellen na Ccppfnhagtn.waei van een yder 15 Rijcksdaeldeis Reyskoften krtgen, bebilven 10 &apos;» Matn.s Gage: Aldaer waren voorleden Weeck 1944 Meriichen geftorven : Op het gerucht, dat te Flensburg defe Sieckte wa», font de Adminiftrateur e:nen Doftor derwaerrs, die gefchreven heeft,dar hy het voor getn Peft.maer voor een quaetaerdi?e Sieckte hielt j «ebte» heeft meoWachten van Sleswijck op de FlensbaigtrWag gefet.en alle Poorten vernagelt. De Koningin Douariere van Denetnarcken we« fctden t&apos;AltOna verwacht. Dc Koning van PruyiTen is te Berlijn.</p>
</text>
