<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>U/t het Leger voor Boucbain den j i Augtidi. &apos;s Nachts tuffchett d«n 29 en pis aen de rechter Attacque de Linie voor deFlecheóo Schreden na de Palliffaden van de Contrefchaipen vootigefet, cn fal he4en in goeden ftaet zijn. Aen de lincker Atucque is d&apos;ecrfte Sapte ij Paffengeavanccett, alvaet fy fig in i Tacktn fepareert, om het Facie van rfe Hoeck der 1 Fieches te Omvatten : De tweede Sappe is n Paffen voortgefet. Den p&apos;s morgens ten half 8 uuren begon men voor d&apos;eerftemael Vuur y»n onfe Bautryen op de Stad tc geven : Aen d Atucque van de Beneden Stad begon men eerft met een Battery van 14 Stucken en 8 Mortieis, vervolgens aen de linckei met eeo met 1 1 Stucken en 8 Mortiers, enimm:diaet daeropaen de rechter met rj Smeken en 8 Mortiers : Hier mede h:eft meöonophoudelijckgecoQ» tinaeert; want als d&apos;eene Battery ophout, begiot d&apos;andcrc : Miilertvijl uierp men fierek Granaten uyt de Hant-Mortiets cp fijn Coe. hoorns , waer door wy van alle kmteo flerek avanceren, Tonder dat deVjanden Gg daer tegen ftellen : Ten $ uüren s morgens raccktc door ten van onfe Bomben een kleyn Msgalijn en e;r.ige Vaten K&apos;U) t indenbedeckten Weginßrant: De Deftrteuts rapporteren , «fat, als mennet Gefchut voor d&apos;eetftemael lofchte, jp Alan op hun T:ruffc zijn gefneijvelt ofgequetft. &apos;sNachts tuffeben den p en j 1 trock tnta aen de rechter Attacque een Linie van 90 Paffen oa de Ficcrie, die uyt d: Ziegefagtn uytq:i;m , door triJdel vao «vrlcke vy meenet van gemelde Flechez&apos;jn. D:n p&apos;s avonts Opende m:ude Sspp;, dima dé grootcFlech: acuds Ikickci Atucqae leyi ; li cn Lceftfe met etui dobbelde Rey van Schanskorven van 7 j en dc Linie ter liccker fcijie 150 Paffen verlengt. Acndtrechter Attacque heeft nsen de Mineur vjoi de rechter Fieche geattacheert, diereets onder de Pur.t van de voorfz Fiechs is geavanceen. Gilierenavont icnfcuutcn verdubbelJe mca liet Vuur uyt Canon ea Mortiers aen sl de 3 Atiacques.om liet Vyantl. Canon ie demonteren, haer Defer.tien ie ruineren en de Eclegerdm in haer Buytenwercken ie benadcelea: Men heeft de Hant- Mortiers hooren fpeeleti, als of&apos;er Musquetfcboten gedaen werden: Tin 9 uuien raeckte doot een or.fet BombeutenKruyt-Magafijnin den biechten Weg in Bram, en men fag oock Lichamen opvliegen. Uyt liet Leger te Avesne ie Secq den 3 1 Augufti. W ijl de Vyanden het Guarnifoen van Valencijn conGderabel verfterekt h;bben, Leeft de Hertog van Marlborough aen den Generael Dopf, die niet 45 Es&lt;]!i wiOiis in 2 Linien te Roeit campeert, geotdor.neetr, maer een Linie te formeren , en de rechter Vleugel na Denain uyt te ftrecken, oui de EjtcurGen van &apos;t Guarnifoen aldaer tc verhinderen. Nadien de 7ran:le by de 80 Earcken op de Scnfette prepareerden, om by nacht ove: dc Innondatie van Wavrechin Ammunitie en Proviant inßouchaia te b engen , foo heeft men een Brug over het Water, dat dei Rejjytsn, diewy in &apos;t Moeras gemaeckt hebben, van malkander &apos; gcflagen en gifttr avont geperfe&amp;ioneert, foo dat&apos;crgeen opening vot&gt;* de Vyanden meer is, om fecours in de Plaets te weipen. O jlientle den 1 September, &apos;i Schip van Cap. Flandetlin», lang in Vrar.cktijck gearrsfttert geweeft , is hier , en gifteren arriveerden een Engelffe Vloot van 8 Schepen , als 4 roet Kolen, 2 met Stuckj&apos;oeiieren, x met Vis en een met foter, nevsas 3 van onfe Frahsvaerder* onder Convoy van 3 Ojrlogfcbrpeo. Eruflel den 5 September. De Mate&apos;.chal dc Villats, tiende het Vuur van onfe Cattetven op Bouchain.» liet lijn Campemeiu in Erant ftrken, r n marcheerde met GjnLeger naValeccijn, aldaer het doorgei toeken is, tin miuüen eea groot gedeelte, latende Camerijck en Qtfesnoy wel voortien: Men weet noch niet lijn Defleyn , maer men gelooft, dat 1 hy een Diverfie wil maken door het aentalien van eetiige onferPoften. Ha tli.ngen den 3 September. Eergiilcrcn avont ten 9 tmren is de Ttinces van Naffau , Douariere van wijlen dien Prins, £if Stadhouder , te Leeuwaerden vaneen Prins in &apos;t Kraembed bevallen&gt; waer op gireren de Kloeken zijn geiuyt en het Canon 3 mael van de Wal- Un gelcfcht. Den 2 is Capiteyn Guitet met een Vloot vanovetflc 100 Schepcn in &apos;t Amelander Gat binnen gekomeo. i &apos;s Gravenhagc den 3 September. Vanochtent tuffchen 3 en 4 noren arriveerde alhier uyt Viicllaui een Exprefie met tyding,dat Mc v. ouwe Princeffe van Naffau,Douariere van den laetlt veror.gelucktc Ptins vüi Niffau,Stadhouder van Vticihat,op voorlede Diogsdag, den eerl ltcn defcr, &apos;s avoots omtrent s ujten in &apos;t Kraembed vaneen welgeboren Prins is bevallen : De vooifz. Expreiïe is verders na den tfrrias van Heffen in &apos;t Geallieerde Leger vertrocken : Dier over was oock ter felver tijt van Leeuvaerdeu tcnExpieffc na Cadetten den Keet Lanrgtaef vaa Heffenafgevaerdigt. De Heer Verfehuur, gewefe Oppcr-Hofmeefter van gemelte verongeluckte Prins , is gifteren vertrocken , omlijn P.e/s met het Packctboot na Eorjelant voott te letten. De Gracf van Zinfendorf, de Heer Hespeu cn de Heer Saphorin, Miaifters van den Keyfer, va n dta Hertog van wirtemberg en van de Switfcrffe Cantoris, zijn van middag yaei apart boven en met Heerer. van ds Regeering in gel&apos;preik geweeft. Van avont was de Heer van den Cerg met cenige Hceren Gedeputeerden van haer Hoog Mog. in Conferentie, cn Itaet eerrtdaegs weder na Btuflel te vertrecken. De Heer Boi Jart, gewefene Karr.et-Dienaer van den overleden Keyfer, laetli tot Marlielje opgebracht, is alhier gearriveert ,-gclijek oock van Antwerpen de Secictaris van den Matquis de Taraccna, Gouverneur van &apos;t Cafteel aldaer. Atnfterdamden4 „cpiembtr. Gilterenis inTeffel gearriveert de Si. Joannts , Hanke Loutis , van Crilliania. Schipper Jacob Binkes, va.i Danzig na Rochel geiciUnccrt, is den 3 öefer in goede ftaet voor by ons Lant gepaff.ett. Schipper Hendrick Echlers, van Hamburg na Liffabou gedeftineert, is door de Franffe genomen, doch door de Ü.&apos;euwen berDomta cn in Zctlan: opgebtacht. Tot Riga zijn veert Frans Rouward Baluö-Schieps van Londen,cn Hendiick Urabnrs van Komngtbrrgen , met Mout geladen. Jutiaen Gertiifen , van Rigahtrwaertsgedeitiacen , door de Swedcn gtr.oruen gr&gt;ve:ft tn gcrclaxeeit, is op Bornholna vetongcluckt:en niet als eenige Juchten geborgen.Schipper Agge Douwes is van Riga tot Lubeck gearriveert. in Gotlant is opgebracht Heter Ooft*our, van Riga her*aer.s gede&lt;lintert,en de Swcden hadden daer noch 5 Hoüantte Schepen by haer, die fy uaCalmar lbuden btengen. Te Elfeneur verminderde de Stetf.e •Jagelijcks &gt; maer ieCoppenhage continueerde defelve noch foo fteik, Idafer byca geenMenlchen genoeg te krijgen waren, omdedoode I.ijcken te begraven , wijl de me:(le Peftdragets geftutven waren In &lt;1: Sont waren gsauiveert Dnuwe Minnes,Alarten MartenfenJanCo-2omb:au, Jan Groot, Jan Corn. Does, Jacob Gerrebiantfen d&apos;oude, Ches Jacobfen en Minne Douwes. Van Archangel heeft men,dat den 19 Jaly 2 Scatpen vaa de Hamburgfe Vloot open de reft voor de Ri: vier geaniveert waren: &apos;t Schip de Kofter,JanCiÓoo,die men meende te Archangel te raanqueren.was neven» d&apos;andete Schepen,met d&apos;Ooit- Indile Kiuy ffets veiuockcn.aldacr te gelijck op de Rhcedc gekomen, doch eeoige dagen later voor die Stad. Van den i rAuguftr wert van Mallaga gefchreven.dataldaerdoor 2 FranffeCapers waren opg-.bragc 1 Engelll&apos;e Schepen, &apos;t tene van Londen na Venctien met Stukgoederen en-t andete vaa zanten met Corenten na Londen gedeltineerr. Men frgi.dat j Schepen uyt Wcft Indien te Brcft gearri veert ,en 334 Pt ijsjes tot Cadixfoudea opgebracht zijn. Schipper Jan Perfe&lt;a i* van Londen en lactrt uyt het Vlie op d&apos;Elfgearrivtert.Vorens febrijven uyt Zeelant fouden die van Duycketcken eenig Delllyn gehad hebben op Sluys ia Vlaendereu en Axel j niaer dooide wangumtjgc Stroom tiici konnen ondernemen of jemant aeu Lam b tenge^. &apos;s Gravenhage den 4 September. De Keyferl. Minillerizijn defe voormiddag weder boven geweeft. De GracfvanZinfcndoifiljst ia een dag, jajnj DulléUotp , en verder» na Franckfort te vertteckea: Sija Excellentie heeft defe morgen een EtpreJc uyt Duyifiant omfan-. gea. Dc EngelfTe Minilter, Graefvan Paerbourg, heett wegers eenige OnpafTeiijckheyt de Reyfe na Fraackfort noch niet voongcfet. De Heereu Gedeputeerden van d&apos;Admitaliteyten ziju van daeg wc&apos;et wet de Hceren haer Hoog Mog. Gedepuiccrden in Conferentie ge*teït. •</p>
</text>
