<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ma:ndag,den 19 O&amp;ober,t7ii,fal Pl&apos;, ter Hutïbn,Boekverkoper in &apos;s Gr i vtnbage, verkopen dcfeer deftige Bibliotheca Carilibniana,inal!e Talen en Weteofchappen : Ce Catalogus is te bekomen t&apos;Amtlcrdamby Vt&apos;etfiejn, Humbert eoOoftcrwijck &gt; Haerlem ian Keflcl &gt; Leydea P. van der Aa ; Gouda Kloppenburg ; Rotterdam Fritfch.Bofcinen B. Bos i Akkmaer Welhem,Ui reikt van de water, Aernhem SmitS, Leeuwactden F. Hjlma,Frat!ikei V»&apos;. Bleeck, Groningen Batlinkhof, Hamburg P. Mou&apos;.ies, Antwerpen Wed. HuyiTens, Brulïel Fritfcb, Doorn&apos;tk Vincent, 2-ijfïtl Pourché,Parijs J. Eftinne,Lond;n I. Vaillant en P. de Varaura?, Ltypzig Ftitfch, Fianckfort F. Knoch, Hsnover Forfter,6cc. DoüiVr Jag, den 16 September, lal t&apos;Utrecht veikocht werden de cagelate Bibliotheek van de Heet Corn. Ruyter, in fijn Leven Predicant aliasr; !: &quot;lacnde in deftige wslgeconditioneerde Throl., HiSor., en Mifcell., nevens een Appendix vanh:cl fraeye Juridici «n Mifcdlanei Bceekcn: ,\Vaet van ëc Catalogus te bekomen is t&apos;Utrecht by Thoni. Appels ,en in andere Steden by de Boeckverkopers. Pietet rr. i&gt;avid RaVct, Makelaers, fullen Donderdag, tien 10 September, t&apos;Amfterdam in &apos;t Oude Heeren-Logement verkopen een groots Fattv N;eu « e ModeCe fwate Zydc S:olï»n, b lUendea&apos;le inhtele faareZyde Damaflen met bonte naturelle Bloemen gebrochcert, 7 quans grkeptri pf blomdeen efTe Pelicgs.witre Chineeffe Saiijcen, fijne en gemeene Chitfen, aivcrfle cutieufe Spryen, Furiën op Ari.i?öjnen za Satiincn,7 quarts Mouris Calincas.diverflè Neteldoeken,i groote Ooftindifche Schildetyen van Sandelhour.veibeeliende eta f Hof met Leeltwer&lt;-&apos;;,i.li(&apos;» rn;t Spekiïcen injeleyt; dito Schutjes,Japanfle Schuddebollen, diterlle PorceleyneD.&amp;c.: Daegs te vooren teficc. Johanncs Staeis.Atrolduscs Jager, Jan Lemmers en Joh. Staets de jonge,Makelaers, lullen Donderdag, den 17 September, &apos;s Avonts ten 5 uur.n.r&apos;Amforrf.m in ds Nes ia de Br.uke Grom verkopen een Party van 47 Sacken Huyfenblaes of Vislijm,nevens 10 Pieken,daer in 400 Canada z&lt; Beer&apos;. Kuyden : Degemtlde47 Sacken Vislijm is «iegeheele Par;y,d:ede Heer Ofip Soloffioff onder Cg heeft. Ma Klank, dat foader dc minfteu/r vlucht de Lotery van Raephotil (comp&apos;ect ftaet vaft)op Amft.Kermis of uyterlijkden 1 O&amp;o--ber i&apos;A:n!t. in-ie N. Plantage (al treefcen: Die nj Boetèns wacht,fal fig bedrogen vindea. NB. Noch Loten, raaer hoe laog is onfeker. &gt;It\ii-n &apos;iï Lotery var Landsmeer Diet uyterlijck Sa&apos;urdsg.den 19 September, gettocken wert.verbeureiJßurgeriïecfteten dei voorn. Dorpe Cl. a:n Gerer. Diaenm-Armen. Op 1$ Loten kott men r per Cent, en &apos;t Lot tot heden voor 6 Gl. De Lotery van Zevenbergen, a 9 GI., trekt den r 4 September te Rotterdam, op poene van d&apos;ingelegdfl Gelden te reftituëren , wser toe de 04&apos;*&amp;ru:s • evclwchtigt werden,rn 400 Ducaioni aco de Rotterd. en Amft. fïeref. Diicony. De Inleg niet langer als tot den iï deles. D.n 3 Sfpt. tukt de t otery van .i; Kijp.a 5 GL.ofdcßcgenten en Ratelbant verbeuren aen d&apos;Amft.Getef.DMCony-Armen 6ooDuc*totii, _• i» x 5 diro met irekf: De li{l*g en Kottir.g tot morgen ochtent iouuren. Ttekt vol,op poene van GI. aen de *oorfz.&quot;Diacouy._ fiedruckr rot Hscricra, by ABR AH AM C*.bTE LE Y N ,Stads~Drufia] I • pp dc Marckt in dc D«n 5 Srptcipber. tvn-</p>
</text>
