<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Butgermeefiercn en Raed der Srad Groningen gedencken op den eerden Mey aenftaendc aen de Meeflbiedende te-verpachten hare Bank van Leening , in:t een Oftroy voor ïc Jaren; waer van de Articulen en Conditiën tot yders geiijffullen te bekomen zijn te Groninzen iet Stads Secretary, fAmfterdatt. by A. van Damrae, Haeilem van Keflel, Leyden H. van Damme, Hage Bouquet, Botterdam B. Bos Middelburg A Wefter&gt;viick, Utrecht W. van Poohum.Acrnheui A. Stnits.Leeuwaerden Halma,Swolß. Hakvoort en Embden Ttcmel s Yroants Gadine ziln&apos; dc.kjn (ig op de voor&apos;.z. tijt ie Groningen op het Herren wijnhuys laten vinden. ® &apos; Alfoo ]-il Godfchalk.Hoogduytfe Jood,out omtrent J 0 Jaren.kort van Perfoon, bleek van Aengeficht,hebbende hoog op d&apos;Arm een Fon ternel, welke altijt door een ander verbonden moei werden,geboren teHalbctftad.eu t&apos;Amfterdam getrout met de Dogter vanAdolphusMo&apos;es* alwatr hy cenigejjren gewoont.cn nu onlangs fijn Boedel gefpoüeert hebbende,op eenScheltuachtige wijfe van daer doorpezacn is;fo beloven fijnï Crediteuren a.n ae geeße.d* den voorn. Joel Godfchalk weet aen te wij fen,(bdanig.dat hy in Handen van dc Juftitie gerake ter disoofitie van (ijtie Crediteuren, de Sorn.ne van 2000 Gl. ; als mede aen den geene, die eenige Goederen der Crediteuren weet aen te bréngen in dier voegen, dat defelve in Handen van de Crediteuren gerake, «n fcdepart van defelve Goederen, met fecretefle van de Naem des Aenbreneers&quot; De Curateurs van den mfolventen Boedel van den gewefenc-Solücitcur Mr.Carel Braekman adverteren alsnochaen een yder die &apos;t aen*a«&apos; dat fy ten terften aen defelve Curateurs gelfevcn op te geven hare Pretentien.beftaende in Obligatien.die fy hebben tot Lafte van defelve Brak&apos; nian.tr:et de ve.pjnde Soldy en andere Ordonnantiën ; ook verpande Obligatien to; Lafte van &apos;tGemeeneLant.en andere Effeften hoe die ook ci)n } en dal defelve Curateurs ten dien eynde ten Huyfe van den voorfz. Braekman in &apos;t Jan Hendricksftraerje in &apos;sGravrnhaee lÜllen vaceren •s Maendags, Woersdagsen Donderdags&apos;s Morgen, van 9 tot, ren -S Namiddags van ? tot, uuren, ten eynde de voorfz. Curateurs met een Crediteur, als &apos;t geiequireert wert.fouden kunnen liquideren, en voor foo veel doenlsjck lal zijn effening maken Men prsfenteert.uyt&apos;er hant te koop de van outs en noch fcer verrmerde Neeringrijke Brouwery.Moiuery.Huys en Erve.cenaemt dtSw,cn ftaer.de binnen de Stad Gouda op de Gouwe, met al deflèlf, Geteetlchappen. Sccf, foo als defelve BrouJry en Moutery georuyekt wert: Ym-&gt;nt, nader Onderrichting begerende, adreflerefig inde voorn. Brouwery. Tót Dordrecht h tcgens Mey, i7i 1 ,te huur een van ou.s vermaerdc Herberg.zijnde de St. Joris- Doele in het Steeg-Overfloot,voorden met vtxfcheydsruyiae Kamer, en gemeubileerde Ver.rccken, fcer bequaetn tot het ttafteren en logeren van Heeren, Vreemdelingen , Collezien en Drjcfc-Gerechten, waer van de voorn. Doele ange Jaren Pofleflh is geweeft en alsnoch is : Ymanr,Gading hebbende,adreflere fig aen Alber. tus van Nievelt,Notaris en Trocureur over de Wïin-Brug binnen Dordrecht voorat. &apos; E. Boucquet,Boekverkoper in s Gravenhage.fal Maendag.den 9 Maert, beginnen te verkopen de fraeye Boeckcn.Prentkonft,Water-Ver» en en Tekeningen van de Heer J H. van Zonn : De Catalogen zijn te bekomen fAmfterdam by N. ten Hoorn, Haerlem van Keflel, Leyden van Darame, Delft Lozel.Rotterdam Hofhout, Gouda Kloppenburg, Utrecht Vifch, Aernhem Smits, &amp;c Burgermeefteien en Regeerders der Stad Haerlem hebben goetgevonden uj t te fchrijven de laelfteVerdeeüng van deLotery ten behoeve van •dt gemeene Armen bmnen defelve Stad , wclcfce fal trecken den , x Mey, i7l r , offoo veel eerder als defelve compleet fal zijn ; bekende jcoooLoten.a 10Gl. &apos;t Lot,verdeelt 1114 Pri.fena 20000 Gl. 4* 10000,4h6000,4a4000,8 a 2000,12 a ijoo.&apos;icoi .1 100,100 a 100, j jBo *00 wi. j a Prxmun i j.-c.voor d.e eerft en laetft rreckt j 8 a joo.voor en na 20000; 8 5 250, voor en na iroco ;8 k acyoor en ni 6oo&lt;j J 8 i 15c,voor en na 4000; ,6 a ,00, voor en na ,ooo; 24 a 7T.voor en na x 500; 2cc a 50,v00r en na 1000 Gl.; makend. te famen 4290 ?r.,{en en Pxircien j alles volgens de Conditiën,breder in de Biljetten vermeit: Die zo of meer Loten ter Secretary a!- hier op een B-.ljct en een De .&apos;ys inlegt, kort 1 per Cent. &apos; ~D.e coaipleeteTrecking vin de Lotety tot Wormer, 6 Gl.,begint Maendsg, den 16 Maért: Yder befteet fijn Geit in d:fe op voordcel; als &apos;I wel geluckt, kan men hier met iS I oren trecken 1 Pn.sa 6oco, 1 i 4000,1 a jooo,&apos; 1 i 1500,14 a .coo Gl. i•« welck noyt in geen Lotery geficn is : Voor &apos;t lactit noch Loten tot den 14 Maert &apos;s Avonts ten 6 uuren. . Ten volle fal de capitale Lotery der Stad Purmerent petrocken werden,u Mr toe reets een groote ftap gtdaen is :Om de Buyten-Commiflif, die voor een gedeelte noch afgewacht werden,fullen de Loten tot den i 7 defer uytgegeven werden : Maendag.den ï0 dito de vafte Treckdae. heen alles gedirigeertwert. - NB. De Buyien-Colleftruts,die noch Loten nodig hebben, oidonnere in tijts &apos; .Woensdagen ï8 Maert, tréektde Lotety vanUytdam, i 7 Gl., of F. Hanius fal voor lijn particulier betalen tooc Gl. aen d&apos;Amft. Geref. Ducony co 2 Ducaren vcor yder Lot ODMnleg tot Satutdag Avont.den 1 ï Maert. Noyt is de weerga gefiea; voor 7 Gl. loot men na iPrij&apos;en a 10000 GL,i a Scc. De gefchtïve Lijft fal den 18 Maert &apos;s Avonts by F. Hanius in de Nes over dc Halfleeg tefien lijn. . Lmnr??n 0n:. ziln n6,ch L?tcn tc bckomen in &apos;l Reftant Lotery van de Rijp.a 4 Gl. } ttekt onverfettelijck compleet fonder reductie der l&gt;;.,fen r.t de volgende Weeck : De Collefteurs gelieven haer Copy uyterüjck den 12 Maert aen Joh. Ratelbant over te (enden. Yder fpotae (ig.om in dit algemeen BurCerli|Ck: Lotcryi je portie te nemen, alfoo&apos;er hier veel met hooge Prijfen vooifien konnen werden. Gedruckt tot Hterlem by ABRAHAM CASTÊLEYN,Stads-Drucker. —r: op de Marckt ia de Blye-Druck. Den 5 Maertiijiii &apos;</p>
</text>
