<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Cortri&apos;ck Jen 2S February. Te Arien is de hooge Toorn van de St. Tie eis torek omver gewaeyr en daer door de Kerck,die doorSt. Iberbrrga , Dochter van 4en Conïng Pepinus , gebout was , veiplruert. woensdag» is ie wijffel een derComplicen van den Brouwer,die aldaer het Ma&lt;a!i|n in brant wilden fteken , opgehangen. Op ordre van &apos;t Hof.van Brufill is de uvtvoer van de Inlantfë Granen, ten zy met permifli; ?sn dat Hof \ oorden , verboden. De Biflchop van Ooornick verwacht te Cam-iijck Paspoorten, om na fijn Bisdom te keeren.&apos; BiuiTJ d?n 1 Maert. De advyfen van dc Frontieren fpreecken niet als van groote prvparatien , die óe Vyanden tot de Campagne maken, en van de Convoyen van Atiillery en Ammunitie , die ly uyt de Ma» gs(ijne:i van de. Maes na &apos;t Frans Vlaenderen en &apos;t Artois laten defileren , willende offenlif aderen ; ten welcken eynde haer Troupen affacken, en di- van &apos;s Conings Huvs ttonden tegen den 10 defes aen te komen : DeMarefchal de Villirs foude atn &apos;t Franfle Hof rapport van ,\jhet vi(it«&gt;?n der Frontier-Piaetfeti gaen doen ,en te rug komeö «genden&apos;tijr, dat d&apos;Armee fig ftopt teformeren. De Geallieerden men geen tijt tot het maken van de noodige dispofitien, om fig niette laten preveniëren : Ten dien eynde fullen reets veel Troupen uyt Brabant en eldertfla de kant vanDooinick uecken. De Saxife Troupen, die na Duytflant gaen, hebben wel oftire, om fig vaerdig ee houden &gt; maer men fegt nu , dat Cy lig niet voor den io dcfes lullen bewegen. De Heer d&apos;Ardenne, Raedsheer van den Raed van Brabant , is gifteren morgen overleden. &apos; &apos;s Gravenhage den j Maert. De Generael Graefvan Tilïy ftaet tegens het laetft van d&apos;atnftaende Weeck weder na Luyck te gaen. Delen voormiddag is de Hertog vari&apos; Wirtemberg , commanderende de Deenfle Troupen alhier te Lande, met den Raed vari State in Conferentie geweeft : Wegens gemelte Raed van State fegt men ,-dat nader ordies afgegaenzijn, dat de Regimenten tegens defes moeten compleet zijn. De Heer van Ankte is vanhier ver tio eken, om nevens de Heer van Sonsbeeek de Verpacht inge,het vifiteren van de MagafijnenehFortificatie-wercken inde Steden en Plaetfén van Staets Vlaenderen te doeo j gelijckoockdeHeeren vanCaftricumenßurmania ten dieneynde van namiddag na die op de Mafe veneyft zijn. De Heet Palmquift, Envoyé van Swedcn , is defen voormiddag met deHeerenhaer Hoog Mog. Gedepnteerden inde Tteves Kamer ia Conferemje geweeft, enuiertdaer na door de Heeten du Tout en Yflelmuyden tot aen de Trappen weder uytgeleyt: Naderham quamsn de Graef van zinfendot f, de Baron Heems en de Lord Townlénd boven , en waren eenigen tijt met den Heer Raed-Penlionaris Hcynfius en andere Heeren in gefpreck. &apos; . &apos; ; Amfterdam den 4 Maert. Volgens de Brieven van den ii Fcbruary van Bordeaux was dien dag een Frarisvaerder vari daer de&apos; Rivier afgefackr en na Bleye vertrocken, om nevens andere Schepen de Reys herwaerts te vervolgen j doch alle andereHollantfe Schepen lagen&apos;er nog door contrarie Wint en Storm : &apos;t Schip de St. Pieter.Hendrick Tclkm:n, is van Lubeck te Bordeaux gearriveert, en &apos;t Schip de Kobert, JohnCraig, van Belfjrt te Canarien. Alen fegt, dat&apos;er tyding uyt Vrancktijck/i, dat eeuige Schepen teCadix en andere van differente Natiën tot Havre de Grace door de Vyanden opgebracht zijn. Schipper Sjourt Teunifz. , van Londen in Tcffel gearriveert, is voor dele Stad gekomen; foo dat het Y« in de Zuyder-Zee al weg is. In Teflêlzijn j Biscayfle Schepen uyt Biscayen gearriveert,als deNoftra Signota la Techa , Capiteyn Pedro de rlor del Balbo j deNoftra Signora del Rolario , en de St. Jago, Capiteyn Jan Martin Pedro de la Biande. &apos;i Gravenhage den 4 Maerr. Volgens &apos;t rapport der Vjflers fag men gifter middag eenige Schepen op de hoogte van de Maer,die reen nadeihant bevonden heeft Frans vaerders en dacr ingelopen te zijn : Van de morgen heeft men ook hooren fchieten , &apos;t geen men gelooft mede van inkomende Schepen te zijn. De Camer-Dienaer van den Keyful. Minifter.Uen Graef Gallas, reiidetende aen &apos;t Erittannjfe Hof, is gilter hier uyt Engelam gearriveert, zijnde met het Packet Boot overgekomen. Defcn middag is deGraef vauTarocca.AmbaCadcut van Portugael, boven met den Heer Raed Penfionaris Heyniius in gefpreck geweeft. Op de overgeleverde Credentialen van den Heer Hymnu.n.Geheyme Raed van den Coning van Ptuyflèn.wiert gifter door den.Hcei Agent Rofenboom de Refolutic van haer Hoog Mog. daer op aen fijn Edelheyt ter hant geftelt,waer by fijn Petfoon voor aengenaem te zijn verklaert wett. De Heer Mente is van Aernhem gearriveert en defen middag ter Vergadering van haer Hoog Mog, verfcheenen : Integendeel is de Heet Lintelo.haer Hoog Mog.Envoyé aen &apos;t Hof van Pxuysfen, een keer na Gelderlant gaen doen.</p>
</text>
