<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>POLEN, PRUYSSEN, &amp;c.</title>
	<p>PEtersburg den 27 Jauuary. Si/&apos;nCzaariïcMajefteyt ftiei gereet; om met &apos;t Hot&apos;eu alle vreemde Minilters naltyiscou te gaien en . aldaer met de 8 gtoote Gouverneurs der Piovincien de Firiantien te reguleren , waer na Hy lig na Afaph tot het maken van alle óispotitien by lijn Vloot en nalijn Leger by Kiof fal begeveo. Toi bewaring van dele Haven blijven hier veel Zee-Officieis, oock een eoet Corps Milicien doch hei over ge van d&apos;Armee heeft reeisordre, om nut Jen Prins van Menzikof den Czaar te volgen, die met de uytt rtle kiactiten d OttotMannilè Porie, dewelcke tegen haer gegeven Tiou en Geloof het Tiaótaet gtbroken heeft, fal beoorlogen: Soo haeft fijn Czaarfle Aüaiefteyt de Rupture der Turcken vernam, heeft Hy den ütaef Piper met de Genetails Reinlchild en Leeuwenhooft nevens dc Secretaris Cederhielm van hier in een enger bewaring na Novogrod laten brengen. Volgens fchrjj ven van Muscou had de Vveiving van 30000 Recruien groote voortgang, &apos;t Hof beklaegt feer | de Uootvandeu Prins van Courlant, die den 20 ddes overleden is. Riga den 14 Febiuary. Men heeft voor defen jjepubliccett&apos;, dat in ; het toekomende hier in defe Stad met genetley Klaphout overzee fouden gehanddt of iets daer van verïcheept mogen werdm , maer hier is on.angs op oidre van fijn Czaarfle Majeftcyt w eer gepublictert, dat - het aen een yder als vooren , weer vryfta:t Handel en verlcheping van Klaphout redrijven.2 , &quot; Danzichden 18 F&gt;.bruary. De Luyt. Generael Nolhtz heeft den Dientt van den Czaar gequiieert, en een ander, Bttizz genaemt, is in fijn plaets Commandant van Eibing geworden. Sijn Czaarfle Majefleytlaet de befte Troupen na d&apos;Ukranie marcheren, en de Guarnifoenen in Ingermolant, Ehrtlant en Finlarit ten cerften mei andere Troupen voorliet» : Men vetfekerr, dat de Czaar tegen Juny een Armee van 70000 Man gereguleerde Nationale Troupen , belialvcn de Polen.aeu dc Dniefter fal hebben : Te Kiow ziin ecnige tooo Sleden verfatuelt, omdeuvt Moscou komende Infaniety deraaertstebren. gen. Dc Czirkaflit Tanaren , nevens de Cofacken en Calnmcken, hebben ordte , om met een groote Macht aen dc CtirofTe en Budziacket Tartaren een Dive&apos;rfie te maken.</p>
</text>
