<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Pariisden 17 February. &apos;1 Hóf ia confideratie genomen hebbende, dat het wel Mey fa! zijn i eer de Hertog van Savoyrn in &apos;t Velt loude kon om kcnvcn , wat vlijt hy oock macckt, en dat de Sccouruen , die de Geallieerden A* Catalonicn willen fendca r oock niet «Is tegen dientijtte Barcelona fullen konneo komen, heeft gerefolreert, het Leget van den Hertog van Noailles tot den tj Aptil in lijn geheel te laten, tonder voor dien tijt eenigedcr Tioupcn, die uyt het Oauphinégedetacheeuzijn, en in de Belegering van Gironne gedient hebben, detwaerts te tug te feoden ; Men heeft op dele Refolutie, die de Hertog van Noailles aen den Hertog van Vendome beefi laten weten, de noodige ordres tot den onderhout van d&apos;Armee gegeven.Med fprecckt dageli jeks van de Belegering van Barcelona, ten minden van het bombatdeten van die Plaets , die men in d&apos;Afch wil leggen, foo de Belegeting daer van al te moeyelijck bevonden wiert: De Hertog van Vendome heeft lig laten informeren van den Staet dier Placts, dewelcke hem reets feer bekent is door de Belegering, die hy voor defea daer van heeft geaaen : Te Tortofa en Gironne is veel Artilléry met Kruyt, Kogels en andere Ammunitie : Men verfekert felfs, dat dei Legets den 1 Maeit lullen beginnen te marcheren, om Barcelona in tefluyten. Deoidinaire Poft is uyt Spange niet geatrivcert j maet onlangs zijn Officiers uyt het Leger van Mr. de Vendome gekomen; die geiapporteert hebben , dat Balaguer door den Marquisde Valdecanas formeel berent u-as, en dat de kleyne Plaetfen van &apos;t Graefi&apos;chap Ribagorza, als Graus, Benavarri, en &apos;t Cafteel van Mitaveie, neven» Motella fig Onder de Gehootfaeinheyt van fijn Catholijcke Majefteyt hebben begeven, na dat de Vyanden de Guamifoenendaer uytgetroc- * ken hadden, om fig tufTehen Barcelona en Terragona te verftereken. . Mr. de Noailles, hebbende de voornaemfte Officiers van &apos;t Guarnifoen van Gironne i dagen aengehouden, had defelve na Barcelona laten vertrecken , na dat hy fatisfaftie wegens de Schulden had bekomen. De Franfle en SpaenfTe Tioupen extenderen alle dag fig meet en meer in Catalonien, belovende een generale Amneftie en Pardotf aen de Gemeenfcliappen, die fig voor den eerften Maett fouden onderwerpen : Men heeft oock Ordonnantiën gepubliceert, omdeMi~ quelets en andere Inwoonders na haer Patochien te tug te roepen,waec van een gtoot getal byna geheel veilaten was, uyt vrees voor de fcherpe Handeling, die de Hei tog van Noailles aen verfcheyde had doen lijden: Aen dien Genetaelis ordregefonden, in&apos;t toekomeude her Volck met meer fachtigheyten moderatie te handelen. Het Convoy van Vivies, Ammunitie eo verfcheyde Stucken fuaer Canon , dat de Koning na Catalbnien fent, weit door de fware Storm in de Havent van Laagucdocq noch opgehouden : De Koning van Spange laet ook verfcheyde f*ate Mortieren en Ammunitie te Cadix infehepen, omfc ondet Escorte van 5 Fraude Oorlogfchepen na Barcelona te (enden. Mcnfchrijft van buynkercken verfcheyde Omllandigheden van de , Receptie des Mufchals de Villars in die Stad , en van de Verfekeiini gen, die hy aen de Magifttaet gegeven heeft, dat haer Stad niet gerai leert fal weiden, volgens d&apos;lntentie, die men in de Prelitninaria ge. fchreven heeft. Men fpreeckt niet als van groote Prepaiatien, die in Vlaenderen gemaeckt werden, als of de Troupen des Konings aldacr van &apos;t Jaer feketlijck fuperieur en d&apos;eerde in&apos;t Veli moeftenzijn. De Bilïchop van Dooinick heeft van den Koning permiffie bekomen, om na ujn Bisdom te keeren, en den Eed van Gettouwigheyt aen Koning Cuel te mogen afleggen.</p>
</text>
