<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londen den n Augufti. Saturdag avont «rriveerde de Brigadier Sutton urt Vlaenderen , roet tydiog, dai de Hertog vao Marlboruugh | Ih dc VyaHtlijcke Linie ingedrongen was , waer over »s acdctendacgs hst Canon gelolcht wiert. Sondsg quara de Collonel Ktllegrew van Batcelona, afgefondenden i6paffaio door den Hertog van Argyle: Hy rapportetri, dat d&apos;Adrairaei» Norris, Jenning», Baker en Pieterlon sldaet op de Rheede lagen &gt; dat d&apos;et.fte in&apos;t kottna EngeUntftont lekceten; dat de Vloot üytï.Untte Terragoua aengekomen wasj dat de Legers noch in de Quartieten lagen , en dat d&apos;Armee van de Geallieerden in i jooo Man bettent; maer dat men gebreck aen verfchcyde Nootwendigheden had. Vrydag en Samrdag zijn by de tccooo Ponden in deZuyd-Zee Compagnie tnget&lt;kent. De Baron deSauly.Envoyé van de P.tpublijtk van Genoua , is gifleren we erna jjays vettrocken. Men verfekert, dat de Czwr voor eemge Jaren een eroot eetal van fijn Onderdanen herwaettigefonden hebbende,om in de Mathefis cn de Navigatie onderwefen ie werden, defelve nu te ïug ontboden heeft, om haer op fijn Vloot femployeien. Den 8 «de Rofe»Sloep in 18 dagen van Bermudes te Briftol gearnveert : De Schipper rapporteert, dat d&apos;Adrairaei Walker met tijn Vloot en Lant- Militie onder den Gecerael Major Hil in Nieu-Engelant aengekomen ras , co dat fy fig prepareerden, om Canada te gaen aentaltcn 2 Men had&apos;ermeteenChaloupvanlAntegoa advys, dat&apos;erj lware Schepen en 17 Chaloupen op die Rheedegekomen waren; en ruen vreesde, da; het felve Eylant door dc Franffe foude ingenomen z,t|n. DeZeeuflc IJjpers de Griffioen en Mercurius, die laettt den Admirael van Zalce teLüTabon opbrachten, rijn den ste Vaelmuydcn togeloopen, en hebben een kieyne Franffe Capei van Rofcof met ja Man opgebragt. &gt;Sen confirmeert, dat d&apos;OleyFregat uyt China in Trlant is gearnveert. Morgen lal men de Lotery met de CUffis , en den 26 Sept. die van de ro Porden d&apos;loleg beginnen te trecken. Gifteten delibereerde de Ried over de Saeck van d&apos;Advocatcn in Sdiotlant, wegens de Goude Medaille, die de Hertogin van Gotdon haer vereert had, en waer op de Pretendent ftoct met lijn gepretendeerde Tiiuls aend&apos;eene kant,en de 3 Koninkrijcken , met het Devis: Geeft het we&apos;et aenwienhet toebehoort , aen 4 andere kant; en men fchrijft van Edenburg, dit fy defe Medailje in hatden van hacr Majefteyts Advocaten weder hebben overgegeven : Men feyde, dat fy voornemen» waren , vaneen Addres aen de Koningin teptelenteren, om fig t&apos;txcuferen, ovct het geen fy hadden gedaen.</p>
</text>
