<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d’aengrensende Rijcken.</title>
	<p>Weenenden 5 Augufti. Sondagisde Keylerl.Geheyme Raed Gracf van Goes , 11a &apos;t afleggen van lijn Colhtnifiiea aen diveiflc Ccutvotitel. Hoven,hier gereverteert. Men fegt,dat aeoCaroli,Forgatz,E!iei-&lt; hifi en aen vetfeheyde andere Hoof Jen van de misnoegde Hongaren, behalven den Ragozzy en Berezeny , gepermitteert is, om herwaerts te komen 10c bet doen van hatr lubtuiflie aen de Keyferinne Recente. De mecfteßegimenten in Zevenbergen werden met die inOpper-Hon&apos; gatyen veruiflclt. iï Uyc het Leger te Muhlberg den 10 Augufti.. Gifteren «verteerde een party Hufliren onder den Ritmecliet iiinoni met 4. veroverde Paerden , nevens 18 Gevacgens met den Partifan, die voor delen uyc onfe Dieuft is geloopen , en dacrom acnftonts voor &apos;t tloofiquariict opgehangen. .■ Landau den ir Augufti. DeVyanden ftaen I.och aen geen zijde den Rhija , en hebben, wijl de Prins Eugene een Beweging na &apos;r üeliger Eylant gedacn heeft, oock Troupen laten ma rchcren i en men meent, dat gilleren cenige Regimenten na Fott-Louys te rug geirockenzija. Spiets den ti Augufti. De Matcfchal de Bczons foude met fijn over den Rhijn gegane Corps die Rivier getepafleert zijn 5 de Luyt. Generacl du Bourg ttae: beutdea Fort-Louy», en de AXarefchal de Harcourt met een derde Corps te Sie&apos;oach : Het gerucht, dat Ceur- Eeyerenna &apos;t Vyantl. Leger foude komen , verdwijnt hoe linger hoe mter} en alhoewel ie Straetsburg etn groote en fware Au illiny gerect ftaet, foo hout men Hilcks voor een fciate : Ondertullchen heeft de I Prins Eugene de PalTage by Rothweyl, als oock de Guarniioenen ia j ConfUns, Lauffenburg en Rhijnfdden laten verfteickeo : Van&apos;iop| breken van ons Leger hoort men noch ni:t. | Franckfort den 13 Augufti. Soadag avont quim.de Ceur-Ttistffe | Guirdc te Paert van 63 Man hier aen , en Maeudag de Bagagieiny Schepen ie Water: Eergilleren namiddag ten 5 uuren is njo Ctur: vorftel. Doorl. onder het lollen van &apos;t Canon met 3 Poft-Chaitca | incognito hier geartiveert. DeßnOn van Hage is als tweede fieni| po;eniiaris van dcu Ceurvorft van Saxen n : Men verwacht ! r.u in weynig dagen delTelfs eerften Plenipoientiaris, Graefvan W?r--! theren, enden Ceur Brandenburgfen,de Gruefvan Dhona. De SixilFs | Cei:r-Prins,die den 9 &apos;s avonis cc Hanau aenquam en lig met de Jacht &apos; gedireiteert heeft, wert alle momenten hier te gernoet gelien. j Coblenis den 13 Augulii. Van Traerbach heeft men van den ro, dat dien dag een Exprefle aengekomen was, dat een van daeruytge-i j gané Pruyflille vrye Party de van Met» na Parijs gaende Poit-Kar , onderweeg geattrappeert, het daet by gewefe Escorte gcflagen, en i 1 zggc Livres tot iiuyt gemaeckt heeft, waer by Mr. Nicolacs, die de Party commandeerde, doot gebleven was j doch wijl de Franflehaet nagefet htbben, verlangt men fecr cc verncinen, offy roetdefeßuyt fullen doorkomen. Ceulen den 14 Augufti. De Koning van PruylTen quara Dingsdag!te Wefel, cn verrrock eergifteren vetder ca Berlijn, hebbende diutml ! niet door Cleef willen palieren : Sijn eerite CommilTaiis en Intendant Heer van Happe is hier teruggekomen. De Heer de Groote is hier tot Burgermeelier verkooren. Men weet tot noch toe niet, of de. Keyferlijckr Elegie den 20 defes tc Franekfon fal voottgaen , fchoun de Ceurvotften van Ments en Trier aldaer zijn : Ceur- I Palts flaet niet voor den 11 van Dufleldorp duwaerts te vertrecken.</p>
</text>
