<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>• &quot; IV V ..,.K &apos; ■. . * &apos; •• &gt; .t-&quot;*&apos;- &apos; • \ - • i . , • . 45 • \.T . &apos; i 1 _ -. , -9 » _ i&apos; - Men do;t een yrfct wtten.dat de Ed. Mcg. Heeren Gecommitteerde Raden ter Admiraliteytin Zeelant de Verkoping van het Franfle Schip la Heroine met deflllfs LaJiag, acngertelt te doen tot Viiflingen in de Herberg de Peer den u defer, om gewigt/ge rtdeneri hebben uytgeflelt tot Diiigsdag.dcn i September, 1711,a1s wannier op degeleyde Plaets fekérlijck londer verder uyiftelaendeMteftbiedende het fclve Schip cn Lading lal verkocht weiden; beftaende.bovcn de reets uyrgedrukte m&apos;t voorige Phccaet.in een groote Party Erittangies.Crcas.Cattoenc Lywaten.geftretpt en geiuyt Lywaet, Neteldoeken, pieces oilatie»,gcfpel.iewerckte Kant, Zyde Stoffen en Taffas , Goudeen Silveré Knopen, &lt;n PafletTk&apos;n&apos;en.Swarte et) Couleurde Lakcncn in Soorten,Stoffen,Zyde Linten en andere Oopmanfchappen. Altbo eenige wiynige Petfoonen «och nalatig zijn geweelt aen den P.entmeefter J. G. Sch.tmetJ te betalen het verhogen en naffen van hare Graven en Kelders in de Ketcken der Stad Rotterdam i werden voor de laetftemael alle en een iegelijck ge^aetfehout, om &apos;t voorn, nalien eh Verhogen te ko.ren voldoen en te betalen voor den 1 September, 17 1 i,op poene,dat deGraven en Kelders derNalatigen daer voor fullen werden aenjellagencngeexecuteert, volgens de Rcfolutie van de Ed. Groot Achtb. Heeren van dc Wet det voorl&apos;z. Stad J cn fal de voorfz. Rentroee(t:r tot den Ooifang vaceren &apos;s Maensdags, Dinsdags en Donderdags , &apos;s Morgens van 9 tot 11 uuren. Nicolaes de Sterkeen Jacobus yaa dei Houve, Makc&apos;acrs, fullen Donderdag, den ïo Augulli, &apos;s Avonts ten 5 uuren , tot Rotterdam in de Swarte Letu verkopen een groote Scheeps Lading extra puyx puyk uyrgefoclue nieuwe Vitgir.y Bladeren Bty-Ta bak, van &apos;t Gewas 1710, fonder Convoy uyt de Virginy gearriveert.en nu met de I.ondenfe Vloot,die noch geloft ftacn te werden, en dat by Cavtlingen i (00 als die genombert fullen zijnen leggen in de Boompjes inde P;ck!wyfeo van Mr. Benjamin Crow. &apos; , Nicolaes de Stèthe en Ju-obus van dtr Uouve,Makclacis,fulicn Vtydag.dcn n Augufti,&apos;s Avonts ten 5 uuren, tot Rotterdam in de Swarre Leeu verkopen een greote Scheeps-Lading extra puyxp;iyk tytgefochte nieuwe Vitginy-Bladeren Bay-Tabak, van&apos;t Gewas van *t Jaer 17rs, (ouder C.otwoy uyt de Virginy gearriveett.eii nu met de Londcnfe Vloot, die noch geloft ftaen te weiden , en dat by Ca velingen, foo als óic genombett fullen zijn cn leggen in de Boompjes in de Packhuyfen van Meffts. Pieter en Jacob Top. Woensdag,den 9 September,en volgende üigen lal i&apos;Amfktdam op de Laurier-Gracht acndeZuydzijde verkocht werden de nagelate Bibliotheek van wiijen Wilh.-lmus Gocree ; beftauifte in een aenlieneli jeke Vetfameling van Boeken in allerhande Facuheyten cn Talen , foo Theol., Hiftor.,Ni&apos;unlilcbeals Befchrijvingen van Antiquitcyten.Mcdalien.Statuen en andere Outheden j mitsgaders vccle voortreffelijcke Afbeeldingen van Hiftoricn,Steden,Gebouwen. Lu(lhuyft.n,FontcyEen,voorname Helden,geleerde Mannen,Scc.; alle meer dan gemeen van en Banden,daeconder feer veelc op gtoot Papier en afg-fcue; nevens het bekende Tafereel van den Joodfen Hoogen-Priefter, na &apos;t gevoelen van den Overledene Levensgroot konftig gefehildert,en andere nutte Fraeyighedcn; als verders fal te fien zijn by de Catalogus,die inde Boekwinkel van Waesberge op &quot;t Water,en in alle andere Steden by de voornaemlte Boekverkopers te bekomen is. 1 lw Ifaac en Jacob Eaffao doen nochmaels bekent maken.dat by haer tc koop is extraordinair puyk van Spaenfle Chocolade, voor 16 en ïo ft. , ijet oock met Banillcs cn Ambcrgris voor 15 en $6 ft. &gt; houden haer Chocolade-Winckel op de Joode Brseftraet over de Catholijckc .Xcrck in de Coffy-Stamper van Baiftn t&apos;Amfterdatti. ;r Totdefen Avontd&apos;lnlcz en Overtekening inde LoteryjJtiLevden, l 5 Gl.; trekt den 1 September,of de E. CotnraiffariflTen fullen icco Daeld. *en d&apos;Amft. Ge/ef. Diacony, en i pucatons voouger Lot betalen. NB. of meer Loten op een Biljet,kort 1 per Cent. . Tot Saturdag.den n defer.noch Loten in de Lotery varoillegom, a j Gl.; treckt den 19 Augufti, ofden Heer Bailtiu, Schout en Kerckmeefteten vctbeuren aen d&apos;Amft.Geref. Diacony-Atmen 1000 Gl.,en 10 GI. voor yder Lot. Voor j Gl. ziin noch maer weynig Loten overig. De derde vcrdeelinj der Lorery varrGieffirn, a 5 Gl. &apos;t Lot,treckt compleet aen den Overtoom, den ïo Auguftj.op poene van jooo Gulden. 1 •, Zedert een vder nukenbaer is,dat dc Lotery van Raepho.ftden 19&apos; defci compleet in AmfterdamlaUninoet trecken.hdeToeïooponbefchrijffelijck; derhalven zijn He birêfteurs gedrongen,den Inleg in deplaets van den 14101 den ji te verkottco } dit alleen tot naricht. ,* . To: Saturiag/&apos;ilaetfte Inleg en Overtekening in dc Lotery van Goederee, a 6 Gl., die compleet trekt den 31 dcfet, of de DiréftcuVs fullen tcoo Daclders aen d&apos;Amft. enLtydfe Geref. Diacony-Armen.en 4 Oucatons voor yder Lot betalen,foo niet begint als LeydeneynJigt. - — Qgdjrucfcc j.ot titericm by ABRAHAM CA STELE YN,Sttds-Druckcr, cp de Warckt to de Blyc-Druck Den 18 Augufti , 171*1</p>
</text>
