<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>4 _ _ _____ • - ■ De Ed. Mog. HecrtnëC Gecomtn. Kaden rcr Admitaliieyt io Z-flaniTullen Vrydag , den 18 December, &apos;s Morg-os ten ic uu:en, binnen Vilflingetj in de Herberg de Byenkoifpu&apos;jhjck met den Stockeaen de Meeftbiedendt verkopen 100000 bruyne iuyher, 50000 witte Suykrt,t4 Vaten Indigo.óo Vat toode Wijn, Party Brandewijo, Speek, Vlees, Meel,en ander uytgaeude Weftindis Uarga oen; miisgadets 2 ftereke welbeieylde Franfle Schepen, &apos;t eece genaemt le Perlede Bourdeauxen &apos;t ander St. Jofcph, door Jacob Gtiipijn in Zee verovert; En den 17 December bienen Middelburg in dc Herberg dc Goude Leeu.&apos;s Morgens ten 10 uuren,omtrent 57000 Domingo suyker, 170018 ladigo,jis fluxdrooge Huyden,l4 Vaten roode Wijn,4 co j vierdevat witte Wijn,3oB Vaten Vlees,7o Vaten Blom, 6 Pieken grof Lywaet, ti Vaten Teeii mitsgaders z ftereke welbezeylde Franfle Schepen, uyt welcke de voorfz. Goederen zijogeloft, en inZse verovert dooi de&apos;Capiteynen Corn&apos;e&apos;is Gerritiz. en Jocbcm Gornmcrs. Dingsdag.den ï z Deeembet,fal men tot Haerlem in &apos;tVetgulde Vlies verkopen een van outs vermaerde Neeringri jeke Zcepziedery.gtnaemt dc Spiegel, Üaer.de op &apos;t Spaerne tuüchen dc Waeg en dc Graeuwcfreene Brug} vootGen metjeen nieu doortiramett dubbelt Woonhuy» ,j» Loocbacke&apos;n,waet van 4 heel groot «n 1 Jaet out ziin j 4 grooie Olf. ofTutntucken; een Ketel,out 7 Jatn ; Pakhujrs,Sia&apos;.lin|evoor 1 Paer dtn.Stc.} nevens z Woonhuyfen daer achtet: Noch een fchoone wctbeplanie Thuyn, leggende buyun de Le&gt;dl&quot;e Waterpoort, fijn UytCcht hebbende Ovet &apos;t Spaerne,gioot jo Roeden,voorfien met fracye HuyGnge.Scc. Nader Onderrichting is by de Miktlaei Daniël van dei tttyde. Elias dc Mattos, Makelaer, fal Donderdag,den 17 December, &apos;s Moigens ten 9 uuren, i&apos;Amfterdam in &apos;t Ojde Heeren-Lo«:mtni aen de jyieeftbiedende verkopen een vets aengekomen fchoone Party ruwe Ameraufirn, en oock geraaeckte Juweelea &gt; welcke dscgs voor de Verkoping &apos;s Morgens ten 9 uuren in &apos;t voorn. Heeren Logement van eeoydet konnen gefieo werden. Bartholomeus van den Btande.MakeUer.fal Diogsdag.den 15 December, tot Rotterdam inde Herberg de Swarte Leeu verkopen ï Aftien in de Ooftindife Compagnie,d&apos;eetje groot 1500GI. out Capitaeltet Kamere Rotterdam, tnd&apos;andcte 400 Gl. out Capi aelter Kamere Delft. Maendag aenftaende, zijnde den 14 December, tal men tot Bergen by de halve Galg verkopen ico feetfware Abeele Boomtn , dick» en een half en j Voet ovet &quot;t Ktuys. Diogsdag.den r j December,fal men op &apos;tHuys te Croesbeeckof Schapeübofch by &apos;t Manpad aen d: Leydfe Treckvaert verkopen een Pany * f*a&gt;e waflènde Ype-.Ey&apos;KC-.EiTche- en Abeele Bomen, en een Party Elfen Hout: Die Gading heeft,adrclTets tig aen de Hovenier Joolt Jirift. Uyt&apos;er bant ia (e koop een welbccalante Chirurgijns Winkel, met ren bequaem Huys, wier in de Neering over de 30 Jaren is geaatn, en rioch met goet fucct» gecom inueett wett} ftaende in het midden van het Dorp Ovetvcen buyten Haerlem. Tot dcfen Avont noth Loi«n in de LOterydcr Stad Leyden} lieckt Dingsdag.dcn ij December, of de CommifTaiifTen en H.van Darftac fullen ioco Gl.a&apos;.nd&apos;Amft. Didcony betalen. &apos;50 Loten op 1 Biljet, kort ip.C.s De Menging&apos;» Namiddags tem uuien. Maendag den 14 December.tteckt compleet de Lotety van Hem.a 3 G1.,0f d&apos;E. Regenten verbeuren 500 Dtiegl. aen d&apos;Amft. en Eochuyl. Geef. Diacony-AtnKn.indien uyterlijck den tt dito piet treckt: Dc Inleg tot den tt dito. NB. 50 of meer LotcD,ko:t 1 pet Cent. .Om &apos;t kltyn getal en groote Toeloop fal de Lotery van de Rijp.l 6 Gl.,gettocken weiden 7 Dagen vroeger, en iu!x den ir of 24 Decenjb. óf de Regenten en Raielbant verbtaren 1 jco Gl. aen d&apos;Amft. Getif. Diac. Armen: De Inleg en Ovemkeo. tot r 1 «ieür.- Treckt cocipleet. • * Ten a&apos;gemeene voordede der Intereflaoten fal Blank uyt fijn cygt Kas dc Lotety van Ilpendam vergroten met 3 Prijien a iooo Gl., enuyikeeren 4 Goude Ducatcn voor yder Lot, indieo gem. Lotety niet uyterlijck op den laetftco Dag van dit Jaet 171 x welgeregulcert getrocken wert. NB. Nadto 19 vaft r Gl. Op&apos;gelt. j * . , , ... Tot van Avont noch Loten in Nicuwendam &gt; treckt vaftdea todefcr,op onvetbeutliicke poene; heeft confidcrable Toeloop,foo dat voo* 4ta»oft« 1 Gl.OpgeltfullendoenJ wantvoor j Gl.lootmeana\Wjfaik 10000,1 a6OOO, z a jooo,z a 1500,25 a icoo Gl.Ac- Gcdruckt toc~fiKrt«ai»~bf ABRAHAM Ca STELE YN ,Stads-Drucker| &quot; * g|) Pen;ia Pcambcr,i7i»t j •*:-</p>
</text>
