<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parijs den 7 December. Dc Plenipotentiatiffen van den Coning, haet Paspoorien on.fangen hebbende, om fig eyndelijck na de Placts, gedettinccrt tot het houden van 4e Conferentien over de generale Vrede , tc begeven, hebben aea haet Correspondenten in Hollant otdte begonnen re (enden, van haet een geraaektlijck Huys te hutften, nevens de Logementen na proportie van haet Oigniteyt en voor haet Tréyn en Equipage : Sy hebben oockydet een Silvet Servies van dc Croon gektegen: Dc Matefchal d&apos;Uxellcs een van 1100 Maxclc, Mr. dc Polignac eéa van 800 en Mi. Menager, die fig Graef laet noemen, «co van iooo MatckHaer vatteck is tegen den ijdefes vaftgeftdt: Dc Coning wil dooi de vacrdigheyt van haet vettreck betonen, dit ■ *? • * •!. Hjr niets wil ophouden } ca fy moeten wn 4&apos;ceilte Op&apos;t Congra zijn, om op alle wijlen dc vereffening dn Difficalieyteo te faciliterea:Men verteken, dat&apos;er teVerfailles een Envoyé van dea Hertog vaa Savoytn aengekomen ii, die incognito atbeyt «en het regu&apos;eten van de lutereiïcn van lijn Coaiokl. Hoogheyt, op dat de Sioffc op &apos;t Congres t&apos;cenemael geptcpareett zy cn dat men da» door niet opgehouden weit. Te ToulOnen Maitilicn is onder andete opgebracht een Vaertuyg , van Barcelona na Genooa gaende, met een Valies vol Brieven, die &apos;t Volck vergeten had in&apos;tVfticr tc werpen: Verfcheyde Depechts van den Gcn:Starrea&gt;berg ca &apos;t Hof van Barcelona fouden&apos;er by zijn, meldende den Hechten ftaet van de Saken det Geallieerden in Catalonien. De Coning heeft in d&apos;lntendantfchappea eenige veranderingen van weynig importantie gemaeckt. Dc Ridcet de Luxemburg is ryn- Weliick met Madamoifelle de Harly gettout: De Coning maeckt een van lijn Lantgoederen tot een Hertogdom Palrie, in faveur van dit Huwelijck, en fijn Majefteyt permitteert hemde Tijtel van Prins de Soingny acn te nemen. Op &apos;t vettteck der Poft loopt etn getacbt.dat Monlr. du Caffé fonderde Gallioenen tc Caaixgeartiveen ii. Volgens een Declaratie des Conings werden al de Geeftdijcke Goederen van den 10 Penning vry verklaert. • 4</p>
</text>
