<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Bruiïel den 10 Deeetuber. Dc Marquis de Taracena,hebbende van den Key f« peimilfie bekomen, om na Franckfort te gaen ,is Son«a;j deswaerts vert roeken : OeLuyt. Gcnrrael Graef »an Wrangelvctwacht dcfelvc permiffie. De Baton van Pallant, Abt van St. Grrtrude, en dc Burgctmecttet van Leuren, Gedeputeerden wegens de Prelaten en dc Steden van Brabant,hebben Hg nevens denTrcforier van &apos;t Gulde Vliescn andere Erfelluyden oock na Franckfort begeren: Men fegt, dat defc Gedeputeerden fijn Mi jefteyt fullen biddea, defe Piovintie met fijn prefenue te willen veteeren, foo haeft hy fal konricn/ &apos;» Gravenhage den ic December. De Heet Brunjé, Stalroeeiter van dea Graef van Zimendotf, is van middag van hierna Franckfort verttocken ,om fijn Excellentie alhier te gaen vinden. Van avont of morgen wen een Cooricr aen de alhier reGdttcnde Kcyferl. Minifters vet wacht. In &apos;t kott ftaet men qpek tc hooren wat Heercn Plenipotentia&apos;tiflfeowegensdefen Staet fullen genomineert zijn, om neveot de Gevolmachtigden van andere Potentaten dc Cobicientien op dc aenftaende Vredehandeling tot Utrecht ie gaen bywoonen. De Heeten Staten van Hollant cn Weft-Vritflant ftaen hacr Vergadering toekomen Je Weeck te continueren j en, foo men meent, alsdan van ccnigc vacante Militaire Charges te disponeren. De Heeren Gedeputeerden van d&apos;Admitaliteyten hebben heden hacr Befoignes ovtt de Zeefaken gecontinueert. Van middag heeft de Heer van de Capelle ter Vergadering van hacr Hoog Mog. den Eed afgelegt, om wegens de Provintie van Getderlant in &apos;t Collegic ter Admiraliteyt tot Amfterda® Selfie te nemea. . Amftttdam den ii December. Woensdag isinTeflelgearriveert bet Schip dc Vrede, Cornelis Camp, van Duynkercken, cn Donderd&gt;g de Hulfe Galey, Cornelis Bocks, in 14 dagen van Villanova in de Condaet. Van den 19 November wert van Memel gefchreveo.dat fija Czaatffe Majefteyt den 14 dito aldaer te Water met een Jacht vanConingsbergen gearriveert was, en door driemael losbranden van rCanon van &apos;t Calteel cn de Stads Wallen en de Burgery in de Wapenen gerangeert,is ingehaelt, cn na dat Hy met den Hertog vanCourlant in gcfpreck was gewteft, was Hy den 1 j dito &apos;s morgens vioeg van daet weerdite&amp; na Riga vettrock&apos;en ; alwaer oock groote prepaiaiien gemacckt wierden, om fijn Czaarfle Majefteyt prachtig in te halen: Van Riga waren alle de Schepen na de Sont en herwaeus vcrttockcn; gelijck oock dievaaDanzig en de moefte van Coningsbergen na defe Stad &gt; doch ccnige lagen noch in der Pillau, die haett fouden volgen.&apos; &apos;t Gravenhage den 11 December. Voerleden nacht arriveerde de laetft gemelde Courier aen de KeyferlijekeMinifttrs alhier,zijnde den 2 defer van Infpruck met ecnigc Depeches van lijn Keylerlijcke Majelieyt herwactts gereden,cn aen Hoven aen geweeft: Men hoort met, dat hy eenig nieui mede brengt. De Envoyé Barrn Heems is defen voormiddag boven en met ccnige Heeren Geiepmeer&lt;*en van hacr Hoog Mog. in de Trevej Kamer ia gefpreck geweeil. O: haer Ed. Gtoot Mog. dc Heeren Staten van Hollant ca Wert Vriefljnt van middag van ccnigc vacante Militaire Charges fullen dispcncren.gelijk gefegt wert, ftaet men per naefie te booten.</p>
</text>
