<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>| Wecnen den 18 No?cmbcr. Als dea 24 de Neder-Ooftcnrijckft j Lantdag; geopent wiett, foo is wegens d&apos;ibfentie van dcnLantvoift j fulcks niet gelijck als na gewoonte, ten Hove opeatli jek , maer in het • gemeene Lanttiuys gefchiet, cn da» by d&apos;otdinaiit Eytfchen van tien I Latuheer bellooten aen de Lant-Standen ovetgelevert.op defelve wijle als ia den Jate 1670 by Indiïpofitie van Keyfei Leopoldm uas gepraaifeert: Menvetftaet, dat fijn Keyfétlijcke Majefteyt nu van geroeide Lant-Standen igogoo Rijcksdaddcrs meer begeert heeft, alt ooyt voorheen is gefebiet, en dat Gjo Majefteyt fig feer appliceett, om Geltmiddelen byeen te verfamelen; om welcke «eden fcy den Prelident v:n de Kamer van Finantie met ecnige van de vooroaemfte Hofkamer-Raden tot fig na Fianckfort heeft ontboden j hebbende, foo men frgt, gedurende fijn verblijf in lialitn defe laetfte reyj wel drie Millioen Guldens vergadert, en willende al het geen van fijnßeyskollen, als oock van die der Krooning en van fijn Hof houJing fal konnen gefpaerr weiden, tot het vigcuteus voortfetiea van den Oorlog employerea, oock al fijn Trouptn feer vtoeg in &apos;t Voorjaer compleet en gerecruteert hebben: Sco wel in Hongaryen als in Italien fullen de Regimenten te Voet tot 150 a 140 Man per Compagnie vcrfterekt, eniioch ten Compagnie Granadiersbyyder Regiment aengeworven weiden. Alfoo het Regiment van Bagny k Voet uyt Italien na Cataloniea gaet, fal van yder Regiment te Voet, dat in Hon» garyenis, een gehiele Compagnie genomen &lt;11 na Italien grfonderi weiden: Men fpreeckt oock, dat&apos;er noch verfchcyde nituwe Regimenten fullengefoimiert werden. .Dagelijcks vextrecken Officie», oud: Recruten, died&apos;Eifhnden moeten leveren, Over te nemen. Men (egt nu, dat dt Baheemfc Crooniog voor ectft noch niet fal gtfchieden , en dat milfchien dit van Hongaryen wel mocht voortgaen: Sijn Keyfed. Majefteyt begeert deoVorft Hans Adam van Lichtenfteyn tot fijn Caratr-PiieGdent, maer defe omfcbaldigt fig, feggendt, dat hy wegens droefheyt over het verlies van Cjn eenigen Socn niet capabel is, om eenigeHofbed/ening aen te-nemen, doch fig liever retiieren wilde. De Gtaef van Provana , Envoy é extraordinarii van deo Hert&apos;cj van Savoyen, is den 15&apos;» avonts te Poft oa Franckfort vertrocken&gt; als oock de Graef van Hoyos, en eergifteren de Graven Caunitz en Gundacker van Dietrichfleyn. Dien dag is de jonge&apos; Lantgraefvan Heffen-Rbijnfels, die een tour na Hongaryen beeft gedaen gehad, van hier over Praag na Huysvemocken. DcEleft&apos;evan . den Baron van Schtottnbach tot Biflchop van O&apos;.miuz weit van den Paus noch niet geapprobeett, en aen het capitiel ItcrcU bcdisputcerti foo dat het fchijnt, dat tte Prins vin Lotihariogen. Biflchop van Stavelo , ten opfichte van &apos;t vootfz. Bisdom het wenk noch wel voor fig foude kunnen doordringen. Heden krijgt men tydinjj, dat de Co-, r.ingin van Groot Btittannien over de particuliere Conc&apos;ui.evan dra Keyleil. Plenipotentiarfs.den Graef Gallas, eenig misnoegen opgevat hebbende, acn den fclveu haet Ongtinft hecfi laten aenfeggen en her Hef verbieden. Men l&apos;egr, dat de Tutckfe Erkenning vanConiog voor Coning van Polen niet vso den Sultan , maer alleen van den Ptimo Vizier gefchiet is ten tijde, als hy met den Coning van • Swedenmreftgcbrouilletrtpeweefl i*. * Regcnsbiirg den j December. Men vernermt, da* de f tarckgri&apos;ef vin Brandenburc-Onolizbachdoct fijn Gcfant by hctFisnckife Convent deo 16 paflato heeft laten verklaren, dat Hy , ciettrgendarrde de Rooms Coning hem niet vetfocht had,echter gerefolveert w»t, de te Neureriiberg zijnde Ktyfetl. Kroon en andere RijcVs Klynndien na Franckfort te convoyercn , en &apos;t hem toekomende recht van peleyd-o&apos; fijopgeenerley wijicte laten on&apos;nemen, maer veel eer&apos;ifclve ge. wtpendethant te maintineren : Men vreeft voor eerige verwijdering, alfoo de M:ickgraefi«n k&apos;cyne Mijl van Nmrembere eenC:mp;n:r»t 1 v® ceuige ico Man g«tJ£Ulcenl« Militie cd Lant tfytfcJlQ. »»itr.{iitr Integendeel heeft die Stad haer aen den Boven-Rhijn bebb?*dÉ Militie op het fpoedigfte te rug ontboden,en fig in goede tcgendiipoGtie gcitflt; maer men hoopi, dat de Hooge Mede-Standen alle Dadelijckhcyt we! fullén lootkooien. / Schwetzingen dtn 5 December. De Ceurvorft van de Paliz u biei noc!) leer geiucoinmodeett aen een Gel wel aen den Hals, &apos;t wclck wel foude l-unuen lijp werden eo dooibteken,en oadien&apos;tWe er regenachtig en k &gt;ut is , iaden de Medicijn-Meettors fijn Ceurvoiftel. Uooil. lij niei te exponeren} foo&apos;dat Hy de Crooning wel nitr mocht bywooneri, en ons Hof van de Winter hier blijven. • .... Fiauckfort den 6 December. Gifteten reverreeide deCeutvoift van Ment* van Aficlijfïioburg.om voor de Hofttoet van den Keyfer plaets temaken, die den 4 van Infpiitck ftont ie vertrccken, endenrytc Augiburg aen te koenen , otu des 19 fijn Intrede alhier te doen,waer toe alle prrparatien gcroaecki zijn s Wijl fijn Keylerl. Majefteyt den j 7 of 18 door Haoau lal pafferen , laet de Graef aldaer groote dispotiiien tor de Receptie maken : Ceur-Mentz laet een Sch p Brug teMil. denbug flaen, op dat fijn Ktyferl.-Majefieyt des te bfquamer dtn Main kin pafliren/Giftet is de Kejfeil. ©pper-Stalmeefter Graefvan Dietrichtteyn hiergearriveert, als oock ac Graefvan Laubach. ConUmz den 7 December. De Ceurvorft van Trier fal in &apos;t laetft Van dcfe of in &apos;1 eerft van d&apos;aenftaendeWeeck weer na Franckfort vertrecken : De Prins d&apos;Elbcut&quot;is van fim Oom den Bouillon uyt de Nederlanden teruggekomen, en lal fig medederwaerts begeven. Door de Innoudaiien zijn de Rcduyten , die de Ftanffe aen dc Saat opgeworpen hebben , meert geruineert, cd de Trietfe Onderdanen ierd&apos;en leer &apos;geplaegt, om deielvc weer op te rechten. Cculen den 8 December. Oni&apos;e Lant Adminiftrateui de Graef van Conigfek is na Franckfort gegaen , om den Keyfer aldaer op te wachten en vervolgens herwaertstekeeten tot het onifangen van dc Huldiging van dele Stad : De Gedeputeerden van ons Dom-Capittel en d&apos;Aerts-Stiftfe Lam SranVen, als mede van defe Stad , fulleu niTook ten eerden na Franckfort vcrireckcn. De Lt. Generael Graefvan Erbaih is uvt de SedetUnden na boven gepaffeert. De Vyantl. Partycn thopen noeh ftetek hier omtrent co hebben teBetcheim een voomaem Officier gelicht en gevangen na Luxemburg gebracht. Berlijn den j December. Toekomende Weeok werden onfe Troupenuyt Brabant biet ver«acfe &apos;sConings vettreck na PruyfTen blijft | den ï 1 Februaty vattgeflelt, ea 4 Wagens met koftelijckc Tapijten, uyt Hollant gekomen, zijn al vootafgegaen. SijnMajetteyt beeft den Heet Sieburg met dc Ridder Oidre van defwane Adelaer veteeit. Hamburg den 8 December. Dc Sweden in wismar hebben met ijoo Man en 9 Siucken Canon een Uytvalgedacn, om het Deens Cotps. iit de Blocquade doet. tc ruineren i maer fy zijn oogeluckig eeveeft,alfoo fy deu commanderende Luyt. Generael Ranzau aft&apos;neden i &apos;r geen een fcheip Gevecht van 1 uuten verootfaeckte, waet by vanweei zijden veel bleven &gt; endaer fouden niet over de 500 Man we&apos;er in d« Stad te tug gekomen zijn j eenigeioo waten gevangen, «n een groot gedche had lig in een Kerck gerctiiecrt, die .oock wel Krijgsgevangen mochten geroaekt werden s d&apos;Overfte Paffe was doodelijk gequeilt, Biflewits gevangen , oock dc 9 Stuckea yciOveruGemelde Baflfewits op lijn Patole vry gelaten zijéde, is hier daoi na Siadcn gepafleert. De Brieven uyt het Leger voor Straelfonï manqueren &gt; maer voorige was de fwateArtilleiy noch niet aengekomcii noch dcLaadiug op &apos;t Eylam voortgegaen : De x Coningen .waten te Greifswalde dc van Roftock aengekomen Artillery welen beüchtigeo: De Swedeo hadden dc laetftc Stad voor .. . _ j «_l-</p>
</text>
