<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Parijs den 3 january. De particuliere Brieven uyt Spange van don iSpalTato voegen by d&apos;ordinaire.dat de nieuweWervingen byna compleet waren; dat het ip&apos;er daer aen Gele manqueerde; maer dat de I Raed hoopte veel te trecken uyt de verkoping van verlcheyde | Employen en Eertijtels : Volgens de optekening van den Commillaj ris Generael der Caval&apos;cty ontbraken&apos;er 4000 Pacrden, om defelve op j d&apos;oude voet ie brengen,waet van hy hoopte 2000 door geordonnecr- - ide ihkopen te fullen vinden, en voor d&apos;overige fprack men de Pdrochien te nootiaken.,van defelve te fourneren, op afllag van d&apos;otdinaitc ■* Laften,die men haer vooraf fal doen betalen : Qock wiert van t.werven van 5 andere Regimenten Cavallety gefproken.waer van deMon- &apos; ture op kollen der Parochiën gelevert foude werden : Men verwachte aen &apos;t Hof van Madrid een Courier van &apos;t FranlTe Hof met het Autj woort op de Inftantien , wa«r mede de Marefchal de Bezons voor lijn vertreck belaft is geworden,en deConing vanSpange was feer verwon-,. 1 dert, dat dit Antwoort foo lang tardeerde : De fchaersheyt van Voüj rage was foo groot in Catalonien en op de Frontieren, dat de Caval: lery een oneyndige tnoeyte heeft, om aldaer te fubiifterea; en men , attribueert aen dit gebreck d&apos;oorlaeck van de cont iuuële bewegingen, | waet in de Vyanden zijn, om fig t&apos;cxtcndcrcn en gemackolijcker haer fubfiftentie te bekomen : De Generaèl Starremberg, heeft noichhet Corps Troupen, &apos;t welk hy op de Frontieren van Navarre en Arragon heeft,als mede dat in de Vlackte van Tarugona is.verftcrckt: Hy laet | te Balaguer en omtrent Fraga.daer hy eenige kleyne Poften heeft,Ma-1 galijnen oprechten : Do Miquelcts van &apos;t Coninckrijck Valencia ver{ gaderenfig dickwils en doen Excurfien na Segorbe : Toitofa is door ■ j dit Volck too goct als geinvefteert.want het felve belet de Communi-K ■ catie te Lant van die Plaets met het-overige in Spange : Men blijft&apos;.&apos; &apos; feggen, dat de Vyanden deCampagne met d&apos;Attacque van die Plaets, die haer van een extraordinaire aengelcgentheyt is,(lillen openen. Cp de Frontieren van Portugael waren eenige Eucurfien aen « eerzijden gedaen,on»Vee te lichten en eenigeDorpen te plunderen. Men fpreekt { hier onder de hant van een nieuwe Deliberatie van den Raed wegens j de Vrede, en dat het Hof nieuwe Ouvertures ten dien eynde fal doen.v I Men arbey d dagelijcks aen de middelen,em de Finantien te herftcllen.. I en Geit byeen te verfamelen , «1 wett van een nieuwe Creatie van &apos;4.&apos; &apos; Controlleurs Generael der Finantien voor eenfckere fware Somme j gelptooken. De Marefchal de Villars beeft voor 400000 Livrei een &apos; Vorllelijck Huys gekocht, *t welck Monfr. de Chaa.illard had laten: bouwen , otn daer van deWoonpbets vanfijn Familie te maken.&apos; De J Promotie der Officiers Generael is gefchict j maer dé Conir.g heeft niet gewiltdat ly noch gepubliceert werde : In dele Stad ztjn oni eyndig veel Officiers van alderbande Chara&amp;er, die Geit komen ver- I I&apos;oecken : Sy klagen.dat deTroupen byna noch (bnder Klederen,Kotis-&apos; i fen en Schoenen zijn. Men fegr,dat d&apos;overtolüige Equipage der Ofll| cicrs,en het houden van haer Tafel in &apos;t Velt noch meer befnocy t ful-• len werden. Volgens een nieu Arreft fal tot den 1 February deGoudc Louys van d&apos;oude Munt. tegen 13 L. en d&apos;Ecus tegen 5 L. ij S. inde. Commercie ontfangen, en moeten alsdan d&apos;afgefette Specien inde , Munten gebracht werden,op poene van Confiscatie.Scc. Luyck den 5 January. Niettegenftaende &apos;t gerucht hier loopt, dat de Keyfer aen fiju alhier zijnden Plenipotentiaxis , Graef van W els, ordre heeft gelonden.om de Saken van de Stad Verviers ten eerftcn af te doen, foo fiet men evenwel niet, dat defe Mini (leren onfe Raed &apos;t niet fterek pouflèren.om defe Ordre te volbrengen, &apos;t welck d&apos;oor-&apos; faeck is, dat de principaelfte Coopluyden van Veiviers fig noch moe- -, ten abfenteren , &apos;t geen tot groote Ruine nan de Negotie ftretkt. De&apos;; Diiferenten tuflehen ons Lant en dat van Limburg fouden mogelijck wel quade gevolgen kunnen veroorlaken.</p>
</text>
