<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>- M,n „rrCMttÉm uvt&apos;cr hant te huur ofte koop een fchoone welgelege Hofllede.van outs genaemt de Meermin,beftaende In een Heeren HuylSiÏÏtevt vanHeemftedeby Je Prime Santvaeir,telende voo. vmde \xeg tot aehteraio de M«t,»aei ™een vrye don,- l tot in de Vtfvcr t&apos;famen groot 4 Morgen 365 Roeden; en kan tegen primo Mey aenvaert werden : Die Gad.dg heeft, adreflèrc lig acn vaert is tot in d ƒ &apos;ft,g .sl ldaet ofacn Makelaer Hermanus Blom, woont op de Cleyeniers Burgwal t&apos;Amfterdam. Tot Haenem 1 y Nieuwe Stads Herberg : Ymant genegen zijnde,adreflere lig acn Hendrick Baare xn de Xleyne Houtftraet. ...* Hd in &apos;s Gravenhage ia de Nicu»««f Colveniers- Doden verkocht weiden een welgelege »,«£? [££VK&amp; *« S ™eW.eTnyn, Xoe,.hays en&apos;su.iinge; gelegen in den Amtadue ... Voorbn.g u,fcbe» de To.. _ r»„/-„„Jiri-nriin te fienbv den Notaris van der Burg, wonende inde Oude Molftraet. , . . • . &apos;&quot;toTAmftèrdam by Jacob Wijnkoop in de Oude Teertuynen is te bekomen een Tany van omtrent 1000 fins Robbe-Vellen: Die van roo tot 100 ftux gclicft e&quot; w«t uytgegeven : Een omftandig en waeracht ig Verhael van . . t Amftèrdam by Hendrick Schiel ,als voornamentlijck acn de Teer berugte Goude Tafel of Hooge Autaer.totLunenburg; afo mede van een groot getal ltayswaken,liQige en behendige ontfluytingen van wdgeflotcne Huyfen,gewuifde Kelders,&amp;c.; met originele Af beeltfels d«Diewn,iM^«Mdc o^V?itató-Grad»tbydcß&lt;*teS«tindeF^ri^ue&apos;va ngefchilderdeFnrïcsopallcrleyStof-• Benjamin Seignett ken Ouhremarin van verfcheyde Prijfen, feer fchoon om te fcl.ildcren, en de oprechte lupeifi,,, C,r-, :En&apos;a,ï dk van&apos;o GL &quot;iet ls a!s die mcn voot vaa &apos;¥M&apos;. wie het oock is, lal hy 15 Gl., is nu onder Direftie van A. vanDatr.me vaftgeflclt den 1 5 *Janu«/y, cp De compleete 1 teckdag va &gt; . oiacony-Armen,ico Gl. aan yder Colkacur cn Inlegger :. De Inleg eii Korting tot Satürdsg. - P(VCTmi« noch S Loten in deLotery d« Hocrlijckheyr van Marqnette raanqueten, werden dc Liefhebbers verlicht Hg met den Inleg tc fpoeden.alloo binne v3n wiick «&quot;&quot;pleet defe Maent Jaiwiry, ni.t m;e: • Hamiltoji eu Blank vcrf^e.cnicen y . trcckcn. Gccn een Lot als met Opgelt na den 15 uil&apos;er: Vcrtvacht geen Poena!ice&gt;:. ofmin.acn den Overtoom in .• - Y Loicrv van Bennin?,broek ingekomen zijn , verfekert M. Beunin? , da&apos; de Trockrng. Vermus meer als i derdrpar.cn van d «00 Lotcn e _ .D; c„ Kort ing tot ,lcn ,4 dito,fo deLotc» ver 4e LoTery&apos;van Nooddorp byna compleet is.en „iet anders als compleet fal trecken , weit der. Ov«- CckeniS voov tot ded ,7 JaWry, om den » dito de Treckmgacn K vai.gen ,_ , ; . Gtiiuckt iet Hscrlcm, by A.JÖ&amp;A tiAM Ch&amp;TE;JUEVïvI, S.«f4-Dfe^ïo;• tU «p&apos;d« JvbrfPt in de Pee p JonuaryJ, 17 jo&lt;</p>
</text>
