<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Dezen avonds te» s uren ïynd* e Nov. /uitende Makelaers J. Sracts, N. Bleeker en C. vanden Heuvel&apos;, te Am», in de Nes in de Brakkegrond verkopen, ar knus Moskovife S-ibaxaerfe, en s t vaten Wolgdaetfe ,en 17 zo vaten als oxhoofden Ooft-crfc Talk ; leggende op Marken op het Pakhuyj dr Witte Lely, over deSitykti-Bakkery. T&apos;Amft. by R.en G.Wetftein word gedrukt en Iraot ia&apos;r kort ■yilokonienißrieven en Memorien behelzende&apos;r gedrag van dezen tegenwoordigenOoilog,al»mcdeeen onderzoek van «&quot;ranryks Viedeni-piopofitien tot de lueifte Confeieotien re Geerrmydenberg incluys.s. De aengefteUc eurateuren over den inzo! venten Boedel van J.Lomanmn gewefe Suykerbakker alhier,zulle» op donderdag denleNov. 1711 op &apos;t Stadhuys van&apos;s Craveuhage, des morgens ren half 10 uren loen JUkeninj va» dengem. Boedel 1 mitsgaders over de lenn.van dien Prefeieutie houdeii.cn worden de Schuldenaeis verzogt met hunaePretentie enVewyzen daer te komen.en deßekeninge te hotn-.&amp;c. De Secjuefters en Adjuncten gefteb in deu Boedel van Lanrens van de Werering.zullcn op dingsdag den 10 Nov. 1711 des voormiddag* ten negen uren ptecis, buyten de Schiedamfe Poort der Stad Rotterdam, ontrent de nieuwe Srads-Herbeig pablik verkopen.een giote party hoge-en lage Appelen,Peeren,Moerellen.Praegfc KerlTen.Taxis en andere foorte» v»« Boiaen.zo als breeder by gedrukte Notitie (tel Secretaryc dei Stad Rotterdam te bekomen ) kan weiden gezjen. Den Exploitetir Verkrooft tot Utrecht op de Voorfltaet , ptezenteertuyt de hand te koop een Plantzoen van Beuke Herflers van 41017 dttyrn dik : mitsgaders Ype en Eyke Bomen,als mede Linden , Ka(la&lt;;ne-Qnina en Efle-Bomen ; wyders Appel , Teete en&apos; Krieke- Bomen , ruysre Beuken tot Hagen van 3 tot 10 voet hoog.Doorn en eyke Zaylingen; mitsgaders gefchore Maft-Boruen of fyne Sparren van divede hoogte, Peerftam met iets waer op geftoken van de befte Frar.ffe Vingten , als anders, Bce. Tot Halitercn in&gt;t Marquifaer vin Bergen op Soom.zynte bekome» zeet fchone Eyke Heyfters, heelbequaem tot plantajie van dreeven éa opgaende boffehen ; dezelve zullen worden geleverd uyt het Bofch voor 3 ftttyvs., en uea het Schip binnen Bergen voor 4 ftvs. hot ftuk. Te bevragen aen de Heer Rentmeefter Alexander Faure, binnen Bergen voornoemd. De.vyl de Trekkers van de hoogfte Prys in de Lotery van Raephorft het Equivalent in geld hebben geprttendeert , eh dat de Heerlykheyd in haer geheel weeder aen de EygenareiTe is , 7.0 werd nu aenftonts uyt der hand te koop geprezentecit, de Adelyke Hwyziuge, of Hoerlyke Hofftad van Raephorft, gelegen onder en digt by Waüenaet ontrent Leyden, met zyn Stallinge.Koetshuys, Titynmans-huy»&apos;, Tuynen.Boomgaerden, Lanen ca Plaotagie, 4Boere Woningen, met ontrent 97Mergen Zaey en Weyland : mitsgaders het Raephorftet- Duyn,groot by de 20.Mergen,met ectiDuynmaeyers-httysdaer op;de Koorn-, Vlas- en Lammei-Tienden,alle de Achtcr-leeneH.Erf pagten.Zwanen drift, en een dubbelde Baak.voor dt Heer en Vrouw van Raephorft, in deKerk van Waffenaer ; voorts alle Geregtighcdén ca Privilegiën tot de vootn. Heerlykaoyd hermende. Nader ondeiregtinge is by den Scctts. vaa Afweren, tegenwoordig op de Lotery vaa Raephorft t&apos;Amfterdam , en ia den Haeg Wy den Reet_r. van Thiel op &apos;t Binnenhof. Maendag den 30 November zal Ch». »«n Lom Boekveik. op de grote Zael van&apos;r Hof in &apos;« Gravcnhage , verkopen, de nagelate Bibliotheek van de Hr. Ign. Carpentir, beftaeude in uytmuntend* Theol., Hiftor., Auth. Gra-c. Lat., Litterat., roïtat, Aotiq. _c. in allerhande Talen; als mede franve Prentkonft. De Catal. t&apos;Amfttrdam by Boom en Oofterwyk, Utrecht vande Watct, Leyden. Vivie, DeltTßéman, «.Otterdam Frits en Bhöm en vaHdei Veer, Arnhem Smits, Antwerp. Terdutlens, Biaffel Serftevens , Losdon Vaillaat, en in dea Hac-g by den voor», van Lom op de Zael en aen deflelfs Huys in d« Hietiwe-MoMkract. De Lotery van Zevenbergen a x gl., zal zondor e.e» daf aytiei treafte» 1 f Novem*.; niet kager Loten als tot 1 o dito ; zvnde dat «_--aarrkclyk is, voor 2 gl. alhier te winnen »000, jooo, 4000, teee, Ml. j. a 10-, 10 a leoo gl. Eu veele van 400, 200 en 100 gl. Sec. De overtekenmg der Pryzen uyt Raephorft in de Lotery van Oorthuytoa tot heden ten t ute», indien niet den 14 dezer trekt zal Blank de Pryzen zonder koning betalen.en aen die 25 Loten inleggen yder 275 gl. uvtkeeren , morgen opgeld. De Lotety van Swammerd.una 4 gl. met $ ajooo.jaijoo.ioaiooo.gt.&amp;e.trekt vaft 24Nov.ofReg. en Direfts.veibeuren iooogl.aenid« Lerd rnAm(t.Diac.Arm.,ioagl.aen yder Coll-enzducatons voor yderLor.zal compleer trekken.of aen de4hoogfte inleggers ogi.betalen. Noyr zo geen als de Lotery van Vytdam a 3 gl.,daer aieu loot na 5 2 Pryzeu van mo tot ieoo,en dat rcmaikabel is de hoogfte lnlet;g&apos; een prattme trekken.d&apos;cerfte 400.de 2 300.de 3 zoo.de 4 100 gl.Tie.kt reMenaikead.zsNov. nog Loten tot 14 dtiotset men denkt opgeld. Srraider en Ratelband verbeuren aen de Amit.Cetef. enLuyterfeDiac.Aiaien $03 gl. zo de Loterv van Harlngkarfpel a o gj. en maer _ Nieten tegensiPrys.inNov. 1711 niet trekt; d&apos;ialeg tot woensdag 4 urea. NB. Byna winft zonder vet&apos;lies in deze, dies zo ver geavanceerd De 3ondir:en van de capitatéLotery detGahugte |e!e«CR ooduWoerden.welke aen d*eOreitoom oadcr de direöie vaaißla&apos;nk compleet, zal treklwn-.uyterli k t dage na &apos;teyndigen der na trekkende LoKay vaa ÏUepuorft.zvn bv de Gequali£.c«iirde alemine te bekomen. De Lotcrve van Wydenes a 2 gl. 1 o fts. rtekt compleet ï, Nov. of E.Regcntea verbeuren se-oßixdaeldert aen deAmft.en HoornfeCer. Diac. Armen.inrlten de trekkingc den 30 dito niet voortgaet. Dea ialeg en overreekeuing tot den 21 November. De voordelige Lneryder StadLeydea met f 34fryfea _tihtoence_ende,rr*kt compleet i4Nov.of Comm. zullen ïooogl.aeu d&apos;Amlr, Diac. herale, zo 2 1 -cemb.of 15 dito niet begiMt.tot zaturdag den laetllc» inleg ca overreeken»g,jo Loten op een Billet kort 1 per Ceat.</p>
</text>
