<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>waert diijvch , — t o - » . — _ .... _ &lt; Men adverteert een yder, dat de Verkoping der Huyfen.by Willem ran den Ber^,Notaris en Rentmeefter in &apos;s Gravenhage, in qualiteyt alï&apos; Executeur van den Teftamente van « ijlen de Heer Dr. Johannes Fredericus Halvetnis , in &apos;s GravenhAge overleden.dewelcke was aengelegt op den &apos;o December, i~o&lt;? , en die geen voortgang heeft gehad ; defelve Verkoping pratfijfe fijn voortgang fal hebben in de Nieuwe Doelcid &apos;s Gravenhaee op Maéndag, den&apos;; February, 1710,volgens aengeflage Biljetten : De Conditiën zijn by deu voorn, van den Berg tc vinden. ; February, 171 o,&apos;s Namiddags ten 4 uuren, fal men in &apos;s Gravenhage in de Caftelenye publijck verkopen een fchoone play-. fante en wdèelcge Hofftcde.geniemt O verburg, gelegen aen de Trcckvaert tuflehen den Haeg, Delft en Leyden aen de Oude Tolbrugge ondel Tcdineerbroeck; voorden met een playlant Huys inet verfcheyde Kamers, Vertreckcn, &amp;c.; Koetshuys,Stallingen,Boutiuys,vruchtdragende Tuynen Boom eerden, Plantages én Visrijcke Vyvers ; met omtrent 42 Morgen fchoon Wey-, Hoy-,Teel- en ongebroke Veen- I ant • Noch - Morden Teel-Lahr onder Voorburg , cn 4 Woonhuvfen.ftaende aen de Treckvaert over de voorfz. Hofftedc.yder inét eenTuyn., De noyt &quot;chooid°e Lotery van Ooft-Graefdijk.a l i Gl. &apos;t Lot, fal omtrent Amfterdam trecken den 17 February j dofelve is doodneer met ï &quot; i X-000 3 aioooo,: ? 5000,3 &apos;a 3000,6 a 1500,40a 1000,&amp; c. : Delnleg tot den 15 dito,wanneer deColleft. haerCopy moeten ovetfenden. De Lotery der Stede Svbekarfpcl.aó Gl.,doorknect met ; Prijfena 6000,3 &apos;1000,30 a 1000,30 a 400,&amp;c.,trekt abfoluit complest den 8 February : d&apos;c Inleg en OvcrteUcning tot den z dito,wanneer de Collefteurs moeten fluyten en haer Cony overfenden. Alfoo de compleets Treckin&quot; der vermaerde Lotery van Nooddorp, a 3 GJ. &apos;t Lot, voorlien met veel Prijfen van moor, tot ioco Gl., Sec.,.&apos; - den4 February voortgaer, kannen Inleg voor &apos;t alderlaetft noch &apos;gefchieden tot Saturdag, den x February :De Colleiburs werden gch.l Jiaer aldeflaètft: Copy over te frnden Saturdag, , February ,en dan ophouden. . . , Vermits hvr onverwacht achterblijven van Golleftens in Benmngbroek ( welkers Resie Loten achter de hant te houden en niet Opgelt uVtU« fliiteu den Direileur M Beuning «3 niet wil béinocyen , om de Collede in haer vrye loop niet te (hemmen) duurt den Inleg ep Overrekening tor aeafbende Dondarda» :De abfo&apos;uit compl«&lt;*e Treckdag fal onwrickbaer geprefteert werden aen den Overtoom in de Bracke Gront. ■, Vermin noch cenige Loten manqueren in de Lotery van Marquette, werden de Liefhebbers verfocht % met den Inleg te fpoeden, alfoo dcfrlvé binnen Iftrre dagen fcltetlijck fal gefloten cn gctrocken werden. • v &apos;&quot;Kerckmeeftercn van \varmom blijven vaft gerelplveert haer Lotery,3-30 ft. &apos;tLot.te trecken den 14 February,verdeelt m r Prij? a .pco Gl„ &apos;t \ *000. ra &apos;o-o, 1* &lt; V™, % a 1000,5 a4.0,s a zoo, 10 a róo.ioa 50,40! is,roe 110,10 c■ i 5 * 3 Gl. ; ; Nieten -eqt-n 1 Tri;,; alles&apos;fonder Korting • E:i haer Lotery ,a r i Gl. &apos;t Lot, voor Gen met fo veel trefïclijcke Pnjlen ah tot noch roe is tn &apos;t Ljear gekomen,den r 5 Mam of als de Loteiy van W ijck ül uyrgcrockeH zijnDie 15 Loten op 1 Biljet inlegr, k®« 1 per Cent. - Al&apos;oo in &apos;t Loierytje vanZwaeg, ajift. &apos;t Lot, noch maer weynig Loten manqueren , fal de Treckmg onfeylbacr compleet voorrgaen,» - ta rebnury&apos;: De U.leg tot den 4 dito :&apos;.De hoogfte Inlegger op 1 Biljet geniet een Prstnic va» 100 Gl. \jy toiHscriem» oy AjüRAtiAM C : tSTF.I-Ë YN, .ic MflaÉSid&apos;dè Dot i Febrööry»l .&apos;rib</p>
</text>
