<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN</title>
	<p>N Apsis den 7 January. Men heeft de Revocatie van de Sequellratie dei Eccleiiaftique Benefieten laten drucken en pu&apos; bliceren, byna in die lorme, als de Scqueitraiie&apos;der P.evenuen van de&apos;vootn. Beneficies ten tijde van de Genetael Thatin gepubliceert is. Te Baya zijn 15 foo EngeHTcals Hollantfe Tiahsportichepca met eenige van Oorlog geatriveert, o\n Granen na lTarcetona t&apos;cmljarqüê«n : Sy hebben van Livorno hier gebracht D. Chtilto.blo -rut , om 1.1 dele Stad als Coniul van Coning Caerl 111.. en I»iet lUic:atiai.&quot;e Majeieyt ie reiideren : De Genera:! Caraffa is met pctiniliie van de Viecroy wegens fijn particuliere Affaire» hier &apos; aengekoraew Koim don 1 j Januity. De Envoyévan Portagael heeft van den Paus verkregen, dat men eenige Abdycn cn enckele Beneficien (net het recht van &quot;t Kaniucklijtk Patronact mag vereenigen tot het op-&apos; • rechien van een Capiticl vangtbeniiicecrde^Canon fielten, tnet defelve.&apos;PUvüegien , die het Capittel vau i. Gio. &apos;Ljut-rano gin iét: Defe, E&apos;.ivoyéuütestt opdelVetoturie wegens d&apos;Aftaite&quot;van &apos;t Quindenio. Woensdag wiert voorden Cardinael Acciaioli een Congregatie van 10 Catdinalen over hst Contrad wegens het verhoogen van deWaerdy der Co.ide Scudi tulïchen Vrancktijck cn de üatary gehóuden, en daer in gerefolveert, dar in het toekomende defelve niet ineer verhoogt löuden werden , uyt krach:e van een l&apos;auffelijcke Bulle,gecoaformeert van al de Hoofden der OrJres van &apos;t S. Collegio. Allbo de Mini.iets van Koning Carel XII. e:i Philippus .V. verkla:rt hebben, dat ly h ier Pretcnlien op de Loge op het &gt; Tlieater Capranica niet wilien voortfetten, blijven de Dilterenten daer dooi bygelcgt. De Martini:, de Pri&apos;é heeft otdre bekomen, om als Ambalf.deur van dcnKeylér in&quot;t publijck te verfchijnen i en van&apos;l Hof van Barcelona foude ordreaeuden Vicctoy van Napels gekomen zijn, om hem meteenig Geit by te lla:n,&apos;t geen deSpangiacrdcn ook deden,maer wijl dePrios van Avelino daer op mede iinteert, eti die Konincklijcke Kamer van Geit ontbloot is, foo twijfifelt men niet, of fy fullen beyde veel Difficulteyten in deiè Ailignatie vinden. Al de Medicijnmeesters raden den Paus, dat Hy lijn verblijf we&apos;er te Monte Cayallo loude houden ; &apos;jilwaet men oordeel&apos;, dat de Lucht gefondsr is: Schoon Hy fig eeniglints beter bevint,foo blijft nochians &apos;t quaed op de Borft, en &apos;t is te vreefen.dat het felve van tijt tot tijr fal toenemen: Ondertusfchen continueren d&apos;Openingeu in de(Telf&gt; Jeeneneeu ftinckendeen lwartachtige Materie uyt te geven : fig derhalven noch niet dp de been konneude houien ~ wert met een Rol-S oel uytd eene Kamer in d&apos;andet gebracht: De Konincklijcke Minilltti laten fig by defe Sieckte van den Paus feer veel gelegen leggen, otn de nette toeftant van fijn Sieckte en Betcrfchap te weieu, op dat, in Cas van een lèhielijck Overval, fy by tijts Couriers konden afienden,om hasr Intreften by foo een importante Ele&amp;ie te maken. Livorno den r j Januaty. Gilleren zij.l alhier gearriveeit 6 HollantfeOorlogfchepen onder den Schout-by-Nacht Heer van Sonvr.els. dijck en j Engelflè Ootloglchepen, die } Prijfen met Granen hier hebben opgebracht en genomen van de Franffe Vloot, die u) tde Levant na Marfilien gedeüineert was &gt;1 hebbende door hart We&apos;er daer van geen meerder Schepen kunnen bekomen &gt; niaer de ZeeulleCaperj de Griffioen en dé Granadier hebben ouck een Prijs met Koórnopgefonden , en de Capers de DolphijnendeTirinepoteen Frans Schip met 14 Smeken en 120 Laft Graen, hebbende nochz Prijfen genomen , als een franffe Weftindisvaetder, die (y te Potto Mahon hebben opgefonden, en d&apos;andere tot Majorca, geladen met Koon;, lijnde een van defe Prijfen geweeft een Engels Oorlogfchip, gemontêert met 36 Smeken : De 4 voorn: Capers ftaen in &apos;t kort weder in Zeetelopen, om de zgemelte Prijfen af te halen cn oock hier op te brengen. Zedert eenigedagen zijn liiet geatrivcert de Schepen de St. &quot;Nicolo en Francisco , Arigo Nerajcs, Venetijen , in $9 dagen van Alexandria j la Vergine Maria, Gio. Bronzo , Venetiaen, in twee Maendcn van Smirna jde Pompeus-Galiy, John Dtom , van Gallipoli 5 de St. Antoni di Padua, SimonTravirfo, oock van Gallipali; de Hardv-Galey, Tomas Keng, Engelsman, in 5 Weken van Vaelmeyden } d&apos;Unie-Galey, Battolomeus Broune, in 50 dagen van Londen &gt;de Matia-Galey John Plomon , in 40 dagen van Cork&apos; en ta Signora del Rofario, Dominico Milaad , in 15 dagen vanThuuis. Bolognc den 14 January. Satardagarriveerde hier van Venetien d&apos;Abt van Pompone , gewefene Ambafiideur van Vrancktijck !-y die . Republijck : Men meent, dat fijn Excellentie fijn Reys over Florencen na Livorno fal voortfetten,om fig na &apos;trranflfeHor t&apos;embarqueië. Veuetien den 17 January. De Brieven van Conftantinopolen melden,dat op den z8 November de Heet Mocenigo, nieuwe Bailo van defe Republijck,aldaer aengekomen was. Uyt Morea heeft men, dat de Peft in Romelia toenam &gt; weshalven alhier door de Magiftraet der Gefon&apos;.heyt geordonneert is, dat de van daer komende Schepen (Quarantaine fullen moeten houden.</p>
</text>
