<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>I &apos;s Gravenhagedon 30January. Hacr Ed. Mog. de Heeren Gecommitteerde Raden van Hollant hebben van middag van eenige vacante 1 Cornets, Luytenants en Vcndtichs Plaetfen gedisponeert. ïer fel vee tijt heeft de Heer Gregory als Lt. Colloncl van &apos;t Regiment van Jan Baptift Savary den Eed by Procuratie ter Vergadering van haer Hoog Mog. laten afleggen. Gilleren namiddag tegen den avont is dc Graef van Albemarle na fijn Gouvernement van Doornick vertrockcn , ora/ foo &apos;t mogelijck was , de Reys van Rotterdam in een Jacht inet defc favorable Wint na Antwerpen voort te letten. De Lt. Generael Cadogatn heeft fijn vertreck van hier wegens &apos;t opkomende vriefent We&apos;er vervroegt, en is mede na Brullel vertroiksn; en hebben de Heeren Gedeputeerden vaa de 3 Staten van Brabant doen ter tijt haer oock derwaerts begeven. De Prins vanHeflen-Rotenburg en de Prins Carel van&quot; Hellen-Rhijnfels zijn oock van hier over Anilterdam na&apos;t Ccur-Paltfife Hof rot Dufl&apos;eldorp vertrokken , na dat (y van den Kcyfcrlijckcn en andere Minifters Ancheyt genomen hadden , en ftacn tegen de Maent Maert hier te reverteren Van middag is de liaion vaii Smcttau, Mir.itter van den Coning van PruyfTen , ecnii&apos;.en tijt niet de H.-eren haerHoog Mog. Gedeputeerden in de Treves-Kasvnr in Conferentie gewceft , en de Heer van Hetterman, Envoyé van Jen Ceutvorft van de Paltz , met die van den Raei van State : Ahdocn waren de Heeren Gedeputeerden van diveiüe Collegien ter Adtniraliteyc over de Zee-Saken in befoignes , ftaeu in &apos;tlaeift van deleWeeckna | Huys te vertrecken , entegens de Vergadering van de Heeren Staten van Hollant en Wefl-Vriellant, die den n Fcbtuatyfal acnvangen, weder hier te komen. Amfterdam den 31 January. De Ooftersyaerders, in &apos;t Vlic of te Mackelick-Out gearriveert, zijnde Minetva , Jan Harinenfz., van Koningsbergen; de Sara, Wiebe Kalf, van der Pülau ; het Fortuyo, Lamber* Corneiiflen.ran Danzich j de Joanncs,Jan La urenfle Dam, van der Memel, en Symon Swaen , oock uyt d&apos;Ooft-Zce. De Hamburger Beurtman Marten Martenfen is gifteren morgen nog even voor &apos;t bciiote W ater hier binnen de Boom gearrivcerr, nevens 1 Smacken met Graen; als mede de Schepen van Dirck Cornclifz. Koos en Gerrit Claeflc, bcydevan Coningsbergen ; doch tegenuoordig legt het Y. langs defeStid door de ftrecge Vorft rects dicht: r 5 ar 6 bthepen.dic van d&apos;OÓfterfle Vloot liyt het Vlïc hérwaert&apos;s quamen zeylen , zijn onder weeg by het Pampus in &apos;t Ys bevroren. In Teffel is niets gcpaiTcert cn uyt het Vlie heeft men geen tyding.ter oorfack van |t befloreWaier. Van Livorno wert van den 13 gefclireven , dat den 5 daer acngeko. men was de Zeen (Te Caperde Pxinj Frifo.Cap. Damcl Sandertfe, hebbende 6 dagen te voren by d&apos;Eylandcn van Hieres genomen het Frans Schip Ia Vierge de la Guarde , Cap. Caspef Beroard, gaende na Marfii. lien, welcke Prijs noch niet opgekomen was , nuer wiert Verwacht; Capit. Dirck Leendertfen is van Livorno tot Alcxaadriq gearriveert: Door een Zeeufle Commiflievaerder was te Livorno opgebracht het Frans Schip de St. Jacob, Capit. Barbon, met Contanten ,*om uyt de Archipel Granen te halen: Op de RbeedcalJaet waren gekomen dc Zeeufle Capers de Tinnepot en de Dolphijn, mede brengende &apos;t Frans Schip d&apos;Engel Gabricl, Jofeph Couret Ie jeune, geladen met 9600 Chilo Gracn, na Marlilien : Noch lebben ly verovert de Fraufle CaperGrazon, niet 50 Stucken Canon; &apos;s Gravenhage den 31 January. De Ceur-Paltfifle Minifler Stclnk&apos;- hens vertreckt van namiddag, om aen t Hof van Gioot Brittannien te gaen refideren. De Keyferl. Envoyé, de Graef van \Vels , heeft fijn vertreck na Luyck tot Dingsdag verfcliooven. Dcfen voormiddag zijnde Keyferl. Plenipotentiaris, de Graef van Zinlendorfj de Lord Townfcnd, Ambafladetir van Groot Brittannien; de Baron van Borhmar, Envoyé van Hanover, eu de Heer Ducker, Envoyé van Munfter,&apos; met de Heeren haer Hoog Mog. Gedeputeerden inde Treves Kam« Jansen tijt in Conferentie geweeft. De Heer Ploos van Amftel ftaet wegens de Provintie van Utrecht ter Vergadering van haer Hoog Mog. Seffie te nemen, in de plaets van wijlen den Heer Velthuyfen, Volgens &apos;t rapport detViflchers van Scheveling had een Frans Capertjc, zijnde een genome HoecCer, van de morgen ten 8 uuren, in &apos;t geficht van dat Dorp, een Hoecker, doch ledig, verovert, &apos;t geen gefegt. w;ert, dat naderhant wy heeft laten varen. Tot noch toe by een uut zijn de FranlTe , Vlaemfle eu Brabantfê Brieven alhier niet aengeko-, men; apparent datfede Moerdijck wegens &apos;tïs nut hebben kunneu pa fleren, alwaer Paflagiers over 2 dagen meer Geit moeiten geven.</p>
</text>
