<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANKRYK.</title>
	<p>Paris demo February. D-laeiiU advyzen van Satagolla &quot;■«&apos;aen dat die Stad aen den Koning van Spanjin zoud htbben om de Spaeilfe en Walfe toupen te kleeico, eu de nodige amunme ranooilogcn andere .aken t« veizorgcn tot het beleg van Baicelona. Vooits was men door het gantfcheXoningtykbeezig met den tocftel tot den aenduendcu Veldtocht gereed ie maken. Deeze brieven aoudun ook medebrengen , dat de Henog van Vendome met fyn Leeger va Leiida in icaifcii was , alwaer hy den 11 .an detze maend ftond te zyn , en dat hy volkome communicatie had met den Hertog van NuailUs; zyodc de uoupe-o vao het ern en het aadei Leegn iv dequaitiercnniet vet vau Baicelor.a geleed. Men bekend dal de ruyieiy van den eciftgimelden Generael zeci veel geleeden heeft, hebbende 4001 de oveiftjomiiig dei Rivietenl dagen van h«t voetvolk i-t.&quot;cheyden geweeft, gcduiende welke tyd dt ruyters en de paerdcuz&apos;igalleenlyk met wortelen en knollen hadden kunnen voeden. Heden krygt men etift dt ordinaris brieven uyt Spanjen, volgem dezelve hadden die van de Stad Vic Gedeputeeiden atn den Heitog van Moaillcs gezonden om den Eed van gttiouwheyd voor den Koning te doen&apos;; dog om hunnen yver te beproeven, bad te gemelde Hericw ecu paity van zyn Lecgeidtei binnen gezonden om te veiveri&apos;chcn De BilTchop van Gironne wa* var, Peipignin weder na die StadEekeetd,in dewelke ts bats. in guarnifotn waien gelegd.De raytny onthield zig in de vlakte vanVic.DC Heir.van Vendome ioud lig ontrentTctiagona en deCelfsLegn tot op 4 mylen vin Baicelona bevinden.DöiiJozeph«eL&gt;oasAnisb:iTcr.opvaiiTeiragonawasteßaicelona lona overleden.Bier. naakt hier nu ook groten roeftcl tot het openen vin den in «tt-Nedeslanden. De Guardesdu Corps htbben ordrer om den j Maett by Marly te zyn , alwaer zy den 4. &gt; «&quot; *de rzulieo uyttuftcn om den 7 de Reveu voor dea Koning tt pafleren ; waer na n,en haei der» weg zalaecwyzcn «m na Vlaetderen te mai cheren.De Gen.darmc* hebben ook bevel om den ;» van deze maend haonc quailieien te vetlaien cc na de Sommi te wekken. Men heeft omtrent Ariasti duvztnt Barakken vaeidig , en in yder van dezelve Kan meu 1 lold.ten logétro. De nieuwe Kiccdeicn voot de troupen moaeo der» 1 Ma -t gereed zyn , en men geeft voor dat alle de guairauotnen &quot;an Jure agterftallcn betaeld zyn. De nieuwe Aeits-Bif fchop van Keim» heeft deuEed van getrouwheyd aendenKoning gcdaen ca hy macht zie vaerdig om bezit te gaen neemen van zyn Attts-Blfdcm. Te Bief: is door&apos;i Koningi fchip de Sotling opgebragt een ±;oU_n_» fchip tan 4jo ton.met Tarw.Gard en Rogge na Lisbon willend* » en door het fchip I&apos;Amitié was ook vctovcid een andere koopvaerder van die zelve Nr.ric, met Rogge na Poitugal gedeltt_*eid T« Diere i« een kip v-met 4 dukk. en io nu» opgebragt.</p>
</text>
