<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;s Nichrs tuflchcn den i en i January is tot Akerfloot van de Wal los gemaeckt en in de Schermcr-Vaen laten drijven een Boeyer,welke ir.e* gewelt is opgebroken, en daer nyt geftolen een Storm-Befaên en Fock.gioot 100 Ellen,met Reebanden,out omtrent i Jaren,weynig gebruykc eh nóch wel in fijn Taen; eenige DelfTe&apos;Shotclen cnTafeiborden,? »(, ïlccïitc Porctleyne Schoteltjes,7.Kuflentjes met groene,witte,&amp;c. Bloemen,langwerpig Doornix goet,onder gevoert met r&apos;ootacbtig geftieept Eftamines, zijnde al wat gebruykt; s Spietjes, ruym een Voet hoog, m«&apos; uytgefaed? vergulde Lij&apos;ïen; 2 groene Eftaniine Bed-Guardijntjcsj 1 Keper Vis-Keteltje,&amp;c. Die dit Goet wsder ter bant kan ftellen aen Aricn Veltbecr rot Akerfloot cp Wenloubuurt,fu!.t,dat de D,ider bekent wen,lal 15 Gl. tot ecnVereering genieten,en fijiiNaem fecre.&apos;t blijven. Dén 1; January, 1710 , Cil binnen &apos;s Gravcnhage op de Niemve Doelen publijck geveylt werden een groote Huysmans Woning en Lauden, f.&quot; f ii fchoon Hicren!mys,vonrli;n met verfcheydï Immers en Vertrecken j Stalli nge,Schuur,Koefs- of Wagenhuys,fchone riantagie.Boom£ Tiiei! &apos;kc. i gelegen in de Heerlijekheden van Wafienaer en Voorfcbooten ; groot in &apos;t geheel 34 Morgen Roeden j wel-ect langs Jaten i&gt;cll&quot;tc 11 by de Heer Willem Huhbout, en laeift by de Heet Mr. Jacob van Zanen, in fijn Leven Raed en regerend Schepen dei Stad Leydctr. D:&apos; Coi;r!:rien en Voorwaerden zijn iinmiddels te fien by den Notaris Ctetfer in &apos;s Gravcnhage. y ; .Tir.idai;, den 1; January, &apos;s Avonts ten 5 uuren, lal in&apos;s Gravcnhage in de Nieuwe of Co&apos;.veniers-Doelen verkocht w erden een welgelfge H ■ lied&apos;., Treekvliet, met een Vruchtbare Tuyn, Koctshiiys en Stallinge} gelegen in den Ambachte van Voorborg tulTchen de Tolen Gcef:-Bri\:ge : DeConditien zijn te Gen by den Notaris van der Burg, wonende in deOude Molftraet. . Dóudcidag.dei» 9 January,&apos;s Avonts ten 7 uuren.fal to( Haerlem in &apos;t Hofvan Hollant verkocht werden een fchoon Perceel Warmoes-Lant, in i&apos;jn HUyfing,nevens een Stnck W&apos;ey-Lant,groot met het Elflbofch ruyni 8 Morgen,genaerat leoger.de in de Bar.ne van Lüfit ri: Leydfe Treckvaert: N~-ch c:n Siuck Lants van 750 Roeden,genaemt Veeneamp, aen die Leydfe Treckvaert in dc Baniie van Voorhout;, sn ■&gt; S:cc&apos;&lt;cti Wey-Lant nevens malkander iii dc Banne van Spirwoude aen de groot omtrent 4 Morgen; Ymant, genegen r.ij&gt;&apos;te eenige deftr Perc--l.*n uyt&apos;cr hintte kopen,adrclTere fig aen Adriaen Engelman tot Haerlem.. Tijt Saturdig N?itiidJag ten 1 uuren kan noch ingclegt werden in de Lotcry van Schoonhoven,a ro Gl.,die fonder Pcenaliteyten compleet f~l Maendag,den 6 January &apos;: Dié 15 Loren op r Biljet inlegt, kort i.per Cent. .&apos;,&apos; w . • Gtfdruckt tot Haeri«co by A bk« ciAM üAi iü. Lt. Y N,stLds-Drucau, &quot;: °ö&apos;4&apos;janüary, i7io.A</p>
</text>
