<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Gent den i January. Men fchrijft van Valencijn, dat men aldaei en elders de V\ alfe en SpaenflèTroupen ten eerften foadeu reformeren, en de Soldaten na ipange fendeu j_ maer dat d&apos;Officiers in delêLan-j den tnochien blijven : Te Douay,Orchies,&amp;c. fterven veel Menfchen,&quot; meeft vin Ellende, en ftonden nacht en dag Wachten voor de Hal en de Backt rsHuyfen, uyt vrees voor plundering : Om defelve reden dorft meinant na 5 uuien &apos;s avonts uytgacn. De Staten van Henegouwen zijn voor d&apos;eerftemael tot Mons befchrevcn.. Bruftèl den 2 January. De Intendanten van Vranckrijck hebben alom liet Arreft des Kouings , volgens het. u tlek fy al de Revenuen der Goederen van d&apos;Onderdanen der Geallieerde Mogenthedcn , die tegen Vranckrijck in Ootlog zijn,moeten arrelleren,laten publiceren, en aen de Magiftraten der Steden en Dorpen na de voorn. Revenuen tc doen, en haet binnen 14 dagen daer van een Staet in te brengen, op poene van joo Livres : Men arbtyt oock van dele kant aen de Edióten , om insgelijcks de Revenuen der Onderdanen van den Koning van Vranckrijck en Koning Philippuste confisqueren. Te Namen wasordre, om Ingenieurs, Canonniers, Bombardiers en Mineurs na Spange te fenden. &apos;s Gravenhage den 2 January., Menfegt.dat de Princes vanNafiau- Siegen&apos;, Douariere van wijlen den Heer Pathieco, gewefene Envoyé extraordinair van Portugacl aen dit Hof, die gifteren na Brufiel vertrocken is, in 6 Weken (al «verteren, en alsdan noch eenige Schriften van dien Envoyé overhandigt werden. De Ceut-Memlifle Mi. nifter, Baron van Stadian,heeft van fijn aenkomft notificatie gedaen. Met d&apos;Engelflè Brieven verneemt men noch niet de lekeren tij t, wanneer de Hertog van Matlborough herwaerts fal overkomen. Amfierdam den 3 January.Woensdag is in Teffel gcarriveert het Schip de Margareta, AbiahamArent, van Danzig. *t Schip de NaChtegael,Cl;i«s Jochemfen Diistt, van Coningsbetgen na dele Stad gedeftineert en van d&apos;Oofterfle Vloot noch manquerende, is by het Eylant ter Schelling door een ïranfli» Caper op Strant gejast, zijnde het Volck geborgen; maer van &apos;t Vo&apos;.ck, dat va» det Schelling ,om het tc helpen ,• derwaerts gefonden was , waren eenige verdtoacken: . Oock was het Volck van der Schelling in &apos;tGcweer door de Capetdit Schip niet dorft van Strant halen,maer was doorgegaen. Het Schip van Tomas Daufan, van hier 11a Nieu-jorck gcdcltineerr, is in &apos;t geficht van die Plaets door een franfle Caper genomen, en in de Corunna opgebracht, zi)ndc de Capiteyn daer van al in Engelant gekpmen. &apos;In differente Havens -yan &apos;t verkeert Canael zijn 3 Surinaemsvaerders gcarriveert, als d&apos;Élifabeth, Casper Kijsberg; de Jonathan , Daniël de Jong ,en de Prins Eugene, Claes Kin. Het is dé Buys van Schipper Klockefteldcr, die voor Petten aen Strant gejaegr, en door de Franfte Caper mede gefleept is-,&apos; zijnde van &apos;hier na Liflabon gedeftineetr. Volgens fchrijven van CurafTou (oude een Lorrendracyer op de Kuft genomen, en een ander verongeluckt zijn.&apos; Uyt Zeelant wert gefchrcven , dat de Caper de Diana van Ter Veer in Zee geloopen is. Van de manquerende Schepen van de Oofterfle Vloot zijn te Delfzijl op de Eems gearriveert dievande Schippers Jan AI• bertfen Meyet, Joris Langendijck, doch defe Mafteloos , Cornelis Veer en Cornelis Foppes , en manqueren van defelve Vloot nu nochjelle WiUemfen, Bendith Hanftn, en een Smack van Riga. j TeConingsbergen waren in &apos;tjaer 17C9 door de Zee-Poort onder aendere aen Granen uytgevoert 197C Laft Tatw, 7390 Laft Rogge, i 2699 Laft Garft, 114 Laft Haver, 2364 Laft Lijn-Zaet los, 20579 ■ Ton dito betont, 695 Laft Hcnnipzaer, 2577 Laft Hennip Reinbanr, noaftdito een Schtid, 5C9 Laft Vlas.ftc. •&apos; &apos;s Gravenhage den 3 January; Volgens de Brieven&apos;was de Prins van Nalfau , Erf-Stadhouder van Vrieilant, Sondag morgen met den Ovetften Hof-Marfchal na Oranienwout vertrocken, om de Princeflc fijne Gemalinne af te halen : De Intrede van haer Hoogheden ftont 1 gifteren tot Leeuwaerden te gefchieden. De Lord Stairs is gifteren Mvont alhier gearriveert, en gaet wegens haer Majeftcyt van Groot ; Brittannien na den Koning van Polen, Ceurvouft van Saxen, fullende overmorgen de Reyfe derwaerts vooftfetten. Dagelijcks ftaet deHeet Stanhopc,komende van Barcelsna,alhier na Engelant tepalTeren, om aen haer Majeftcyt van het gepaflecrde en van den Toeftant aldaer ; rapport te doen.&apos; De Generael Tilly wert in de toekomende Veeck J van Luyek alhier verwacht. Van middag heeft de Heer Tael ter Vergadering van haer Hoog Mog. den Eed afgclegt als Omfanger van de ConvoycnenLicentcn in het Noorder Quartier. Morgen ftaet het Placcaet van de Honderfte Penningen , foo als ln &apos;t voorlede Jaer, na de Steden afgefonden, otn gepub! iceert te werden. &quot;■ - - y &apos;</p>
</text>
