<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>_ &lt;• Apels den xo December. Van Reggio heeft men,dat een van ( de vooinaemfte alda.-r een geveyusde Correspondentie met den Viceroy van Sicilien houdende, t Tarnen geconcertvcrt hadden Vom de Surptifc va» die Stad te faciliteren j maer dat hy onderiulTchen het gcheym aen den&apos; üenerael Caraffai had gecommuniceert &gt; waer op men een vatsZeyn aene.enige Vyantlijcke Batcken aen die Irant, daer fy moeltcu landen , gat j maer fy wierden foo wel ontfangen, dat fy na Mellina m jelkn keeren. Van de 5 Regenten van &apos;t Colaterael zijn&apos;er 1 onillageu, en i andere moeten tot nader dispofitie uyt Napcis na Cattanzino, tn de vijfde na &apos;t Ey lanr Caprf vsitrtcken j men meent, om dat fy d otdre van &apos;t Hof wegens het legden van een nieuwe Itrlpoft op do Zyd.&gt; en V ol.e-Wanufadiuren niet gehoorfaemt itiaer lig daer tegen gel Uk.hebben. Romaden 14 Detembcr.&quot; Sondag is tic Verjaring der Krooning van den Paus geviertj&apos; op welcken dag Clcmèns van ve.rfcheyde Bedieningen heeft gédisponeert, enden Heer Pauiarch üaëtani aengeftelt tot Auditeur Generael van de Pauflelijeke Kamer, de Heer Piazza lot Nuncius te Weenen; Bichi in Portugael, Caraccioli by de Suitfers 1 Imperiali tot Inquiliteur te Malta, en Ottoboni tot Rechter van het Collegie der PropogandaFide iri piae&apos;.s van Mr. Alb.&apos;.ni. Livorno den 13&apos; December. • &apos;Hierzijri gearriveert de Schepen de vliegende Faem,simón Brandaris en de Hollantfe-Galey , Cornelis Cort^Hollanders&apos;/1 van Atchatigel;; oe Alexander-Gaky, Alcxander Bouwer,van Nieu-Engelant; dc&apos;Bei?:!&lt;er-Gatey,John Jones,vanTerra Nova; de N. S. di Milericordia&apos;i Stefano Viviano, van Genoua j de Granadier-GaleyJofta Coómes Ven de Livorno-Galey, Nattaniel Clarck.van Terra Nova&quot;}1 de Union, Jein le Major van Marliel je, van St. Tand&apos;Actl; en de VenetiaenlTc de Nóoidftar&apos;, Nicolo Axmeur, v® Sralrna&apos;j déLèonê ,&apos;- Francelco&apos; Leonellcsvan zanten; de 1 Gebroeders , Gio Mingotto , van N&apos;apoli di Romania ,en de 1 Angola Caftado i&apos; Vincenzo P&apos;altaviciïio laeift van Maltlia. Venetien den lo&apos;Dcceinbcr. Viln Livonio wett gelclireven.dat men door het Hechte We&apos;er géén tyding Ya&apos;n Oib&apos;ifèrio had maer volgens de rapporten,&apos; hiet Schépen gekomenhadden de Spangiaerden die Belegering opgebrookeu, wijl ter bequanier tijt eeu Reufort uyt Na» pels gekomen&apos;was.&apos;&quot;j - .&apos;</p>
</text>
