<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Daer is te Rotterdam op den .6 Decemb. 1711 geftolen ; Elf rilveie Lepels , n dito Vorken; 3 zilvete Bojjens, all Peepet- Snvftei- ca Moitaetr-bosjens ; 2 zilvete Kommen en 2 dito Zóutvaten, alle gemetki R. D. E. Zo iemand &apos;t zelve te icgt brengt by Marten vai:&apos;. o-;-a Boekverkoper te Roitetdam , zal 50 gl. tot een veieering genieten , of anders na rato van &apos;t geen te re?: ko-.nt. Joh. Staets, J.Letnmers en Joh. Staets de Jonge, Makelaets, zullen tot Amft. op dea 2» Dec. &apos;s avouds.ter. 5 uren in de Nes in de B:akkegrout verkopen ,een p-uty extra pnyks puyk van 120 a ijo Pakken Moskovife Jugten. Woensdag den 21 Decemb. &apos;s avonds ten 5 men , zullen de Makelaeis H. ran Grootveld en A. Verbeek te Amfterdam in de Kali-erftract in de Kevz.ers-.&apos;Croon,zonder ophouden,verkoyen,i! Stukken cuiieufc Rinckoawet Wynen, van&apos;t Gewas vin de jaren 1700 ca 1701; ook zullen 7 of * Toelaftcn nieuwe Bieekeit te koop geprezenteeid werden. Maendag den 4 Jinuary 1712 zal men te Gornichcra in den Doelen veikopen, de Neeiing-ryke en van ouds vermnerde Oruuery genaemd de 3 Kolven ,-met de GiutnMen en veidere wel-geconditioneeide Gereedfchappen daer toe behorende , ftaende ia de Hoo-itraït &apos;t tweede huys vin d« Tlnnegietery-ftecg binnen de vootn. Stad , waer in de G.utwinket mcci dar. «o jaren berwaerds zet ftor f.tnt &apos;~ er. alsnog word ged-sen : Towrftd gading hebbende , kan de Cunditien zien te Gornichem by de tygenarene in de voorn. Gtuttety , ente Dordrecht by Jcani.es vanßraem. Kafper Tolhier gewezens Knrgt in &apos;t gtote Blauwe Huys op de Heeregragt tot Amft.,is gaen wonen in de*at moes-ftrs&lt;&quot;.,in &apos;tWapen van Dcventer.em dizelveNeerir.g t« doeu.piezcnteert zyn dicnlt aen alleHcercu cnKooplieden,om dezelve met alle aommoUiteyt te Irgérep Donderdig voor Kersdzg 24 Dec. 1711 tiekt de Lotery van deßyp a 6 g1.,0f dcßeg.enßatelband vetbeuren ijoogl.acn ds Amft. Ger. Diac. Atrxen : Den inlej en koning nog dezen dag tot 4 uten. Heeren ten 7 uten Cuyt die deftige Lotciy van llpendam , detiekking uyteilvk op denlaetften da» van dit Jaer 1711 ,of Blank zal dr de Lotery uyr z.yn cv-ge kas len algemeenc vooideele der limcffauten veigioten, met 3 Piyzena 1000 gl. NB. Wrigtje nu voot&apos;t opgeld. De grage Wacr.of het puykjv: der Lotétyen van Bleyswyk a 3 gl. &apos;t Lot, zal ii&apos;jonfeylbacr en vooivalt &quot;compleet trekken ep Nieuwjaersdag , en dat op alle voort-aeude gefteide pene , tot huvdea dezen avond nog Loten zonder opgeld. Tot van avond nog maer Loten in Nieuwendani, tiekt 28 dezer heelt conlidciable toeloop,zo dat alle anderen is overtreffende, en &apos;t &apos;, geen wonder,want men w-rit vaft en zeeket als men voot a gl. Loot na 2 a 10000,zaó000,2-43000,2a 1100 en 25*1000 &amp;c. Yder haeft zig. InSlecwyk vanBBrts.&apos;rLotdinutde.il 11 leg 10; 31 Dec,tiekt valt compleet tctNiatwendam opNieuwejaers-dag,daer aen niet is ie twyfelrn door dien veele Loten belprokeo en reets rugelf gl z.yn,ra is verdeelt ia 14000 -a 6 000,2 a 3000,4 a i; 00.200,1 ooo.eni 2ov 111-40» tot. do,&amp;c. De Lotery van Uvrdarrt a j gi. trekt 31 Decemb, of buiüerm. en F. Ha-.ins zullen verbeuren 1200 gl. aen d&apos;Amft. Geref.Diac. Arm. en ai de Pryzen betalen zonder afkorting van pei Cent, v.o niet uyteilvk trekt .6 Jan. Nog Loten zonder opgeld tot 26 Decemb. Dien avond doo: ie 4 hoos.ft; lnlegg, de pirrmie no,» ie trekken,d&apos;eeriie 4etf.de 2 300.de 3 200.de 4 10e gl.Daer zyn 52 Pryr.cn van 8000 tot lavo vj.,</p>
</text>
