<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>VALENCYN den ójanuary. De Armoede is in deze Stad en te Ka- , nje:yk zo groot, dat veele Burgers om te komien bellaan , kunne Huy- J j r.en &apos;hebben moeten verlaten , en zo men een ftetke Vorl&apos;t krygt, zal de , ellende ouuytlpiekelyk weide». j BIWSShi. d&lt;-np January. Den Haitog van Feijeren isteNamen nóg , nfet grarreveerd , en men meld uyt die Stad, dat hen de Spaanle Otficieien z:er bevlytigen om iiuni.e Rectutew by een te brengen. De Battailluns die na Spanjen trekken zullen , woiden met niewe Monteringc en Grwe&apos;ér voorzien. De Konig van Vraiikryk beeft een Niewejaarj Gifte gedaan aan den Keurvorft van Keulen , die zig nog te Valencyn ophoud , van&apos;jo Juyzeiid Ryksdaaiders gedaan : ook word geadvizeejt, dat bovengezeyde Konig in een Krygsraad met den Hartog van Bour gondien, den H«rrog van Vendame ea den Maarchal van Viller» ge-|; houden j bsflooten zoude hebben , den Hartug van Beijeten xyne Armee in Brabant en Ciief te laater. gebieden, onder hem den Hartog &gt; , van Vendom? en djn M-jarchal van Bouflersi dog de Aanhangers van I; dien Hartog zegge.i, dat iiy dit CommandemeH niet zal aan nemen, ; maar liever buyten dierft blyven , als van de Frar.fl*e Generaals nu óf&apos;; dan berifpt ie worden ,zo als gedtiure&apos;nde deren Oorlog geweeft is. De j . Hreren Gedeputeerden van de Confereniic , ftaan morgen ofSatutiag &apos; na AlJns re veitre!&lt;krn. , ! AMSTEKDA.M den 11 Ja,&apos;Uf.tr. Over Livotno heeftmen , dat &lt;Ié !; Fr-.ioCe Konijj* Scheepen ot Kaapers die voor Sniirua bleveu kruyflen,! in j Weeken tyds niets hadden opgedaan, Het Schip omtrent llha de j Ave. op de Klip van Roca gebleven , ij dat van Eiasirus Muller uyt Zeeland na de Spnanfe We!l Indien gaande. Uyt Marfeillieu meld- J rne» , düt liet Hóllands Schip de Amftcrdamfe Galey Kapt. Dirk Leendeitle Schollevanger in Egiptcn was gearriveerd. Te Bajonne hadn.cn den ce.ften dezes tydinge van Fantpelona, dat een ïarty Miquelets en &apos; te*.i;;c geregelde Manlchap, tot voor de Pooit van Valence hadden s weien en ve:fcheyde Ofïicieien nevens een Ceiouel na Ma- Afid gaande , Het Schip de ïi«g»oien .&apos;&quot; Vicrer Andi:eflc*»&amp; van Hajonne verttokken , en de St. Jan Bibrift Kapt. Ie Fleui van Nan- , 1 tcs «e Blboa gekojnfo. &apos; Van Eórdeaus was den Eenhooir.» Schipj et j Cirneüs Alouter vertrokken. Te Nantes het Schip de Juffr. Sara , Wil!!tm Spek aangekomen. Uyt Dtiynkerken heeftnien van den 4 deze»; i dat&apos;er was ojigebragt de Srelle Hoeker, Ysbrand Grande va.i Fayal ! na de7i? Stad met 200 Kiften Siiyker, Huyden als anders, «is mede j een Schip komende van de Vlaamfe Eylanuen , dog waar van ds naaal t i-iiei woid grmeld. De Kaapers zouden óver 4a s Dagen weder in Zc&apos;é gaan , dog van de 8 in Zee geweefl zyrde FranflcHoekers, waiea eenige weder binnen gekomen. Uyt A&apos;changrl hrieftmen Brieven, maar zonder niews, en uyt Moscau van den p November, da i men aldaar voortging met liet verveeidiger. van allei., tor de lnhaaling v*ó zyo Czasrfe Majcft., en om zuiks by te woouen de uytliiemfe Kooplieden van Arehangel verwagrede. Met de Scheepen van Riga ia de Zor.t gekomen , beeft men , dat die van Jan j ooiten en Dirkvacder Hoek den 6 December mede van Riga waren veitrokken, dog het Schp vati deü ee&apos;iHgenoemde den S op Domesnes was vafl geraakt ;■ dat ue Moscoviten Riga den 24 November hadden begonnen te befehieten ; dat&apos;er maar eens brand met weynig lriiade was geweeft , ea&apos; j niet ince&apos;r als ro a u Menden geineuveld; dat den 6 December de j Stad to was ingellooten, dar nieir.ant daarin of uyt mogt} Jat eea | Scbots en twee by de Stad bevroozen lagen , alzo &apos;geen viyheyt hadden gehad, om te mogen zeylen j dat de Stad flegt van&apos;Levensmiddjien wi.s voorzien , en dar zy even voor het toerriezen J van de Dun* , nog gelukkig daar uyt waren geiaakt. Te Dantzig warea ; van den 21 tót den 2» December maar 79 Menilen , zo in alsbuyteu de ; Stad gelturven; en dewyl de Wcyiel weder open is, eenigeKaaoea met Graanen van b#ven aangekomen. Men was&apos;er voor de-Saxife die de Stad waren genaderd, bekommert; de Koopvaarders na de Zont moetende, waren vertrokken, als mede vetfeheydene uyt de PiiJau 1 en daar onder dat van John Moor en de Apoltel l&apos;aulus. Te Konigsbergen nam de fterfte mede af. Het Schip van Dirk Ipefe Kramer wa* m&lt; t Lynzaat geladen in het Zéega&apos;. van Memel, door de Ysgang in de grond gereden. Jan Ysbrands whs ran hier te Libsu met zy» Schip wel j aangekomen. Het Genuccs Schip van Kadiks herwaaids komende ea in Zeeland opgebtagt ,is genaaint de Sr. Francisco dePavia. Vanßordeaus is in de Maaze binnen het Schip van WiJliam Gibfon. In het Vlie jen Teflel, daar alles nut de daar leggende Scheepen nóg wel was, j waren gifteren geene Scheepen ingevallen. De Hr. Pcrtekum Refident van zyn Vórftelyke Dootl. de Haitog ran HoJfteyn Góttoip, bevind zig tegenweordig weder in deze Stad. &apos;s GR.A VENHaGE den 11 January. Den Hr. Grave van Sinfendótf en Vicorate Townfend , zyn gilleren boven met den Hr. Raad Feclionaris in gefprek geweeft. Ter zeiver tyd zyn de Heeren Raade vaa | Staaten en de Heeien der Generaliteyis Rekenkamer , met de Heerea J haar Ho. Mo. in Conferentie geweeft. Haar £d. Gr. Mog. de Heerea ■ Staaten van Hólland en Weft-Valland , zyn befchrecreu o.n tegen» dca I 15 dezes alhier een aauvai,g »an hunne Vergadcringe temaaken, te; gens welke tyd de Heeien Gccouimiitecrde Raadeu van het Noorderkwartier alhier mede befchreeyci. zyn, omniet die van het Zuyderkwartier te befoigne»e.«. De Hr. Gersdorf, ext. Envoyé van den Ko« J nig van Poolen, is heden met den Hrer Raad Penfionaris boven ia 1 Conferentie geweeft. Uyt de VyandeJyke Grerafteden veiftaatmen , ! dat de fciiaarsheyt van Geld groot is, en ir. l&apos;ommige van dezelve , ! werden de Burgen gedwongen de Militie te bïtaalcn , dar veele opschuddingen veroorzaakte. &apos; | &apos;s GRAVENHAGE den 12 January. Den Hr. van Veldhuyzen wej geus de Proviotie van Uytie-t zinnige hebbende ter Vergaddinge vaa haar Ho. Mog., is gifteien Nagt alhier ?eei fcaielyk aan een Hartvang overleden. Den Hr. Delrocque, heeft gilteren ter Vergaderinge vaa haar Ho. Mog. in Peifoonden Eed afgelegt&apos;, als Direfteur Generaal van de Apioches. Eenige Leden van haar Ho. Mog. en den Raat vaa Staaten, zyn heden na de Predikatie boven geweeft. Den Baron vaa ; Heems ftaat in het eytide van deze Weck zy;)e reyze ra Weenen voort te zetten , en meeiid in het laafte van Maait wedeiom hier tc /yu«</p>
</text>
