<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot; MaemJ,_ den 17 Tmuary, &apos;s Avonrs ten 5 uuren, fal men t&apos;Amfterdam in &apos;t üade Heeren-Logemert publiek vwkopen een Teer fchoone - lB.&apos; m£tVin Berg en Schuur, en omtrent ï 1 Morgen fecr goct Wey-Lant j gelegen mflehen Slotcidijckcn Kalfwegen Haalemen AmfterttiTi aen de Mi 1-Pacf; in Huur gebruykt werdende by Adriaentje Cornelis.V&apos;cd. ran Dirck Hobbel: Die genegen is het voorenftaende uvt&apos;er hant te kopen,adtdTcre fig aen Lucas da Schepper, Makel aer t&apos;Amfterdaso, of aen Adriacnïngdtmn tot Haerlem. ■ , Tn •« bv Hendrick Scheurleer,Boechrerkoper op de Marckt in Erafmus, 1* gedrukt en uert uytgegeven : De beruchte Predicat.e van Dr. Sachevercll in &apos;t oagineel Engelfch.in 8. Als ook: I&apos;Eflay fur l&apos;u&amp;ge de Ia Railleric &amp; dcl&apos;enjoumem dam la&gt; Converfattons : Ook al\SrSekenrgcmleckT,eUd« Speyirs te bekomtn zijn:&apos; Eenige wcynige Hollamfe Mercuxiuflèn, byJtftuk of de geheele TaAiróoVrn°&apos;tLotC«vUe«nZwacg, a2l ft. &apos;t Lof, noch rnaer weyai&apos;g Loten manqueren, fal de Trecklng onfeylbaet compleet voortgaen d«l ïAFebruarv De Inleg tot den 4 dito: De hoogfte Inlegger op 1 Biljet geniet een Premie van 100 Gl. nfLövrv van Outkarfpel cn Cordijck van 15oco Loten, a 6-11, fJ compleet onder Direft» van van Damme en Ratelbant «eken den a 1 lanutiv• De Inleg en Korting van 1 pet Cent op 10 Loten duurt tot den 16 dito; alles op poene van |:c FranlTe Kroonen. Vermits noch e-nige Loten in dc Lotery &lt;kr Heerlijckheyt van Marquette manqueren, werden de Liefhibbas vertocht hg met den Inleg te fooeden* alfoo defclve binnen korte Dagen fekerlijck fal gefloten en getrocken werden. , DeLoterv d« Stede Sybekarfpel, a 6 Gl., met 5 Prijfen a 6.00,5 * 400c,j * 1000, jo a 1000. joa 400,&amp;c.,trekt abfoluit compleet den 8 lebruarv • De Inleg en Ovcrtekening tot den i dito,wanneer de Collefteurs moeten fiiiyten en haer Cony orerfenden. ISdr &quot;npleeteTrecking der vermaerde Lotery van Nooddorp, a 3 Gl. t Lot, voorfien met veel Pri|ten van ,0000 tot 1000, GL, kan den Inleg voor -t alderlaetft n«ch gefchiedewot Saturdag , den 1 February : De Colleaeuu werden gelaft fcaer Co&apos;nven den 15 defcr over te fenden, d&apos;aldtflaeifteCopySaturdag, den iFebruary.on dan ophouden. .... de 1 4 defer, treckt de alom befaemde Lotery van Wijck; doch ingeval mpn buyten verwachting tegen die ti,t niet m gereetheyt vd&apos;et I&apos;cnliicl&apos; op &apos;tWoort der Direfteurs.dat defelve uyterlijck compleet Vrydag.dea ? 1 ten 11 uurui, &quot;&apos;ïi tl ,Lrl nl treckeii N 3. Noch een klevn getal Loten tot SatutJag.den 15 defer,fonder Opgelt.en na dien dag geen eenL«t. M uvt muntendeeti van de Lief tabbc» welverdedde Lotery van Nie«« etkmk oP doffel, i 4 Gl. &apos;t Lot,fat Ponder ecnije d miSeTmfteTfijn aenvang nemen na &apos;t eyndigen der tegenwoordig treckende Lotery : De Liefhebbers kunnen han bedienen van de Konv? tan 1 pet Cent voor 15 of meer Loten voor den 30 deler. -—U — — -— &apos; Haerlem by ABK - HAM CAüTELEYN,Starts Oruc,«, op djg V&amp;l IJ {anuary, 1710,</p>
</text>
