<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANGIEN</title>
	<p>£ Adrid den }i December. De Covnmiffariflcn, diena An dalufien gefonden zijn, ouvPaerSirn te kojteti , hebban aldaereen genoegfanieqwaniiteyt &apos;gevonden , onideCavallery te rcatonteien en de nito we Regimenten dacr mede tevoorfien : Hier is teeis een goet getal aengekomen , waermedefy aen den Coning prefent gedaen hebben. De nieuwe Franlfe Envoy é extraordinair, Monfr. d&apos;lberville heeft den iX &apos;s morgens fijn publieke Andientie by fijn Coninkl. Majefteyt gJia.i : Men kati alsnodt de voornaemfte reden van fijn Commiille niet penetreren. Men heeft tyding bekomen , dat een der Schepen , dié men lont, om liet Guarnifoen van-Ceuta af te lollen, na Gibr.iliar gefceylt is, en dat de Gouverneur van die Plaets al lier daet op zijnde Volk tla Barcelona gefonden had. Wijl de Commandant van t&apos;raga , alwaer het Guarnifoen in 3 fwacke BattaiUons, 300 Granadk-rs ie Voet eii 100 Paerdenbeftaet, als oock d&apos;Officiers en Soldaten luier yvergetoont hebben , om die Plaets te defenderen en den Coning getrou ie blijven, heeft de Prins Zcrclaes icoo Granadiers derwactts gefonden , en men prepareert een Convoy met Vivre? voor defelve Poll : De Generael Major DonAlrchuel de Pons had de Btug vanMunjon getepareert &lt;n nader aen de Stad laten brengen : Ondettulfefren niaeckten de Vyanden continuële bewegingen en fcheenen iets te willen uytvoeren; weshalven onlc Troupen ordre hadden ; om i&apos;g martchvaerdig en op haer hoede te houden. Volgens fchrijven van Cadix was daer afgekondigt, dat de Schepen inet Qüickfilver den lojanuaryvan daer Dl Weft- Indien moeiten zeylgaen. Oafc Coniug lal, lbo verftkert wert, ryndelijckeengroote Somme Gel« van de Geeltelijcken verfoecken, om den Oorlog daer mede voort te letten. Wijl de liiflchop van Lima fiju Bullen van den Paus ontfangen heeft, mocen lig nu eenige Geeftelijcken gereet maken, 0111 met den fel ven Biflcliop na Xeru te vertrecken.</p>
</text>
