<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Gentfden 19 January. Uyt verfcheyde Franflè Steden wert gefchreven , dat men daer fterek van een aenftaende Vrede fprack, ftnder nochtans te weten , op wat fondament defe geruchten gefondeert waren : Verfcheyde Spaenflè Regimenten waren dieper in Vranckrijck getrocken, om foo allengskens nader aendeSpaeDflè Frontieren te geraken : Ondertuflchen was d&apos;Atmoede in al die Steden, foo onder d&apos;Oftkiers en Soldaten als de Burgers, onuytfprceckelijck. Volgens dé Brieven van Bergen in Henegouwen van den 17 defes hadden de Gedeputeerden der Staten van die Provintie al v«r-fcheydemaiea vergadert geweeft, fondet dat men tot noch toe wilt, wat&apos;cr voorgevallen of verhandelt was. Men heeft advys, dat4Perfoonen, als 1 Burgers en 1 Commifen van de Stad Charletoy , befclmldiet zijnde, dat fy die PVaets door Intelligentie in banden der Geallieerden meenden te doen wallen, by de kop gevat en gevangen na Namen gevoctr zijn. De Inwoonders van Conde beginnen door het hooge Water in degrootfte benaeutheyt «e komen, en moeiten ha ex Woonplaetfen boven op de Solders gaen «men. Van A«demerden wert gefchreven , dat yder Compagnie van dei aldaer in Cu unifoen leggende Saxife Bettaillon* met 25 Man moeften werden rermeetdert. Totßijffel is ordré gegeven, om 14 Man per Compagnie marfchvaerdig te houde*, fonder dat men vernam, waertoe defelve «rdeftineert fouden zijn. Men confirmeert, dat de Franflè te Yperen en elden wel eenige Geit-Sommen tot betaling van d Achterftallen, de Leeningen «n Tri&amp;ementea gefondea hebben i maer men verneemt Oock integendeel, dat delèlve in verre na foo groot niet zijn, als fy wel voorgegeven hebben j want yder Soldaet had niet meer als 10 Franflè Stuyvers bekomen. Een goct getal rionniers is opontboden , om Harlebeke te verftereken , waer mede men tegenwoordig befig is; ten welcken eyndeoock veel Pallifladenzijn befchrevenr Alfoo een Franflè Party van &apos;t Guarnifoen van Yperen te Yfegem eenige Boeten gelicht en geboeyt mede gefieept heeft, om dat defelve met de Hollantfe Cotflmifen gelopen hebben , om te beletten , dat&apos;er geen Granen na hel Franflc Gebied lauden gevoert uefden, beeft menden Commis van Yfegem met een Tambour van Meenen na Yperen gefondea, om defc Boeren te reclamere» en tc doen op vrye Voeten ftellen, of dit men anders Reprefaille falgebru&apos;ycken. Over eenige dagen zijn de Leden van defe Provietie van Vlaenderen van hier na Brugge vertrocken. Men befpeurt hier in&apos;t alce-necn meer misnoegen als vreugde over de laeift gemelde generale Amneßie., alfoo het bv het Placcaet fchijnt, dat alle d&apos;Onderdanen des Conings in defe Landen fchuldig aen de Surprife van defe Stad gehouden werden : Oock is met» bevreeft , dat het Lant, &apos;t welk door defelve Surprife feer geruineert is, noch d&apos;Onkofteu v-m &apos;t Proces fal moeten dragen, en voot d&apos;Amneftie oock een Don GratUßruflèl den 10 January. Men fchrijft van Namtn.dat de Cenrvorft van Beyeren aldaer van dag tot dag verwacht wiert, en dat dc Logementen voor CjnCeurvorftel. Doorl. en fijn Snite geprepareert waren: Men had noch eeenßemifen ontfangen, om de beloofde Betaling der Achterftallen te doen i weshalven de Commandant fig leef vertegen vont, wijl hy vreesde , dat als de Soldaten op den beloofden tijt geen Geit kregen, eenig Oproer fullen maken: Te Vakficijn begon onder de Paerden van de Cavallery een groote Sterfte te komen, ter oorfake van dc flechte Vourage, dewelcke aen haer gelevett wierr. Gifleren atont zijn de Herten van de Conferentie van Mons hier gerevereert, &apos;s Nachts tqflchen Donderdag en Vrydi» is in een Mijt nu het groot Hooy-Magafijn, leggende in dl Buytenwercken, Bram geraé.&apos;.v*, en &apos;t fclve daer door verteert; m icr d &apos;andere zijn gecoulirvcert, en wierden met deZtylen van de Schrpsn geu&apos;eckt. &apos;s Graventiageden 11 Januaty. De Lord Townfend.AtnLjfladeur van Groot Brittaunien, was van middag boven en mu Hcccen van de Regeering in Gefpreck : Sijn Excellentie h#eft gifteren avoni nevens den KeyferL Plenipotentiaris, den Graef vau Zinfendorf, m«dea Heer Ratd-Pcnfionaris Heynfius inlijaHuys in Conferentie gewreaft; alwaer de Heer Pettecura, Miniftet van Holfteyn-Gouorp, lig oock bevont. De Heer van Hymmen, Geheytnen Raed van den Koning van Pruyflen, en Viee-Cancelier van Cleef, k alhier weder aengekomen. Men fpreeckt, dat over dc Ijken en het acnbrengen van d:a Turckfên Chiaus aen d&apos;Admiralneyt in Zeelanr, om dien aengaende bericht te hebben ; isgefchreven ; en dat de Marquis de Eenedetti Viale , Envoyé van de Republijck van Genoua,wegens een Gcuouees Schip, door een Zeeufli Caper genomen » een Memorie aen de Heeren Staten Generael (oude gvprelenteert hebben. Na dat by de Heeteo haerEd. Groot Mog. GeeommMterrden dtlen vooriniüiag eenige Eelbignes waren gehouden , zijnde Hecren Staren van Hollantui Welt-Vrieflant vergadert ge»eelt : Ta I&apos;elver tijt u&apos;iert de Heer wig. gers uyt de Vergadering van haer Hoog Mog. door den Heer Nievetn inden Raed van State geintroduceerr, alwaer wegens de Provincie van Groeningen Set!ie genomen heeft,in de plaets van den Heer Tam» mrnga , die mede in hooggemeltc Vergadering van haer Hoog Mog. den Eed afgelegt heeft, om in &apos;t Colkgie ter Admiralkeyt (ot Harlingen weder Sitting tegiin nemen. Gilleren en van daeg hebben een ige Officiers den Eed voorden Raed van State afgelegt. Inde plaets van wijlen deu Direöeur Generael du Mé is de Heer Ingenieur Sas van den Bolch, Commandant ran den Bricl en Helvoetfluys ,geiiiceedacrr. Een Engels Schfepje, defer dagen ornircat Wijck-op-Zee door &apos;t qaaet We&apos;er geftrant, en na dat dc Lading daeruytgenotnen was, wadar vlot geworden zijnde, is van dner ledig nadcMacsgefeylt: Het wieit giftere» middag door een Irans Capertje nagejaegt, cn voor Scbevdingen daer op gefc&apos;iooten ; doch wiert door de Visfers van&apos;t Dorp op du Caper oock Vuur gegeven ; lulcks dat het voon. Scheepje nade:hant,foo sis gefegt wen, behoud» in de Maei is gearrivecrt. Amfterdamdea li Janu?rjr. UytYranckrijck heeft mentyding, dat eenige Franffe Schepen van Mareuico tot Rochel en Bordeaux gearrivecrt zijn. &apos;t Swceds Schip h&apos;.t Atlcnael, 1 ierk Sipkcs, is van St. Hubes behouden te Gotténburg binneri£?raeckt. \ Scheepje van Schipper Anom Roeloflerf, eedeftineerrvan&gt;Nieucaflecl na Embdon, is te Jever ingelopen. Van 4 a 5 naanqu£rendeMuscoyisvaerders heeft men noch geen nader tyding; foo dat men meent, dat fy ceveas andere Schepen mede in Noorw*g&lt;n Cillca ingelopen zijn,van wacr mea in langen tijt geen Brieven heeft gehad, &apos;t Galjoot van Schipper Cupido.van Danzig na dele Stad gcde£weert,ls de Sonr gepafleert. Van Dnynkerken heeft men van den 17 defes,dat aldaer is opgebracht een Swe«ds Schip van Cal mar, komende van Sivilien, en met een Spaens Paspoort voor Gen, naer door een Nieupoortfe Caper geqclreen J en de Duynkerckfc Capers hadden tot Cahtis opgebracht een Schip, van Cadhc na Staden gedcfHneeert, geladen met 700 Vaetjes Rafijnen, 40 Pijpen Oly, 60 Pijpen wijn er. een quamiieyt Amandelen. Van den n defer wert van Bajocne gefchieven, dat aldaer een Prijs verwacht wiert, die haér Capers hadden genomen, cn laetft uyt Gibraltar quam feylen, geladen met 100 Pijpen Wijn, eenige Amaadct len en Concheuilje; tonder dat men roeit, ot het een Engels of Hol» lants Schip is , en van alle defe voorn. Prijfen weiden geen Namen genoemt. In Tcffel is niets gepaïïcet. &apos;s Gravenhage den tt January. Volgens &apos;t rapport der Viflcrsfig men van ochtent in &apos;t gelicht van ScheveJingen een Franflè Caper,die men meent een Hoecker van of defelve te zijn , welcke liet Engels ledige Scheepje, met boeking, dcc. geuden geweeft, tuffchen Srhevelingen ca Cat wijck geattacquectt heefr, .lat in de Maes gearrivecrt is. Voorlede nacht heeft de Keyfcrl. Plenipotentiaris, de Graef ran Zinzendorf, de Courier, voor eenige dagen van W&apos;eenen gearrivecrt , weder met Depeches derwaetts afgevaerdigt. Delen voormiddag is de Generael Gtaefvan Tüly met eenige Heeren van den Raed van State in Conferentie geweeft. In &apos;t laetft van defe Weeck of in &apos;t eerft van d&apos;aenftaende ftact de Generael Graef ran Albematle na fijn Gouvernement van Doornick te verttecken.</p>
</text>
