<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een ydet die geinteiefleeit zoude mogen wezen in den Boedel.voegekomen hebbende aeu Geuit Oudewater gewezene Schout vanNieukoop.wetd mits dezen geadvettcen.dat de preferentie ovei denzelven Boedel voot haei Ed.Mog.deHeerenGecommitteeidcßaden van de Staten van Holland en Wed-Friesland daet gehouden te weiden op den - Oftob. aendaende, waei na een yder zig kan reguleren. E. Eoucquet Beekveik. zal op maendag den 5 Oftob.in &apos;sGtavenhage veikopen, de fiaeye Bibliotheek van den Hi.D. A. de Bruyn, bebedaende uyt welgebor.de goede en late Boeken,in allerhande Faculteyten enTalen :en op den 7 dito een grote paity van de bede Fianffe en andeie Plintkond. De Catalog. t&apos;Amft. by N. ten Hooin, Leyd.van Damme, Rott. Hofhout, Gouda Kloppenburg, Arnh.Srnids, Sec. Dingsdag den 13 Oftober zal men teßotreid. ten huyze van J. Hofhout Boekveikopei op de Black , veikopen , de nagelate Boeken van de Heet Nat. Macketnes , beftaendc in alleihande Faculteyten en Talen : DeCataloguen zyn te bekomen t&apos;Amft. by R. en G. Wetfteyr, en J. Boom , Uticcht vande Watei en Paddcnburg , Leyden Luchtmans en Wishof, Haerl. van Keflel , DcltTßcman , Doidt van Biaem,&apos; Hage de Wed. M. Uytwerf en H. Scheutteei, en vetdei in de andeie Steden by deßoekveikopers. Motgen middag ten 2 uren nekt de Loteiy van Raephotd. In Amdcrdam z.ynby eenige Collcfteuis nog Loten, en niet verder. Tot dezen avond nog Loten in Goederee a 6 gl. trekt den 6 Oftob.op den Dooie binnen Leyden,of Ditefts. veibeuien 1000 daelds.aen de Leydfeen Amdetd. Diac, 4 ducatons vooi elk Lot,cn 100 gl. aen ydei Collefteur. De Liefhebbeis weiden&apos;s middags ten 2 uien by&apos;t mengen en trekken verzogr. NB. Vyfiig Loten korten 1 per Cent. Nog Loten in Nootdfci&apos;arwoud op Langedyk a 4 gl. &apos;t Lot, tot dezen avond voor 6 uren by de refp. Collefts. Tiekt 7 Oftober, ofd&apos;E. Regenten en Direfts. veibouren 1250 gl. aen d&apos;Amft. Geief. Diac. Arm. en 10 ds. vooi elk Lot; Nfi. 5o Loten of meet korten t ten 100. Allerlaetfte prolongatie det completeting van de Lotery van Hoog- enAcrtswond a 4 gl.,die by Amftord. trekt 1 Oftob. of de Regenten verbeuren 1000 dukatons aen d&apos;Amfterd. Get&apos;éf. Diac. Aimen, indien op ijidiio of cci met trekken niet aenvangd. De Loten tot 30 Sopt. Oofthuyzens Lotery van ouds bekent by de deftigftcLiefhebbeis is nu weder aen de beun,inleg.gl.en blinkt metPryzen boven alle Loteryen uyt,tot den sOft.de loten en korting van 1 perCent,op 25 of meer op een Biljet,hiei moet haed&apos;-opgelo wezen, fchoon&apos;t wat vroeg is. To» ro Oftob. ddurd voort laetft d&apos;inleg in Zwammetdam a 4 gl.,zynde marr anderhalve Niet tegens r Piys.en ondet weynige Loten* zyn 5 Piyacn a soop, 5 ar 5 00, ioaiooo,en 214 van 40. tot 25 gl. Tiekt compleet den 12 Oftobei , of uyieilyk den 20 dito , of det Regenten veibcuien rcoo gl. Die voor 4 zeftchalve na deftige zilvete Setvizen (behalven voet andere hoge Pryzen) wil Loten, moet inloggen in de Lotety van Nieuwer kerk op den yffel, dezelve nekt op hot woid det Regenten zondei verder uyt del op den 16 November,den luleg tot den 7 Moven</p>
</text>
