<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PORTUGAEL.</title>
	<p>«- Iffabon den 17 September. Dewijl de Vyaml. Eewegiogen Op 9 defroniiercn niet meer vernomen weiden , zijn dc prepira- I A tien tot dc Velttociit van dit Njjaer flteuwer: De Kngelfl&apos;eG:- neratl Portmore is op Rcys geweeit , macr weer aen *1 Hof gekomen : OniettuüTchtn heeft deConing Don Ped o Mascarenhas begunftigt met de Tijtel van Gouverneur der Wapenen van de Proyiiitic vaa Aleatejo tot grdbt genoegen vin &apos;t G&lt;m?eu, alloo hy een Gencrael is vao grootc bequaemheyt en veel verwadring : Hy is derwaeits vertrockcn ,omopal es dc noodije ordtss ie Keilen. Men heeft tyding» dat de Mooien het Engels Schip , over tijt door baer genomen , weer gegeven hebben &gt; maer dai hei felve , uytbaibatyen na Gibraltar, door de Spaojaerden genomen is : Het blijckt, dit de Ongelo/igtn beter dispofitien hebben als voor defen, ,lfoo men nooyt gclien heeft, dat fy iets hebben weer gegeven. Gilleren namiddag is d&apos;Admirael Nouis met lijn Eiquadte van 14 | Ojr&apos;.ogfchepen, de Turckfe Vloot en omtrent 100 coopvaerdy of j Tiansponfchtpen na Engelant in Zee gelopen, en defen morgen al ! buyten hei gelicht, hebbende een goede Wint. Gifleren morgen is oockde Hoilaoife CapiteynZels met eenige Schepen na St. Hubes ge- ; ïtylt, en na men fegt, fal de Commandeur Sweetts mei de noch on- j gtreet zijnde Woensdag detwaerts volgen , ca te gelijckde weynige Schepen, die hier fulleo kunnen beladen zijn, medenemen, om met j de pereet leggende in St. Hubes tt conjungeten en de Reys na Hollant ; te bevorderen: Ondertuflchen is het Vyaml. Esquadre vao Capit. Saux noch op onfe Kuft, hebbende gifteren een ingekome fiackeljtusvaerder tot voor defe Rivier vervolgt: Echier zijn hier noch geluckig binnen gekomen dc Hollantfe Schepen de Valcken:er, Jan Polder, en de PiOvintie vin Zeelant, Ary Pieierfc Erocis, beyde van Archangel, die • mede door Vyantl. Schepen gejaegt zijn, en noch een Hoccker. v j Port a Port den 21 Septemb: r. Den 16 deler zijn de Schepen, die j nevens de BraGlsvaerders mei het Hollant» en Engels Conyoy van ; LilT.bon op den teiftcn defet hetwactts zijn veitiocken , hierbehou- \ den bionen gekomen , als 6 Hamburgers , dacr onder Magnus Boec- j kelnian, j van Amfttrdim , daer by Pieter Biedaen AndriesTho- | mallen, en vetfehcyde Engelfle; bchilven ? Phernambucqsvaerders, | die voor de Baer beiig zijn te loflen.en hier mede ftaetj binnen te 100- i pen: De Engelfle Convoyeiszijo na Viana gefeylt, vao waetfe heiwaerts tullen retourneren,om de gcreet leggende Eralilsvaetders eenige Mijlen ver te convoyeten, en dan weder voor defe Baer te rug te komen, om na Engelant te convoyeten ; cu men verneemt oock, dat Schipper Luytje Douwes van Amllérdam by defelve Oorlogfchepen</p>
</text>
