<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londen den io Oüober. Saiutd;g arriveerde hier de Collond CJ&apos;ytonjSfgefonien uyt Noorder-Ame&apos;ka doöi den Gencrael Major f&apos;ll» mee tyding van &quot;t rniflucken van ons Defleyn op Qucbecq; i *t!ck fchijns óntftatn te zijn door gebreck van goede Looikn.om «t Vloot de Riritr van St. Laurence op te brengen , dewelcke van de •iont af tot acoQucbccq 130 Mijlen lang cn vol Rotfen cn klcyae Eylanien fs, &apos;r geenderfelvervaertfeergevaetlijckmaeckt.inrondetbeyt aen de Noortzijde.die onie Lootieo namen : Gemelde Collcnel rapporteert, dat 4e Vloot, ca datfe meer ais een Maeat te Bolton opgehouden was,den 10 van daei na was gezeylt j d»c den j September als men omtrent 40 Mi;l vau daer de Rivier van St. Lautent op met een favotable Wint gekomen was, een Matroos, die van de Steng det Maft van &apos;t Schip van den Adtnitael uyilag, niet veï van daer &apos;t (tooien van de zee op de Rotfen vernam, waer van hy aeo* ftonts aen den Admirael kennis gaf, die, alfoo &apos;t fiormachtig en nevelachtig Wc&apos;er wiert, &apos;s avonis ten 8 uuren &apos;t Signael aen de Vloot liet doen, om &apos;t Anker uyt te weipen &gt; macr omtrent 11 uuren waien fy reets dojr de Storm tefeer n*&apos;t Noorden eq miïlhen de Rotfen , alwaer 8 Transportschepen,die 16 Compagnien aen Boort hadden, en 1 Proviantfchepcn vergingen j maer foo haeft als de Ankers tiytgewotpen witen, wiett het Uil, en d&apos;Ootlogfchep:n hebben geen fchade geleden j 120 Man van de 16 Compagnien lubben lig inet fwemmen gelalveert, die &apos;t andetendaegs opgenomen wterden. Den j September wiett in een Krijgsraed eenparig gerefolveert, de Onderneming op Quebecq te flaken,in confideratie van &apos;t gelede lies, dedivetffe overgekome tegenfpoeden, en die fyuaerfch&apos;jnelijck van wegens de Nootdtr Colonien noch foudtn wedervaren; de groote onkunde der Lootfen , die de Gouverneur van Nieu-Engelant haer befchikt had,en dat &quot;tSaifoen reets fo ver vetlopen was. Den 1 j Sept. quam dtVloot op deSpaenfeßivier Op&apos;tEylaot vanCap Britton. Den 19 wlert in een andere Krijgsraed van alle Zee- en Lam -Officiers geproponeert, om Placentia volgens haer Majefteyts Inftrudticn te attacquerenj maet men tefolvcerde eenparig Hout en Water aen Boert te nemen, en dien dag na Engelant te keeren, om dat wegens het te ververloopen Saifoen niet veel voor Plaeenriauyt ie rechten loude zijn , alwaer volgens de berichten het Lant een Voet hoog met Sneeu bedecktlag; daer-cn boven had men niet meer als voor 9 Weken Proviant, omdat d&apos;Oorlogfcliepen, die gelaten waren tot Convoy van de Proviüe , die de Colonien belooft hadden te leveren , fondef iets te rug gtkomen waren ; foo dat Placentia al verovert zijnde,tnen van de Winter aldaet nietfoude hebben konnen fubfifteren. Men is hier nu leer beducht voor den Genetael Nicholfon, die tnit joco Man j en een groot getal Indianen te Lant matehcerde, om Moouoyal, cea | Fort van de Franflè aen &apos;teyndevande Rivier Sr. Laurent, t&apos;attac, j querenj alfoo hy geen ProviGe of Ammunitie genoeg heeft, om die Fortres te bemachtigen, en om na Nieu Engelant te konnenteiug keeren, waer toe de Vloot hemfulcks foude fourneren. Heden vet-, gaderde het Parlement, &apos;t welck tot den 14 November geprorojueert wiens en een Proclamatie is onder de Pers, waer by de Lotds en de Gemeentens verfocht w erden, alsdan te vergaderen; tot het afdoen van diverfle grooie Materiën : De Lord Hareourt wiert met.de gewo: nelijcke Ccremonien in &apos;t Hogerhuys geinttoduceerr. Den eerflen defes vergaderde het Parlement van Yrlant; maeradjourneeide fïg tot den 15 O&amp;ober, wijl de Bilsnyt Engelant noch ni:t te tug gekomen waren : De Viceroy bad eyndelijk den Alderman Gore tot Lord Majorgeapprobeert,na dat hy al 5 andre verwurpen had.lnDuyns zijn, Saturdag gearriveert j EngelffeOoftind. Retouilcbepen.al» te Europa, deSufacna, de Fredetik tn de Cor.cordia van de Baey van Bcngale en St. George, en de Fleet-Frigit van Bombay : Haer Lading wert op&apos; omtrent andethilfMillioengefchat; en men verneemt op dit moment , dat Sr. John Norris met de Srairnaeflfe Vloot, en andere Schepen, laeift van Li&amp;bon oock in Duyns aengckoinen is.Het LifTibors Packetboot d&apos;Union heeft op de Reys herwaerrs ten Frans Schip van 80 Ton, met Suyker, tic. van Martenico na Nantes gaende, genomen. Men heeft otdre gegeven, dat de Vloot onder den Commandeur Bennet niet fal vettrecken, ter oorfake van &apos;t flecht fueces det Expeditie op Quebecq. De A&amp;ien van de Banck zijn 112 en een halfj d&apos;Ooftiaditche Compagnie 128, en van de Zuyd Zee Compagnie 79»</p>
</text>
