<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>Weenen den 14 Oftober. Vetfcheyde Brieven uyt Hoogaryen melden , dat het io eer.ige Plaeilen vaodat Coninckrijck niet al te eïftaet tenopfichte vandt bcfmettelijcke Siecktens. Het gcheele Hof van de Keyfeiio Douariere Arnalia laetit aengenomenen geformeert zijnde , foo heeft haer Keyferl. Majefle/t defclve voorlede üondag tet Hantkus geadmitteert.en Gg dien dag met jhaer joogfte Aerts Hertog n publijk tet deGodsdiecft in de Hcf-Capel begeven.Wijl de Medicijn-» meefiets fuftineren, dat de SpaeofTt Lucht met dc Natuur van de Coningin van Spange oiet overeenkomt &gt; entlloo het echter nodig is,&apos; dat iemant van&apos;t Huys va» Ooftenrijckin Catalonién is ten beften van de Gemecne Satck, foo heeft de Kcyfctinne Re»entegoetgeoordeelt, dat deconingin van de Winter aldaer fal blijven, maet tegen de Voortijt na Duyiflint te tug komen, als wanneer Sy felfs of hacroutftc Aetts-Heitogio met hetEsquadre, &apos;t welckde Coningin fal overbrengen , duwattts wil gaenenaldacr hier veibüjf houdenj welck van beyde de Catalanen fwllen kielen , moet men afoachicn. Meo fegt, dat Ceut-Psliz by de tegenwoordige.Keyferl. Elegie te Franckt&apos;ort pretendeeidc,dat d&apos;Opptr-P.liz altijt aen fijn Huys blijvrj dat m:n ookeyfte, dat het Groot Hertogdom van Toscaoen uyt de Rijcks-Leendom gedien werde, en dat her, wijl&apos;er geen Mannelijcke Eiveis, tot her VrouwelijckGeflacht Overga; occkdat&apos;er geptepgueett foud; zijn de Hertogdommen van Bcyeren en Mantoaa niet langer io de van den Keylér te laten , maet aen de wettige Erfgenamen te reftittiëren &gt; doch de deliberatie over defe Pnpalitien wat tot een an Jere tijt uytgcflelt. Men weet noch nier, waer het Nconalitcyts Coips, *t geen in Sileficnis , van de Winter fal geinqoartkrt weiden, alfoo bet daet niet lang fal kunnen blijv:n. Nturembutg den 19 O&amp;ober. Saturdag is de Prins Jofeph van Paliz-iiiicsbach met het Notifications-Schrijven van&apos;t Ceurvotflef. Collegie aen Kejrfer Carel hiet door gepafleert} endcnfelven nacht dc Sohccmfle ecifte Gcfant, de Gtaef van wiodisgtats, te Poft Liet aengekoraen, diedefenvOörmiddagde Reys na Ween» vooitgefei heeft. Soadaj is een folemaed Danck-Feelt gehouden&apos;ovei dc Ver kieling »an Kcniug Catel tot Rooms Koninj en Keyfer. Spiivs den io Otlobtr. Ons Leget fal in 8 dagen fcheydcn. D:Ma icfchib de Hateourt en Bezor.s hadden httVyantlijck Leger reets verlaten , en fuleo na het villieren der Veltingen en het Hellen der nooeligeordresopde Winierquattieren na&apos;t Hof gaen, latende&apos;i Com raaadoa;n dea Graefdu Bourg : Oe Regimenten te Paert van Rcnepour, Beaupte en Forcat, die uyt&apos;t Dauphine omtrent HunnirgcD zijn te rug gekomen , zijn door &apos;t heen en we&apos;er maichcren fbtda nig.verfwacki, dat yder CompagnienaeuUjcks 10 ajo Kan ftcrck is. Franckfort den ïz Oflober. Maendag is de Ceur-Hinoverflc eetfie Gefant ,de Baren Ocits, na lijn Goederen in Heffen gegaen } dcch (ie Heer Schrad:r büjt&apos;i, tot dat m;u verfekett is,dat de Krooning hier en noch van dit Jaer tal gefchiedcn : Ceur-Ments wacht hier noch na een KxprelTe van Keyfer Cartl, offijn Ma;eftcyt fig diicft hetwaetts I*l begeven. De Heer Albani, die lig hier als Pauffelijcke extraordinaire Nuncius te Ceulen geligititueeri heeft gehad, is aadiePlaeis vertrocken , hebbende hier geta andete Eet b.&apos;komen, als dat hy de eeifteViüte van de Geur- BaheenilTe en SaxilTe Gefanten he:ft ont tangen, en aen haer de Contra-Vilite afgeltgt. De RijckjQüJttisrmselteris befig meerder Logementen voor Keyfet Carel endcllélfs suitc op te fclaiiiven &gt; oock fooien meeider Stallingen gemaekt werden. Van d&apos;EngeKTe en Hollantfe zijde inkeert men ftcrck op een vrye Godsdienft-OefFeninj voor de Gertfjrtreerde in dele Stad. Ceulen den ij Oitober. Eefgifteren is de Heer Albani van Frankfort liier te ru,j gckontn. Gilleren morgen ten 9 uurc.i ontfing de N anc.&apos;uj Bufly een Courier van den Paus, met ordre , om na Romen tekenen, werwaertshy de Reysdienraoigeaaennam. Het Defleyn van &apos;t na de Hont:rug getrecken Vyantlijek Detachement foudezija, ieZeltin;en den Wijn , di: d&apos;Acns-Biftchop vin Ceulen toebehoort, weg te nemen , opdatle door fijn Tegen-farty niet eldets vervoert weit, gelijck eïnige Juen lang geichiet is. Himburg den xj O&amp;ober. Btieven uyt Poten /celden,dat deTutkfe Ambadade Koning Auguftus als Koning van Polen erkennen wil: Stan&apos;.llaus is teets in Swcden aengekomen. Men fegr, dat de Legers iu Pomtren in 14 dagen de Winteiquaitierea lullen betieckcn-, doch alvoorens StraeilönJ bombarderen : Voor ó dagen is reets een gedeelte der Deenlfe Artillery uyt Fredticksoort vertrocken. Van den io tot den 10 zijn inde Sont gekomen 54 Schepen, daer on.ier van Colbergen Jochern Blank; van Koningsbergen Dirck Sanilra, Reycr Stvacn, Douwc Minnes, Pieter Wiggers, Pieier Chtiftiaenfen e.i Oornelis Kalck.nan j vao Danzig Cor. Cl. Boef, Eptazin Bruyn , Corn. Hunning,Minne Douwes, Reyncrt Bonwes , Cornelis Janfen Viller en Lambert Pronk &gt; en van Stockholm Syraon Schatp, Joan Stoffels en Dirtk Sipkes.</p>
</text>
