<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Alfoo verfcheyde Luydcn hier te Lande in d: EngelfleLo:ery van anderhalf Millioen geinrerefleert rij®, en defelve beSonDea heef. te tree krn ia Guildhall tot Londen den x 3 defer.N. S.,m continueren fal voor den tijt van 4 Maenden.wert bier by voor het e-mack en tot voldoe n:rg van de Luyden bekent geraackt.dat f lancou Richardibn,Gcn:!crmu,cn Jofeph Oake.gcfwooren Makelaer, een volkomen ecullijck Regittetboeck te faraen gtfteit hebben , &apos;t wcUk by Dr. Edmuad Haley.een van deKroo.fte Rekcnaer en Ciifferaer defer tij* , overfien en treaopiobeert gc*eeft is, en nu open kgt ic haer Coirptoir in Kingllreit dicht by Guildhall j waeryder een, fendende hacr O.dres aen haet Corlespoodfcten.en betalende 6 fl. voor ydcr Lot.hur Loten forgvuldig konnen inschreven,en een naeukcurige Ooderrich.iog aen haer toeEefor.den werden op elkePofttijt.hoc veel vat. au fe&gt;ve Loten gciroclccn.cn ofdefelve Prijfen ofNieten zijn. NB. Veel Perfootien van alle Plaetfen in Groot Brktannjcn hebben haer Nonibers al jd &apos;t vooilz. dcco imekeoen. Donderdag,den j November,» vozende Dagen,fal men tot &apos;sHettogenbofch in de Herberg de Satupfon aen de Markt ve.koptn de Hooce Heerlijkheden van Vk&apos;aeUuck,gelegen in 1 Qiuttter van Ooflerwijck omtrent Heusden, met den Wint-Molen, Tnicnden, Leentn en aadere Heerlijcke Rechtenl; mitsgaders Becck by Aerle.Croy en Stiphojt.beyde gelegen in deoQuartiere van Pedant omtrent Hdmont; alle Mevety van &apos;s Hertogenbofch ; met noch verfcheyde Hoeven en Landeryen, daer omtrent gelegen: De Conditiën zijn te ficn un Huyfc van Herroaa Cranurs,wonende tot &apos;s Her.ogenboUh in de Kerckftract: Het ielve fal nader by Biljetten pefpeeificeert.en alom bekent gemaekt werden Wij de Trecktrs van de hoogfte Pr:;s in de Lotery van Ratphorfl het équivalent in Geit hebben gepefereert, en dat die Heerlijelhevt ia haer geheel weder aen de Eygenaets &gt;s ; foo wen nu aeoftom» uyt&apos;er hant te koop geprelénteert de Aaclijcke H uyfioec of Heerlijcl e Hofftai van Racphorft,gelegen oodtt en dicht by Wa.fenaer omtrent Leydcn, met lijn Stalling, Koets- en Tuynmanjhuys , Tuyncn, Boonnetd», Lanen en Plantage; 4 Boere Woningen, met onvrent 97 Morgen Za.-y-en Wey-Lant; mitsgaders het Ratpborficr-Duyn, groot by de ico &lt; Morgen, met een Duynmeyer. Huys daet op; dc Koorn-, Vias- en Lammer-Tienden j alle de Achterleencn! Erfpachttn, Swancndtifr eneea dubbelde Bank voor de Heer en Vrouyao Raephoifttn de K«ck van waflenaerj vootts alle Getechtigheden en Privilegicn tot de voorn. Hcer!t|ckheyt behorende. Nader Onderricht.ng is by deo Secress. van Afpcten, tegenwoordig op de Lotety vau Raepborft t&apos;Arofterdan.,enio s Graveohjgeby den Rentmr. van Tiiiel op&apos;t Binnenhof. / r , &apos; Den 17 Oftober en volgende Dagen van defe \Veeek fal Pieter Huflbo, Boekverkoper in&apos;« Gravenhage, vetkopen, volgens de Notatie inde Catalogus vat, de Biblioihrci Carilloniana vermeit, de voorname en deftige Soorten van de Hiftorici, Cronolog.. Antiquarii, en leer innemende HiftoriciGatici.Hilpamci.Lufitania.Belgici.Germanici.Turcici.&amp;c. j waer van de Catalogus in de voornatmile Steden by de Boekverkopers te bekomen is. NB. De volgende aenftaende Weeck de navolgende uytnemende Faculteyten, als PhüofopJrci, Medici Chimici, Mathematici, Ren Mtlttaris, Pcë!aElOtaio.,Lcxicogra.,Litreraf.,&amp;c.; nevens deftige Prentkonft en rare Ant&apos;quiteyten &apos; Willem Jacot en Cotndis van den Heuvel,Makelaers.fullen Donderdag,den 5 November,&apos;s Avonts ten (tuten,t&apos;Arafterdam in de Nes ia de Bracke (.ront verkopen een Party van ïBSS Riemen Schrijf en Druck-Papieren, van diretfle Sootttn en de voo.naemftc MeeHers, cu eerft uyt Zee gekomen en geloft.als breder by de Notitie fal aengewefen werden. NB.Sullenniet uyfet hant.maet publijk verkocht »erd«. De Executeur» van den Teftamcnte van wi,len P»e«c. dt Cofler.ia (ijn Leven Mr. Swaertveger te Dordrecht, fulleo Woensdag, den 4 No».,&apos; ten fijnen Stetf huy fe verkopen deflelfs nagelate Winkelwaren 5 bertaeode in Degens, Houwers,Draegbanden en Rottingen; Ta soo nkw«&apos; Soht»;er Klingen co Grepen; m.tsgaders d:flel&amp; nagelate MeubÜen en Imboel.beftaende in Beddens.Dektns,Linnen,Wollen Koper,Tin,ea fraeye Schnderycn : D.e nader Onderrichting begcett.adreflere fig aen Alb. van Nievelt, Notaris en Procureur aldaer . Men preftnteert,uyt&apos;er hant te koop een Pariy van omtreot 100 gtootc en fware Ype-Bomen; ftaende buyien Wiliemflad op een Wooics in &apos;t Slobbcgors onder de Fijnacrt dicht aen *t Water: Die genegen is de yoorlz. Bomen tc kopen,of dc Couditie te fien.adrcirerc Gg aen den No&apos;aris Addert Blaok€tt,wooncn&lt;Je bmocn Dordrecht omriem dc Beurs. * » Jan en Lodevijcic Groen, Makslaet», fullcn Maendag, den 2 November, &apos;s Namiddags ten 2 uuren, t&apos;Amftcrdam in Vredenburg yerkopto een Party van omrent ioo Boaden Moscovife Hennipfcn een weynig Pelteryen; nu eerft geloft en uyt Zee gekomen. Alb. van Ormont verbeurt 1000 Gl. aen d&apos;Amft.Getef.Diacony.Armen.indien de Lotery van Giet Ten.a j Gl.,den si Oftober.of uyterÜjk den 9 Noverpber aen den Overtoom tuyten Amft. niet treckt: De Inleg tot morgen Avont ten 6 uuren. Tot defea Avont ten 6 uuten noch de wrynigc refterende Loten in &apos;t Loterytje tot Wadwcy, a; a ft. j tréeKt Maendaz, den 1 Navember. ofd&apos;E. A. van Damtne verbeuren 1000 Krooncn aen d&apos;Amft. Geief. Diacony-Armeo. ■ : Gedrucbttot Haarlem, byABRAHAM CÖTSTELEYff]Stads-DrucJrer, &apos; 9? ffeJ&amp;rctttod? Den Z7 O^ober,??!^</p>
</text>
