<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Uyt het Leger te Marchiennes den 21 Oftober. De Wimerquatticteo zijn getegultert: De Tioupcn , die het vetft moeten marcheren, lijn icets in marfch : Wy (uilen hier blijven tot dat dïF.onticrouirniloenrn genoeg van Vourage voorfien lijn.&apos;t welck wel tot het eyr.de v;n dele Macut mocht aeoljp:n , tot welcken tijt hei Leger vaa &apos;t nodige vooriien is. Gilleren 50 Man na Bouchain gecommanitert zijnde, lag d&apos;Oriïcier van onfegtoote Wacht ttn Vyair.l. Party van 53 Hufuren Incr volden , waer op hy 50 Man d:tac!&gt;eetde , diedeH&apos;ultren inhaeldeo.dtn&apos;Jïpiieyi m:t 10 Man neeiraacckten en den Luy«enaot met 7 Man gevangen iabrach.cn. U)-1 hit Leget te Beautepaer den 21 Oftcb&apos;r. Eergilctcn decampse aen wy van Haspte : A&apos;s de Troupcu onder den Gcuctacl ragel lig moveeraen, om (ig te voegen by het gtoot Leger, &apos;t welck even 13 vcoten de Schelde gepafleert was, quatn Mr. óc Villats onfc marfc!i tecO|nos:eren , fonder ie s te ondernemen : Hy font gilleren i!e (ware Eigage na Bapaume ea Peronae , oock na de Sarabre : Vaufresny waien de Regimenten Opgebroken): Heden flonJec &apos;i Cooir?5 vav\ Troupen te volgen. Gilteren vertrock Int Regiment Blaeuwe Gu:r &gt; icPaert na denHaegen dat van Oyen na tfeusden : Morgen fal h{t • &lt;*eede Bataillon vandeßlaeuiveGusrdes met de ; Comajj;ni;rt&quot;ra endiers oock na den Haeg marcheren.&apos; * J &apos;s Graveahage den 25 Oftober. De Graef Rivers is na&apos;r Hof van Ha nover gegaen. De exrraordinaris Eavoyé Buys ij heden i»edcr verttocken, om de Reys tsn eerften na EsgeUnt voort re let ten 0e Hecien Staren van Hollanr en Well-Viialhm zijn gitleren voor 10 a ii dagen gefcheyden : Haet Ed. Gioot Mog. hebben V;v. dag vau eenige vacante Corapagnien gedispoiKert. De Hteren Ue! ■Jep&apos;jtetxden van d&apos;Admiraliteyien zijn van biet veniocken. _ Arcfterdam den 16 Oilober. Vrydag ij onder Convoy van de Capite;ns Teengs , Wij», Zeis , Munnick en Rcytft in Teffcl gearriveert de Ooftcifle Vloot nevens het Schip de Maria Galey, Jacob van Wc». ler, van Curaffou, en 9 Noortsvaetders , alle lae;tt uyt Ncor*e»eu&quot; De Schippers van d&apos;OoUerffe Vloot wetden%enaemt P. Wijogaert*, ([ Liemvele.J. C. Doets,J. Colombesu.P. Oollsvout.SiiEon Hatn,£e&lt;ke -spanjaer j.Tide Lolling,Tialf Adriaenfe, Cl. Mendofe, J. Jurriaenfe P. Jaiifeo.P. Koger.Wynant Douwes.Celis ?ieterfe,MatrhijsMaruns&apos; EnteCictjes.P.Vogeltting.Fr.Tiallings, Jacob Geilen, Geerlof Backer&apos; Jan J. Steyns, Jacob PlaQg, Tymen Janfen, P. Bottes,Atie Adriaenie&apos;, r jalf Pieierfe.G. Dirckfen.Al.Gonders, Lourens Roefcn,C)aes ria;n&apos; Liurens Feyk:i,J. Groen,Ysb. Ysbrantfc.Jurgen Boot, Tiert Wiggeis| Ja tig lokes.P. Siwerts, Cl. Pieteis.Ysb. Twcnt.Obbe Lieuwes.corn! üerralen.Jelle Hilkes, Jelle Robijn, Evert Alders, P. Sipkrs.D. Har. mens Jacob Simonie,F». Rijnt|es,Sybr.Carftenfe,Otïo Siwerts, Jacob Volkers,J. Groot,Corn. Gioor.Corn. Foppcs,WopkeTjallings,Laraberi Tieits,J. Bierfteker, Cl. Teunitfe.J. Carper.Lolke Picters,Stoffel Alberts.Andr. Douwefe,J. Willemfe,d:gOedeCooproanen deLucai: De Chiiftina , Cl. Jacoble, is door &apos;t breken van ir;n Gaffel en harde Wint vau de Vloot afgeraeckt: Die van de Nsortsvaerders zijn Luyije Hayes, Anke Ritjes, Hilke Joris, Wybrant Luyijes , Manco Volkers fiert Siwerts, Fyke Reyndeits.Abrah. Schelvis en Jacob JanfeCajper.&apos; TeMaltega is van Hamburg aengekomen de Hoop , Harraen Budde. Men fegt.dar het Schip de Roode Vos.CoruelisMichielfeo.van Liffal bon na Hamburg gedeftineert, foude gefoncken en &apos;t Volck geborgen zijn. Tot Libau lagen den ijdefts in de Haven j Hollanrfe Schepen, j Bremers en j Lubeckets,en was&apos;ct noch een in &apos;t gefiehi. Jan Abrahamlen is van hiei tot Stockholm gearriveert. Tot Coppenh.&apos;ge had mtn de laettie Weeck 565 Dooden gehad en te Elfeseut inaer 4. • Met iie: Londens Convoy zijn van de Theems in de Aiaes gearriveert de Schepen van de Schippets John Matlon, James Cimberi, Jonas Rowlantlon, Sarouel Tuyler, Ilaac Verheul, Jacob Colack, Jan Warile, R. Molcnacr.Hendrickde Braer.Arent Dirckfen, Jan Hodder.Obie Janlên.William Aliller, iho. Killer en Gideon Ja:tiefen,de laetlle vanjaimuyden. De Hoecker de Vrede,Corceüs Jacoblen Groot.gaende van na Liffabon,is in de Spaenffe Zee genomen door een FranfliCapir met 4 Stucken,welke by fig had M.hals en nog een Engeiilé Trijs, trieven van den 10 defet van Genoua melden, dat de Vloot met Keyler Carel VI. aldacc noch op de &quot;Kuft tuSchrn die Stad eaVadolig btvont, en dat lijn Majelleyt alsdoea noch niet*aen Lanr aas. &apos;s Graveahage den 26 Oitobtr. Van tniddag omtrent halfeen uur gefchiede uyt het midden van haet Hoog Mog. Vergadering ten Depu:aiie, wetdende bekleet door de Heersn v;n de Lathmat, Croene- Ra:d Penliooatis HeynGus.Spaiibroeck, Eoerum,Roefe,Gockinga en de Griffier Fagel, dcwelcke met eenige Carofleo na &apos;t Hiiys vau den Graefvan Straffort,AmbaHaJeur ron lutt Coninkl.Majelleyt van Groot Biiitinnien, leden, en met fijn Exc:ileatie aWaer in Codïcreiuie zijn geweeft : Ter feiver rijt wa&lt;en de Geallieerde Miniue» in &apos;t Congres» aen dewelcke door Brieven wertgeconfit meert, dat Key ler Carel Op den ij defet rot Milaen is gearriveert, en dar lijn Keyfetl. Majefteyt aldaeruyding foude blijven afpachten : Van dit was tot Franckfort kenniffe gegeven door een Staffetie.</p>
</text>
