<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Patijs den 19 Ottober. De tyding , voor eenige dagen van Matfi. lien grkoinen , dat men den 6 defes op de Hoogte van de Eylanden »an Hierts een Vioot ontdeckt had die men geloofde te zijn de geene, die den Act is Hertog uyt Spange na lialicn bracht, is geconfirmeert dooi een rkuaotdinaire Courier van den Gouverneur van Amibcs.die ïtn Monfr. de Ponichartiain advy» bracht, dat die Vloot den 8 te Vado gearnveett was, hebbende in d&apos;eerftc dagen door &apos;t fwate We&apos;er en de conuarie Winden veel geleden; maerdatfe échter tonder verlies en d&apos;Aetts Hertog in gorde Gelontheyt aengekomen was. De Btieven van Matly van eeigitteren avont nieldeu, dat de Cooing dien morgen met een EzpteOe van&apos;t Hof van Lotthaiingen fekere tyding had bekomen van d Ele&amp;ievan een Rooms Coning eoKeyfer, die den iï defes te Ftanckfott gevallen was op de Perfoon van Catel 111., die de Geallieetden voor Coninj; van Spanje eikent hebben : Eenige Stieven van Matly feggen , dat fijn Majeiieyt gerefolveert had , dien Ptios teetktnnen, nitttegenftaenie de Ptoteflatien der Cemvorflen vao Seyeten en Ceulen, en dat fijn Majefteyt Hem eenßtief van Felicitatie daer over fal fchtijven , dewelckc aen den Pauflel. Nuncius lil ter haat geftelt wetden , omfc door de Minifters van Cl?mens te &apos;aen overgeven. De geruchten van Vrede vetmeenigvuldigen van dag tot dag; en men vetfekert , ditde Pjclitninaria t&apos;eenemael gereguleert zijn. Men heeft Schepen , die te Bteft tn Pott-Louys jekomen zijn, tyding bekomen , d-t Monfr. du Caffé in de Havana geattiveert was met de Gallioenen, waei van niet manqueeide als een Cfoige, diemen feyde, dat door d&apos;Engelfle genoden was, en een Ootiogfchip, &apos;t welck Monfr. du CafTc na Veia-Cruz geGinden had, &quot;owaerrnen het in &apos;t kon te ruj verwachte : Alsdan foude hyten &apos;t&apos;ftenz;ylgaen ,om na Europa tc keeren • Men vetfekett oock, dat •oor defelveweg tyding g:koroen is, dat het Ejquadre van Mr. du Gué Ttouin eyndelijck tn d&apos;Eylanden daer omtrent gtarriveca was.</p>
</text>
