<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SWITSERLANT.</title>
	<p>BErndenij Juny. Behatven de Brief van lecóramaodaiie , die I Ceur-Palis aen dit Canton in faveur van den Biflchop van ba- | fel heef. gefchreven i heeft die Prelaet oo&lt;k felts etnleer ootmoedige en onderdanige Briefaendit Canion gefonden, oin het felve inilantelijck te verfoeckcn , van hem noch een Oonfeieoiie toe te ftaen, wi|l hy hoopie , 4aer in fulck: rcdelijcke Siken voot «e rtelien dat m&lt;n niei loude konnen mitiqueren tot een Accomitiodement te konen &gt; de Souvereyn: Raed vao dit Canion hier op vergadert eeweeft zijnde, heefi inconüderatievan Ceur-Palts, de Protettanil&apos;e en eenige RoouiflTe Cantom.op defe beede reguard willentnemen, en ten dien eynde getefolvceri.nuch eens en voor de laetfte reys, haer Gtd&apos;puieeiden tot een Conferentie met die van den BiGcbop te fendeo, waer toe de Stad Aerburg benoemt is; alwaer dcfe; Conferentie hed?n gehouden wert, roet refervatie nochtans, dat menerenftaendegetiieide Conferentie, de Refolutien , te voorenten opüchie van &apos;t Munfterthal genomen,in haer geheel lullen blijven ,en tonder vetder uytliel gtëxccutecrt uetdeo 8 dagen na dc Conferentie» 100 defelve vruchteloos afgelopen fal zijn: Daer en-boven hetftnien «rerefolveett, d:n Ccurvorit vin de Palts t&apos;aniwoorden, en een net Detail te doen van de gehttle Saeck, op dat fijn Ceutvorftel. Doorl. felfi kennis neme van de gerecht igheyt der Fretentien van dit Canion: Gemelde Soaverevne Raed heeft geen rtfl:xie genomen op de .Mediatie, die de FtanCTe AmbalTadeur heeft &apos;alen offereren i maer men heeft fig vergenoegt, met aenMr.de la Mattiniere te laten leggen, dat de befte dienft, died&apos;Ambafladeur aen den Biffehop van Bafel konde doen, was, van hem ie bewegen tot het ten eetften in &apos;i wetck dellen, van &apos;t geen geltipuleert is geworden in het Traftaet van N&apos;idau, &apos;t welk felfs geflooten was door d&apos;lmerpofiiie van een Minilter I van Vtanckrijck : 4 Gedeputcetdei; zijn tot de Conferentie van Aer- j berg bensemt, en i tot de generale Vergadering van St. Jan; d&apos;eertte zijn de Raeisheer Lerber, d&apos;oude Thefaurier Frifching , de Secretaiis Steiguer en de Bailiiu May &gt; eö de laetfte zijn d&apos;Avoyer Willadiog co de Thefaurier Bicher.</p>
</text>
