<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ed. Mog.Hceren.de Gecommitteerde Raden (tr Admiraliteit in Zeelam.fullen Maendag.den ij Ju&apos;y.&apos;s Morgen» ten rouwen binnen Middelburg in de Herberg de Goude Leen openbaerlijk met den Stock* verkopen omtrent 180 Boten sivilfe Oiy.roo Vaetjes Rofijn 70 V«i. Jes Vijgen,ij Vaetjes zoute Salm.6 Balen % olie een fietk en welbczrylt Frans fregat, genaemtle Duc de Berrr nu welckedc bovenftaende Goederen zijn geloften in Zee verovert door Capit. Jochem Gommcrs. . Alfoo eenige w-ynige Per ionen noch nalatig zijn geweeft aen den Rentmeefter J. G. Schermers »e betalen het verbogen en nafien van hare Graven en Kelders in de Kerckeo der Stad Rotterdam; werden voor de laetftemacl alle en een iegelijck gewaerfchout, om &apos;t voorn, nafien en verhogen te komen voMoen en betalen voor den 1 September, t7i r,op paane.dat deGtaven enKelders dei Nalatigen daer voor fullen weiden •engeilagen en gf é&apos;x?cuteerr, volgens de Refolutie van de Ed. Gtoot Achib. Heeren van de Wet «kt voorfz. Stad &gt; ea fal de voorfz. Rent. meetter tot den Ontfang vaceren &apos;s Maendag»,ningsdigs en Donderdags , &apos;s Morgens van&quot;9 tot n noren. ■ &gt;In July of Augufti defes Jaers fal op de Hofïiede, genaemt Leeuwenberg, gelegeo buyten den Haeg, publijck verkocht werden de uytmuntende en feer veinwerae Orangery, zedert ruym jo Jaren vergadert en nagelaten by den Heer Jofua van Belle, Heer van Waddinzveen, in fijn Ed. Leven Burgermeefttr der Stad Rotterdam : Den prx;[jfcn Dag van Verkoping, als mede waer en wanneer de Catalogus hiei va&apos;n in d&lt; voornaemfte Steden te bekomen (al zijn , Uaet binnen korte dagen in de Couranten bekent gemarekt te werden. Maendag.den j Augufti, en volgende Dagen fal Hendrick van Bulderen ten fijnen Huyfe in &apos;s Gravenhage onderdt Boekverkopers verkoken fijne ongebonde Boeken, foo eyge Drucken als andere Sorteringen : Wier van de Catalogen te bekomen zijn f Amftetdira by Brunet, Leyden Luchtmans. Rotterdam Ftitfch enl Rohm,Utrecht van de Water, Antwerpen Granger, Bruflel Jean Leonatd, en in andere Stedeo meer. Dingsdae.den 7 July,fal t&apos;Araderdatn in de Boekwinkel van wijlen ?. Mottier verkocht werden alderhande Engtlfle , Frantfe , Italiaenfle en Duytfe Mulijck,volgens de Catalogen,daerom rects uytgegeven : De Verkoping van den 8 onder de Boekverkoper fal niet voorreaea,alfo dieuyt&apos;erhant verkocht is : En de Republique de Lettre fat nevens de andere Sorteringen in&apos;l brgin van onder de Boekverkopers verkocht werdeg; waer van den prxjijfen Dag nader fal bekent gemaekt weiden. De Catalogen fcijo te bekomen t&apos;Amrt. by dcWed. Mortier, Hage v: Dole,Rotttrd.fxits en Bo|y»,Leyden Haek,U:rccht v. Water,BrulTelSeïlUvens.Leypzig Frits,AntwerpenGrangé.Londen Mortier,Bcc. Nicolaes Tielmans,wonende ten Huyfe van Ferdinaot van der Marckt,Mr. Koekebacler.tulTchen het Zeerecht en Campeihoofi inde witte Olyphant t&apos;Aitjftcfdiai.heeft uytgevonden een koftelijck Medicament voor feere B:enen,hoeongeluckig van oudcQualen die fouden mogen zijn,geneeft hy ionder Snijding ofKetving, fcc. j hy heeft mtde een expett Medicament voor Ambeyen, die de Patiënt felf» in korte dagen fal doen verdwijnen J daer wert een Ordonnantie by gegeven : Genefeo of geen Geit. De Inleg inde Gom-,Silver- en Gelt-Lotery van Nieuwerkcrrk.i n ft.,wert gecontinueert tot den 18 July; werdendede Collefteurs verfocht alsdan hare Copycn Over te : De Trecking fal gafrhieden den io July, op de gefielde Poenaliieyten. Die met weynig te wachten veel wil winnen, adrrfleten haer in &apos;t Loteryr je van Muyden, a 4 Gl. ;,&apos;t is onbegrijpelijck net vetdeelt, en fal &quot; ?00r vaft den j i defer compleet ttccken: &apos;t Getrockene uyt Hauwen weit hier in verwiflelt, en &apos;t Opgelt ftaet voor de deur. «■ &apos;&apos; Den-jo July fal binnen Amfterdam in de Nieuwe Plantage trecken de Lotery dei Adel. Hofttad Raephorft, of io Geit ten keure der Trecker joooo Gl.; breder in de Conditiën :De Inleg gefebiet ten Huyfe vsn de Wed. Hamiltonen Blankenelders; &apos;t Lot is rï Gl*. De Trecking det Loterv van Langer- en Kortrr Aer.i t 0 Gl.,begint binnen Leyden den 7-Juty, ofden Direftcur fal 1000 Gl. aen ea LeydfeDiacony.eii 4OUC. betalen : De Inleg enKorring tmSatnrdag. Hier in zijn 1 a&apos;ioooo.i è 10000,1 a 4000,1 a 1000,50 i icoc.ücc. Tot den 11 July de laetlie Loten in Swamtnetdam, i 4 Gl.; weckt compleet den 14 dito ,ofH. van Dammefal 1000 Gl.aen d&apos;Aroft. en «•yde Diacony.en 1 Ducatons voor ydcr Lot betalen,foo deTrecking den n July niet begint: Voor en na yder Prijs een Prxmie. * *01 den 10 July voor &apos;tlaeift noch Loten in de Leteiy van Sleewijtk.l 11 Gl.,vooifien met 3 a 11000 Gl.,j i6»oo, j ï jooo, j i 1500, f» a xooo.&amp;C. i trekt den io dito,of de Getechte/n Kerkmeefteren verbeuren loco Rijzd. aen d&apos;Amft. Geref. Diacony-Armen. Gedrucla roe Htcrlem, byABR AHAM Ca STELEYN .Scads-Druckcr,&apos; op de Marcktin de Blye-Dxucb. Ceo 4 fuly, ijii,&apos; T</p>
</text>
