<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d’aengrensende Rijcken.</title>
	<p>Wecncn den 10 Juny. De ICeylcrinnc Doiwricre Amaiia heeft fig zeden den 11 defes acn Hooftpi j o eo flapeloosheyt, waer by een vehemente Koorts en bloeiftotting g«k«menwas, feer kianck bevonden, en het fcheeii den 16 ,&apos;ëat bjrnaalle hoop van herftelling verloten wit i foo dat haer Majefteyt een en tndete Dispofit ie tot liaer nytterfte Wille gemaeckt en van de geene, die als toen }n haer Kam» prefent waren, Affcheyt genomen had j maer &apos;s avorits begon het feer te veranderen, en hatr Majefteyt tweemael Adergelaten zijnde, beteit van dag tot dag : Defe Skckte ii na dc meenin® der Doftoren ontftaen, da thaer Majefteyt fig t Maenden lang in haer vert reek by 4e tegenwoordige feet warme Somerti jt opgefloten heeft, waer by komt de groote bedroeftbeyt en geen beweging &gt; weshalven haer Majefteyt geordonneert heeft de Venfters te openen, op dat&apos;er de Wint kan Uoorfpeelen. Van avönt fullea de Lijck-Dienften over wijlen fijn Xeyferl. Majefteyt een eynde nemen. Men verneemt, dat de Graef vtn Windisgratz het Expeftative op &apos;t Stadhouderfchap van defe Stad, &apos;t welck wijlen de Graef van Wel« had, van den ovctleden Keyfer at had bekomen, en dat de Baron van Eat, onlaags tot Graef gemaeckt, ca zijnde een van dc outfte ert voornaemfte Rcgeerings-Raden na die Charge ftaet; maer men gelooft, dat Coning Carel daer ovet als ovet alle vacante Amptcn na fijn goetdunckcn fal disponeren : Men fegt, dat fijn Majefteyt den Prins van Schwattzenburg in de Charge fanOpper-Stalmcefter en den Graef vanWaldfleyn inde fijne van Oppei-Cametheergeconfirmeeit, en den Graef »an Alihan, die in Catalonien is, tot fijn Opper-Heuckenmeefter |&gt;enocmt heeft. Trier den 26 Juny. &apos;t DetacheAnenr, &apos;t geen onder Mr. de Sr. Fremont na d&apos;Elfas marcheert, wett den 30 te Luxemburg verwacht: De . Baron de Wald ii ali Commiflaiit van dc Provintie gefonden, om het felve door dat Lant te geleyden» den 1 Jaly ftaet het te Djedenhoven deMoefel.te palieren, nemende haer route op Saar-Loui» : Men hoopt, dat het Lant Trier voor defe reys van de Doorroarfch bevrijt fal blijven ; maer ruen fegt, dat Mr. de St. Conteft, om defe weldaet - te doen vergelden,door dit Lant 10000 Rations Vourage aen gemelte Detachement, &apos;t welck omtrent 6000 Man te Voeten tePaertfterck is, onderweeg wil doen leveren. Men wil verfekeren, dat de Coning otdtes heeft gegeven, om een tweede Detachement uyt bet Leger in Vlaendertn na den Boven-Rhijn te doen : Men debiteert noch een andete tyding; dat Coning Philippus de Spaenfle Nedttlanden aen Ceut-Beyerco gegeven, en in eygendom afgeftaen hebbende, defe de fclye aen den Coning van Vranckrijck voor 8 Millioen foude verkogt hebben. Mr. d&apos;Efpagne d&apos;oude,Gouverneur van Thionvillc, is voorlede Saturdag aldaer overleden &gt; dit Gouvernement, alhoewel het kleyn is, btengt &apos;s Jaerlijcks ijooo Livres op : DeCraet vanHuy heeft daer toe groote hoop. Laodau den 27 Juny. Onfe Armee ftaet noch by Muckenftutm: De Franfle Atraee blijft noch ongeformeert t De Luyt. Generael du Soutg ftaet met fijn Corps omtrent StolhofFen; de Generael Quad &apos; met het fijne by Scelingen, en de Marefchal de Bezons met de relt der Vyantl. Ttoupcn omtrent Sclz; en fchoon fv lig voor 40000 Man ftetck uytgeven, foo weet men nochtans , dat fy naculijcks twee derde daeivan kunnen uytraaken &gt; fyflaen tegenwoordig haer Schipbrug 1 tuflehen Hagenbach en Lautcrburg. Wijl ondettufleben tot noch toe | de minde Standen haer Contingent aen de jOOOOO Gl. lot de Rijks- Operationskas hebbtn laten betalen, lbo heeft Ceur-Mentz op nicu alle Standen laten aenmanen, van haer refterende Contingenten (06 »el acn gemelde Sorame als aen Volcb ten eetftcn in te brengen. Franckfott den 28 Juny. Gifteten is de Gtaef van Schellard van Duffcldorp hier aengekomeo, en een Courier van de van JEcjdact dooi d«fe Stad na Genoua grpafiocu: Dien dag i» de Ccüt- Ivorft van Mentz vaa Aflchaffenburg hier incognito geatriveétt, OO &apos;cbauivsa in&apos;c «.eurvoutel. Hof te belictitigen. Met de Brieven van Rtgeriiburg fchrijfc trien, dit de Ceut Brana;ni&gt;. en Ceut-Cronswijkfe Gefamen tot haer vertrek prepatatie maekicn enfigdea sof 6 Juljr her*aerti ft jndcn te begevea , om d&apos;Êle&amp;ie van etnen uituweri Keyfer bytewooneo, Gpdewdckedc VoiitvanLich&apos;.enfteyn, de Graef Kioskyen de Riicks Hofraed Consbruk ..wegens Koning Cl iel fullen verfchijnen, als méde de Modenefe Gefant.die té Weenen geweeft is. Coblenis deo 18 Juny. De Keyfeilijcke Gefant Graef Goes, en de Heet de Mellarcde, Minifter iran den Hertog van Savoyen.vertrocken gilleren morgen van hier, d&apos;eerfte na den Ceutvorft van Ments,en de laetfle over Dufleldorp na &apos;s Gravenhage : Integendeel artivtetde hier gifteren avont de Gracf van Réchteren, Envoyé exuaordinac van de Heeren Staten Genrrael. , T, Cculen den 30 Juny. Saturdag zijn de Keyfetli jke Generaefs Mercy en Tollet alhier aengckoraen, om vetder ca de Rijcks-Armee te gacnj werwaeits gifteien een Stafette hier door gepafleert is, met naricht, dar de Troupen, uyt deNederlanden na boven gedeftineert geweeft.gecontramandeettzijnj wesbalven het backen van Commis-brooa te Duren cn elders opgelchort is : Ondenuifchen heeft een Vyanilijcke Party ie Fliesheym een quaótitcyt Haver, die d&apos;lnwoonders van het Aens-Siift tot fubfiftentie vin gemelde Ttoup:u byesn gebracht haddep,in brarit geftooken ; eh men vreeft,dat ly fulcks op aoderc Plactfca oock fullen tenteren, alfo fy metj Partyen om &apos;t Gulickfc Steedje CaSer ftroopin. Van wegens dit Dom-Capittél en de Aetts-Stiftfe Lant-Standen bevinden fig Gedeputeerden te Dufleldorp, om de Differenien, die tuftchen haer fweven , voor &apos;t Hof-Gericht van &apos;c Rijks- Vicariaet aldaer&apos;te brengen. Een gedeelte van &apos;t Detachement uyt hes Geallieerde Leger is by Roermont aengekomen, en hout aldaer halte* afwachtende nader ordre wegens het vervolgen van haeiMarfch.. ; Luvckden 30 Juny. De Voor-Troupen van het gedeelte van&apos;t Geallieerde Detachement, &apos;t geen te Tienen legt, waten al te Borgloon gearriveert, en aldaer een nacht geweeft hebbende, &apos;» andcreu-1 daegs &apos;5 morgens naTienen gekeert.op bekome ordre van haerMaricfi niet voort te letten. Cent-Palts heeft aen den Graef van Wels gcordonneert, dat de Candidaten, die na de Schtpensplaetj vin wijlen den Baron Selys flondcn.&apos;t Lot fouden treckenj&apos;t welk gedaen zijnde, foois &apos;t Lot op den Heer Deihie; gevallen.</p>
</text>
