<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>I Roermont den 28 Junjr. &apos; E:rgiftereo avont ten o uuren ontdane I Btatit in de Molen te Hinsberg, waer door defelve met joHuylenea hei Klooflcr der Penitenten a%ebrant en óPerfoncn omgekomen zijn. j . Uyt het Leger te Lens dtnipjuny. Men conSimeeit, dat bet | «tifte «cachement der Vyanden , beitsende in 15 Batiaillons en { j Esquadrons, haer marfch voortfet, zijnde te Givet de Maes gepas-, ; feett enden 1; van daer opgebroken, om dien dag te Beauvrain, den 24tcHeigne en den 15 téSt. Hubert te gaen campeién , alwaer fy den 26 hebben flit gelrgen , en quamen den 17 te St. Hubert op dc Ailon. Volgens de Advyfen uyt hei Franfle Leger had de MarefchaL 4e Villa» een tweede Detachement gedaen, waer van men noch niet hetneite getal weet, alhofwel ly feggen , dat hetop n Batiaillons cn Esquadrons vaftgeflelt «as : Den 17 &apos;s morgens had de Beyerfle Infantery fig in marfch begeven : DeCavallery vandieTroupen was M&apos; la&apos;er opgebroken met eenige Regimenten FranfTe lofjntery en ging te Duty en Vis in Attoys catrperen, van watr fy &apos;s ancerendaegs dccampeerden, om byCamerijck langs de Motris van N-.ufvillete gaen leggen, alwaer &lt;ie kleyne&apos;Gendarmerie cn de Spaentfe Gunde fig met haer Tullen conjungeten : Men u il, dat de Beyerfle fi» in &apos;t Lant van Namen en • Luxemburg, waer van Ceur-Beyeren pofte/He foude komen nemen , fullen verfpreyeïen, en dat deleft van dieTiou-&apos; pen na Duytflam gedeftineett is. &apos;i Gravenhageden ï July. Aen de Ktyfetlijcke &apos;Mioifters wert met Brieven van Barcelona in dato den 6 Juny geeonfirmeert, dat alles aldaer wel floot} dat de Vyanden noch geeri Armee hadden gcformeett, dat defelve voor een gedeelte aen gecnendees ziidedeiegra campeerden, en datfe voorgaven, haer Leger in &apos;t midden van defelve Maent te willen bjretn brengen. De Graef van Harragh , afgtfer. Jen van de Keyfcrinne Regente, wert in &apos;i kott alhier te gemoer geilen, Om mede den Koning van Pruyflen over fijne gfgeve tocltcininir.jr tot de Vctkiefing van &apos;Koning Carellll. tot Rooms Kcyfcr tecó&apos;iuplimenteren: Insgelijcks is de Heer de Mdlatede, Envoy.é van den Hertog van Savojren , alhier grarriveett, om by gtmelté koning van Pruyflen eenige Commilïïe af te leggen : Sijn Majefleyt, légt mén, dat tot den 14 a ij defer Maent alhier te Lande noch ftaet te blijven/ en da» Hyd* Verjaring van deCTelfs Geboortendag op den tzdefei ftaet ie houden j fullende noch in eenige dagen fijn Veiblijf tot Hon-- flaerdijk nier gaen nemen.Van de morgen ten 6 uuren is eérft de Graef van Schouborn, Envoyévan Mcnts, van hier na deo Ceurvorft lijn Meelter vertiocken. De prccijfcn tijt van &apos;t veftreck van den Prins Eugeöe van hier na de Legeis wert niet gehoott, of het morgen dan den volgenden dag fal zijn : De Generael Fels den Aide de Camp&apos; Wagensperg aen gemeldePiins giftertn herwaerts gefoncjen hebbende,&apos; is defèive van namiddag weder na Bruflel ven rocken : SijnHoogheyt was van middag nevens den Graef vao Zinfendorf in de &quot;fr&apos;eves Kamer foo met de H;eren haer Hoog Mog.Gedeputeerden als met die van den Raed vanStatein Conferentie. Gillet&lt;n verftact men,da: de Miniftets van&apos;t Congres over de Affaires in&apos;t Noorden&apos; byeen geweeft zijn. Op dc gedane Notificatie Van de Doo faV Mevrouwe de . Lantgiavin.ie van HeflenCaflèl, heeft de Baton van Dalwighi Envoyé van den Heer Lantgraef, de Vifite van Condoleamie door de Minifters en Grooten omfangen. De HeeiW Gedeputeerden van d&apos;Admiraliteyienbevindenhaetwedtfralhier,&quot; en&apos; zijn van avont veel Leden van haer Ed. Groot Mog. de Heeren Staren van Hollant en Weft-Vtitflaflt aeagekooea i Offi morgen dtfYcr&apos;ga&apos;aVfio&amp;by te woonen.</p>
	<p>BvuCTel den i Ju&apos;y. Gifteren is d Heet van ien Berg den Heer «in Reus*ouJe na Hoilant gevolgt. Aen dees tij ieLemen ftaen nod\ J: op&apos;Soaiag hiet &lt;iod: gepjlferdc Regimenten iran di geene , die nor&apos;» boyten d&apos;AnJeriechtle Pooit blijven campeun.. Een Vyanti.&apos; Pjry ■yt Charleroy quain den omttent Tienen : De Geneiael Vehlen detacheerde den Collonel Splenjr maroo Huïïiren en 40 Ruytcrt van de groite Wacht : Oefevo.it de Vyanden op &apos;t Keick hof van fionteis gepsfte.-rt, &apos;en hebbende lijn Ruyters en KufTaren laten afritten ,&apos;attacqueerdehaer, die70 Dragonders of Ruyttrs en 60 Granadisrs onder den Lr. Collonel l&apos;Ecrcvifte fterek waren ; Sy de fendeerden lig j ujren lang, eermenhaer koude foicetei* : Echter drong gemelde Lt. Collonel met fijn Dragonders door de Hufl&apos;aren, die de Faerden beweerden ; waer op de Collonel Spleny te Psert klom en hem tot op i Mijl van Namen vervolgde, makende (enige t£i neer en andere gevangen &gt; (00 dat hy te Tienen ic rtig bracht 1 Capiteyns, z Luytenantt, 1 Cornet, r Volontair, 10 Ruyttts, 10 Dragonders , 16 Graoadiers en 43 Pactdcn , daer onder dat van den Lr. Collonel, &apos;tg-rendoergeloven , dat hy doot is : Van onfe kant is de Capiteyn Oraef Desattr.or* gevaetlijck gequetft co 1 Huflaren ra een Ruyt er doot gebleven en 5 Hufftreti , 1 Dragonders en $ Pierden gequetft, mart daer zijn een Cotporatl eo 6 HuiTaren van ons weg. Een Capiteyn met 50 Man van &apos;t Regiment van Benthem, hieruytgecommandetrt zijnde, om eeo Schip met Meel voor ons Magalijn van Willebroeck af te halen, hoorde a&apos;daer, dat het felve tufllhto die Tlacts en MeChtie.vdoor een FranlTe Party al wat aengehouden , die den Schippet t&gt;ad medegenomen ; en, wijl&apos;t Schip daer noch onbefchadigt ten Ankei lag, namen d enfe de refolutie , om het van daer te talen,fclioon gcf&lt;gt wiert, dat de Praniïe wel 80 Man fterek waren: De Vyanden vernemende, dat een Efcorte van ons qtaam, lieten den Schtppet voor 40 Piftoltn tekenen enhemgaenj 100 dat ons Volcfe taCt het Schip behouden hier aengekomen zijn. Amflerdtra den j July. Van Madrid wen van den 15 Juny gefchreven.dat men van Cadix tyding had, dat aldaer en in meer Havens van AndaluGen uytgeroepen was, dat&apos;er geen Koopmanfcfcappen van En(Clant, Hollaar en de Hanze-Steden fouden mogen ingebracht werden. Eergiftereo is in Tel Tel gearriveert &apos;t Schip de Stad Stettin.Hans Rijeken , van en gifteren de Schepende Cornetu-Galey, Joris Pain; deZetn-Galcy, Adriaenßinkes,beydevan Genoua; de Jacoba-Gsley, Adriaen Pooy &gt; de Snelle-Galey, Pieter Backer.bcyde van Livorno; de Hooft-Galey , Jan willerafeo , van Bateelona j de Avourora , Pieter&apos; Adnaenfen, van St. Maerten , en noch een Engels fregat, dat noch onbekent is. In de Sortt zijn 17 Sehep:n gekomen, -daer onder van Koningsbergen Gerard Claeffen , Cornelis Janfen Valck, &apos;Jacöb Plantijr, Pieter Kiftemakcr, Cornelis Quack, Joris Langedijck, Even janien, Pieter Chtiftiaenfcn, Cornelis Haea en P. Jacobfen Gewelt; van Revel Jan Hillcbrantfen , en vanAVolgaft Claes Pieterlcn Ty. Van Lubeck wen gefclireveo , dat de Sweedle Capers CKdre had Jen, om &amp;1 de Hennip,dis fy in Schrpen, van Riga komende, mochten vinden, «en te houden,&apos; alfoo men daer van in S weden &apos; fchaerslieyt had. Schipper Pieter Sicuwertt, van hier na Riga gaeode, . is door de .S weedte Capers door een aen hatr gedane Eed gedwongen Ou Stockholm te fcylen , al waer oock gekomen was, co onder Drey • gementen, dat alshy (iilcks niet mocht nakomen, cn fy hem in Sec weder mochten vinden, ly hem alsdan fouden confisqueren. &apos;XotCarclscroon waedoor een SweedsOorloglchip eenLobecUr Schip Opgebracht, weder gerelaxeert,v:rtrocken cn op de Rhcede van Danstig gekomen. Vas Hamburg fchrijft men,dat&apos;er 4 Schepen van Liflafconopd&apos;Elfgearriveert zijn,als Cap. Worms, Molier, Ktuver en Jan Been Senior &gt; als mtde het groot Convoy met de Schepen van defe Stad ,en het geheele Wat Convoy van Capit. Guitet, waer van niet een Scheepje vermift wierr. Te C4dix was door een van de uytgaende franfFe Mattcaiquesvaerders opgebracht een Engels Schip, gaende na de Kuft van Guinea, «a een Pottngees Scheepje. Te Gibraltar waren door contrarie Wiot ingelopen de Sweedfê Schepen van Caps. Claes Sipkes en Michiel la Frenceenzedert weer van daer v ertrocken. Van den ij Juny fchrijft men van Mallaga , dat } dagen te vooren aldaer uytgeroepen was, dat&apos;er geen Hollantfe Goederen fouden mogen in&lt; gevoert « er Jen , ja felfs die in Neutrale Schepen geladen zijn. &apos;s Grarenhage den j July. Van ochtent onitiog de Prins Eugene eenExpreffc uyt Bubant: Het blijft onlèket wanneet tijnHOogliey van hierftaet te vertrecken, &apos;i geen tot acnllacude Maeudag of Ic.i valgtndrn dag wel loudc koonca ae.ilopen : Ondcituflcheu flaen &gt;iê Keyletl. Tiouptn haet Matfch na den Rhijn vooit te letten, en vau meer ao.lete ge»o!gt te werden, üe Graef vanCifucnics is van hier na iiiabans vertrocktn, en de Graef van Peteborough na den Biiel, otn mei een »au de Packei-Booten na Engelant ovti te gaen. Vanmiddag rijn tner Ed. Groot Mog. de Heeren staten van Hollantcn VVeU- Viicflant vergadert geweeft , en de Heeien Gedeputeerden vao d&apos;Admiraliteyten over de iee faken in Conferentie. De Heer van Rcosaou is van Btuir.l weder alhier aengekomen, en eer Vergadering van haet Hoog Mog. geweeft. Madrid den 15 Juny. De Portugefen, die in Efttemadtra gelrocken waren , en daet door den Maiquis de Bay genootïaeckt hadden, na Badajos ie rug ie tteckcn.haddc» de Stad Zatia geplonderi en veiwoeft : Mr. de Bay avanceerde tot het maken vaneen Diveilie met 15 Battatllons , Jo Eiquadrous, ecnige itucken Canon «4 Mortiua voor Elvas , en bombaideetdc die Plaets van dco 1 &apos;s nachts tot den ; defrs, alt wanneet hy onder Badajos te tug keerde, om met de red. van li]o Leger we&apos;er te co«jungeren : Sijn fartyen hadden de Stad Bot ba voor t6c-oo Ecus onder Contributie gelet, cn 6oco van Barbazen ge&lt;rocken : De i Detachementen, die op de zijde dei Pottugefengetiocktn zijn, hebben j PartyeuSchapen.iu Eftremaduragelicht, hernomen, en too Giatiadiets,dicfe in &apos;t brengen oa haer Lan. escorteerden , geiiagen ; Het Catteel Cacavaial, &apos;tgcen de Spaogiaetden gebl&apos;.cqueeit hielden, heeft lig op Discretie overgegeven, en bet Pottugeeflè Guaruilöen is Krijgsgevangen gemacckt. De Koning.dc Koningin en de Prins van Aftutien verttocken den 11 van Zaragozza naCorelia:De Hctiog vanVendomeflont den ij na het Leger ie gaen. Cracou den 1 j Juny. De Czaai is in alle fpoet van Jaroflau na fijn Armee vertrocken,dewelke reets ten getale van 60000 Man de Niettcr gepafte» en reets omtrent Bender foude flaen; lallende aen d&apos;o verzijde blijven flaen cn nader naden Donau, rocken, ingeval de Koning van Sweden gelijck men vetfekert, figmogt verfektrt hebben. Danzig den 17 Juny. Over Riga heeft men, dat de Sweedfe Gene. rael Nitroth in Finlant by de 10000 Man vetfamelt cn Cg by Wyburg gepoftsert had, om de Vouragc te confumeten,en iets t&apos;ondernemen. Dresden den 16 Juny. Den 18 is een Exprcffe van den Cxaar biet door na Coppenhage gepafleert: De Czaarffe Refident Woikoy, uyt1 Polen gcrevetteert, heeft opening van fijn Depeches gedaen| nament, lijck, dat de Muicovife Armee a die haet matfch vlijtig voortgei&apos;ci heeft, den ao paflato in&apos;«gelicht van Bender gekomen is en die Plaets gcinvefteett heeft j dat het Tutckfe Corps, wijl &quot;t niet ftereker ala isooo Man was, haerde PalTage niet heeft kunnen verhinderen, ca dat de Turcken onder de bant een ftilftam van Wapenen van 3 Afrenden hadden begeert, watr na de Czaar niet had willen luyfteren:Del« goede tyding had vetoorfaeckt, dat fijn CzaatfTeMajefteyteendag eerder als voorgenomen bad , namentlijck den n, van Jaroslau «as verttocken. Met onfen Ceur-Prins is dc Graef van Flemming ,d« Opper-Valckenier Vitz:hum en fijn Gouverneur van Miltite hier aengekomen : Daer is niets aen *t gerucht, dat dc Ceur-Prins na Weenen en verder na Romen foudc gacn. De Paltfife Troupen, to t bet Ncutraliteyts Corps gedrfincert, zijn by Leypzig aengrkomcn. Hamburg den jo Juny. Saturdag arriveerde de JBjron van ManteuSel van Dresden, en is door x Hecren van dco Rsed gecomplimenteert: Hy loude fig hebben laten verlnydeu, dat hy niet als Plenipotentiaris tot defe Commtflie komt, tttaci nadenCoaingvan Denemarcken gaen wil : Dien dag wielden dc jOOOOO Rijcksdaelders van den Hanovcrflen Faftor door den Opper-Ktijgs-Commiffatis van Niflen onder een Convoy van Ruyters afgchacti cn na Rensbu&apos;g gebracht, alwaer dc Coning toekomende Wceck van Coppen» hage verwacht wert : De Dcenflè Vloot lag op &apos;t afgaen van de Brie. ven zeylrede na d&apos;Ooft-zee : Verfcheydc Regimenten zijn reets dc gtoote en kleyne Belt gepaffeetr.cn by Flaftrant eenige Deenfli Troupen geërabarqueert, om na Noorwegen te gaen. De Sweden hebben uyt Sehoonen een Detachement detwaerts cn na Finlant gefonden. Gifleren morgen ten 5 unren zijn dc Soldaten fchielijck uyt Sleswijk gettocken. Met de Brieven van Berlijn, defen avont gekomen, btkomt men tyding, dat dc Muscoviters Bendct geinvefleert hebben.</p>
</text>
