<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;Napets den 8 December. 4000 Doyifcrs komen na dit Rijck.om met die in &apos;t Florcstins &apos;c Defleyn op Sicilien uyt te voeten. Roma den 11 December. Oe Gouverneur van defe Stad Mr. Caffarelll is overleden, en Mr. Scotti ia lijn plaets verkoren. ■ Livöiiio »tn ir December. Men heeft tydiog,dat d&apos;AdmiraefJtunings met de Vloot ea deTroupen vu Vado ie Batcelona aengekomenil* \eneiien den 18 December. Woensdag is de Heer Albani over Utbino na Romtn vertrockm : Voorlede Miendag ftont te Romen Confi* ftOiie gehouden te werden.: Men feyde,dat geraelte Heer.Mr. Pico en dc Ptins van Pottugael wel Uardinaels mochjpn gema:ckt werden,; Goramjtis van Duyft en LodewijckGroen.Makelaers.fulltn Maendag.den 4 January,&apos;«Avonts ten 5 uuren.t&apos;Amfterdam in &apos;tNieuwezijd&apos;* Heerec-Logemen op de Haetlcmmcrdijck veikopen een Party van omtrent roo Vaten Mofcovife Talck, *n eerft gcloft en uyt Z;e gekomen Joh. Sueis.Jan Lemmers cn Joh. Staets de jonge,Makelaers.fullen Woensdag,den xo January, &apos;s Avoms len j uurea, t&apos;Amftcrdamiodc Nes in de Bracke Gronr verkopen een Patty van omtrent 100 Packen Moscovif» Juchtea, ds nader by Notitie fal aecgTwefen weiden Maendag , deo 4 January ,171 a, fal men te Gotcum in de Doe Jen vetkopen de Neeringrijcke en van outs vermvrde Gmttery, genaetct de 3 Kolvtn.mct Grut-Molen en vetdere G«cetfchappen, voorlien roet een Eeft van Yfert Latten.en Stallirge voor 2 Paetden j ftaénde inde Hoogttraet het xde Huys van de Tinnegieterittteg aldaer, waer ia de Grut-Neering meer dan 60 Jaren Teer flarifaat ij e n nocïi wert gedat»: Se Conditiën rijn te lien tot Gotcum aen &apos;t voern. Huys, of by den Seeret. Brouwer, en te Dordrecht by Johaoncs van Braera. Tot Amtterdani by IV. ca G. Wetlteyn, Boekverkopers in de Kalverfttaet by de St. Lucieftecg&apos;, ie gedruckt en by ie meette Boekverkopen in d&apos;andere Steden te btkOf-r-en : Brieven en Gedenck-Schriften aeogaende het voeren van den tegenwoordigen Oorlog , cn de Vredtiiande- Jjogen ; waer in op een difcrete manier,fonder dsmiufteeeniijdigheyt,de Geheymen enliftige van Vrantkrijck als mede diffdf» dubbelOnnigc Viedens-Voorflagen , klaet aengetoont en enttenuwt werden, in 8. Alsoock iDe Republijck der Gclee&apos;tden dootjoa» kuyrer, voer de Maeoden vaa September cn Oftober, 1711. Doordien de Lotrry van Nisuw&lt;ndam,a 3 Gl.,voorfien met * Piijfen a ioooc.i i6000,x ï 3000,1 i 1 joo,x&lt; a icoo,&amp;c., inftaet is, 00 jnet meer als jooco Loten te koonen trecken, foo verbinden haer d&apos;Ed. Regenten om aen d&apos;Amaerdamfe Duconv-Armen uyt te kceret», foo den 9of uy .cilijck den 10 Jiruaiy niet compleet tteckt: Tot den 9 dito noch Loten. De grage Waer of het Puykje der Loteryen van Bleyswiick.a 3 Gl.&apos;tLot.tot foo verre geavanceert zijnde,dat op &quot;deo 1 January,l7xl,fooi&apos; hebben kuo.-ec gctrocken werrfrn ; en altoo apparent is, dat dtfelve meerder als compleet fal trecken, ca de Litf hebbers vergenoegen tegeveo.fbo fal dmTreckdag nu voor vatt voorigaenden 11 Jantuty, op alle voorgaende gefielde Poeaaliteyten : Tot dto 1 j dito noch Loien. . Het is valt befloien,dat «ie I.oury van Worraer.a 44 ft.,nu op Maendag.den 11 January,fal gettocken werden,of de Direaeurs D. van den Dalen en A. vsn Damme fulltn sen alle Inleggers soor yiet Lot 44 ft. boven d&apos;lnleg uyikeetcn, raus datfe noch ccnige dagen uytftel mogen nemen,als&apos;er noch eenige Loren&apos;tot het compleet getal manqurerden: De Inleg tot den 6 dito. De Lotety van Uytdarn, a 3 Gl., ireckt dto 16 January, of F. Hanius fal 1000 GJ. aen d&apos;Amö. Gcref. Diacony-Armen verbeuren: Tot Satutdag Avont noch Loten londer Opge It; en tot dien Avont fullcn de 4 hoogfte Inleggers op 1 Biljet de Prxoue noch kunnen trcckto. NB. Voormaer 3 Gl. loot men na x PrijfcnaSooo, x a 4000, x a xooo, 6 i 1500,40* icoo Gl., &amp;c. . &quot; pedmekt roe Kï.criem/c?ABRAHAM GaTSTELEYN , &quot; ■ &gt; 2P p_eg a January, 17u,y</p>
</text>
