<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytfland en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Weenea dén 19 Drcember. Men fchtijft uyt Turckyen voor een fckete Sifck, dat de laetlie Primo Vizier afgefct is , en hem alle fijn Rijckdomm*n van Gelt.Juweelen en Equipage ontnomen, en alleen } Beurfen.yder volgens &apos;t Turcks gebtuyek met 500 Riixiacldert.ge Uienwatcn:. In dtflclfs plaeis vas d&apos;Aga dér JaniiGten door den Sultan tot Primo Vizier aengcüelt; en alfbo dele eenl Krijgsman Is, lbo was met recht te vtefen.dat defclve d&apos;eene of andere Oorlog mogt acnraden; en fcboon de Brieven met d&apos;otdinaire Courier, denzr November van Conßantinopolen door den Kéyfctl. Internuncius «fgevafefdigt, tan defe tyding niets melden, foo heeft *t Hof daet vjb fcket brricht.cn gen. Courier heeft in &apos;t p&apos;.fleren dooi Adrianopoien &apos;t atréfteren van den Vizier gefien,en confirmeert, dat men hem alles had ontnomen : De Potte had dit voornemen foodanigfecrect {^houden, &quot;dit hy&apos;er niéts van heeft laten metcken, voor dai het ter Eisruiie is Men verftaet.dat fijn Keyfetl. Majefleyt aen den otiJen Grief Kinsky geconfetcett heeft de Charge van Opper-Burgg&apos;atfvan Boheénien, waer van hy zedert de Doot van den Graef Cz rninialleend&apos;Adminiftratie heeft gehad; en nadien&apos;t Employ van Opper Canceliet van Bohemen vaeant is geworden, foo heeft tijn Keyfcrl. Majefteyt &apos;i feKe aen den Graef van Wrat iflau opgedragen, die eergiiteren den Eed ten Hove heeft afgelegt.en gevolgelijck in die ({aaliteyi door den Prins van Trautfon aen de Boheemfle Cancelaty voürgellelt geworden is. SijnKeyferl. Majefteyt heeft naUntzgefchreren, dat Hy hoopte den 11 Jasuary aldaer aen te komen en &apos;s ande&apos;tndaegs de Huldiging te ontfaogen : Vervolgens wert fijn Majefteyt &quot;gen den 10 van defclvc Maent hier verwacht, alwaerHyvan alle c°llegien aen de Poort fal ontfangea, het Canon om de Stad geloft &apos;&quot;Hagen Gala by&apos;t Mof gehouden werden : Sijn Keyfetl. Majefteyt beeft oock aen den Palatijo van Hongatyes den Vorft Eftethafy ?e---■ehievéa en hem te kennen gegeven, dat Hy kort na fijn aenkomft te *eenen voornemens was, ten Lantdag in Hongatyen te houden en Jl&amp;.&apos;ot Presburg t«h ten ktoonen. Be Keyferinne Regente heeft den Vilfaflina, Soon van haer Opper Hofmeefter, en &apos;Keyfeiinne *m»lia den Graef Louis vanZinzendorf t Hooftman J&apos;nhaer HelKbudirrs rnTrauwanten, benoemt, om den Keyfet te «cckfott over dcflelf* geluckige aenkomft en Crooning uyt baer Naemtegaencongiamleren &gt; tcuwdckcn eynde fy reets vctiiockea zijo. Dingsdag is de Catdinad Hatog van Saxen-Zey z, Ptimset vaa Hongarycn, met de gcwooncli)(ke Suiie na Piesiurg venrcekca, om aldaer de gewoonlijcke Geeflclijcke Oeffcniogtn van g dagen tc doen, en gedurende de de Gudsdientt teadmini- Ittercn. Men is mei dc Magnaten en Stcodcn van Hongatyen wegcus de Portions in de Quatricttn geconveuuett : Defelve zijn van omtrent $9:000 Op 71000 vetmitideneud&apos;Alfigßatieo van dien al gedaen , lullende de betaling alle Maendcn foo in Nooiweudigbedcn ali in Geit aen de in Hongaiyen zijnde Regimenten gelchicden : Gemelde S&lt;anden hebben baei dlcndigcn toeltant inei ttei beweeg,ijeke omftandigheden aengetoont, dewclcke ten opüchie van baer verlichting acDgcnomtn zij». Nadien de Krijgt Hof Raed Locherer, die ordtc had, om Ichictiickna Ftanckfoit ie komen, 100 hyinftjet was, om te icyfen, fig noch niet t&apos;eenemael hciütli bcvint van de Fatigues, die bjr by de Negotiatie fan Viede in Hongarycn uyigcftaco beeft, foo is dc Hof Krijgslied Camptpuller in dcflelfs plaets detwaeris gegacn. Hier is teeis een Grande van Spange aeogt komen, ca de Contakl. Pooiflc Piins Jacob weit biet oock vcttflcbt. Den i y heeft onfe Biffchop in de St. Stephani Dom Kctck de grootc nieuwe Kloek, wegende fonder toebehooten 314 Ceotcci en jt Ponden, opdegewoonlijcke wijfe ingeweyt. Den 11 is de Heet Ui bieb, Muscovife Miniftet, op ordrc van den Czaat na Franekfott geiej ft. Men fietde volgende Haraogut, die de GtacfZiafcnaorfby dc Huldiging rln&apos;ptuck iade Naera van den Keyfet gedacn beeft. K] Adien door het onlijdelijk Overlijden van «ijlen fijn Keyferlijcke ** en Konincklijckc Majettevt Jofephus 1., hoogl. Memorie,gefamcotlijckc Ooftenrijckfe Ett-Kotüncktijcken, Votflcodommen ea Landen, oock iofondetheyt dit gevotftedc Gweflthip ïiipl, op lija Rooms Catholiicke ca Konincklijckc tfajefteyt van ipaoge, Hongaiyen en Bohemen, onfen aldergeoadigften Erf-Lanivotlt en Heer, erffelijckzija vervallen, foo beeft hooggcmelie fijn Koninckt. Majetteyt niets meer gcwenlcbt, als fijnacn dees zijde zijnde Erf Koniockrijcken en Landen met lijn tegenwootdighcyt te veicctcc, en de Rcgcering detfelve in Peifooa aen te vaarden : Doch dc tegenwoordige gcvaetlijcke Conjnoftuico en twee Hoofi-faken hebben aen fijn Keyferlijcke Majeftcyt het vcrtrcck uyt Barcetona niet eetdet toegelaten } de eerfte was, dat fijn Heldenmoet hoottiskelijck bedacht is gewccft,om de ttOugebleveoc en tot htftn gèkomtnSpangiaeiden,welkers Voorvaders foo veel tekenen van hact üappetbeyt en Getioubeyt voot het grfam;otlijcke Dooriuchiigftc Aetts-Huys , oock iulotiderheyttot teddingen befebutting van de Ouytfe Erflanden, gegeven heeft, liet fonder trooQ co lekabeyt te vcefrico: De andere ooifaeck was , dat fijn Kooinckl. Atajeftey 1 de behouding van de foo duur verworve Voet Op den Spaenflen Bodem ali een onmmijdilii&apos;ck middel geootdeelt heeft, om de bem rechtmatige toekvniende Jpser ile Monareby te beminnen,wact aen dcVryheyt van Europa,*»* fekerbey t vio bet Roomfle Rifck en debehoudio; vsói&apos;-efe Du/tlc Eif&apos;K&amp;niocftrijeken en Landen voornamentliick afhatgtn : Deihalven ■.Is lijn Kooinckl. Majctieyt uyt defe bewecgretf :rer. lig in Catilotien opgehouden &lt;n alle forg, foo veel als &apos;t maediftkwts, daerbeeo gewent had, foo heeft hy dealtijt gevaerlijtAt Zetvaertondirnotten, cn Gjn Reys berwaetts op &apos;t fpoedijfte verbïtft, oock ti&gt;i algerr.eene trooft van dit gevOiQede Graeffchzp Tviol, de eerfame Lsntfciiap, btftaende uyt Ptelaten , Ridders, van Adel, Stad es Gimeenie, in genade beroepen en aen defelve alkr geoadigft willen verklaren, dat hoogged. fijn Coninkl. Majeftcyt als Eff-Laot-Voift en Heer van die gevotftedeGraefl&apos;chap Tyrol bereyt was,om van een ectfaemLantfchjp de gewoonl. Eed ea Plicht aen hatenEif-Heer Ichuldig af te nemen, levende in oeget wijffelde hoop, dat de gefamentlijcke getrouwe gehootfaemfte Standen de foo dapper by de laetfte Vyantl. Inval byfondei bewefe Gctrouwigheyt by baet Nikomelingeq inplanten futlcn&gt; doch integendeel vetfeknt fijn Coninkl. Majefteyt d&apos;ceifameLantfchap, dat Hy i onde Privilegiën , Gtbruycken en gewoonlijke Herkomrten weet aldergeaadigft bekrachtigen ea confirmeren wil, oock gefint is fulck een Regeering aen te Itellen , waeidoer de Juftitie lönder ondetfeheyt van Pctfoonen op&apos;t (poedigfie mocht gehaat-. haeft, d&apos;Ackerman by fijn Ploeg cn Arbevt, de Burget by fijn Hantwerek, d&apos;Adel byfim Voorrechten ea AeaGen, eytvdelijck deGeeftelijckheyt by haerdigniteyt behouden werden : Hier door fat waerfchijndijck de Brnaenlantfe Ruft beveiligt en alle Vyantl. Gcwelt van buyten met Godsßyftant beftendig afgehoudea blijven; doch cp dat fijn Coninkl. Majeftcyt fijn Vaderlijcke Laots Voorfotg en Liefde des te meer aen een eerfaem Lantfcbap bcvijfc, foo is £jn Majeftcyt gerefolrectt, dc Gedeputeerden van deVorftd. Stiften Trenteo ca Btixen, gclijck oock van beyder-Dom-Capittelt, en van dc Prelaten , Ridders, Adel, Stad en Gemeente van dit gevotfiede Oraefftbap Tyrol in het geen fy in&apos;t een cn&apos;t ander tin befte van&apos;tLsnt aen re brengen hebben, alletgenadigft aen te hoorea cn met baet op &apos;t fpoc•&apos;igfte I&apos;t geen ten gemeenen nutte het dicnQigfte is, te latco afbanrie&apos;eo en fluytcn, waer by fijn Coninkl. Majetteyt eeaeer&amp;era Lantfcbap van &apos;t gevorftede GraetVcbap Tyrol met Coninkl. Erf Lint Voilte&apos;. Hulde cnGcnade fal blijven begunftigen. Regentburg den 14 December. Als vootlede Vrydag de Heereo Geranten tet Racd vetfchccaen, vetklactde het Ceur-Menifife Dire&amp;orium, dat het felve den 15 defes een Acnfchrijven van de Coningin van Engclant aen &apos;t Rijck* Convent en een van den albloc zijnden Hollantfcn Refident wegens &apos;t fpoedig byeenkomen van het Vtcdens Congres , &apos;twdek den n Januiry te Utrecht aengeftelt is, ootfangen en het felve aenttonts aen Ceur- iveotz gefonden heeft, om fijnotdre wegeosde Communicatie van diendaetop aftewaehteoi 1 doch men heeft gefrftinrett, dat de tijt tekort was, genitltr Schtij• ven aen de hooge Principalen te kunnen fendenen haer I-ftiuftisn ! datrcpintehalcn, waer toeten miofteo tnectal» 6 VS eken verejft wierden; foo dat het Rijclc de aöOdigé fchicking btfwaerlijck iatijis &gt; 01 kuontn m;keo. Men is van de zijde desßijcks op&apos;t wacker voortj feueo van den Oorlog neer bidacht; Jlfoo de Prins Eugene van Sa voyen den 10 November laetftleden aen de Franckifc Cteytz gafenrevAi heeft, haei Troupen foo tijdig , als &apos;t immer mogclijck is, in completen flaet ie ftellen en tot cca vroege Campagne te prepareren, waei op gemelde Cteytz gcantwoorr hacft, dat haet Troupen in &apos;t (Tiiddea van Maert compleet fullen zijn cd gemonftert kunnen werden, occk roet alle Nootwendigheden Marfchyatldig wefen. Wegens tii Feertdagen is de Raed tot na Nieuwe-Jaet gefloten. LafliauUtn 16 Deeemb.r. De Tioupen leggen van weerzijden Ai!; de Fraüfle hebben haer MagaGjnca met meet Gtanen aengevulr, als ineenige Jarcngefchietis, dach &apos;tgebreck acn Geit wert dagelijcks by h»ct grootei, en de Regimenten hebben in langen rijt geen Galt bekomen, buytcn &apos;t geen haet de Dotpea fourneren moeten. Dc Boven Crrytfen Tullen tMkorr.cDde Csropsgne.foo dc Vrede niet gefloten nett, haer uyterfte Mforten aenwenden. Fraackfort den 27 December. De Keyferis dagelijeks befig met de Vifiics van de Ceurvorflen, Princen, Graven en andete Standen des Rijcks, ats oock van vreemde Mioifters te Ont&amp;ngen, en is doot Ceur-Palugetraftecrt, fullende alhier tot na het Feeft van j Coaingea bli)ven : Sijn Keyferl. Majefteyt heeft gifteren in den Domkerck en heden in de L. Vrouwe Kerck lijn Godsdienft gepleegt: By fijn M/jefteyt weit dagelijeks Gebeymeßaed gehoudens oock hebben de Rijcks Hof-Raden haer Scifc begonnen , waer in een yder gelijek vooihven fijn Intreft in Sakcn van Proces kan inbrengen : De Rijcks- Hof CancelierGraef van Ziazendorf, hebbende een Ejtpreflè uyt den Haeg on fangen.ftaet op fijn veitreck na Hollmt. De Vreemden beginnen al van hier weer tevertredcen : Morgen gaendevan W&apos;eenen gekomen Hellebardiers cn Trawanten weer detwaerts, tnaer de geene , die fijn Majefteyt van Barcilona geleyt hebben, blijven tot fijn vertreckj cn het is noch onfekei of fijn Majefteyt de Huldiging . van defe Stad in Perfoon fal ontfangen. Gifteren zijn deGedepnteerden van d« Stad Nturemberg met de Rijcks liiGgniea weer vettrocken ondet Escorte-van een Compagnie defer Stad : Diogsdag vcrteckefl oock die van Aken. De Baron Formentini, Envoyc van den Hertog van Mirandola, heeft voor de Keyfetl. Elegie in fijn Memorie aen het Ceurvorftel.Collegic voorgeftelt, hoe dat fijn Princtpael deKettog door de Fran£Tc Inval inLombardyen in&apos;t Jaet 17C4, Wen de Kejrfer|..Troupen tot aen dc G:enfen yan Tyrol moeiten retireren , lig genootfacckt bad gevonden, voor het Franffe Gewelt te b&apos;uygen , en de.halvcn niet verdient had , om vjs &apos;t Hcnog iom Mirandola en het Marckgraeflchap Coocordia beiocft te werden, in. fondeihcyt, daet hy in fija minderjarigheyt was, biddende derhalren, dat de gedane Veikuping van dat Hertogdom, als oock van &apos;t Allodiale mocht ingetrocken , cn dat Huyt , &apos;t wclck tiu in den ongelucVigen Ptins beftont, fulcks niet verlieten mocht. Cculeo den 19 December. De Conttapels hebben ordre, om by hetteiugpa(TerenvanCeur-Paltz in fijn Jacht voorby dcfa Stad na Duffeldorp het Canon te lollen. Luyckden 29 D*cember. Ctut-falts heeft laten aenfeggen , dit KeyferCaiei VI. gekroont zijnde, fijn Ampt van VicariiGencracl van &apos;t Roomfle Rijck alhier ceflcttde, en dat teen fig diteóelijck aen fijn, Keyfetlijckc Majefteyt te W&apos;eenen moeit aJdtcflereu. . Gifteren heetc j acn in onfe Caihedrale Kerck een hooge Mis in pit£ént;c van dc Gee- i fttlijckheyi en ooft Magiftraet gcfongen , daet n* httTe Dcum ondet het luydea der Kldtken gefongen, cn &apos;s avonts wierden veel Vuiirwcrcken afgeftoken over de Ctooning van den i^yfer. Berlija den 26 December, &apos;t Lijck van den Marckgraff Philipwilbtlm fal van Swed bier gebracht cn In&apos;tEtf-Graf bygefet werden: Deoutfte nagelate Prins, Otrt 10Jaren, fuccedcert in fijn Vadert Appanage-Landen, waer toe dc Coning aen den fclven oock het Stadfiouderfchap van &apos;t Hettogdom Maegdenburg cn een Regiment te Paert, en aen den jongden Prins, out 2 Jaren, een Regiment tc Toet nevens 4:00 Rijksdaelders tot JaerlijcksOsderhout geeft. DeCaarfTe Croons Prins fal met fijn Gemalin van de Winter te Thoorn blijven. Uyt het Leget voor Wismar tfen 26 December. Den 24 zijn hier 4000 Man met ri Smeken Canon, 4 Mottlers cn 4 Hauwitfets van voot Sttaelfont aengekomen j men arbeyr nacht en dag aen de Prepatatien tot een formeel Beleg, vervaetdigt téooo Fafcines, en neemt veel Plancken uyt de omleggende Huyfeo tot de Batteryen : Men { meeat in 2 a j Weken Metfter van de Stad te zijn , waer nu niets uyt ofin kan komen : De Bu&apos;gers, die fig niet wilden verweereo, moeien uyt dc Stad gaen. Ztrgiftcrcn is een Sutedfe Major,die van &apos;t Eylant Rugen qnam en fig ia 4e Stad wild* werpen % gevangen gekregen. . Uyt het Leger voor Straelfont ten 16 December. Den 17*iert een goede quamiteyt Attillety en Ammunitie, die dooi 1 jco Paei» ileo voortgebracht wert, na Wiimar gefoodsn. Den 19 is 4e Swecdfe Vloot van oader Kugen na Scboonen gekeert: Volgens het rapport der Deferteuts beflaet het Transport io 6000 Man t« Voet. Den zo is het Battaillon Lant-Militie onder den Major Mefting na Wiimar g{. marcheert :Men kueg tyding.dat van Gtonfund, daer nu de Schepen roet d&apos;Attillery leggen, een goede part/ Bomben en Granaten nawis, mar gïfonden en daer aengekomen is. Deo 11 heeft nicn eenigs Ammunitie v» hier na Greitswalde , alwaet her Canon in de voor h»n-den zijnde Transportfchepen al geëmbarquetrt is, laten afvoeren, l Oock Tullen de Sieoken na Denematcken getransporicett werden. Den | x;, 24 en 25 is nieu gepsfleert j cn wijl d&apos;Attillery by dit late Jaei&apos; gety niet heeft konneo aenkomen, foo Tal d&apos;Armee na alle apparemie haeft Opbreken cn aen de Rnckenits gepofteert werdcn.Men verteken dat fijn DeeufTe Majeft. den 5 na de Blocquade voorWismat tal gaeo&apos; i Hambütg den 19 December. Men fetuijft vaur Koftock, dat dié Burgery haer Artillery, beftaende in 60 Stucken, aca de Deenen root ) Wisraar goetwillig had mede gegeven j maer by Buchau waren de La. vetten van ecnige Stuiken gebtoken. De Deenfli vloot is op een Es. quadte na, &apos;t wtlck in de Hogerbocht legt, onttakelt. M;o bericht, dat het Sweeds Transport door contrarie Wint lang op Zee geaeeQ is cd veel uytgeftaen beeft: Den 14 had men uyt het Deens Leger fterek met glocyende Kogels in Straelfont gelchootcn, doch fondet fchade, en die uyt de Stad hadden weder cenig Canon in&apos;t Leget geiuineertj waet op weder eenigc Troupen van daer opgebrooken, na het Leger voor Wismar waren gemarduerr.</p>
</text>
