<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Bruflcl den j i December. Op de Ftomieren blijft noch alles even ftil. Men is hier sedert gifteren befig geweeft met Vieugde-Vuijtet op dc groote Marckt Op te rechten, 4ie men wegens de Krooning ran den Key fer fal aenfteken. volgens de berichten nyt Vranck» ijck ftoaden de PleoipotentiarilTen den i January ftketlijck t« fetiuckeo, co die van Koning Philippus wierden «egen die lijt te Parijs vet wagt. Hier werd» noch z Regimenten tot vetlietckiog van &apos;t Gjmnifoea verwacht. &apos;s Gravenhage den ji Dccember. De Keyfetl; Envoyé, Baren Heems, heeft gilleren een ExprefTe, »oor eetrge dagen uy t Duytflant gearriveert, na Engclant gefonden, en een Stafetra na Fisnckfori: Sijn Excellentie is nevens den Graef ran Straffort, Arob&amp;iüidcur van Groot Btittannien, defe middag van ir tot by i uuten In de Tteves* ■ Camer met dcHeerinhaei Hoog Mog. Gedeputeerden in Coofertntiegcweeft. Meafegt, dat bereyts Hnyfen tot Utrecht voor ecnige PlenipotentiariïTcn sijn gehunrt, om de Confcreotien over &apos;t werek van dc Vrede aldaer by te wooaen. De Heer van Hespen, Envoyé van den regerendea Hettog vao Witteraberg «n Swabife Crcyts, is een keer na Franckfortgaen dotnj en dc Plint Wille» van Heffen ovtt Amftcrdam na Caffel vertrocken : Dc Envoyé Baron van Dalwich is fijn Hoogheyt een fttn weegs uytgcley gaen doen. Volgens &apos;t rapport .der Viffcrs heeft men ecnige Goederen in Zm fien drijven, &apos;tgeea vermoet wert van geblevea Schepen t« fiilteo «ijn. ! Amftetdam den i Jaouary. Vao den 17 bectmUu fchrijft men van ! Riga, dat &apos;s «nderenaaegs fijn Ctaatfl* Mtjedcjt van daer na Petertburg ftont te vertrccken: Het bleef te Riga opm Water, hoewel geen Schépen waren gearriveert ofverttocken. Tot Danzig quam in &apos;t gelicht van de Rbeade een Fiuytichip Opzeylenj men mc-sade dat vap Steven Jpfcn, &apos;t geen van hiet met Stuckgoedeian noch g&apos;uaaqueeit had. Volgens de Brieven van El fortui waren 16 Schepen de Sont ge* paffee», &lt;Uer onder fan Tasmza van Danrig enCornelis JanfenKott van Stockholm na defe Stad j en op de Elfgnrriveert Willem Clopptobutg van Bordeaux, en &apos;t Schip de 1 Gtfulers, Willem Steven», ujt Vrancktijck te Coppeahage. Matten Sinonfeo is vaa Nantss in dt Maes binnen gekomen, zijnde door de FianÜe ia op* gebracht geweefl, meer weder vry pegtvea &apos;s Gravenhage den 1 Jannar/. Over het icgaa»» van *r Nitowe Jaet hebben alle groote Heeren deComplimeaMi vanGtlnckwenOnge ontfangen. Morgen üaea de Coafercmien vao gifter mei dc Xtyfetl, Envoyé, Baton Hsems, de Giaefvan Straffort, Atnbafaic.ir van Groot , Biituaoien, en andere, met de Huren haat Hoog Mog. Gedeputeer. I dengecontinaeert tewerdea. Dtßtievea van Fnnckfoit continueren te feggea.da&apos;t fijn Kejfeilijcke Majefteyt toekomende Weeck, den 7of dea 8 defex van dier na Wwner? foude vertrccken, co de Gtatf vin Zinfendoif bier oa toe.</p>
</text>
