<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>ÜRbioo des 4Ja cuarjr. D;n eetftec de fes ontfl»g de nicuwe Catdmael Albaoi alhier de Cardioaels Hoet, die hem dooi Monft. Rasponigebracht is, uyt Handen van den CaidinarlTstiara , roei aflïftcntic van ODle Caidinael, A.&apos;rta-Bififci op viiale tn veel Prelaten, die hetwatrts gekomen waren, cm de Consumenten af ie leggen ; Men remarqueert, dat alle omleggende Sfcdea AmbafTadeurs gefondeo hebben, om iijo Eminentie te complimenteren j en onie Adel en Bmgeiy hebben by defe occafie extraordinaire Vreugde bttoooi.* Floico;en dea 5 Januaiy. Zeden 1 dagen heeft het onophoudelijk gctegcDt} oock ii&apos;tr Snecu gevallen, &apos;t welck het aeokomen van Schepenin de Haven van Livorno verhindert. De Duytfers.dieGg aliodewinieiquiriieien inden Staetvan Sicna by dit regenachtig We er gelegt haeden, b.&apos;ginnea een ovetvloediget Lant te foeeken, om beier Sublifttntie te vinden» en haer Cavalier? loopt wegen* efcrrck aen Vourage hier co daer, omdefelve in grooter . overvloei te i&apos;oeckrn &gt; macr onü Heuv.ls.die open leggen en niet at te vtucbtbari van Hony Zijn , kennen haet die overvloei niet lcveten,die fy focktrv. Meo l&apos;pteccki, dai de Troupeo, die in defen Siaet leggen, wel in het kort mei jogooo Raiioos, die de Kevfct in &apos;t Rijck van Napels geordonneert hteft, na Bareelaoa mochten geiransporteert weiden. * Pjrrai den 9 Januaiy. Met delaeifte Britven van Milaen gekomen, vtiltactmen, dat aldaei gropent fs het Valies met Dcpeches, die de Courier,afgel&apos;ooden van &apos;iHof van Madrid,&apos;en dewelke in Zeedoot de Cap:rs van Kin il geatteftcsit wiert, na Romen bracht j en dat men daet ia ontdekt had veel Concspoodcnticn met vetfeheyde Italianen, infon ierhtyi van Romen en &apos;t Rijck van Napels , die in de Fatty van Vrantkrijck rijn, en dewelcke defe*ontdeckingwel koude {in&apos;t nam brengen : Oock zijn de tegenwootdige Refolutien van de twee Hoven ontdcckt; daet by waren noch meei Secreieflen j maetmen herfi daei van noch niets koonen penetreren,tet oorfake van de grooi te menigte C)fF;rs : Al defe Oepecbes zijn met een extraordinaire Couriti na den Keyfct te Francktort gefonden. &apos;Venetienden 16 January. Alhigr bevint fig de Graef van Peteiboroug, om de Divertiflcmenten van&apos;t Catneval te genieten. De Heer Piacurator Ruzzini daet op lijn veitreck, om wegens defe Republijck &apos;t Vredens-Congres t&apos;Utrecht te gaen bywoonen. De Brieven van Roma zijn niet aengekomeo.</p>
</text>
