<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Madrid den 5 January. De Inftingtien van de Plenipoteariffen, door den Ried van State opgeftelt, zijn doot dcnGract van Sergbcvk ovcr&amp;cncn verbetert, vervolgeoi aco den Raed van State weereefondeß,om in &apos;t net- geftelt en aen de Hterco Plenjpotcni uiiileo ove»-&apos; gegeven te werden: Haer Gsgei zijn bjr de Maem door «en Dtciec van den Ried gerrguteeu met ken Somme voor dcOnkoftcn van ün; Equipage : &apos;t Geit töot het lactflc ia baet tfet» door den Secretaris van Staet Grimaldo logelónden j macr de Hertog van Ofliioa ii U&gt;a genereus gcvccQ*, dat by bet ben toegelegde Geit heeft te mg gefonden, (eggende, dat bjr bet vel kondc miiTcn, en d*t by den Conini vetfocht, Tan bet aen dc Guatde dn Corpa, die bet betei vaa nodea had i .te lateninytdcclcn } &apos;twelck fijn Majefteyt gcacccptcerthccfi: De Familie en Equipage van gemelte Hettog cn den Graef van Betgheyck zijl al vooi 8 4»ua na Vranckrijck voorujt gegaen, en ha» Excelientien vciticckcn beden na &apos;t Congrea tc Utrecht, hopende baet Faapoortcn tc Fatija te vinden. Men ia hier in vcrlcgcmhay i weglat dc Sacck van Oftaltic; want men fegt, dat deGcnctael Starren, berg,na &apos;t omfettca van &apos;t CaOeel vanCatdona,TtOupco gtdet achccit heeft, om den Marqué de Ficnnea te attacqueten : De Hertog van Veodome, vanCataf febielijch opgebroken zijnde, ging fijn Troupea tn dc Wintcrquattietan leggen in dc Landen, die doot de Seeto en Ebto gedeckt zijn, verlatende de teft aen dc Vyanden : Dc geheele Spacnflc Cavallery ia gcmiitcrt: Men beeft recta otdrc gegeven 6oeo Facrdcn tot bet remonteien van dcfclve in te kopen: De Infanten U oock infeer flechten «act. Van Cadii ia een Costier gcauivcctt met «yding, dat de a Schaap na Buenoc Aytea cyndeliick met ccn fa vota. bic Wint in zcc gelofScijn; i *&quot;»)&apos; &apos;tn 11 January. jj Mr. d&apos;Aubigoy, die na Spang? gegaco ii, brengt eenden Hettog van yendome ordrc of pcrmiffic.om tc mogta tciug komen : Men vAvacht hem in weynig dagen : Hyftactdin Hettog vanOlTana ca dcnGtacf van Bergheyck te Bajoccc tc ontmoeten en met hact in Compagnie tc komen. Men (egt, dat Mi. iu Gn&lt; Trooin tc Mattcnico met Mr. da Caift ia.</p>
</text>
