<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytfland en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>— —j —-— - — # Weeneu dca 16 Januaty. De Xeyferlijcke Rijcks-Hoftaed, die den 17 Aptil 1711 alhier geflootcn, co den 14 December tcFranckfort wc&apos;et met de gewoonelijcke Soleroniieyten geopeot wien , isoock rtets hier in fi)o voorigc A&amp;iviteyt gekomen: Kergiftcrcn is d&apos;eerftc en gilleren dc tweede SefGe gehouden &gt; wier in ocrent den RijcVs- Vice-Pieüdent Graef van Zinfcndorf, 7 Rijcks-Hoftadcn van de Heeren en i van de geleerde Banck, met de Rijcks-Hofiaeds Secretaris van de Lat ijnfle Expeditie fig bevonden hebben j en fchoon d&apos;a&amp;uele Rijcks-Hofradenorerdc zo lijn, foo is het eehter niette verwonderen , dat&apos;er by den aenvang nier meer als 9 zijn gewceft, wijl de roeefte noch op haer Goedeten zijn, en andere met fijn Keyfetlijcke Ma. jefteyt berwaerts komen: Men verneemt,dat het Different wegens de coceuttentie van de Juritdiftie, die foo lang tuflehen den Rijcks- ! Hofraed en &apos;t Opper-Hof-Marefcbals-Aropt ia fekete Póio&amp;en geweeft is en gelegcntheyt tot tc veel confulie gegeven heeft,t?Ftaockfon in faveur van den Rijcks-Hoftaed gedebatteett foude zijn. Gifteren heeft de Gtaef Nicolaes Palty, Opper-Stalmeefter van de Keyi&apos;etin Regente en Kcyfctl. Generael Velt-Matfcha!,in prefentie van haerMajefieyt den Eed als Geh«)me Raedafgelegt, en immediaet poffeffie van die Digniteyt geoomen. Defer dagen isd&apos;Agent van de Rijcks- Hofraet, Heer van Koch overleden. Men ftgt, dat de Graef Philip van Diettichfteyn aen den tegenwoordige Opper-Hof Matefchal, de Votlt van Schwattzeoburg , de Charge van Opper-S&gt;almecfter , die hem ree&apos;s by de 300000 Gulden gekoft heeft, maer welcke hy wegens de Doot van den Keyfer Jofephus niet lang heeft genooten. tegen betaling van 100000 Gulden, en onder verlekering, dat de Keyfer hem tstdeVotften Siant foude verheffen, wilafftaen: Integendeel foude ia de plaets van den Vorft van Swanfenbuig de Graef AlloySin van Harrach Keyferl. Hof-Matfchal werden 1 Vorder is inabfentie vaa gemelde Voift dc Graef van Hohenfelt aengeftelde Hof-Marfchal geweelt. Weenen den 16 Januarv. Alhierzijn Blieven van den Heer Jeffrey, nngelffeo Envoyé, uyt Bender vaa dea 10 November,en uyt TergovilUvandcu 16 December ingekomen : Defelve melden geen nieus,als dat men uyt d&apos;eerfte vetftaet, dat alle degeene ,die by den Coning van Sweden zijn, groot Ongemack lijden en fig tegen de koude en oatiigheyt foecken te bewaren, foo als fy beft kunnen, zijnde lijn Majefteyt de aldetlaetfte onder de Tenten gebleven, omdaermede te tonen, dat Hy geen gevaer en ongemack fchuuwde ; maer fijn ■Majelteyt leed groot gebreck aen Geit, foader dat&apos;er eenig Secours van Penningen uyt Swedenqnam , wier over niet feer avantagicufe Rcflcxieo voor fijn Majefteyt by deTurcken gemaeckt wierden : Oe honing bleef noch daet by perfifteren, van met een genoegfame Machr door Polen te rug te willen keeren : De Heer Jeffiey had een Memorie overgegeven , om eenige aengehoude Schepen te reclameren, mitsgaders om de vrye Scheepvaert voor d&apos;EogclfTeen Hol&apos;aotfe Commercie op de MuscoviCé Havens io d&apos;Ooft Zee te obtine«eoj waerophv noch geen Antwoort had ontfangea s De Brieven van Ttrgovilia geven te kennen, dat de Turckcn ft trek continueerden te atraeren , en dat de Tartaren haer Paerden exerceerden, &apos;t geen hoe lirger ho* meet deed toenemen , dat het tuflcheo de Turcken en Muscoviiers tegen bet Voorjaer weer tot een openbare fcuptur* co Oorlog foude komen, ingeval fy yder op haer point bletnflatn, namcntlijck de Potte, van Afoph ovtrgegcvco ca hit , Ttaaaet corapletelijck geëxecuteert te willen hebben, en de Cxist, I van vootaf den Coniog van S weden uyt Tntckyen venrocken te wrt- Un hebben : Ondettuflchen fpanden cenige Potentaten te Coaftaotino polen al haei ktachten in, otn defe Rupiure uy» te wctcken. Dca ii zijnde Graven van Harrach , Siernbcrg eo Scrent van Franckfott g: te vetteen. De Gtccf Nicolaes Palfy, door de Keyletinne Regent® benoemt zijnde , otn van batentwcgcn den Keyfcr 101 Neurcmbcrg te gaen complimenteren, ftiet heden lijn Reysdctwactiaaen ie nemen. De Ptuylfifc Miniiter Battholdi, die vanFlanckfoti;htet verwacht weit, fal ia &apos;t toekomende hier blijven : iija Coniokl. Majefteyt heeft wegens fijn noch geen Reloluiie genomen; maei &apos;t i» feker, dat hy «iet meet ali fijn Relidcnt, gelijck onder de Regecting van Keyfci Jofephus gefebiet ia, maet ali een publijckc Miniftet lal zijn. . ... Regensburg den 18 January. Voorlden Dondetdag zijn de CetH- BohecmtTe en Btandenbutg-Culnibachfe Gefanten , d eeilte uyt Bohemen en d&apos;andet uyt het Coninckl. Ptuyfli» en Btandcaburgs Pomelen, en heden de Ceur-Bionswijckfe Gcl&apos;ant van Jcbtodet van Fiankfon hiet weet aengekoraen. Neurcmbcrg den ï j Januaty. Vtydag namiddag deed de Keyfcr fijn Inttedc Onder Geleyde van t fchonc Burger Ccnapagnien te Paejt in een ftaeye Montute : Ah lijn Keyfetl.-Majefteyi binnen de Scban* quant, wiett het Canoa ; mael gelofcht, de Kloeken geluyt, cn dc geheele Butgety in&apos;t Geweer aen we&apos;ct zijden van de Straten geiangeert, daet Hy paffectdc j de Vcntteta waten van boven tot beneden ge illumineert, en men fag aldcibande Emblemata. Satuidag len n uuten &apos;s foormiddags deed de Rasd cn de Butgety dc Haldigiog aen lijn Keyferlijcke Majefteyt.dieop een Thtoon ondei een Verhemeltfel fat c &apos;s Avonts is hel Vuutwcrck door fijn Majeöcyt in Pctlbon door een op een Paöcy dacr toe opgctechte Engel,waer door te gelijk 500 Vuurpijlen opgingen, aengeftooken ; Sondag is tijn Keyfetlijckc Ma jefteyt we&apos;er vcitrocken, cn hebbende t&apos;Amberg oretnicht, is verder geteyft. Landauden 2) Januaty- De Vyanti. Pattyen ftropen fterek, om op onfc Convoyen, die van Philipsburg cn andere Flaetfcn na onfe Pofletinj gaen.tt paffen. Tegen den 10 Maert weiden dc franfiê Infpetteurs verwacht, om de Regimenten te monfteren, die tot noch - toe llecht gcrcctutccrt cn getemootcctt zijn, en&apos;(manqueert infon-1 dcihcyt aen Pacrden, alloo fy&apos;et wegens dc fchaeriheyt van Geit weynig kunnen opkopen j doch haer Magafijncn tc Sttaetsburg, fort-&apos;. Louys, öcc. zi|U fe« met Kootn en Haver acngevult, cn na haer feggen fouden 150000 Sack daet in leggen i daet voorlede Jaerom dele riji foo veel niet in vootract was, dat men naeuli|kï 6cco Man daet uyt kondc doen lubüftcten : Ondettuffchen fcticn iy haer Werving fterek voort. , Ftanckfott den 14 Januaty. De Grarf van Rechteres is giftcrea voormiddag met ü|« geheele Familie tevxatet na beneden vctttocken , hebbende hiet Alfchcyt van den Ceurvotft van Ttict genomen: Hy lal bei iclve tc Mcais cn tc Dufleldotp doen , cn na fijn Provintic gacn; alwacr hy lig niet langer als een dag fal ophoudcn.ora het Vrcdens Congres t Utrecht tc gaen bywooncn. Her Battaillon van defc Stad is noch niet na Laodau gckcctt, nadcmacl men eetft dc Rectutcn wil incorporeren. EcrgiAercn is bet Ceur-Mentüs Battaillon van &apos;1 Neuitalitcyts Cotps we&apos;ct in &apos;t Acrts-Stifi aengekotnea.en fal. foo mea verneemt, in Ments trecken. Schoon dc Stad Neurenberg niets vctfuymt heeft , om den Keyfcr magnifijcq in te halen, foo hebben echter defc Onkoftcn fijn Keyfetlijckc Majcüeyt niet bchacgt, als oordelende , dat dcfclvc met meer nuttighcyt tot het voortfettcn van den Oorlog hadden koaacn bcftect werden. Meuts den 14 Januaty. Als den 11 onfe Soldaten volgens bats ouder gewoonte in een Bofch, &apos;t geen den Prclact van Weiden toebehoort , met een Commando van 36 Man, Branthout gehaelt hadden, heeft het PruylTife Commando van 60 a 70 Pacrden het inbrengen van het felve verhindert; cn als die 36 Mac met 15 vcrftcrckr wierden , cn haer neergeworpe Hout weer opgenomen hadden, zijnfy meelt van dcßuytcts tc ruggejaegt ge»orden,waet by ook j a 4Ruyters nevens cenigc Pacrden door dc Bajonnettco gequetft vierden, en de onfe echter noch veil Hout iogebtacht hebbeo : Hier op heeft dc Commandant cn dc Krijgstaed goetgevonden, dat defe Soldaten met het Guatnifocn , &apos;t wclck alttocn in de Wapenen (tont, op bet Lantgoct van den Baron Kinsky , voor defe Stad gelegen, van &apos;t aldaer ltaende dtooge Hout foo veel, als fy dtagen konden,. tncdenemen fouden, &apos;t wclck oock fondcr verhindering in &apos;t werek geltelt iss OadcrtnlTchcn zijn dien avont 40 Ptuyflïfe te Voet van Gelder acngckomen, die t&gt;y het gemelde Bofch gcinquartictt zijn: De Pruyflife Commandant wil nu oock niets voor onfc Officiers en Soldaten inlaten , fonder Pas cn permiflie van den tc Weyfclt woonenden Baton van Kinsky j wclck alles ccrgiftctcn dooi onfcnCommandant na den Haeg is beticht. Ceulen den 16 Jannary. Gilleren zijn de Pruyffife ReCdcnt Heet van Dieft , dc Ceur-Paltflifc Gebtyme Raed Heat van Palmets, en de Munftcrflc Vice-Caoccliet Heer van Cochenheym na Siegcn vcitrocken,om dien Rootnfen Vorft in fijn Landen weer t&apos;inftellcten, cn andere Commiiien in de Nacm van haer Hoogc Principalen, alt Di« reéteurs van de Neder. Rhijnfle Wcflphacllle Cteyts, ic vetrichten. Gemeltc Gefaaien fullen alsdan na Huys gacn , wijl gemelte Creyta niet voor in Maett hiet ftaet byeen tc komeo. Van DulTeldorp is dc Keyfetlijcke Stacts Miniftct Gtaef van Coodfprück hiet doorte\Vatct na &apos;s Graveohage gepalTeert : Men fptceckt , dat van wegens Ceur-Palt; de Baton vanGicfcn of dcGeheyraeßaed Baton vanHund&apos; heim,cn van wegens CeutTtier de Baton van Rollengen wel na ie Vredens Conferentien te Uttecht mocht gaen. Dc Kcyftrl. Grnerael&apos; Gtaef van Fels is hierdoot met ï Poft;Calefl&gt;n na Aken&apos;gepaffsritJ Dc 8 Ccut-Paltfife BattaiHons onder de Gcnctaels Gtaef de Maik,v«a &apos; HtrhiafcaendeoOveiften Ebsrt werdco dagcüjcks ujt Jöelico faiu . ■ . . . Dtctden den 16 Jaooary. Gtfteten m6t|ea ten 9 uuien irtivttrdf hinde Koning,ooft Ceurvorft.met den GenetaelF lemming, &amp;c. J*,&quot;. ïiimburg den tï January. Gifteren was dc Burger/ icd getale van 4» 500 M»n veigadeit, daer fy gediircnd: de Commifllc naeulijckt 130 Man fterek is geweeft : Het geproponeerde is verzegelen (al in *t toekomende afgédacn wetden. jXte Voniégvan Denemarcken was te Gadebusch en faldea 24 te Remburg aenkomen : $i|n Aïinee fal weet by Gtaade komen ftaen en alsdan de Quaitieren betreeken : Gifteren wierden 6000 Man ómtrent Prèlz verwacht.&apos; Volgen» fchrijven uyt decodering voor Sctaeliönt fal ée Geoerael Wackerbart teGrcifswalde blijvea commanderen met i DeenfTe Regimen* ten en het Saxen Flemmingfe, en men arbcyde aen bet verbet.-ten der fortificatiën aldaet s Van Eldenau is de Commandeur Ktiofe roet dc overige Oorlog- en Transpoufchepen met eenige Sieeken van &apos;t Leger den 4dmirael Seheftad gevolgt: De Steden Anclam, Greifs*aMc en Demin waren van den Coning van Polen getaxeert, omijGcos Rs. tc geven. De Cóniog van Denemarcken heeft den Generael Scholtz tot Ridder van d&apos;Olyphaot en Geheyme Krijgsraed.&apos;en den Lt. Gene* tael Ranzau tot Generael en Chef van de geheele Cavallery benoemt. Op de Inftantien van Cngelant&apos; en Hollant nevens den Coning van PrayiTcn fullcn óflfc 4Landen van deDeende lóquartiaring verlchoont blijven: te Kiel werden dc róoooó Rs. ( door de Holfteynie Aael atn Gjü Majefleyt tot een Dón Getuit boven de Contributie op dc Ploeg toegcftien, gcbucht. De 7 Opper Officiers, den tweeden Keudag van hier vcrtrockrn J orafig io Wismar te werpen, zijn onverrichter faken te ruggekomeo. De Generael Baaer was met 6oco Muicoviters noch $ Mi|l van Stcttljn en bad het Steedje&apos;Ganz «root lig gcfortificcert. Van Carelskroon zi.n Brieven, dat aldact to Regimenten te Paert, ï rooo Man, en 5 te Voet, i 1100 Man, cimpeer ~ den, die van de Winter na Pomeren fonden getraasportccit werden.</p>
</text>
