<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytfland en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Weenen den 16 januaty. De Kcyfetlijckc Rijcki-Hoftaed, die den 17 Aptil 1711 alhiergcQootcn, codeo 14 December tefranckfort wc&apos;ct metdegewoonelijcke Soleronitcytcn gcopent wiert, itoock reets hier in fi|o voorigc Aftiviteyt gekomen: Eergiftcrcn is d&apos;cerftc cn gifteren dc tweede Seflie gehouden ; wacr ia nevens den Rijcks- Vicc-Ptcfidcnt Gr at f Tan Zinfendorf, 7 Rijcks-Hofraden van de Heeitn en 1 van de geleerde Banck, met de Rijcks-Hofiaeds Secretaris van de Lat ij ode Expeditie fig bevonden hebben &gt; cn fchoon d&apos;aftuelc Rijcks-Hofraden orerde zo lijn, foo is het echter niet te verwonderen, dat&apos;er by den aenvang nier meer als 9 zijn ge weeft, wijl de meefte noctt °P haer Goederen zijn, en andere roet fijn Keyferlijcke Majefteyt betwaerts komen: Men verneemt,dat het Different wegens de cooeuttentic vaude Juiitdi&amp;ie, die foo laag tuflehen den Rijcks- Hofraed en &apos;t Opper-Hof-Marefcbals-Aropt in fekete Póinften geweeft is en gelegemheyt tot tc veel confulie gegeven heeft, tcFranckfori in faveur van den Rijcks-Hoftaed gedebaiteett foude zijn. Gifteten heeft de Gtaef Nicolaes Palfy, Opper-Stalmecfter van de Keyiêrin Regente en Keyfetl. Geoerael Velt-Marfchal.in prefentie van hacrMajefteyt den Eed als Geheyme Raed afgelegt, en immediaet poflelGe van die Digniteyt genomen. Defer dagen is d&apos;Agent van de Rijcks- Hofraet, Heer van Koch overleden. Men fegt, dat dc Graef Philip Tin Dieuichfteyn aen den tegenwoordige Opper. Hof Marefchal, de Vortt van Schwattzenburg, de Charge van Opper-Stalmecfter, die htm reeis by de 300000 Gulden gekoft heeft, roaer welcke by wegens dc Doot van den Keyfer Jofephus niet lang heeft genooten, tegen betaling van 100000 Gulden, cn onder verfekering, dat de Keyfer hem tetdeVotften Stant foudc vet heffen, uil afthen: Integendeel foude inde plaets van den Votft van Swanfenbutg de Gracf AlloySin van Harrach Keyfetl. Hof-Matfchal werden : Vorder is inabfcntic van gemelde Votft dc Graef van Hohcofelt aengeftclde Hof-Marfchal gtweeft. Weenen den 16 January. Alhierzijn Brieven van den Heer JefFrey, Engelflitn Envoyé, uyt Bender van den zo November,en uyt Tergovi- Üa van dep 16 December ingekomen : Dcfelve melden geen nieus,als dat men uyt d&apos;eerfte verftaet, dat alle de geene, die by den Coning vanSivcdenzijn, groot ongemack lijden en tig tegea de koude cn mtt igheyt foecken te bewaren, foo als fy beft kunnen, zijnde fijn Majefteyt dealderlaetfte onder de Tenten gebleven, omdaermede te tonen, dat-Hy geen gevaer en ongemack fchuuwde &gt; maerfijn •Majefteyt leed groot gebreck aen Geit, fonderdat&apos;er cenig Secours *an Penningen uyt Sweden qnaoi, waerover niet feet avaotagieufe Rtfltzien voor fijn Majcfteytby de Turckcn gcmaeckt wierden : Dc honing bleef noch daer by perfifteren, van met een genoegfame Machr door Polen te rug te willen keeren : De Heer JefTrey had een Memorie overgegeven, om eenigc acngehoude Schepen te reclameren, mitsgaders om de vrye Scheepvacn voor d&apos;Eogclflc en Hol&apos;antfe Commercie op dc MuscoviGc Havens in d&apos;Ooft-Zee te obtinewacr op hy noch geen Antwoott hadontfangen : De Brieven *&gt;n Tvgovilia geven te kennen, dat de Turckcn fterek continueerden te arraeren , en dat de Tartaren haer Pierden exerceerden, •» geen d&apos;appiremie hoe larger hot meet deed toenemen , dat het tufleheo « Turcken en Muscovitcrs tegen bet Voorjaer weer tot een openbare Rupture cn Oorlog foude komen, ingeval fy yder öp haer point bic - &apos;•nflacn, namcntlijck dc Potte, van Afoph overgegeven ca Itft Tradaet complrtelijck geëxecuteert te willen hebben, en de Caiat, van vooraf den Conióg van S weden uyt Tnrckyen venrocken te wit. Ito hebben: Ondeituflchcn (panden cenigc Potentaten te Coaftanti&apos; nopolen al haei kuchten in, om dele Rupiurc uy« te wcicken. Deo i) zijn de Graven van Hartach &gt; Siernberg cd Sctcni van franckfott |brevetteert. De GrcefNicolau Palfy, door de Key feiinne Kcgente beaoermzijnde , om van batentwcgcn den Kcylcr iot Neurcmberg tegaco complimenteren, ftaet heden tjn Reysdeiwaeniaeo ie nemen. DePiuy IfifeMiniftetßattboldi, die vanFianckfori.hiervttwachtwert, lal io &apos;t toekomende hiet blijven : iijo Coniokl. Majeftcyt heeft wegens fijnCharaftcr noch geen Rcloluiic genomen; maer &apos;t is feker, dat hy niet meet alt fijn Rclident, gelijck onder d« - Kegeeting van Keyfet jofephus gefebiet ia, maer als een publijckc Miniftet (al zijn. Regcntburg den tS January. Voorlden Donderdag zijn de Ceat- BoheemlTe en Btandenburg-Culmbachfe Gefantea, deeifte uytßoheiben en d&apos;andet uyt het Coniockl. Pruyfli» ca Brandenburg» Pomclen, en heden de Ceur-Bronswijckfe Galant van Scbtodet van frankfort hiei weer aengekomen. Neurenberg den j j January. Vtydag namiddag deed de Kcyfcr fijn Inttedc oad&apos;er Geleyde van i febone Burger Co&apos;mpagnien te Paert in een fraeyc Monturc : Als lijn Keyferl.-Majefteyt binnen de Schans quam , wiett bet Canoa ; mael gelofcht, de Kloeken geluyt, en de geheclc Burgery in&apos;t Geweer aen wc&apos;ct zijden van de Straten gerangeett, dacr Hy paflectdc; de Vcnltcra varen vaa boven tot beneden gcillumioecrt, ca men fag aldcibandc Emblemata. Satuidag ten u uuren &apos;s voormiddaga deed dc Racd cn de Burgery de Huldiging *ea fij» Xeyfcrlijeke Majcftcyt, die op een Throon ondes een Vcrbemcltfelfat&lt; &apos;s Avonts is hel Vuutwcrck door fijn Majeöeyt in Pcrfoon door een op een Paöcy daer toe opgerechtc Engel, waer door te gelijk 500 Vuurpijlen opgingen, aengeftooken; Sondag is lijn Keyferlijckc Majcfteyt wc&apos;ct vcttrockcn, cn hcbbcndrt&apos;Ambcrg overnacht, is verder geteyft. Landaudcn 2) Januaty- De Vyanti. Pattyen ftropen fterek, om oponfe COQVoycn, die van Philipsburg cn andere Plaetfcn aa onfc Poftcring gaen.tc paften. Tegen den 10 Macrc werden dc Franftc Infpefteurs verwacht, om de Regimenten te monfteren, die tot noch toe Hecht gcrectutcert cn gcremontectt zijn, cn &apos;t maoqueert infon-, derheyt aen Paerden, all&apos;oo ly&apos;et wegens de fchaersbeyt van Geit wtynig kunnen opkopen { doch haer Magafijncn tc Sttaetsbura, Fort- Louys, Bcc. zi,ti fect met Koorn ca Haver acngevult, cn nahacc feggen fouden 150000 Sackdaet io leggen j daer voorlede Ja» om defe tij 1 foo veel niti in voorraat was, dat men oaeuli,kf ócco Maa daer uyi konde doen (übüftcten : Ondcttuftchen fcticn ïy haer Werving ftcrck voott. , Franckfott den 24 January. De Graef van Recbtcrcn is giftere» ■ voormiddag met üia geheclc Familie te Water na beneden vcttrocken , hebbende hiet Affcheyt van den Ceurvotft van Tiier genomen: Hy Tal bet iclve tc Meais ca te Duffcldorp doen , en na fijn Provintic gaea &gt; alwacr hy lig niet langer als cea dag Tal ophouden,om het Vredens-Congres t Utrecht te gacn bywoontn. Her Battailloa vaa defe Stad is noch niet na Laodau gckcctt, aademael men ecift dc Rectutcn wil incorporeren. EcrgiAercn is het Ccur-Meatfia Battaillon van &apos;1 Ntuttalitcyts Corps wc&apos;cr in &apos;t Aerta-Stifi aeagckomen.cn Tal foo mca verneemt, in Ments trcckcn. Schoon dc Stad Neurembcrg I niets verfuymt heefi, om dea Keyfet magnifijcq in te halen, foo hebben echter defe Onkoftcn fijn Keyferlijckc Majctfeyt niet bcbacgt, als oordelende, dat dcfelvc met meer nuttighcyt tot bet voortfeitcn van den Oorlog baddeo koaaen befteet werden. Mcuts den 14 January. Als den 11 onfc Soldaten volgens haer ouder gewoonte ia een Bofcb, &apos;t geen den Prclact van Wcrdeo toebehoort , met een Commando van )6 Man, Bramhout gchaclt haddco &lt; heeft het Pruyflife Commando van 60 Paerden het inbrengen van het felvc verhindert i cn als die )6 Mas meta; verftcrekt wier- &apos; den , cn haer neergeworpc Hout weer opgenomen hadden, zijn Cr&apos; mceft van deßuytcts tc rug gejaegt geworden,wacr by ook j a 4ROy. tets nevens cenigc Paerden door de Bajonnettca gequetft wictdcn, en - de onfc echtet noch veil Hout ingebracht hebben : Hier op heeft dc 1 Commandant cn dc Krijgsraed goctgevondea, dat defe Soldaten met het Gaarnifotn, &apos;t we lek alstocn in de Wapenen ftont, op het : Lanrgoet van den Baron Kinsky, voor defe Stad gelegen, van &apos;ral-&apos; | dacr Karnde droogt Hout foo veel, als fy dragen konden, .mtdenemen (ouden, 1 wclck oock Tonder verhindering in &apos;t werek geftelt in Oadertoffchrnzijn dien avont 40 Pruyflife te Voet van Gelder aangekomen, die J»y het gemelde Bofcb geioquartiert zijn: DcPruyffife Commandant wil nu oock niets voor onfc Officiers en Soldaten iolaien, foader Pas cn perraiflïe van den tc Weyfclt woonenden Baron van Kintky j wclck alles eergift eten door onfencommandant na den Haeg is bericht. Ceulen den j 6 Jannary. Gifleren zijn dc Pruyfflfe ReCdent Heet van Dieft, dc Gsbeyme Raed Hear van Palmers, en de Munfterflc Vice-Cancclict Heer van Cocbcnheym na Siegcn vettrockrn.om dien Roomfen Vorft in fijn Landen weer t&apos;inQallercn, en andete Commifien io de Naem van haer Hoogc Principalen, als Di~ refteun van de Neder-Rhijnflë Weflphaelfle Creyts, te venichten. Gemeltc Gefaatcn fullen alsdan na Huysgaen&apos;j&gt; wijlgemclte Creyia niet voor in Maert hier ftaet byee&apos;n tc komen. Van DuiTeldorp. is dc Keyferlijcke Staets Minifter Graef van CondfprucÜ biet door te Water na &apos;sGraveohagc gepaffeert&apos;j&apos;Mcn fprceckt , dat van vetcas, Ceur- Pain de Baton vanGicfcn of deGebeymeßscd Baton vaoHundheim, cn van wegens Ceur-Tiier de Baton van Rolléngcn wel na «e Vredens Confereotirn te Utrecht mocht gacn. De Keyfcrl. Gr&apos;neraet * Graef van Fels is hierdoor met 1 PÓft;Cale(ffo na Aken eépafliciv Dc 8 Ccur-Paltfife Battaülons onder de Generaéls Graef dc Maik.na Htrtaofco cn den Overftcn Ebstt werdeo üjt söejico iiis , *- £«««re« rttwacht, cn foutfen, foft men «rftset, verder na beneden ni.ijiticn : DeltT/oupcn ziin reets voor eenige dagen dooi &apos;tHeffi e. Padcrbornfe ea ti&apos;aedgrentcodeLinden gfp.de-rt. Giftereo.ljdc Graef van Bufly.Neefv in dcu tfautfei. Nunciuj n« Rrncn vci.iock&apos;n. Volgens fehiijvca vao Wetaen fto ,t (i;o Ke; iciiijckt •lajcttc&gt;i by lijn aenkomft .Idaef tig dircft na &apos;i Hof ic begeven , loodst «oor de Stad ie paflctco, om alJe Ceicicaoicn i&apos;ooigïcn, 100 oa, men aUaci geen Pieparatien lot fijn Receptie macclete: Als fijn Keyl&apos;cilijcke Ma cltryt den i j deiés ie Wuttiburg acn qjara, it Hy aldacr out gtoote Magnificentit gereclpieert. Luyckdcn i 6 January. Sijn Kcylcrlijcke Majcfhyi beeft hei ge htelc Gouvernement van dit Lam aen (ig gehouden niet uytfluytiog van &apos;t Coro-Capittcl, welckers Gcdcputeeide is ie mg gekomen,Tonder iets tc hebben uytgciccrtt: De Gtcifvan Ueli wett alle uuiea t&gt; gemoet geilen , om als Keyfctlijckc Amballidcur alhki tc komen telidertn; medebrengende eeo Lijft vao Ractshcercn, die door den Keyfer tot dc Keyfetlijcke Kamc benoemt zijn: Dc Graven van Eyoattruen Cojw^remzijngedeputeert, om als Gedeputeerden van &apos;t Laoi van Limburg by fijn Keyler!. Majsfteyi te Wccnen ie reCderen.</p>
</text>
