<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Btuflel den ïj January.&apos;, Gifteien heeft 4e nieuwe Bifychopvanj Antwerpen fijn Capittcl, d&apos;Ovctftcns der Rcligieufe Ordres en de Magittiaet mei andere voornaam Pjjfoontn , ten getale van meer alt ■ fto Perl&apos;oooea. hcerlijck Ye Mom zijn » Voleur» van de 5, die de Koets van Parijs gcfpoliceri hebben, opgehangen. Utrecht den 16 Januarv. Men liet noch geen nieuw* PlcnipotentiarifTcD aenkomen j macr eenige Paerden van den Heer Mellaredê,. mede Plenipourjiaris van den Hertog van Savoyen, zijn geatrivccn: De recta acnwc^ridc.blijven noch malkander de Vifite te geven j co, men fier de boófcrcntien. tuflicbcn haer cn die van haer Hoog Mog.. conp&apos;ouërcn; macr men maeckt noch geen hacft met bet huutcn van Hayfeo voor de Plcoiporent iatiflen van den Keffer, den Koning van. Portugael en andere Geallieerden. De Abt du Bosc, gewefene Secretaris van defeivc Franfle Plenipotentiariflen, is bier. Men prepareert nieuwe Reglementen van Policie tot het verreketen van de Ruft in de Stad» bnder andere sm alle Liter/-dragende Knechts te verbieden, by üaeht met Degen of Stock te gaen, cn aea de Bnrgeu, van üg na / 9 nuren&apos;t avosts niet Op dc Sneer te laten vinden. „ &apos;» Gravenhage den 16 January. &apos;De Heeren van der Duflea en van Goflinga, haer Hoog Mog. PlenipoiemiariflTeo, zijn heden van biet &apos;&apos; vettrockco , om de Conterentien over &apos;t werk van de Vrede t&apos;Utrecht te gaen by woonen; zijnde de Heer van Mcctmom onpaflelijk : Men verneemt, dat de aldaer zijnde Miniflcte en Gevolmachtigden aenfiaeodc Donderdag fullen bycen komen , cn datfc oock een Regie - bent voor haet Bedienden en Domeftiquen hebben gefonnccrt, in wat voegen defelve fig lullen hebben te gedtagen. Men verwacht ■Och alle dag tvdiog van den PtiniEugcne uyt Engelant. Anfterdam den 17 Jtouary. ,&apos;t Schip de St. Antonio, Cap.Jofeph Riehud,van Mallaga na Londen gcdc(iincctr,it torCadia opgebrigt; van waer men wil confirmeren, dat de Franfle Schepen de St. Michiel van Mr. du Cafle en noch ceo met bet Silver uyt dcGallioencn teMar* tenicofouden gekomen zijn. Van Coningtbergen weit gefchreven, dat de Coning van Vranckrijckpaflcn foo wel voor die Schepen als voor &apos;ik van oanzig,oa Vranckiijck willende,om dacr te iaden,foudc vtflAwn, Vry zijnde Van &apos;t VatGelt s&apos;dOch ten geen Holliatr. Schepen ,die van dc vóotn: Plastfen mochten willen komen.Men httf, bericht,dat het Scbip de gekroonde Daalder,Clacs Janfz. Maeu» »■■! Stockholm herwaerts komende, op Bornbolm ii gedram, xijndi&apos; » dtLading, beitsende in Piek cn Teer, recta igc Lafteo«bor»tc Tot Hfvrc de-Grace was gearriveert hei Scbin de i&apos;Araiiie , Caoi *iti William Motat.van Bordeaux komende, na dat hy fijn Anckei* i 0 j&quot; Bocht van Vraóckt ijck had verlooren. In T«£T«J ia airs gepaflTeeri cn door d&apos;atqhoadende Votft is het ï lang* defe Stad al fry na beflaoieh De laeifte uyt Ttflèl remockcnc Vloot «as den 12 vooi by Zeel»™ k«P»ffeeti. rat ■ &apos;s Grav.enbage den *7 January. Voorlede nacht tufïchen 2 en 1 ten heeft de Giaef van Z-iozcndorfeen Exprefie na.&apos;t Hot vao.Wtcoea afgevaerdigt, alwact volgens ingekome betichten de JCeytci van daea itoA te arriveren: Sijn Excellentie was van middag boven met den Heet Raed Pcnfionaris Heynfiui in gclprcck. Van ochtent onut em 7 uuren is de Heer Pettecum, Miniftet van HolfteynGouorp, ecu kc/r&apos; na Utrecht gaendoen. Defen voormiddag isdeHeerdeMaiueof.AnjbaUadeur vaoiijn Cuirffe Majefteyt van Muscovicn,aeo &apos;t Huvs vaa den Baron dcWccdc,althans prcüdtrende gcwecil.cn beeft op txpictft ordre van den Czaat.fijn haec Hoog Mog. notificatie te. daco van bet voltrockc Huwclijck van dcnCzaatficnCroons Prins mti de Princeflc Cbatlotta Sophia , Klcyn JDochicr van den regectendea Hertog van WolfFcnbuttcl cn Sutter van dc tcgecrendc Rooms Key. Jcrinne. De Heet vanHymmcn.Envoyé van deoConing van Pruyfleo is delen middag met luer Hoog Mog. Gedeputeerden in Conferentie geweeft: T« idvcr tijt.is de Heer van WcUeren ter Vergadering vaa haer Hoog Mog. vcrfcbecnen, zijnde van &apos;t bywoonen van d« Lam-, dag toiAcmhan wcdergekccit. Volgens rapport der Viflcts van Jchevdiogco M(fo dldicx voorlede otebt veelcittatxolco met Wagens ico*, gekomen, die met ccnigc Pi nek jer naZeclani fouden zeylen, om oa . eencommifllcvaerdcr gcëmbarquecrt ra werden.</p>
</text>
