<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>ÜRbino den 4 Jacuary. D:n eetftec dcfes Ooiflag de nieuwe Catdmael Aibaoialbietde Cardinaels Host, die hem dooi Monfr. Rasponi gebracht is, uyt Handen van den Ca&lt;dina&lt;l Taoara , mei afTiftentic van on(e Cardinael, AcrtJ- Blffci op Vinle co veel Pielaien , die herwatus gekomen waren, cvn de Oo &quot;ymnenten af te leggen ; Men remarqueert, dat alle omleggende Srcdea Arobaflfadeuts gefonden hebben , om lijn Eminentie te coinp&apos;iminiciin ; cn ome Adel en Buigeiy hebben by defe occafie titiaotd:n»ife Vreugde bttooc&apos;. • floitn.cn dea 5 Januaiy. Zcdett 1 dageo heeft het onophoudelijk geregeot; oock ii er Sneeu gevallen, &apos;1 welck het aenkomen van Schepen in de Haven van Livorno verhindert. DcDuytfets, die lig aliodeWinteiquirtietcn inden Staet van Sienaby dit regenachtig Vkeergelegt haaden, b.-ginnea een ovetvloediget Lant tc foceken, om beter Sublifttniie te vinden j en haet Cavallety loopt wegens getr;cksrn Vourage hiet eo dacr, omdefelve in grootet. overvloei te ioeck:n &gt; maer onie Heuvels,die open leggen eo niet al tc viucbtóan van Hony z.jfi , konnen hsct die overvloei niet leveren,die fy fotktn. Men Ipteccki, dat de Troupco, die in defen Siaet leggen , wel in het kort mei 500000 Ritions, die de Keyfct in &apos;t Rijck van Napels geordonneert h:eft, na Bareelana mochten gettansportceit werden. Pirmi den 9 januiry. Mei de laeifte Briivcn van Milacn gekomen, veiliact men , dat aUaer gropent Ts het Valies roet Dcpeches, die de Courier.afgetöudcn van &apos;iHof van Madiid.en dewelke in Zee door de Cap:rs van Fiml gcaitcftccrt wiert, na Romen bracht j cn dat men daeriaoniJcki had veel Conespondentien met vetfeheyde Italianen, infonierhtyi van Romen en &apos;1 Rijck van Napels, die in de Fatty van Vrantkrijck zijn , en dcwelcke defr ontdecking wel koude {in &apos;t natu brengen: Oock zijn de tegenwoordige Refolutien van de twee Hoven omdcckt; daet by u-aren noch meei SccretelTeo ; maetmen herf. daei van noch nicis konaen penetreren,ter oorfakc van de gtoo*- te menigte C)ffvTs : Al defe Depeches lijn met een extraordinaire Couiict na den Keyfct te Francktort gefooden. iVeneiienden 16 Jaruary. Alhier bevint fig de Graefvan Peterboroug, om de Divertifl&apos;cmenten van&apos;t Carneval te genieten. De Heet Piacurator Ruzzini ftaet op fijn veitreck, om wegens defe Republijck &apos;t Vredens-Congtes t&apos;Utrecht tegaen bywoonen. De Bricvcn&apos;van Roma zijn niet aengekomen. .. r »*%••!</p>
</text>
