<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>9c Ed.Mog.Hccren.GecomroittcerdcßadentcrAdmiraliteyt in Zeelant.fiiltcoDisgadag,den i 6 February,&apos;tMorgena ten lounrcn.biaaea Vliflingen in de fmbcrg dc Byenkorfverkop:n omuent ójooo pu&gt;k wit Martenicqs Sujrktr,iooo*o 9dito brnya Suyktt, 50 &lt; 60000 # &quot; Cactu i 1 Pi(p 4 Oxhoofdtn,4 Tiersjes cd i i Vacijci me; Indigoj t Oxhooft.i Tiersjeca j halve Ozhootdco met RoU-., 1 Tiersica,* halve Oxhoofacn en 1 Ankers met Caiet, en 3 Va;en met Peltery &gt; mitsgaders bet Frans Fregat dc Jafon, u;twclckc tc vCorfz. «Jucdciea siia eeloii.cn ia Zee verovtn door Capitcjo Daniil Sanders &gt; als mede 19 S&apos;.ueken Canon a 6 $&amp;,en 6 ï ) ■&gt; • Sa&apos; urdüg.den 6 February, 1712,&apos;1 Avonis ten j uuren, (al men tot Haeilem in dc Herberg &apos;t Vergulde Vlies publijck verkopen een fchoone, fterke en welgeconditionetrde N.-ericgtijke Brou»ery,gcnaerot dc Kanddaer .gelegen op &apos;t befte van dc BakenciTer-Gradii tot Hacilein voorfien met eec. fteick weidooriromert Woouhujs.i Kopcrc Ketels, waer van d&apos;eeoe maer weynig Jatcn geleden nieu is gelet i een Kopere Onder* bak,een Geylkuyp met Loot beklcet,t gioöte ta 1 andere Koelbackcn.t Werck&apos;-Kuyp, en verdere Gcreetfchappen tot dt Brouwery behorende; dan noch een Draeywerck, waer door bet Water in en het Bier uyt de Brou-Kctel binnen *a huys roet weynig moe) te wen gebragt co gebatlr; item een nieu ftei ck weieoonimmett Packbuys.en dacr op ccn Koelback met Loot beklect.ftaende naeft dc Brouwery j noch 2 grootc fchoose Tutf -SctraüiCn.Bicihuyfen, Kelders, Ku» phuys.cn al &apos;t gccne verder aen deBrouw(7 depcoderende is: Die genegen is dc Brouwery, tutu aanreis, uyt&apos;er hant te kopen, adreffere tig ia de voorfz Brouwtry.cn ma Mr. Rcmees Fioria van Zanen, Adrt., cd Melchior van Cleynenberg, , Nota. en Procureur, binnen de voorfc Stad Haerlem, alwaeide Conditiën en Vootvacrdea fnllcn kuanen gefien weiden. Dc Curateura vanden iofolvemen Boedel vandegewefe Sojlichem Mt. Carel Brackman »d verteren nochmacls by defen acn ccn iegelijck, dcwclcke eenige Soldye Ordonnam ie.foo tot Latte van &apos;1 Zuyder- als Noordetquartier,mitsgaders dc Pravintie van Utrecht, foude mogen ia ■ Handen htbbcn.en doot den voorn. Brackman acn haer vetpan:,dat fy defelve Ordonnantiën met de Obligatien met ten eerden acn dc voorn. Curateurs komea veuoonen, ten eynde haer gefeyt foude konnen werden, wanneer de voorfz. Ordoonanticn fullen konnen werden ontfiogea, om daer doot bcvrijt tc weiden van veracre lotereften tot Lafte van den felva Boedel, en Tullen de voorfz. Curateurs tca dien fine vact• rea tca Huyfe vaa Heter PlucLer,woomrrdc in de N&lt;eu«(luetovcr het Stadhuya ia Sittag:, alwaer defelve &apos;t Commoir houden *a Mieodag&apos;. Woensdags en Donderdags Namiddags van half 5 tot 7 uuren.op poene,dat aen de geene.die ia gebreeken fullen Kijven,fut* te komen dom, . geen verdere Intereft fal werden goct gedaen.als tot den &lt;Jag,*tdc refpeAire SoldyeOrdonnantien fullen hebben konnen wetdea ontfansen. •&apos; . Men prarfenteert-, uyt&apos;er hant tc koop eea feer fchoon en wtldoofimmert Huya cn Eive,ftaeade ca gelegen aea de Naortzijde vooreen in dc • Nieuwe Plantage ofhet Nieuwe Vooihout in *a Graveahsgf, jegènwooriig bekoom werdende by dc Wel-Ed. Vrouwe van Sternburg: Traant, Gading hebbende, adtefierc lig by Sr. Piatet van der Meulen in dc Korte Houtftiaet iodc Coning van Pruyflen, Ceurvorft va» Brandenburg. • t&apos;Amfterdam by J. Krellius.Boekdmckct in de Lsurlerftraet.is gedrucki en by Boekverkopers aldacr cn in andere Steden te bekomen: Brief /&gt; van ccn Amftcrdammer aen fijn Vriew in &apos;t Graveuhage, beheifendc cen.&apos;gc Aenmetckiagen op de Preliminaire Artiicktlen onlangs door Vranckrijck voorgcftelt, om tot een grontfljg&apos;ic dienen voor een generale Vrede} óyt het Frans vertaelt, in 8. Item: O Novo Teftaraerto • traduzido na lingoa Portugucfa.of &apos;t Nicuwcfeflamem in t Portugees veitaelt.in 8. lt«n: The Book ofCommon-Praytr, of t Boeckdet gcmceac Gebeden van de Kerek vaa Engel.nt.Engcft cn Ncderduyia, in 8. . &amp; «&apos; Alfoo deLotery van Nsenw«ndara,a j Gl.,in ftact van trccken is.conrinueert d&apos;lplcg tot den ;o deler, omabfoluit te trecken den 8 Ftkr., Of dc Regenten fullen veibearcn tooo Gl. aen 4&apos; Amft. Gércf. en LuiheriTc Uiacony- Armen, cn 6 Gl. voor y der Lot bovtn dloltg. - &lt; Tot bet begin van defen Avont fullen de weyoige rcOcrendc Lbtcn noch trbekomen zijn in dc Lotery van Kocdijck, è j Gl.; dc Trekdag &quot; vftactonverfcirelijckvaft op den t February,l7lof Strandcr cn Batclbant fullen aytkccrcni 100 GL acn de Amftvda «ft Gereformeerd* •en LntberlTcDiaeony-Armen .* jo Loten kort 1 per Cent.&quot; jg &apos; f Uytnemcm ii de Lotery van Wor«er,i &lt;}4 ft.,tot daa ver gcavanceert: Men kati niet l/ager inleggen ala tot vaa Avont tot 6 uuren} ca d( Ticcking begint op Vrouwendag, dei 2 February, 171» ; ofd&apos;E. Regenten en Direfteors verbeuren rooo Dacldera aea d|AtnAcrdamfc Gareformeerde Diacooy ArmCn. . v ; • Wie noch deel foeckt tc hebben acn een groot getal fware Prijfen van icooo Gl., 5000 en meer andere ondet een Mcyn getal Lotea, fjfoedifcfig voor aenftacadeSaturdag met den Inleg ia Koudcrkcrcki treckt immcdiact na &apos;1 cyndigcn van Goedcrec, of H. 1000 Cl. »en d &apos;Amft. Gctef. Diacony beulen: 20 Loten kort cca pet Ceat. ; • &apos; Ccdrucktfoc Hicrltm, by ABRAHAM CaSTELEYN &gt;Sta^Druck&lt;rt &apos; op 4? D«a »8 Jinuary, 171*. *</p>
</text>
