<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Utrecht den 18 Janoary. De Heet de Mellatedc, Plenipotentiaris van den&apos; Hertog van Savoyen , arriveerde hier eergiftcren co wictr geiijckals d&apos;aodcre doot de Gedeputccdcn van dc Magiftraet cn de andere Plenipotcntiari&amp;n verwelkomt: Nadien deMarquis dußouig, mede Plenipotentiaris van GjnCocinkl. Hoogheyt geadroitteert is geweeft tot de Confercniien , die by van Oofeeerde Picaipotcntiari(Ten begonnen zijn gehouden tc werden, fooftact gemelte Heer fekcrlijk ook gtadmiticcrt tc werden : De Heetcn van der DulTcn cnGoslinga zijn dien avont bier ook gcatriveeti. Men v«iftaet beden, dat&apos;cr gilteren gciefolvcert is, dat men morgen de Conferenticn fal openen, eodat d&apos;aenwefcndc flenipotentiaiiflen tan de4Mogtntbeden !»p &apos;t Siadhuys, daei de Plaets tot het Congtes gedeltineert is, voor d&apos;cerftemacl Tullen vergaderen, oockdat twecpiacl &apos;s Weeckj, als &apos;s Woensdag* en Satutdags &apos;s morgens icn 10 «uren , de Confeteni&apos;ea ft&gt;en gchouien te werden. Men het ft begonnen ua Huyfcn vooi de Plenipoiemiariflea van fijn Kcyferl. Majefteyt tc Gcn.&apos;t welck doet hopen, dat fy lig noch hetwaens lullen begeven j maer veelê oordeelen , dat het niet f.l zijn, om in de Bycenkomften t&apos;affifteren, do» alleen, om i&apos;obferveren, &apos;t geen ten opficntc vaii de lotiefien van t Hnf »an Weenm fat paflireo , ten uare de franfle Plenipotentiariihn van de Prcllminaiia, waer over fy feggen aircos overeen gekomen zijo, afilonden. Het Ipeelcn, &apos;t welck in de Coffy Huyfen verboden was, is doocde Conuiveniic van de we et loej-eitaen in faveut van de Vreemdelingen van Qualixyt, di; hier komen; als oock van eenige vreemde Piincco, «ie op dele Academie j hacr Exercitie dom. I &apos;s viravcnhagcden 18 January. &apos;De Baton de Bcgue, Envoycvan I dcnHcnog van Louhaiingen, is defe» morgen eeo keer na Utiecht gicn doen ,cn iiaci, foo men in &apos;t kon weder alhier iczijn :De Graef van Denhof, mede Picnipoitntiaris van din Koning vau Pruysfen , ft act dagelij&apos;cks oockaldaer t&apos;arriveren; cn dc H«er van Rantwijck, die van avOni of morgen van het by woonen van deu Lanidag tot Aernhem alhier komt, ftaet oock wegent defen Staet eerftiatgs dc boven gemelde CoDfereotien te gaen by woonen. Van middag was dc Keyfcrlijckc Plcnipotemiatis, *e Gcaef van Zinfendorf, weder baven met den Heer Rad Ptnlionaiis Heynfius in gefprcck. De Heereu Gedeputeerden van d&apos;Atinsiialitcyien waten heden alhier over de Zeefaken ia Befoigncs.</p>
	<p>• &apos; . &apos; l; (jï* .• L&quot; &apos; u t ft &gt;jJ •* ««„r f&apos;f .1 r: ABJHe&apos;aimftn 19 Jaeusry.&apos; Glftered rijn tot Raden defet Sts&lt;i gïeligeert de Heeten Nicojaes Eliaj cn Mr. Elbe» Gtaefljn;; cn op &lt;le Nominatie van 14 g- bracht 4c HeerenMr. Nicolacs de Vit j, COl Calcoen.Hendrick Hud&lt;e,Mr.W illem Geuit Dedel.M». Arnotü tan AeJtt, Mr. Elb;ti Gratfltnt, svi.levn Borecl, Alx. w illem Bscket • &apos;iicki, Mr N coiac» van Loon, Gtii&apos;dt n i&apos;apenbi eik, Piciet Eyyaa d:t Meer, Mr. Anthooy Oeige:*j vjjj &apos;vYaveicn en Mr. Getril Hoott de jonge. Het gewefe F.cg&gt;i Uombu g,tu je Jacoba gtnaeiut, Gap. James \\ iidfoo , mti flijs van Vtnttienna Zéclamof de Maeig;deitii.eeii.ma&apos;f dc.or de Franffe bei Zee Paert, Cap. &apos;/ Bcnoit, genomen, die he na Touloo roienJe op &lt;t breuken, *s-, door &apos; Storml te Ltvorno ingelop.nj alt»aei de Paau.rGaley, JanHtailiq, vanLiflibon gcarrwccH was, met tyding, dat Mo. fr. au Gué Ticula mei fijn Schepen in liio di Genei j is aci.ge*ectt , «n aidaer Proviand voor goede betaling ingenomen cn wcymg Hoftitiicy ico verricht hebbende , weer van dac» \et toeken was. &apos;t Eogcls Schip d&apos;Altianaer- Galry is van Aichangci tot Livorno geartivte:i. &lt;• &quot;t Scnip dc St. P«. iet 1 Domingo del valla , van hic gedeftiutcri, maer eenigen titt tot Duyoketcker: opgebracht, is voothei haf vat. Parijf geconfisqnee.-t. oilleien is in&apos;f lïcl geairivccu cn DciclTc Nüottsvacrder cn «n Galjoot mei j Maften, zijnde de N.tnen noch onbeken , yetmits ly op dc Zuyd vVsl waren gcfeyli. Volgent (chiiiveo vanl Madrid had men van Bilboa tyding bd.tmcn , dat ecu Gtooutet Schip , t uclck ïler en anacte Kjopmaufchappeo in paffaoi te St. scbiüiaen geladen h.J , «a omtrent in&apos;t midden van Dcccruber v*o daer na Gadis vertrccken was, in &apos;t lactft van defetve Maent «loot ettj Onwe er inde Go!f van fiiscayen op de KuN vin Gixon,ecn Pinvintic van Altuncn.Schipbreuck had geleden,tn dat met itect als 6i 7 Maa van al *1 Volck was geboigcn. Amftcrdam den 29january. Tot Vlcckerco zijn gtarrivccrr de Schepen van Lautens Picieilcn en Hans Mans Maifui uyt het Vlie. Volgens dcßrievet: van Revelltont.deCeaat met (ijnHofgefin in&apos;t kott na Petetsburg te vertieckcn. Tot v.orij»gsbctgsn en Riga vroor het iteick 1 viel weynig Snecu, co men door wtynig toevoer. Men Ichiiift van fioidtaux, dat m«c cotunn* 1a 2 Franilc thays koiuende Ooft;ndife Schepen waren gekomen , diJ een £..feel* Ooltindis Retour-Schip vtrotcn en by haet h.ddto. &apos;r Schip vanCap, tduud Mangciacr.na Weftinditn paende, was 10 Madeia atügeweelt. Van het vcmocken Engels . onvoy uyi de Mae* na Lomicnzija twee Schepen te rug gekomen , als die van Jao Vermey et&gt;Ri;e ot&apos;Ciaeflco, d.e in dc Pm w»ien gaen leggen. Door d&apos;atnhouienae Vorft is het T vuor defe Stad reet* foo vaft beflooten , dat de Waidlamiert met haer Melck-Sieëen al met menigte daeiovtiin d?fc Stad gekomen zijn ,cn een Paert cu Slede van vvtlizanen tot aen het Doritific Hart ; by het. Dorp Slooterditckisgfpafft.cn. &apos;f Gravtuhage dco 19 Januaty. Volceci feker bericht ftonden dc ConKteni icn tot Utrecht,over &apos;t Werck van de Vicde.van daeg aidaet &apos; te weiden : De Heel van baniwijck, gift et avOnt albicf aeogtkomen, is dc(è middag ter Vergadeiiog van haet Hoog Moe. vcilietieeücn, en liaet in weynig dagen ais Plenipountiatia van deica Staet de gemelde Coofêtcnttcn te gacn byvoouen. De Heert n Gcdeputeetaeu van dc Admirilitcytcn waren hed&lt;n oockinct de H&lt;crea haeirtoog Mog. Gedeptueeiaen o^erdcZiefakeniiißtfoigne»: Oc Heet Roole, in hooggetuelte Vergadering Scffie hebbende, 11 ten keet &lt;ia Ovetyflcl t*tn *°cu. G&lt;fterenen van daegzija Pintkjes met Pagligiets van Schevelingcn na Zeelaot vertrocKen, dooidicn de Maaa hict en daer met Ys belet is. Van middag ftaet de Gracf van Zinzeo» dotf met Gedepuictrdiiu van haer Hoog Mog. Confeicotic te hebben.</p>
</text>
