<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ed.Mog.Heeten.Gecommiteetde Raden iet Admïraliieyt ioZeelam.fulleo Dingsdag.den 16 Fcbmary,s Uorgens ten io uuren,binnen Vliflïngen in de Heiberg de Bycnkoifvetkopeo omtrent 65000 # puvk wit Mineoicqs Suykcr.iooooc # diro bruyn Suker, jo a 6ooco ifc Cscau; 1 Piip.4 Öxhoofdeo,4 Tieisjcs en 11 Vaeijes met InJigo; 1 Oxliooft.i Tiersjeep } halve Oxhoofiien met Rokoei t Tieisjes, i halve Oxhoofden en t Anken roet Ciret, en 3 Vatenjma^Oiery; mitsgaders het Frans Fivgat de Jafon , uyt welcke ée vooifs. Goedetcn zijn aeloft.rn inZte verovert dooi Cspiteya &gt; ais meie 19 Smeken Cacon a 6 18, rn 6a ? Saturdag.den 6 Febtuaiy. 171 i, t Avonts ten 6 nut.n, fal men tot Haerlernia de Herberg &apos;t Verjulde Vlies publiick verkopt een fchoone fletkcen wclgeconditioneode Neeungtijkeßrouwety.genaemt de K.ndclaet, gelegen op &apos;c befte van de Gracht .ot Haerlem * voorfien met een Merck wcldoortimmen Woonhuyi.i Kopcte Ketels, waer van a&apos;ccne maer weyoig Jaren ee&apos;ed&gt;n meu is *eie.; ern Kopere Onderbak,een Geylkuyp met Loot bek!ee.,i grooteen 1 andeie Kodbacken.i Werck Kuyp. en vetd«eGrcetf&lt;happmot&lt;&lt;ï Biouwcry b-ho-ende; dan noch een Draeyweick, waer door het Wajer 111 fln hei Bier uyt de Brou Ketel binaen *s huys mei weynig moeyte wen eebragt en a.hW iiem een nieu fterek weldooiiimracrt Packhuys.en daer op een Koelback mei Loot bekleet.fbeode na-ft de Brouwerv J noch 1 eroote fchoone Turf Schuuren, Bieihuyfen, Kelders, Ku. phuys.en al &apos;t geene verdei aen de Brouwery dependeteode is: Die genteen is de Brouwery,ciim annfats.uyfei bant »e kopen, aduflere lig in de voorfc. Brouwery,en aen Mr. Remeet Fiorij vao Zar.en . Advr., en Me&apos;chior van Cteynenbenr Nou. en Piocureut,binnen de voor!*. Stad Haetlem , al waei de Conditiën cd Vootwaerdtn (uilen kunnen eefien werden Be Curateuts van den infolveo.en poedel van de gtwefe Scl&apos;idteur Air. Carel Brackman. adverteren nnchmaeli by defen arn ern i&apos;giliïck dcwelckceenige Soldye Oidonnan.ie.foo tot Latte van &apos;i Zuyier- al. NDorderquar.iei,mitsgaders de Provimie van Ut-e hr foud mom ia tfaaden hebben,en door den voorn. Brackman aen haer verpint.dat fy defelvc Ordonnantiën met de ObPgatien mer .rn eeiflen aen «e voorn Curateuts komen vertoonen, ten eyndt haer gefeyt fou„e konocn weiden . wanneer dc voorfi. Oidormn-ien fullen konnrn wrdeo ov.f&gt;agtn , om daer doorbeviijt .e weiden van verdere Interenen iet Lafte van den fdve Boedel, en fuüen de vrotfz. Curateurs ten dien fin- veeleo ten Huyfe van Pi.tet Pluckcr.woonende in de Nieuwfluei o.ei het Siadhtty» in Si.tage, tlwacr d.fflve . Comp.oir houden Ma-«&lt;i«»&apos; Woensdags en Donderdag» Namiddags van half j rot 7 uuren op P«ne,dat aen de gecne die in Bebrre|«e„ M\m blilven.flil* te konvn «oen! geen verdere Inteteft fat wetden go« gedaeo.als tot den dag,dat de .eftnftive SoldyeQtdoonantien billen hrhben konn- n werden on f «&lt;rro : Men prxfcntecrr uyt &apos;er hant ie koop een fier fehoon en weldoortimmett &gt; uyj en Erve.ftaende en celrgen aen drNor tziid* .ooram in de Nieuwe Plantage ofhet Nieuwe Voothout ia&apos;» Giavenhage.iegenwoordig bewoont werdende br dr Wel E*. Vrouu .... M&apos;rrbür? • Tenant, Gading hebbende , adreflere Hg by Sr. Picter van der Meulen in de Korte Houtflraet.in de Coning van Pruyffen, CfU&apos;votft van Sr,r.i. ,&gt;„)fe Wen picfcnieert uyt&apos;ei hant te koop . omaenflaende Meyll7ii,t&apos;«envie.deD, een leer welgelceen nieu Backen Huv&lt;. wier in &lt;i\- N&apos; ■•ine laof,en tijt is gedaenennorh gecont.Dueert wen: r ftaende op de Hoek van den Borufleeg Gornichem : .Ymanr, Gading &lt;uer in hebben d! adreflere fig aen den Haegfcn Bleker Johannes Middelkoop in t voorfs Huys, . . Tot Amfterdam by de Malelaer Johannes Hooybeig rti Sevei hoveo op i&lt; NieHwendiitk by de Caprlftceg, en tot Delf. by Tac&gt;b lx,#e!s in &apos;t gewefene Dolhuys ,is te koop een ex uordiraire (choone Pany Alcativen of Tutckfe Vloer Tapijien, van divetffe ten -te en b-*e »e nt proportie, legen» 5 Stuy ver» dc Piek in &apos;t*icikant; een yder focck&apos;e: fijn gerijf. Maendag.den r Febtuary,treckt met gact fucces de Loiery van Koediick, cfStrtndet en Ratelbant fu&apos;ien üvtkeeren nooGI afnd&apos;Am1»&apos; i.&apos; crcf,t,n Lu«h.p;»c.A&apos;m&lt;o : Defed.g(wa. tfur is onl-egrepen) tijn noch een;ge Loteo voor 5 Gl. in Zayd Hollant en U.rcd.r te Dc gefchrevc Li|ft fal Dtngsdag kunnen gcfieo, en dc gedruckte « oensdag uyig.-geven werden. Alfoo de Lotery van Nieuwendam.a ? G1.,i0 ftaet van recken h .continueert d ln&apos;eg tot den Hefer.Omabfoluit te trecke.n den 8F br 6fde Regenten fullen verbeuren 1000 Gl. aen d&apos;Amft. Geref. en Lurhetffe Diacony Armen, èn 6 Gl. voor yder Lo. boven d&apos;lnle» Urtnement is de lotery van Wormei.ï 44 o..totdus ver geavancecri: Men! an niet langer inleggen als rot van Avooi ten (S u .r&apos;-n ;rn de Trecking begint op Vrouwendag, den 1 Februaiy, 1711, of d&apos;E. Regenten en DireÖturs veibcuten 1000 Dacldcn aen d&apos;Amrterdi-ric Geleformeerdc Di cony-A&apos;men. v De Lotery der Sud Leyden.ï (5 Gl.,do®rêaeyt met een gfcot getal fa are Ptijfen «nder een kleyn getal Loten en weynr N:-rrn -rrlr- compleet,óp dé geitrtdc Boetens,in Febr., 171» rto Loten kort 1 p.C. Dehoog&quot;e Inlegger geniet ioo,de adelende tdèfnii&apos; yder j« Wie noch deel foeckt te hebben aen een groot getal fware Piijfen van 10000 Gl. . 5000 en mrer andere onder een Mtyn. .Mal Lor en fr,oed#gcGg voor aenftaende S»turdag met den Inleg io KoaJerkerek} treckr im nediaet na&apos;t van Goederee, of H. van Dainmef.l jcooGl. aen d&apos;Amft. Geref. Diacony betalen: tn Loten kon een p:r Cent. . , . De grage Waer of Lotery van Bléy* wijck, ï j Gl. &apos;t Lót, wen voor &apos;c laetft den Integ noch geptolongecrt tot den jo defrr; trecl&apos; d«n * Febtuary, op alle voorengefteldcPoenaliteyten. Opdeogeflelden 6 Febtuary fal het aentreckelijekLoterytie van Catwück en&apos;t Sant, of fon penarmde Schoenen nj ;lle wfr,s . compleet naby Amfterdam gt&apos;rocken werden : Defe Weeck &apos;t Lot voor 4 Gl., marr M»«nriac Oorelr. ~Gedruck:.:ot Haerieoa oy Ahh 4 iAM C»AS»TKLhYNTStid» ürucFï^ op dc Mwckt ia de Blye-T^ruck ren ïo January iysi, / . &quot; * * ~ƒ &apos;</p>
</text>
