<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>Weenenden ij September. Nadat alhier feker betichtgekomen » dit Conicg Carel Cg den iq (lont te embarquerea, foo zijn Maendag de hiet vetvaerdigde Poll- en Bigage-KartcnenCalelTcn ten dienftevan fijn Cathol. Majefteyc ten getale van jo na Italien afgtfonden : Gilleren is de KeyfetLOpper-Hof-Poftmeeftet Graef van Paatdetwaerts gevolgt, en heden heeft fig de Graef vanwratislaa oockna Milaenbegeven, en dc Kijcks-Vice-C«Dceitetde Graef van Schonbotn (al volgen : Coning Caiel ftont noch een Reys na Moot» fettat «doen, omaldaer fijn Ocvotiete plegen : Een gedeelte van lijn Domeftiken Wieit den 6 drie» al giërabarqueert: Sijn Majefteytt Legerbeftont io j 6 Caitsillons en 44. Esquadrons fchoon en ervarc Volck, en oock complciet als de Spaojaetts, die 49 Battaillons en 71 Esquïdton» fouden hebben.mae r io verre na niet vol en fiecht gekleet:&apos; va£i eetfle Linie beftout in j Esq.&apos; van Vauboone cd 4 van Joigei, io j _ • , f •&lt; •• V. • , i » . 3 Eattaillons vjo Starremberg, j van Reventlati, 3nn Gefcliwind, I »an Verpootten Hollants.i Pahüle en 5 Engelfle, en 4 Esq. Paltlifci 4 Hollantlecn 1 Engel (Te sDc tweede Lioie ia 6 Esq. van Paté,3 Battaillons van Osnabtugge, j Esq. Pot 1 doelen, 4 Bauaillons v.n. Toldo, 1 van Braun, 2 van Eek, een PaitG» en 2 Engelfie, in 4 Ejq. Palrufe, 3 Battailloos Engelfle en 2 Esq. Paltfifcrn a Hollantfej en het Corps de Relerve ia 3 Esq. Portugeicn, 1 Battaillon. Portugees en i van de Grifons en 3 Esq. Portugetcn. Üyt Dalmaticn heeft men fekete naricht vanden Opiiani der Montenegtinets mei by voeging, dat dcfelve van dag tot dag fig begonnen uyt te breyden. Splers den 29 Sepiember. De Ptins Eugeoe, die Saturdag gen ten half 7 uuren met een klej-ne Suite een tour over Losheimb rt* Darmftad gedaen heeft, is van daer gerevertcett: Ili defe Stad zijn by dc 30 Generacis-Perfoonen gtlogectt. Men fttlt vaft, dat ocfe Armee, die in 103 Esqiiadtonsen40 Battai&apos;.lons beftaet, tot in&apos;t begin van November hier omtrent onder Baucquen fal blijven ltsen, en vervolgens de Wintwquartieren betrccken : De Frin.Te Haen noch achter haer Linien. .&lt; De Partyen lopen derek &gt; een vand&apos;ortte u/t Landau is weer door de Vyan Jen geflagen. . ./&apos; : Pranckfoitden 1 OOober. Men hadgemeent j daid&apos;Ele&amp;ievatj , een Keyfer heden foudegefchiet zijn, maer dtlclre is tot den 6 dsfes j uygeftelt , pp welckendag deConfcrcn&apos;.ienovet de Ekftieccn aenj tangfullen nemen, die foofpoedigvoottgefetfouden werden, dat | men daer mede nog voor d&apos;aenkomft ?anConing Catel vaerdig koode &apos; z!i&quot;» om aenftonti de Crooning te volttecken. Gifteten hebben op ordre van Onfe Magiftraet de Capiteyns det Eurgery ia haetQuattiej ren de Vifitatien der geinquartierdc Peifooneo gedaen, om de geeae, ; die niet tot dc Hofftoeten dei Ceurvorften beho^teo, byd&apos;atnftaenjde Keyfetl. Ele&amp;ie nyt de Stad te doen gaen; en morgen fal cuife Maj giliraet, Burgery en Soldaten den Eed aen de Ccurvorfteu afleggen; j weshalves onfe Stads Militie heden hier ingettotfcen is. De Ceuwotll ] van de Paltz heeft sedert laetft de Coafacentien over de eenwig*, EUttioos-Capitulatie, waer van noch 1 Attijckelen fouden moeten ! afgedacn werden, yder mael bygewoont, en de Vifites van Ccuc* l Mcmz en Ceur-Trier ontfangen eo ook weer gegeven, waer by de Ce| remonien , gelijck het by de 2 eerde gefchiet is , geobfervtert zijn- De Heer Albani heeft oock aen de Ceutvotftin van de Paltz dè Vifite j gegeven; maer men obferveeide, da de voor het Ceut PahGs CJuir- I tier ftaende Guarde niet in &apos;t Geweet is gekomen, gelijck anieis by de Vifite der Ccurvorüen gefchict is :* Hy is by de Ccutvoiften bach I niet gewccft en mocht oock we! van blij ven; en, wijlhy wejena I Piotemien by dit Congres geen Gehoor vint, foo fuude by by den ; Paus geinfteert hebben, om lig van hief te mogen hrgerea; maer j dtfclve wil, dat hy noch hiet fal blijven. v. Wegens de Gtbocitendag : van Coning Carel heeft het Ccur-Paltfis Hof de Kouklederen voot de| len dag afgelegt; maer d&apos;andere zijn noch in den B.ou. Men confirmeert met, dat fijn Cathol. Majefieyt te Genona gearriveert i«; maer tnen eerwacht «chtct alle uuren een Coutier met die tyding. De Graef van Wels, Keyferl. Ambafladcur te Luyckis alhier aengekotuen, om» verder na Weeoen te reyfen: Men fegt, dat een andet in dtffdfj plaet» na Luyck fal komen. Cettlen den » Oftober. Tootlede Sondag, is d &apos;Ei f Prins&apos; van Het. fen-Caffel te Bon aengekomen, van vraer hy den volgenden dag fija Rey» na Hny» voottgefet heeft : Ia gemelde Stad had m:n de Fonifii catien geviiiteett en in foodanigeu üaet bevonden, dat het niet nodig is defelve te reparettn. Van de Weeck is te OufTddotp een Coutier van Ceur-Paltz uyt Franckfort- aeng-komen en oock weet deN ,e lu&apos; 6&apos;C0&quot;^®0 • en had noch eenige Katten met Ceurvorftehjeke Bagage afgevoert : Onfe Mpgiftraet heef door een Exprelle. de Stad Franckfort volocht, van met een Exprefle aeolionis kennis ts geven van d&apos;Ele&amp;ie van een nieuwen Keyfer s Menmaeckt hietreets de noodigc dit politien tot de Vreugde Feftljned, die alirfan ftaen gehouden te werden. Dc Ceurvorft van Beyereu fal fig dele Maent noch te Luxemburg ophouden. Men hoort niet het mioile van &apos;t aannaderen van la Croix met cenige Troupen uyt die Quartitren na defe kanr, en Paffagiers.van de Front ieren gekomen, weten daer van niets te fezgen: SijnVolck lag noch flil in Vianden en Schsnecken. Luyck den » Oftober. Onfe Magiftraet ia heden veigadert geweeft «n heeft het logeren van ons Guarnifoen aenbetteet, &apos;tgeena Burgen defet Stad bebbeo aengenomen : In &apos;t begin van d&apos;atnüaen#f Maent wert onft Befetting verwacht. ,</p>
</text>
