<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Burgcrmeefteren en Regeerders der Stad Purtnerende noiificeren.dar op baet aenfiaendc Kerfft-Muckt.diewefen fat d«n n Oftober,i7ir» diet fulleo werden geadmiiteert ecnige Coinatdianten,Koordedanfiers,Rijffelaers,Drae)bord«n, ofaodtre diergelijcke Speelrn. Den 4 November ,&apos;s Namiddags ten i uuren , filmen rot Loencnin&apos;i Raedhuys vanCronenburg publijek voorden tijt van 5 Jaren verpachten de refpciiive Tollen en Gabellen over Slodijck,door Loenen en van de irup Ovu de Vecht aMaer.met het voorfz. Raedhuys, Stallingen,Boomgacit en Wcy Lant,nevens het Huysen Brughuysje.en rerdei Toebehoren tot heteeii en &apos;t ander (peperende,om t&apos;senvaerdsn met den 1 Mey,i7ii: Die genegen is de Conditiën te lefen of immiddels uyt&apos;er haot te huuren.adreflete lïg aen Pauius S&apos;ael.Renttnr. t&apos;Utitclir. Haerlem by Ifaat Enlchedcinde Franckeftraet isgedruckt en wert uytgegev&apos;en: Het derde en laetfte Deel dis eerfte Êoeclcs van de &apos;Nederduytfe Redekonft J handelende van de Uytfpraken, in &apos;t welcke de Oorfprong, de verfcheyde Gedaentrns, Eygenfchappcn en Gevallen der Nederduytfe Woorden , de Vorming der Uytfpraken en der felvei Wetten klacr werden aengewefen, en getoetst, dat oofe Nederduytfe Tael voor geenige Tael in volmaecktheyt behoeft te wijeken; door J. Huué.Med. Dr. In 8. Defelve zijn ook te bekomen t&apos;Amfterdainby Potgieter op de Beursfluys en J. Ratelbant.Leyden H. van Darome, Hage Gefellc cn Kitto, Delft A. Voorftad, Rotterdam L Niranus,Bcc. Tot Leyden wert gedruckt enfal in &apos;t kon vooreen civile Prijs te bekomen zijoby C.Boutefteyn en S.Luchtmars : De Nederduyife Bybel in Quatto.met Annotatien en gelijckluydende Plaeifcn op de Kant.met curieufc Letters en-op aldcrbeft Papier j o&apos;ok fal ten eeiften gediuckt. werden: De Bybel in Folio,met volkome Annotatien, eorreft als oyt gedruckt zijn :By de voorn. Bo&apos;kvcrkcpcrs is reets tebeko* men alderley Soort van Mufijck-Papieren in Folio,Quarto en Oftavo , dat feer goet van Papier is, en accutaet van Linien. Den 8,9 en 10 Oftob:r,fal ten Hnyfe van Cornelis Boutefteyn.Boekveikoper tot Leyden, by Auftie veikocht werden de nagelate fchoone Bibliotheek van wijlen de Heer Daniël Kcunen.in lijn Leven J. U. Dr. aldaer; beftaende in uytnetnende curieufe Theologici.JutHici.Hiflor. en andere Boeken &gt; waer onder uytblinkt deThefauri Antiquitarum Grxcarum Romanitum &amp; Italix, Stedeboeken van Savoyen,&amp;c.,en veel andere voorname Wercken; extraordinair koftelijck gebonden in root Tut* Leer, op&apos;t Platen Snee verguit &gt; waer achter is een Appendix van goede Medicijne Boeken: De Catalogen zija te bekomen t&apos;Amllerdam by Waesbergen eußoom,Haerlem van Kefol.Hage de Hont.Delrc Peman.Rotterd. Doesburg en Hofhout,Dort Bfaem,Alkm.Welhem,GoudaStael,UtrechtWater,Leeuw.Nauta enHalma.Middelb.Hoeke.KC. Wert een iegelijtk.die het I&apos;oude mogen voorkomen,verfocht geene Wiffel-Brieven te kopen of disconteren van esn;n Geotge Cafper 0«- ling van Hamburg,vooinatnentliick 60000475 Gl.,door Johan Sigism. Thlan van Hamburg getrocken 15 Septettb. 8 Dagen na Sicht, tot Latten Jean Stockers junior, en den felven jo Sept. geaccepteert; alfo te Hamburg geen waerde is betaelt,maet van daer flil wejgegien. Joh. Gckeer.Com. La(len M. Poel.Makelaers.fullen Dooderdag.den 8 Oftober/s Middags ten 1 uure, tot Sardam in den Otter »eik«p?n 6 i 700 verffe Denne eo G ene Balekrn,Maften en Molen- Roeden; leggende aen de Werven van A *. Broek.en Jan,Louw. en Corn. Lotrve. Tot den 10 O&amp;ober duurt d&apos;lqlfg indeLotery van Swammerdam.a 4 Gl.,anderhalf Niet tegen 1 Prijs&gt; met 5 Prijfen i }ccc,s a 1500.15 1 rooo.&amp;c.; trekt compleet deo ij Oftober.ofuyterlijck den 10 dito, of Schout en Kerckmeefteren fullen 1&amp;00GI. aen d&apos;Armcn b?ta&apos;en. De Inleg en Overukcning duurt tot den io Oftober in de tweede Lotery der Stad Leyden, ï 5 Gl., voorfien m:t Prijfen van rooo to 10 Gl.,en de raiofte 5 macldeu Inleg,tegen 4 Nieten; treckt compleet den 16 dito, ofuyterlijck den 1 November, *711. ,• ■ De Trecking fan &apos;tLoterytje tot j j ft.,begint vaft den 19 0&amp;0b.,0f d&quot;£. Regentenen A. van Damme verbeuren icoo Kr&quot;o «end&apos;Amft. Geref. Diaeooy-Armen, mits nochuytftel (al« &apos;t nodig ii) tot den t November: De Inleg tot den 17 Oftobe&apos;. Tot delen Avont noch Loten in de voordeeligc Lotery van Goederee, a 6 Gl.; treckt den 6 Oft.,of de Direfteurs fuüen ioocr I&gt; &apos;• Ltydfe cn Amft.Diac.,4 Duc; voor ydrt Lot,en 100 Gl. yderColleft. betalen. De Liefhebbers weiden te Leyden by &apos;t mcr.gen vfrioe^t. Die Gg noch van Loten in 4 Gl.,wil bedienen,vetvocge Cgdefen Avont voor 6 uuren by de Gplle&amp;s.imkt dca 7 *&apos; ofde Regent, en Direds. vetbsuren aen d&apos;Amft.Gcref. Diac. r250 Gl..en voor ydtr Lot 1 ó ft. boven d&apos;loleg. .50 Loten kort r ptrCfüj^^ foTHMPemTbyABRAHAM CasTELËYN ,Stads pructer, &quot; &apos; op dé Marckc ia df Den 3 OJtober, 17X U</p>
</text>
