<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Parijs den 28 September. Mei een exiraotdinaite Coutiet van den Hertog vao Vcndome heeft men &lt;yd iog bekomen,dit de Aerts Hertog fig geëmbaiquceti had, om na Italicn over te gaen , co dat de Vloot, die hem convoyeert, «in de Rheede van Barcelona zeyl gegaen was! DcKcoing van spange had &apos;tVicetoyfchap van Peruaen den Plince de San Buon® , gewefeo Ambafladeut te Venetien, en wiens Goederen te Napels geconfi:queett rijn, gegeven. Een Couriet van den Marquit d&apos;Aipajoo heeft tydinggebracht, dat hy &apos;t Cafteel van Venasqu» met gtoeyendc Kogels en Botcben in biaot gefchooten hebbende, &apos;t Guatoifoen, fteick 700 Mao, fig den 15 tot Krijgsgevangen had overgevtven: In Catalonicn ftonden de Legers alsvooren: Dc Matquis de Valdecanas had «enige Perfoonen, die men feyde,dat deo 9 d&apos;Ammuuit ie van d&apos;Atmee in brant hadden willen ftekrn, laten artefteren: De ïagagevao&apos;tGeallieerdeLegettellonte Igualada : OcGeoerael Starremberg wilde by d&apos;eerïtc occa&apos;ïe een Bittailjehazarderen • In Eftrcmadura wilden de Ponugefen «egen den 20 defes haetLeger we&apos;ei formeren. Volgens de Brieven van üreouble van den ïo bad men den Vyant in haer retraite geen nadeel konnen toebrengen i maet de Marquis de BtogliO was gedetacheert, om Exiles t&apos;overrompeltn: Men •••;■ :T. v •&apos; rvr r . f &amp; pubL&apos;cteir, dat hy Gg daer van beeft meeftergtmtsckt , CO ie Fort!fa catiealateo fpiiogeo } maciputiculieteßticvcn melden integendeel, en dar d&apos;onfe hebben moetea retirctira. &apos;iHuweliick randen Ridder de Luxemburg met Madamoifclle du Hatlcy is geflootca. De Koning heeft ken Monfr. Desmarets gcoffertert icgooo Ecu» tot een GiatU ficatie, of, foo by &apos;t liever had, het Tetteyn van de rkets ofMirckt, genatmt van Loays de Otoot: Defe Minifter heeft de Grom gekoo. f«n; en nadien hyrijck genoeg is, &gt; hecfi hy aengenomeff, die filets te fullen laten volbouwen,om de Hu,f&lt;n te verkopen of ie verhutiten. Oe getachien van Vtede zijn dooi &apos;t geheele Rijck verfpreyt : De Stievenuyt defe Ptovinticn fprk-fcn niet als iaet van : Al?n fchrijft felfi van de Frontieten van Spange, dat het niet als aen Coning Philippus fchort, dat defelre niet h-cit gefloten wert, en dat men tc Co. rella geinformeert was, dat Vrancktijck van fijn kant oifcreerde het geen van haet tot de Sïtisfaftie der Geallieerden af hing. wijl de Vy« anden in Vlaenderen ten minden 20000 Pierden in de F/ontier-Steden willen laten overwinteren, om van deWintet ExcurGcn tot aen de Poorten voor defe Stad tc doen,foo laet men Vonrage byeen brengen, om defelve na &apos;t Artois,&amp;c. tc btengen, op dat oafe raeefte Cavallery oock daer fal kunnen overwinteren. W&apos;arfchou den 18 September. De Turekfe Ambafladeur is met een QefantvandenTattarifenCh:m en 2 Gedeputeerden van den Coning van S weden en den Kiofiky te Zarzlowiec aengekomen, en fou« den den 8 defes Audiëntie by den Ctoons Schatmcefier, Btc. hebben.&apos; Uyt het Deens Leger voor Straeifont den 2 j September.Heden fuU len&apos;wyineenaien afgeftooken Campement naderaenriicken: Men wacht na d&apos;Artillery ,om de Belegering van defe Stad te beginnen; Wijl wy geen qaatticruurs van defelve afzijn, cauooncren d« Vyaaden iftetck op ons, enfpeiengeen Kmytj macr wy doen noch geen Schoot: In de Veiling leggen ssk 6000 Man te Voet, en de Cavallerp op hei&apos; Eylant Rugen, van waer de Stad alles in ovciftoet krijgt. Vaa daeg zijn 3coo Ruyicts na het Leger; voor Wisraai gctrocken onder den Ge neracl Ranzau, aie daet fal blijven commanderen, in de plaeta van den Generael Schonfeld, die met al d&apos;lnfame ty vandaer hetwaetts n toet komen. Gifteren avont hebben deSweden onfe weggenomen B.tieren uyt Wisraar herwaeris gefonden, na defelve geojftnt, en we&apos;cr roegczegelt te hebben. t Uyt het Deens Leger voot Wismar den ay September. Giftetett wasd&apos;O»eitfteLuyt.Puttendorfmet ico Ruytets gaen recognofceren, en ontmoette joo Vyantl. Ruyters; fy gaven op malkander Vuuti ra act d&apos;onfe dtongen met de Degen in de Vuyft doot, en hebben dea Vyant tot 00 der &apos;t Canon van de Stad gejaegt j. doch te rug komen-» de,om de Do eden te begraven, vernamen iy 500 Su eden te Voet in &apos;ißofch, cn Iteerden door een Omweg in &apos;t Leger: De Swedenna-, men hier op haerDooden en g&apos;.quctfteo ia de Stad : Wy hebben 10 Man foo aen Dooden en Gequetnen als Gevangens verloren ; en vaa den Vyant 2 Ouder- Officiers en 11 Cerneenen gekregen: De Heer Puitendotfisdoodeliickgequetft, en door de S weden., gevangen in Wismar gebracht: DeOverifeLuyr. Reichel, die de Swecdfe Party; commandeerde, jsoockdoodelijckgewon». Uyt het Meckelenburgfeden zS September. . Morgen fuUen 2cco Man te Voet vata voor Wismar naPometen trecken, cn overmorgen 3000 Paetden van cfa« in haet plaets komen: De Sweden ia Wismac voutJgeren alles ia die Lant weg, fonder datdcDrencn het verhinderen , en fy hebben gilleren noch 7 Dorpen io der fclver gelicht uytgeplundett cn al &apos;t Vee na de Stad medegenomen. Ia Pometen heeft. men uyt alle ónhoubare Plaetfen, als Damgarten, Deranin , Aaj dam,&amp;C.,deGuarnifoenen gelicht,omfe voot Straeifont tegebtuyker». Hamburg den 29 September. Men fchrijft van Dtesden, dat dl [Czaar, die niet na w olffenbuttel fal gaen, den ij na Carelsbad wat vcrtrocken; wcrwaetts fijn Croons Prins oock ontboden was. De regettendeConiogin van Denemaicken wért heden of morgen met den Croons Prins, de Croons Princes en.de Prins Catel te Gelucßftad in &apos;t Huys van denAdmiraelPaulfen verwacht&apos;,en haerMajefteyt meende van deWinter hier verblijf in dieStad te nemen.ln de Som zijn gekomen Jacob Reyckes van Riga, Digman Piek van Danzig, Jan Willemfe ca Anke Siebes van Coning; bergen , Fredrick Jorges en Entje Janten van Amfterdam ;en op d&apos;Elfnevens de 2 bekende Schepen vaa Terccraeen Scheepje van Hitlant.</p>
</text>
