<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>- - — ~ i JM . Uyt het Leger by Bouchiin den i Oftober. Meo wil, dit d&apos;onCt &apos; noch tot den ir deler alhier lullen blijven carapcren, altwanneet &apos;de Fortificatiën en andere befchadigde Werclsen involkom:n ftaetvao ■ DefeoGe lullen zijn gebracht, en dat het Leger tegen hétlaceftvaa defe Maent fal fcheyden. OndertoflTchen is men niet bekommert voor gebteck aen Vourage : De omleggende Plaetfcn hebben reeti, &apos;t geen fy (oegeflaen hebben, na Sr. Araand, doen voeren » De Staten vaa Vlaenderen hebben dooi Gedeputeerden aen den Hertog van Marlbirough doen verftaen, dat fy fullen fuppleren, &apos;t geen verder vin no-&apos; den fal zijn voor den tijt, datwyin dit Camperacnt Tallen blijven. Op&apos;iadvys, dat de FranUeconliderable Detachementen Ruyteri na de kant van Maubeuge en andere Plaeifcn langs de Sambre uyrgefonden hebben, marcheerden gilleren ic Esqttidroni van ons Leger n« Mont, om de Vyaoden voor te komeo, in &apos;r g«en Cf mochten ondernemen. Een Paityßujricri vtn on» volckquam gifteren hier weer te rug, hebbende by &apos;t Retrcnchement van Mr. Albergotty&apos;aen d&apos;andete&apos; kant van de Senfette een Franfle Party van 100 Man tot Xrifgigevangen gcmaeckt en alhier ingebracht. . &quot;T &lt;; - * -• ■ »«a Uyt het Leger uHaipre den r Oftobsr.&apos; Wijlde Vyandea nu geen ,vrees meer hebben, dat eenigc Vin haar &apos;omleggende FJaeifen oele» gert fal werden, foo hebben fy al bet Vee , &apos;t geen Qr van alle kanten op het pUne La» gelicht {uyidtn, u wjjïfondjn, enzljnna oe* ■ • ••• f u ; Hays te LOfl by VöOtbnrg, een uur van hier jgelegèo.gïfljpen, is tóe morgen van daer weder na Amfterdam vertrocken » om veiders de Reyl&apos;enaHuys voort te fet ten. V «jent den jo September. Voorlede nicht «viert buyten de Keyfers Poort ten Huys van een Partifan , die aldaer fijn Woonplaets hecfr, door een FranlTe Patty geplundert, die het betïe wegnam en dereft aen flucken lloig. Gifteren heeft een Franffe Party tot Lovendegem i Schippers, die geen Paspoort hadden, medegenomen cn het Schip in braat gettoken, &apos;t welck echter bytijts is gebluft. Brulfelden i Oftober. Heden heeft ftienhier &apos;.de Gcboonendag van Koning Carel,dicid fijn 178eJaer getreden ifs plechtig geviert. Se Staten van de Proviniien van Vlaenderen, He regouwen en Btabant betalen liaer in dc dtooge Voutage, die .*ea het Leger gefourneert moet wetten. i Amfterdam den 2 O&amp;ober. Van den 8 Septembetwtrt van Cadix gefchteven, dat het Duynkercker Esquadte van de Ca iits. Saus en Bateroan van daer weder in Zee gelopen was, om te kiu y.flcn, cn dat de Viee-Admirael Norris met fijn Schepen uyt de Midde llantfe Zee door &apos;t Naeu van de Straet na Liffabon gepafleeit was. Vao den 17 Sep\ hteft men van Riga, dat&apos;er zedert j dageu geaniveert waren Chrift. N ffen, Chtiftiaen Claeffen, Hendtick Evertfen en Pietitr Janfcn Veis, alle van Lubcck, en op de Rheede van de Hollamfe Vloot Dirck Corneliffe Roo», Joris Kay, Matten Btuyn,CornelisQuack:«nHartman Feyei, welcke laetfte onder de Blaeuwen Vlag op de Couiffe Kuft was getchcyden tan &apos;t Schip het Wapen iran Kniphuyfen,Dirck Janfen, dat poch meer Hollamfe Schepen niet vet van Riga geavlnceei r waren,die ook alle momenten verwacht wierden, en dat de gearriveer dt Schepen geen Sweden hebben ontmoet: vanLibair&gt;dat er 2 JLubecker Schepen met Stuckgocderen in de Haven lagen : V*P den 18 ho Lubeek, dat aldaer Jan Albettfe Meyer van Riga gearriveert was, hebbende omtrent 13 Weken onderweeg geueeft ■ maer lang in Bornholm gelegen en geen Sweedfe Schepen vernomen } ta van Elfctieur, dat men van de hetwaetts gezeyldeVloot.die men fnftineerde inNoorwegen ingelopen te zijn, geen nader tydiog had»en dat de Schepen, die van de laetft geairiveerdeVloot nog gemanqueert hadden,nu oock behouden in de Sont gekomen warcn.dacr onder Tobias JanfenToon: Volgens Brijven van Coppenfcage waien aldaer de laetfte Weeck i jco Menfchen geftutven. Woensdag is in Tel Tel geatri veeit bei Schip d e Jaflfr. Geertruy, Steven Holtley, van Rochel. &apos;s Gravenhage den 2 Oftober. De Keyferl. EnvOyc, Baron Heems, ftaet defen dag een Staffetta met Brieven na Franckfort eu Weeueo af tevaerdigen : Sijn Excellentie heeft giftcren uyt coolideratie randt Verjaring der Gtboortendag van Coning Carel 111. eenige van d&apos;aeuwelende Miniftcrs en andere Heeren met een Feftijn geiegaleert. Van de morgen is de Heer van der Li h , Eovoyc van fijn Czaarfle Majefteyt van Moscovieu, van hiet vfttrocken , om de Reys na Engelaot voor» te fetteij. De Graef van Albemarle heeft fijn vertreek na Vlsenderen voor eenige dajen noch ujtgeltelt, en is van middag oo.ch boven by eenige Hoeren van deßegeeiing geweeft : Alidoen waren de Heeren Gedeputeerden vin de Admiraliteyten weder in Bcfoignt».</p>
</text>
