<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>N. Apel» den ïi Deccnbcr. Het Bloct van den H. Januarius, onlc Befctiermer,-1! wclck Woiuitg ter occaiie van &apos;t Feeft van fijn Patroonfcbap liep &gt; is tot ver woode ring van &apos;c Gemeen in de holligheyt van &apos;tßeelt, «lwacr bet bewaert wert, Vloeyent bevonden by de ten toonftelliog in dc Proccflic, •edaeo io ptefeniie van den Vicetoy en &apos;t Minifteric, en fclfs &apos;s avonts als betflii ftont» weshalvcn Gebeden gedaen wicrdeUjOga de Plaeg, die fulck eenverandering gewoon is te kennen te geven, van ons af te bidden. Dé Cooinckl. fireede Raed gcrefolvecrt hebbende, dat de Cooinckl. Keicken in Lucca weet fouden gcopent werden, heeft 4 I Capellanen derwaerts gefonden, om defeotdretc executeren i macr mca oordeelt, dat de Pautfelijcke Nuncins oock de lourdiften voot deContokl. Kercken met d&apos;Excommunicatie tegen de geene, die defelve durven overtreden , afgevaerdigt beeft : Ondcrtuffchen gaet gemelie Prelfet ter ge woonc Audiëntie van den Viceroy, tn fijn Auditeur flact ca Romen tegaeo &gt; en alhoewel men fegt, Jat het is. over eyge Intreften, foö oordeelt men nochtans, dit het defe Saeck filcoDcemeren. • ,/ . -• : &apos; Roma den &gt;6 December. Sondag &gt; zijnde dc laetflc Advent, aflïfieerdc dc Paus met het S. Collegio in de PauUelijcke Capel in dcMia, die een afliftetende Bidcbop foog. Dingadag had dc Print d&apos;Avcllino eto lange Audiëntie bj &apos;Clemens, die Woensdag Confittorle .hielt, «aer in het Bisdom van Olmutz voor den Giaef van Hannibal Schro-1 tenbach geproponeert viert; «n eyndelijck heeft de Paus den Heet D. Acibale Albani, fijn N:ef, tot Cardinael verbeven, op de menigvuldige particuliere Inftamien, en infonderheyt om occafie te hebben , van de Bul van &apos;t Ntcffchap in executie te koonen brengen, dexrtlcke Hy op nieu protegeerde vaftclijck te willen aakomcn,namentlijck van hem niet meer als izooo Scudi &apos;s Jaers toe te leggen &gt; en om die reden vetklaerdc Hy hem tot fijn Neef volgens den Bloede, op dat fijn Succeflcurs een Exempel fouden hebben, dat daté Bul volko, men in alles geobferveert ia: Over defe verheffing is &apos;t Canon op het Caftccl gelofcht, en de Kloeken geluyt geworden, oock r achter een volgende Avonden Vreugdetekenen door de Stad bedreven: Dc Secretary vanSiact heeft een Courier aen dieoCardinacl t&apos;Urbino gclonden:&apos; De Cardinalen hebben den Paus gecongtatu&lt;ceu, en de Hccren D. Catlo en Alexandro Albani zijn na Utbino vexirocken: Den felven dag is in de Kerck van Ste. Maria dell&apos; Anima van 4c Duytfe Natie de folcmnelc Mis met het. Tc Deunt gefoogeii ovér de Verkiefing van den Keylcr. &gt;&gt;;•« ■ ■ ?&gt;.• &apos; Liromo den 24 December. Hier zijn geen Schepen gearrivccrt, ala van daeg de Frande Capcr de* Violon, die te Porto Vcnere een genomen Vcnetiaens Schip, van Barcelona komcndc,gelaten heeft: Delen avootz&apos;ja noch ten Ancker gekomen de Zeeufle Capen d&apos;E:ndracht ca dc Vryheyt met i genomen Franfic Barcken, gaande met Granen en 16 Balen Co ff/ uyt de Levant&apos;na Marfieljej van waar een Fcloycq met Depechea voorde Miniftcrs van dc a Ktoonengearriveett is,waai van men den inhout niet hoort. Indc(r Wateten bcvipdenfig noch 8 Engtlffc en Hollantfe Oorloglchepen.fonifer faacr Defieyn te weten: Onder uflehen ia dc Gouverneur van Loogonc in groote vrccfit van in het kort door de Duytfe Troupen te fullcn werden gcattacqueert; lallende dethalven alle behoorlijcke Preparaticn tot een goede De&amp;nfié ■maken; maer hy heeft gebreck aen Geit en Proviant, die hy uyt ■Viaockrijck vet wacht. Gen van dc Galcyen van fijn KoninckJ. Hoog.. Ibeyt ftaet op het vcrtrcck na de Zee-Kutten van Siena, om Proviant ■tot onderhout vandeKeyferlijckcTroupen, in die Staet geiaquar■tiett, detwaerta ie brengen. D inga dag nacht omtrent 4 uuten voelde wutn een Aertbeving, en dan na x Schuddingen, macr foo hart nicf&gt; ï*n het is fondcr febade afgeloopen. Men fchrijft van Meffina, datftp jliet beticht, dat d&apos;Engelfie en Hollantfe Vloot na Sicüicn wilde ko-. men, dcMclfinefenhaet Fortificatiën buytendc Capucijncr Pooit retboogt, en op vcrrchcydc plaetfcn lang» de Revier tot over de Poort van Faro veel Canon geplactft, oock al de Soldaten gearmeen, en ppdc Poften verdeelt hadden. Een Schip van Barcelona, docblactft van Pono Ferraio gekomen, bericht, door 5 Engelfle Oorlogfchepen hetFranflc, genacmt dcTouloufe, te Porto Mahon te hebbenfien opbrengeo. , Gcnoua den 19&apos; December. Maendag attiveerden 2 onfet Barcken vaoTibarca, hebbende in de Canalen een Tutckfc Rover ontmoet, die haet niet dorft acndoen j al* ooch giftcrlb&apos;vect van onfe Schepen, daet onder g met Granen, 4 met Wijntn, 2 met 01y,&apos;&amp;c.,&apos;komende «lle nyt het Konincktijck Napels en 4s Zee-Kutten; en heden 2 van Oofe Schepen met j Barcken met Granen vao Sr. Maura en Cottone; VanMilaeni* een Couiier gcaitivectt met Konincklijcke Depeches voor&apos;t Hof van Barcelona. Men delibereert nu over d&apos;laftruftien voor den Heer Giera ? «He in &apos;t kort aTt Envoyé na dc Potre Tal gaea. Woensdag &apos;vergadetde deGrooten Raed , om teprotogeren eenfge Wetten, die op het expi teren ftaen, iafonderbeyt degeene, wetckc &apos;egulircn d&apos;Eleöie van d&apos;Ondcrdanen, die dcfelvecn dekleync Raed&apos; ®octtnuytmakehs Pefe laetfteftont&apos;s avonts een Nominarievan de 4 Onderdanen te doen, omfc io den Grooten Raed te propoucren, die vervolgens een daet van tot nicuwcGouverocur Gcneracl vanCotfica foude kiefen j macr fuldts Jieefr wegens d&apos;lntrigues van de Pre•&apos;&quot;denttn niet koonen gecffcAueert werden: Giftertn wierden in dc K&gt;eyoe Raed jo CandidiNH tot dc vernieuwing van beydc dc Raden Ktkooten. , t s«A &apos; MiUendeo aa Dcccmb. Men verwacht &gt;nu alle dagd&apos;Eogelfie en wollaotfe Minittera nevens dia van Savoyeo , om dtf Prerent icn vao ?ICDHeitogte examineren utedetermineren. De Mmfchal Grtef van Thaun wacht ftkere ordrc van den Keyfcr , &apos;om de &apos;Reys na Weenen aen tc nemen : Ondertuiïchen beeft hy bier dedispoGtien tegen d&apos;acnftaerde Campagne gccooccrictrr cn al de Ttoupcn io de Quarticren laten treckcn; hebbende van defen Staet een groote Sonune Gelts tegeade Maent Maett verfoebt, die men nu befig is mei uyt te vilden : Men fpreeckt, dat bebalveu de Impoft op &apos;t gcftempelc Papiet oock een op de Kaetfl&apos;en fal gelegt werden- Oc Spaenffe en ItaliacnlTc officiers , die in Dienft van defen Stiet zijo, hebben fcherpe ordres ontfangen op poene van verliet hater Cfaaiges, dat h»tt Troupen ia Maert gcrcciutccri moeten zijn , cn men heeft rccts met goet fucces een begin dacr van gcmacckt. , &apos; Venetien den i Jinuaty. Giftetcn wiett het Venerabite in de Kcrck van St. Maren» geëxpooeert, &apos;twelck tot motgen fal duuren, ai* wanneer men, de gcwoonelijcke Ptoceffie met het felvc Otn de groote PJaets van St. Marcns&apos;ftaet te doen. - Men beeft een tigoureufe Proclai matie tegen all&lt; Pompe in de Klederen en bet gebtuyek van Ju«eelcn gepubliceert. Hier bevint fig noch de Print Lubomirsky, en defcr dagen is de Print d&apos;Eibenf incognito aengikomen. Met «en Saicke, Tin SpalatrO gekomen % heeft men, dat dt Provedittut Generaal van Dalmatien aidaet van &apos;i bcfichtigen dei Plactfen van Atbanien terug gekomen was. *,Van Romen wett gefchteven, dat dcCapiteynd&lt;t Wegén van den Prins d&apos;Avellino, genaemt d&apos;Abt Angelo , anders Abatnccio, met Stockflagco de Sbirtis van de Wijck Brascia rnishandelt hebbende, de Regectingeen Placcaet had laten affigcren, volgens &apos;t welck gemelde Abt, indien men hem kreeg , met de Doot Rmde geftraft werden : Men belöofde 300 Scudi aen die hem leven* dig en roo die hem doot in Handen van de Jaftitic leverde : Daci Was oock een Domeftijk van den Marquis dc Piié ie Poft aengekomen met Dcpeches aen den Paus cn verfcheydc Commilficn aen fijn Gemalinoock met beticht, dat hy na &apos;t reguleren van de doraeftike Intreftcn Gj[ na Romen ftont tc begeven.</p>
</text>
