<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>rif van State tfcr Veieenigde Nederlanden fal of&apos; den 15 défer Maent Januaty, 1711, doen aenbefteden het Broot to; het Legei toot 4e aenliaenife Campagne&gt; mitsgaders de nodige Wagt os, tot het aenvoeten van het fcive Broot. Tjrnfcomroitteetde Raden van de Staten van Hollant en Weft-Vrieflant adverteren een yder, dat den Ontfanger Generael van AerfTcn van Hogeiheyden.cn de refpeftive Oetfangers van de Gemeenc Middelen in de Steden vin het Zuyderquattier.geauthotifeert zijn, om de Loterybtiefjes van de laet(t getrocke Lotery van &apos;t Gcmrene Lant.by hser refpeöivelijck uytgegevcn, in te trecken, en te cotiverteren in Rtcipifltn&gt; van foo veel Loten als in een en defdre Clafle getrocken zijnen aen haer geëxbibeett (uilen werden , om vervolgens door den Ontfanger Ge* nerael daer over te werden gegeven Öbligat ien.ten Lafte van &apos;t Comptoir Generael van Hollant en Weft-Vtieflatn,tei concurrente Somme van de vootfz. Recipiffen ; waer toe de vootfz. Ootfangers fullen beginnen te vaceren met den 15 Januaty, i 711, toekomende. Tuflch:n den sen 6 January, 1712 ,is tot Dordrecht geftolen ï Silvere Lampet-Schotel en Kan, wegende 71 Oneen Ben een hilf Engels* nieuwe Keur; a Onc. j 4 Kandelaers,jB Oneen 11 Eng ; 1 Snuyter en Back, 10 Oneen 3en aea half Eng.; 1 Kantdoos, jBen 1 half Oneen; 1 Poeyer-,i Juweel- en 1 Moesjes-Doofen.t&apos;fatnen &lt;8 Oneen 13 Eng,; \ Borftels,7 Onctn 1f en een half Eng.; 1 Speldekuflèn, t Oneen 17 en een half Eng.; 1 Flesjes,l6 Oneen ij en een half Eng.; a Kommetjes met Dekfels.ai Oneen t 8 Eng. 51 Corfbletie, * Oneen itEng.; alle het voörfz. getekent met een gefnedeovael Wapen : 1 Tafel-Bel, 9 Oneen 17 eneen half Eng., ongemerekt; 1 Schrijfftelfel, beffende ineen Inkt- eo Sant Kokeren Penladen.ia Oneen 1} en j vierde Eng. j r Thé-Ketel,Confoor en Lamp ; i Coff/ Kao, mets Kranen en Kettingjes daer aen; 1 Schenkborden,met fchuynfe Qtiadrons; 1 Spoelkommen ;11 Lepels en Vorckeo,^&lt;llep«o,gemerkt A. B.;noch r Inktkoker met SjnToebehooren.daerby i Silvete Pennen; r gegote Bre&gt;houtjc; 1 Taertfchopje; 2 roede Thébusjts.&apos;teene met een Middillchot; 6 Thé Lepeltjes , 6 Voickies cn 6 Mesjes; 1 Ooftindife Trekpotjes,met Silver beflagen.daer by een Bilijntje met een Gout Knopje daer op 5 Nrusdorken van heele en halve brecten.Mouwen.Mutfen,Kappen,Uembden.Schortekledeo, en veel Vrouwe Linnen tot het Lijf behoorende, alle getekent A. B. meteen Kroon daet boven, en ander M. R.-; noch aen contant Geit omtrent 500 Guldens; Die het felveof etniVe van de voorft. Goederen «e recht weet te brengen, adreflcie het aen den Knecht van het Silverfmits-Gilde tot Dordrecht : Hy fal na proportie eerlijck co rijcke&apos;iick Hoont werden. &apos; • Soo iemant verm&lt; vne Recbt of Pretensie te hebben *p den nagelaten Boedel van wijlen Heleea van Berchcm.Huysvrou vanCOrneliißeynshover, ovrr!»deninZas«anGcot, adreffwe fig met bchootlijck Bewijs binnen de tijt van 6 Weeckea aeo den Gerechte van Zas van Gent, wacihetvoorft. SterfhuvsfevalUnis. • -r Jan Pieteifz. Zomer,Makelaer.fal t&apos;Amfterdam op woensdag,den 17 Januaty,en de volgende Avonden ten 4 nuren precijs, verkopen uyt. (lekende Panieikonft.beftarnHe in uytmuntende T keningén.en fchoone Dtucken van Prenten van de vooinaeintte Italiaenfle.Franfle en Ne-. detduytfe Meeftets; vee&apos; Tekeningen van Abr. Bïo«rr.aït&quot;,Vinkeboons,d&apos;oudeHondekoeter,Breugel,Bril,W. Schtliinxfrflchop.Savry, V. de. Velde, Molijn.Scc.; veel fchoonei &gt;g&lt;b-&gt;nde Werckei ~die den 19 dito verkoel fullen werden &apos;s Morgens ten 9 uitren j alle ia lange Jaren byeen vergadert cn nagelaten door&apos;«nvoornacm Liefhebber: De Catalogus is te btkomen by Jan Pieterfz. Zomer. Woensdag,den 17 Jamiary,i7ta, fr! m&lt;n tot S&apos;.uys in Vlacnderen verkopen tuQchen de $0 en 40 fware Oltr.i Boom , boog van S-am vtn *4 tot Voet .en var&gt;6 tot 10 Voet «ick in &apos;t tonde,Middeiburgfe Maet; nevecs divetOi fware Eflche-Bom:n, bscjuaem vocrc Affayien, ca Wagenmakers en Rlockemakn&apos; j ftiendeop het Kctckhofvan de voota. Stad S!uys. v . • . De Lotery van Koude&apos;kcrck, van ijogo Loten,! ia G 1..1 Nieten,en io te winnen a Prijfen a iocoo.i a sooo.ioa ioco Gl., &amp;e., faloie: anders als compleet trecksndtn 16 January,wijl de meefte Laten vetfeytzlin: De Colleatu&apos;S moeten den 24haet laeifle Copy sffendet&gt;. Tot den ao fanuary werde«t Loten in de Lotery van Goeiteiee.a 5 Gl.,uytgegeïtn,wijl abfoluit ti?kt den 50 dito : De Dircfteur* fullen «00 Gl. betalen, foo de Trccking niet compleet gefchiet: De boogde Inleggers genieten yder 100,tn de 4 volgende yder 50 Gl. DeE Regentenen Direfleur; i&gt;. van den Dalenen A. van Damme verbeuren 1000 Daeldets aend&apos;Amft, Oeref. Dïaecny-Armen, indijfl de Lotery van V orm&apos;t.a 44 ft.N?etjf»,niet op Vrouwendag.den 1 Febtuary, getrocken wert. De Inleg tot den i j J-.nua.-7 &apos;t hnjft. Den rölanuaryttekt de Loterv vinUytdam a f Gl.,ofF. Hanius fal 1000 Gl. veibeutenaend&apos;Amft. Qeref. Di-ony-Annen :Tot Oor»- detdae Avont ten «uuren noth Loteo. NB. Indien riet compleet trekt,fal F. Hanius 10 Gl. aen d Amft.Geref. en Rrmonft.Diac. veibeurec. Denk noch om ie Fixtwien die volkomen blijven. Satuidag, deo 16 Jan., werden de Inteieffanten tot Monnikendam by &apos;t mengen Alfoo de L*»&quot;t&apos; •an N&gt;uwendam,i ; Gl.,in ftaet van trtcken is,continueert d&apos;lnleg tot den 15 defet, om abfoluit te treckco den Jan, ofuyietlijckden S F.br„ of .-«e Teg&apos;nten&apos;futlrn v;ibenren 1000 Gl. aend&apos;Amft. Luiherffe Diaccny ,en 6 Gl. voorydet Lot boven d /clcf, waer toedeCollefteuts.by ma: q-iement van trecken,geqoalifictett werden,om voorn. 6 Gl. uyt te keeren. * Gedruckt&apos;üt Hacr&apos;em rj ABKAtiAM. CASTELEYNxStads. Drudtcr, op dc Margkt ia de pen i^&apos;January 1712.</p>
</text>
