<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos;s Gravenhageden 14 January. De Hof-Raed de Heer Consburg • » »-_ . O • m &apos; /&gt; . .</p>
	<p>•• : r ■ ,-i« ftaet alle dig met den Graef via zinfeaddrfwtgen» Jen Keyfer jij,;/, farri veren. Gifteren heeft de Keyferlijcke Envoyé ,de Baroo »,□ Heem», fijn K«mer-Dieoaer aa Engelant afgevaerdigt. Defen voor middag is de Graef van Straffort, Ambaffadeur van Groot Brittao nun , mei dc Heeren haer Hoog Mog. Gedeputeerden in Coufcre»tiê geweeft : Siju Excellentie U giltercn namiddag&apos; den Biffchop van Bri ltol, een van haer Majefteyt» Plenipotemiinffcn, tot o«if,wet-c&quot; verwellekomen en met hem fprclren, dewelcke van Rotteidam aldier was gearriveert, en tegeni den avont weder detwaeits gtkeen i, 0m lig van daer na Utiecht te begeven: Gemelte Graef van Straffort nMm oock des avonts weder &apos;alhier. De Plenipoicntiariffen, die wegens defen Staet de Confercmien tot Utrecht ovei bet Werck vati de Vrede fullen bywoonen, zijn de Hrer van Rantwijck wegen» Gelderlant de Heeren Buy» en van der Duffen wegers Hollrnr, de Heer via Moermont wegens Zeelant, de Heer vtn Renswoude wegens Ut. recht , de Heer van Goslinga wegens Vrieflanr , de Gra&apos;cf Van Rcchteten wegen» Overyffel en de Graef van Kniphujfen »egto, Groningen. De Heer extraordinarii Envoyé Buys heeft aen den Siaer van fijn verrichting aen *t Brittannife Hof rapport gedaen. Deun voormiddag is de Heer van Hymmcn , Envoyé van den Coning Vin Pruyffen, met dc Heeren haer Hoog Móg. Gedeputeerden in Con. retentie ge weeft. Haer Ed. Groot Mog. de Heeren Staten van Hol. laat en Weft-Vricflant zijn tot defen namiddag ten 4 uuren vergadert geweeft len alsdoen tot aenftaende Dondeidag gefcheyden.&apos; Volgens •t rapport derViffet» is gifttren namiddag omtrent 1 unren een Boeyet met Balcken en Deelen van Hamburg&apos;door een Franffe Capcr gen0. men en daer op 4 Man gefer, om het na Duynkcrckcn te brcm&gt;eo hebbende fijn Zeylen verloren,voor Schevelingen gedteven:De Viffers&apos; hebben fig daer van Meefter gematckt, j, Franffe daer van tot sche.&apos; vclingen aen Lant gefet en een Luytenant va» de Caper daYr op ee* Uren, en zijn daer mede naTeflel gezeylt s Het gementioneerdi Fregatjc, den voorigen dag voor Schevelingen aen Stram gebracht 11 geborften en het meefte Goet daer uyt geborgen. &apos; j ArofterdamdenijJanoary. Woensdag i» in Teffel gearriveert het } Schip de Hooh-Galey , van Viana j en Donderdag el Rev Gaspar Pieter Fuyck, van Livorno, en een Smack met Balcken van Hambure&apos; zijnde door de Franffe genomen geweeft, en door die van Scheveüngen hernomen; als oock de St. Jan-Galey, Fredrick Corver, zijnde met het laetfteLondens Conyoy uyt Teffel na Jarmuyden vettrockca geweeft en na Livorno gedeftinee.r. &apos;t Schip de Morgenftar, Erett Janren van Elbmg, is met Zout uyt Vranckrijck in Mackelijck-Out.en Teunri Picterfe Cupido van Waesbergen by der Schelling binnen gekomen met eenFregat met 3 Maften van de laetfteVloot vanHaroburg: Hy brengt tydtng, dat hy voor onfe Wal by een Curafftfus- of Sur?, naemivaerder was geweeft, fonder dar hy de Naem weet : Men bericht, dat by Amelant eenige Smacken fouden verongeluckt zijn. Vin de Sweedfe Schepen , uyi Gottenburg na Vranckrijck en Spange gc4eftineert, zijn in &apos;t Vlle gekomen die van Pictet Marfen, Pie.et Kleyn, Pieter Allander, Olof Pieterfe en Ankerftroom, by fig hebben deeenDeenffcPrijavanSt.MalometSuyckeri en wert géfegt, dar fy ryding brengen, dat het Sweedfe Poft-Jarl, de Jager, Cap. Chriftiacn Gathe, den 18 December uyt hetvlie na Gottcnbure ver. trocken , oock aldaer met een OeenffePrij, foude gearriveert züo. Het Schip dc N. S. de Lima.Capir. Mattheo del Niello.yan Bilboa na Londen gedeftineert, is omtrent Duyns aen de Gront getaeckt.en in groot gevaer van ie fullen vergaen. . Schipper Job vat. Waven , met het Convoy van Rotterdam en lae.ft uyt Pkyrauyden veruocktn, is tot Cotck wel gearriveert. &apos; &apos;» Gravenhage den 15 January. De Biffchop van Briftol, een vu haer Majefteyt» Plenipotentiiriffen, een keer herwaer.s hebbende we. len doen, en met den Graef van Straffort, Ambaffadeur van Groot Brittannien, gefproken, is weder na Rotterdam gtkeert : Geroelti Graef van Straffort is neven» den Graef van Aleteli, Envové van De. nemareken, van middag met de Heeren haer Hoog Mog. Gedeputeerden in de Treve»-Kamer in Conferentie geweeft. Ter felver tijt is ook dc Heer Envoyé Buy» ter Vergadering van haer Hoog Mog. verfefceenen. De Cardmael van Bouillon is van hier na Amfterdam veruocken, om die Srad en andere te gaen befichrigen. Heden zijn by ito Raed van State Commiflien uytgegeven voor de Heeren G«omnmtelden, die oa dc Steden en Plaeifen van Vlaenderen.ondet &apos;tßtffort zin de Generaliteyt, na die van dc Mae» en na Weft-w oldin-eilar.t tot het van de Verpachting, hei viGtcren van de Magali°UCo en rottificauc-WerckcD ftaente vcrtrcckco.</p>
</text>
