<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>_ « Apel» den n December. Het B!o«t van denH. Januarius, \1 oni&apos;t Befcbermet/&apos;t welck woensdag ter occa&apos;.ie «aa &apos;i Fceft yao fijn Patrooofcbap liep, i* tot verwondering van &apos;t Gemeen in de holligheyr van &apos;tßeelt, alwaer bet bewaert xrtn, Vloeyeot bevonden bydeten toonftelling in de Proceflle, •edaeo io pretentie van den Viceioy en &apos;t Minifterie, en fclfs &apos;s avonts als het ftil floot, weshalve» Gebeden gedaen wier Jen,om de Plaeg, dit fulck een veranduing gewoon is te kennen te geven, van om af te bidden. De Coninckl. Bteede Raed gerefolveert hebbende, dat de Coainckl. Kercken in Lucca weet fouden geopent werden, heeft 4 Cipellancn derwaerts gefonden, om defe otdie te executeren j ma t r men oordeelt, dat de Pauflelijcke Nuncius oock de Intcrdi£cn voor deCociokl. Kercken met d&apos;Excommunicatie tegen de geene, die defelve darren overtreden , afgevaerdigt beeft : Ondenufichen gaet gemelie Prelftt ter gewoone Audieutie van den Viceroy, ca fijn Auditeur ftaet ca Romen te gaep &gt; en alhoewel men fegr, dat het is over eyge Intreften, fob oordeelt men nochtans, du bet defe Saeck fil concerneren. • . ■ • , - . Roma den 26 December. Sondag, zijnde de laetfte Advent, aflifleerde de Paus met het S. Collegio in de Pauflelijcke Capel ia deMis, die een alfifterende Biflchop loog. Dingsdag had de Prins d&apos;,Avcllino «co lange Audiëntie by Clemcns, die Woensdag Coofittorle .hielt, waer io het Bisdom van O&apos;mutz voor den Gracf van Hannibal Schrotenbach geptoponeert wiert j «1 eyodelijck heefc de Paus den Heer D. Acibale Albaoi, fijn N:ef, tot Cardinael verbeven, ,op de menigvuldige particuliere Inftantien, en htfbnderbeyt omoccafie te hebben , van de Bul van &apos;t Nctffchap in executie te koonen brengen, dewelcke H/ op nieu protegeerde vaftelijck te willen nakomen,namentlijck «au hem niet meer als 12000 Scudi &apos;s Jaers toe te leggen &gt; en om die reden veiklaerde Hy hem tot fijn Neef volgens den Bloede, op dat Gjn Succeiïcurs een Exempel fouden hebben, dat defe Bul volkomen in alles geobferveert is: Over dtCe verheffing is &apos;t Canon op het Cafteel gelofchr, en de Kloeken geluyt geworden, oock z achtereen volgende Avonden Vreugdetekenen door de Stad bedreven: De Seereiary vanStaet heefc een Courier aen dieoCardinael t&apos;Urbino gefonden : De Cardinalen hebben den Paus gecongratuiccit, en de Heeren D. Catlo en Alexandro Albani zijn na Üibino vertrocken: Den. felven dag is in de Kerck van Ste. Maria dell&apos; Anima van de Duytfe Natie de folemnele Mis met hetTcDeum gefoogen ovér de Vetkiefing van den Keyler. V ... - Liromo den 24 December. Hier zijn geen Schepen geauiveett, al» van daeg de Ftantie Caper de Violon, die,te Potto Venere een genomen Venetiaens Schip, van Barcelona komende,gelaten beeft: Delen avoDtz&apos;ja noch ten Ancker gekomen deZeeufle Gapers d&apos;Ecndracht en de Vryheyt met 2 genomen FranlTe Barcken , gaande met Granen en 16 Balen Coff/ uyt de Levant na MarGelje &gt; van waer een Feloucq met Depeches voorde Miniftcrs van de 2 Ktoonengearriveert is,waer van men den iohout niet hoort. In dele Wateten bevinden Cg noch 8 EngtlfTc en Hollantfe Oorlogfchepen.fonier baet Defleyn te welen i Ondct&apos; uflehen is de Gouverneur van Longone in groote vreefe van in het kort door de Duytfe Troupen te fullen werden geattacqueert ; latendedeihalvenallebeboorlijckc Preparatien lot een goede Dcfenfie maken; maer hy heeft gebreck aen Geit en Proviant, die hy uyt Vranckrijck vetwaebt. Ern van de Galcyen van fijn Koninckl. Hoog* heyt ftaet op het vertreck na de Zee-Kutten van Siena» om Proviant tot onderhout van de. Keyferlijcke Troupen, in die Staet geiaquartiett, derwaerts te brengen. Dingsdag nacht omtrent 4 uuten voelde jntn een Aertbeving, en daet na 2 Schuddingen, maer foo hart nieij jen het is Tonder febade afgeloopen. Men fchtijft van Meffina, dat«p het beticht, dat d&apos;Engelfle en Hollantfe Vloot na Sicüien wilde ko-. ijraen, de Melfinefcn haei Fortificatiën buytende Capucijncr Poott verhoogt, en op verfcheyde plaetfen langs de Reviei tot over de looit van Faro veel Canon gtplactft, oock «Ide Soldaten geaimeext, en op de Poften verdeelt hadden. Een Schip van Barcelona, dochlaetft van Pono Ferraio gekomen, beticht, door 5 Engelffe Ooilogfchepen het FranlTe, genaemt deTouloufe, te Porto Mahoo te hebben fien opbtengen. Geooua den 19 December. Maendag atiiveerden 2 onfet Barcken vtnTibatca, hebbende in de Canalen een Tutckfe Rover ontmoet, dit hacr niet dorli aandoen j als oach gifterdb veel van onfe Schepen, daet onder 8 met Giaoea, 4 met Wijnen2 met Oly. &amp;c., komende alle nyt het Koninckrijck N «pels en dj Zee-Kullen j en heden 2 van Onfe Schepen met ; Barcken met Graneo van Sr. Maura en Cotrone: VanMilaeni* eenCouiiergeartiveett,met Konincklijcke Depeches voor&apos;t Hof van Barcelona. Men delibereert nu over-d&apos;laftru&amp;ien voor den Heci die in &apos;t kort af» Envoyé nl de Potte falgaea. Woensdag vergaderde deGrooten Raed, om tcprorogeren eenige Wetten, die op het expitcren ftaen, iofonderbeyt de geene, welcke &apos;egultren d&apos; Eltöie van d&apos;Oadetdanen, die defelve.cn de kleync Raed Koetenuytmakeh: Defe laetfteftont&apos;s avonts een Nominarievan de 4 Onderdanen te doen, omfe in den Giooten Raed te propoucten, die vervolgens een daet van tot nieuweGOuverneur Generael vanCoruca foude kiefen j maer falcksjieefr wegens d&apos;lntriguts van de Pre&apos;*n&lt;&apos;tn n aiet konnen geëfftftueert wetden : Giftertn wierden in de 7Ee )o Candidaios tot dc vernieuwing van beyde de Raden rttkooren. . . - , Milaen den 21 Decemb. Men verwacht &gt;nu alle dagd&apos;EogellTe en Hollamfe Mioifters nevens dia van Savoyeo , om de Prerenticn vao f&apos;«» Hertog te examineren eti te determineren. De MarcTchal Graef 0 Thaun wacht fekere ordre van den Kcyfer ,&apos;,om de Reys na Weeoen aen tc nemen : OnienufTcheo heeft hy biet dedispoGtien tegen d&apos;aeoftaepde Campagne gecoocettetrr cn tieren laten trccken; hebbende van defcn Staet een groote Soiuine Geit» tegen de Maent Mactt verfocht, die men nu befig is met uyt te vinden : Men fpreeckt, dat bebalveu de Impoft op&apos;t geöempelt Papier oock een op de Kaerfl&apos;en fal gelegt weiden- De Spaeofltea ItaliaeolTe.Officiers , die in Dienft van defen Stiet zijo, hebben fcherpe otdtet ontfangen op poene van verlies hater Chaiges, dat hitt Troupen ia Mactt geiccrutccri moeten zijn, cn men heeft tects met goet (acces een begin daet van gcmaeckt. • , Veneticn den 2 January. Gifteten wiett het Venetabile in dc Kctck vao St. Matcns geëxpooeert, &apos;twelck tot motgen fal duurea, al* wanneet men. de gewoonclijcke Ptoceffic met bet felvc om de grootq Placts van St. Marcns ftaet te doen. Men heeft een tigoureufe Ptoclamatie tegen alle Pompe in de Klederen en bet gebtuyek van Ju»celen gepubliceert. Hiet beviot fig noch dc Prins Lubomitsky , cn defet dagen is de Ptins d&apos;E&apos;.beuf incognito acngikomen. Met een Saicke, Via Spalatro gekomen, heeft men, dat de Provediteut Gcnetacl vao Dalmatienaldact van&apos;t befiebtigen det PlaetfenvanAlbanicnterug gekomen vas. &apos;,Van Romen wett gefchteven, dat deCapitcyndti Wegen van den Print d&apos;Avellino, genaemt d&apos;Abt Angelo, anders Abatnccio, met Stockflagen dc Sbitti&apos;s van de Wijck Btascia mishan| delt hebbende, de Regeetlngeen Placcaet had laten afSgcrcn, volgens &apos;t welck gemelde Abt, indien men bem kreeg , met de Doot jToude geftraft werden : Men beloofde 300 Scudi acn die hem levens digen toodichera doot in Handen van de Jaftitie leverde : Daet was oock een Domeftijk van den Marquis dc Ptié ic Poft acngekomen met Dcpeches aen den Paus cn vetfchcydc Commilficn aen Gjn Gemalin 1 oock met beticht t dat hy na&apos;t tegulctcn van dedoraeftike Intteften fig na Romen ftont tc begeven.</p>
</text>
