<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>. Bergen in Henegouwen den 6 Jaouary. Al ée Hecten Staten van de Geeltelijckheyt, ?tc. lullen morgen hier vag»deren»zijnde generalijck en extraordinair befchieven: Schoon men niet weet, waerover hrt fal zijn, foo meen! mtn echter, dat hei eeu Petitie fal «aken. Gent den 10 January. Donderdag zijn de Vreugde-Vimreu eerft aengeliokcn , &apos;tgeenrocn daegs te vooren om &apos;t onftuymig We&apos;er liici dorft doen: Don de gehetie Stad waren liluminatien, als oock op &apos;t Stadhuys &gt; en de Draeck op de Toorn wu tontom dcflelfs j fialuftrades met Lanuern» behangen : AleaUg&apos;t Portrait van den Kcyfer »oor t Stadhuys roet dit iriedubbeit Opfchiift: gLorlofa • De fangVXne CxfarVM foboLn , CatoLVs foLIVM polTlDei, ÏMperlo natVs Deo Cooper-n e CorooaiVj. Bruflelden n Januaiy. Alen h«£ recrv»:icheydentli|ckgefpro &apos; ken van de Weg, die Cc fiarifie Plenipoctniiatiffen Uonden te nemen, Blfoo eenige fey«en, dat fy over Narjen langs de Ma?s »f na Utrecht (ouden gaen } niaer nadien alhier r;tts naij Domettiken ran haei ziin aengekoroen, ée»clcke leggen , dat baei Heeren en MeeÜets, «en 6 van Vetfaillesvettrocken pijnde, hier over fu&apos;lrn komen, foo werden fyhcdtn hier verwacht, en men frgt, dat de Graef van St. Jean gilleren al met i CarolTen ti cogniio gearrivtcr is : Sy hebben ug wegens het Hechte We&apos;cr een dag langer te Valencijn opgehouden: De Logementen al!.iet zijn voor haet geprepateert : Men lal haerde Ktijgs iierca aendoeo en complimenteten f maer geen Canon loffen. &gt; • • . • • * . • •.« • • Meo heeft bericht, dat rfePariifandtiMooün met eenige rcoMen uyt Namen (oude getrocken zijn, Tender dat reen fijn voornemen weet : Uyt Mans I&apos;ouieoock eea fterck Detachement gedaea zijn, apparentona gemelde Mpulin af te foijdea. &apos;j Gravenhsge den 12 Jaauary. De Heet extraordJnaTis Envové Buys is defe middag uyt Eogelaot alhier gearriveert, hebbendefig óp de Hoogte vanterHeyaen Lant laten fctten , en tcidets boven by eenige Heeten, eoiade Vergadering van de Hecren Siaten vsn Hoilaor en W&apos;eft-Vriefliat geweeft. De Biffchop van Briftol, een van de Plenipotentiariffen van haet Majefteys, 4t na de Mies en Ro:terdam gefcylt, van waet lijn Excellentie van avont of morgen alhier te-ge - raoct gefien wetr. Men wrfiaet, dat giitcten aen de Minitcrs det Geallieerden in&apos;t Congres is verfocht, dat dewijl deFrauffe Fléaipo. leotiaiiffen in &apos;t kott tot Utrecht ftaen t&apos;atriveren tot bet houden van de Confereatitn over hei Werck van de Vrede, har» Excelleniien atn de Heercn hare Principalen geliefden t&apos;eiinneien, ten eynde fy injge lijekshare Gevolmachtigden, indienfc faldcs noch niet geiaeihebbcn , niet (en eetften detwaert.» mochten afvaerdigev. Oe Graer van Straffort, Ambaffadeur van Groot Brittannien , flaet, foo dra als gemelde Fr.nffe Plenipotentiaiiflea toillitecht Tullen acogekomen zijn, van hier derwaetts te vcrtreckeo. Op dea Lantdag tot Aernhem is de Heer van Rantwijck genomineert, om als Plenipotenturis wegens d« Provintie van Gclderlant nevens andere Heeten van wegens dcfen Staetde voorfz. Conferentien by te woonen. Met de lacifte Brieven wert gfcoofirrceert, dat het ven teek van fijn Keyfcrl. Majefteyt van Franckfstj na Weeaen op den n deler vaftgefttlt bleef; en dat de GiacfvanZinfendotf dien feiten dag herwaerts toudc vertrecken. Amftetdam den t; January. &apos;t Schip de Chriftina Galey, Cotnelis Jaofz.Top,van hier naOtomhemgcdeltineeittis totVtffont by Dronthera gearriveert. Van Ooftcnde wert gefchreven, dat de Sweedfe Caper van Cap. Ankerftiern met 16 Smeken en 170 Man van daer io Zee gelopen was, om in &apos;t Canael te kruyffen. &apos;r Schip van Jan Jacobfe van Mackutn, gaende van Hamburg tia Londen , is tp de Haaks voot Teffel vetongeluckt, zijnde de Schipper en de Ladiog geborgen. Eea det Convoyets van Bergen in No&lt;&gt;rwegenCapiteyn Jacob vanßheede, Heet van Els, is in Teffel binnen gekonun reet dt Schepen de Sara, Willem Veltmuys, van Archangcl,en deHav.ck, Jochem ViiTcr, van Curaffou, mier beydc laeift van Bergen : Mén legt, dat de vootn: Convoyer van d&apos;andere Noortfe Cocvoyer Capiieyn Arem van Huren met de tetterende Schepen van Bergen omtrtnt Amelant is afgeraecki# foo dat geprefumeert wert, dar fy mede voorde Wal ofwel in &apos;t V:ic fullea binnen gekomen zijn : Noch is in Teffel gearriveert&apos;t Schip het witte Kalf, Schipper Jelle Feddes , uyt Moscovien en laetft van de Eif. Het Convoy met de Schepen , voorleden Vrydag uyt Teffel na Londen vertrocken, is door contrarie Wint weer aldaer binnen gekomen , behalven 3 Koopvaerders.die in Zee van haer zijn afgeraakt; Tonder dat men noch weet, waet dat die gekomen zijn. &apos;s Gravenhage den 1} January. De Heer van Hyramen , Envoyé van den Coning van Pruyffen, beeft den Keu over den Matckgraef Philip van Brandenburg aengenomen, en mer Heercn van den R;ed van Statfc d« Ten voormiddag in Confetentie ge weeft. Vanmiddag fend de Keyfeil. Envoyé Baron Heems een Expreflè na Engelant. Re Biffchop van Briftil, een van haer Majeftejris Fienipoteotia:iffen , is tot Rotterdam gearriveert : Men meent, dat hy alhier niet ftaet te kowen, maer Gg van daer na Utrecht tal begeven. Het Telve Pinckje, &apos;t geen dcHcerEuys gifteren inorgca van&apos;tßoort van&apos;*Jacht «ca Strant omtrent ter Hey aenfette, ontmoette nadethani in Zee drijvta eea Fregatjc Tonder Volck van omtrent zo Stuckjes,volgens &apos;t rapport der Viffers, daet in alleen ri Stuckjes zijn gevonden ; geladen z ju Je met eenig Koorn, Kies, Spiegels en andeie Waren, hebbende ecu Lek: Eenige Viffers hebben dit Scheepje voor Schevelingen t;eb;arbt op &apos;t Straat, alwatr het omlegt ea daer van eenige Lading geborgen is.</p>
</text>
