<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>: tonden den BJanoarviMenfchriifi yanEdcnburg.dat den 13 paffa-10 de nieuwe Commiflaiiflco over de Commercie haer dcciog in &apos;t nieuwe Racdtiujrs t&apos;Edenbutg gehouden hebben iMylord Egliatoo leyde den Eed af tooi de Lords Jufti«ie-Rechters , waet na fy haet Hof vaflge&amp;clt hebbende, fig tot den 21 April acnftaende ad-&apos; jotnncetden.Dc coaingio betfi een Fatent getekcm,wacr by de Graef van Suaihmorc tot Gcncraetoan de Munt in Schotiant wert aengc» fielt. &gt; Men fict een Brief van den Hertog van Marlborough, die hj uytdenHaeg aen de Commitfatiffeo over dcpublijcke Rekeningen gclchrevin heeft : Defelve is publijeU geinaeckt, om dien Hertog te juftificerea van al &apos;1 geen gcmelic CommiflatilTcn in haei Rapport tegen lijn Doorl. mochien gefegt hebben ,en om den Chevaliei Salomon Medina vaa 4e vaMTc Befcimldiging te ovcriuygen. Het laetft •emelte Adrea van de Lords is gifteiea aen de Coningin geprefenteert. De Zuyd-Zee Compagnie becfi haet Boecken geopeor; tn men fegt, dat de Intekeningen op meer als 8 Millioen belopen, en na« dien detijt tot hét omfangea van de Intekeningen geëxpireert is, foó -gelooft men, dat het Parlement by een A&amp;t aen gcmel-.c Compagnie fal permitteren, defelve noch voor een rijt te omfangen, «m . de Capitale Fonds tot de gefielde Sommc te vcrmecrdctcn. Op de fonds van deLant-Tax fondenal r jooooo Ponden Stetlirgt ingetekent z&lt;jn, en de Intrelt is 6 per Cent. Woensdag arriveerde tcnCotiiiicr.vao den Prins Eugene van Savoyen,. die heden weer te rug gegaen is: In &apos;t Huys van den Gtaef Gallss zijn d&apos;Appattementen vooi dien Prins geptepareert. De Lord James Murray is Collonel in da Guardet in de plaets van. den Collonel Charttes geworden De geene, die de Vrede feer wenchen , hopen, dat men Expediënten fal uyi vinden, die al de Geallieerden fullen bewegen,) ia ren generale Handeling tc treden , wact by fy alle haer Satisfaftic tullen vinden, en dat derhal vu de 7 bekende voorgcftclde Preliminaire Poinicn niet tot een Fondament mogen dienen &gt; maer andert uit uwe voorgeflagen werden, op dat dc Keyfcr aldui fijn Minifteri oock op &apos;t Congres foudé willen fenden j en men fegt, dat Vtanckiijck al andere geproponeert heeft i maer fulcks is geheel onfekcr. \</p>
</text>
