<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytfland en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Wetnen den jo December. Gilleren morgen ten 10 uiten arrif tctde hiet tf Poft van Fratickfort de Heel Bauffard,Camee Adjuiaot van den Keyfer, afgefonden aén de Keyferinnen, me» tyeing , dat dtn . 21 dcfes de Crooning van fijn Key feil. Majefteyt met dc gewoonlijke Solemniieyteo gefchiet is : Men verftaet,dat op de Goude co Silvere &apos;i Medaille!, die rei gedachten!» onder &apos;i Volck uytgeftrooyt zijn , aen . d&apos;eene kant ftont d&apos;Aertkloot rontotn roet Ge«olckre,met d Infciip. tie ; CONSTANTIA ET FORTITUDINE }&gt;«n d&apos;anderc kant de ; KejCtil. Croon met dit Opfchrift : CAROLUS HISPANIARUM, HUNGARIAÜ ET BOHEMIA REX, ARCHIDUX AUSTRIA,, ELECTUS IN REGEM ROMAN: CORONATUS FRANCOFURTI XXII. DECEMBRIS, i7ti. Sijn Keyfetl. Majefteyt heeft . metMn Miffivevandsn ij , geieeckentmetlijneygcHant, aen de &apos; Statep van Neder-Ooftenrijck fijn Crooninglaten not.ficeten, cq. haci van fijn Genade en Keyferl. Gunfte veifcktren; „gemelte Miflivc is haér gebracht door een* andere Expulfe den Heer Brunier, Stalmeefter van den Keyferl. Cancelier &gt; Gracf van Zinzeodorf. Sondag begaffigdeKeyferinneßegentenadeSt.Sifpbaoi Dom-Kerck , en afllfteerdealdaerin een Devotie, die om de Voorfpoet vao &apos;t Door. , luchtige Hoys van Oofteotijck ingeQelt wat. Woenjdig hebben de Graefvan Waldfteyn en de Guef van Wiodisgiats den Eed aisXry. ferl. Geheyme Raden in prefentie van deKejferinne Regent* afgelekt,, en vervolgens Seflle in gemelde Racd genomen., Saiuidag isde.Graef Fxancwcuj Antonyvan Wutifim,Kejfer!. EnvOjé, weder na Rt. &gt; ge oiburg gekten.</p>
	<p>n&apos;:ft&quot;rr&quot;•* *V?7*%V V-v -• &quot; &apos;.. • -_ .&apos; . - • -. \v&lt;enen ito 50 December. Den 17 atrivff de een .Cöaiiei vaa $&lt; Cooftanticopoien , geoaemt Afakiel, raet Brieven van den Keyferl. Refii ent Taclman van den 2 defcs, bebclfende , «lat 4c Primo Vizier, Meheraet P. sc&gt;a, den 10 November aldacr was afgefet, en den Jaoitfaren Aga.lufus Paseia, infijnplaets verkooren.diedaeropden j$ uitt de aldacr ltaende Armee was opgebiooken, enden eetften defes Op de gewoonelijcke&apos;wijfe fijn Intrede te Conftantinopolen had gedaen j dat ondertuflchenfulcks geen verandering ten opfichte van de Moscovifle Trede had gemaeekt; roaerdat de nieuwe Primo Vizier fcifsacadeTrouprnhad voorgedragen, dat de Sultan degeflootcn Vrede eens vooral had geratfficeert en voot aengenaem hielt: De Koaing van Sweden bleef te Bendtr,hebbende onlangs fijn oorlaken, waeiotnniei Uoorde Keyfcrlijcke Erflanden fijn te rug-reys konde oem:n , aen de Porie laten aentoooen. Fraeckfott den 10 January. Gifterrn voormiddag beeft de Keyfer • in Perfoon de Huldiging van de Burgers en Inwoondeis dcfer Stad ont&apos;fjngtn , en fu&apos;cks is feer heerlijck om te fien geweeft f Sijn Keyferlijcke Majelleyt fat onder een hier toe expres opgerecht Verhemelt» iel op een Theater, &apos;c welck foo hoog was als de Venftcrs van de Romer, hebbende in fijn eene Ham het Rijcks Swaert : Deßijcks- Vïce-CancelicrGiat&apos;f vim Schouborii deed een feu wclopgefteldc Hai&apos;angue aen de gelamentliicktßurgery , waer in hy infondeiheyt prees 4e hooge Keyfeil.&apos; Geoade en Hulde, die fijn Keyferl. Majefte&apos;yt haer betoonde, met in Pcrfóon ge Huldiging van haer te onifangen : Vervolgens wiett den Eed voorgelefen en door yder Burger van Woorc tot Woon met 2 opgeheve Vingers nagefproken j gedurenie &apos;t welck 4e Keyfer iija Hoct af hiel : Hier op hoorde men een ongemeen Gejuyg van Vivat Keyfer Carel, en het Canon wietl geloft : Eyndelijck trocken alle Burger Compagoien, die in hier Mantels verfcheenen, het Keyletl. voorby en riepen nochmaels Vivat: Sijn Keyferl. Majelleyt verireckt morgen en meent Saturo&apos;ag teNeutemberg ie zijn, om heden over 8 dagen de Huldiging aldaer te ontfangen en &apos;s anderendaegs de tveys door d&apos;Opper-Paltz foodanig voort te fetten,dat Hy 4en 261 e Weenenfal kunnen zijn : Hier tóe zijn 1800 Poft-Paerden j en tot Vooifpan beitelt, endefeCreytzgeeft&apos;etyoo : Men légt, dat J fija Majcfttyts Uyttocbt foo (oleroneel fat zijn als de Intrede, en dat de Ceutvot«:n en Gefanien een üuck Weegs uytgeley fullendoen. De Ceuivorft van Meniz vettreckt den r 1 na AflchafTenburg : Ceur- Triet lal den rj «n Ceur-Paliz den 1; na haer Refidentie-Plteifca keeren, hebbende delaetftefijn voornemen, om te Water tegaen, verandert wegens de opgekome Vorft: Vervolgens vertrecken deceurvorftel. Gefamen : Men fegt, dat de Ceur-firandeoburgfcals Co. ninkl. Pruyflife Plenipoteniiaris na Utrecht op &apos;t Vreden» Congiec fal gaen. Ot Hertog Antony Ulrich van Wolffenbuuel en de Lantgracf vïd Helfen-Darmftad zijn eergifteren weer vertrockaa : Sijn Keyferl, Majefteyt heeft gerefolveert den Graef van Ziozendorf, een van de onlangs gecreërde Ridders van &apos;t Gulde Vlies , weer na aen Haeg te fenden , gelijck oockde Barons van Zinccrling en Cootpruk; 4&apos;eerife vettreckt in 2 a j dagen en de laetfte kort daer na, om Op lijn latreft by &apos;t aenftaende Congres te Utrecht te waken. Cculenden 12 January, Vrydag cn Saturdag heeft de PaufTelijcfee Nunncius wegen* de VcrbcfHng van den Heer HannibalAlbaoi tot het CardioaelfchapFeftijnen gegeven en Wijn laten loopen : DeAeris- Biflchop van Adrianopolen, Domheer van Dahme, heeft mede een Vuur-Feftijn voot fijn Woon plaets laten maken cn Wijn loopen: • &apos;s Anderendaegs heeft &apos;t Dom-Capittcl wegens de Keyferl. Krooning ten hoog Ampt in den Dom gehouden en het Te Deun gtfongeo, ca &apos;s avonts hei Ceulfli Hof laten illumineren, al waer boven de Poort ftont een koftelijck gefehilderde Adelaer nevens het Ooftenrijckfc Wapen, mcTdefe omftaende Vaerfea : Pande ter auguftas, ales ccl- Plus ultra Catoli mira trophxa vehc : Ut fielix regnet florens fine fine trinmphet Carolus, ad Supe;um convehe votathiotium : Daet wie.den oock veel Vuurwcrckenafgcftooken , cn op de Ridder Saél was een koftelijck Banquet: Defe Vreugde heeft rot den volgende morgen geduutt. De Gedeputeerden van Aken zijn met de 1 Rijckj-liifignien te Duyis aengekomen, om na Aken te keeren. Dc Keyfer (oude denHcer Sibeni tot fijnßefïdent alhier benoemt hebben. De Munlieific.cn Cenr- Palilifle Gefanien zijn wegens &apos;t fl.chre We&apos;cr na Sk-gtn nier venrotken, om dien RoomlTcn Vorft in lijn Landen te invalleren. Dc Preteuüentufi&apos;chyi defe Stad en Aken over de Voorrang by de Krooning zijn door aea Keyfer na Wceneu gerenvoycert.</p>
</text>
