<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANGIEN.</title>
	<p>Madrid den n December. Men verwacht bier alle momenten tyjding van &apos;t vetoveren van &apos;t Cafteel van Cstdona , vermits men den ndefes de gtueiale Storm daer op heeft moeten doen : DefelegerdendefÉndeerdenfig met veel hattntcfcighc) ten hoopten op Sccouu, /twclck baer belooft wit &gt; cn in&apos;cr daet was een Dstachcmcnt van jooo Man.te Voc&lt; en ioo Pseiden n/i het Leger vrn den Gracf van Statremberg in beweging , om ic tien of fy tig ia &apos;t Caltesl konden werpen. De Stad en &apos;t Gatttcl vao O&apos;taïlick waren döor een Corps Fraoflt: Troupen van zo Ba&gt;tailions en ioo veel E quadrons Onder &lt;lcn Gtaef dt Fiennes belegert. De Henog van Ofluta cn de Gtae vin Bcrgheyck ftatn na deFeefldagcn de Reys na Vunckrijckaen te tif.xen , cm daer «e blijven tot dat fy op &apos;t Vredenj-Congres geadniitteert weiden. De Cooing Leeft ajn den Envoyé van Panna en dc Sccreiarilfcn van Venetien, Genoua cn Locc» geoidonneett hei Hof te verlaten en lig te retijeren.om dat hacr Meefois d&apos;Aerts-Hertog Carel als Coning van Spange erkent hebben &gt; als oock dit de Goederen en Onderdanen van die Republijcken niet meer in dit Rijck geadmitteert lullen werden , en dat de Schapen , die van haer in onfe Havens mochten zijn , binnen 15 dagen moeten vcttrecken. Het Prctidentf&apos;chap van den fUed der Fioanikn is aen den Biflchop van Gironda gegeven icet de Adrainiftratie van&apos;t Super-Intendaailchap Generael jo abfentie vanden Gracf van Betgheyck, zijnde den Marquis de Campo Flotido eyndeüjck dat Prefidemfcbap ontnomen, vermits fijn Party het tegen htm overgehatlt heeft. Eergiftertn heeft men de GtbcMtendagvan ddu Coning geviert, die in den Ouderdom van 19 jnen geneden is. De Heitog van Aguilar hebbende al fijn Chat-, ges nceigeUjj-, als van Infpe&amp;eut Genetael der Infintcry van Spange, Luytcnini Ger.eratl van fijn Majefttyts Legen, Groot Cancelier van den Raed det Oidres en Capiteyn van de Buatde du Coïps, die e*n Revenu van meet als 30000 Ducaten opbrachten , foo heeft fijoMajetteyt&apos;tgera. Cancelierfchap aen den Marquis de St. Croix, Grande vac Spange, gegeven : Sijn Majelleyt heeft oock het Ampt van Thefauricr Gentracl van Oorlog gcfupprimeeit, cn bevoolen, de B.evenu:n daetvan in de Konincklijtkc scbai-Kift:te doen brengen, om d&apos;Onkoflen van i&apos;oo veel Minjtters.die op kotten van datAmpt leven, tonigaen.</p>
</text>
