<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>: tonden den 8 Januatv-Men ühiijfi vanEdenburg.dat dcu 15 pallato 4a nieuwe Commiflaiifien over de Commercie haereeifteVert;;- detiog in &apos;t nieuwe Racdnuys t&apos;Edenbutg gehouden hebben jMylotd Egliotoa leyde den Eed af roor de Loidt Juftiiie-Rechter* , waet na fy haei Hof vaflgcficlr hebbende, fig tot den 11 April aenfiaende ad*&apos; fourneerden, Dc coninjin bttfi een Patent geteJcent,wacr by de Graef van Stiathmorc tot Gcoerael-van de Munt ia Schotlant weit aengc* ftclt. Men fiet een Brief van den Heitog van Matlborough, die hy : uytdenHaeg aen de Commirtaiiffen ovet depublijcke Rekeningen gclchrcvin heeft : Defelve is publijck geutaeckt, om dien Hetcog te juftificcieo van al &apos;t geen gemebe Commiffatiffeo in haet Rapport tegen lijn Dood. mochten gefegt hebben ,cn om den Chcvalier Salomon Medina van de valffe Befctuildiging te overtuygen. Het laetft gcmeltc Adres van de Lord» is giGetcn aen de Coningin geprefenie«r. DcZuyd-Zce Compagnie hcefi haet Boccken geopent; cn men fegt, dat de Intekeningen op meer als 8 Millioen belopen, en nadien de tijt tot het onifangen van de Intekeningen geëxpireert ij, fob gelooft men, dat het Parlement by een Aet* aen gemehc Compagnie fal permitteren, defelve noch voor een tijt te onifangen, t&gt;nj , de Capitale Fonds tot dc gefielde Sonune te vermeerderen. Op de Fonds van de Lant-Tas foudenal 1500000 Ponden Sietlirgs ingetekent z jn, en dc Intrelt is 6 per Cent. Woensdag arriveerde tencoulier van den Prins Eugene van Savoyen,.die heden wrer te rug gcgacn is : In &apos;t Huys van den Gtaef Gallss zi»n d&apos;Appartementen voot dien Prins geptcpaiecrr. Dc Lord James Mutray is Colloncl in da Guatdes in de plaets van den Colloncl Chaitres geworden De gcene, die de Vrede fecr weochen , hopen, dat men Expediënten fal uytvinden, die al de Geallieerden fullcn bewegenio ren generale Handeling te tteden , waet by fy alle haer Satiifa&amp;ic lullen vinden, cn dat derhal vu dc 7 bekende voorgcftcldc Preliminaire Pointcn niet tot een Fondament mogen dienenl» maer andere nituwe voorgeflagen werden, op dat de Keyfcr aldus fijn Mini&amp;crs oock op &apos;t Congres foudewillenfendenj en men fegt, datVtancktijck al andctc geproponeert heeft j macrfulcks is geheel onftkcr. &apos;</p>
</text>
