<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Do.&apos;rmckden ij Januaiy. Den 6 zijn 18» Man tot vetftereking vand&apos;oafe te Ha non gedetacbeert, om bet Deffev dit a»v j die Plaers vulden ondernemen, te verydelea t De Generael Major Iroy gaet heden Marchienacs, Mortagoe, Hanoo en Si AmJjü&apos;ïï!■ gen ofalles aldaer 10 goede ftaet is, alfoo de Vyanden voorgeven , die Poften tc willen aentaftea Arnand betichu- Biufftl den 14 January. De Marefchal d&apos;Uxelles, d&apos;Abt de Polignac en de Graefvan St. Jcan.Plenipotcntiariflen van VranH, • l • den eeigifteren te Moai ; en alhoewel defe Heeten gewtnfeht hadden, geen Eeren te Ontfangen. foo heef. schier de Graef van oh»Ck,&quot;&quot;VC&quot;; alle Militair* Bettekenen onder eeo ttiple Salvo van Artillery gerecipieett, gelijck hy oock gifteren morgen op haerVenreck deed &apos; faaer door een Detachrmeoi Cavallery tot vooiby Hall escorteren: alwacr de Baron de Hevde P « «rtrecic deed, uttnie ran hier gefonden had, om hm t&apos;ontfangen, cnavont.ten 5 uuren quamen fy bier in b,fondue caroflen metVp««deo &quot;worïSw v: Detachement .e Paert. e. een van Dragonders volgde met flaende Trommels; dc Krijgs-Guarde met de Bureerv waren «n g T , Vaeniels in reyegerangeen :De Marefchal d&apos;Uxelles aam Logement by de Princes Douatiete van Ifenohitn d&apos;Abt éc lJ J* &quot;&quot;u daer naeft, en de Grae* de St. Jean.. da. van Faufau :De Baron de Heyde complimenteerde haei ov«G kolft en lf« &quot;Tl voot het Logement vat. lenghieo (tellen : Sy ruften heden cn Tullen morgen haerßeys na Utrecht voortfetten • DeGneFsXr&quot;•&apos;£ den votfruyt gegaeo, zijnde van een Battcry buytcn de Poort gefaluectt. &apos; De Graef de Si. Jean 11 het iÏÏ3S£S,&apos; bjrt.n«crgitót&lt;«™Joor«□ .oo.nxi»Lirfh.bbtr ,D? btkomt&apos;b, &apos;li&quot;,, &apos; 8 Vrydag.den iï January.fal men in &apos;t Rechthuis van Reeuwijck vetkopen een feer playfante Hotftcde met Hd« sL c i . • Beplantinge, onder de Jurisdiftie van Reeuwijck, groot ,o Mo,gen j Hoot, daer achter Patiy Lams.verongeldende voor 7 Morgen sen eeo half H®nt, onder Sluypwijck: Die nadetOndetrichtinc beeeer? adJff r 5 Mr. johan van B&apos;eyswijck in de Veneftraet in &apos;s Gravenhage, cn Andriet Timmer, Nota. en Procur. tot Gouda &apos; &quot; 8 Als vooi Wif.t en Stroom gaet d&apos;lnleg van &apos;t aentreckelijcke Loterytje van beydc de Catwiicken en &apos;1 San» \ * r-t . a i. u .«*. vol Voordeel: De Inleg fal onverwacht belaft werden met 4 ft. per Lot. KB. TB Het is ftx hint geftant.dat de Lorery der Gehuchten van Woerden op den jo defer met 1 «eijfen.ffamen ««JLeïZa Jïf ! JVciiti&apos;- room in de ?laers Royael fal getrocken werden : Blank en alle Collefteura geven noch Loten j doch &apos;t ia haeft tenivndfP Om de toevloet der Inlegger, fal deLotety vanKoedijck.i 5 GL,getrocken werden den t 8 en niet den , , JanuaS fullen uytkeeren 1000 Gl. aen de Geref. en Lu.hetiTe: De Vetdeeling heeft de voorrang van alle andere : De In&apos;tl tat JéoJ Ï.Zr Die voot 11 18001 loco Gl. cn andete fwire Prijfco mm wil tteckcn,ii)Mt iakggen la fpotdt fig j want voorn. Lotcry treckt demo January.iyn,onder verbeurte van 1000 Ducatcn acnyder Ge«f. Diaconv-Vrmen/daeieLÓ leacett wert, (n roo Ducatea aen yder Collefteur ea Inlegger: De Inleg tot den 16 Janaary. • . y Armen, daer gecouc ; Gedruckt tot HitriKn. byABRAHAM CaSTELEYN,Stads-Druckcr,— pp dc Mirckt iad? D« t 6 January, 1713,</p>
</text>
