<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Thefauriers dn Stad Haerlem prefenteren tc vethuuren een feer rertmkelijcke en playfante Hofdede.gclrgcn een Quartieruurs buyten Haerlem op Schoten,genaemt Schoterbofch, voorlien roet een&apos;fchoone Huyfing met royale Vettrecken. Koetshuys, Stalling, en veel andere Commoditeyien van Hoender ,;Duy ven e* andere Hoeken } als&apos;mede een Moes-Thuyn en Boomgaert met kturlijeke Vrucht-Bomen, Hagens «a Cingels om defelve Boomgaen j groot omtrent anderhalf Morgen. &apos; Burgetmeefteren en Racd der Stad Groningen gedcotkcn op den eerfteri&apos;Mey afenftaende aén de MeeftbiedendÉ te vetpachten hare Bank van Leening, met een Ofctroy voor ïo Jaren j waer van de Articulen en Conditiën tor yders geiijf fullen ie bekomen rijn te Groningen ter Stad» Secretaiy, t&apos;Amfterdam by A. van Damme, Haetlem van Keflel, Leyden H. van Damme, Hage Bouquet, Rotterdam B. Bos , Middelburg A. Wefter»&apos;iick,Utrecht V. van Poolfum.Aernhem A. Smiil.LettlWaerden Halma,Swol B. Hakvoort en Embden Tremel: Ymants Gading zijnde.kan fig op de voorfz. tijt te Groningen op het Heeren Wijnhbyslatén vinden.- -■ Alfoo in de Courant van den 17 J«rot*7,l7ll,is gedtiickt.dat Saturdag.den 31 defer,tot Rotterdam foude verkocht werden een hecht,fterk an wel ter Neertng ftaetlde Hay»,Packhuys, Brandery en Erve, genaemt het Laat van Beloften, en al &apos;t Gereetlchap tot de Bracdery.ftaende op ,de Kipftraet.Ccc. &gt; foo dient tot onderrichting van een iegelijck, die daer aen gelegen is,dat de voorfz. Verkoping geen voortgang fal hebben. jfacob Magnus, Mak:laer,fal Donderdag,d&apos; &apos;29 January, t&apos;Amfterdam in &apos;t Oude Hceren-Logment verkopen een goede Party nieuwe Moc Couleurde en fwaite Lakenen, Geblomd&apos; &apos;yde en Wol Ie Stoffen, Lakcnk riepen, Drogetteo, Serges,Bayen, Carfayen, Kaleminken, Eftaraines.Damafteo, Stick- en Naey-Zyde,Sayette en witte Wolle Koutten, Bcc.; als ten Dage van de Verkoping geilen kan werden. .&apos;t Resje Loten in de Lotery van Overveen ,ï 6 Gl., tot defen Avont ten 6 uurenrfonder Opgelt j treckt vaft compleet den jo January, op voorgemeldeßoetens, waer op een ydetftaet kan maken, en geen verder uytftel te verwachten i 5.;.... . ;, , , Aenftaende Dingsdag.den 27 January/s Namiddags teri 2 utiren, ftl het mengen en trecken der groore capitale Lotery van Alphen, onder het Opper-Gefag der Wel-£d. Commirfiniflen , gefchieden, of den Direfteur Hend. van Damme fal 10000 Gl. aen de Leydfe en Amft. Diaconyen,en 10 Ducatons voor yder Lot betalen : De alderlaetfte Loten werden tot defen Avont ten 6 uuren uytgegeven. Aenftaende Maendag , Voormiddags t*n 10 Uuren, fal tot dienft der voornaemfte Intcrftanten in de compleet treckende Lotery der Stad Monnikendam een Schtivt aen de N. Stads Herberg gereet leggen, om defelve buyten haer kollen derwaerts te geleyden : De Boete van 2 j Gl. Voo! &apos;1 Lot fullen aenftonts door de Dire&amp;eurs voldaen werden, indien gemelde beroemde Lotery niet op Maendag, den ló defer, getrocken w&apos;ert. . NB. Noch Korting van 1 per Cent op 25 Loten, en dat I&apos;onder Opgelt. De Inleg in de Lotery van Uyrdam,a 7 Gl.,tot den 31 January&quot;: F. Hanius verbint Gjg te betalen 190 Piftolen ; indien den 2 February niet trekt en compleet: De Colle&amp;eurs moeten den 3 r Jan. haer laeifte Copy affenden,alfoo na dien Avont geen eeti Lot fal aengenomen werden. NB. Voor 7 Gl- loot men na 2 Ptijfcn a iocoo GL,i a 8000,6tc. De Lijften fullen den 3 Feb. by F. Hanius te bekomen zijn. De Inleg in de Lotc:y van Nieuwetkerck op d&apos;ïffel, ill ft., duurt noch tot Satardag Avont, den-14 January; werdende de Collefteat) verfocht alsdan hare Copyen ovet te feilden. • -T Jlj . . . - &gt; De Regenten yan winkel lubben gerefalveert haer Lotery, i5O ft., abfoluit compleet te doen trecken den jo January : &apos;t Resje Lóten tot ,tfen 29 dito i defelve is voorfren met 1 Prijs i 6coo Gl., iik 4000,1 &amp; 2000,12 a iooo, &amp;c. ; .&apos;t Lotery tje tot Watering a3O ft., trekt compleet den 27 January,op verbeutte van 100 Diicatons voor yder Collefteur rn Inlegger, fo dto den 4Febtuary niet trcckt: De Puiten zijn vry Geit,daer onaer een van 3000 Gl. :De hoogfte Inlegger opeen Biljet geniet 100 Gl. Alfoo tot complet t trecken der Lotery van Ooitgraefdijck noch eenige LOtèn minqüeren, hebben de Regenten gercfolveert defelve abfoluit té doen trecken den 26 January , oponovenredelijckepöê&apos;ne : Nitt lancet Loten Tonder Opgelt als tot dc:i 2 j duo s Defe Lotery beftaêi io 7&apos;joo Loten,a 10 Gl. &apos;t Lot-, verdeelt in 1 Priis a 25000 Gl.,i i 12000,1 a 6c00,x a 4000,1 a loco, 20 a 1000, tcc. Tot Saturdag Avont noch Loten in de voordeelige Lotery van Haferiwoude, waer in onder anderhalve Niet tegen een Prij» fo veel confidfrable Piijfen van 10000,5000,2000 en icoo Gl. te winnen ziin; treckt compleet den 3 February, of de Regenten fullen 1000 Gl. aen de Diisony eo 5 Ducatons voor ydet Lot betalen,(bo de Trecking niet immediaet na Alphen begint. • J *■ vGedruckt tot Hterlem&apos;by ABRAHAM CASTELEYN,Soids7Drueker,~ de de BlyciDfirck. Den • \\</p>
</text>
