<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>ROma den j Jantiary. Macndag hielden de Carditialen cn Prelaten van den Ried dcll&apos; immunita hec gewoonelijcke &apos; Capeldbver de H. Tomas , Aeris-15iflciiop van canteibury, in deXcrck van d&apos;Engelfle Natie. oensdag qtiain de Paus in de CapeLiMuhet S. Collegio wegens d&apos;eerfte Vespers van deöefnijdenis des Zaligmakers, en&apos;s morgens in de Mis, die doot den Cardinael Sactipantc ge:ongen weit, om God voor al de W eldaden, in *i voorledeJact genoten, te dancken. Wijl de Heer Molïnes en de Prins d&apos;Avellino yder een Couiier ontfangen heeft met tyding van een Vi&amp;otie in Spange , die d&apos;eerfte pretendeert, datyoning Philippus bevochten heeft, daer integendeilde Piios beweeit, dat het Leger van Coning Carel het voordeel heeft, foomoet mtnd&apos;ordinaire Brieven afwachten, om te fien aen u ien d&apos;avantag.- kan toege fchreven werden «alhoewel men doorgaens liet, dat dc Fianfle wel gewoon zijn feer hoog op te geven. Livorno den j J-wuaiy. Alhier is in 9 Dagen van Barcelong g?ar«ivecn &apos;t Schip dc Madonna de &lt;viontcnero,mei ber.cht, dat van daet vertrocken was het Holiants Schip de Agathi, &apos;t geen van hier na de Archipel getfctti neen is: Het Engels schip d&apos;Adriaiife-Galey is na Liffabon zeylgegaen; gelijck oock gifteten avont de Franlle Schepen , als dat van den Capiieyn Gay , en de Madonna di Montcnero, Capiteyn Rugon.na Marfilien, en &apos;t schip de Fortuyn , Capiieyn Auger, op de Kaep uytgdopen zijn : Van vefcheyde Ge wellen z}jn hier veel Schepen aengekomen, doch fonder Nieus. • »■ Venetien den 10 January. Men fchrijft van Modina, c&quot;t die Hertog ijocc Dubloenen byeen verfamtlt had , om defclvc aen de Keyferlijcke CommiffariflTen re betalen , na dat fijn Hoogheyt devolle pofleffie 7an Mirandola bekomen had. Op ordre van &apos;t Keyferl. Hof is de Comraiflaris Me (Ta hier door na Comachio gepafleert, om aldaerde Valeyen voor j Jaren ten voord&lt;ele van de Keyfetlijcke Kamer te vcthuuren. Volgens de advyfen wen met de Renfoiten, die van wegens de Geallieerden na Catalonien gedeftineert zijn, meer ipoed gemaeckt; de Troupen marcheerden uyt Lombardyen na Final.om by der tiant te zijn, en geëmbaiquecrt te konnen werden, als de Scheper) geteet waren. Deler dagen is de Heer Andrea Etizzo in fijn Jact overleden. Sondag arriveerde hier van Sori» tVenctiaens Schip de Fidele Galey, zijnde te Zanten aengeweelt; als oOck &apos;t Schip de i Gebroeders in jo Dagen van ConftantinopOlen , waet mede men tyding hrefr, dat de Tuicken den Oorlog aen de Moscoviters hadden verklaert j dat in defelve Declaratie de Coning van Sweden en de Polacken, die ds Party van gemelde Majefteyt aenkleven, begrepen waren &gt; cn dat de Moscovife Ambafladeut in de Sevcn Toorns was gefet.</p>
</text>
