<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Patijs den 19 Janna 7. Men heeft uyt Spange tyding, datConing Philippus fig met deConingin, den Prins van Atturien en fijn geheele Hof te Zaragozu bevont j dat fijn Leger daet omtrent gecampeert lag, en dat de Detachementen Cavalier/ onder de Generaels de Vallcjo , die door fijn Majefteyt tot Graef van Bribuega vetbeven was, ca Braccamonteden Generaal Graef van Starrembirg in Catalonten ingehaelt hadden &gt; maer dat fy hem echter de Paflage niet hebben kunnen bedisputeren &gt; want die Geherael, een Cotps van 6 i 7000 Man byeen verfamelt hebbende , was over de Brug van Fraga de Cinca gepaffeert , die hy vervolgens had laten fpringen, op dat het Spaenfle Leger van Coning Fhilippus hem oiat foude kunnen vetvolgen. De Walfe Ttoupen, aen dewelcke men veel roem heeft gegeven , hebben 110 Officiers verlooren foo aen Dooien alsGequetften, cn men geeft voor, die Corpfen, dewelcke men rabet bekennen, dat inde Ba&gt;taille vanZaragozza feer lelijck gehavent zijn, wcercom- | plleet te lullen maken. De advyfen van den 4 defes u/t hetLcger voor Ciionne melden» dat d« Trenchecn noch niet geopent waren; dat de Defenlien van &apos;t Fort Rouge door ons Canon geruineett zijnde, de Belegerden den 50 paflato bet felve verlaten hadden.en dat onfeTroupen daet in geirockeir waren en daer Batteryen opwierpen,om de Stad te bombarderen en met gloeyende Kogels te befchieten, op dat men aen &apos;t Guarnifoen en de Miquelets foo veel wereks gevende, om het Vuur te biuflehen, des te gemackelijckerd&apos;Aproches foude kunnen &apos;s Gtaveahage den 1 j January. De Baroil Fotsner, Envoyc van Loti te gaen. Df H«er van Hy mmen, Geheymè Raed van den Koning van Pri der na Cleef ie gaen. Defe voormiddag is de Lord Townfend,Ambaffs geering in gefpteck geweeft. De Troupen, gedeftineert tot het mainti langen, om fig tot de Matfch vaerdig te houden.</p>
	<p>mikfn: Eenige Fianttt Troupcn, »eh getfcle van 5 a 60a Man doot de Dïfilétz van Jaca in Arragoo peirockrn, &quot;lubben lig inHucscaeti Bilbaitro geworpen. Volgens fchrïjven van Marlilien had men aldaer 14 I 1 j Vyanl. Oorloglchcpen na Final of Gt-noua fien pafieren. Men fiet hiet weer een Arreft, behelfcnde, dat de Beliners van EiffcnilTen; belaft met Renten,gehouden fullcntijn, de Revenu daer van op te geven en deh tienden P.-oiiiog tè betalen J doot welckers middel ly den tienden der voorn. Renten ten haten profijte te rug fullen houden ; en dat de befitters van Lanthuyfen.die ly bewoonen.en die met Renten belaft zijn ; fonder haer&apos;eenige Revenu op te brengen j oock den tienden van gemelde Renten te rug fuilen houden, die aenlijn Majcfteyt betaelt fal werden.</p>
</text>
