<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Btuffel den n January. De Regimenten vanontfGuamifoen, prepareren lig,om de Reveu te pafleren, en d&apos;Officiert Mbdyden met alle vlijt, om defelve com pleet te maken : Uyt OuytflaHt en Switferlant zijn verfcheyde Troupen Reertlten aengekoroel). &apos;s Gravenhage den 11 January. De Maiquis dd Campo j gifteren van Coning Carel 111. over Wolffenbuttd alhier gearriveeu, is vetvolgensby eenige van d&apos;aenwefende uyiheemfie Minifters geweeft: Hy heeft verfcheyde Depeches en ooik Brieven aenden Staet medegebracht. De Gratfvan.Zinlerfdotf, AmbaTljdcut van fijn Xeylec&apos;ijeke Majcfteyt, is van middag boven met Hectca van de Regeering in gcfpreck geweeft j oock de Graef van Tarocca , Minifter des Koning» van Ponugael, in deTreves Kamer insgelijeks. De Heeren Gedepul teelden van eenige Collegien ter Admiialiteyt zijn gifteten avont alhier gereverteerr, om de Beiöignes ovet de Zee-faken te continuëren. Toekomende Saturdag ftaen de Heeren Staten van Hollant enXVeft- Vrieflant voor eenigeti lift, en , foo gefegt weit, tot in de Macnt van Pebiuaiy te fcheyden&apos;: Haer Ed. Gtoot Mog. ftaen morgen noch vail 1 eenige vacante Militaire Charges te disponeren. Van middag zijn by de HeetenGecommitteerde Raden eenige vacaote Luytenants en Vendrigs-Plaetfen begeven. OiverlTe Officieren hebben fig van hier na haer Guarnifoenen in Vlaenderen begeven. De Luyt. Generael Hompelch vertrock van de morgen van hier j en is de Generael Fagel van avont uyt fijn Gouvernement vanStaets Vlaend eten hiet aengekomen. Amfterdam den ïj January. Tot Genoua fcijn geaaiveert deSchepen de St. Romelo-Galey.Amonio Bubone;de Curita,Hmanuel Roggiet, beyde van Cartagena i N. S. del Carmine.Bartolocneo Mandilto, van Alicanten; N. S. del Carmine,PNtroßoltifla,van Barceloaaj het Zeeuï Schip de &gt;Middelburg-Galey,van Middelburg j deSt.Jofeph en Giö. Battifta Burlando, van Barcelona j dejefus Maria en Jofeph, Gianni Calcagno, van Alicanten; de Spirito San&amp;o.Capir. Giorgio Srnovich, van Smirna j de Madonna del Rofaiio en St.Nicolas, Antonio Romanello ,&apos;.van Livoina, en&apos;t Ftegat de Novo Commercio, Nicolo Uanolicchi.van de Golf del Velo. De HOllantfe Mosovisvaerdei , Schipper Synión Heffels, is door de Zeeuïïe Capers hernomen en te Middelburg opgebracht : De Schippet, van Duyakereken herwaetts komende , vont onderweeg in Zeelant fijn Schip. Woensdag is in Teflèl gearii veert het Schip de Tijger, Foppe Heetes , van Nanteï. Schipper GabbeCorneliflè,van Riga herwaetts komende en föndér Convoy uyt de Sont gezeyit,is tot Delfziel binnen gelopen; i doch een Smack, geladen met Lijnfact en Rogge, komende van der Liboa.cn mede na defc Stad willende, is in &apos;t inkomen van d&apos;Elf verongeluckt. Volgens Brieven vanden 8 defer uyt Vleckeren waren dc Engelfle schepen, aldaer ingeloopen geweeft V dien dag weder uytgcfeylt, om haet Reyfe na Engelant voorr te fetten : .De Hollantfé bleven daer leggen, en vergaderden dagelijcks, om by bequame occafia onder faffifant Convoy zeyl tegaen. De Schepen uyt Teflèl, in Goeree ingeloópetr zijnde, hebben onder z&lt;yl geweeft, óm weder Zee te kicfcn 5 rnaet Wijl de Wint contrarie fiefcnoch; moéten blijven leggen. ttharingen, is van de morgen van bier vertrocken, om na Engelant ovet ruyflen en Vice-Canceliet van Clecf, ftaet van namiddag van hiet weradeut van Gtoot Brittannien, boven en met eenige Heeren vaa de Reumeten van de Neuttaliteyt ia &apos;t Noorden, hebben op nieus ordre ont-</p>
</text>
