<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SWITSERLANT.</title>
	<p>Schaf hauf.n den 6 April. TeZuiich en Bctn delibereert men noch, om te weten, oflyiemant na Hollant full.-n fenden , om in de naem van&apos;t Piotcftims _ Swirfèrs Corps de Vredens-Travaten by tewoonen, dan offy.fig fulten vergenoegen ; met hacr IntieÜen by Brieven aen-de Geallieerde Mogeniheden te recommanderen i De Tweehonderden of de Souvexeyne Raed van Zurich is verfcheyde niael daer over vergader* gewetft j ren in die Vergadering is foo feer niet gehandelt, om te weten, of men iemant fal lenden, als nel, wien men fou. de konnen fenden,in wat getal en met wat Charader, en of men dact mede l&apos;oude wachten,tot dat men verleken is,dat &apos;er over de Vrede ge* trjóteert fal werden , dan of men haer voor uyt foude laten gaen , om hier cn daer haet Negotiatien te konnen doen, en recommanderen* daei het van nooden ül*jn. Te Zutiah lijn 2 Gedeputeerden van Bern aengekomen. • Te Lucern wert in &apos;r kort de nieuwe Pautil-lijcke Nuncius verwacht: Ni fijn aenkomft fouden de UooinlleCantoi)» vergaderen, fo om defen Minifter te recipiëren en te complimenteren, alt oin over de Doggenbargfe Saken te delibereren, en of (y oock iomant op het Vredens-Cor.grjf lullen lenden , dan of fy fig fullen veN genoegen met haer Intreften aen de RoomiTeMogentheden,en aen wis inlonderheyt.te recommanderen. Van Milaen heeft men , dat de Viceroy van Sardinien het jagen&apos;had laten verbieden, &gt;en aen niSmant als voot hem&apos;en fijn Hof geperroitteert; en dat als- d&apos;Adel defe ordres niet wieden nakomen, hy had begonnen al de Honden by een te laten brengen j waei over d&apos;Adel feer. veiftoonziindr,lig in &apos;e Velt begaf, en eenig ge wapent Lantvolckconjungmde met haer; maet men was verfekert, dat de Optocrige verlhooy t warep, en fig in de Bergen gefalveett hadden. - Bern den 6 April, De Cantons Bern cn Zutich hebben de rotnöen, wegens &apos;t regulèftn van de Regering in Doggenburg opgefirlt, geapprobeert: Ondertuflclien blijven ide bewufte Plaeilcn noch door hec Volck van den Abt befet jdoch van wegens Doggcnburg is&apos;ei noch geen verder Bcfluyt genomen. &gt; i&apos;i :</p>
</text>
