<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos;s Gravenhage den i j April. De Prins Eugene van Savoyfen &apos;is fleren morgen tuffchen 9 en 10 uureri hier gearriveert,en heeft fijn3-r--fidentie in &apos;t Huys van den Graef van Albcmarle genomen : JJt&apos;aenweieride Alinifters en andere Heeren hebben fijn Hooglicyt welen ver-&apos; welkomen : Gemelte Prins en de Hertog van Marlboroug*rfaen morgen of den volgenden dag na Bruffelen van daer na Vlaenderen te ver. t«cken , om de Campagne te doen verhaeften, alfoo&apos;er alsnoch weynig ltaer op de Vrede te maken is : De Heeren Buys en van der Duffen, Commilïarifieft vandefen Staet, zijn Vrydag middag, na datfe hiet #van &apos;t gepaffeerde met deFranfll-Minifters Rapport hadden gtdaen, vertreden, d&apos;eerftcna Amfterdatn en de laeifte na Gouda , alwaei fveenigedagen ftaen te blijven, tot datf*bericht hebben van de wedeikomft van den Franfien Courier tot Geemuydenberg. DeHeex van der Meyden, fijnCommiflie in Staets Vlaenderen verricht hebbende, is hier gearriveert en in den Raed van State geweeft : De Htei i van Sonsbeeck, deflelfs mede Gecommitteerde , is naZeelant gegaen. Amfterdamden 14 April.&quot; Vrydag arriveerde in Teflel het Schip de , NoordfeLeeu,Willem Borft.van Dronthem.enSaturdag de Eueenius, Douwe Dirckfe Kramer, van Bajoenen , en de Catharina j HaiTs Laer- Con van Drammen. Van den 26 Macrt wen van Livorno gefchreven» dat het Schip de Ruftwijck-Galey, Cap. Andries Franfien , aldaer behouden van defe Stad gearriveert is, hebbende daer omtrent 3 Glafsn flaegs geweeft tegen een Frans Schip met 44 Stucken enjcoMan en hem ontzeylt, doordien hy te loom in &apos;t zeylen uas.en zijnde by Majorca geftheyden van de Vloot, die laerft uyt Portugael na Barcelona vertrocken is. Te Elfeneur ging de ffcraeck.dat de DtcniTe Gevangens te Malmuyden tegen malkander fouden opgeftaen zijn, en andere fey~ den, dat ly haer tegen het Sweedfe Guarnifoen fouden geftelt en jco daer van dootgeflagen hebben : Uyt Schoonen had men tyding,dat&apos;ct hoe langer hoe meer Menfchen fturven : Schipper Henduck Kous, van defe Stad na d&apos;Ooft-Zee gedeftineert, was in de Sont gearriveert; van waer eergifteren in&apos;t Vlie binnen gekomen zijn de HollantfeCotvvoyers van de Capiteyns Deyman en van Leeuwen met 27 Koopvaerdets, die onder haer Geleyde uyt de Sont herwaerts vertrocken zijn ; doch het Schip van Ysbrant Dirckfc Vet, van Riga na defe Stad gedeftineert, is onderweeg by nacht doorstorm van haer afgeraeckt: Het felv? Convoy beeft in Noorwegen aengeweeft, en onder haer Geleyde uyt Swijrroort, j Mijlen beweften Vleckeren, medegebracht 4 Moscovisvaerders, die oock in &apos;t Vlie binnen zijn, en in Noorwegen overwintert hebben, daer onder, föo men fegt, die van de Schippers Cornelis Koorn en de TVefters. t</p>
</text>
