<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WARSCHAU den *9 .Maart. Van Bender heeft den Moscovife Gezant, dat in die Stad veeleineen Opftaod zyn gedood, rót zo vette dat dea • Seraskierin herSlót de ving? had Moeten néemen.èn de Konig van Zweedênbydiegelegentheyt met de zyne vertrokken, door Jigte-Paar dea «Is al 8 mylen ver was. ingehaald , te rtig-gebragt was, en hadden voornoemde Setaskiet weli jo.Janitferj met dè dood laten ftiafFen. • FRANKFORT den 9 February. In dFEifas zouden 80 duyzend Zakken Koorn van Maifeillien gekomenzyn..Te Straatsburg zyn ookeeni&gt;tt Regimenten uyi Vrankiyk aangeland , maar ook eenige van daar vertrokken. Aan de Saar doende Vyanden Bak-Ovens De Hef- -ftn- Kaflelfe in Hollandlë dieuft, zullen aan den Ryn dienen,en de overige ovetmótgen na Brabant opbreeken. V ••; KLËEVE den rz April. Dea 9 dezes is dePriuce va 1 Anhalt D:il^u, door Wezel geieysd ,om deKonigl. Pruyflè Troupen ea Chef te &apos;* &quot; &apos; &quot;■ .... Jan Tietrrfc. Zómtr, Makelaar, zal tot AMSTERDAM der&gt; zj April t7io,in&apos;r Oude Heercn Logement verkoopen , uytmoAtei&apos;dc komtiee en pla&apos;-f.intc ScHildèryen, van deze groote Mee&apos;flcrs, alsCailo Cariotti, M. AngelodaCatravaggio, Batio. dfl Moto, Cornelio de Waal •p&apos;ifa Cot&apos;tföpe, Tempeeft, Bamboo?s, P. P. Rubber,s, van Dyk, Jordaans, F. Snydets, H. Terbruggen, A. Bor, Philip Wouwerm.au, HugterbiugVfte/a.Oftade, Hakkert, N. Berghem, M. Wulfraat, Moucheron, Everdingen.Tenirrs, Barent Graat, W. Kalf, E. de Wit.&apos;Jan Steen, Roienfai: W&apos;lß.W.evn, A.&apos; Brouwer, Philip Konink, Rnysdal, A.Duur.L. v. Leyden, Mabulë, C. Engclbicgtsz, Vêrtangeo, Blokland, en andere Ms.Jhée&apos;r, nagelaun by Fredtik de Wit en nog een voornaam Lief hebber. Alles daags te vooren te zien ,en de Catalogen ute bekomen by J. p. Zomer.*, &quot;J !... : H*ter~cn DavidT^akft, Makelaars ; zullen op Donderdag den yj Aptii 1710 tot AMSTERDAM in de Kalvrrilraar in Keyzers Kroon ,&quot;Verkopen mn party witte fyneen gemeene Lindens, geblomde en effen Zvde Stoffen,Atmozyneii,fyne en gemeene Cirzen,effenen gëftreepreßatten, ; • Coddebst.ys,Neteldoeken,Dasjes,Ooft Indife Kouzen, Lakens, Haarlemmer Stoffen, Japonfeßokken ,eaat&gt;de;eGoederen meer. . ..TptAM.STER.DAM by J. Wotttrs, J Boom,H. SJhtltt en Waatbcrgtn ,is gedrukt en werd uytgegeven , lc grind Di&amp;ionaire Francois &amp; Latin &apos; fitMt. Tiapèt ,&quot;410. zeer Veiel vermeerderd ook werd b&apos;y henlieden gedrukt, legrand Diftionaire, Latin &amp; Francois ,door de*e!ve Auteur ,4. Orkisby J. Room weder op nieuw gedrukt, C. Sch/evcli Lexicon Moumale GiccoLatinuiu , met zeei veel Woorden vermeerderd *, fnf.r. ■&apos; . •&apos; \ü&gt; Woensdag den 16 April 1710 , zal men tot AMSTERDAM iu hei groot Schoolin de Koeftraat, ten Huyzen van J*n Htllegagrs vonder de Botkverkoope.-s verkoopingehouden van ve»fciieyde Nederduytfe Sorteringeen andereongebondene Boeken,waar van veele met liet Regt van , Copy. etiz Zflllen opgeveylt werden. De Catalogus hier van zyn te bekomen, in de Boekwinkel vamen Hoorn ,-over&apos;tHeeren Logement/ &quot; &apos; •&apos; Burgermc «fleren en Regeerders der Stad BRIELLE , hebben wederom gerefolveett ten behoeve van derrejvei Weeshuys op te regten een s&apos;de Lotery, beftaiode in 10000 Loten, aiz g!.; verdeeldlin z Pryzen a+oooo, 2 a $ooo,z a 1000,4 a 1500,20 a 1000, zo a4OO zo a zoo.toa ico, - tzooajogl., tyndenóg gefield 182 Premien yoot eerft en laaft uytkomende, en vooren nayderPrys boven dejó gl.,en maar j Nieten tegen 1 frys, welke zal getrokken weidenden 1 Juny&apos;i 710; verzoekende derhalven alle Liefhebbers dezelve ten fpoedigtie tecompleteeren. •Donderdag den 87 , zal ten eenemaal Compleet te vootfehyn komen , de fteeds berugte Lotery van dog indien men , hoewel on, fetwagr, • niet in gereetheyt was, zo zy eeo yder Inlegger verzekerd, op het woord en welbekende direaie van Hamilttu en BUnk., dat dezelve ■yterlyk den za dezes, zy rde Paasdingsdag, ia goede orde,op haifwegen Haarlem zal getrokken werden,zullende dees ernflige belofteo zó flipt &gt; wei den agtervolgd ,a!sof&apos;ei ioogl. voot&apos;t Lot ,* door dé Dire&amp;eurt zou moeten werden oy tgekeerd j tot Woensdag morgen ten 11 &apos;uuren nog j Loten en korting van 1 per Cento, P. S. Compleet, geen Lot mëe&apos;rof min, ala na gewoonte .van Hamilton en Blank. &apos; : Vermits men door de menigvuldig inkomendeCopyen.niet klaarkonde geraken,om de trekking van&apos;t cierlyke Loterytje totZWAAG.azi ft. dea j t Maart aan (e vangen, ,zoia de prtcife en compleeie&apos; trekdag vafigefteld op den as Aptil 171 o. Den Inlegger zy daar vao verzekerd, wyl anders vöoryder Lot,een Dukaat zal geieftitueêrt&apos;werden&apos;, Zo de nog overjge Loten zo ver reyken duuitideo in inleg tot den 19 dito &apos; Alzo de Lotery van OOSTGRAAFDTK, arzgl.&apos;( op weynig Lótjta ha compleet ia) om Met&apos;de beloofde &apos;a Pryzen a 20000 IotNIEWEN; DAM over Amfterd. te weyl den Inleg niet langer gecontinoeert als tot Saturdag avond ten.7 uuren, wanneet de Collefteurs gelaft wet* den, na dien avond geen Lotenmeer Van te nemen óf zullen niet in de Lotety komen. NB. De korting van 1 per ccnto op ïfLoten, aal nog continueren by de Wed. Hanius èa Zoon&quot;, als mede by aadete Colle&amp;êurs.&apos;. _ v w 1 fjM Den inleg in NOORTSCAHRWOUW by Alkmaar, duurt tot den ao April :&quot;&quot;die eenige Loten begeert gelieve zig voor dietyd te Verzien,&quot;alz» ► dezelve ja 4 Dagen daar na Compleet aal getrokken werdpn.- Dezelvebeftaat maar in 6000 Loten, a&gt;• gl., ea egter voorzien Met zeer r««l confiderablePryfen .gelykinde verdeélingbydeColleaeursistezien. 7 .J.v&apos;i&apos;\ : r&apos;; . : V • • Voor het aldetlaaft zyn tot Saturdag nog Loten të bekomea, in hét voordeelige Loterytje van LANGER eq KORTER* AAR,»ij Stuyver» »t Lot, waar in onder | Nieten zo veel conudér&apos;ablè Pryzen als vry&apos; Géld te winnen tyn. De Complete Trekking op Paasdiagsdag binnen de S?* 4 • »éyden Vop verbeurte van een Dukaat iaan y der Inlegger ao niét na het eyndige van Nooddorp getrokken weid. De a hoogfte Inleggers zuIJ«A 100 gl. tot een vereer ing hebben, en wie 100 Loten opeen Biljet inlegt, kort aten honderd. • r&apos; ■ - -i&apos;-&apos;v tot by J ACOB-HUYSDUYNEN» op den Ryn over de Brouwcry , ■-</p>
</text>
