<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>*s Gravenhage den 14 Apiil. De Baton Forsner,Mini{ler van den Hertog van Lottharingcn, is van de morgen na Duytflant vertrocken ,en alle d&apos;aenwcfende uytheemfleMinifters cn andere Heeren hebben haet Affcheyt wefen nemen van den Prins Eugene van Savoyen en den Hertog van Mariborough, die gifter avont nevens den GraefvanZinzendorf, den Lord Towtifend en de SavoyfTe Minifters den Marquis del Borge en dep Heer van Mcllaredc ten Huyfe van den Heer Raed PenGonaris Heynfius in Conferentie lijn geweeft.en noch defe Voormiddag by den Her. to &apos; vanMariboroug : Beyde haetVorilel.Doorl. Cêten van middag by denGraefvaoZinzendorftn vertrecken daer na overßotterdam naßruflè&apos;» De Generaels Pascal cn Wrangel ftaen derwaerts te volgen,en de Generaet Stanhope ovet Dnytilant de Reyfe na Coning Carel 111. in Catalol nien voö.rt te letten : De daer na in&apos;t Congres. Kerkmeefters van de Nieuwe Kerk t&apos;Amfterdam,geauthorifeert van de Ed. Groot Achtb. Heeren Burgermeefteren,(ommeren eecen iegelijcken voor delaetfte mael.die Graflieden heeft in defelve Kerck, waer van de Verhooging i» onbetaelt gelaten tot den Jare 1661 incluys, dat fr als noch die füllen komen opbrengen, met de Boete daer toe ftaende, in handen van den Graefmaker Jan van Wylik.voor den èerften September 1710, onder waerfchouwinge by defsn , dat by gebreke van dien ,de Graven fullen zijn verklaert vervallen aen defelve Kerck. Den 5 Mey en volgende Dagen fal tc Leydenten Huyfe van Joh. du Vivié,Boekverkoper,by Auftie verkocht werden de (eer confidera.ble ea noinbreitfe Bibliotheeck van wijlen den Hoog Ed. Heet Wilhelmus Jacobus van Egtyont, in fijn goog Ed. Leven Confilürius, &amp;c. Sic. j bellaende defelve in omtrent de icoo j. in Folio.&amp;c. ;in alderhar.de Facultcyten, en waer onder leer vcele Antiquaria , Numistnata , Ico&apos;nes&quot; Piauci, en vcelderhande Miscell. uyt de Bibliotheek van de Heet Heynfius,&amp;c. :De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amfterdam by Oofterwiil&apos; cn Fv. flaeti.Haetlem van Lee.Hage vanThol.Delft Beman, Rotterdam Hof hout, Dort van Braein, Alkmaer Welhem, Gouda Stael Utrecht Broedclet, Nimfen Meys, Aernhem Smids, Deventer ]. van Wjjck , Franekcr Blek, Groningen van Velfen, Middelburg Hubert, Hambura Konk, Londen Vaillant, Bruflel Serftevens , Antwerpen Verduften, &amp;c. 5 wlllem van den Berg, Notaris en Rc-ntmr. in &apos;s Gravenhage, fal i.i qualiteyt als Executeur van den Tcftamente van wijlen de Heer Toh. Fred Helvetius.in lijn Leven der Med. Dr. in &apos;s Gravenhage, den 22 April en volgende Dagen ten Huyfe van d&apos;Overledene veikopen verfcheyde O-6incrten,mct feer kcurlijke Hoorns, Schelpen en Zeegewaflen ; gemackte Feftonnen; fecr rijeke Goude,Silvere,Tinne,Koperc,LoOde,Yfere Scc Mineralen ; Coralen.Rotfen.Bergwercken, &amp;c. ; alles door d&apos;Overledene byeen verfamelt: Dc Catalagen zijn tc bekomen in&apos;s Gravenhaiê by voorn, van den Berg, Dort Briern, Air.llcrdam P. Rotterdam, Rotterdam B. Bos, Leyden van der Aa , Utrecht Póolfum. Alfoo Anthony Koelen , woonende tot Haerletn in de Heiberg , genaemt dc Goude Leeu , ftaende in de Zijlftraet, van mcening is, met&apos;et Woon over te gaén in de van outs vermaerde Herberg, genaemt liet Vergulde Vlies, ftaende binnen de vOorfz.Srad Haerlem aen de Vis-Markr, alwaer de Goude Leen nu mede uythangt, lbo wert een iegeiijck geadverteert, dat van nu afaen alle Heeren, TalTagiers en andere ter (iltec Flaets na bchooren ftillen werden geaccommodectt cn ontfangen. Dini&apos;sdag.den 22 April,fal tot Gouda in &apos;t opcr.baer verkocht werden een van outs befaemde cn Neeringrijcke Suycker-Rafinadery , mét alle de Gcrcetfchappcn , die tot een welgeftclde Ratinauery rijn behosrendc &gt; ftaende op de )\eftzijde van de Haven binnen de vooilz.St-ad? Nader Onderrichting is in de voorl&quot;/,. Rafinadery tc bekomen. . Ticter Onkelboer en Joannis Bontekoning, Makelacrs,fullen Dingdag, den 22 April,t&apos;Amfterdam in de Witte Swa&apos;en op dc Nictiwendijck verkopen een gtoote Party fwarc Gretne H unburgcr en Brantshcyfc Bakken, Dennc en Fredrickftadfe Maften, en Eycke cn Grcene Planken} leggende aen de Catienburger-Btug voor het Pleyn. &apos; * &apos; C Grocnvelt.J. Ge-keer,C. Laft en M. Poel,Makelacrs,fullen Saturdag.den if April,&apos;s Middags ten 1 uur,tot Sardam in &apos;tMoriaenshooft op den Dam verkopen een extra Party puyx puyk van 300 grootc Avare Hamburger Grcenc Balckeu en een.gocde Party Deden j leggende in &apos;t Kaddegat aen de Werf van Jan Corver en aen de Werf van Abraham Willemfz. Backer. Andrics van Houfe.Schoolmeeftet binnen den Dotpe cn Heetlijkhcyt Stryen.prefenteert fijn Dienft aen de gecr.e, die genegen zijn Kinderen in &lt;!e Koft te bcfteden,om tc leren Lcfen,Schrijven,Ciifteren.ltaliaeii&apos;- en Scheeps-Boekhouden,nevens de Franfle Spraek.voor een civilcPrijs. Tot Dordrecht by Jacob cn Pieter Keur, cn t&apos;Amltcrdam by Pietcr Rcwtetdam, Boeckvakopers, is gedrukt en uert uitgegeven : Dekleyne Folio Bybcl.mct volkomen Anaotatien ,op Batard, fijne en gemecne Schilden,benevens dc Kacrten , alle op extra curieus Frans Papier. Noch Éiin bv defelve te bekomen de Bybelffe Figüurcn of Hiftorien.fcct curieus in &apos;t Koper gefncden.en bequaem om by de Bybeis ia te binden. la de voomaemfte Steden by&apos;de Boekverkopers is nu te bekomen het lang verwachte cn fcer begeerde Boeck , genaemt: Het befte Werck ch rechte Plicht der Qhriltenen , &amp;c.; begrepen in eenige deftige Redenvoeringen ,cn 30 uytgelcfe Brieven, Gedichten en voorname Bybel- Stoffcn ; bcfchrevcn door de beroemde,Godfalige en geleerde Heeren John Ligtfoot.J. Hog, J. Allcine.en veel andere vrome en wi jfe Mannen.&apos; Yder zv vetfekert op het Woort van Hamilton en Blank , dat di- Loscry van Catwiick op Paes-Dingsdag, den 12 defer, niet meer of min,»n «oede o&apos;dre op Kaliwegen til getrocken werden : Tot morgen ochtent ten 11 nuren noch Loten,en Korting van r per Cent. De na* de Konft verdeelde Kotcry van Gouderak, van 7500 Loten, alO Gl. &apos;t Lot, voorden met 5ó Prijlcii van óoor, tot 100 Gl., 4 Nieten &apos;le-en 1 Prijs,treckt compleet fonder Pae&apos;naliteyteri den 18 April: Die 25 Loten op een Biljet inlegt voor den 20 April,kort i per Cent. PD- uytm&apos;tnicndc Lotcry van Nieuwcrkerck op d&apos;Vficl.a 4Gl.&apos;t Lot.vootficn met veel confiderablc Prijfen,treckt den 7 Mey,onder verbeurte *an 1000 Duca-ons aên yder Gettf. biacony- Annea,daer gecolleft. wert.cn j.oo Gl. aen yderlnleggcr cnColleacurtDelnleg tor den &apos; De compleets Treckdag van &apos;t cierlijcke Loteryt je tot Zwaeg , 22 ft. &apos;t Lot,is vaftgeftelt Maendag , den 28 April, of voor yder Lttffal een r.nmic Ducact f crcftitucert werden: Deri Inleg duurt tot den 19 dito , foo de uoeh overige Loten foo ver toerevcken. - / Gedructo tót Hficrlcm by ABRüHAM C&quot;i&apos;STÊLEYN,Stxds-Draca«, &quot;7~&quot; • &quot; od d« « dc Pca 15 April, i*7io, 7.</p>
</text>
