<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Edenburg den 29 Maett. &apos;öe Vy&apos;antl. Capérs örttruftèn feèr bnfe - Jtuftên.&apos; Eenen Mr. Cleik, eén Prcsbyterjaeiilc Minilter vanGlasgOw, heefteen Boeckjeuytgegeven ,-&apos;t welcfcfiy noemt: Een rechtvaerdige * Belhaffing aen Daniël Foe in eed Brief aen Ceii Edclmin van Zuyder Brittagne, waer in hy eeivméenigie vin Valsheden, Sec. in lijn Hiftot rie van d*Uttie ontdeekr. _• , . * Londen derf 8 April.- Al» de Anglicaenfe Rigides Vrydag &apos;t feggen van Or. Sacheverel.dat de Kcrck in gevaér is .&quot;ecihgtints wilden jufti&apos;■ ficeren, wijl hy in lijn DeFe-.ifien gedurende&apos; het Piöces fulclo ain de Godloosheden en Godslaltciingcn, die iit ver.lhèyde•Boécken ge» publiceert zijn, geaitiibueerthetft, foi pröpodéetdé Mr; Bróinléy, van haer Majeüeyr by Adres te vérlbeckcn , om een Vift- én Beden- Dag te doen uytfchrijvcn, om Redenen, die laetft gemelt iijn : Verfcheyde van de Gctnodcteerden , die niet aenftontkheü oogmerek van defe Propoütie fagenwaren genegen, omfc téapproberen&apos;; &apos;maer fyfig(tedacht hebbende, eer menging (temmen ,&apos;&apos;too proponeerde Mr. Walpole, dat men in &apos;t Adres Ce volgende Woorden ïoude voegen : Verfcheyde van welcke Godilafteringen ip&apos;t geheele Coninck» - rijck herdruckt, gepubliccert &apos;en uytgeftrooyt zijn ,&apos; fip een feer on&quot; geregelde, extraordinaire en onbehoorlijcke wij-lê dootJJr. Saclieve&apos; iel, gedurende de loop van fijn laetfte Proces* -tot fcandale van al de goede Ghriltenen : De Rigides, die defe by voeging niet verwach&quot; tenlieten wat fa eken en wilden haer eerlte Voorftel laten vallen , en Mr. Bromley verklaerde, datmennooyt gedachten had gehad,&apos; om &apos;&apos;Ïïr;ïacheverel te réchtvaerdigen i maer de Gemodcreerden infilteer* den&apos;op het prefénteren van &apos;t Adres, &apos;t welck door 144 Stemmen te * gén&apos;69 &apos;iii d&apos;Affirmative overgehaelt wiert: Waer na de Rigides proponeerden j dat Het Huys lig tot&apos;sandcrendaegs foude ad jour neren; * maer mfcnrefolvectde met mecrdeiheyt van Stemmen ,t dat de Seflie 1 foude cominuëten s Een van de Gemodereerde klaegde tegen een ge&apos; drdctó Bóéck Vgeinticuleert : Vei fa mei ing der Paflages , aengchaelt xlfl &apos;r Antwoor&apos;t van Dr. Sacheverel, &lt;&gt;pde 4 Artijckclen , behelfende. GtftiygeniÓèn voor dé Ltere v n de pallive Gehoorfaemheyt. * 2. Gtfdlalterende, Godloofeen HeretikeMaximen, onlangs gepubliceert. j. De Kerck en Geeftelijcklieyt mishandelt. 4. Injuiieufe tegen de Coningin , den Stact en de Minifterie i en na &apos;t &apos; (efeh van eenige Paragraphen op &apos;t point van Godslafteringen , &amp;c., refolveerde men mei meerderhtyt van Stemmen, dat dit Rocck den volgenden Maendag op &apos;t oud--Hof van&apos;tPaleys te.Vcftmunfter in 4 prelentie van den Sergeant det Wapenen van&apos;t Huys en de 1 Sherifs * door den Scherprechter foude verbrant werden : Vervolgens klaegden de Rigides tegen 2&apos; gedruckte Boecken , het eerfte genaemt s:De Rechten van de Chrifteüjcke Kerck, gemaintineert tegen de Roomffe Prifters en andere, die cen&apos;onafhanckelijcke Macht fpretenderen -te hebben, mét ten Voorreden wegensde Regeeting van d&apos;Engelfie &quot;Kerck, foo alsfe door de Wetten vaftgeftelt is : Het Andere, &apos;t welk door Mr. Tindale, Rechtsgeleerdegcfchreven is ;* wert genaemt: :&apos;Defcnfié van de Rechten der Chrifteüjcke Kerck , . in 1 Deelen : Het &apos;eerde tegen Mr.wottons Predicatie, gedaen te Necpoxt Pagnell; het «ndcre, ter oorfaeck van Beschuldigingen , onlangs gedae# tegen een &apos;Bocckverkoper en fiin Knecht wegens het veikopcnyan een deietßoec&apos; ken; Hiet fómmige Uyttreckfels üyt H. Grotius en Mr.;H4les van Eaton, de tweede Druck verbetert; Brief van &quot;ëeaProcureur tén Lande aen feker t(f|&apos;dêTroviotie, ra&apos; kendedeßechten dér Kerck, nooyt te yovren gedruckt; alsmede &apos; liét Extraft en het gevoelen over dat Boeck van Mr. Ie Clerc i overge&quot;let üyt de Bibliotheque Choilie,gedrukt te Londen 1709 &gt; en na eenipe Paragraphen en Paflages geleien te hebben, w&apos;iett gerefolveert ,• dat. r defe 2 Boecken fcandaleufe „ oproerige ;cn,Godf latterli jeke Pistjuilv &apos; len \iaren, feer rc.fleÖerende óp de Ct&gt;iiÖelijckc Religie en Engelffe i &apos;ere!:,en ftrcckcnde, om Godloosheyt «n Atheiftery, Verdeehheyr, «ji heuringeu en Faöien onder haer Ma jefteyt» Onderdanen te verwee-. Li&apos;s en men ordonneerde, dat defe Boecken: door den Scherprechter temden verbrant werden : Daer na bracht men een andere klachte jn tet en John Clendoni Boeclf .gepaemtTtiAatui PhjlQlbphico-The-. is dc Pufona (of Fhilofoplüfe euTbeologife Vet handeling over bet Woort vin Petfoon, fcc.) cn na hét lefen vau eenige Patagrapberr, wiert het felve als dé z voorjge gecondeinneeir, nanictuljjckaom me.ie door den Scherprechter verbiant ic werden : Men rcfo: vecide hact Majefteyt byAdres te bidden,van in Rechten te vervolgen d&apos;Auihéurs en Uytgevers van gemelde Boef ken, en die van alle andere fcatulaleule, feditieufe en Godlafterlijcke Boeeken, en men ordonneerde, dat de Procureur Generacl In dcnjtücSclTie van&apos;t&apos;Patkmeni lijn Rapport van al fukke Vervolgingen; die hy filgtdaen htbb.cn, voo* hét Huys foude doen. De Lords onifingen samrdag het Appel van Air. Gieenshields , en fullen fijn Advocaten in de naelleSitikg van t Parlement hooren. Gifteren arbeyde het La» erhuys uyiviiidcn &apos;van een fekerqFondï mei het continueren vuiilêkereTpllen op diveiflc Coopmanlchappen, geen men hieir dc Generale Hypotheek noemr. Den felven dag tuflehen iz cn i uviten wierden de z I&apos;redicatien v.iri -Dr. Sacheverelnevens *t lacift hetdruckte Boecj&lt;i&lt;, geraenu een.Wen derlegging van Mr. Hoadlys Boeck van deri Oorfprong der Rcgsriiig &apos;(lijnde &apos;t Vonnje en Dccrcet van d&apos;Umvetdteyt&apos;.yan Oxfprt, gepav* •ièprt in haer Vergadering den i Juny 1683 tégen, veiicheyde verlwcylijfke Stellingengehaclt uyt Hobbes, Milton, Goodman, Buckauü»-, &apos; Knox,B akter en andere) voor dè Beurs veibiant,, vaex Jby de Sheiife prefent waren j tnaer de Lord Maior deed fulcks nier, en ging &apos;t Lagerhuys, &apos;t welck heden de Bil tot liet verkjigen vandentijc voor dé Selloffe Officiers, om den Eed afteleggen, voor de dademael las, en fondfe na &apos;t Hpgerhuys, oni haer Concurrente. Men vernéemr, dat de Coningin op&apos;t Adres van&apos;t Lagerhuys geantwoort I heeft, dat ,• wijl op den 16 Maert in dii gedeelte van &apos;t Goninekrijck &quot; een publijcke Vaft- en Bededag gehouden is, die den, 9 defes noch in Noorder-pritugne gehouden lal werden, haer Majeltfyt niet goet dacht, foo fchielijek een andere Vaft-en Bcdendag t&apos;ordonnerenj liiaèïdat .y fulcks ter beqoamer tijt in cpnlideraiie Cil nemen. Men fegt, dat de Seflïe van het Parlement Vrydag of Saittrdag fal eyndigen. • Het Parlement in Yrlant/t welck den 11 defes moeft vergaderen,is ,tot den 8 Mey vetde; geptorogueert: In dat Rijck foude den 1 April ten Vali-eri Bedendag gehouden werden. Voorleden Weeck zijn de.Hartogen van Devonshire en Argyle Ridders van de koiifebantgewori •den. Saturdag floot d&apos;OÓftindile Compagnie haer Boecken, en deed eeu Uytdeligg van j en een Wf per Cent voor 3 Maenden Intreft. Sondag namiddag las Dr. Saclievcrel de Gebeden in fijn Parochie Kerck St. Saviouis in&apos; Southwarck, en Dr. Birch predickte voor.hem: Een Edelman Lloyd heeft hem eet) Jaecli jeks Inkomen van ico&apos;i&apos;on&apos;den gegeven. •De Hertog van Monta«u»is Collonel van de Cavatléry geworden. Een Roomfle Prieftcr ,■ die de Titul van BitTchpp van Armagli aenneemt, en onlaogs uyt Yrlant overgekomen is, wiert gilleren gearrefteert ep gevangen gelet. • Den 4 arriveerden z Oorlogschepen met 60 870 Koopvaerders uyt Hollant te Jarmuyden , vanwaef de Vloot, Noort waerts gedeftineett, i&apos;s andercudaegt. ftont t&apos;*eyl ta , gaen. De Toscaen-Gaky is in z 5 dagen van Livorno in Duyot gekomen, en heeft een Fraude-Prijs met W ijn mede gebiacht.</p>
</text>
