<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>nu BRUSSEL den 10 April. Uyt Nameameldmef, dat eenige Spaanfe &apos;Officieten den di.nft van f hilippus de V. hebben ,&apos;erlaaten ; dat ondet - die de Princen van Ligniri 7}« begrepen dat de Grave van Bergeyk /inongunft van het Fiat fleHof zonde geraakt wez.en. De meéfie Re; Crutjcn voor de Engelfc Regimenten hier ib bezettioge, zyn al aan• gekomen ,- «nde Generaals die de Velrftógt zullen -by woon en -*yn bezig met hunne Equipagien te vervéérdigen. De Heeren . van Weede en Gelderraalfem , voorleden Maandag hier gekomen, &apos;hebben leden de munfteringe voltrokken en zyn van deinótgen om , het zelfde te doen na Leuven vertrokken. Uyt de Grcnsfteden beiigt&apos;en Vde Brieven eenpaatig , dat de Vyaudeo zeer yveren, met de toebereyd felen van den Oorlog te veiveécdigen j dat hwn Voetvolk de Linien ~y»t&gt; la Baflee blyft naderen, en dat hunne Riiytety by gebrek van . Vonragie in de Steden zal blyven , tót dat de noodzakelykheyt veteyft ■ daize in het Veld komt} alleen lagen ettclyke Regimenten voor de t har.d, om op het eérfte Seyn in de Linien te rukken. Uyt Fikardyen en ; andere nabaurige Landfchappen deeden zy Hooy komen ,&apos; en de Maar: ch.«i vaii&apos; Yillats wierd alle uuren van het Franifc Hóf te Valencyn Verwagt, - ~K: &apos;*» v AMSTERDAM den tz April. Het Schip van RutgérTaanmanwa* . Van Gibraltcj te Batcelona aangekomen. Op de hoogte van Livorno .waren eenige Scheepen, zonder dat Vlaggen toonde gezien, en een &apos;.Bark van Piombino ge.iomeu , had fterk hooren fchieten, het geen &apos; j, vermoeden&apos;dé&lt;!d ,dai htt wel roerei op de Kamper del innepót ( die men ook genomea zegt ) mogt gefchied wezeni&apos;-&apos;/Te PortoFeraio was • ••&gt; %\r 1 b roti *tv i »# t*-_! j 1 1. - _r.&apos; j _</p>
	<p>WjpßNsii «■&apos;■ r V. • . V v .. &apos;jtn HóllandsSchtjhét gévaat der Freüfle ontkomen. Te Genua waren &quot;$ ■ sldüat t&apos;hüjrshooicnde Scbecpeo , met iedoo Livorneefe Zakken | Ko-otn gekomen , fn lagen j Franfl&apos;e Fregais van St. Malo om bei zelve in te ucrricn. Het Schip van Kapt. Dopkam was van Genua verrrokken; i\ Te foitsn&apos;outh uras bet met de aldaar leggende Hollaodfe Scbrepen nog wel.&apos;-&apos;Dt Kaaptr dè&apos;groote Farel Kapt. Credo&apos;, wat den,)&apos;dezes uyt ,\ Falmouth gaan kruyfien, en den ëéiftewas&apos;cr&apos;deCommilfttvaaidei Neptunes Corn. Getrctfe van Lifi&apos;ebon , alwaar een Fianfle Kauper niet ii Stukken ha&apos;d opgebiagt gekomen. HetSthip&apos;de Valk van hier ni Nantes&apos; gaande, was aan het Eyland Wigt ingeloopen. Te St. Maiteri i was uyt. de jMaaze gearriveerd , het Schip de Baars en te Bórdcaus varf deze Stad, de Grypvogel Fietei Janflen Stok.&quot;. Het genomen emot Ooftïnde opgebragte Schip , meendmen te wezen van Haxmen Engebregt van Mallaga na Stade gaande.. Te Stókholm hadmen dcu iS voo. leden tydinge,~dat&quot;de Moscovittn te Schans ter Ny óf fetersburg^. : toeftel maakten om Wyburg aan te taften.&apos;Uyt Higa heeitmén van «led jzo Maait, dat&apos;er dooi de&apos; Moscoviten niets&apos;verder wasondernomen/.&apos; jftiaar in dé Stad Vermits de langduurige iofluyting en het iiteVg Vxiej zen, aan veele dingen groot gebrek. Van St. Vbes Was te Gottenburg gekomen &gt; het Schip&quot;van Antoni Kók, en van hier Seinpper OJof Tollefonl - Te Konigsbetgen was een Schip zonder Convoy uyt het Vlie vertrokken gearriveerd; te Libouw Douwe&apos;Minnes, en te Hamburg &apos;alle de Engeife Scheepen en Liflebónsvaarders uyt fici Vlie. Te Llte- I neut wierd de Trommel geroerd, Om de Matxoozen te doen Icheep gaan &gt;en met het uyrruften van de Vloot zéér gey verd.&quot; ln de Maaze is binnen van Nantes; Jacob Krynen Groen i in.het, Vli« Jacob Lagetboon , van Góttenburg j in Tefl&apos;el twee Scheepen van Seudres, ea dc ?• Noordfe Leeuw, Willem Botft van Dionthey m, en voor deze Stad Jan Hillebrants nyt de Zont. : yT/, . - &apos;sG&amp;AVENHAGE dén ia Aptil. Nadat deHeeren Buys en vaudec Dufl&apos;en, éérgifteien Middag van Geextruydenberg alhier, wed xgekéérd waren, is des avonds met die Minifters. en daar by denFrii.cè Hartog van Marlboroüg, den Gxave vin Sinzendorf, en den V.comte1 Townfend, een zéér lange Conferentie ten Huyzo van den Hx. Kaad- Fenfionatisgehouden. Men hoord dat deHaodelingc niet is atgebiooken, endat deJFranfie Miriiftexs wede; een Couriex na Vcilaiiies hebben gezonden, tegens wiens wedexkomfiede twee getnelte Herren wederom derwaards zullen gaan.&apos; Óen Hf.&apos; Fenfionatrs Buys , &apos;is giiteiea tndrgen aa Amfiexdam vertrokken. Po Heeren Gedeputeerden vaifdè Admiralityt zyn tót na Faafleo gefcheyden. Den Hr. haton vin Uyttewyk,uytdeFro vintievan O vei Yfleigcartiveeid zyi.de, u deze Voormiddag teiVexgadexinge vair haai Ho. Mo. vericbcencn, als me. de den Hr. van Andringa uyt Vriesland. Lien Frince Eogenïus van Savoijen, is deze vooxmiddag alhier van Bexiyn aangekomen.&apos;Mórgen &apos; ftaan de Heeren Veltexs en Pellets,,&apos;wegens de Gecommitteèide Kaaden te vextrekkén, om te Troepen,&apos; langs de Maaze leggende&quot;, te gaas Alunfteren. &apos; *•_ , &quot;s GR.AVENHAGE den ij Aptil.&apos; Veele van deaanwezéndeMiuifiers ,&apos;hebbeii&apos;heden den Frince Eugenius van Savóijen aan Logement werén veiwelkomen. Deze mórgen zy&gt;.&apos; vce.e Örticieren ca Bedienten van dien Fxince alhier aangekomen. Gemelte Fxiuce&apos;nevens den Fxince Hartog Van Marlbotoüg en vecle Miuiüers. zullen deze middag doot den Engelfen AmbafladeuidenVicomce lownfend t;t Maaltyd onthaald werden. Men hooid dén Vatten Dag , van veiirelc dei .twee FtinCcn na het Legei nóg niet, dat egict iu hei Voit&quot;itaat te gefchicdcn. &apos; \</p>
</text>
