<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SWITSERLANT.</title>
	<p>Schafhauf.n den 6 April. TeZurich en Bern delibereert men noch, om te weren, ofly iemant na Hollant full.-n (inden , omindenaem van&apos;t Fioteftants Switlèrs Corps de Vredens-Tra&amp;atea by re woonen, dan ofily lig fullen vergenoegen; met haer Intreden by Brieven aen de Geallieerde Mogentheden te recommanderen t De Tweehonderden of dc Souvereyne Raed van Zurichis rerfcheyde mael daer over vergadert geweeft; en in die Vergadering is foo feer niet gehindelt, om te weten, of men iemant fal lenden, als wel, wien men foude konnen fenden.in wat getal en met wat Chara&amp;er, enofmendacr mede l&apos;oude wachten,tot dat men verleken is.dai&apos;er over de Vrede ge* trddeert fal werden , dan of men haer voor uyt foude laten gacn , om hierendaer haer Negotiatien te konnen doen , en recommanderen» dier het van nooden lal*jn. Te Zuriuè zijn 2 Gedeputeerden van Bïrn aengekomen. Te l.ucern wert in &apos;r kort de nieuwe PaulTclijcke Nuncius verwacht: Nifijn aenkomft fouden dc Kooirille Cantou» vergaderen, fo om defen Minifter te recipiëren en te complimenteren, als om over de Doggenburgfe Saken te delibereren, en of ly oock io mant op het Vredens-Cor.gr» lullen lenden , dan of ly fig fullen ver-&quot; genoegen met haer Imrellen aen de RoomffeMogcntheJen.en aen wis infonderheytjte recommanderen. Van Klilaen heeft men , -dat de Viceroy van Sardinien het jagen had laten verbieden, en aen niSmant als voot hem en fijn Hof gepermitteert; en.dat als- d&apos;AJel defeordres niet wielen nakomen, hy had begonnen al de Honden by een te laten brengen j waei over d&apos;Adcl feer veiltoort ziindr,lïg in &apos;c Velt begaf, en eenig gewapent Lantvolck cor.jungeetde met haer; maer men was verleken, dat de Optoerige vetlhooyt waren, en lig in de Bergen gefalveett hadden. Bern den 6 April. De Cantons Bern en Zurich hebben de roinöcn, wegens &apos;t reguleren van de Regering in Do«genburg opgeftrlr, geapprobeert: OndertulTchen blijven de bevmftc Plaetfen noch door het Volck van den Abt befet; doch van wegens Doggcnburg is&apos;cinocU geen verder Befluyt genomen. • t: -</p>
</text>
