<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>N. Lemmers Makclaet tot Amfterdam , zal morgen den 19 May &apos;s namiddags té 3 uren precis, in &apos;t Nieuwe Heeien-Logement ap d* Haciiem&apos;er-Dvk, volgens attthorizatic van de Ed. Heercn CamroiiTartzea der Defolate Doedels, verkopert-, eeni:;e gemaekte Juweéka,ea I-nerkn, dewelke op de Verkoop-dag &apos;s mo.gtji.s van 8 tot 12 uren&apos;ih&apos;t gemelde Meeien-Log. vnn een ydcr kunnen :&gt;cz.ien m racr.. J. CetutÉr de tonge, Makelaei tot Amlleidam, zal donderdag den 21 May &apos;s avonds ten 6 uren precis , ten huyze van de Wed. Willem Piet inde Dykftiaet in den Buig {en niet in de Nes iv de Biakke-grond, gelyk in de Büjetten abuzivc gefield is) verkopen, rei party txtia puykspuyk cuiieufe Sivilr.ienfe Snuyf-Tabak, zo 111 Pottife ais blikkc Dozen,nu cent geloft en direcit&apos;tot piezenten uyt Spanjcn j;ekr.:nen* De Makelaeisur.ip de Wynen in dezen, zullen donderdag den 21 May S namiddags rer.turen, te Dotdrecht in &apos;tKoffyhtiy»V3n.dï Goude-Mokn op de Hoge Nieuwftraet verkopen , zonder ophouden , ren grote party van 60 Voeder puyk oude en nieuwe Rinkbaudct en eenige Moezcl-Wyn , en een vaerje Bkykcrt , van verfcheyde jaren en gewaden , nu eerft aengekomen en nog geloll ftacn te r oidepi kunnende van &apos;-s morgens ten 7 tot &apos;s namiddags ten s&apos;uren geproeft weiden : Nader onderrichting i, b» ie Makelaers,. Burgerm. en Raed der Stad Groningen geinfoimeerd zynde.dat in.twyfel word getrokken,of Joden tot het trekken van har- Baak vaa Leening, zo aen de meeftbie&apos;dende gedenken te Verpagten, toegelaten zullen worden, hebben daerom aen een ygelyk willen bcktaid Aakcn.dat fo weijoden alsChtiftenen dnei toe fitlleu adm&apos;itteren.volgens reloluticen de tyt van Verpagting detwegen uyt ge fielt tot I Jua/. T&apos;Amftetd.im by J. Loot» Boiik-en Kacrt-vcikopcr in de Nieuwebrng-ftecg in de L,ootsutau, ver len uytgegeeven t nieir* giste Zee-Kaeiten, als de Nooid-Zee, Moskovien en Groenland, Schagenak en Belt, de g-hcelr Ooft-Zee ,en een van «gret Yetland 0» j alles in groot beftek, met een klate befchiyving ovei dezelve : als mede hoe en op vent manie: :.-.e-: de ihiswyzing dei hedoadaegle eenatini* regtwyzende Compnftcn nog Noo.dwcfteiing moet leekenen ; zynde heel dienft.g voor M ,aiid,: en Oollyi-vaetdeis , en ook voot Kooplieden om die in Vooiliuvzenjop te hangen. Alles naenwkeurig ged !e r ca byee .oor den Wcl-Ed. Kr. Chri-I&apos;totfcl Middagte , Seh&apos;ot-t-by-Nagt wegens het Ed. Mop,. College ter Admirniireyr van Fr.esland. NR, De Hr. Scliout-by-N.igt veizc. &apos;ffii, alle Liefhebbers van de Zeevaeit, dat tot nog toe zulke coire&amp;e Kaertcn by niemand zyn uyrgegr.even ;en zo ïctnand luüineeide met goed fundament leden te Hebben om contrarie te kunnen bewyzen , die werd verzogt zyn naem op ie geeven ten huyze van J. X.O0I&quot; , tz He:i Schout-by-Nagt zal denzelvcn by zyne overkomft met plaizier hoien fpreekeh. De rrekking van de lactfte Verdcelinge van de Loterye dei Stad Haeilem eoinplcet , zal op zyn Inntifte den to Juny voor yaft acnvacg neemen, weshalve ceaydet met het inteekenen zig fpoedige Die 20 Loten op een Inliet en devis 1 ten iionderd. De beknopte Loreiy der Stad Edam reëels bvna compleet zynde , zullen de Loten alleen tot : 3 dezer werden nytgegeey,en ; 10 of mset Loten op ccf, Recepis korten 1 per Cent: Hamilron en uytkecren aen de Amft. Gcief. Diac. Armen 4000 gl. ,zo niet uyteilyÜ 2 Juny of eer, onder &apos;r oppcr-gezng van de Heercn Burgermi. der voorn. Stad rrckr, de Pryz.cn uyt purmcrend hiei in Zatarüag voor Pirtkfter trekt compleet op gefielde bocte.de Honigtaet der van Oud-Xarfpci en Koedyk by Alkmicr, a 4 £ .;de fte Pryzen zyn zoocgl.Ttft 22 dezes d&apos;inleg.Dien dat, de laetfteCopy t .:,. tot/Oten op eenßUjet kort !tl D. vanden Dal nme zullen tooo gl. a-r. de Leydfe en - nft. Diac. en : ducatous voor ydeiLot betalen, zo voordelige ■ vanOocderc a«gl.&apos;,ïo of uyterlykz«dezer niet trekt.Tot aenftacndc /atujdag de lactfteLoten zonder opgeldsPiyzen mettLot.Sce. Tm 2.0 dezei voort lacttl nog Loten in Winkel, voor jo fts. ljtx men na • s-j=«,.1.01- 000,12 a 1000, gl. &amp;c. trekt is May, olde Wed. Kanius zal aen u&apos;.Amft. G( e&quot;. Di te verbeuren iom gl. en to voor elk Lot, zo de trekking niot vooitgaet. Tickt . Üe i ötery van Bleyswyk a jgl.ydetLot wtiet intprvs a 10000,ra;o -i.t 34000,1a20-.00.20a 1700,10:1400,20a200,20ai00,20.15.j&lt; n 122.ia .:igl.,Voycn de Premien.is ZO ver geavtuttje -:• èkkcnio dezet, of looojrr.acnden Armen zo 28 dacr aen .* trekt. Op pene van te&apos;o.o gl. aen den . r i.or.fai binnen Leyden compleet tukkende Lotery van Langer*cn rei-Act 112ogl. zo dra I&apos; loLotcn fyn*Pivz.ea*zoooo,zai oooo,2;&apos;..i.r^o&gt;2irooo,!&apos;oaiococcc.D&apos;inle(;tot2 Altyd wat en nimmer niet, .&apos;.&apos;..beft&apos; van H* rweit ,en egtei voot * gl. 20 Pry 100, 2 a 2doo, 2&apos;a 3 .&gt;..- ra •oooo.en 1 a 20000 gl. Vielen...kets enl .1000 ducatons.fo niet complee- in dcfe maend opgeld, Geregte enKerkmcei&apos;tctftn v.,ns:,-e w! 1 aUeuytmuntejjdeCotery vaniJsxroXoteii a I2gl ïiest-r: jnóoo,3atooe,3aisooen3o van r&lt; • May vaft compléetSfc^t.fict,</p>
</text>
