<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN</title>
	<p>&apos;s Gravenhige den 15 Drcembet. De Heet Marefchal van Biebetfteyn , PlenipOtentiaris van den Coning van PruylTen , is giileten alhier geartiveert, rn h:tft by den Heer Eovoyc van Hy ramen op het Oude Hof in &apos;t Noortcynde fijn veibÜjfgcnomtn, tot dat hy de Reyic na &apos;t Biittannife Hofftaet voott te feiten. De Piini Eugenevan ia-, voyen ftsei in defe aenkomende Wtcck oock alhier t&apos;artiveten, en is van de Keyferl. Minirters een Jacht tot deüclfs Transpozt herwaerts geordonneeit: De Envojc Baron Heeras ftaet motgen lijn Hoogheyt na de kan: van Nimwegto te gaen ontmoeten, en hetwaeit» ie gelejrden: Men meent oock , dat fijn Excellentie in &apos;t loa wel ern kret na Keyfer (&apos;aiel VI. tot Franckfottt gaen doen : Van middag is een Exprefle de&apos;rwaens vertrocken met Brieven tót Antwoort, dcwelcke den Ccutier voorlede Vrydag van Iniptnek kerwaetts gebragt. heeft; lijnde den fllven Couricr verders na dtn Graef Galbs in EngeUnt vetirockec. Ce Giaef van Effcren, Envoye&apos; van de Ccurvodt van de Paltz, is gitlcreu middag inct de Hecten b:et Hoog Mog. Gedeputeerden inde Treres-Camer in Conferentie ge weeft : En «atea onvrent deftlvt tijt oock bovenin g*&lt;preck met den I?cvr Raed- PcAlionaris Heynfius de Grsef Tarocca en den Baton Zmzïtling , Mioiftera van Portugatl en Spatge. Tot het by aoonen van d: Cccfe-* rentien tot Utiechi over &apos;t maken van een generale V rede ftaee dePlcnipotemiariCTen wegens delen Stjet inweyni* dageagenoróineett t« werden. .Overmorgen (Hen de Hetreo Staicu vin Ur&gt;llani er? Wcft- VritfliDt hut Vergadeiing te fo&apos;.iinuë en : Haei Fd. Gtoo: Mog. hebben Vrydag middag den Hrtr Palin tot Capiteyn in &apos;t Repimcr* ,Guitdes te Voet aetgcftrlt. De Heeren Gedciuieerden van de miraliteyten, die ca Hi»»« UMtosk&apos;®ti,&apos;n , ue;d:ji in :?n&apos;sird;jiü weder («wacht.</p>
	<p>V x •/. &apos;--v &apos; , In:egeoileel heeft die Stad haei sen den Boven-Rhijn hebbïNe Militie op het fpoediglie ie tug ombcden,CD Cg ingoedetegendiipoGtie gei&apos;telt &gt; maei men hoopi, dat de Hooge Mede-Standen alle Dadelijckhcyt wel fullén t«&gt;oikoii)en. - f.&apos; Schwetzingen d«n j December. De Ceutvotft vao de Paliz 11 biet nocl) leer geiucoinmodeen aen een Gelwel aeq den Hal», &apos;t welck wel foude kunnen lijp weiden eo dooibreken.en nadien&apos;tWe&apos;er regenachtig en k &gt;ut is, raden de Medicijn-Meeftees fijn Ceutvoiflel. Dood. (ij niet te exponeten; foo&apos;dat Hy de Ctooning wel niet mocht bywooncn.cn ons Hof van de Wintei biet blijven. &quot; • Fiauckfort den 6 December. Gifteten reverreetde deCeurvoift van Menu van AfichafFenburg.ora voot de HofAoei van den Keyfer plaets temaken, dieden 4 van lofpiück ftont ie vertrecken, endecrytc Augsbiitg aen te kdtaen, om de# 19 üjn Intrede alhier te docn,waci toe alle preparatien gcraaeckt zijn : Wijl fijn Keylerl. Majcfteyt den 17 of 18 iluot Hanau fal piffeten , laet de Gtaefaldaergrootedispoliden tot de Receptie maken : Ceur-Mentzlact een fchip Brug teMil» denbug flaen, bp dat fijn Keyferl.-Majeftcyt des te bfquimer den Main kin paffiren.&apos;Giftrt is de Kejfetl. ©pper-Stalmeefter Graefvan ; Dieuichlteyu bier gearriveert , als oock aeGraefvan Laubach. , Coblemz den 7 December. De Ccuivorft van Ttier fal in &apos;tlaetft Van dele ofin &apos;1 eerft van d&apos;aeoftaendeWeeck weer na Franckfort vertrecken : De Piins d&apos;Elbeuf ia van Gin Oom den Bouillon üyt de Nederlanden teruggekomen, en lal fig medederwaens begeven. Door de Innondatien zijn de Rcduytcn, die de FtanfTe acn dc Saat opgeworpen hebben, meeft getuineert, en de Trieife Onderdanen ierden t&apos;eer geplaegt, om deielve weet op te rechten. Ceulen den 8 December. Onle Lant Adminiftrateut de Graefvan COoigfek is oa Franckfort gegaen , om den Keyfer aldaet op te wachten en vet volgens hetwaerts tekeeten tot bet ontfangen van dc Huldiging van dele Stad : De Gedeputeerden van ons Dom-Capittel en ** è&apos; Aens-Stiftfe Lant Stanien, als mede van defe Stad, fulleu ntfook ten eeifien na Franckfort vcrtteckcn. De Lt. Gencrael Graefvan Erbaih is uvt de Nederlanden na boven gepaflèert. De Vyantl. Partyen itropcn noch ftetèk bier omtrent en hebben teßerchcim een voornaem Officiet gelicht en gevangen na Luxemburg gebracht. Berlijn den 5 December. Toekomende Weeak werden onfeTroupen uyt Brabant bier ver «ach» &apos;sConings vertreck na Pruyffen blijft den 21 Fcbruary vaögeftelt, ca 4 Wagens met koftelijcke Tapijten, uyt Hollant gekomen, zijn al vooraf gegaen. SijnMajelley t beeft dea Heer Sieburg met dc Ridder Oidre van de fwarte Adclaer vcicctt. Hamburg den 8 December. Dc Sweden in wismar hebben met Man en 9 Stuckcn Canon een Uytval gedacn, om het Deens 6oip», daf dc Blocquade doet. tc tuineren; maet fy zijn Oogeluckig gewectt.alfoo fy deu commanderende Luyt. Generael Ranzau afi&apos;neden i &apos;t geen een feberp Gevecht van i urnen verootfaecktc, waet by van weet zijde» veel bleven» endaet fouden niet over de 500 Man we&apos;er in dc Stad re tug gekomen zijn j ecnige 100 watcn gevangen, «n een groot gedeelte had lig in een Kerck geretiiccu, die .oock wel Krijgsgevangen machten gemarkt weiden: d&apos;Ovcrfte P.fle was doodelijkgequetft, en d O«iite Biliewits gevangen , oock dc 9 stucken yetoven:Gemelde BafTtwits op Gjn Paiolc vry gelaten zijflde, is hier daotna Si aden gepaifccrt. De Brieven uyt het Leger voot Straelfon: manqueren» maet volgcosde vootige was de fwateArtillery noch niet aengekomeu noch dcLaadiug op &apos;t Eylant Ru,=en voortgegaen: Dc v x Cooingen watcn te Greifswatde dc van Roftock aengekomen Anillery welen bcSchiigeo : De Swedcn hadden dc laetllc Stad voot</p>
</text>
