<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>BruDTel den io Deeenuber. Dc Marquis de Taraccna.hebbende van dtn Keyfer permilfie bekomen, om na Franckfort te gaen ,is Sondag deswaerts verttocken : DeLuyt. Genrrael Graef van Wrangelverwacht defelve permilfie. Dc Baron van Pallant, Abt van St. Geruilde, en dc Burgctmecfter van Leuven , Gedeputeerden wegens de Prelaten en dc Steden van Brabant,hebben fig nevens denTrcforier van &apos;t Gulde Vlies cn andere Edclluyden oock na Franckfort begeren: Men fegt, dat defc Gedeputeerden fijn M? jefteyt Tullen bidden, defc Piovintie met fijn picfeniic te willen vereeren, foo haeft hy Tal konnen/. &apos;s Gravenhage den xo December. De Heer Brunjc, Sialmeeiier van dea Graef van Zinzendorf, ia van middag van bier na Franckfort vertrocken ,Om fijn Excellentie alhier tc gaen vinden. Van avont of morgen wett een Conricr aen de alhierrefidcrcnde Keyfcrl. Minifters verwacht. In&apos;tkoit ftaet men qpek tc hooren wat Hceren PlenipotentiaiilTenwegensdefenStaetfullcogenomineert zijn, om nevens dc Gevolmachtigden van andere Potentaten dc Coufcrentien op dc aenftaende Vredehandeling tot Utrecht tc gaen bywoonen. De Hceren Staten van Hollant cn Wcft-Vtieflant ftaen hacr Vergadering toekomen je Wceck te continueren j en, foo men meent, alsdan van cenige vacante Militaire Charges te disponcten. De Heeren Gedeputeerden van d&apos;Admitaliteytcn hebben heden bacr Bcföigncs over de Zecfakcn gecontinueen. Van middag heeft dc Heer van de Capelle tet Vergadering van hacr Hoog Mog. den Eed afgelegt, om wegens de Provintic van Gcldcrlant in &apos;t Collegie ter Admiralitcyt tot Arafterdam Seflie te nemen. . Amftcrdam den i 1 December. Woensdag is in Tcflcl gearriveert het Schip dc Vrede, Cornelis Camp, van Duynkercken, cn Donderdag dcHullê Galey, Cornelis Bocks, ia 14 dagen van Villanova inde Condaet. Van den 19 November wert van Memel ge(chrcvcn,dat fijn Czaaific Majeftcyt den 14 dito aldaer te Water met een Jacht vanConingsbergen gearriveert was, en door driemael losbranden van &quot;tCanon van &apos;t Calteel cn de Stads Wallen en de Burgery in de Wapenen gerangcert.is ingehaelt, en na dat Hy met den Hertog vanCourlant in gefpreck was ge weeft, was Hy den x $ dito &apos;s morgens vioeg van daci weer direft na Riga vertrocken ; alwaeroockgtootcptepatatiengemacckt wierden, om fijn Czaarfle Majcfteyt prachtig in te balen: Van Riga waren alle de Schepen na de Sont en herwaetts verttocken &gt; gelijck oock dievanDanzig en de meefte van Coningsbergen na defe&apos; Stad &gt; doch eenige lagen noch in der Pillau, die haeft (ouden volgens &apos;s Gravenhage den ir December. Voorleden nacht arriveerde dc laetft gemelde Courier aen de KeyfcrlijckeMinifters albier,zijnde den a defet van Infpruck met eenige Depeches van fijn Key ïcrlijeke Ma jefteyt herwatrts gereden,cn aen eenige Hoven aen ge weeft: Men hoort niet, dat hy ecnig nieus mede brengt. De Envoyé Barr-n.Heems is defen voormiddag boven en met cenige Heeren Gedeputeerden van • hacr Hoog Mog. in de Treve| Kamet ia gefprcck geweelt. Of haet Ed. Groot Mog. dc Heeren Staten van Hollant ca Wett-Vrieflant van middag van ccnigc vacante Militaire Charges Tullen disponeren,geli jk gefegt wert, ftaet men per naefte te hooren.</p>
</text>
