<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Patiji den 7 Deconbet. Dt Plenipotentiariffen van den Coning, haei Paspoonen on.fangen hebbende, om Gg eyndelijck na 4e Plans, gedeftinectt tot het houden van de Cooferentien ovet de generale Vrcdt &gt; tc begeven, hebben aen ha» Correspondenten in Hollant ordre begonnen te fenden, van haer een gemackclijek Huy s te hutfren, nevens de Logementen na proportie van haet Digniteyt en voot haer Treyn en Equipage : Sj hebben oock yder een Silvei Seivies van de Croon gekregen: Dc Maxefchal d&apos;Uxelles een van i zoo Ma/ek, Mr. de Polignac een van 800 en Mr. Menager, die tig Gtaef laet noemen, «en van iooo Marck:. Haer vertreck is tegen den 1 j defes vaftgeöch: Dc Cóning wil dooi de vactdigheyt van hau vettreck betonen, dat , * V-. • &apos;1. • &apos;&apos; | Hy niet» wit ophouden &gt; en Ty moeten van d&apos;ectfte Op&apos;t Congres ti;n, oiit op alle wijlen 4e vereffeaingder DifEcnlteyren tcfïcititeren:Men verleken, dat&apos;er tcVeifailles een Envoyé van den Hertog van Savoyea aengekomen is, die incognito arbcyt aen het tegu&apos;eten vtn 4e luie. reilen van fijn ConinkL Hooghcyt, op dat de Stoffo op &apos;t Congres t&apos;cenemael gepreparcett zyen dat men daci door niet opgehouden weit. Te Touloncn Marfilien is onder andere opgebracht een Vaertuyg, van Barcelona na Genona gaende, met een Valies vol Brieven, die &apos;t Volck vergeten had in&apos;tWfttct tc werpen: Verfcheyde Depeches van den Gen: Statrcmberg cn &apos;t Hof vao Barcelona foudeo&apos;er by zijn, meldende den Hechten ftaet van de Saken det Geallieerden in Catalo. nien. De Coning heeft in d&apos;lntendantfchappea cenige veranderingen van weynig imponantie gcmaeckt. De Ridcet de Luxemburg is tyn- Welijck met Madamoifelle de Harly gcitout: De Coning maeckt een va n iijn Lantgoederen tot een Hertogdom Palrie, in faveur van dit Huwelijck, en fijn Majcftcyt permitteert hem de Tijtel van Prins de Soingny atn te nemen. Op &apos;t vettreck der Poft loopt e:n getocht,du Monlr. du Ca Se fonder dc Gallioenen te Caaix gearriveert is. Volgens een Declaratic des Conings werden al de Gccftelijckc Goederen van den io Penning vry vetklacrt. , •</p>
</text>
