<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ed. Mog. Heerend* Gecomtn. Raden ter Adtnitalitcyt in Z?&gt;lant fullen Vrydag , dén 18 December, &apos;s Morg-ns ten ro uuren, binnen VÏlfltngeo in de Herberg de ByenkorfpuUlijck met den Stocke aen dc Mccftbicdende verkopen rcoooo bruyne Su/kcrjocgg witte Juykrt, 14 Vaten Indigo,6o Vatroode Wijn , Party Brandewijn, Speek, Vlees, Meel,cn ander uytgaeude Wcftindis üargaosn ; iniisgadeis 2 fletefce welbéieyldc Franfle Schepen, &apos;t eete genaemt le Perle de Bourdeaux en &apos;t ander St. Jofeph, door Jacob Guipijn in Zee verovert: En den 17 December bicncn Middelburg in dc Herberg de Goude Letu.&apos;s Morgens ten 10 uuren,omtrent 57000 &amp; bruyn St. Domingo Suyker, 270 c tS Indigo, jl5 flux drooge Huyden,i4 Vaten roode Wijn,4 co 3 vierde Vat witte Wijt», 308 Vaten Vaten Blom, 6 Pieken grof&apos; Lywaet, 12 Vaten Teeij mitsgaders x ftereke welbezcylde Franfle Schepen, uyt welcke de voorfz. Goederen zijn gcloft, en in Z«e verovert&apos; dooi de Capiteyneo Corn&apos;eis Gerritiz. en Jochcm Gommers. j Dingsdag.den 2 2 December,fal men tot Haerlem in &apos;tVergulde Vlies vetkopen een van outs vermaerde K«ringt: jeke Zcepzicdery,genaemt 4c Spiegel, ttaende op &apos;t Spaernc tuGchen dc Waeg en dc Graeuweflecne-Brug j voorden rnet.eennieudooitimmett dubbelt Woonhuys^jx - Lofgbacken,waer van 4 heel groot en 1 Jaer out ziin j 4 groote Olyvof Traenbacken&gt; een Ketel,out 7 Jsten j Pakhuys.Sta linge voor 2 Paer- T &apos; i den Ac. J nevens 2 Woonhuyfen daet achter: Noch een fchoone wclbeplame Thuyn, leggende fcuyun de Leydfe Waterpoort. fijn Uytlicht hebbende over &apos;t Spaetne.gtoot 30 Roeden,voorfien met ftaeye Huyfinge.&amp;c. Nader Onderrichting is by de Miktlatr Daniël van der Btydr. Eliasdc Mattos, MakeUer, fal Donderdag,den 17 December, &apos;s Morgens ten 9 uuren, t&apos;Amfterdamin &apos;t Oude Heeren-Logement aen de JHeeflbiedende vetkopen een veis aengekomen (choone Party ruwe Amcrauiim , en oock gemaeckte Juweelea j welcke dacgs voor de Verkoping&apos;s Morgens ten 9 uuren in&apos;t voorn. Heeren Logement van een ydet konncn gefien werden. * . Bartholomeus van den Brande,Makeher,fal Dingsdag.den 1 $ December, tot Rotterdam in de Herberg de Swarte Lteu verkopen t Aftien in de Ooftindife Compagnie,d&apos;eepe groot ïjoo Gl. out Capitaelter Kamere Rotterdam, en d&apos;andere 400 Gl. out Capiaelter Katnere Delft. Maendag aenftaende, zijnde den 14 December, fal men tot Bergen by de halve Galg verkopen ico feerfware Abeele Boomen , dick i , en een half en j Voet over&apos;tKruys. .f Dingidag, den ïj December, fal men op &apos;tHuyi te Croeibeeck of Schapenbofch by&apos;t Manpad aen de Leydfe Treckvaert verkopen een Party - &quot; fvaie waflèndc Ype- ,Ey&apos;KC-,Eflche- en Abeele Bomen.cn een Party Elfen Hont: Die Gading heeft,adreflere tig aen de Hovenier Joolt Janfz.&apos; Uyt&apos;cr bant ia (e koop een welbecülaotc Chirurgijns Winkel, met een bequaem Huys, waer in de Nsering over de jojaicu is gedatn, en* • lioch met goet fuccei gecontinueert wert&gt; ftaendc in het midden van het Dorp Ovemen buytcn Haerlem. Tot deftn A vont noch Loicn in de Lotery der Stad Leydcn j treckt Dingsdag.den 1 j December, of de CommifliufTen cn H..van Darftae 1 U &apos; ful&apos;cn 1 oco Gl. d&apos;Amft. Diacony betalen. &apos;50 Loten op 1 Biljet, kott Ip. C.: De Mengicg &apos;s Namiddags ten 2 uuren. ; &apos;&apos; Miendag din 14 December,treckt compleet de Lotery van Hem,i j Gl.,ofd&apos;E. Regenten verbeuren 500 Dtiegl. atn d&apos;Amft. en Eochuyf. i&apos;-&apos; : Geef. Diacony-Aimtn,isdieDuyterlijck den 2tdito piet treckt: Dc Inleg tolden 12 dito. NB. jo ofmeer Loten, ko.-t 1 per Cent. • Om &apos;t klcyn getal cn groote Toeloop fal dc Lotery van de Rijp,i 6 Gl.,getrocken werden 7 Dagen vroeger, en lu&apos;.x dm 11 of 14 Decsmb. of de Regenten en Ratclbant verbturen 1 jco Gl. aen d&apos;Amft. Gctef. Diac. Armen: Dc Inleg en Overtekcn. tot 11 defer. • Treckt compleet. * &gt; Ten a&apos;gemeene voordede der Intercflanrco fal Blink nyt fijn eygt Kas dc Lotery van Üpendam vergroten met 3 Prijien a i 000 Gl., en uy»&apos; keertn 4 Goud* Ducatcn voor yder Lot, indieo gem. Lotety niet uy tetlijck op den laetften Dag van dit Jaer 1711 wclgeregulecrt ge- - trocken wert. * Nb. Na d*s 19 vaft 1 Gl. Opgelr. ■- &apos;r r -V&quot; Tot vao Avont noch Loten in Nicuwendam; treckt *w dca *0 ieüt/tf oovcrbeutlijcke poene; heeft con(idcrable Toeloop.foo dat voor dto tofte x Gl. Opgelt fullen doen j want voot 3 Gl. loot men na Püjten I ioooo, 2 a 6000,2 ï 3000,2 a a 1000 Gl.,Bcc. - _ &apos;t~~- &apos;. ~ Gcdruckt tot Eiacrkm, bjABRAf AM CA3TELE.YN aStads-Druckery. ;;</p>
</text>
