<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>N. de Steike e Houve Makelaeis zullen op denTNov. &apos;s avonds len s aren tot Rott. in de Hetberg de Swarte Leeuw verkopen.een grote lclieeps-ladingeexf.puyk puyk nieuwe Verginy Bladeren Bay-Tabak van &apos;t Gewas van&apos;t jaei 17 io,nu met convoy vauLonden gc:iniveert,dar by cavolingen zo als dezelve genomberr zulleu z.yn,leggen in deßoomrjens in dePakhuzen van Mrs.PeKant enFollei. Dewyl de Trekkers van de hoogfte Prys in de Lotery van Raephorft hot Equivalent in geld hebben gepretendeett , en dat de Heeilykheyd in haer geheel weoder aen de Eygenatefle is , zo weid nu aendonts uyt det hand te koop geprerenteeit, de Adely&apos;ke Huyzinge, of Hcéilykc Hofftad van Raephoift, gelegen onderen digt by Waflenaer ontrent Leyden, met zyn Stallinge.Koetshuys, TKynir.aus.-huy», Tuyr,en,Boomgaerden, Lanen en Plantagie, 4 Boeie Woningen, met ontient 97Meigen Zaey-en Weyland : mitsgaders het Raephoitler- Duyn,groot by de 2osMergen,met eeuDuynmaeyers-huys daer opjde Koom-, Vlas- en Lammet-Tienden,alle de Acrrtci-lceneii.fcif-paglen,Zwanen-drift, en een dubbelde Ban,k,vooi de Heei eu Viouw van Raephorft, in deKetk van Wadenaei ; vooits alle Geiegtightdcn en Privilegiën tot de vootn. Heerlykhcyd behorende. Nader onderregtinge is by den Seerts. van Afpeten, tegenwooidig op de Lorcry van Raephorft t&apos;Amllerdam , en in den Haeg by den Rentmr. van 7 hiel op &apos;r Binnenhof. Adriaen de Gier Hofpes in de Voerboog op den Dorpe van Veen ,in den Lande van Heufden , zal den 15 November &apos;s namiddags verkopen deszelfs Huv s en Erve , ftaende aen den Dyk tot Veen , genaemd de Voetboog , vootzien met commodieuze Vcrttekkcn , en Stallinge voor jo pacrden , nevens oen Moestuyn en Boorogaeitje ; waei in v*ele jaten de Tap-neetiuge tot gtoot genoegen van dcPaflapeis is gedaen ; hebbende zyn uytzigt op de Riviei de Maer. Indien iemand genecgcu megte zyn gemelde Huyzinge met of zondei Meubilen uvt de hand te kopen , kan zig adtefleien by den vaorn. de Gier tot Veen. Ui-men de Srad Grave is te Koop, een welgelegen Biouwety met alle zyn toebehoien , niets daer aen manquetende , ftaende inde Olyftuet in de vooi noemde Stad Grave. Deu F.xpioitcui Vetktood tot Utrecht op de Voorftraet, prezenteertuyt de hand te koop een Plantzoen van BeukeHeyfters van 4 tot 7 duyrn tik : mitsgadets Ypc en Eyke Bomen,als mede Linden , Kaftagne-Quina en Ede-Bomen ;wyders Appel ,reereen Krieke Bomen , myge Beuken ror Hagen van 3 tot 10 voet hoog, Doom en eyke Zaylingen; mitsgaders gefchore Maft-Boman of fyne Spanen van diverfe hoogte , Poer (lam met iets waer op gedoken van de befte Franfle Viugton , als anders , Sec. Tot Halfteren int Marquifaet vau Bergen op Soom, z.yn te bekomen zeei fchone Eyke Heyfteis, heel bequaem tot plantagie van dteevcn en opgaendc bofl&apos;chen ; dezelve zullen worden geleverd uyt het Bofch voor 3 ftuyvs., en aen bet Schip binneu Betgen vooi 4 dv&apos; 3. het duk. Te beviagen aen de Heer Rentmeefter Atexandei Fauie, binnen Bergen voornoemd. Aenftaende zatuidag voormiddag eyndigd Raephoift ; tot de volgende dingsdag zullen de Piyzen uyt dezelve iv de Loteiy van Óofthuyaén veiwiftdd weiden. Indien geni. Lotety niet op zatutdag den 14 deezer of eet nekt, zal Blank alle de ïiyz.ca zondei koning voldoen, en nog aen die by hein 25 Loten inleggen veiecien ydei 27 5 gi.i de extra voordeden zyn iccds Wereldkundig. Tot dezen avond nog Loten in de Lotery van Gieflen a 5 gl. &apos;t Lot, trekt den 9 Novemb. aen den Overtoom eveu buyten Amfteidam, cf Albertus van Ormond zal verbeuren 1000 gl. aen de Amlterdamte Geiefoim. Diacony-Aimen. DeLotery van Zevenbejgen a 2 gl., zal zonder een dag uytdel nokken i« Novemb.; niet langer Loten als tot 10 dito ; zynde dat aen-mcrkelyk is, voor 2 gl. alhier te winnen «000, 5000, 4000, 3000, NB. 5 a aeoo, 20 a 1000 gl. en vede van 400, xoo en 100 gl. Jee. Die voor 4 zedehalven na defrage zilvere Seivizen (behalven veel andere hoge Pryzen) wil loten, moet inleggen inde Loteiy vanNicuwerkerk op den Yfl&apos;cl; dezelve rrekr op&apos;t woord der Regenten zonder verder uytdel, deu 14 November. Den inleg tot den 7 dito.. De Gonditien van de capitaiel.otei y derGehugte gelegen onderWoerden,welke aên denOvertoorr. onder de diteftie vanßlank compleet zj! trokken.uyterlyk I dage tia &apos;r eyudigen der nu trekkende Lorery var. Raepliorft.zynby de Gequalifieecrde alomme te bekomen.</p>
</text>
