<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Makelaer G. de Trepfak te Amfteid.. grefenteert aen een yder der Geinterclldrdens in de tegenwoordige Hollandfe Lotery, om alle hunne Loten, in verfcheyde Ciafién gevallen , onder zodanige eene Clafle re reduceren en byeen te brengen , als van hun believen zal zyn, op dat alt geneby hen getrokken is, in minder Obligatien, of wel in n.aer t Obligatie zoude kunnen begieepen worden: ten welken eynde dezelve Makelaer na een wel-bereckende Tafel alle de veifcheydene gerrokkenc Loten tot hare waerde a contant reduceerd , en vervolgens aentoond hare waerde a contant in dat Jaei of die Clafle, die den Eygenacr verkiezen zal, betalende ofontfangei.de de differentie, en bezorgende de Obligatien van de refpective Comptoiren; en dit alles zonder eenig meerder genot als de Makelaetdy. G. en J. Schaep Mikelaers zullen op dingsdag den 24 Nov. rot Amft. in de Nes in deßrakkegrond verkopen, een party van 77 Korden extraord. puyk Frans Glas van &apos;t Merk W.W.alle dubbelt gebiandiLeggende op een Vlotfchuyt in de Keyzers-Giagt.voor de duur vau de Heer Kornelis Dutry , alwacr dezelve van een yder kunnen gezien wolden. P.Onkelboei,M.Buys en J.Bor.tekoning Makelaei zullen op vtydag 27 Nov. 1711 tot Amft. int Nieuwe-zyds-Heeie-Logement verkopen.een grote party Rygas,Pools,Wolgarfe en Gottenbutgfe Maften; leggende genombert in deßraeuwael neftens &apos;s Lands oorlogfchepen. Tot verwondering van alle Liefhebbers in de Schilder-konft, heeft Benjamin tfeignette uytgevonden de noit geziene OLY-KARMIN a 13 gl.d&apos;Onsydcwelke in &apos;t gebiuyk zo veel en ftandvaftigheyd van couleut heeft, als noit van geen andere couleuten gezien is, zynde door de vermaerfte Schilders van deze en vreemde Landen «p alle maniere» geprobeeir, en de deugd roerowaerdig bevonden,hy heeft mede ïrytgevomten om D&apos;OUTREMARIN zo extraord. fyu en fchoon te maken, dat diergelyke noitzo is gezien,en hy verkeopze ook op de proef van her gloeyeride-vutir aytftaende a 40,30, 20 en 10 gI.d&apos;Ons,FLORENTÏNS-LAK zeei fchoon van verfcheyde fooiten en ptyzcn,en ookGEEL-LAK noit voor dezen gezien,a zgl.d&apos;Ons,zynde veel deugtzamer als hetNapels-Geel, en de genocgzaetn bekende WAT F. R-K ARM IN a 13, 10 en 8 gl. d&apos;Ons,en als die van 10 gl. niet mooyer is, als die men voor Super- fyn van anderen koopt, van wie het ook is,zal hy z; Oneen voor niet aen den Toonder geven,hy woond op de oudcßifchuyt-maikt lict.detde huys van dcVatkesfluys in de Ffvbrique van Furies op alletly Stoften tot Amllerdam. Maendag den 30 November zal Chr. van Lom Boekveik. op de grote Zael van&apos;t Hof ia&apos;s Gtavenhage , verkopen, de nagclate Bibliotheek van de Hr. Ign. Carpentir, beftaende in uytmüntende Theol., Hiftor., Autli. (iratc. Lat., Litterar., roers, Antiq. Sec. in allerhande Talen; als mede fraeye Prenikonft. De Catal. t&apos;Asjifterdam by Boom en Oofterwyk, Uttecht vande Watet, Leyden. Vivie, Delft&quot; Beman, Rotterdam Frits en Bhöm en vander Veer, Arnhem Smits, Antwerp. Verdun&apos;ens, Biullel Serftevens, London Vaillant, en in den Haeg by den voorn, van Lom op de Zael en aen deflelfs Huys in de Nieuwe-Molftract. Indien de Lotery van Swaramerdam .14 gl. va» maet anderhalve Hiertegen een Prys.met $ a 3000,5 a 15 00,10 a 1000,gl.Sec. morgen niet compleet trekr, zal FK van Damme aen de4hoogftc inleggers op een Billet elk 50 gl. betalen. Tot van avond 6 uren de Inertie Loten. Tot van avond 7 uren »og Loten ia L&apos;yidaiu a 3 gl., trekt aenftaerde maendag: de hoogfte Inlegger tieki 4&amp;0, de.2 300, de 3 z o de 4 190 gl. NB. De Colls. moeten z.atUrda g-a vond fliryten en haer Copy zenden aen F.Uanius of kunnen in de Lotery niet Trekt vaft cotipl. Tot de naefte zarurdag alléén maer Loten in de beknopte Lotciy lot Hpendam.ioo goude Piftolen zalßlank uytkeeien,(welverftaende) indien dezelve niet compleet donderdag den 3 Dec. getrokden werd ; De Pryzen uyt Raephorft en Oufthm zen werden in deze verwiflelt. Dezen dag tot 4 uren 110 z, eenige weynige Lonen in Haringkarfpel a tegen iPrys.rrekt 3 «Nov. of Strandei en Ratelband verbeuren ven de Amft, C.er. en Luvterfe Diic. Armen 500 drie guldi. , 25 ot meer Loten op een Biljet kort i per Cent.</p>
</text>
