<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>N. Bleekcr, L. Heyman, J. Lemmers,en J.Sraers dc jungt, Makela-r., rullen tot Amftcidam op maendag den 1) Maert (en niet woensdag der. x;, als abufivc in deCouranttn gtlteld lt)*» avont» ten s uren,in de Brakkegrond. verkoper,een paity van onticnt) e Vaten WologdafcTalk&apos;. Corn. Schaep en Lolke Bocf.Makelaet»,zullen tot Amftcidam vetkeptn op maendag den n Maert,tp de Nieuwcn-dyk in deWittt Zwaca, V » Girrit Viffcr, &apos;s mlidlgs ten ha^r; uren, een pairy cxna puyk» van 18 azo honderd Qloron» Zout.als mede cea patty vaa 14 all honderd Lisbons Zour, en dal by 1 a 100 t&apos;effen». Demonfterszyn in dc voornoemde Hctbcrgtnby de Makelaer» te bekomen. Dc Ed. Mog. Heeren de Gceommirteetde Raden ter Admiialitcyt in Zeeland , zullen donderdag den xt Maert, *» morgen» ten 10 uren, tinnen Middelburg in de Herberg de Goude-Leeuw , verkopen , onticnt Ijo a z«o boften Moikovifc Heanip ; tejo a 11 o vaten Talk ; cea J&gt;atry Jagren uyr ontrent 40 pakken ; droge en natte Huyden ; 11 baeltjcns Ptliery of Bondt ; « vaten Virk»n-borftels; 40a baclijcns GiejfJ of gtele Grut ; 50 a 5o baeltjensßyft ; 590 boften Moikovifc Matten ; J baden Facrde-klceden ; 8 zakken Fluymen ;&apos; wat Siokvifcn, »* Brandhout. Alles geloft uyt dcFluyt de Trin» Ftedrik-Hendtik , door Kapitcyn Jacob Huygc den Fianffen ontnomen. Burgermeeftercn en Kacd der Stad Groningen gedenken op den eerden May acnftaendc aen a&gt;c mecttbiedendete Verpagteo,h»i«Bank vta tcëriing met den Oftroy van 10 jaren, w»ei van de Aiticulen eu Conditien tot ydir» gcryf zullen zyn te bekomen te Groningen tet Secrett;re . t&apos;Amfterdam bv a. vao Damme , Haeirtm »an KefTcl, Leyden H. van Damme , Hage Boucquct, Rottctd. B. Bo», Middtlb Vgfteiwykf, &quot;itrecht W. van Pooifum , Smit, Leeuwaetden Halma , Zwol Hakyott, Embdeo Tremel. lemand» gading zynde , kan op de ro&apos;crft tyd re Groningen op bet Heeren Winhu/i zig laten vinden. Leenden de Haas Thuyndei aen de binne-wegbuyten Rotterdam zal den 14 Maeit verkopen;een goede patty curienfe puyk vanTaxii Fy. ramides van 1 tot 10 voet hcjpg.waet ondei zyn veclc frayc Bomen vaa 6 tot 9 voet.-daei by nog eenige zeet fiayc Palmbomen vin j,« ca 7 voet hoo r,zo ionde air &lt;ierkaoten met en zonder voet, enz. Te Koop een zeer playzanre en welgelegen Hofftedc met d.-izdfi Thuynen en Boomgaarden, bcquaem Woonhoys.Stal,Wagen- Speel- ca Sciiivrenhuys; mitsgaders met z*et confidetabele Vtugtbomea van akderhande footten , gelegen aen den hogen Rhyndyk in Alpherhom , nn &apos;er de Hetriykhejd ran Alphen tegcnsovei den OudshoóinTen - Aenflag ; groot tezamen ontrent een Maigen , z Hond en «4 Roeden L»nd&gt;;de verkoping &apos;.al gel&apos;chieden re Alphen voorn-in de Herberg het Hof van Holland op den 7 April.De Conditien zyn te vinden in dca Haeg ten huyfe van de Wed. an H.Janlz Gomans,in fyn levenCleréq,in de FfhantievanHolland;of by denThuynman op dezelve Kofftede1. Op den |o Maert I7&apos;r en vrijende dagen zal men tot Hoorn ten huyzc van de Vejidumecftci in de Ramen vcikopen, de nagdateue Boeken van wylenDe.Ch iftiapni Ha&apos;leus.in tyn levnn Predikant tot Grofthuyzco en Aveohorn,beftaende in verfcheyde mie welgeeondirioncctéi Latynfe en Neder duytfe Boeken.&amp;c. Al» Thcologife, Mathemaiife, Aftronomife en Geometiifc ; beneffens eenige raic Mathematife Ma* nufchripren, zo van den overleden al« anderen : neven» een Apendix van veel freye Theologife, Juridife, Hiftoriaie en Medicinale Bockta 1 waei van d- Catalog&apos;en zyn te bekomen in alle Steden by de voomaemfte Beekverkoptri.en tot Hoorn by Elbctt Bctikdman. Dingidag den 7 April r7i I. en volgende dagen , zal men te Rortetd,am int fterfhuy» van wylen den Ht. Jacöbnt Henricius, in xyn letvea Conreftor ia de Latynfe Scho&apos;e verkopen, deflelf» nagelate Bibliorheirk, beftaende in Theologife.Regtsgeleerde.Geographilé, oude Griekfe en Latynfe Medalifeprintboeken van Roflï en andere rare enuytgefeiene Schryvcti. De Catalog. zyn te bekomen te Dort by Gotii.DtlnT Beman,HageKitto, Leyd.Vivie, Haerl.van Kef Tel, Anaft.Boom, Gottd«Kloppeomirg,Urr.Waf.eni,Pr»r.Halma,A^tw.Granger.Rotr.Boekene». Tor verwonde ing vao alle Liefhebber» in de Scbüdcikonft,heeft Benjamin Setgnttteuytgevonden de noyt geziene OLT-CARMÏN, a ij gl. d&apos;Onl, dewelke in&apos;r gebruyk zo veel ligchaem, tykdom en ftéodvaftigbeyd van couleur heeft, al» novt vsn geen andere couleuten geiïen it, zvndt door dc verrerterdfte Schilden van deze en vtemdc Landen op alle manieren geprobeerd, en de deugd roamwsterdig be»ordm, hy heeft mede nytgevonden verfcheyde andere onveranderlyke fyae Olyrcouleuren,tot nu toe onbekend.cn hy&apos;maekr de optcgte OUTKIMA- Rya van 43, jg en zo gl. d&apos;Oci, en d&apos;ASSE van dien van 1 tot 10 flf d&apos;Onl, de proef van get gloevendc vuur uytftacnde ,of reftimrie van dubhejd geld, FLORENTIfNS-LAK van verfcheyde foorteo en pryfe», en de genoegiaem bekende WATER CARMIN.a i| en 10 gl.a&apos;Oa», ali die van ia gl. niet mooyer is 111 die men voor fupei-üa van andere koopt, van «ie her ook ii, zll hy 2} Oneen voor niet «en den toonde: geven. Hy woond Frince gragr aen de Groen-markt by de Beere ftraet.in deFakiicq van Furie» op allcilcy floffen , en acafc&apos;acnde May op de oude Bifcuit-matkr, het derde huyi vao de Varkc-fluyi, tot Amsterdam. Gétrlag rin Laai op de Nieuwezytt-agterburgwal op de hoek van de Lynbaen-&apos;fleeg tot Afnft., maekf bekent dat by hem woid gemaekt ?n vetkogt extra puyk van Spaenfe Chocolade gemerkt met &apos;t Paerd; voor 14 eo 16 ft» &apos;tg}, ook met Banillescß Ambiirgti» vooi 10,14,1 o, lf a 41 ft». : Al» mede puyk van Banilles wegende 5. e en 7 oneen &apos;t Bos, voor een civilepiy». Dewyl &apos;t Reftant det Lotery van deßyp byna compleet id, zullen de reftérende Loren nog deze week werden uyigegeevea, trekt valt taturdig voot Palm zondag, of de Comm&gt;lT»rizcn van de F yp én J.Ratelband zullen verbeuren 17; pond Vlaems aendc AmtVrdamfe, Haerlemfe en Rotrerdamfe Getef. Diacony-Atmcn , indien Faei-dingsdag of den 11 April 17 n nier rrekt. De Lotery van Hauwen , (zonder Nieter, voorzien met Fryzeti van zoooo, 10000 &lt;-&gt;oo,;ooo,iooo,t joo.c;!» Sec zodanig toegenomen, dat een yder ver?.ekeitfcaT*zyr. eTAptil complcer binnen de Stad Honrn zal getrokken worden,tot) idezet zo &apos;t mo»»iyk is, nog Loten voor t gi. Den t» dezer als voorheen gem.trekr onderDirtctie v»n Hamilroneq Blank de Lotery der Stad Furmerent.mer a Fryzea l.a 4000,8 a4ooe f a zaoo.ro e tooo.s 13400,gli.fScc. is wonderbjatlyk toegenomen; maer Loten tot vryda» den x•», en dai, ibzolnr opgeld. De Trekking der Lorrrv vm Nieuwendam a 7 gl. ia&apos;, den 10 Apr,l moeren beginnen , op verbeurte van 500 goude dukatec inliep den »7 4ito -iet voörtgaet f i«jvoorzicn met x Ftyzen a looe, 1 a 400», 1 e z»»o, en 005 1 j a tooo.eVc.</p>
</text>
