<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN</title>
	<p>I &apos;s Gravenhagt den 26 January. Dc Heeien Gedeputeerden van dc | 5 Staten van Brabant, hebbende op haer overgeleverde Memotien de i Refolutien van haer Al op;, de Heeren Staten Generael onrfan- I gen, fiaen defe Week weder na Huys te keeren. Eergiïtereu is dc. Heer Galieres , Secretaris van deftn Staet tot iJrufTel, weder derwaeres vertrocken. De BifTchop van Roerraoni heeft lig zederr eenige dagen alhier bevonden. Gifteren zijn de Heertn Staten vanHeilant eiiWeft- Vrieflant trn Woensdag ov« 14 dagen, den 1 ï Febniarv,gtfchcydenf en meent tnen, dat haer Ed. Groet Mog. by die Vergadering van de vacante Militair* Charges fullen disponeren. De OeinteKfleerdeii van de GroenUntfe Vaert of Walvis vangft zijn oock van bier vert rocken. Van daeg is de Bagage van den Generael Graef van Albemarle na Brabant getbnden, en fijn Excellentie ttaet in &apos;t kort :te volgen. Amfterdam den 17 January. Te Gertmia was cenEngels Scgip in g dage» van Barcelona en nog een ander aengekomen. Te Danzig wa&apos; ren den 18 defes de laerfteWeeck $9 Menl&apos;c&apos;ien gcftuiven; foa dat de ! Swarigheyt tea eynde was: De Heer Domburg, Reddent van haoi Ho: i Mog, die fig gedurende de groote Sterfte te Mo!p heeft&apos;opgehouden, was weder in die Stad gekomen en den 17 door deHollantfeNatie ver. welkome: De Poften gingen noch wel niet als voor defcn,rnaer eclitet .kreeg inen de Brieven correft. Tc Cpniagsbergen waren den 16 de laetile Wecck 241 Menfchen gefturven , en van den j t Augufti tot den laetften December in &apos;t gefiecl 8456 : Het bleef noch open Water, j Men fegt, dat van &apos;t Ooftindis Schip liet Gheyn,Schipper Kalf, voor- I lede Naiasr van hier na Batavia vertrocken,den Opper-Stuurman,Jen I Coopman en andere tot St.Malo fuuden opgefondai zijn, en omtrent l de Soute Eylanden aen Boort van een Schip willende varen, orn Briej ven na Hollant te beftellen ; macr daer by komende , het felve 1 Franflc Vlaggen foude opgekeyft hebben an niet haer weggezcylr zijn,en haet Schip fcevens d&apos;andere haer Reys naOoftindicff vervolgt. De geruchten uvt Engelant, dat&apos;er voor dc Mses eenige Schepcn faunen genomen, en een daer van in Duyns gevlucht zijny werden roos oiïwacr gehouden,om dat hier dsfrr van geen tyding is gewceft. Schipper Jclle-Willeutfen, die van de laetfte OofterïTe Vloot van Danzig nochgemlrx]uecrtliceft,,isopde JutleKuft verongelucktj enjjn j Aleyndertfen gifteren behouden voor defe Stad gearriveert, komende j yan der Liboti, cn heden van Rochel &apos;t Schip de Regina , Michiel 1 Giefen. Het Schip de Toorn van Ahuys , Matten Haver tis Satuidag in TeflTel binnen gekomen. De Vloot, die deler dagen uy t Teflel vertrokken, cn zedert m« eenige Schepen van de Maes en Zeclant geconjungeett is , vertrout men, dat vet fal geavanceerr zijn. &apos;s Gravenfcage den 27 January. Men hooit niet, dat&apos;er iets nitus van de tïanflê trontieren in Vlaendefen is ingekomen. Gifter avont arriveerde alhier de Lt. Generael Cadogam, zijnde Satardag laetft van Bruflel vertrocken , «n wiert defen voormiddag van eenige Heeren verwelkomt, en was van middag in &apos;t Congres van dc /litifters der Geallieerden. De Heet Stcinghens, Rcfident van den Ceurvorft van de Palts, vertteckt van de Weeck, om na &apos;t Hof van Groot Brittannien re gaen refidtreii. Gifter avont waren de Key ferl. Pleniportntiaris, de Graefvan Zinzeudorfen de Heer fantoni, Eavoyc van den Hertog vanGuaftalla, by den Heer deMatueof, Amballadeurnf Muscovien : Dien felven avont is de Minifter Pcitocum van Amfterdam alhier wedergekeert. Dc Direfteurs Generael van de Levamfe Handel zijn mede vertrocken , dan ftaen tegen» de Vergadering van haer Ed. Groot Mog. weder alhier te komen. Van middag waren eenige Heeren van de Generaliteyrs Reeckenkamet met df Heeren haer Iloog Mog. Gedeputeerden ir. conferentie.</p>
</text>
