<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Weenen den 14 January. Van Conltantinopolen weit geadvifeert, j dit de W.t&apos;lachifle Hospodar in een fcherpe Gcvanckenis lat; dat de j Sultan in .lelfelfs plaets denèutften Soon van lijn Minifter van Staet, | . Mauto Cordato , , en de Charge van dele weder aen fijn jonger Broeder gegeven heeft ; waexopde nieuwe Vorft aenüonts 200 Bcurün mei Leeawendatlders betaelt had : De nieuws Vene■ tiaenfle Bailo, Heer Mocenigo, was by de Potte aengekomen,om den Heer Gia!lioiani, die rcys-vaerdig ftónt, af re lollen. Schoonde Tiuckfii;e Water en te Lantlterck anderen, foo kan uien lig echter nie:i.ibcc!&apos;ifn&gt;datfymetMoscevien fullen breken &gt; te meer, wijl v.r.;ke:: wirc , dat ten eerden een Turckle Gefant na Moscou lal gacn, om de Treres met den Czaar ie prolongeren, en &apos;r een en &apos;t antlif wegms d; 1 Koning van Sweden voor te ftellen. 111 de gehouden Contcrenricn is op het Tapijt ge weeft , dat de Generael Heyfter toekomende Campagne in &apos;t Rijck loude commanderen; doch dele re- j loiu: ic ;s op d&apos;initantien der getrouwe Hongaren verandert, en hy lal j nu v/s&apos;er te.» eerften na Hongaryen keeun, wijl de Coruzzen fig lierk j b/een trecken.nmiéts t &quot;ondernemen. Eergifteren is de General draefEfteihaü van Presburg aengekomen. Fryburg den 17 January. Met coufentder wederzijdfe Generali- 1 teyt is wegens d&apos;Uytwifleling der Gevangens tulleken de Commandanten van defc Tlaets en Out-Brifack ecu Conferentie te Muntaing gehouden,en daer in alles lbo wel afgelopen, dat toekomende Wceck , ons Volck,in d&apos;Aftie m:t denGraef Mercy gevangen.uyt Straetsburg, j Schktftad en andere Plaitfeu hier verwacht wert. _ , Trier den 11 Jmuary. Dingsdag beefe het Guarnifocn biet de | ;en om verder Onheyl voor te komen, falmen j hsct 250 Pont Vl»es &apos;s \Veecks geven , tot d.it l&apos;y haer Aclitcrftallen hebben ontfangen. Te Luxemburg foude een So«inie Gelts voor dat Guarnifben cn Op de Fromieren yoooocLivres voor d&apos;ande aengekohienzijn. Door gtheel Vrancktijck is gepiibliceert, het Geit en ïilvervverek in de Munt te brengen , op pcene, dat, als men óa icmants D.»ot het felve in &apos;t Sterfhuys vont, de gelwele Nalatenfehap loude gceonfisq ueett werden.&apos; . j Fratickfort den 13 Jjnuarv. Den 16 detcs heeft &apos;t Boven-Rbijnfle j Creytz-Cónvent haer Coufercntien &apos;gerelumtert, wijl de Generael Graefvan Gronsfelt weer herwaerts gcicht jfen heeft, om dc noodige , Ge&apos;d«i tot het repareren der Linicn te vcrfdccken : Men&apos;gelooft, dat een Gedeputeerde aen den fel ven fal gefonden werden ; doch niet voor de kouifl var. denGraef van Rechteren, als wanneer men m,cent, dat&apos;er eeii &apos;ïyecnkomft der 4 geafl*&gt;cieerde Oreytzen f?l gelcitieden. Deßoven-Rliijnflè heeft een Befluyt genomen, dat yder Stant met het recrutcren van haer Contingent foodanig moeft haeftcn, dat het ten uytterllen binnen een Macnt de Rcveu kan paiTereu. Gilleren is een Engels Capitevn Silber uyt Catalonien aengekomen. De Fraude rtuken in d&apos;Ellas fulcke groote Atagalïjnen , dat 4ooooMatiidaer van Kiinnen beflaen : Die Provintie moeft 8000 Man tot het completeren der Regimenten leveren : Haer Soldaten deferteerden fterek &gt; want den 1 detes zijn te La&apos;ndau en Spiers alleen over dtfyoo aengekomen. Hier komt veel Commis-Meel uyt Francken voor de Magafijnen te &apos; Pfiilipstmrg en Etlingcn. Ilanover foude van Darmftad een Regiment te Voet over genomes hebben , &apos;t wekk aen den Boven-Rhijn foude dienen. Tc Straetsbtirg foude ten Tumult onder&apos;t Guarnifocn geveert zijn , niet alleen wegens de Wanbetaling, tr.aer oock ,om dat &apos; men de Infantery de Ration# Broot en de Cavtllery die *an Vourage uil Je cn&apos;hotftlen. . . &gt;</p>
	<p>&apos;&quot;«■Vii . 4 4 * &apos;retitefi tuflciien&apos;t Dóm-Cipiitci cn deLaht-Sundénnoch riWsbyfonders op het Tapijt gebracht. Woensdag is d&apos;Ovetfle Bcllarita hier aengekomert: Eenige Ccmpagnien van lijn Regiment zijn na boven gepn fleert. Eenige Joden, met diverfle Koppels Pacrden na &apos;t Lu. xembiugfe willende, zijn geatttappeett. Veel ic.oc Bombeu j in de Vfethutten gegoten, weiden na Delft gevoêrt. Een Duyïfe Pariy hej&apos;&quot; een van la Croix vaA 25-Man gaheel neergcmaecki. Dele 4 Compagnien in &apos;tVclt leveten. De Ceut-Paltilfft én PriiyfliïTe Ttotipen hebben ofdte, oifl fig iri &apos;t begin van Maert tot de&apos; Marfch na de Nederlanden geteet te houden. &apos; Leypzig den iBJanuary. Eergift eren is de Coning van Polen 119 Drciden gekcert : Sijn Majefteyt depecheirÜe Maemiag van hieiaia Morfèburg een Courier m«t een Pas, deor iijneygcnUantonderteken &gt; en dc Couticr moeft fijn Reys I&apos;oodanig verhaeftcu , dat hy in 5 dagen te Oresden te rug kondessijn : .Van deficits verrichting hoort ~ men niets.&apos; Alen fegt, dat de Coning van PrtiylUn fijn Aiediatie aea den Czaar, de Coningeh van Denemarken en Polen heeft aengeboden, om een Vrede met den Coning van Su eden ie tnaken.&apos; ;•. Hamburg den 11 January. Dc Koning van Dencmarcken heeft aeri de Vrou van den Geheymen Raed Weddeikopf din Heer Wasmer te Geluckftad tot Cnrateur gegeven, die door een Notaris alle Schul. denaets van gemelde Geheyir.en Raed heeft latjn verbieden , eenig Gclraen den Heer AdmJniftrateur of andere te betalen ; .of dat men in fulcken geval het felve daer na noch eens van haer fondè vorderen: | Ondertuflehen heeft de AdminiftrPteur de Vroii van Weddeikopfne| vens haer Kinderen na Sleswijck ontboden, om haer aldaer hare On) dethout te geven, wijl anders ly als ongchoorfarhé Ondetdanen aeri. &gt; I geilen foudën werden.</p>
</text>
