<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>vilde onruoixwcn. .» iww u. Ceulendcn 24 Jantury, Op de LAntdag aThlèr is wcgent de Pitte- : &apos; •• Anc die «ene deu clcke eemge Intereft hebben in de aftcflbitt Goederen van het Schip de Juffr. ïfibelb, Scüippcr Michie! Jonas Ag*ri, • in .&apos;en lire I 70? van Bordeaux na Amftirdam komende , en onderwegen door een Zeeuffê Commiffivaerderaangehouden «11 in Zeelant opg bracht &apos;t zy vitte of roede Wijnen of Sietoop, werden verfoei*, ten fpocdigfleiihaer Intereft nevens de bekort,,cke Beween op te ge aen den Advc. W illem Jan van Midlum, wonende op de Beursfluys nevens het Cculffe Peft-Compto» tot AmlWdam, oia vervolgens daertc &apos; &quot;&apos;ÏSvènem wn vdcjdïde der&apos;dteii Berg Notaris Reiïtmeefler in &apos;s Gramihage, in qualüeyt Exewteu van den TcWme van wijlen de Heer Dr. Johannes Frcdcrici* Helvet lus. in&apos;s Gravende wa. £ «D-Srfcer, i7co ,on die geen voortgang heeft gehad; defelvè Verkoping f.,n voortgang fal hebben in de: Nieuwe Dode» t r™e, Soo .Maendag, den - Februarv, r7io,volge«s aengeflage Biljetten : De Conditiën bi,ll fcy den voorn. var. den Berg te vinden. Sm bekent -Jcuekt ,&apos;dat bv Louis d«h t&apos;Amfterdam by de XVeterings-Poort inde Steene Beeldhonwery tot een riv.le J zlin verCcheyde wondl? ttytge\wclTtc VaïtiTeit Potten vandi Fabrijetj van Monft. Daniël Marot, hebbende c«» RcfouwntiealseenJloff. V l SSS Etó&apos;dant over-ckomcniwaer onder , Vafo van 5 Voethoog : Diidaer ,n Gading Heeft iadreflTere fig aendt voVn..duPk- D-or de ftertle Toeloop fal de capitale Lotery van Wijck in plaets van Vrydag op Donderdag, den 50 dcfer, g-tïocken werden, tmerf, »iAlórc-Mi«n touuicn: Noch Loteo by ceni?e Colleftnrs tot heden Namiddag. .{ reliek &apos; • «e&apos;nften*der Direftien onder M. Beuninj; prompt cn compleet zijn gcprefteert.alfo zy yder voor Irt a der.i-ift verbeert, to èrv van B •nr.inebroek.a n Cl.,onwrikb.vr voltallig Donder&apos;dag.den ;o January .falen kan treckcrt aen den Overtoom inde BracteGro ten : luiten :■ Den inleg tot Dingsdag Avont, f9O &apos;t Ucyn Overfehót apparent niet rttdcr bemant . Hatrkm by ABRAHAM CAST R L E YN,St*d®-Dri:e*cr j &quot; &apos; ón ik JVisstfss io &lt;i* s 3 Jadafry» 1710/</p>
</text>
