<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Verkoping dei Surinamfe Zuykeien van dc Welt-lodife Cotop. 111 Kamet van Amfterd., tegen» d-.l ( d»zer maend Apr 1 ergeflagtn» werd t dagen vetfeho eo.cnzalmitiditn gehouden werd«a woentdag den ij diio.let plaetfe en nor* ..&apos;»by Biljeiten ftaetuvt.ed i*t. H. en J. Sorg Makelaen .e Amfterdam, zullen woen«d»g den tt Aptil&apos;« morgen» ten 1» en * namiddag! ten x men, in*! oude He en-1.0--gemect verkopen, een koftclvke Inboel, oade en nieuwe Foicdeyoen, koftelykc Lywiten, meelt noyt g*btuyk., nieuw mode» gemaekt Zxi&gt; verwerk, fchone ca Von-ije Schilderyen, een Clavecimbd xyadc c«n Staettftuk van Rubreii daegs te voteo te zier. Dingiiag den 14 April, &apos;1 namid-dagi ten 1 uien , zat mea te Delfthavca verhopeo een aeei gelergm Huyi en Erve , zynd&apos; eer Taeahny», ftaende te Delfihaven , met » grote zware kopert Taen-kectel» , 1 Fakhoy», 1 Koom-zoldet» Cn eeo Wooeboyaje; kunnei de her Eif »«rden geaproprieeid tot een Btandetv, zondet de Taendety daet mede te vethindeien 1 hebbende daet toe eeo bcquaem Fakhuyi en lode Fomp,»o i» mede .ot het Hellen van een Btandery aldaet fpeciael confent redeend »aa dc Ed. G.oot Achtbatc Hcetco vaa dc Wet dei Stad Delff. De Cottdiiien zyn by Toben Vcrhouf Notari» to Procureur te Delfihaven voornoemd. H. van Gioo./eld, A. Verbeek eo A. Bttffcr MakeUer» zullen den »t Aptil 1711 tot Amft. in deKeyztii Kroon aen da meeftbicdende verkopen , een party van &lt;7 Voedervaten cufieufe en opiegtc Ovei- Moezel Wynén r*n dc jaten tyei , 1, 4 en t 7«« ; leggende io de Kddtt genaemd Amftcidam , ondei een van de Pakhuyzco in de f lantagi*. De Makelaet» Hendrik van Grooveld en Aemout Verbeek , zulle* maendag den *7 April, &apos;t avond» ten « niea , tot Amftcidam , ten „uyze ran C&apos;uiltiaen Metz in de Ka&apos;vetftraet ia de Keyzert Ktooa , veikopen , een Rabiaat van t (tukken puyk» puyk curieuze oude Hoch- Aer Wynen , leggende onder her Huv» -an de Heer Joan ran Lcnnep. J.Staeti, J. Lemme-i en J. Slaeti de jonge , Makelaen te Amfietdam , aolleo donderdag dea 2} April &apos;t avond» te j niM, ia de Biakkegrond verkop*&apos;, ort-enr je alO Pakken zo gat* all wiakk* Mo.kovif* Jogt»-, neven» z Balen Rode Corduanen. In &apos;«Gea»en •%* Hv de Wed. A. Tioyel, zal woenidag deo 1 f April veikogt weidea een zeet fchone Bibliothteeq vao uvtgdceze Hiftoii ei. Literator*» Bc. a&gt;!r wel geconditoneeid, en meeft io Fr»r,fl&gt; Banden. De Catdog. zye te bekomen t&apos;Amfteid. by Boom, Vtiegt vandc Watc Bcc. Dezelve heefe ook gedrukt, Setmon» fut diveri Teate» dc L&apos;Ectituie S. par Jequei Sauiia, torn I. tioifieme Edit. io t. Al»mede ECèi deFeifpcfti ve 8t Ufai;e de li Chambrc oVfcare poui Ie deflein, par G. J. &apos;1 Giavczande Doctcut co Dioit, in 1». M «endag den 20 Aptil ral tot men DcltFop St. Luca» Gildckamet verkopen , dc nagelate Boeken en zeer curieuze Prenvkonft van de Hr. «n Mi. Jacob v»n Noorden, in zyn leven Raed en Schepen der Stad Delf; waer van de Catalogucn zyn te bekomen te DeltTby Beman, Dort van Braem , Haerlem vao Kef Tel, Rottctdam Hofhout, Leyden Luchtman», Amfterdam Boom ,co Hage de Hondt. Donderdag den 23 April zal «aen tot Amftcidam by bet Hteren-Logcmeot, ten huyze van wylen de Hr. B. van Dortmont, veikopen : dnaclfs nagelat» Boeken , bediende in een verzameling van veel fraye cewdgccoaditioncerde Boeken ,zo Mcdicynft, Hiftorife cli andere, in TCifchcvde Talen. De Catal. zyn te bekomen t&apos;Amfteid. by Ooftc&apos;wylr, Hage Wed. Uytwerf.Rott. Willi». Leyden Vivie. Haetl. van Lee, &amp;e. Maendag den 4 May en volgende dagen , zal men in&apos;» Gravcnhage by de Wed. Vytwerf Botkvctkoopftei in de Spuyftra-1, verkopen ncixdfi ongebonde Boeken,zo eyg» Drukken,ali andeiefoitdiiag. De Catal. aollea alom by dc iockvctkoperi In de Steden gezonden worden. L. de Schepper en H. Blom Makelaen,zullen op dtn 20 April 17tt int Oude Hecie-Logtmcntbinnen Amftcidam verkopende zeer con ftderabelc vetmacide en welgelegene Hofftecdc genaemd Nefletack.ofie Reden Eyland gelegen tuflchenVieland *n denß*rj,da*i deßivier de Vecht rondiomme is loper de,met zyn hegte.nieuw en *eer ftetk Hcctcn Huyzinge,St»llinge,Ko»ti,W»gee en B&apos;Ouwhuyi,mit»g*dets een W«tet-molen om d»*f mede hei Eyland droogte houdcoiAl» mede nog zyne boere Huyzingc en Stallinge.irem Thuyne-r ,Bcomgae, den Vyven.l anen.Plantagien en Landeryen.te zamen gioot onticnt i* Motgeo, en nog het i*gt van de vtye Viflcherye alleen, *n met uytfluy.inge van alie anderen,in de voorlz. Rivict de Vecht, tondiomme het gemelde Eylaad, zo »l&gt; alle» by dc gegadingden» kan weiden gczien.cn 14 dagen voot de Vetkoop-dag by een Kaer.e hangende in het opga** van dc Bcon , cal weiden aeogetoond , Sec. T.&apos; Amftcidam up de Joie-Btetfliaet digt by de Jode Reik, tegen ove» No. «, daet dc Koning van Biflan op dc Lnyfel ftaet, il te koop opregte half Vatina»-en half St. Vineent-Tabak door malkander gekutven voot 1* ftuyvei» htt poed t ook gefponnen St Vincent, alimedje gefponneo Viiginii-Tabak by de Roilen , hctl goedkoop. Tot heden nog Loten in Egmond-btnncn, Rinncgum en den Hoef, a ( gl. zonder nieten , eo cgiei de laegfte Fiyi e gl.. en boven die loot men na 110 a, |óoa, 1 j oer, veelc van 1000,40 e, 1.0, reo gl.Atc. trekt niet ande.-l aji compleet den 1$ April. Tot den 20 dezer nog Loten in de Lotery van Nieuwendal- vin ifoeoLotcn » 7 gl-,mct 2 Fiyzca e »000,2 84000,2 • ze«o,eni)eiooegl. «cc. rrekt 27 April, of de Wed. Maniuizal aen d&apos;Amdcid. Geief. Diac. Atme» verbeuren joe goudc dukaten, en i» voor ydet ingelegd Lot. Hamiltoa en Blank zullen nytttecren aen de Amft Gei. Diac. Armen 1000 gl.,»n agoudc ducatoo» voor ydet Lot indien de grore-Lor ry der Jiai Pinmeiend.nici 1» dezer of cci oodet Oppergezag van de Heeies Butgctm. der voorn.Stad niet trekt, tot 17 d» lacifteLo.ee- 3cc. De Liefhebber» van der Hof- en Landbouw weiden ondeiregt, dat het Zout dat door den Heet dc Matrineric, genaemd werd I olirïqne Zout en verfchcydemalco in dc Coutantcn gefteld i» onder die nacm; ai*t ander» i» al»ordinari»ger»fioeerde Salpeter; gelvk ydereen zren kan, als men een wevnirje van dat Zout, en wat getafinectde Salpetei, op een g loeven de kool vuur weipr, dar dan een zelfde werking dra, en op een manier verbrand. Zcekeie Mr. Homberg te Fatyi, die een Lid van de Academie Royale de» Scieocei il, heef. inde Hidone van die Academie over het jaet 1099 pag. 7$ van de Amfteidamf* Druk , zeet curieuze oadereindingen van het groeven dei Kiuydrn in acid* m«Sa.lpdi«r-wate-&quot; ,en ook mer otdinaii»-watci befproeyd ,»»n dc Ledematen van die Academie bekend gemaekt ; weer io men zien kan wat voordeel de b&apos;fproejing met Salpeter-waret, boven het gemeene wai ei, voortbrengt. Zo dat dit nu geen nieuwe of onbekende or det- Tiedingis, nu in hei licht ,&apos;ebragt ten dat dat Matctiael voot veel minder , all voor een gulden het pond, overal te heku—er. ji.</p>
</text>
