<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>• , CommifTariffen der laetfte Verdeeling van de Lotery der Stad Haerlem by het opnemen dei Loten ondervindende, dat met bet intekenen Mets feet ver is geivancecrt, doch echter foodanig niet,dat defclve Lotery op den uytgefchreveo Dag compleet foude kunnen werden getrocven i hebben nodig geacht de Tieeking van &lt;ji n te p&apos;olongeren tot dat d« Loteiy van Purmetende lal uvtgei rocken zijn,of uytcrli jck tot den 10 Juny,i7ll: Werdecde de Colleftturs gelaft: alleenlijck tot den 7 Juny met het colle&amp;eten voori te vaien , en ten (elven Da*e hare Col-&apos; Jedèe gefloten ovet te lenden; en kunnen alle GeinterelTeerden verfekert wefen,dat defelve fondei eenigc de minfte verdere uytftel ten langften Of»dcii ro Juny, 1711, compleet fal getiocken verden; beftaendein joooo Loten,a 10 Gl. &apos;I Lor,waer voor te winnen zijn 4 Piijfen a ioooo, 4 a ic 000,4 aöcoo, 4 34000, 8 a jooo, 12 a 1500,100 a 1000,1003400,100 i 100,100 a 100,5580 a6O Gl., en verders de Prxmien. Die 10 Loten, foo wel by dt Collefteuts als ter Sectetaty der Stad Haerlem, op 1 Biljet inlegt.koit 1 per Cent. Den 16 Mey fal te Rotterdam verkocht werden een extra hecht, fterk en welbeaeylt Gaffel- en Spiegel-Jacht, lang over Steven jo, en wijt buvten fijn Berghouten t 6 Voet, met alle fijn Ronthout, opftaendeen lopende Want, Ankers, Touwen, nieuwe Zeylen, 6 MetaleStucken, co Ameublementen; nevens een cierlijcke hechte en fterke Chaloup, met Roet, Swaerden, Maft, Geyk.Zeyl, Fok,4 Riemen,fcc.; leggende in de Nieuwe Haven voorde Paeuweileeg : Nader Betigt is by F. van Douwe.Mr. Beelthouwer.en J. van Bueren io de Wijnftraet te Rotterdam. Den&apos;rj en 16 Mey a?nlraend( fal to Le)dcn dooi Pietervaader Aaen JohannesduViviébyAu&amp;ie verkocht werden de nagdate en feei Iceurliicke Bibliotheek van wijlen den Heer en Mr. Abtaham Bogaeit.in fijn Ed. Leven Butgermeeftet te Woerden; beftaende in feer fchoone en rare Juriéic&gt;,Ki«.ouci.Litteratores, Anriquarii,&amp;c. j atle feet curieus gebonden: De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amfteidam bv van dei Ilaet? en Klumper.Haerlem van Lee.Hage van Thol en van Lom, Delft Buyfter, Rotterdam Doesburg, Gouda Stael, Alkmaei Welhem, Hoorn Beiikelmsn.Uf.erh: Broeiidet en wagens, en buyten &apos;s Lantt in de vooinaemfte Steden. t&apos;Amiïerdam b? Moum Baffan in de Beig BsfT»:i op de Hoek van de Joode Bieeftraet aeo de Smouflè-Beurs is te koop onyx puyk Varinas ea St. Vincent Tar»ik,or.d&lt;rt?en gekorven, tot 12,16 ca 24 ft* &apos;t ook Varioas alleen tot 24,30 cn 50 ft.&apos;it}J;by de Kolen &apos;t$J, rder fijn gerijf. Den tj M;y tr.cit complet,op de geftelJe Amende.de Lotery van Out-Carfpel en Koedijck by Alkm»er,a 4 Gl.: De hoógfte Prijftn zijn 2000 Gl.: De Collefteurs inceten «&apos;en u defês hartCopy aen J. Ratelbant fenden : Die 50 Loten cp 1 Biljet inlegt, kort 1 per Cent. Nu trekt &apos;t Loieryrje vsn ASbckerk en Larrbemeage.ï jo ft., compleet den t 8 Mey,of de E. Regenten verbeuren 1000 Daeld. aeo d&apos;Amü. in Hooinfc Discony-Armen,en lOu caet voor ydet Lot,foo niet treckt den ïö dito :De Inleg tot den 16 dito. Gedruckt rot HwW, by ABR AH Ca STELEYN , Stads-Drucker, op de Marcktia de Blye-Druck. Den Mey, 1711#</p>
</text>
