<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>- ... Gent den 10 Mey. Heden hebben de Heeren van de Conincklijcke 2t.aed.Tin Vlaenderen den grooten Kou aeogeuomen, gclijck oock de Heeren van de Magiftraet en al de Adel gedacn hebben. Het groot Convoy,&apos;t geen men meende,dat al verrtocken was,heeft contra ordte bekomen, om niet voor nader ordrc te vertrecken. Het Tra&amp;aet van de Contributien is met de Vyanden tot den 15 Mey, 1711,0 p den ouden Voet vernieut. Volgens de Brieven uyt de Legers was&apos;er niets gepafleert: In &apos;r onfe wachtede men na de komfte van den Print Eugese: De Franllc hadden wegens gebreck aen Vourage ces gedeelte van haer Cavallery na de kant van Carnerijck en Bapaume te rug doen trecken : Men feyde, dat de Collonel Satifta Savary, die te Hesdin gevangen ingebtacht was, na Parijs foude getransporteert werden. Brullelden 11 Mèy. Men verneemt, dat de Marefchal deVillars, die eenigen tijt in &apos;t Leger is ge wee ft, in&apos;t kort na &apos;t Hof terug fta« te keeren, om aldaer de Raden by te woonen en nieuwe ordres te ontfangen, want de Brieven uyt Vranckrijck melden, dat men een Detachement van haer Ttoapen, die in Vlaenderen en Dauphiné zijn , na Duytflant ftont te (enden, om aldaer ecnige Efforten te doen gednrende het Interregnum van &apos;t Kcyfetrijck : De Ccmvorft van Beyere n Coudc óóck na Straetsburg gaen, óm byder hant te xijn en op fijn, Intreft te waken : De Coning geeft hem een Millioen en fal hem noch 3 andeie laten fourneren; behalven deuelcke defe Ptini te Parijs noch 150000 Ecus opgenomen had. De Equipage van den Prins Eugene van Savoyen hef ft ordre bekomen , om na het Leger in Vlaenderen te trecken, alhoewel het gerucht heeft gelopen, dat de. felve na Duytflant te rug gekeert fcudezijn. Voorlede Vtydag zijn van hier z Regimenten uytgetrockea j &apos;teene is dat vaa (ten Gracf van Brouay , om t&apos;Audenaerde Guatnifoca te gaen houden, en het andere dat van Marquette Walen, om na &apos;t Leger te marcheren. Den felven dag arriveerde hier een groote quantiteyt Remontcer-Paerden voor eenige Troupen uyt Duytslant. De Graefvanßergheyck prepareert Hg volgens de advyfen tot fijn Reys na Spange. Harlingen den t 1 Aley. Capit. Guitet, commanderutide een Con. voyer, fal regens den 19 Mey onder Amelant gereec leggen, om de Sniacken en andere Schepen (niet dieper gaende als 5 en en een viert* Voet) te convoyeren over de Wadden of door Zee na Kleyn Ooiten. &apos;s Gravenhagc den ti Mey. De Secretaris van den Heet Ciags isalhietgearriveert, zijnde den 19 van de voorlede Maent van Barcelona hcrwaerts vettrocken, om verder na &apos;t Brittannife Hof over te gaen : Hy rapporteert, dat alles in Catalonien wel ftaer s DeMarqt»is d&apos;Efte, de los Rios, de Lantzen Mdere Heeren ftaen morgen of . den volgenden dag de Reys van hier derwaerts aen te nemen. De Heet Hymmen, Geheymen Raed van den Koning van Pruyflcn, heefr van de voormiddag fijn Credentialen in qualiteyt van extraordinarii Envoyedes gemelde Koning, aen den Heet Prelidefrt vanhaer Hoo» Mog. Vergadering Ovetgelevert: De Brieven.d ie men heden onifing&quot; confirmeren, dat gem. Koning den 29 defer Maent tót Wefel ftout t&apos;arrivereo, en van daerde Reys na Cleef foude voortfettcn. Amfterdam den ix Mey. Schipper Cornelis Quack, voerende bet vanhier na Qanzig gedeftineert, is den 4 defes in de Sont geairiveert,zijnde al vaneen 26 April van &apos;tConvoy geweeft, nevens het Schip de 1 Suftcfs.SchipperVader Jacob,alfoo deVioot niet konden bezeylen.maerbaet noch tot den 28 fagen j doch den 19 nevens Waesbergen boven Schageojkregen z Capers by haer,die fy voor Duynkerckers aenfagen.en die fulcks felfs oock voorgaven en haer deden aen Boort komen.alwaerfe bevonden,dat bet Sweedfe Gapers van Gottenburg waren, waer byfetot by de nacht moeften drijven en die haet vry wat geplundett hadden, en voornanpntli jek Schipper Vader Jacob, wiens Volck door de Sweden oock geweldig geflagenende Koek de halve Hant afgehackt was,waer na fy beyde defe Schepen weder lieten drijven,zijnde deWint Ooft ten Zuyden&gt; foo datfe alsdoen niet konden boven Anout komen en Vader Jacob fijn Mars Zeyl innam, om te ankeren, maer geraecktc nadethant opAnout vaft.als wanneer de Zee hoog tegen het Schip opliep en bet Volck met de Boot na Lant voer,wanneer het niet als regende en fterek waeyde; en,wijl het den » Mey weer mooy We&apos;er was, voeren z Jollen na dit Schip; maer alfoo Cornelis Quack doen onder zeyl ging, wift hy niet,hoe het verder met dit Schip is afgelopen : Hy quam den 3 dito tuflehen Kol en de Sont, alswanneer hy een groote Jol met 16 Man aen Boott kreeg, die Boter, Broot, Kaei, Bier en de tncefte Klederen van den Schippet wegnamen : Het was Deens Volck ca elck met een Houwer voor-, fien, en die een Woort wilde fpreecken.dreygden ij de Kop te kloven Diverffe Scheepjes onder &apos;t Vrieflê Wad-Convojr, gezeylt komende van Hamburg,zijn heden voor dele Stad gearriveert.en daer onder da Hamburger Beurtman,Picter Spreen. &apos;1 Schip de St. Jacob, Piet» Laetfen, is van Bordeau na d&apos;ooftzee vettrocken. Het Schip,gevoett door Schipper Cornelis Swaen,van Libau herwaetts gedeftineert, is te Delfzijl ingelopen. Gifteren is in Teflèl niets gepafleert. De Brieven van den 8 defes van Parijs confirmeren, dat men aen &apos;t Hof befloten had,om d&apos;aengehoude HollantfeSchepen in de FranlTe Havens vry tc geven : De Brieven van Bordeaux melden oock, dat de Intendant aldaer reets ordre had bekomen, om de voorn: Schepen t&apos;ontilaeoj foo dat fyin&apos;t kort hcrwaerts ftonden te vertrecken, en totNant» wiert defelve otdre mede in een a 2 dagen verwacht. *s Gravenhage den 11 Mey. De Ccur-Paltfifle Envoyé.de Heer van Hetterman, is gifteren met de Heeren haer Hoog Mog. Gedeputeerden en met die van den Raed van State in Conferentie geweeft: Van middag was de Keyferlijcke Envoyé Baton van Heems insgelijcks boven en met Heeren van de Regeering in Conferentie. Morgen ftaen de Confcrentien ovet het Accommodement van de Nalatenfchap met Minifters van Pruyffen en van den Prins van Haffau, Stadhouder van Vriellant,aengevangcn te werden.De Leden van haet Ed. Groot Mog. de Heeren Staten van Hollant en Weft-Viieflant werden van daeg albiet verwacht, om morgen te vergaderen. Men fegt, dat vaa daeg of morgen een Placcaet van haer Hoog Mog. de Heeren Staten Generac! na de geconquefteerde Steden en Plaetfen in Vlaenderen afgtfonden ftaet te werden j waer by geordonneert wert, dat voortaen aldaer da Frank Piftolcn of Louis d&apos;Or van de nieuwe Mum (lig niet hoger als tot r i Guldens courant Geit, en de Silvere Louifen niet hoger als) Guldens 4 Patats fullen mgen uytgegeven werden of gangbaer zijn: Oock een Waetfchoawing, waer by niemant,onder &apos;t Diftr van de Vyanden woonende of in Dienft zijnde, fonder Paspoort haer in de Steden en Ilaeifcn fullen mogen ophouden, Bcc. •</p>
</text>
