<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijeken.</title>
	<p>WEcnen den 19 Apiil. Heden heeft men me£eetr Expreffe advys bekomen , dat de Heet Locbet, voor l&gt;tft bekomen van deiydingvan&apos;sKeyfeisDoot, het Accommodement met de Hoofden dei Malcontenten foo vet voortgefet had , dat liet Ttaftaet op &apos;t poiot ftont van getekent te weiden; en &apos;t geiucht loopt felts, dat Catfcliau en Mongats d:n 16 aen de Keyfetffe overgegeven zijn : Men ftgt, dat de Prins Kagozzy figna fijn Landen in &apos; I&apos;olen lal retireren, dat Berezeny in Dieoli van den Czaar fal overgaen , en uat Caroli in fijn vooriiereen periifteert.oin met 400C.H0ngaren Koning Carel ie gaen dienen. De Ceurvorft van Ments heeft aen de Keyfcrlijcke Canceiary ordte gdonden , om de afvatrdiging der Saken te fuspendcren. Alle de hier zijnde Joden hebben veilèkering van defelve Piot«aie als vóot defea bekomen. Coppcnhagen den jMev. De Koning diverteert fig noch te Jagersburg. De Lsnt-Militie in Judlamheeft ordie, omnaHolftcyn ti marcheren , bchalven 5 Bittaillons, die op de Vloot geërobarqueert lullen werden. 1 Decnlfe Ftegatteu kruyflen op de HoJfteynü&apos;eKulf, wijl menontdeckt foudehebben, dat dc.VorlUlijckc KoopUiyden cenige Vi&amp;urille na iweden wilden voeten. Dt Baron Schack fal in &apos;t kort van hier na Saxtn keercn.en de Kamer-Jonckcr Ahlefeldt en, eerftenals Envoyc&apos; na Berlijn gaea. &apos; Leypzig den 5 Jley. D:n 17 palïito heeft het Hofds&apos;Rou over de Doot van den Keyfer aengenomen, endefelvefal j Maendenduuren. Zedert lijn Coninkl. Majelleyt van Polea voorleden Viydag hier is aengekomen, hebben de Hertog van Weyffettfcls, de rcgerendeHertog van Saxen-Zeyts met lijn Gemalin en anderehooge Stands-Perfoonen lig oock in dele Stad bevonden. Den 3 wiert het Overlijdt n van den Keyfer en het Vicariaet, &apos;t geen daer door op fijn Coninckl. Majefteyt cn Ceurwoift van Saxen komt uyt krachtc van de Gulde Bulle.van de Predicklloelen afgekondigt: Wijl nu in &apos;t Ceurvorftendom het looten der Manfchap, die tot noch toe van de 20 to&apos; de 40 Jaren tot &apos;s Lans Dcfenfie in de Steden en Dorpen op de Rendevous geëxerccert « e t,een eynde genomen fal hebben, ftaet men in &apos;t kort van haer Marfch ie vernemen. Brieven van Lemberg melden, dat de TattaiilTe Han in de Moscovife Ukranie met de Coficken dagelijcks Rencontres heefr j doch fijnSoon ftont met denKiowsky in dePoolie Ukranie, werwaerts de Prins Gallizinmet izoooMan uyigelefcMoscoviters, en 50 PoollTe Vanen getrocken was , om dat Volck van daer te doen delogeren. Te Moscou ftonden, foo als eenige Brieven van daer melden, 80000 Recruten gereet.om de groote Armee te volgen, endeplaeisdergeener.die wegraeckién , tel&apos;uppleren. &gt;. .. Hanover den j Mey. Sijn Ceurvotftel. Doorl. is voornemens geweeft,om na Weyhaufen op Ai Jacht te gaen } maer de Doót van den Keyfer heeft fulcks verhindert: Saturdag.nam &apos;t. Hof de Roudaer over aen; waer mede men wel 6 Maenden fal continuëien. Men is verfekert, dat de Coning van Pruyflen, niettegenftaende de Ombrage wegens de Hildeshcymfe Saeck, in fijn Rey s na Cleef hict door fal palieren, cn eenige dagen met fijn Ccuivoiltel.. Doorl.- abouchcrtn. De PoollTe Envoyé , Graef Noftitz, pre fleert meer ais ooyt.deMailch der Ceurvoifteli jeke Troupen, die tot het Neutraliieyts Corps gede. Dineert zijn. De Sweden feggen-, dat het Pomerfle Corps door Holfieyn fal trecken, en vervolgens een Ravage in Jutlant doen. Berlijn den 5 Mey. De Koning heeft 1 Ma,ors en een Overlien Luytenant, die op den gcëchappeerden Ingenieur Lambett tnoeften pallen, laten arrefteren. Men Ipreeckt feer lterck, dat de Oppei-Ma«fchal Graef van Witgenfteyn eetftdaegs uyt fijn Arréft te Spandau fal ontflagen werden. De Heer van Mardefeld, die in Caflelflê Dic nft heeft geltaen, heeft van den Koning deTitulals Geheyme Raed bekomen , en gaet als PruylfilTe Envoyé na &apos;t PoollTe Hof. Hamburg den 8 Mey. De Baron van Leeuwendael, die eerft toekomende Weeck na Coppcnhagen en foo verder na Noorwegen ftaet te vertteckeo, laet alhier 1400 Granadicrs Mutfen op een byfondere manier maken, die niet alleen tot cieraet, maer oock voor uc Koude Cn de Regen konnen nedergclaten werden. De Graef van Sthonborn van hier gereyft zijnde, foo fal de Hanovetfle Minifter morgen oock na lijn Hof gaen, cn de Sweedle Envoyé vsnLelienlUt lig na Pomeren begeven j de WoliFenbuticllTe is reenden 5 vanhier ven rocken, wijl gedurende het Interregnum by delë Commillk niets te doen is: De Eagellfe tn HollantfeMiniÜers hebben denßaed met de óctige by Memorie acngtraden , om met malkander over het nieuwe llooftzeces te vergelijcken, op dat de Comruiflie foo veel eerder ecu eynde mocht hebben : De Ptopofiiie,die de Raed gilleren deed, beftaei hier in, dat wijl de Hooge Commiffie tegenwoordig niet voortgefet wert, gtnegen waren, om lig over de in &apos;t Hooft-reces noch niet afgedane Poin&amp;en (welckereets aen&apos;t Keyfetlijcke Hofgeratificeert zijn) met deScftige en de Hondenmannen m minnelijke Tra&amp;aten in te laten i maer de&apos;Burgery begeert,dat het geheele Hooft-reces van Poin&amp; rot Poinft van de 6ctigc en de Hondenmannen met den R&gt;ed fouden nagefien en daer over ter Ratificatie met de gcfamentlijcke Burgery getra&amp;eert wxrden; foo dat men fal moeren afwachten , wat by de aenttaende Vergadering ftaet geflooten te werden. De bovengemelde Sweedfc Envoyé heeft van den Koning van Sweden ordre bekomen, Om by den Heer Admiftrateur van Holfteyn-Gottorp voor dcnGeheymen Raed Weddeikopft&apos;intercederen , opdat hy vtjhïyt tot fijn Defenfie en tot het verkiefeo vaneen Defenfor mocht verkiiigen. Men wil, dat uyt Moscou noch meer Ren:ifenvoor Denemarcken na Hollantgegaenzijn. Het gerucht, &apos;t geen van de Sweedfe zijde hier uytgeflrooyt is, als of de Tartaren de Moscoviflè Vloot te Veronick ver. brant hadden, vervalt met de Brieven , die de Generael Ribinskv uyt Lemberg van den 1 j April gefchreven heéfr i oock weten andere Btieven van &apos;t CzaatfTe Hof, &apos;t welck fig te Sluzko in Littauwen bevint,&quot; niet bet alderminfté daer van. Voor cenige dagen zijn 10 Scheeps- Luytenams van Coppenhagen te Geluckftad acngekoraen , en i Vati(uygeo met Matrooien van hiei derwaerts gegaen.dic op de 9Schepen aldaei iuiicn verdeelt werden j de reft is na Frcdricksoort ven toeken, om,verder na Coppenhagen getransporteert te werden. &apos;t Rxgimeot van den Overlte Hanle te Gelukllad.cn i Batt. van denOverlt.Kragc, nevens het andere, &apos;t geen in Oldenburg legt, hebben ordre, om ia i dagen te marcheren, üe Gouverneur Gen: Welling beeft te Homberg i corrp. van deLant-Militie belichtigt cn is verdet na&apos;tKadingetLanc gegacn, om het lclve te noen; wijl de Lant-Militie nu in liaet is : Het nieu Regiment Dragonders van Schweiin was compleet cn fal roet de Pomerfe Troupen marcheren. Men verneemt,: dat de Czaar een folemnede Declaratie aen lijn Miniftets heeft geionden, wegens &apos;i ac-\ cep:eren van de Medwtie van den Keyler en de niet d&apos;Otiominniflè Porie we&apos;crineea Trcvcs te treden, ep defelvc luyt ais voljjt. ; M Adicn wy van verfchtyde kanten de fckere naricht hebben, hoe 1 dst d&apos;Ottomannilè Potte tracht, den tegen Ons rccis gedcclareer- - den en door der Tartaren Inbreuck in onle Landen werckelijck gelchieie Vredensbreuck te rechtvaetdigen en ten dien eynde verfcheyde ongegronde oorfsbenwaer door fy gedwongen weiden tot de Ruptuie te itcden , Ons ten laften te leggen,en onder andere, als of Wy met haer niet langet Vrede wilden hebben, rnaet reets befloten had- • den den Oorlog tegen haer. aen te vangen j alsmede, dat Wy tegea de gemaeckte Vrede verfcheyde Veilingen op onfen Gront en Bodem hadden gebout, onfe Troupen in &apos;tTurcks Gebied laten gaen en haer niet wilden toeft aen, den Coning van Sweden door Polen veylig na fijn Landen te rug te convoyeren : Soo hebben Wy voor nodig t geacht, hiet mede opentlijck te declareren, dat Wy nooyt de intentia gehad lubben, van de Vrede, die tulTchen Ons en de Turcklè Porté opgerecht is, in eenige Smeken te bteken, en met deTutckeneea Oorlog aen te vangen &gt; maer defelve is van Ons tot nu toe foo hcyligli ck en onvetbrekelijck in alle lijn Stuckcn gehouden geworden: i Oock zijn de van Ons geboude Veftingen geenlinis tegen hetTraftaer» : maer op onfen eygen Gtont en Bodem, welcke Ons ten deele van; outsher toebehooren , doch ten deele door het TraÜaet en de daec •&apos; j op door de wederzijdfeCommiflaiiffen gefchiedeGrensfcheyding toegeweien en reets voot veel Jaren opgebout zijn; dat het dcrbalven* wonder is, dat de Potte tegeuwooidig daer uyt ootfaeck heeft willen nemen, omdacrovette klagen; j« onfe Troupen hebben niet ik&apos;c: Tuicks Gebied, macr alleen aen de Gtenfen gcltaen, cn wanneet al : defelve voot delen den Vyand tot in het Tutkfe Gebied.doch in fulkd iPLetfen, daer lig geen lawoonders bevonden &apos;, na de Rechten des Oorlog* vervolgt en haer Vyanden opgelicht hebben, foo is docht fuicks 100 wel als al &apos;t overige door de in &apos;t voorlede Jaer op nicu gefchicdc Confirmatie des Vredes ken vollen afgedaen, waer byoock de Potte met ontèn Ambaflldeur geftipuleert gehad heeft, dat fy dea Coning van Sweden dooi Polen met ?co Man Turckcn convoyeren fouden, en wy defelve door onfe Officie» van de Gtenfen fouden laten escorteren, welck wy oock niet alleen geconfenteert, maer oock belooft hebben, het Confent van den Coning en de Republijck van Polen te effeótuëien&gt; doch wijl fuicks hier na door de Porte onder aUeihande pretext nietaengenomenis geworden, foo hebben Wyeyndeüjck in onfe 2 Brieven aen den Sultan, als oock doo: onfen AmbatTadeur den Geheymen RaedTolüoy in Conftantinopolen dickwils laten verklaren, dat Wy den Coning van Sweden door Polen na fijn Landen vry wilden laten pafleren cn ten dien eynde permitteren , dat hy met een Turcks Convoy tot 5000 Man fterek, de» - waens geconvoyeetr werde, waer uyt dan onfe Vredelievende intentie gcnoigl&apos;aem blijekt, en dat Wy van onfe zijde alles gecontribueerd hebben, wat tot verhoeding van alle wytlopig heden en onderhouding van een goede Intelligentie en naburige Vrintfchap met d&apos;Ottomannilè Porte dienen konde : Op dat doch de gantfe Werelt het liep mocht , foo confirmeren Wy hier mede nochmacls onfe gedane da rat ie en zijn offererende, om, eer het tot een wijtlopigc Oorlog komc, Ons met de Porte in der minne noch re verfoenen cn met delilvc, gelijck voot defen, in een naburige Vrintfchap te leven ;cn fchoon Wy al tot Onfe precautie en fckerheyt (nadien Wy van alle kanten *an de Rupture geinformeert zijn geworden en dat reets in Conftantinopolen den Ootlog tegen Ons werckelijck verklacrt is, en dat onfe Ambafladeur in den Seven-Toorns in Arreft is gebracht) onfe Troupen na de turekfe Grenfcn hebben laten marcheren, foo [ lullen doch defelve, wanneet men van de Turckfe zijde lig insgelijks &apos; vreedfaem toont, alle tot nu toe gemaeckte ptepaiatien tot den Oorlog opfchotten en onfen Ambafladeur met alle de fijne weet opvryc voeten (tellen wil, niets Vyantlijcks ondernemen, maer Wy willen defelve, foo naeft Wy van d&apos;Oitomannil&apos;e Potte genoegfaem verfeketc fuilen zijn, weer van de Grenfcn doen aftrecken en alle faciliteyc tot een minfaetn Vergelijck tuflchen Ons toebtengen, waer in Wr de goede OtScien en Mediatie van fijn Keyferl. Majeftcyt, haer Coninckiijckc Majeftcyt van Groot Brittannien cn haer Hoog Mog. de. Hesren Staten Generael gaerne aenncmen en defelve kier mede vcrfoctken: Ingeval dan noch de Porte, fonder eenige van Ons aeu hacc gegeve oorfaeck, by haer genome Kefolutie, om de Vrede met Ons te breken, en tegens Ons den Ootlog aen te vangen, perfillcren foude, alsdan konnen Wy hier mede voor Goden de gantfche eerbare! Werelt verontfchuldigt zijn, dat wy aen alle het Menfchen Bloet.dac hier door mocht vergooien werden,ontfchuldig zijn &gt; cn hebben hec vertrouwen op den Almachtigen God, dat Hy onfe rcchtvaetdige Saeck fal byftaeo, en onfe Wapenen tegen een Vredebrekende Vyaor,&quot; die poch vooi een Jaei roet foo veel hoogcEctfwuingco de Viedc</p>
	<p>Öos Op nicu gecdnfirm#ert en bekrachtigt heeft, zegenen en gelac-. kig laten&apos;zijn. Gegeven te Moscou, den 18 February, 1711. I PETER.</p>
</text>
