<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijeken.</title>
	<p>Weenen den i Mey. Men kan niet genoegfaem roemen de forgvuldige Regeeting van de Keylerin Douaiiere Vioumocder, die dageli|ks met de voornaerofte Miniftets over Saken van d uytterlèe importantie Conferenu&apos;en hout : De Ooftcnrijckfe Hof-Cancelïry is detegen«ooidige Geheyme Cancelaty van Coning Carel j de HongJtile en Bohtemfe Cancdaiy, als oock de Hofkamer, de Kof Krijgsraed en d&apos;overige Collegien zijn in haer vooiigeti (liet gebleven, cndefielfs Beampten en Bedienden in haer Charges op haer vootige geconunuecrt, tot óp nadet ordre, of tot dat Cóning Catel de Regeeting fat hebben aengenomen } foo dat niet als de Kijcks-Hofraed en de Geheyme Raéd, voor foo verte het de Rijcks-Saken aengaet, op. houden. Men heeft de Magnaten van Hongaryen oock her waetts beroepen; macr (y hebben geantwoort, dat (y wegens haer verfchij■uiig eetft delibeteten moeten. De Keyfcrinne Regent* maeckt groote Voorforg wegens de Middelen, die tot de hetwaerskomlte van Coping Caiel uyt Spange nodig zijn &gt; hebbende d Oofteoxijckfe Standen verfocht, haet ktachten dacr toe in te (pannen } en men wil, dat x Miliioe* Gulden daer toe vereyft weiden : Gemelte baetKeyfetl. MajelUyt heeft aen het Guarmfoen alhier op den dag,, als fy op nieu den Eed afleyden, laten bevelen,van geed vremd Miniiter van de Proteftantfe Religie t&apos;infulteren ,• als hy by geval het Venerable quam te ontmoeten. Men weet noch niet wie Coning Carel (al te gemott gaen s De Graef van Waldfteyn, Oppet-Kametheer van wijlen den Keyfer, ptetenieert &apos;t Gouvernement in Catalonien, in abl&apos;entie van fijn Catholijcke Majeftey t &gt; mifcf eenige zijn van gevoelen, dat dit Hofinclinceit.ora &apos;tfelve aen den Hertog vanSavoyen ofdeflclfs Erf- Prins op te dragen } &apos;t welck echter niét als gillingen zijn : De aenwetende Ambaffadeurs en AfgefiQ.en verwachten by defe Conjunftuïea nieuwe otdres van haet hooge Principalen, en d&apos;Ambafl&apos;adeur van Venetien, die rects by den overleden Keyfer Aficheyt-Audientie genomen had en fiinen Sucoefleur alle uuten verwachte, heeft van de Republijck ordre bekomen, omverder hier te blijven j.weshalven j fijn Excellentie fterek ten de Rou Livrey laet atbeyden.. Donderdag I heeft de Xeyferinne Regente voor d&apos;eerftemael publijcke Audiëntie gegeven, als aen den Marquis Goadagni, Eovoyé extraordinair van den Groot Hettog vanToscanen, en aen den Graef Funjois Mar- i quieti, Envoyé extraordinair van den Hertog van Patma, die de ■ Complimenten van Condoleantie afgelegt hebben : De Heer Aibani J had oock Audiëntie en onifing uyt haer Majefteyts.Handen het kofte- 1 lijck met Diamanten omfette Portrait van willen den Keyfer, die by fijn Leven het felve al voor hem had gedeftineert. Wegens d&apos;avantagienfe geruchten uyt Hongaryen verneemt men noch niets naden, als dat de Saken op een goeden voet ilaea; dat men eerftdaegs door het toedoen van den Graef Catoli d&apos;Ovetgaef van Caflchau hoopt ie hoo-, rea, en dat de Hoofden det Malcontenten haer Refolu» ie wegens &apos;t Accommodement op den 16 April hebben willen overgeven j foo dat men den uytdag daer van moet afwachten: OndertuUcben is men in Hongaryen beCg met de Guarnifocnen nevens de Regimenten den Eed van Getrouwigheyt aen de tegenwoordige Regeeting van &apos;t Huys van Ooftenrijck te laten afleggen, &apos;t geen ree» teOffon en te Peftgefchlet was : De Generlei Cuzani was den ij paflato van de laeifte Plaets na Debrezin ven toeken, om aldaer ondettuflehen te comminderen , alhoewel men tegenwoordig fpieeckt, dat het Commando aen den Generael Palfy wel mocht gelaten weiden,, tot dat de Saken indai Rijck t&apos;eenemaelgeëffentzijn , endathy alsdan nevens andere Hongatife Maznaten herwaerts ttaet te komen s. Wijl nu door geheel Hongaryen van d&apos;aenftèkende Sieckie niet meer gehoon wen , foo meent men,. dat tegen het eynde van Mey de geflote Paffages weder geopent fullen werden/. Donderdag&apos;is&apos;de Generael Velt-Marfcbal ■! Criefvan Grocsfelt, als oock de iaron Eurgky, Generael Vchtuyg- &lt; meeftei en Commandant in &apos;t Swarte Wald, na den Boren Rhijn rtt« tfockcn. Een ticdieadc van deo Gouorpfen Gefant £abricius is detef dagen van Bender hier aengekomen, en men verftaer, dat de S weed té Relidrnt alhier ordre van fijnConing heeft ontfangea, om noch ftereker Rera-jnltraniien tegen het Neutraliteyts Concert te does: Geraelte Gefant had te Bendcr een fchoon Huyi niet ver van dat van fijn Sweedfe Majetteyt gebout. Men beeft tyding, dat de Ceur.*1 alt life ■ Troupen, die tot noch toe ia &apos;t Meyningfe hebben gelegen,&apos; opge-1 btoken rijn en haet Matfeh door &apos;t Romhildfe nemen. * . Regtnsburg den 7 Mey. Maendag wiert van het Cear-Mentfis Dl* re&amp;orium aengetóont,dat de Fiina Eugene van Savoyenhet Commando als Rijcks Generael Vclt-Marfchal over deßijcks Armee aen denßoven-Rhijn had aengcnomco,ook dcLinien be(igiigt,ea deerite in redelijcke goede Staet bevonden &gt; doch begeerde, dat de nóch manquerende Rijcks-Contingenten geleverr, en de reets voor handen zijnde Regimenten gecompleteert mochten werden: Gemelde Prins pteffeeit oock het opbtengen Van &apos;t Geit tot het repareren der Linien: Ceur-Ments liet vetklaten, dat hy lijn Contingent met den eerften aen den Boven-Rhijn fal fenden, en fijn Quote tot de in &apos;t voorleden Jaer geaccordeerde jOOOOO Guldeu betalen; Gifteren toonde deGracf van wratiHau in de naem van de Keyferinne Regente aen, dat sy gerefolveert had, foo wel wegens Boberoen als Ooltcniijck, hare Quote aen de joooco Gulden ten eerften te Franckfbrt tolkomen, ja noch grooter Gelt-SOmmcn te laten betalen, op dat de Ptins Eugene in &apos;c ondernemen van eenige Krijgs-opcratien niet mocht verhindert weiden : Het is te wenfchcn,dat d&apos;overige Rijcks-Standen het felve latea verklaren} en of de Rijcks Vicariffen den een en den ander noch (uilen konnen bewegen,&apos; moet men afwachten: Ondcrtuffchen is hier aengetoont, dat Ceur-Palts reets bet Rijks-Vicariaet heeft aengevaerr. Wijl de nieuwe Ceur-Saxifls Gefant, Heer van Pofen, alle nuren alhier verwacht wert, gelooft meh.dat de Rijcksdag onder de Heeren Rijks- Vica riffen fal gecontinueeit werden, of tot na d&apos;Ele&amp;ie van een nieuwen Keyfer alhier eh Corps byeen blijven &gt; waer op behalven de reet* gemelde Standen, oock Ceur-Triet, d&apos;Aerts-Biiïchop van Saluburg, de Groot Duytimeefter, als oock Fulda en Kempten infteren. Voot . het eynde van defe Weeck wert de Cardinael van Lamberg van Paffaa hier terugverwacht;, , Franckfbrt den 10 Mey. De regeeréade Hertog van wirtemberg is te Etlingen aengekomen, en formeert aldaer hes-Leger. De Franffe Armee neckt fag omtrent Hagenau byeen, en de gcheeleVyantlijcke Macht in d&apos;EHas l&apos;oude niet tterckcrals j 2 Battaillons Esqual dronszijn. De Ceur Paltfifle Trcupcn, die daer boven haer Qgar; tieten gehad hebben, fouden meeft in Amberg en d&apos;Opper-Palu Wijven , om een wakent oog op de BeyerlTe te houden. * Ceulen den 12 Mey. Gifteren is hier een Flaccaet van Ceur- Palts geaffigeert, waer in by aen alle Ceur., Vorften, Graven, Ridders en j Steden bekent maeckt, dat (y fig in cas van eenige Differcnten by Gja | Ceurvorftel. Doort., als Vicaris aen den Rhijo, Francken en Swabcn, hebben t&apos;addrefferen; vcrfoeckende oock alle Ceur-, Vorften en | Standen des Rijcks , dat ingeval wegens de Doot van den Keyfer her I Oorlogsvuur fig in Duytflant mocht extcederen,fy haet Goet en Bloct j daer by fouden opfetten en alle krachten infpannen. De Keyferinne ! Regente heeft Ceur- Palts verfocht, om na Weenen te komen en Haet io.de Regeering t affifteren ; maer men wèet niet, of fijn Ccurvorftel., | Soort. die Rcys fal konnen doen, zijnde genootfaeckt, om als Rijdt* I Vicaris by der hant te blijven. TeCoblents verwachte mencergiftei ren den Graef van Schonborn tan Ceur-Ments. Een VyantlijkeParty , van 60 Man, willende de Wacht,die tuffchen 2 Poorten van defe Stad was , Overvallen, quam &apos;s nachts tuffchen Vrydag en Saturdagmet Ladders in de Gracht, en wonnen aldaer een kleyne Poort, die open was, en door dewekke fy de Wacht quamen attacqueren, waer van 1 een Sergeant doot gefchooten, een Soldaet gequetft en 7 gevangen gemaeckt wierden &gt; waer na (y het Huys van de Poort-(chrij ver plun■ derden, en lig met dê Buyt en de Gevangens retireerden, achterlaten de de Ladders in de Gracht. De Graef-, en Ridderlijcke Standen van dit Aerts-Stlft hebben hare met het Dom-Capittcl hebbende Diffcren in Dtuck laten uytgaen, en &apos;t beftaet in 40 Bladen. | Luyck den 12 Mey. D: Graef van Wcls is na Duffeldorp vertrocken, om een nieu Patent van Ceur-Palts te bekomen. In onlë Kempen - zijn we&apos;er eenige Volckeren uyt Duytflant aengekomen: Sy nemen i haer route over Dieft Leuren na Btuflcl, om van daer na Vlaenderen te trecken.. y.; , &apos; •&apos;</p>
</text>
