<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parijs den 8 Mey. Een Coutier,den 17 paflfato van Zatagozza verttocken, heeft tyding gebracht, dat de Koningin van Spange lig veel beter bevont, en dat de Doftoren haer geraden hebbende, om tot hier Genefing van Lucht te veranderen , Sy fig prepareerde, om &apos;s an» deiendaegs in een Oraegfioel te vettrecken tot het gaen gebruyeken der Baden : De Hertog van Vendome bad aen den Koning van Spange overgegeven de Kefolutie van den Koning van Vranckrijckopde Xrijgsraed, gehouden te Zaïagozza in &apos;t begin van April, waer in de i Generatls , wegens het verkielen van de Belegering van Batcelona of Ttrragona,niet in haer Sentimenten oveteen gekomen zij»:Dt Hertogen van Vendome en Noailles hadden lig rontuyt voord eetfteverklaert; maer de SpaenfTe Gcneraels hadden geoordeelt, dat men op Terragona moe ft los gaen, en de Kouing van Spange was geno:gfaem van haer opinie&gt; maer fijn Catholijcke Majeftcyt niet willende refolveren Tonder het advys van den Koning,fijn Grootvader,bad denMarquis de Beaufremont herwaerts gefonden, om fijn Majefteyt t&apos;inforraeren van de Redenen, die door d&apos;een en d&apos;ander gedebatteert waien, enomfijn Kefólutie daeropte hebben : De Koningdefelve hebbende, heeft lig verklaert voor het Sentiment, om Tarragona voor Barcelona te belegeren, om dat ket Conqueft van defe eerfte Plaets tot een verpofing foude dienen voor de Magafijnen, die men uyt het Kooinckrijk van Valencia moet trecken. De Koning van Spange en de Hertog van Vendome hebben haer verttcck tegens den 7 Mey vaftgeftelt, om lig aen &apos;t Hooft van &apos;t Leger te gaen begeven : De Hertog van Noaillcs was vettrocken, om fijn Tioupen te doen byeen verlamden , en met die van den Koning van Spange te conjungeren : De Marquis de Valdecanas foude hem met een groot Corps SpaenfTe Troupen te gemoet komen. De Marefchal de Villars fchrijft van den j de fes , dat de Vyanden fig feer geprefieert hebben, met na hem toe te trecken in.&apos;t alderflechtfte We&apos;er en met ongelooffelijcke Fatigues, alleen om niets uyt te rechten ; dat de t Legets in het gelicht van den ander Honden , zijnde dcSauflêt tuflehen beyde, fonier malkander meer te konnen naderen » en met groote apparentie, dat (yindefe Situatie foo lang Tullen blijven camperen, als men van de Magafijnen Tal moeten leven ; maer dat de Vyanden, ïneer Vourage als wy hebbende, het te vreTen was, dat onfe Troupen, Infonderheyt de Cavailery.genootTaeckt Toude werden,een weynig te mg te trecken tot gemack van de fubfiftemie. Deßeys.die men Teyde, dat &apos;t Hof van St. Germain na Switfctlant ftont te doen, is uytgeftelt en Tal,lbo men gelooft,nietgefehieden. De MareTchil de Harcourt is «Jefen namiddag vertrocken.om bet Leger aen den Rhijn te gaenverfamelen. DeMarcfchal de Berwijck Tal den 11 na &apos;t Dauphinc verreyfen,om het Leger aldaer byeen te trecken. Aen &apos;t Hof arbeyt men onophoudelijck aen de Proje&amp;en, om den Ooc!og in Duytilant met een Leger van 6ocoo Man te.vorren. DeMaiquis derorcy,te Compeigne «jetCeur Beyeren gecotjfereert hebbende,is te rug gekomen en heeftde Cabinet-Raed,diezedert gehouden is,6ygewoont. Mr. Kcri.Minifter van Ceur-Ceulen,is te Marly gearriveert,om in de geheymeConfereatien t&apos;afiifteren. De Con ing heeft aen den Abt de Polignac de Con £scatie derGoederen van denGraefde Ruvigny of Galloway gegeven. I</p>
</text>
