<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>- .. Gent den 10 Mey. Heden hebben de Heeren van de Conincklijcke Raedvan Vlaendercn den gtooten Rou sengeaomen, gclijck oock de Heeren van de Magiftract en al de Adel gedacn hebben. Hef groot Couvoy/t geen men mcendc.dat al verrtocken was,heeft contra ordre bekomen, om niet voor nadet ordtc te vertrecken. Hei Tra&amp;aet van de Contributien is met de Vyanden tot den 15 Mey,l7ll,op den ouden Voet vern ieur. Volgens de Brieven uyt de Legers was&apos;ei nieis gepafleert: In &apos;t onfe wachtede men na de komftc van den Prins Eugene: De FranlTe hadden wegens gebreck aen Vourage een gedeelte van haer Cavallery na de kant van Camerijck en Bapaume te rug doen treeken: Men feyde, dat de Colionel Batifta Savary, die teHesdin gevangen ingebracht was, na Parijs foude getransporteert werden. Bruflèl den 1 r Mey. Men verneemt, dat de Marefchal de Villats, die eenigen tij t in &apos;t Leger is ge wee ft, in&apos;t kort na&apos;t Hof terug ftar te keeren, om aldaer de Raden by te woonen en nieuwe ordres teomfangen, want de Brieven uyt Vranckrijck melden, dat men een Detachement van haer Troupen, die in Vlaenderen en Dauphiné zijn, na Duytflant ftont te (enden, om aldaer ecnige EfForten te doen gednrenie het Interregnum van &apos;t Keyfeirijck : De Ceuivorft *-?.. . v &apos;••• .* van Beyeren foude 66ck na Sttaetsburg gaen, óm byder hant te zijn en op fijn, Intreft te waken : De Coning geeft hem een Millioen en fal hem noch j andere laten fourneren; behalven de welcke defe Piin» te Parijs noch i jocoo Ecus opgenomen had. De Equipage van den Prins fcugenc van Savoyen herft ordre bekomen , om na het Leget in Vlaendeien te treeken, alhoewel het gerucht heeft gelopen, datdcfelve na Duytflant teruggekeert fcudezijn. , Voorlede Viydag zijn van bier i Regimenten uytgetrocken } &apos;teene is dat van fien Gracf van Brouay , om t&apos;Audenaerde Guarnifoeo te gaen houden, en het andere dat van Marquette Walen, om na &apos;t Leger te marcheren. Den feliren dag arriveerde hier eengrootequantiteyt Rcmonteer-Paerden voor eenige Troupen uyt Duyislant. De Graefvan Bergheyckptcpareert Hg volgens de advyfen tot fi|n Reys na Spange. Harlingen den 11 Aley. Capit. Guitet, commanderende een Con. voyer, fal tegens den 19 Mey onder Arnelant gereet leggen, om de Smacken en andere Schepen (niet dieper gaendeals 5 eneneenviei*l« Voet) te convoyeren over de Wadden ofdoorZeena Kleyn Ooiten. &apos;s Gravenhagc den 11 Mey. De Secretaris van d-rn Heer Crags isalhier gearriveert, zijnde den 19 van de voorlede Maent van Barcelona Itctwaerts vertrocken , om verder na &apos;t Brittannife Kof over te gaen : Hy rapporteert, «fat alles in Catalonien welftaet : De Alarquis d&apos;Efte, de los Rios, de Lantzen rodere Hecren ftaen morgen of den volgenden dag de Reys van hier derwaetts aen te nemen. De Heer Hymmen, Geheymen Raed van den Koning van Pruyflen, heefr van de voormiddag fijn Credentialen in qualiteyt van extraordinaiis Envoye&apos;des gemelde Koning, aen den Heet Prelïdefft vanhaer Hoo&apos; Mog. Vergadering overgelevert: De Brieven,die men heden onifing&quot;, confirmeren, datgem. Koning den 19 defer Maent tót Wefclftout t&apos;arriveren, en van daer de Reys na Cleef foude voortfettcn. Amfterdamden i» Mey. Schipper Cornelis Quack, voerende het jfchip d&apos;Elizabeih, van hier na Qanzig gedeftineert, is den 4 defes in de Sont gearriveert,zijnde al vanaen 26 April van &apos;tConvoy geweell, nevens het Schip de z Sufters.SchipperVader Jacob.alfoo deVloot niet konden bezeylen.maer haet noch tot den z 8 lagen j doch den j 9 nevens Waesbergen boven Schagen;kregen z Capers by haer,die fy voot Duynkerckers aenfagen,en die fulcks lèlfs oock voorgaven en haer deden aen Boort komen.alwaetfe bevonden,dat het Sweedfe Oapers van Gottenburg waren, waer byfe tot by de nacht moeften drijven en die haet vry wat geplundert hadden, en voornanpntlijek Schipper Vader Jacob, wiens Volck door deSweden oock geweldig geflagenende KOck de halve Hant afgehackt was,waer na fy beyde defe Schepen weder lieten drijven.zijndedeWint Ooft ten Zuyden &gt; foo daue alsdoen niet konden boven Anout komen en Vader Jacob fijn Mars Zeylinnam,Om te anketen, maer geraeckte nadethant opAnout vaft.als wanneer de Zee hoog tegen het Schip opliep en het Volck met de Boot na Lant voet,wanneet het niet als regende en fterek waeyde j en,wijl het den z Mey weer mooy We&apos;er was,voeten z Jollen na dit Schip; maer alfoo Cornelis Quack doen onder zeyl ging, wift hy niet.hoe het verder met dit Schip is afgelopen : Hy quam den j dito tufichen Kol ca de Sont, als wanneer by een groote Jol met 16 Man aen Boott kreeg, die Boter, Broot, Kacs, Bier en de meefte Klederen van den Schippet wegnamen: Het was Deens Volck ca elek met een Houwer voor-, fien, en die een woort wilde fprrecken.dreygden iy de Kop te kloven Diverffe Scheepjes onder &apos;t Vricffe Wad-Convojr, gezeylt komende van Hamburg,zijn heden voor defe Stad gearriveert,en daet onder da Hamburger Beurtman,Pieter Spreen. &apos;1 Schip «k St. Jacob, Pieter Laerfen.is van Bordeaux na d&apos;ooftzee vertrocken. Het Schip,gevoert door Schipper Cornelis Swaen,van Libau herwaerts gedeftineert, is te Delfzijl iogelopen. Gifteren is in Teflèl niets gepafleert. De Brieven vao den 8 defe» van Parijs confirmeren, dat men aen &apos;t Hof beflo» ten had,om d&apos;aengehoude HollantfeSchepen in de FranlTe Havens vry te geven : De Brieven van Bordeaux melden oock, dat de Intendant aldaerreetf ordre had bekomen, om de voorn: Schepen t&apos;ontflaen; foo dat fyin&apos;t kort hetwaerts (tanden te vertrecken, en tot Nanttt wiert defelve ordre mede in een l z dagen verwacht. &apos;s Gravenhage den it Mey. Dc Ceur-PaltfilTe Envoye.de Heer van Hetterman, is gifteten met de Heeren haet Hoog Mog. Gedeputeerden en met die van den Raed van State in Conferentie geweeft : Van middag was de Keyferlijcke Envoyé Baton van Heems insgelijcks boven en met Heeren van de Regeering in Conferentie. Morgen ftaen de Conferentien over het Accommodcment van de Nalatenfchap met Minifters van Pruyflen en van den Prins van Maftau, Stadhouder van Vrieflant.aengevangen te werden. De Leden van haer Ed. Groor Mog. de Heeren Staten van Hollaot en Weft-Vrieflant werden van daeg alhier verwacht, om morgen te vergaderen. Men fegt, dat van daeg of morgen een Placcaet van haer Hoog Mog. de Heeren Staten Generacl na de geconquefleerde Steden en Plaetfen in Vlaenderen afgefonden ftaet te werden j waer by geotdonneert weit, dat voortaen aldaer de FranC: Piftolcn of Louis d&apos;Or van de nieuwe Muniflag niet hoger als tot ii Guldens courant Geit, endeSilvereLouifenniet hoger als ) Guldens 4 Patars fullen mgen uytgegeven werden of gangbaer zijn: Oock een Waerfchouwing, waer by niemant,onder &apos;t Diftrift van de Vyanden woonendeofin Dienft zijnde, fondet Paspoort haet in dc Steden en Flaetfen fullen mogen ophouden, Scc.</p>
</text>
