<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parijs den 8 Mey. Een Courier,den 17 paflato van Zatagozza verttocken, heeft ty ding gebracht, dat de Koningin van Spange lig veel beier bevont, en dat de Doftoren haer geraden hebbende, om tot haer GeneGng van Lucht te veranderen, Sy lig prepareerde, om &apos;s an* detendaegs in een Draegftoel te vertrecken tot het gaen gebruyeken der Baden: De Hertog van Vendome bad aen den Koning van Spange overgegeven de Refolutie van den Koning van Vranckrijck op de Krijgsraed, gehouden te Zatagozza in &apos;t begin van April, waer in de Generacis, wegens het verkiefen van de Belegering van Barcelona of Terragona.niet ia haer Sentimenten oveieen gekomen zij•: D« Hertogen van Vendome en Noailles hadden lig roniuyt voordeetfte verklaert, maer de Spaenfle Genetaels hadden geoordeelt, dat men op Terragona moe ft los gaen, en de Koning van Spange was genoeglaetn van haer opinie; maer lijn Catholijcbe Majeftcyt niet willende refolveren Tonder het advys van den Koning,fijn Grootvader,had denMarquis de Beaufremont herwaerts gefonden, om fijn Majefteyt t informeren van de Redenen, die door d &apos;een en d&apos;andergedebatteert waren , en om fijn Refolutie dacropte hebben : De Koning defe lve hebbende, heeft lig verklaert voor het Sentiment, om Tarragona voor Barcelona te belegeren, om dat ket Conqueft van defe eerfte Plaets tot een verpofing foude dienen voor de MagaGjnen, die men uyt het Koninckrijk van Valencia moet trecken. De Koning van Spange en de Hertog van Vendome hebben hacrvertrcck tegens den 7 Mey vaftgeftelt, om lig aen &apos;t Hooft van &apos;t Leger te gaen begeven : De Hertog van Noailles was vettrocken, om lijn Troupente doen byeen verlamd en, en met die van ded Koning van Spange te conjungeren: De Marquis de Valdecanas foude hem met een groot Corps Spaenfle Troupen te gemoet komen. De Marefchal de Villars fchrijft van den jde fes, dat de Vyanden lig feer geprefleert hebben, met na hem toe te trecken in.&apos;t aldeiflschtfte We&apos;er en met ongelooffelijckc Fatigues, alleen om niets uyt te rechten; dat de ï Legets in het gelkht van den ander flooden, zijnde dcSauflet tuflehen beyde, fonier malkander meer te konnen naderen , en met grooteappa» xentie, dat fy in defe Situatie lbo lang Tullen blijven camperen, als men van de Magalijnen Tal moeten leven ; maer Jat de Vyanden, ineer Vourage als wy hebbende, het te vrefen was, dat onTe Troupen, infonderheyt de Cavailery,genootTaeckt Toude werden,een weynig te mg te trecken tot gemack van de fubfiftemie. Deßeys.die men feyde, dat &apos;t Hof van St. Germain na SwitTerlant ftont te doen, is uytgeftelt en Tal.foo men gelooft,niet gefithieden. De MareTchil de Harcourt is deTen namiddag vertrocken.om het Leger aen den Rhijn te gaen ver(amelen. DeMarcfchal de Berwijck Tal den 11 na &apos;t Dauphinc verreyfen.om het Leger aldaer byeen re trecken. Aen &apos;t Hof arbeyt men onophoudelijk aen de Projeóten, om den Oorlog in Duytllant met een Leger van 60000 Man te.vorren. DeMaiquis deTorcy.te Compeigne »etCeur Beyeren gecoofereerr hebbende,is te rug gekomen en heeft de Cabinet-Raed.die zederr gehouden is,6ygewoonr. Mr. Keri.Minifter van Ceur-Ceulen.is te Marly gearriveert,om in de geheymeConfereotien t&apos;aflifteren. De Coning heeft aen den Abt de Polignac de Con fiscatie der Goederen van denGraefde Ruvigny of Galloway gegeven. I</p>
</text>
