<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>• , CommifTariflèn der laetfte Verdeeling van de Lotery der Stad Haerlem by het opnemen der Loten ondervindende, dat met het intekenen teets feer ver is gemnceert, doch echter foodanig niet,dat defelve Lotery op den uytgefchreven Dag compleet foude kunnen werden «troevenl, hebben nodig geacht de Trecking van di nte prolongeten tot dat de Lotery van Purmerende tal uytgeirockcn zijo,of uyterliick tot deo 10Juny. 1711: W erdende de Colle&amp;eurs gelaft alleenli jek tot den 7 Juny met het oolle&amp;eren voort te varen, enten felven Da*c hare Col-&apos; le&amp;e gefloten ovet te lenden; en kunnen alle Geinterelleerden verfekert wefen.dat defelve fonder eenigc de minfte verdere uytftellen lanzften ©j&gt;dca 10 Juny, 1711, compleet fal gerrocken werden; beftaendein jocoo Loten,a 20 Gl. &apos;t Lot.waervoorte winnen zijn 4 Prijfen a 10000, 4 a 10000,4 a 6000, 4 a 4000,8 a 1000,11 a 1500,100 a 1000,100 a 400,100 i 200,1001100, 3 580 a6O Ql., en verders de Pizmien. Die 20 Loten, foo wel by de Collecteurs als ter Secretary der Stad Haerlem. op 1 Biljet inlegt,kort 1 per Cent. Den 16 Mey fal te Rotterdam verkocht werden een extra hecht, fterk en welbeaeylt Gaffel- en Spiegel-Jacbt, lang over Steven ro, en wilt buyten fi(n Berghouten 16 Voet, met alle fijn Ronthout, opftaende en lopende Want, Ankers, Touwen, nieuwe Zeylen, 6 MeraleStucken, en Ameublementen; nevens een cierlijcke hechte en fterke Chaloup, met Roer, Swaerden, Maft, Geyk.Zeyl, Fok,4 Riemen,&amp;c.; leggende Inde Nieuwe Haven voorde Paeuwefleeg : Nader Berigt is by F. van Douwe.Mr. Beelthouwer,en J. van Bueren io de wijnftraet te Rotterdam. &gt; r&quot; Mey aenltaendt Cto Lc) cn &lt;&apos;00t p,e,cr *an der Aa en Johannes du VivTé by Audiie verkocht werden de naeelate en feer Iccurlijcke Bibliotheek van wijlen den Heer en Mr. Abraham Bogaert.in fijn Ed. Leven Surgermeefter te Woerden; beftaende in feer fchoone en rare Juridici.faiuoiici.Lltteratores, Antiquarii.&amp;c.; alle feer curieus gebonden: De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amfterdam bv van der Tlaets en Klumper.Haerlem van Lee.Hage van Thol en van Lom, Delft Buyfter, Rotterdam D.oesburg,Gouda Stael, Alkmaer Welhem, Hootn Bcukc*msn,Urrerh: Broerfelct en Wagens»en buyren &apos;s Lams in dc voornaemfte Steden. • b? Moies Baflan in de Betj BafTan op de Hoek van de Joode Breeftraet aen de Smoufle-Beurs is te koop payx puyk Varinat en St. Vincent Talnk.or.drt ?en gekorven,tot 12,16 en 24 ft. &apos;t ook Varinas alleen tot 24,50 en 50 ft.&apos;ttgjby de Rol en vder fijn cerijf 1 C°m&apos; crt,op. * AfnenJe»&lt;,e Lotery van Out-Carfpel en Koedijck by Alkmaer,i 4 Gl.: De hoogfte Prijfen lijn 2000 Gl. rDe Collefteurs «nieten i?en 22 defes haer Copy aen J. Rarelbant fenden: Die fo Loten cp 1 Biljet inlegt, kort r per Cent. Nu trekt t Loteryrje van A &gt;bckerk en Lambertseage,* 50 ft. .compleet den »8 Mey,of de E. Regeaten verbeuren 1000 Daeld. aend&apos;AnA fn HOOime Diacony-Arrrien.en rOu caet voor yder Lot,foo niet treckt den 26 dito :De Inleg tot den 16 dito. Gedruckt rot by AB RAH* M C a STE LEY N , Stads-Drucker, op deMarcktin da Blye-Druck. Den t% Mey, 1711.</p>
</text>
