<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DUYISLAND en d&apos;aengrenzende RYKEN.</title>
	<p>ï end &apos;bul &quot;°lfi°yn:e r.ekken - e&quot; *g&quot;« het midden vnn july te mafet M &quot;&apos;** rC&quot;&quot;&quot;ei,teil *?&quot; »Jt Zeeland ook in. marfch , en de Zwe.Mcn weezen dar de Deenen, met de MoskV «ó h«teaenne™_7tfevkamf &apos;Q *°&apos;™™ &apos;«-» gem0t gaet dat et te Lubck een g,oot Magazyn opgeregt zal worvoof *&apos; *?aiß* zal niet e«na Holfteiu gaen warUk fnntfè^^&apos;1 &quot;*&apos; Zedaad • Fnnen en Jutland Zweedfe■ ___! &apos; ?&quot; &apos;UB dc «me*»*«s zullen •wezen. De d«»t ? t.&apos;&quot; F&quot;1*&quot;&quot; Zul,ea EO ««fchvnd nog zo haeft met van daei opbareken , maet dk rrovintk tegeneenen inv-i 1! van hare vyanden zoeken re dekken b &apos;</p>
	<p>A het Suf, Breien dm zS Juny. Inde v.orlede week kreee de Ka- S2__£h Aein^lr6&quot; sa°f 6 d!,SC&quot; 8««d tot den mtulch. Aen de Attilkiy woid ook fterk gearbeid en moet &quot;in eea dag of 4 vaerdig zyn. De ovetgebkevc manfehap vnn l&quot;er liment vaa Guldenftern moet in de aenftncnde week ook Iv X __r _en cil d\ &quot; &quot;&quot;&lt; «&quot;*««&quot;« hi« ««« «&apos; % - I m„i men -. il dat men nog 3 compagnie, weiven zal, en dat dié met een legimem te Staden gaarnizoen houden zullen ; teiwy „« »e Lrdv°lk&apos;°P dc b«» »»« brengen De öp katten en de L.entenants en Vaendligs allcenlvk laft-paetden mofalK te&apos;Vh &quot;&apos;• DC KolOnCl SWiB ookbevel om zTg mTts- VRtdig te houzen , zo men meend na Pomeren. De jonge Baron Welling ,s eergifteren te Staden aengeland re __h*/AW&quot;&apos; &quot;T :* ?:&quot;&apos;V&apos; De Zw«dfe Ge&quot;&quot;&quot;l Meyeifeld die te Hamburg aengekomen ,s , gaet na Staden. Uyt Pomeren heeft mcndatdebeiagtesmigieisky middel gevonden leeft om dooi het Pruyflis Pometen in het Zweedfc behouden nen te komTn Te I Pinncaberg en Zegebeig zyn campementeo afgeftoken * M°*°vife Adjudant-Genere Windel- j «ca tot veJ h&apos;« g«rtivcerd om veidei na Koppenhage te &apos; gnen totvevtignng van eene Commiffie vnn den Czaorby dcnKonmg van Denmarken, zo me. zegt, rakende der ttoupen, om des noodszynde in Pomeicn te vallen &quot; *</p>
</text>
