<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Woensdag den n February,&apos;s Morgen» ten 9ln &apos;s Namiddags ten 2 uuren.&amp;l men op de Hofftede van zalr. Heer Leonard het Cloofter, even buyten de Kentiemet-Poort ter Stad Haerlem over de Clever-Laen aen de Meeftbiedendc verkopen een Party van j i ;ooa rarix Bomen van 4 tot 0 voeten hoog, foo Piramides als plat gefchorc Bomen,feei dienftig tot fchoone Loog opgaende Hagens, Star BolTche* en andere Fraeyigheden meer,kunnende tegen de fetfte Koude; foo al* d»« van Hagens , «evens de Bomen 4 Dagen voor de Verkoping doot de Liefhebbers op de voornoemde Plaets kunne» gefien werden. . .... Wert wegens de Executeurs ten Boedel van Adriana Noormans.Wed. Leenden D« ensceneert alle en een tegelijk, die eenige Aófcie of Pre. tenPe hebben ten felver Boedel, om die met dc Verificatien ovei te brengen en met Eede t&apos;affirmeren voor i&apos;Achtbare Magiftraet tot Sluys ia Vlaanderen op Donderdag,den n*ebrnary,l7lo,&apos;s Morgens ten 10 uuren, op poene als na Rechteo.&apos; Pen 1 February ,rio, fal tot Haerlem publijck verkocht werden de vermaerde en feer florifanre Neenngrijcke Herberg, daer de Goude I«« uvtharvt fta&apos;endé in de zijlftraet by de Marckt.alwaer die N&apos;eering noch tegenwoordig met het fclve fucces wert geconrinueert i voorden taet alle bedenckeliicke Commoditeyten.ora alle Stants-Perfonen bchoorlijck te kunnen triftr-rcn en logeren; mitsgaders Stalling en Kpctshavs ■ al&apos;-s uvt&apos;er Huur tegéns Mév aeoflaende: Ymant, ondertulTchengenPgen zijnde,om &apos;t vooifz. Hiyrs uyt&apos;et hant ie k*pen,®f tehuuren, adre:T-«eaen den Eygenaer Joau van wocnd-l.ofaen de Makalaar Daniël van der Heyde} fullende alle bedeakclijcke Conditiën van Faveut toc: (#n nieuwe Waert by Koopof Huur te bekomen zijn. . . . . .... Men adverteert een ydet, dat de Verkoping der Huylén.by Willem van den.Berg,Notaris en Reatmeerter in s Gravenhage, in quahreyt als Iwcutew van den Teftaméntó van wijleu de Heer Dr. Johanncs Fredcricus Helvetiiw/jo &apos;s Gravenhage overteden,dewclcke was aongelegt o? den soD&apos;-cemb&apos;er, 1709, en die geen voortgang heeft gehad} defelve Verkoping prarjijfe fim voortgang fal hebben mde Nieuwe Doelen» &apos;1 Gr-verihWr p Maendae, den 3 Fcbr»axy,i7io,volgens aencreflagc Biljetten : De Conditiën zijn by den voow. van den Berg te vinden. &apos; Dencvt Jchnordè f.otctjr van Ooft-Ouadijck.ï iz Gl. &apos;t Lot,fal omtrent Amfterdam treek™ den 17,February; defijlve is dootkneet met • Ïiooro/ï Vicocf -J 1 5.-00,1 ivjooo,(U 1500,40 ïiooó.Sc. :De lalcg rotdea 15 di:o,wanneetdeColleft. haerCopy moeten ovetfenden. &apos;De L&apos;ot-rv der Stcd? SybekarfpW, a 6 GI., dootkneet met 3 Prijfen a 6000,3 a 4500,5 ï 1000,30 * 1000,30* 400AC.,trekt abfo!ui: coraeleet den 8 Fcbriüry: De I.ne? en Ovcrtekcnb» tet acn 1 dito, vanncccHe Collefteurs moeten fluyten enl luer Copy ovffrfrnden. Alfoo de cnmplcete Treckinu- der vermaeric Lotcry van Nooddorp, a ; Gl. &apos;t Lot, voorlien met ve&gt;l Prijfcn van trooo.tot iooo Gl., Sic., den 4 Febnu&apos;ry voorgaer, kan&apos;dcn Iclï» v»or&apos;t alderlactft noch gefchioden tot Saturdag, deu t February : De CoJlcfteurs werden g;!aft haer alderlaetfte Copy over te feilden Saai-Jogden j Fi-bru.iry, en dan ophouden. . ti*irusö&quot;c- HECrirn&apos;. by Atf* haM CAö ïKL E Y N,aksds-Drucste f gftf Mwfa «• 4e pft 3° lanuaiy, 1710--</p>
</text>
