<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN</title>
	<p>Gent den 16 January, Van Mons wert gefchreven, dat in de Vergadering-van de Staten van die Provintie 350000 Gulden geëyftzijn; De Abc van d&apos;Abdy van St. Feuillien en de Heer BuflT«iael, Graef van Grandbreucke , waren door de Vergadering tot Gedeputeerden van die Provintie aengeftelt: Sy hïdden den P.aed, die t&apos;Aeth (gedu-, rende, (dat de FranfFe Mons in befit hebben gehad ) aengeftelt was, &apos; gecafTeert, met verlof nochtans, dat fy alle Saken, die voor haer, waren, mogen afdoen. Van alle Plaetferwerftaet men , dat de Gra-, nen in De Stad Condé wiert door het hooge Water hoe langer hoe meerder benacut ; foo dat defelre in &apos;t kort Tonder flag i of troot foade moeren bucken: Al de Water-Molens, ook de Steene-&apos; Weg , die naeft de W&apos;int-Moleneen h.tlfuur v*i de Stad hg, waren onbmyckbaer: T« Voornick arbeyde roen üerek aen het maken van &apos; eenije platte Schepen , omfe tegen die Stad te gebruyeken. De Gemeentens defer Stad feggen in haer Refolutie van den tó defes, dat fy met groot misnoegen geften hebben het Decreet, inhoudende Am- : mttie Getielael, verleent by fijn Majefteyt in fijn Raed van Stare den 7 January, tjio, en hiergepronuncieert den 9 dito in &apos;t Confiftorie j van defen P/ovincialen Raed &apos;s avOntj ten 8 uuren ter extraordinaire Vergade.;ng , t&apos;eenemael prejudicabel aen d&apos;Eer, Naem en Reputatie niei alleen van &apos;t geheele Lichaein, hier geconvoceert.reprefcnterende de Gemeente deler Stad, &apos;t welck in alle voorvallen en Convocatiitn lijnen yver aen lijn Majefteyt en rechttraerdigeTrou foo diokwils heeft bewefen, maer oock van al (ijn Majefteyts verdere getrouwe Onderdanen defer Provintie, mitsgaders ftrijdig tegen het lofFelijck verfoeck by wijlen den Graef van Haflèlt, als eerfte Gedeputeerde uyt haer Corps, nevens de Heerea Serfanders.Trieft de Caftille enCrombrugge, gedaen aen den Print Eugene van Savoyen, den Hertog van Marlborough en haer Hoog Mog. Gedeputeerden te Velde, binnen de , Provintie van Meileden 16 December 1708, die alsdoen reprefenteerde de Gemeente, opeutlick uyt der fclver Naem heeft aengetoont ; haer onnofrlheyt, en da: fy nooyt deel in d&apos;ongetuckige verraffing defet Stai1 hebben gt&apos;nd , en derhalven haet Hoogheden verfocht, | om van een Bombardeting en andere Ongevallen bevrijt te welen, I fbndervan eenige Amneftie te lpreecken &gt; vermits , daer geen Schuit | was, geen Amneftie noch afwalfing konde weten ; latende nochtans I , fijn Majelteyr onverhindeit t ondtrfoccken, wat aengaende de Sur- j prife mocht wefen begaen; ja dat men van fijn Petfoon felfs cerft | l&apos;oude beginnen, alfo« in cas van fchult het niet redelijck foude 2 ijn, dat (00 meenig duyfsnt onnofele Menfchen verdere Perfecutien fou- . den komen t&apos;onderftaen ; boven dat niet gelooft wert, dat defêlve j Amneftie door dele Magiftraet, als reprefenterende het eerfte Lid de- , fer Provintie, foude welen vervolgt, veel min het Corps der Col- ! latie vooraf daer op gehoort; dat, als de Gedeputeerden van&apos;t Lid van Brugge en het Vrye hier zijn gecomparcert en de Magiftraet verfochten, om lig by haer tot het vervolg van dele Amneftie te voegen, haet Ed. fulcks abfoluyt aflloegr i weshalwen de Gemeentens verklaren, figmcrdefelveniette w en behelpen ; maer verfoecke» de Magiftraet, om fonder tijt verlies CommiflarifTen van beyde de . Bancken te deputeren, Om nevens t van haer Corps , waer toe ly t den Heer van Eenode en den Voorman of Prxfident van haer Banken ( nomineren , de imrccking van de Clauful van Generale Amneftie in- ( ftantelijek te gaen verlêecken ; fullende op her verkrijgen van fulcks alles doen, wat de Dienft van fijn Majefteyt en defe Stad vereyft &gt; en /, vermits fy oock hadden verftaen, dat eenige Steden de fe Gemeent* 1 I (buienhebben bilchuldigt, vin fig tegen de Huldiging vsft fijn Mi. jefteyt t&apos;oppofcrcn, Teggen Ty iittegendeel, het foiveMnet blijdfehap te lallen aenfien, en dat defclve in da wettige pofll-ffic «ls Graef vaa Vlaeaderen |fcftelt werde ; v&lt;tfoockende voorts, dat de opgelegde Granen tot ontlading van de Stad Tullen verden reüecht, om daec uyt «enige Penningen te vinden; en eyndelijck, dat allé Vrouwen, wiens Mans in Dienft van den Vyand zijn, dele Stad fuliab htbbca te ruymen, als zijnde pernicieus aen &apos;t Gouverno, ca om allé fuspefte en fecrete Correspondentie te weeren. Sruflcl den 27 January. Vrydag ayont vertrock vaa hier te Poll na Cotnpeigne de Prins van Hornes, Lt. Generacl v»ti Coning PUlippus, zijnde hier zedert de Battailje van FUmcliies gevangen ge» weeft. Voorleden Woensdag is de Graef van Beigcyck van Parijs ta Namen aengekomen ; maer tïeur-Beycren ftont noch eenigeii tijt te Compiegne te blijven: Verfciieyde Spacnfl* Regimentenh&amp;dden &quot;« Koning Philippus ordre gekregen, om na Sptcge te komea &gt; en die van Ibanez,Milaia,Aroco en de Lignt prepareitden tig rcc-s.om iti&apos;t begin van February te vertrccl-en : Eenige te Piert, daer onder, foo men legt,dat van Gaëtano, ftaen hier in &apos;t kort te volgen. Serurdag arriveeidchier van Mom de Herrog van Aremburg,Groot Bailliu van Henegouwen, met een van de Princen van Ligne. Al de regimenten in Dienlt en Betaling van de Heeren Staten Gencrael moeren den 2 j Maet t complet&apos;t en in ftaet zijn, om d? MonfterJng tc pafleren. &apos;s Gravenhage den 28 January. De Lt. Generael Cadogam, die alhier met eenige Heeren in Conferentie is geweeft, ftaet in een dag of ! twee weder na BrulTel.cn de Generid Graef van Albematle morgen nt j fijn Gouvernement van Doornick te keeren j fijn Excellentie was van j middag boven en met eenige Heeren van de Regering in gel preek, gelijck oock naderhant de Lord Townfcnd , Ambafladcur van Groot Brittannien, die gifteren avontby den Heer de Matueof, Ambafl&apos;adeurvan Moscovien was; als medt de Baron Salifclr, Envoyé van de Grifons. De Keyferlijcke Miniftcr , Graef van Wel s, hebbende , &lt;tjn Affaires alhier verricht, ftaer ueder na Luyck te keeren; en de Graef van Lecberaine, Envoyé van den Ceurvorft van de Pairs, defer dagen van Dufleldorp hier gerevertcert, ftaet in eenige dagen tialtalien te vertrecken. De Heeren Gedeputeerden van de drio Staten van Brabant hebben heden van de H&apos;eieti van de&apos; Rcgecri/ig haer Aflchcyt genomen ,om haer Reys na Huys voort te Tetten. Volgeas het rap. port rfcr Viflcrs had eea Buynkercker Capert ja, zijnde een Fregatje, , met 10 aii Stackjes Canon, gireren voormiddag tuflehen pen 10 uarer. de ftoutheyt van een Hoecker,geladen met 1 rl Tonnen gefoute Vis en 122 Cabeljauwen inde Bon, voorCatwijckaen Scrant weg re . halen en mede te voeren, Tonder dar d&apos;lnwooaeers van dat Dorp Tulx hadden konnen beletten : De Stuurman had lig wel aen Lant begeven ,om &apos;r Volck daer toe aen te moedigen, doch te vergeefs; foo dat defelve Caper inet fijn Prijs &apos;s namiddags in &apos;t geficht voor by Schevelingen na Huys is gepafleerr. Met de Brieven uyt Brabant en&apos; . Vlaeaderen wert geldlieven, dat 4 Spaenfle Regimenten in Dienft yan Vranckrijck uyt de Nederlanden na Spange ftaen te marcheren;en dat de Vyanden voorgeven, by het aenhouden van &quot;t vrieTcnt We&apos;er en ftereke Vorft het een en &apos;t ander te willen ondernemen. Amfterdam den 29 January. Gifteren is tot Raed defer Stad verkoren c2e Heer Joan Elias Huydekoper, a» tot het dubbelt getal vaa Schepenen genomineert de HeerenGcrard van Papenbroeck, Mr. Mattheus Leftevenon, Mr. Willem Backer Dircklz., Mr. Willem Munter, &apos; Mr. Nicolaes van Loon, Mr. BalthaTar Schot, .Mr. Joan van de Pol, Mr. Willem Gerard Dedel, Mr. Joan van den Bembden, Abraham Muyflart, Mr. Ernft Roeters , Cornelis Calcoen de jonge,. Mr. Arnout van Aelft en Gerard Karlïiboom, waer uyt|d&apos;Eleftie ftaet te geTchieden. Van den 24 confirxieear men van Buynkercken het opbrengen van &apos;t Sweeds Schip &apos;tCaftee! van Calmat; Cap. Matthijs. Martenfen, van Sivilien na &apos;t Noorden gaende.eo er* uytgaende Eugelift Jamaicaesvaerder. &apos;t Schip de Stad fcochel, BalUftfcheeps van hier na Vranckrijck gezeylt,beeft bh in Zee tonder V»lk vinden drijven en is te Hatwitz opgebracht. Uyt Noorwegen heeft men ryding, dat het Schip de Star, Preter Joppe*, een van de Muscovisvaerders, te Vleckeren ingelopen is met eenSmack-Scheepje van d&apos;Ooöer(TcVloot. In &apos;t Vlie zijn gearriveert de Schepen van Gube Corneliflèn vanwindouw en Wiebe Frederickfen Kalt van Ccningsbeigen, cn noch 5 a 6 andere. In Teflel is niets gepafleert. t Gravenhage den 29 January. Delen voormidd tf zijn de Lord I Townfcnd, Ambafladcur vanGrootßri&apos; tannien.en andere eenwelende &apos;uyiheemfeMinifters aen &apos;t Huys van den Keyferl. Pleaipotentiaris.den I Graef van Zinzendorf, geweeft. De Heer van Hetterman,Envoyé v*n denCeurvoift van de Paltz.was van middag boven en met Heeren Gedeputeerden van haer Hoog Mog. in gefpreck. Volgens de Brieven van Leeuwaerden feyde men,dat de Prins van Nallau,Stadhouder vaa Vrieflant, in &apos;t kort na Groningen Toude gaen.</p>
</text>
