<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Atfoo verfcheyde Luyden hier te Lande in dc Engelfle Loiery van anderhalf Millioen geinterefleert zijg, en defelve bejonDea hteft te treekrnin Gulldhall tci Londen den 13 tlefer.N. S.,tn continueren fal voorden tijt vao4 Alaenden.werthier by voor her grmacketuot voldoening van dc Luyden b-.kent gemickt.dat Franjois Richardibn,Gentlenuu.cn Jofeph Oake.gefoooren Makelaer, eeo volkomen gctallijck Rcgilterboeck ie famen gefteit lubben, &apos;t wekk by Dr. Edmuad Haley.een van Rekenaer en Cijffe.-acr defer tijf, overfien en geappiobeert gsweeft is, en nu open ligt i 0 hier Cox.ptoir in Kingllreit didit by Guildhall j waer yder een, fendende hau Oidres aen haet Correspondecicn.en betalende 6 It. voor ydcr Lot.hier Lotco fjrgvuldi» koüoen inKercbrtven,en een naeukcurige Oüdcrrichiin» aen luer tocgcfor.den eerden op elke?ofttijt,hoe veel van acr feive Loten geirocktn.cr. of defelve Prijfen of Nieten zijn. NS. Veel Perfooneo van alle Plattfën in Gioot Eriuannien lubben haet Nombcrs al in &apos;t voojlïs. Deen intekenen. Donderdag,dca 5 November,en volgende Dagen,fal men tt.t &apos;tHetiogenbofch in de Herberg de Saropfon aen de Markt veikopen de Hooge Heerlijckheden van Waelwijck.geiegeu in &apos;1 Quattier van Ooftctuijck omtrent Heusden, niet den Wint-Molen, Thienden, Lecntn en aadcre Heerlijcke Rechten; mitsgaders Bceck by Atrle.Croy en Stipliojt.beyds gelegen in denQumiere van Ptelant omtrent H;lmont; alle Meyety van &quot;s Hertogenbolch; met noch vetfeheyde Hoeven en Landeryea, daer omtrent gelegen : De Conditiën zijn te licn ttn Huyft van Herman Cramsrs,wonende tot &apos;s Hertogenbolch in di Kerckftraet: Het lelve fal nader by Biljetten pefpecificeert.en alom bekent geraackt werden. Wijl de Treekers van de hoogfte Prijs in de Lotery van Ratphoift het J£.quivalent in Geit hebben gepefereert, en dat die HeerlijcUicyt ia hier geheel weder aen de Eygenaers is; foo wen nu aeDrtoms uyt&apos;er hant te koop geprelèoteert de Aaclijcke Huyfinge of Heerlijcl e Hoflhi van Raephorft,gelegen ood:i en dicht by Waiienaer omtrent Ltydcn , met lijn Stallinge, Koets- en Tuynuanshuy» .Tuyncn, Eoom»aerdeu, Lanen en Plantage i 4 Bock Woningen, met onvient 97 Morgen 2a:y- en Wey-Lant; mitsgaders het Raepborfier-Duya , gtoot by de aoo &apos; Worgen, met een Duynmsyeri Huys dser opj dc Koorn-, V!as en Lammer-Tienden j alle de Achteileencn, Erfpscht&lt;n, Swantndrifr, eneca dubbelde Bank voor de Hter en Vrouvaa Raephoift in de Kerck van waflenaer j vooits alle Gerechtigheden en Privilegie tot de voorn. Heerlijckhfjrt behorende. Nader Onderrichting is by deo Sscrets. van Afpeten, tegenwoordig op de Lotety van Raephorft t&apos;Amfterdani.enin &apos;s Gravenhage by den Rentmr. van Tuiel op &apos;t Binnenhof. Den 17 Oftober en volgende Dagen van defe Wecck fal Pjttet Hüffbo, Boekverkoper in &apos;$ Gravenhage, vetkopen, volgens de Notitie in ie Catalogus van de Bibliothrca Catillbniana vermeit, de voorname en deftige Sootten van de Hiftorici, Cronolog., Antiquarii, en leer uttnemende HiftoriciGalici.Hifpanici.Lufitanici.Belgici.Germanici.Turcici.&amp;c. ; waer van de Catalogus in de vooaiatmile Steden by&apos;de Boekverkopers te bekomen is. NB. De volgende aenftaende Weeck de navolgende uytnemende Faculteyten , als Phüofoph&apos;ci, Medici, Chitnici, Mathematici, ReiiMilitatis, Pcëti,Otato.,Lcxicogra.,Littera&apos;.,&amp;c.; nevens deftige Prentkonft en rare Ant&apos;qaitejten. Willem Jacot en Cornelis van den Heuvel,Makelaers.fullen Donderdaggen 5 Nofember.&apos;s Avonts ten 6 tuten,t&apos;Aroflerdam in de Nes ia de Bracke G»ont veikopin ten Party van 18S3 Riemf n Ftatfle Schrijf en Druck-Papieren, van diïetlTe Sooittn en dc vooiuaemftc Aïeefters, cu eerft uyt Zit gekomen en geloft.als breder by de Notitie fal aengewefen werden. NB.Sullenniet uyt&apos;er hant.maet publijk verkocht werden. D: Executeurs van den Teftamcnte van wijlen Pietct d: Cofter.ia lijn Leven Mr. Swaertveget te Dordrecht, fullea Wotnsda*, den 4 Nov., ten fijnen Sterf huyfe verkopen deflelfs nagelate Winkelwaren; belhende in Degens, Houwers,Draegbanden en Rottingen; Ta 500 nit«&apos;*c Solit»;er Klingen en Grepen} mitsgaders drflclfs nagelate Meubi.&apos;en en Imbocl.beftaende in Beddens, Dekens.Linntn,Wollen, Koper,Tin,ea fraeye Schi&apos;deryen : Die nader Onderrichting begcett.adrefl&apos;ere lig acn Alb. van Nievelt, Notaris en Procureur aldaer. • Men prefcnteert.uyt&apos;er hant te koop een P.riy van omtrent 100 gtoote en fware Ype-Bomen; ftaende buyien&apos;Willemflad op een Wonie; jn &apos;t Slobbcgors onder dc Fijnitrt dicht aen &apos;t Water: Die genegen is de vootfz. Bomen te kopen,of de Coaditie te fitn.adrcffcrc Gg aen dc® No&apos;atis Aelderi B!.mkett,woontnde binnen Dordrecht omtient d« Beurs. • Jan en Lodewijck Groen, Makelaen, fullcn Maendag, den 1 November, &apos;s Namiddajj ten j uurtn, t&apos;Amfterdam in Vredenbtrg yerkopta een Party vsn ioo Booden Moscovife Hennip*n een weynig Pelteiyen; nu eerft geloft en uyt Zee gekomen. Aio. van Otmont verbeurt icoo Gl. aen d&apos;Amd.Geref.Diacony.Arnven.indien de Lotery van GictTen,» 5 Gl.,den ji oiiober.of uyterÜjk den 9 NDvember aen den Overtoom tuyten Arrilt. niet treckt: De Inleg tot morgen Avont ten 6 uuren. Tot defeu Avont ten 6 uuten noch de wtynige tefterende Loten in &apos;t Loterytjc tot Wadwcy, a 53 ft. ; tréelct Maendag, den 1 Nsvembe&apos;. ofd&apos;E. van Damme verbeuren 1000 Kroontnaen d&apos;Amft. Geief. Diacony-Armen. Gedruebt tot H?.er!cm, b 7 ABR AH AM C a~ST£LE YN &quot;, Stads-Drucjrcr, 9P f^e I? Dea 27 Oitcbcr, 1711,</p>
</text>
