<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Paiiji dra ïjöftobo. Zï4e»i bet aenkoroen rm d&apos;oidinaite Poft ujrt spaoge, zijnet»eitMordlaaire Comie« »*D dacigemi»eeif, dcwelcke Depeche» medegebracht&apos; hébben ,*an deweleke men nièta »èn &apos;t Hofhêcfi gedivulgeett ; mief men gelooft, dat fulcfca eoncer. scrti de Fifi&apos;iieyien, die bet Hof fan Madrid acnd* hant geeft, tot het floyico »»n de watt van men &quot;in Spange feer pofititbleef | iptckcn. • Het eetucht, dat me» verfpreyt heef» rai &apos;t innemen *aö Pmz del Rey doof den Hettog *an Vendome ia niet geconflrmeett gtwotdrn Men fchtïifl van ZaïAgoauW U ecp opén Vlcck, 4 voot defen voorden ge weeft tnet goede Muitten { «aer leggende te- ; («nwooidig byu in takte» wcl&lt;* ó&gt;« 8» , om de Pattyen te wederllaea; dat dc Legers noch als vooten gepofleett lagen, en dat de Hertog van Vcndome Cordooa Toudc bciegci en, foo by de Vyanden kondc noot faken cerft te dccampeten. Men heetr ccn gerucht verfpreyt van de Landing van Mr. du Gud Ttouin tcßahiadc Todos los Sanftos in Brafilicn; dat defe Stad geplondett en dc Por. tugecflc Vloot verovert was geworden , l&apos;oo dai by een Buy t van meet als Milliocncn Tonde gcmacckt hebben i maer dcßrieveo van bet Hof fpiaken mets dact van ; co men tegt alleen, dat de iydiog van Cadix gekomen ia met d&apos;ordinairefiticven uyt Spangc, \oo daimcn alie de tekenen van ccn vais getocht dacr uyt bciucrckt. Met dc Blieven uyt de Ptovintien xijn geen coaiidciabele ty dingen ingckomecu In Poirouen Qretangc xijn cenige Aen bcvi ogen ge wedt, waer dooi cenigc gereken en Tooms beTchadigt zijn geworden. Tc Lioas js ten groote uisordte geb&apos;urt: Op den 11 dele», ecog&apos;oot getal Inwoondcts uytgegacn zijnde op hei Laatom &apos;tg re tfivcnctcoop een Jltetinis in &apos;c Oprp S&lt;. Denis de Bron, een balt uur «au de &amp;ad,ca om ni&lt;owe W ijnen tc dtineken , foo ontdont&apos;ct legen den avoot on-&apos; der het Volck, &apos;t welck in meuigie na de Stad te rug quani.cen gerugt, &apos;rwelkuytgcllrooyt wieri aooi Konswiillge.die lig wilden diverteren , namemlijck.. dar de Henog van ütvoyen met eeu licrck Corp* d&apos;Armee niet racer als cao half uur van daer was , cn dat men dc Avantguatdc op bundelt Schreden na guraucecrt had gcfico: Dele tyding , verfpreyt onder half etonckcMenfciicn , waer by fig veel Vrouwen en Kinderen bevonden, veiooi «eckie aemtonts cca generale Allarm en vluchten, &apos;t *&lt;lck hoe langer tioe meer vermeerderde , hoe nader dat men aen Liont quam: ue &lt;-Vacht Üoot dc Barw riere, waer door de Coufufie ï&apos;eet toenam, tei»i|l&apos;er otdtc afgewacht wiert, om defelvc weer tè opéntn, j&apos;ot foo verre, dat doot dc Caioflen, waer van d wilde .ipg&apos;Cft cnd&apos;aaacreuyigaeu, het Volck niet «vilt «»&lt;i lig te betgen, e*&gt; tip van dc Banierc wc? der ic openen was het gedrang foo graot, om in tc komen, dat meet als ;oo rc:b»ncii ver nuk-wielden,, grdcelicdet Brug op de Rhoone gebrekenx&apos;inde,zi)o daer jco verdronken; De Officiers Genetael van oo Lr i&amp;Vlacod.ren , UuytOant en Dauphiné komtn voot &apos;t meeftTg&apos;détlre&apos;ai aen en verfoccken ona Geit : J: Mire cnal dc Villats lalc4ift.de SVitere» gien voot dat by den Uoniag ko nt fieq«a&apos;ci vap men geaoegfaem ditcourectt tot van ditn Genciael. &apos;I Hof heeft uoch geen Rcfoiutic genomen op dc differcotc middelen, die wegens dc Finaotien voorgcitclt xijn: Men fai dcfdvc niet weten, als by e publicatie der Ancitcn, die dctêlvc Tullen conccine en ; Mr. dcVoiiin heeft&apos; met Acnocmcrs gehandclt ovei de icvcrinj der Vourage en v ivtcs tot Tubfift&lt;ntic dcrTroupen van &apos;t Legct inVlacndercn gedurende dc Winter. Daer heeft tig ccn geracht vctTpteyt, dat de ooniog Anibiflideurs benoemt heeft, om met ceaigc Mogemheyt der Geallieerden te gacn handelen, en dat de Minittcrs, in :ecrete Commhli: buy tca&apos; bet Rijck gefondeo ge weeft, op weg xijn, om te rug tc komen.zijnde voldaen over hac. N.gotiatic. &apos;&apos;s Nachts tuflehen den r 5 ea 16 is de Hertogin vaoLottbaringen van een PriocU in&apos;t Kraembcd bcvillen</p>
</text>
