<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Uyt het Leg et ie Marchtennes den ix Oftober. De Winieiquariicten zijn gereguleert: DeTtoupen, die het veift moeten marchcien, 7ijo icea in laarfch : Wy fullen hier blijven toi dat deF.ontictotmnifoin:n genoeg van Vourage voorfieti zijn.&apos;t welck wel tot het ej&apos;r.de r:n Jete Maeat mochi aeoljpen , toi welcken lijt hei Leger vaa &apos;t nodige voorlien is. Gilkrea 50 Man na Couchain jecomman leert zijnde , lag d&apos;O/ïïeier van ont&apos;egioote Wacht etn V/an:l. Pany iran 50 HuTaren luer volden i waei Op hy 50 Man detacheerde , die de H&apos;itltren inhaelden,dt:nC:piieyQ tn:t 10 Min neermitckten tn Jen Luytec;n: nr.ei 7 Man gevangen it.brach.cr. Uyt hit Leget te Beau:epaer den 12 Ocfccb&apos;r. Eergilcten decamp:e aen wy van Haspre : Als de Troupcu onder den Gcuetacl Fagel lig moveerden, om fig te voegen by het gtoot Leger, &apos;t uekk even 13 vooren de Schelde gepafTeert was, i]uara Mr. dc Villats onfe raarfch teco*ncs:eren, looier ie s te ondernemen : Hy lont giiteren iie l&apos;ware Eïjjage na Bapaiimc ca Pcronae , oock na dc Sambre : Vanfr&apos;resny «aieu de Rfg&apos;raenten OpgebickfDj: Heden ftorJec &apos;i Conirgj hQTj Heupen ie volgen. Gilteien veniock h:t Regiment Bheuwe Gu:r&apos;e &apos;ic Paett na den Haeg en dat van Oyen na Hetisden : Morgen fal (,ct • weede Eittaillon van de Elaeu*&gt;eGuirdes aiet cii; 3 maiers oock na den Haeg marcheren. J &apos;s Graveahage den aj Oftober. De Graef Rtvers is na &apos;t Hof van Ha nover gegaen. De exrraordinaris Eniroyé Buys is heden wedet vetttockea, omde Reys tsti eerften na Eagelant vo-ju te létten. De Heeien Staten van Hollant en Wcli-Viitflant zijn gideren raidda&quot; voot rs a 12 dagen gefcheyden : Haer Ed. GlOOl Mog. hebben V.-v. dag vatieenige vacante Compagnien üe Htercn Ge. Jepjte:td:n van d&apos;Adtairaiiteyten zijn van hier vetttocken. Arnfterdam den 16 Oitober. Vrydag is ouder Convoy van de Cap;te,ns Teengs, Wij», Zeis, Munnick eii Rcyc.ft in Telfcl g«arriveert Je Ooftctffe Vioot nevens het Schip de Maiia Galey, Jicob van Wc». ler, van Curaffou , en 9 Noortsvaetders , alle lae;!t uyt Ncotwe»eo: De Schippets van d&apos;Oolterffe Vloot P. Wijngaert, p. Licuuele.J. C. DoetsJ. Cclombeau.P. Ooft«out,Siicon Ham, .vpanjaers,ïide Loilinj.Tialt&apos;Adriaenfe, Cl. Mendofe, J. Jurriaenfe, P. Jaufen.P. Koger.Wynant Douwej.Celis Keterfe,Mattht(sfliatttns| EnteCictjes.P.VogeUlang.Fr.Tiallings.JacobGerfcn.Gceilcf Kacker, Jan J. Steyns, Jacob Plang, Tymtn Janfen, P. Bones,Ane Adrlacnie&apos;, Ijalf Pieterfe.G. Dirckfen.Al.Gonders;Lourecs Llocfcn.Claes ria;n| Laurens Fcyk:»,J. Groen,Ysb. Ysbrantle.Jurgen Boot, Tiert Wigjeij) Ja tig lükes.P. Siwerts, Cl. Pieteis.Ysb. Twcnt.Obbe Lieuwes.Cotn! üerritfen,Jelle Hilkes, Jelle Robijn, Evett Alders, P. Sipkrs.D. H*r. raïos,Jacob Simonie, F.. Rijnt|es,Sybr.Carftenl&quot;e,Otio Siwerts,Jacob VolketsJ. Groot,Cota. Groot,Corn. Foppcs.WopkeTjallitigs.Larabert Tiens.J. Bietlteker, Cl. Teunille.J. Carper.Lolke Ptcteis,Stoffel Alberts.Andr. Douwefe,J. Wiilemfe.dïgoedeCooprtttnerj de Lucas: De Chriftina , Cl. Jacoble, is door &apos;t breken van lijn Gaffel en hardi Wint vau de Vloot afgeraeckt: Die van de Nsonsvaerders zijn Luytje Hayes, Anke Ritjes, Hilke Joiis, Wybrant Luyijes , Matten Volkers, riert Siwerts, Fyke Reyodetts.Abrah. icheivis en Jacob JanfeCarper. TeMallaga is van Hamburg aengekomen de Hoop, Hatraen Budde. Men legt,dat het Schip de Roode Vos.CornelisMichielfeo.van Liffabon na Hamburg gedeftineert, loude gefoncken en &apos;t Volck geborgen zijn. Tot Libau lagen den ij defes in de Haven j Hollaotfe Schepen, } Bremeisenj Lubeckets.en was&apos;et noch een in &apos;t gefiehi. Jan Abrahamlen is van hiet tot Stockholm geatiivcert. Tot Coppenhige had mtn de laetlte Weeck 365 DooSen gehad en te Elfeseut maei 4. Met lie: Londens Convuy zijn van de Theems in deMaesgeatriveertde Schepen van de Schippets Jobn Matlon, James Cimben, Jonas Rowlantlon, Samuel Tuyler, Ilaac Verheul, Jacob Colack, Jan Wartle, R. Mo&apos;enaer.Hendrickde Braet.Arent Dirckfen, Jan Hodfler,Ob!»e Janlên,William Aliller.Tho. Killer en Gideon Jamefen,de laetlie vanjartuuyden. De Hoecker de Vrede,Corcelis Jacoblen Groot,gaende van COik na Liffabon,is in de Spaenffe Zee genomen door een FranffeCap;r met 4 Stucken.welke by lig had M.Hals en nog een Engeliïé rrijs. Brieven van den ro defet van Genoua m:lden, dat de Vioot mst Keyler CatelVl. aldaer cach op de&apos;Kufl tulTchin die Stad eaVadolig bevont, en dat fijn Majefleyt alsdoen noch niet&apos;aen Lant was. &apos;s Gravenhageden 16 Oilobcr. Van uaidiag omuent halfeen uut gefehiede uyt het midden van haer Hoog Mog. VcrgaJeting ico Depu ai ie , wetdeude bekleet door de Heerin van de Lathrasr, Ctoene- Ra:d Penliooatis Heynnus.Spaubroeck, Coerutn.Rocfc.Gockinga en de GtifHer Fagel, deuelcke nj;t cenigc Catoflco na &apos;t Huys vanden Graef van Straffort, Ambaffaaeuf »inlntr Ooninkt. Majelieyt van Groot Bii.nnnien, teden.cn met fijn Exc:llentie al-daer in «Joufeteiuie zijn geweeft : Ter felvertijt waiende Geallieerde Miniiktt in ; aen dewelcke door Brieven wcrtgecorfiimeert, dat Keyler Caielopdeni) defet tot Milaen is geatriveert, cndatlija Keyfetl. Majeftcyt aldaer jyding fouJe blijven afwachten : Van dit w as tot Fianckfort kenniffe gegeven door een Staffette.</p>
</text>
