<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>&gt; Regensburg den 19 O&amp;ober. Heden heeft de Ceur-Memfifle Direfteutacn d&apos;acowefcnde Gelanten een Brief, die&apos;de Ptin» Eugene deo 19 S;p&lt;eraber ten den Ceurvorft van Menis gefebreven heeft, vooigelefeo, waer ia üjo Hoogheyt lijn Ccurvorfte). Dooit, bedankt, voor het (lellen van li|n otdte, van de in i-ranc.toxt geleverde JOlBl Gulden aen hem &gt;cn belten vtn&apos;t Gemeen ie laicn toekomen , waet Vin hjr onder andere de voorbeen geaccordeerde 500 Cent net Kruyt bad laten betalen ; en vijl de Reparatie der Vetting Philips burg, wanneet men die Kijcks Vefting niet t&apos;ccnc&lt;nael wild: laten vervallen, hoognodig en bv lim preienticaldacr eeo&apos;iootn ingevallen was, tot welckcrs opbouwing Hjroock ten min&lt;tcu 30 Golden gegeven hadj foo verlbcht hy,!.&apos;jn CcutvorftcL Daoil, bjr hei l&lt;-fftliik Ki|cks-COn.vent dier opteinfteren, dat de.hier toe.veicyfcnte Gcli-Soramen gelevcrt mochten weiden ;. ingevolge defc* htd üja Ceui»orttelijcke • Doorluchtigheyt aen &apos;t Oeur MenififlV Uirc#oii«oi bevooieo, by d« Gelasten der Principalen, die lbo aio de to&lt; gemelde Veiling voot delèn geaccordeerde 6 Romer Matnden, als ae» de Ucit&apos;i tot d Operations-Ka* tocgeiiane jOOOOO Gu:den noch ten &gt;ehicr&lt;n £i|n, d&apos;trinnering te doen , dat baer Quoie fiouet verdut uy«ïttl v.ldaen mogt werden, &apos;t welcke alle Ge&apos;amen acngeoomen hebben ie lullen refereren. Wijl ar* de befteodige Eleftions-CapuuUtie e n ge Articulen om te vernieuwen genomen, en d overige vrrdrt 101 d&apos;afaoeoing na de Rijcks-Vctgadering geremitieert foudenzijn, foo mocht reun vaa de Vorftelijeke ziide daer orer niet wel vo&apos;daeo tija , tn defc Saeck veer occafie tor Deliberatie op de Vergadering geven. Uyt hetHolfteynffeden ij Ofttxr. Volgens bericht mirt Str«cL font maelae die Stad geen byfondere hoop op een S w&apos;eds Trai.spc.rt, wijl &apos;t felve noch niet pi j oock de Deenfle V-ooi inZee was: In die Plaets was alles no-h jn goede Aaet,en geea eenig diag : Den tl waren jq Defeit-.uu v.ndaer na Swe&lt;;ciiheo 10 na Stettijngef.nden; den I&apos;elvendjgwaren weer 6 Deenffd iUiyjcrj r:t volle Mom ure overgekomen s Het Guarnifoen bad een Uitval met xooo Man te Paett en 500 ie Vopt gedatn, en getjachi, de vlottenen Bootendie de Moicofi&lt;cts.tot het emponeren van &apos;t.Eyüni Rugen vervaerdigt hadden, te ruinerens m»ei haer DefTeyn »i» mii-luckt, wijl aldaer Reduyten opgewotpeo, en de Generael Prins O4lhoruckr aenftonts met ai fijn Volfk uyufirocked wis &gt; echter faalde? fy in ie eerfte furie een der gemelde Redui.te» veroyif.rt,.» lichte StuckenCanon vet nagelt,en de Moscovittrs. daer. in gtnvf flacrcert., Den i 7 défendetrde lig noch de Pcinamundw «chaos; oforerrootgrn wieit de SaciflTe Auillery in;t&lt; PoqllTe veraachj., Te Cop* i penhage is eên Poltijacht van Pfltnfrf n opjebiacht, rp men beeft uyt dè Blieven gefieo , dat hei Tttn&lt;p?ti;VP?,r(,Si.. Marrit»/Idaét nq»&quot; &apos;d!g »a»;&apos;l Dcc» Fregat Tfitot heeft mtt+SweedJie Ftcgauca gdUfceiv aengekomtn, diedefenvoörtriiddagde Reys na Wtenwi «ooitgefet beeft. Soadaj is een folemaeel Danck-Feelt gehoudcn&apos;ovet de Ver kieling \an Koning Caieliot Rooms Kor.inï en Kiyfet. Spiers den 10 Oclobtr. OnsLeget ül in 8 dagen (cheyden. D:Ma telch.ls de Hateourt en Bezar.s hadden betVyantlijck Leger rceis verlaten , en iu leo ni het villieren det Velticgen en het Hellen der rioadige ordres op de Wimerquattiercnna&apos;t Hof gsen, latende &apos;iCom imuco a--n de.i Graefdu Boirg : De Regimenten te Paeu van lUnepour, Seaujite en Forcat, die uyt&apos;t Dsuphine emiicnt Hunnitgcn zijn ie rug gekomen , zijn doot&apos;thctntn uc&apos;er maichercn fotda nigverfwickt, dat ydet Compagnie nieulijcks ioijo Man fterek is. Fiaockfo.&apos;t den 2; O&amp;ober. Maendag is de C&lt;ur-H»nove:ffc ccrfte Gerant ,de Eaton Gctts, na lijn Goedmn in Heffen gegaen &gt; dcch (ie Heer Scht2d:r blijti, tot dat men verfekett is,dat de Krooning hier en noch van dit Jaer lal gefchieden : Ceur-Ments wacht hier noch na een Exprefle van Kcyfer Cartl, of lijn M*;eft:yt lig direft herwaens f&lt;l begeven. De Heer Albani, die üg hier als PsuflTclijeke extraordinaire Nuncius te Ceulen geligiiimeeu li&lt;eft gehad, is «adiePlieis veriroeken , hebbende hier geen jndete Eer b.*kom:n, ais dit hy de ecrfteVititc van de Ceur- Bohesnilfe en S.xifle Gefauien hetft ont fjagea, en aen luer de Comra-Viliie afgelegi. De RijcksQuartienneefter is belig meerder Logementen voor Keylet Carel eu ddlelfs Suite op te fchtiiven ; oock fooden meeider Stallingen gemaekt werden. Van d&apos;Engelffe en Hollantfe zijde in.leert incn Itcrck op eet) vrye GoJsdienlt-Oeffeninj voot de Gertfjrtreerde in defe Stad. Ceulen den 25 Ottober. Eergifteren is de Heer Aibani van Frankfort hier te gekoutn. Giiteien morgen ten 9 uurt-.i ontfing de Ninclui Bully een Gourier van den Paus, niet ordie , om na Romen tekeeien , werwaetts by de Reys dien raoigen aennarn. Het Deffeyn van &apos;t na de Hont:ru* getrecken Vyanilijek Detachement foude zijn, ie Zellingen den Wijn , die d&apos;Aerts-B.flchop van Geulen toebehoort, weg tc nemen , door fijn Tegen-fany niet eldets vervoert wett, gelijcketnige J-tenlacg geschiet is. Hisiburg den 2} O&amp;ober. Blieven uyt Polen ffie!den,dat deTutkfe Ambairade Koning Auguiius als Koniog van Poien erkennen wil: Stanllhus is teets in Swcdea aengekomen. Men fegt, dat de Legers iu Pomtren in 14 dagen de Wintcrquaitiecen lullen bettecken-, doch alvootens StraeilónJ bombatdeien : Voor 6 dagen is rects een gedeelte der Decnffe Ariillery uyt Fredricksoort vertrocken. Vaa den io tot den 20 zijn inde Sont geko.uen 5). Schepen, daet onder van Colbergen Jochetn Blank ; van Koniagibergeu Dirck Sandra/ Reytr Sivacn, Dau-vc Minnes, Pieter Wigge», Pieier Chriftiaenlen e.i Cornelis Kalck.nan ; van Danzig Cor. Cl. Boef, Eprazin Bruyn , Corn. Hunaing,Minne Douwes.Reynett Bouwes , Cornelis Janfen VifTcr en Lambttt Pronk &gt; en van Stockholm Syraon Schacp , Jaan Stoffels cn Diuk Sipkes.</p>
</text>
