<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANGIEN.</title>
	<p>± m Adii d den 6 OftobeiTv De Patriarch van Indien, hebbende volgen» clmnkl.&apos;Ordres in de Lijckiicnitcn ovci wijlsn |y| den Dauphin gealliïtcêit, it a anderendaags aaCotclla t verrocken, ooihaei&apos;Maieltcy&apos;cnophacr ic het-, waetts te dienen : Men verwacht haet na lonler rwiiffel van deTe Maan alhier, nietalleen volgens dc bekome betichten van Corella, min oock om dat dc Oppet-Stalmt., Hertog van Medina Sidonia, en ë&apos;Oppe&apos;-Hofmïeftet Coneftable van hiet gebleven lijn, om de noodde vootfotg te dragen in &apos;t geen tot haet fimployen behiort. ï). Gtaef van Bergheyek, die biet dc Bediening van eeifte Minifter, alhólfeet fonder publitcke whatafter, bekleet beeft, continueert te Vèifeketen, dat deVtcdevan dit J»et noch gepubliceert fat werden, om dat de PtélimlnatU met fijn interventie gereguleen zijn, &apos;t welck in &apos;t algemeen gelooft weit, om de waetneyt van een Miuifter van dctèn Gr act geen oogelijck aen te doen , die oock dc Declaratie des Conicg» tót Super-liitendent Gtnerael der Coninki. finan&apos;ie komt ontfangen: Het Oectcet hier van ts in den Raed gepubliccett, waet by fijn Majefteyt ordonneert, dat geen Mtnitlets &gt; dicgetnelien Raed uytmake&apos;n, ia dit tegenwoordige en aenftaèndejaer ietsmogen refotverén of «afteren of in deliberatie nemen, fonder alvorens aen Jen Graef van Btrghtyck kennis ie geven,die vervolgens met fijn Majelleyt fal canfeteten, om te tefolveren &apos;i geen dienftig fal geoordeelt werden I Hier uyt wert de val des inachti van den frcudcni der Finintie vóorïpelt} maet de Gtaef,&apos; om &apos;alle occafie van Ceniute over fijn Opera tien re orvgacn, beeft by fijn Maielleyt Inftantien gedaeo, dal Hy een Raed van Minifters &quot;geliefde ie verkiefen, die het Plan van fijn Êfopbüuen Tonden examineren, om des tc fckeidèr de Conlokl. Dicnft te kunnen bevotdeten: Men f«t, dat dact toeaengeftelt rijn de Pielident van Caitilicn.dk Commiflatis Genetael van de CriiMle, de Henog yan Montalto&quot;, *e Heitog van Montellano en dc Marqui» &apos;de Bedmardefc t nyt den Raêd van State i wtlckcMiniftets dc iJelibcratien van denGraeffu leu moeten apptobeten s Dact ts oock een inder Decreet Van fijn MajertÉyt aen de overige Tnbunalia, foader die van dé Inquifitie uvt «e fluyten, afbonden, met ordre, van alle lnfórmatien, die d&lt; Graefvanßergheyek vanhacryder in ibyfon- JcVoude komen ie cyflcben. «geven, »ooi foo veials haet jnt... dictie ftrcckt, op dat hy lig kan intoneren ovet het Middel. d-«hy Tal «rillen nemen .&apos;én bei gemelde Plan van Regeeung vande gefcecie Spacnffe Monatchy te reguleren: Dc Sociteyt van voorn.me Perfbonen, gcformcert door den Grarf van Betgheyd.i, fckijnrim 10 te fuilen beftaen, met een Fonds van i Millioen Pefos : üaer tonden «o s l i ineetekent hebben V OndertulTchen continueert hy alle vli|t, «m te foeeken, wie dacr in foude Willen weden i en foo hacft als het getal compleet it, fal hy 4e behoorlijcke vootfotg tot dc goedeDiicftie van&apos;t Gouvernement in &apos;t werek ftclien» hebbende Don Bartolomco de flon béooemt, om dc Depêches geiegelt af te vaetdigcn, Ooafhanckelijck van den Secretaris der Kxiigi- Ocpechcs HectGrimaldo, alleen om kottheytihalven. De Abi der Minnebroeders van het Cfooftcr St.&apos;Mattin is defe Stad ontfegt, om eenig misnoegen vsn de te«n*ootdige Hegeetm* j oock is uyt de Coniocktiicken van Spanee t&lt;bannen een&apos; Priefter Don Manuel Romano, gewefe Sectetalil del Btimn in dl CaftiÜaenfe Tael van den Nanciu» Zonfodn.y, zijnde door i Minifters tot aen Vraocktijck geleyt met ordre,vanCettificatie te brengen, dat hy uyt dit Lant is gegaen s Men fegt, dat het ikovet Cortesponcieoiie, welckc ny mei gemelte Nuncins, die Avig«- Bon tcfideeit . gehouden heeft.&apos; Don Catlo Gtillo, Gouverneur van Ü Galeyed van&apos;-&apos;t Conincktijck iieilien , is bier gcanivceit, om fijn -Prctcfltitn aen den &apos;Graef van Bergheyek voor te ftellen, en,fo men fegt &apos;i ook ovtr d&apos;aenneming van den Henog van Turfis te {preken,1 die &apos;daer van Vel is &gt; naet tot de Maent Mactt sijn de Galeven voot rekening van gemelde Hertog, volgens het Com raft mêi den *6r»iog&apos;gèftipule«t J en ondertuflchcn Tal men koenen disponeren over de wijfe tot het admitteren van de Patty van andere Aennemers. -&apos; Tan Zamora beeft men,&apos; dat lbo Potiugeeflc Ruyiera omtrent Cdtavajalés geavanceert lijnde, men vtecsde, dat de Vyanden dat Caflcel mochten belegeren, en fig ten dien eynde op dc Frontietenbyeen verftmtUn} &apos;waet Op de Matefchal de Camp Serrano na Aftorga ging, om fijnTtoupeo ten cetften te laten avanceren, en hy Hét*»óó KuVWs iecognofcetenDeVyanden van dele Matfch beticht xijode,&apos; retirettdcn fig na de kant van Mitanda de Douro, ala wanneer men verftont ;dat fy geavanceert waren gewceft.om&apos;i Lant te ieco»nofcetèn:Ondetiuflen ging dc Marefchal naZamota.om met den Lt. Gen. Dom. Réc»,die aldier aen de Jicht legt,te confereren,wafer meet gcdacn weiden, ingeval de Vyandcn &apos;t Lant vaa *&apos;}* ] den onnutten en befch.digeo i&apos; ter felvcr rijt fchreef de Gtaef (te Al-. mor,een Portugees Officier,een Brief a»B gemelde Serrano, met bygevoegde Paipoortén, om de Officiers na de Frontieten ie fenden, tot hét reguleren van een Uytwifleling det wedeiyijdfe Gevangens, en dat her Lantvolck niet omruil fonde werden; waer opiCoUonels •et beftemder Plaetfé waren géfonden, • alwaer oock dc i Portugeeue OfSciets Tullen komen, om over &apos;t een en &apos;t ander tc trafteten.</p>
</text>
