<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Raed van Siaten der VereeuigJe Nederlanaen , adveiteert aen een yder die het aengaet , dat tot bevotdeiiqge van de onderhanden zynde icparatien aen de Sluys-dcure te Sas van Gend , de fcheepen die aldaer moeten doorvaren na Gend , niet diepei zullen dienen geladen ie worden als vier en een halve voet Hollands. Tuftchen zr.tuidag den 5 Decemb. en des zondags den ( dito &apos;s nagts, is van een gemeene fchuyt leggende aen de Haerlemmer Boom, weggenomen of geftulc-n een Bael Turks-Gaien gemerkt een klavetblad No. 54.Een Bael dito gemerkt PV.met een ftieep aen malkander gehegt No. 2. Een pak of kas Kamelotten of Greyr.en of Machayets gemeikt HDL, aen malkander met een 4 daer boven No. 3. Een pak of kas dito gemerkt HMC, in malkander met een 4 No. 10., zynde deze 2 laetfte fooi ten donkeie cotileuien. Indien iemand deze voorn. Goederen of Dieven weet aen te wyzen dat in handen van de Juftitiegeiakeu , zal 250 gl. tot een veicering hebben , en deuaem van dea aenbrenger gefecreree.d worden; te adrefféren aen Dirk Janfz op Rapenburg aen de binnckant by de Foely ftraet in de Konir.g William. Tuflchen ding&apos;dag en woensdag den 1 ca 2 Decembei, is van de gemeene fchuyt van Kapt. Nicolaes de Ruytet, geftolen , een Baeltje Stam of Turks- Garen, gemeikt I Am een zeshoek No. 19. Die&apos;t zelve voorkomt, of de Dieven weet aen te wyzen dat in hai den van de Juftirie getaken, zal 20 ryksdaelds. genieten en zyn naem gefecteteerd werdenjte adiefléien aen G.van den Akker in de Molfteeg t&apos;Amft- De Ed. Mog. Heeren Gecomm. Raden ter Admiialiteyt in Zeeland , rullen vrydag 11 Decemb. &apos;s morgens 10 uren te Vullingen in de Teere, verkopen, 2 fterkc er. wel-hezeylde Franfle Schepen, het eene genaemd le Bon, ea&apos;t andere I&apos;Amazone, mitsgaders ontient 100000 fg biuyiie St. Domingo Suyker, 4000 fg Indigo, 30 Stukk. Rochelfe Brandewyn, 138 vaetjens eu 84 ankeis Nantoife Brandewyn, 40 baéltjes.is ftukk. en 5 vaatje? ProTcnce Amandelen,en 30000 £g Bifcays Yzer, alles geloft uyt gem. Scheepen, veioveid door Kapt. A. Bevetj. En zullen haer Ed. Mog.,den 18 Decemb. &apos;smoigens 10 uien, mede te Vullingen ia de Byenkoif.vei kopen, 100000 jg bruyne Suyker, fOOOO (g witte Suyker, 14 vaten Indigo, «o vat Rode Wyn, een party Biandewyn, Spek, Vlees, Meel en ander uyrgaende Weftindis Cargazoen , mitsgaders 2 ftetke en wel-bezeylde-Fianfle Scheepen, het eene genaemd le Peile de Boaideaux, en &apos;t andere Sr. Jozeph, door den Kapt, Jacob Gnipeiu in Zee veioveid. En zullen haer Ed. Mog. nog den 1- Decemb. binnen Middelburg in Zeeland , in de Goude-Leeuw, &apos;s motgens ten 10 uren veikopen, ontrent s7°oo fij bruyne St. Domingo Suyker ; 3700 fg Indigo ; 325 ftuks droge Huyden; 24/ aten rode Wyn ; 4 en 3 vieide var witte Wyn ; 30e. vaten Vlees ;70 vaten Blom me ; 6 pakken gtof Lynwaet; i» vaten Teer; mitsgadvhs 2 ftcikcen wel-bezeylde Franffc fcheepen , uyt welke de voorfz Goedeien zvn geloft , en in Zee veioveid dooi de Kapts. Komelis Gcititfzeu Jochem Gemmers. Den 19 Dee. 1711 zal men tot Levden in het Heeten-Logement aen den Burg veikopen,een fchoone Woninge met 26 Margen,r Hond en 2* roeden Land;,gelegen onder Voorlchotsjn;Mitsgaders nog eenige partyen Lands,gelegen onder Oeftgeelt, Nooitwyk.Soetei ..oude, _eyderdorp,E(lciykerwonde en Alkemade,met nog 2 Eif-Pagten een van 50 gl. en een van 9 gl. &apos;s raers. Dieeenisje verdeie oinUncgtingen begeeren konnen zig addrell&apos;eren aen Heyinan Schouten Vctruyt Notaris wonende op de Bredeltraet tot Levden. Joh. Staets, J.Lemmers en Joh. Staets de Jonge, Makelaers, zullen tot Amft. op den 23 Dec. &apos;s avonds teu s uren ia de Nes in de Brakkegront verkoren , een paity extia pnylce puyk van 120 a t3o Pukken Moskovile Jugteit. De Makelaers J. Siaers, J. Lemmers en J. Staets de jonge , prez.enteten te Amfterdam uyt de hand te verkopen , een party van outient 10000 ftuks Palmftokken ; &apos;t Zy de voornoemde party in &apos;t geheel of andettins , yder zyn geiyf. Dezen avond de i-i-tfte Loreu in de Lotery der Stad Levden , nekt dingsdag den 15 Decemb. of Commiifai. en H. van Damme verbeuren 1000 gl. aen de Amfterd. Diacouy ; 50 Loten op een Biljet korren 1 per Cent : De menging &apos;s middags ten 2 uren. Tot metgen-avirnd nog Loten in de Loieiy van Goederee a s gl. , maer 3 Nieten , waer tegen veel zwaie Pr/zen ; de 2 hoogre Inleggers yder ioo.en de 4 volgende yder $0 gl. ; soLoten kotten 1 perCen: tlrelt compleet.of vandenDale er. H.vaiiDamme verbeurencoogl, Maendag den 14 Decemb. trekt compleet deLotciy van Hem a j gl. , of de E. Reg.-uten verbeuren 500 Drieguldens aen d&apos;Am&apos;lerd. en Enkhavzcr Geref. Diac. Armen, indien uyteclyk 21 dito niet trekt ; d&apos;inleg tot den 12 dito. NB. 50 of meet Loten 1 «et Cent korting. Om &apos;t kleyn getal en groten toeloop zal de Loteiy van de Rvp a 6 gl. en 3 Nicten-regen 1 Piys trekken 7 dagen vroeger, en zulk» 21 of 24 Dec. of deF.eg.enJ. Ratelband verbeuren ijoo gl.aen de Amft.Ger.Diac.Armen.den inleg en o&apos;circkcuing tot 12 dezer:! ickt comp, DeLotciy vau Uleyswvk a 3gl. &apos;iLot, zal nu compleet trekker 21 Dec. t 711,0 f Reg. zullen verbeuren 1000 ducatous aen den Arm. dae.r. gecolleft.word, en nog dae.crvoven dubhelde reltitutre vo« yder Lot, ingevalle z. Dec. of eenige weyniec dagen dae na niet voortgaesV,</p>
</text>
