<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Nadien dagelyk, aen dea Poftmr. vande &apos;..eiieraliteyt in het Ltegei van dezen Staei klagtcn komen.dat de Blieven van Amft. op &apos;tLè~&apos; gei avet andeie Comptoircn palmende de Steden in Vlaenderen en Brabant worden verzonden; waer door de Luyden niét alleen genoor-&apos; zaektzyn meerder als het ordiuaiis.Port te betalen,maer ook een dag latei ontfangén wotden;zo werd een ygelyk by dezen oudettigt.dat de Blieven van Amft. va &apos;t Leger gaénde wordeu befteld op &apos;t Hacgf e Poft-Comptoti op het Rocfcin, gaende alzo diic&amp;elyk mei de ordi-&apos; naris Poft op het Leger zonder dat daet ecnig geld bygegevcn of meer betaeld,als vooreen enkeide Brief 8 ftuyv.in &apos;tLeger aenkomende.&apos; Joh in Jozepn de Cleve.Ooeiateui.Oculift Sec.in &apos;sGravenhage by de Kapels-btug&apos;t 2de huys in &apos;tAgterom, laet weten, dat voortaen de welbckendeßalzem en bloed iey 11 igeudcTinctuer voorScheurbuyk.Graveel Scc.metAuthoiifatie van deV.&apos;el-Ed.Agtb.Magifttaét van&apos;stlraveni.age,niet anders als met het Wapen van &apos;s Gravenhage z.al worden vcrkogt,om alle bedrog van alleLandlopers die dezeßalzem valfelyk uaniakeii.vooi te komen.ls ook opregt te bekomen te Amft. op de Botcimaikt in de grote Olyfant;Te Delft&apos;op de Paerdemarkt nacft &apos;t Amunir.c-liuys, een Fles|e vooi 6 ftuyvers. T. Remie het Vendam t. van &apos;s Gravenhage, zal dingsdag den 28 July en de twe volgende dagen veikopen,veclderley Meubelen enHnys- Cieiaden ; zullende s&apos; maendaegs te voren konnen gezien werden. * Tot Dordt by Koning iv het Schippers-Huys ,is te koop een goed Ferry-fchip zo &apos;t behoort, groot 40 «46 Lallen. Op zaturdag den 2! July &apos;s morgens ten 9 en &apos;s middags ten 2 uren zal men in &apos;sGravenhage ten huyze vanCornclis van Veen Bt&apos;oemift aen deWelt-zyde van derrince-gragt in den bontenOraiige-boom veikopen.een giote paity van curieuzeAngelierenjals fchonezeoleureii, Bizaidén enPicbtéiMitsgadcrs diverfe fooiten vaiißygc.waflèii.alsgeeleJaflemynen,oliandeis,Lbntifcu.so:c.6eßlocmcn alle dagen te zieu. Den 17 Augufty zal tot Amft.onder de Boekverkopers veikogt wolden alle de eyge Sooiteringe door wylen P, Mortier zelfs gedrukt,als mede daer giote geulen var zyn; de Cataloguen te Air.ft.Wed.Moitiei.Hage van Dolen, Rott. Fritfch 5c Bohm, Leyd. Haak, Utr.vftn de Water,Ar.t.Grunge,Brufiel Sfciftevens.Hamburgdc Gebroeders Koniugs.London D.Mottier en in de andeieSteeden by de Boekverkopers. Weid bekend gemaekt dut t&apos;Amfterd. by Mozes J.,cob!z Polak , wonende op de Jcde Breeftraet daet de Koning van Polen uythar.gd , ichuyns.over de Engclenbcig, te.koop is extra puyks Varinas Tabak van 24, 30, 40, jo. fts. &apos;t £JJ; als mede oHgckorvc , zo by de fjj als in het gios, item Kaïial&apos;ets van aldeibande lootten,voor een civile ptysjook gekorven St.Vincent?,van 12 fts. &apos;t \f., als mede BrazilTabak.&apos; 1 &apos;Anifte.d; by Izaac Trojel Boekverkoper op &apos;t Rokkin iv M, Autoiiiiius, is gedrukt en word veikoft , Tiaité de la Divination , traduit du Latin de-Ciceron pat Mr. I&apos;Abbe Regniet Defm.uais; avcc mi Difcours d&apos;tfoCiate a Demonique, fut la conduite d&apos;nn Hor.nefte Homm« dans totis les Cours de fa vie , rradnit du Grecq pat ledit Sr. Defmarais, en 8. Memoires dtiChevaliei Temple ,en 8. Alle Collecten!* werden veizogt dezen avond luier Copy der Lotety van Zwammerdam a 4 gl. over te zenden; tot van avond de laetfte Loten j ttckt dingsdajT den 21 july, of H. van Da mme zal loco gl. aen de Leydfe en Amft. Diacony.en 2 dukatons voor yder Lot betalen. Dezen avond ten 7 uien nog Loten in &apos;t laetfte teiiar.t van Krommenydyk a 4 gl. &apos;t Lot, waer in 66 Pryzen van 100 tot 4000 gl. ,en maer 2 Nieren leeenseeneliys, traki den 21 July op verbeutte van iooo gl. aen de Gneform. Diacony-At men. Na deze wiek geen iLot in de Lorery van R.iriphorft.trekt coaiplect vrydagj ivoormiddagstoure.binnenAmft.in de nieuwe Plantagie. Tot van «vond man Loten InHi&apos;legom a sgl.rrckt 25 July opgemelde boeten deLief hebbers bekent.Nß.Nog maer weyaigLoten ovei. Tot dèzeiiUvond ten 6 ere- dei; i:-leg eiiovettckeiiiug in de Lotery van Zwacg a 3 gt.,Mekt maendag 27july,onder veibeutte van 1000 goud-guld: aun de Amft. Geref. Diac. Armen.Nß. Dé hoogfie lutreflinten werden den vobifz 27 by &apos;t mengen verzogt. Den 2&lt;! ftiljj t.ckt dé Lorery van Schermerhoni, oi&apos;F. Hanius za! betalen 2200 gl. aen d&apos;Amft. Diac. Aim. en 11 gl. boven &apos;t ingrleyder voor elk Lot./o niet uyterlyk voort.-act by A.r.ft. wAug. NB.Hier is gtorc winft teffialen Compleet is geen twyfel aen.Tot 21 July Loten, Bwgni.e &apos;Reg.derSracGoi.da bevonden hebbende dat nog weynigeLoten inanqueeien tot compleet trekken hare Lotéiy, prolongecren den inleg roi 1 Aug ,om te nekken 3 dito, ondei vcibrurte van 1 oco gi. aen de Ger. Diac. Armen ; den inleg 1 2 gl. Burgm.eu ViOeU&apos;ckif de. Stad Mtiyder. zullen uytkeeren aen d&apos;Amft.Ger.Diac.Ar.een boeten van zbocgl.en «gl.voot yder Lot, indien haer puykje aller Ideyfie Lorcrycn niet zMUrdag 15 A&quot;g. 1711 ofte eerder getrokken weid.Nß.&apos;t Is Weergaloos wndcelt.en&apos;tLot r.iaet4gl.</p>
</text>
