<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AJzo tètGtiffie van den ac in Holland is gaconligneert ad opus jut habmrium een fomme van 222 8-16-8, als renningen behoolende tot de Nalatcnfcbap van Marthys Pierfon de Couival op Suiiname overleden; woid een jegelyk die Regt of Aftie op dezelve Teun. &apos;t 7y alsEifgenaem.&apos;t zy als Crediteur.zoude vetmeynen te hebbeu;by dezen gewaetfchouwt en gelnft,zig met zyneFretenfie bekent te maken voor Heeren Commiffarizehvan den gem. Hogen Rade vooi Maeit i7i2,omme dan e/n gedifponeeitte worden,als nabehoion. Boekhoudn en Meefteren van der Voetluyden Gild binnen de Stad Nymegen doen weeten, dat van daer dagelyks &apos;s morgen tan s uren précis, van het huys vanden Wagéu-Schout na Kleef zal afrydeneen ordinaire Wagen mer 2 panden befpannen , en die in 3 en een half nut zal&apos;overgaen ; &apos;zullende infgeiyks &apos;s namiddags ten 4 uren van Kleef, ten huyzc van Hendr. van Hees buyten de Haégfe-poort by de Lindt, dezelve Wagen wederom ryden na Nymegen , ook in 3en een halfuur: Del&apos;aflagic.-s zullen in het zomer-faizoen van den 1 j Mant&apos;tot den 15 Oftober, betalen voor Vracht na Kleef ydn Perfoon 15 ftuyvs. en zo veel te rug; Pakken en zakken na advenant: en in het wintel-fatzoen eene gulden , namentlyk van den 15 Octobet tot den is Maett. T.Remfchet Vendumi. van &apos;s Giavenhage, zal dingsdag den 2S July en de twe volgende dagen veikopen,veeldetley Meubelen enHnys.Cieraden ; zullende s&apos; maendacgs te voten konnen gezien werden. Den 17 Augufty zal tot Amft.onder de Boekverkopers verkogt worden alle de eyge Soortninge doot wylen P, Mortiet zelf? gedrukt,als mede daer giote getalen van zyn; de Cataloguen te Amft.Wed.Mortiet,Hage van Dolen, Rolt. Fiitfcb et Bohm, Leyd. Haak, U.r.van de Water,Ar.t.Giangé,BiiiffelSciftevcns,Hamburg deGcbioedeis Koning»,London ü.Mortier en i,i de andereSteeden by de Boekverkopers, T&apos;Amfterd. by R. en G. Wetfteyn Boekverkopers inde Kalvcrftract by de St. Lucyeftecg, wetd uytgegeven ;bet Eeiftc Chiiftendcm of de Godsdienft dei oude Chriftcnen in de eetftc Eeuwe dits Evangeliums, doot William Cave; dnde Druk, van teer vele fouren gezuyveit en met een nieuwe Voonede.het nuttig gebtuyk des weiks veitonende,vettykt,dooi H. S. van Alphen Bcdienaer des H. Evang. t&apos;Amfreid. met kopete Platen vncind, in 8. Nog, de Magtder Duyftetnifle.en de Beftierinze Gods daer tegensjaengewezen in alle de gefchiedeniffen des Werelds; als der Joden van Salomo af, en der Heydenen federt de Zundvloed.beyde tor de geboorte onzes Zaligmakers; «iet vervulünge van het geene in de H. Schiiftuie dan aen ontbiedt, écc. ftiekkende tot een vetvolg van de Spiegel dei Hiftorien, 6ce. onlangs uytgegeven, in 8. Als mede deßepublyken det Geleerden voor de maendenMay en Juny 1711. Te Amfterd. by N. ten Hoorn Boekv&apos;nkopci ovei&apos;t Oude Heere-Logement, werd uytgegeven, het kort begiip der oude en nieuwe Geographie, zynde eene beknopte ouderwyziag der Land- en Kacrt-kenneis , verhandeld in een Befchiyviug dn geheele vlakte des Aerdbodems, zo als die in haer eygen aerd , in verdeeling van Landen en Geweften, met Wateren en Zeeën omgeven, en door Bergen, Rivieren en Stromen endetfeheyde&apos;n zyn, en na de Regeêring, in een meenigte van Rykeu en Staten verdeeld; meteen Lorre fchets tot de kenniflê der Globe, door J. Hubner Rector inde doorlugtige-Schole te Meizebuig. Deze tweede Druk merkelyk verholpen ; met naeuwci bepalingen, nieuwe LandveideelinSen, en aenwyzing der befte Land-kaerien verrykt, in groot Octavo. Na deze week geen iLot in de Lotery van Raaphoift.ttekt compleet vrydag; ivoormiddagsioure.binnenAmft.in de nieuwe Plar.tagie. Tot van avond&apos;maer Loten inHillegom a 3gl.trekt 2j July opgcmeldc boegen deLief hebbeis bekent.Nß.Nog maar wcynigLoten over. Tot dezen avond ten 6 uren den inleg enovertekening in de Lotery van Zwaeg a 3 gl.,trekt maendag z7july .onder verbeurte van loco gond-guld. aen de Amft. Geref. Diac.Armen.Nß. De hoogfte Intreffsnteii weiden den voorfz 27 by &apos;t mengen verzogt. Den 30 July zal binnen Leyden campleet trekken de 2de Lotery van Alphen a 20 gl. by veibeuite van 3000 gl. aen de Ger. Diacony, tor den 25 de laetfte Loten , een gtoot getaf capitaic Pryzen , als 5 a , 5 a 8000, 5 &apos;.1-4000 , s a 2000, 100 a 1000, gl.enz. Op&apos;t wooid der Regenten van de Diacony , zal de Lotery det Stad Leyden a s gl. compleet trekken den 28 July , of zy zullen i»«o gt. aen den Armen betalen. Den inleg tot den 2$ dezn. Vyftig of men Loten op ecu Biljet kotten 1 ten 100. De Lotety van Blevfwyk a 5 gl trekt zeekeilyk compleet i Augufty ,ofde Regenten verbeuren 1000 ducatons voor de Rottnd. Diac. Aim., en dubbelde icftltutie, 70 nof nyterlyk r? dito n;et «toortgaet. NB.Voor s gl.iocoo, 5000, 4000, 3*00,2000, en 20 a looogl.otc Het keurlyk Loteivtie van Gitffen a 5 gl., o»gefteid door vetfrheyde Licfliebbers, beftaende uyt 17200 Loten, zynde man 4 nieten tegen een Prys, zal trekken 31 July ander hetbcitier vau A. van Otmont aen den Overtoom by Amfteidam. B&apos;.ttz,m.e&apos;ußeg.detStadGouda bevonden hebbende dat nog wcynigeLoten manquenen tot compleet nekken hare Lotery, piolongeeten den inleg tot r Aug.,om te trekke» 3 d:to, onder verbeurte van 1000 gl. aen de Ger. Diac. Aimeu ; den inleg 12 gl. Bui&quot;-m.en Vroedlchap der Srad Muydcn zullen uvtkeeren aen d&apos;Amft.Ger.Diac. Ai.een boeten van 20c.0gl.en 6gl.voot yder Lot, indien haer puykje aller kleyiie Loteryen niét zaturdag is Aug. 1711 ofteeeidet getrokken werd.Nß.&apos;t Is weergaloos verdeeit.en&apos;tLot maer4gl.</p>
</text>
