<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Brutjildeh 20 Iv.h. De Henen Gedeputeerden van den Stac: de Magiflraets bcftellingen in Staets-Vlaenderén gcdacn hebbende, quamen gifteren hier aen. Heden ftaen die van de Ridderfcli Braband bveea te komen, om re treeden rot eene nieuwe zing van een Gedeputeerde&apos;in plaets van den Graef van Maldcgenr, wiens tvduve is;maer men gelooft dat by gecontinueett zal woiden. tetitm den 20 Jt&apos;.h. Het fchip vau Kapt. fgnatio de Nobieiia was den 21 Juny van Kadix na London gezeyld. Alle de fcheepen waren van Riga vertrokken, maer gècné van dezelve noch in de Zond gekomen, f e Dantzik waren nog geene koopvaerders ae.i-ge&apos;.and. Schipper Sybrand Harmenfz uyt de Pelt na Noorwecgen zeylende , was door een Zweedfe kaper ontmoet en biaef geplunderd , waer na hy door een Deenfe kaper was medegenomen , niet tegenftaénde hy een Hollander was. Een der 2 Convoyers van on/c Nootdfe Vloot van 48 ftukk., heeft het ongeluk gehad van op de klip de 2 Snftcrs te floten ; doch het volk dan van was geborgen. De Liei.t. Admiiael Gerhard vandei Duffen is den 17 overleden, &apos;s Gravtuhafbf den 21 Juh. De Hecren Staten van Holland en Weft- Fiiesland die hedeji wederom vergaderd waven , zullen /o men meend aenflaende vrvdag van eenige miliraireCharges difponeren. Deze morgen was de Graef vau Sintzéndoif met de Henen Gedeputeerden van de Siaten Generael in conferentie. Be Broeder van den F:eer Vegelin van Xl-acrbngcn Gedeputeerde te Velde, is heden nvt het Leeger alhier gearriveerd, en na&apos;de Provintie van Friesland veitrokken., Men heeft tyding dat vooileede vrydag-morgen aen de Priuces van Naffau de ongelukkige dood van haer Gemaal was bekend gemaekt; hare Hooght.van aan zelven gevallen zynde, was adergelaten , en bevond zig federt na tv ds gelegentheyd in ie delyke gezoadheyd. Dé Koning vanPrayffcn bevind zig hier op het oude Hof; deszelfs Minifter de Heer Hymen heeft een Memorie aen haet Hoog Mog. aveigelecveid. De Graef van Orrery zal heden hier zyn.</p>
</text>
