<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DUYTSLAND en d&apos;aengrenzende RYKEN.</title>
	<p>We-nm &lt;Ln 8 July. Men vlcyd zig hier dat de Koning Karel nog voor hei eyndigeh van den Veldtogt in Katalonien , herwaerds 7al kunnen komen. Eenige van onze regimenten in Ongatyéa zouden ordre hebben om ten entten na het Ryks-Leeger aen den Boven- Rhvn te trekken , en men is beezig met het verzamelen van eene goede fomme gelds tot betaling van die troupen. Kyi-nta-jden 14 Ju!-. Giiteren k.ecg nieu hier brieven «yt Noorweegen , confirmérende de aénkoiiift aldaet van den Giaef van Leeuwendael met 5 oörlogfcheepen , 4 fregats , en verfcheyde koopvaerders. Men ineend dat eenige fchceuen van dit Efquadertje onze 2 Ooft-indife fcheepen die te Bergen o.eruiuterd hebben , afhalen zullen. Volgens de advyzcn van de latiftgemelde Plaets van den 27 Juny , was daer nog een van onze Ooft Indile fcheepen de Kroon-Prins genaemd , ingelopen. Btrhu.im \a.July. De Manfchalk van Biberftcyn is met zyne Gemalin hier aengekomen. Eergifte;en wierd de Geboorte-dag&apos; van on&gt;en Koning gevierd ,en de KiQon-Frins gaf by die gele- ] gentheyd een Bael. Zyn Majt. wo.d niet voor het laetft van Ai. „ut y hiei te mg verwagt. De Koning van Polen is met den Keur .&apos;rins zyi Zoon wederom te Dregden geaitiveeid , en de lactftgemelde had zyneuGodsdieuft wederom in de Luyteife Kerk aidaer na gewoonte Verticht. rvxTc&apos; den 16 fmln De&apos;.&apos;-y! onze overlecde Land-Gravin begeerd had, dat men haer Lighaeni niet balzemen zoud , heeft men het zelve des te eeidct, dog mer grote flaetlie, giftet-avond begraven. 16 fulr. De Hertog van Woifénbuttel bevind zig op zyn Lufthuys te Snlizdael. De oudfte Ptins van Beveren gaet over Hanbver na de Nederlanden , om het Leeger te bezien. De Czacife Erf-Ptins houd zig nog in deeze Stad op. De Mó.skovifc Minifter Schleinitz is met een zeekeié Commiffie na Hanovct vntrokken. Hamburgden lójulr. De Koning van Denmaiken ftond heden te Rendsburg te zyn. Morgen wierden 1000 man Land-milirie by Altona verwagt. De Saxife tionpen hebbén Arnftad bezet. De Zaeeden hadden eenige troupen uyt Lubek na Travemunde gezonden f om dat eenige Deenfe fcheepen by die Vefting gezien waren. De Deenfe artillery ftond van Fiedricia na Eckeinvootdegebiagt te wotdeni De Lunenburgfe ftouperi tot het Neuttaliteyts-Corps ge: fenikt . waien in vollen maifch.</p>
</text>
