<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Heer Everhardus Wilinga.Ontfanger Geneiael tier Lijfrenten wegens de Provintie van Vriffiant,gdogeert ten Huvfe van Gerard de Ruyter in Groningen en Omlanden in dc Warmoesftraec t&apos;Amfttrd 1 tn.doet ten iegeli jek bekent maken,dat hy tot het betalen derLijfrenten, welke vervallen zijn in de Maenden September,Oftobfr,Nove:nber,Dtceniber,Januaiy,Ftbruary,Maert en April, vaceren fal van den 4 Mey tot den i 6 dito van &apos;s morgens ten 9 tot li uuren. NB. Niemant fal voor &apos;s morgens ten 8 uuren in Huys gelaten werden,om fijn Naein te tekenen. ° De Hceten Hoofi-Ingelanden, Dijckgraefen Hoog Hecm&gt;aden van de Zijp fullen Saturdag, den 9 Mey, 171 i,&apos;s Morgen» ten 10 uurca,pubfijck bededen liet flaen .leggen en vullen der Dammen voor én omtrent degtootc Sluys van, delelve Zijp , gelegen tegen deZuyder-Zeeoyet &apos;1 Eylant Wieringen ; met al het Hour.Ylerweik,Wier,Slicker.cn generalijckalle Materia&apos;en.daer toe nodig zijnde j als mede het droog inakta cn houden van gemelte Sluys,met het weder uytnemen van delelve Dammen 1 Die daer toe genegen zijn, komen aen de voorfz. groote Sluys.. Dc Liefhebbers1 van curieule fijne Tulpsen «erden bekent gemaeckt, dat de veel Jaren gcfuy verde curieui&apos;e fijne Tulpaen van Abraham ds, Haes verkocht fullen werden op Dingsdag, Woensdag en Vrjdag, zijnde den 12, 15 en 15 Mey ,1711, vermits de Hemelvaerts-Dag ttiiTchen, beyde komt: De fijne Baguetten cn Violetten fullen Vrydag.de» 15, verkocht werden : Oock 8a 9 Plant-Backen, 4 Blom-KalTeo, Zeylige «a Toebehooten : Alle beft Goet van&apos;t begin der Vciknping af. .. . . •/; V4&lt;:&gt; Maendag,den4 Mey,&apos;s Morgens icn 9 uuren.fal rajo tot Hoorn ten Sterf huvfe van de Heer Burgermeefter Nicolaes Minnes publijckvri&apos; i»«_ pen fijn nagelaten feer koftelijk Huyscieraed en Imboede!, beflaende in oudeKraek-Potcelynen.foo heele als halveLampetten,Drielingen, rare Schilderyen yan voorname Mrs.; een Nieumodes Ledicant met efli toot Behangfel; Bedden, fijn Lywaet,Stoelen, Kuffeiis; Koper : •»- • Willem Jacot en Cornelis van den Heuvel, Makelaers, f&apos;illen Donderdag, den 7 Mey, &apos;s Avonts ten 6 nuren, M ie: Bracke Gront verkopen een Party van omtrent iocoo Riemen franlTe en Inlantfe Schrijf en Druck- Papieren,*ao , ƒ ue voornaemlfc Mceders,als breder by Notitie fal aengewefen werden. NB. Geen van def« Pipieren fullen uyt*er hant 5.. v ;, 1 Jacob Magnuscn Hendrick Sorg, Makelaers, fu&apos;len Jen it Mey ,&apos;i Morgens ten 9 cn &apos;s Namiddags •_; &apos;r Heeren-Logemcnt verkopen een extraordinair en ovetkofleliick Ledicant, alles met de Naclt na.&apos;t Lev&apos;jV^_FnL&apos;|; met Fluwele Banden tuffchén beyde ; nevens een extraordinair gr&lt;roi Stel, Iwaermet Goudt Bloemen&apos; y; &gt; . rdrts c&apos;erlijckel lai-, boel met oude Ktaek Porcelynen van&apos;alle Soorten,in Schilderyen ; i fraeye Atlaflen van Blaeft. tv. . v algéfet : Hct Ledicant fal4 Dagen voor dcVerkopiDg in &apos;t Heeren-Logement gefien konncn werden. . -,1 . .., * ;« &apos;•* C.Groenvelt.J.Gekeer.C. Laften M.Poel,Makelaers,(uilen Donderdag,den 7 Mev.&apos;s .V-drfagsten r uur/ot y-&apos;iain it^der Otter ve&gt;kopen 7 i 800 Gcené en Denne Balken en Maften; leggende&apos;aen de Werven van J.P.Kift.J. Allertfz.,A. v. Broek; J., L. . • :, en P. }■ Slufo T . . \ Gcdnïck&apos;tlÖL^H^lem&quot;b7~A~Bß AHAM~CASTELEYN,•f.&apos;- óp dê Marrkf i» dé 21/é-Druik.&apos; Den i Mêy» i;iï«</p>
</text>
