<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>ROma den 11 April. Woensdag aqiveetde een Coutier van Zaragozza aen den Heet Moliues uiec een Pacquec van 60 Bladeren met nieu Cijffer, en een diergelijck ander van 1 Bldderen voor den Cardinael de la Tremoglie, om het Politijeke Secreet daci van voor andere Minifters te verbergen: Zedert heeft men vernomen, dat men te Zarrgozza in &apos;t Huys van de beiugie Giorgina en by Don Felix, gewefe Secreiaiii van den Hertog vanllze - da, die beyde gearrefteert waren , Brieven had gevonden van groote importantie wegen» een Confpiratie, die&apos;al voor by was, nainentlijk om Sicilien ia handen der Geallieerden te leveren. Men fegt, dat de Prins deSaatobono Viceroy vanSicilien geworden is.Woensdag qmra een Couiiet van den Heec Albani van Weenen, Tonder dat men iets van fijn medebrengen hoort. Donderdag was de Prins d&apos;Avellino lang by den Cardinael Paolucci, Secretaris van Staet, en gifteren had de Keyferl. Ambafladeur Audiëntie by den Paus. Dit Hot hoopt noch op een (poedige reftitutie van Cocnachio, all&apos;oo de Keyt&apos;er feer genegen fchecn, niettegenftaende de Inveftituie aen den Hertog van Modena gegeven was , en die Prins tig ujjt dien hoofde Heet van Comachio liet noemen. . . Florence een 11 April. Men heeft tyding, dat de Admirael J :n--nings, te Barcelooa fijn medegebracht Volck en Provitiegedebarqueert hebbende,ook na dat Hof gegaen was, met een Millioen Ponden Stetlings, die de Coningin van Engelaat aen Coning Carel gelonder. had. Venetien den ig April. Brieven van Conftantinopolen van den 20 paflato melden, dat de Primo Vizier van daer vertrocken was , om fig aen &apos;t Hooft van lijn Leger te begeven &gt; dat de Galeyen en Galeotten in de Swarte Zee gelopen zijn &gt; en dat de SweedfeOfficiers na hunnen Coning gekeert waien,met eenig Geit, &apos;t geen de Sultan opgefchoten had &gt; men voegt&apos;er by , dat de Soldy der Militie verhoogt was , om haer t&apos;ccourageren. Met den Heer Carlo Pifani.die gifteren als Provediieur Generael na Dalmatien vertrocken is, om den Heer Vicenzo Vendramia te gaen afloilen, zijn 400 Soldaten met veel Bilciiyt en Proviant dciwaens medegegaen.</p>
</text>
