<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parijs den 17 April.Men heeft met&apos;vcifcheydeCouriers vanStraetsburg en Lotihiringen tyding bekomen v.in &apos;t oveilijJen van den Keyfer te Weenen op den 17 defes aen defelve Sieck;e, waeraenMonfeigneur te Mtf.don gefiuiveii is : Defe importante tyding kaen de Ceutvorften van Seyercn en Ceulen door haer Vrinden geconfirrneert, en&apos;f/hebben niet nagelaten, het Hofdaer van ten cetftcn te informeren : Men acht defe tvding als een Slag van den Hemel, om onfe.Saken te vctbcteren, en &apos;ntn neemt hier op alle b:d:ncke!ijcke Mefutes, om van dsConjun&amp;ure te piofiteten : Men heefi vetlcheyde mael Raed gehouden , én Cotuicrs na divetffc Piaeilcn afgeionden. De 1 Koning heeft een bdloote Etiefaen onfen Aerts-Biflchop Cardina:! j van Noailles gefonden , &quot;om publieke Gebeden enZicimiflen voor Mönfeigneur te doen. De Hertog vin Bour&apos;gondien, nu Dauphijn, is j noch een weyni* geincommodtert, als de Hertog van Bretagne aen j de Kinckhoelt, rnacr fonder gevaer. De Gracf de Medavi /cinijrï van j de Frontieren van Savoyen , dat&apos;er u-ecr veel Sneeu op het Gebergte j is gevallen , en dat het wel Juny fal zijn , eer de Troupen van we&apos;erzijden aldaet lullen kunnen ageren. De Brieven uyt Rouflillon en Catalonien van deh 18 melden noch niet, dat&apos;ér 01 jre tot de matfehder Tioupen is gegeven : Te Barcelona »ss een twee Je Convoy met Paerden , Recruten en Granen met een So&apos;inhie Gelts van Nap&apos;ls aengékotnen : In tegendeel is Mr.CalTaii tePeniscola geatriveèrt met verfcheyde Vaettuygen,geladen met Granen, Ammunitie en 12 fwa.s Stucken Canon.daet on icr 5 van 24 Pont, en 7 Mortieis. De Brieven van Madrid frggen, dat&apos;eroidre is gegeven tot het ontfehrpen van het tot Cadix aengekomen Silver en het fpoedig transponeren , om lot Geit gcflagen te werden tot het betalen det Troupen : De Marqnis de Bay was met dcConuniüatifTen van Portugacl in onderhandeling ovet eeu generale uytwiffeling der wcdeizijdfe Gevangens: Ondeuufichen veriameiden Hg de Legers op de Frontieren van Eftramadura , om het Lant te decken : De Vyandcn hadden reets 1 ooco Man by E&apos;.vas en de Matquis de Bay een getal boven Merid\ De Marcfchal de Villars arriveerde den 2 2 te Peronne &gt; de Maretchal de Möntesquion en vericheyde andere Generaels waren hem te geinoet gcko.ucn : OcOrdrcs waren afgegaen tot de fpoedige Marlch det Troupen, die moeiten aehkotnen.óm &apos;t Leger teformiieo j welkers Rendcvous generael na dekant van Oily tullchcn Cainerijck en &apos;Artas by Arleux was.</p>
</text>
