<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>.Rijflel den 19 April. De Marefchal de Villarszedert voorleden Satuidag t&apos;Arraj aengekomen zijnde, l&apos;oo licobcn de Vyamlijcke Ttoupen (ig van alle kamen bewogen , om haer Armee te verfamelen, f die heden tuiïchen Valcncijn en Camerijck iiont geformcert {e werden 1 Tonder bet Corps &apos;t geen men in &apos;t geretrencheert Campement van Arrat formeert: Gemelde Marefcha! quam eergiftcren tot op een half uur van Douay recognofceren: De Luyt. Generael Cadogam wasoock de Bewegingen der Vyandea gaen omdecken. De Hertog^ • : &apos; • I 1 _ &apos; &apos; &apos; • t &apos;• • ; • ■;.. • • I &gt; &lt;* ;n • f J. - van Madböróugh laet a! de Tfóupen van de diVetflV QuartJerea na &apos;t Gampement van Otchics trecken j foodatmen in weynig dagen de Opera:ien vaowe&apos;etzijdenfalbeginnen. :&gt; tv-V&apos;.- Cotttijck den 27 April. Tulfchen Sondag en Maendag fjuamta j Franfle Spions ofGuides in defe Stad, tn wierpen eenige Vuurwereken in &apos;t Huys van dc Blekery, &apos;t welck in btani raeckte , en niertfgenftaende allemceyten oock jpeeft af brandei Indien de Wint fterefcer was geweeft, had bet Hooy-.MagaGjn gevaer geloopenJ Soa* dagttoefcen de Keyferlijcke Regimenten uyt Deynfe tn Hjiicbeke doot defe Stad na de kant van Doornick. De Luyt. Gencrael Muiray-, hfervan Pont a Rouge «e lug gekomen „ lal we&apos;er derwaerts gaen. Heden is.ons Guarnifoen vanOrchieS uytgetroiken. :■ • •• •, Gent den 19 April. Gifteren zijn de Heeten Pancras&apos;én DeynTs,5 Gedeputeerden van Hollant, na Sluys, Btugge j Ooft ende , &amp;c. verttocken, omaldaeroockdeMonftetingtedoen. Denz6paflierde&apos; hier bet Regiment Schotten van Meredith ,nu Orrery; hebbende va n de Winter te Dendetmonde in Guarnifoen geweeft : Het legt noch io * de Vootftad buyien de Btugfe P9OH , om ten eerften mei eenige Vrlefen en de vetdere Ootlogs-Araniunitie, die hier ujrt Hollant geaui- &apos; veert is , nevens d&apos;AttiUery , die men alle dag verdacht, na het Lcger te vettreeken, van welck Escotte veel Engelffe Officiers, na h« , uyttrecken van &apos;t Guarnifoen bier gebleven, enzedèit mtt Rectu:eti &apos; uyt Engels nt aengekomen, fig fullen bedienen.&apos; Mdendag vont men eenige lüfpe&amp;e Petfoonen omtrentd&apos;Ammunitie-Schepcny nam dc- &quot; felve in hechtenis en befetre alle omleggende Poöen in én buyien d« Stad met goeds Wachtenj felfs laet men niemant meet langs deVeften pe(Teren. Defcn morgen vertrocken van hier dei Regimenten vaq Davis en Naïï&apos;au-Wallon, welck laetfte eergifteren vanOoitende quam. Bruffcl den jo April. Gifteten arriveerden hier de i Hollantfc Re- Z . giroenten teVoet van Amama en Bentem uyt het Hollants Gelderlant» lullende tot nader ordre hiet blijven; en Maendag de 500 Rcmon- f | teer.Paerden met deKeyferl. Recrmen, die lig in Dieft getetiteett hadden, om niet in de handen van den Partifan du MouLin te vet-&apos;&apos; .. vallen, nevens de 2 Esquadtons Dragonders, die men gedeiacheert had, omfe in veyligbeyd te brengen. • &apos; «&apos;• ~•&gt; &apos;s Gravenhage den jo April. Van de namiddag is hier veder een ExpreiTe van Weenen geatrivéert en &apos;gaet verder met Depeches na den Keyfetl. Minifter Graefvan Gallas aen &apos;t Brittannife Hofen«insgeli|k« na den Keyferl. Ambafladeur aen&apos;t Hof van Portugael tot Liiïaboa tcliderende. Men h eft bericht ,• dat,de Prins Eug&apos;ene van Savoyen in&apos;teerftvan de toekomende Weeckayt Duytflant hier ftaet te arriveren : De Baron van Hohendorf, Adjutant Genetacldie voorlede Sondag hier aenquam met de tyding van &apos;t overlijden van fijnKeyferl.&apos; Majcfteyt, vertreckt motgen vooraf na Brabant. Gifteren is de Graef j. van Leche.aine , Envoyé van Ceut-Paltz, na Duffeldorp vertrocken. j Van de voormiddag zijn de Minifters van Portugael, van Pruyffen ea . andere d&apos;eénnaden ander boven en met Heeren van de Regeering io gefprek geweeft.Van avont zijn deHeeren vanCaftiicum en Burmaj nia.Gecomm. van denßaed van State,van hacrCommjllieop deMaci | aengekomen. Mcnverftaet, dat&apos;eradvysis , darde Keyfeil. Gene- . rarl Graef van Gronsfelt op fijn te rugkomlt van Weenen na &apos;c Leger aen • den Boven-Rhiju na een Siecktc van.weynig dagca overleden .is. . &gt; Amtlerdamden 1 Mey .Volgens de Erieven van Elfeneur wiert het Convoy met de Schepen van .hier alle oogenblicken in de Sont ver- • wacht, alwaer 18 Schepen uyt d.&apos;Oo(itzee waren gearriveert, daer on- &apos; der Atent Duytjes en Jacob Dray van Stockholm j Epbam Btuyn.Pieter Gerriifen en Dirck Fredtickfen uyt derPillau; Gjle Geibrantfea van der Mttntl &gt; Jacob van Colbrroen ; Pieter Gerriifen ea Agge Ankes van Daozig j Andries Tomaffe van Lantskropn; Lolkc iipkes en Martin Kramer van Conmgsbtigen. Te Riga was &apos;t den 11 April opcWatet en wierden ia &apos;1 kort eenige Sttayfen met Coopmanfcliappen uyt Ruslant verwacht. TotLibou was een Scheepje in -5 Ermael van Lubeck gearriveert, hebbende onderweeg geen molcft van Sweedfe Gapers geleden: Schipper Swaea foude in &apos;t kott van Libou hérwaens vernecken. Volgens fchtijven van Hamburg was het Gonvoy van defe Stad op d&apos;Elf gearriveert, datr ondet de Beurtluy Sibke Pieterfcn,Jan Be&apos;.leman en Anne Pieieifcn ; envoot defe Stad is oock het Convoy van Hamburg gearri»eert, met een groot getal Smacken en andere Vaetiuygen. \ &apos;s Gravenhage den r Mey.. Gifteren avont arriveerde een ExprefTe aen den Keyfetl. Ambafladeur, Graefvan Zinzendótf, van den Plint Eugene van Savoyen,waer méde geconfitmeerrwett&apos;, dat fijn Hoog-1 heyt in &apos;t kott alhier fal zijn; waerom de Baron van Hohendoif vao dacg fijn Rcys na Brabant uytgeftelt heeft. Defe voormiddag heeft de Heet Btoeckhuyfen wegens de ProvintieVan Gelderlant in de Generaliieyts Rekenkamet Seilie genomen. De Heet Sloot, is uyt dePto&lt; vintie van Overyffel gearriveert, om ter Vergadering van haet Hoog Mog. Seilie te nemen. De Heeren Gedeputeerden van d&apos;Admirali» teyt zijn heden alhier ovet de Zeefaken in Befoignes geweeft. De Heet prins Willem van Heffen is gift éren van bier na Brabant vetttocken.</p>
</text>
