<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Hccico Deeken en Kapitule van Sr. Marie t&apos;Utrecht, Heetcn van den Tol gelegen op het Föit &apos;s Gtavcnwccid of Schcnkcfchans.notificéieo dat de Pachr- jaren van haieo voorfz Tol zullen txpiré en deo laetfte» Apiil 171», en dat dezelve voot den tyd van eenige jaren, int publyk aen deo meeftbiedende in maniere als in openbarcVeipagtingen gewoon is,wede,om zullen vctpachten.op vrydag den 16 Aug 1712,&apos; s morgens ten 9 uien in de Kek van St.Marie vooifz. De Conditicn fyn tcfien bydc Heeren H.Lons op&apos;t Bagynhof,D.Godio by dea plompen Toorn op de Nieuwe-gragt, beyde Dcm-Heeten, en by Mr. L.A.de With Secretaris, agtei de Keik van St. Marie binnen Uttecht. N. dcStetkc eo J. vandei Houve, Makelaets, zullen dingsdag den 151 July, &apos;s avondsten j uien, te Rotterdam inde Hctbcg deZwattc Leeuw, vetkopen; eeo fcjieeps-lading extiaord. puyks puyk Virginy-bladeten Baey-Tabak, als mede een party extra puyk en tiiffe Swietfeat-Tabak, met de Lordonfe Vloot gtaiiivertd , en dat by Cavclingcn zo als die genbmberd zeilen zyn : leggende in de Boomptjens ia de Pakhuyzen van dt Hceien J. Senfeif eo Zoon. Op Woensdag den 27 July zal men buyten Rotterdam op de Ooft-zyde van de Schiekade in deoTuyn van deHt.Hcmicus vandctHcym, publyk vetkopen, een extta Lief icbbery vao Oranje &amp;c. alle lolandfc Oculaticn, aengequeekt ia de tyd vaa onticnt zo jaren, waer ondei vetfeheyde Stammen ter dikte van j, 6 , en 6 en een half duym , Klonen Van 3 eo 3 en een half voet diametei; deCatal. is te bekomen te Rott.bvß.Bofch,Dott vanßraem.Haetl.vandeiVenne, Amft.Boom,Leyd.Lugtmans,Deiffßcman,Goud.Stael,HageGefelle,Uit.vandeWatei. Te Middelburg in Zeeland zal den 1 8 Augufty aenftacnde, int openbaet vctkogt werden het kooftig Kabinet van Schildetyen, in vccle jareu met grote moeyte en koileo te zamen gebragt dooi den Hi.Mt. David Grenicr, in zyn Ed. leven Scheepen Cn Raed der voorfr.Stad, beftaende onder andete voorname MecOers méér, in 1 Stuk van Pctio Tefta, 1 Rcmbrant, r Viffeher, 5 Dou, 6 oude Mieris, 10 jongeMieris, 7 Poelenbuig, 12 Ph. Wouwerman, 3 Miojon, fF. Brcugcl en van Bale, 1 Rottcnhamct 6 Zagtleveu, 3 Btouwe,, 5 Oftadc, 1 Bega, 2 Schut, 3 J. Steen, 3 A. vaede Velde, 2 Ty t, 2 Ph. van Dyk; waet van de Notiticn te vinden zyn t&apos;Amfterdam by R.en G.Wctfteio, Rotteid. Hotbont, Hage Gczelle, Utrecht vande Watei, Aotwetpen Huyffcns , Btuffci Foppens , Duffddoip Leonard Wcyer. Nader onderrigting is ondeituffchen by Philip van Dyk en Jan van Aken, beyde te Middelburg. T&apos;Amftctd. by R. Co G. Wetftein woid in &apos;t Nedetduyts gedrukt, en ftaet in &apos;t kott uyt te komen ;Ad vis aen alle de Vieedehandtlaeii, aengsende het nieuwe Plan dei Vtecdens-vooiflagen ; uyt &apos;t Engtls vertacld , in i. T&apos;Amfterdam by J. Ratelband is gedtukteo wetd uytgegcven, Hollands Twiftzake, toepaffelyk op dezen langdurenden Oorlog, krsgtig bcpleyr, io eea dootdtingende Leer-Reden , gedaen door deu vermaerden en weergalozen Heci Jacsb Sauiife, Lccraci in de Ftanffe Gemeente binnen &apos;s Giavenhagr. Int Nedcrdnyts veitacla, dooi J. Schoolhouder. Tot van avond de laetfte Loren ia Valkenburg a 6 gl.; trekt aenftacnde maendag den 1» dezer rot Dicmen ,of den Directeur verbeurt aen d&apos;Amft. Geief. Diac. Atmen 3000 gl. Nog matreet, kleyn getal dan zyn de Loten op ende weg. Tot van avond 6 uren nog Loten in Ooft er-co Weftci-Blokkei a 63 ft,, en maer 1 rietje ;titkt 16 July , zynde 3 dagen eeider als in de Biljttttjo op een boete vao i-oeio Rvltsdls. aen d&apos;Amft. Grirt. Diac. Anti. ftaet uytgediukt. NB. 50 Loten op een biljet, korten r pri Cent. Huyden dezen oog Loten in 00% __dyk tialu ,9 July in de Ryp, mogclyk vroeger, of Ratelband en Sttaoder vcibemcn 1000 gl. aen d&apos;Amft. Ger. Diac. Atomen.&apos;t Is een mooye verdeeling met veel fiyzeo en weynig nieten. 25 Loten op een biljet, kotten 1 pet Cent. Zuyderwou a :o gl. nekt aen Buykiloot (comp!ee,)mct 1500*0 gl. capitael.of dcVtoetfchap vcibind zig te betalen 1000 gJ.aen deGer. enßemouft.Aim., deminftePtys 35 gl., en door de giote toeloop zal mea de Loten nog maer voo, 10 gl. uvtgeven tot 19 July &apos;s avoada ten 8 uten.eo tetder ophouden rae-t Colle&amp;ereo. P. S. Meo twyfeld ef dezelve niet mcci als compleet zal,rekken. In ieLjieiv van Sybekatfpel a 3 gl., loot men na een capnael van 144000 gl. , ditsdetiekking vaft en compleet gefchaet op maendig 25 July,of de Reg. zulleo uyikeeten 200 gl. aen de Gei. en Remooft. Atmen ,de afkoitir.g van de Piyzcn en Premies is maei 4 per Cent, de miofte Frys 10 gl. , tot zaturdag-avood de klok 7 uren nog Loten ,eu ophouden met Collecteren. , Den inleg in de Lotctv vao Nreuwetkeik voon &apos;1 laetft tot 23 July, trekt 26 i ito , ter boete van 1000 gl. aen yder Armen daet gecoll. wetd; d&apos;inleg it vootfpoedig; voot 22 ft. kan men Pryzen nekken van 1200,2200,1400,1000,600, 500 Btc. 100 Loten korten 1 pet Cent. De Hcere* liurgerm. en Regeerd... dei Stad Gouda,»ullen haer welvcrdfcelde Lotety a 12 gl. vetzien met 178 confiderablc hoge Pryzen, buvten d* min*ete,en de laegfte dtiemael den ioleg zonder eenige penalitcyten ttckken 2 Aug.,den inleg tot3oJulv,2sLoten koet 1 perC. Teo veizoekeder Liefhebber, komt nu te vóorlchyn &apos;tLoti,y,j« van Gouderak a 33 ft.,verzitn mer Pryzen van 3000,2000,1000 Steen rrj.eT4Nietjes,,tekt onder&apos;tOpperfewg van drHeerenßutgerin.deiStadGoiida 9 Aug.,d&apos;in!eg totsojtily.cen yder/poede zig mrt mle,gen. Iv de Stade-Doeten te Rottcd. trekt onventtbaer dt weeigaloze Lotery van Zevenbeigen a 3 gl. (compleet)*&quot;den 15 July, by veibeuire van 5 gl. voor yder ingelegd Lot, 2$ gl. vooi yde, Colletteut, co 1000 gl. aen de Geteform. Diacouy-Armen vanßottcrd., Amftetd. en &apos;s Giavcohagc , iodlcn den 28 Juiy niet met trekken bemind. Woensdag dco.2__-7rvtei)yk doudTydag «en 18 Aug. 1712,1»! tot Amft. in de N. Plantagie , de Lotety van Marqaette compleet zyn atnvaog urce&gt;mcn,met k!okf,a;| van 3 oren xbeginoen, en zo précis alle middageo, ook ,&apos;elkers 700 Loteo : Indien deze Lotety NE. t.iet compleet aisuytgefeh eeven r\et jooocogl. gettokken weid, zal Blank uytkecien aen d&apos;Amft. Gctei. Diac. Airnen een fora van 1000 gl. De daf: der inleg i, niet te bepalen.</p>
</text>
