<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Dicnd tot narigt i it dr Ed. Mog. Henen Uecoinniitteeide Raden tn Admiialiteyt in Zeeland ,de verkoping van her Franffe fchip La Heroiiw met des/elfs lading aengefteld te doen tot Vullingen in de Heibeig de Poie, op den 31 dezei, om gewigtige iedenen word uytgefteld tot dingsdag den 1 September, wanneer op de gezegde plaets, zeekerlyk zonder veidet nytftel aen de meeftbiedcnde het zelve Schip en Ladinge zal worden vetkogt, beftaende boven het reeds uytgediuktc int voiige Placaet, in een grote paity Biittanjes , Breas , Catoene Lywaten, geftreept en geruyt Lywaer, Neteldoeken, Pieces Ollanen, gefpeldeweikte Kanten, Zyde-Stoffën, Zyde-Taffas,Goude en Zilvere Knopen en Paffementen, Lakeneu zwait en coulciiicn in loorte, Stoffen, Zyde-Linten en andeie Keopmanfchappen. N.de Steike en J. vander Flouve, Makelaers, zullen den riAug.&apos;&apos;» avonds ten $ uien tot Rott.in de Heiberg de zwaite Leeuw verkopen» een giote fchceps. lading ext. puyks puyk uytgezogte nieuwe Virginy Bladeren Bay-Tabak, van &apos;t Gewas 1710 zondei Convoy uyt de Vetginy, en nu met de Londonfe Vloot die nog geloft ftaen te weiden geanivetid ; en dat by cavelingcn zo als die genombert zullen leggen in de Boomptjens in de Fakhuyzcn van Meffis. Pietet en Jacob Top. De eeuigfteKaetsbaen iv deu Haeg op het liaytenhof, is met de Huyzinge te huur ofte koop te Aldeiheyligen 1711. Tebevragea by den Notaris Favon in de Begyneftraet. Alzo eenige weynige Perfoneu nog nalatig zyn geweeft aen den Rentmeefter J. G. Schermers te betalen, het verhogen en nazien van hare Graven en Kelders,in de reipeftivc Kerken der Stad Rotterdam,zo werden voor de laetftemacl alle en een ygelyk gewaerfchout om &apos;t voorn, nazien en verhogen te komen betalcu voor den 1 September 1 711, op poene dat de Giaven en Kelders der nalatige , daer voot zullen werden aengeflagen en geëxecuteerd, volgens de Rezolutie van de Ed. Groot Achtb. Henen van de Weth der voorfz Stad en zal de voorfz Rentmr. tot deu ontfang vaceren des Maendags, Dingsdags en Donderdags, voor de middag van 9 tot 11 uren. Alzo binnen Ooltgensplaet in den Eylande van Over-Flacquè is komen te overlyden Maertje Leunis van Furoye, meerderjarige jonge Dogter, zo gelieven de geene die eenig regt tot haer Nalatenfchap meenen te hebben , haer te adreiïcren ter Secretaiye van Ooltgensplaet vooifz ,om haer Maegtael op te geeven voor den 1 Oftober 1711 ; of by nalating van dien , zullen de Nou-Comparanten zyn veifteeken van haer pretens en Etfenifle. Maendag den 21 Septemb. zal men iv&apos;s Gravenhage by Abr. de Hondt verkopen een fraeye Bibliotheek, beftaende in Theologici, Jhridici, Hiftorici en Mifcellanei. De Catalogue zal in tyds in de voórnaemfte Steeden by de Boekverkopers te bekomen zyn. Te Amllnd. by N. ten Hoorn Boekverkoper ovei&apos;t Oude Heere-Logement, weid uytgegeven, het kort begrip der oude en nieuwe Geographie , zynde eene beknopte onderwyziug dei Land- en Kant-kenneis ; verhandeld in een Befchiyving dn geheele vlakte desAerdbodems-, zo als die in haer eygen aerd , in vndeeliag van Landen en Geweften, met Watnenen Zeeén omgeven, en door Bergen, Rivieren en Stromen Onderfcheyden zyn, en na de Regeering, in een meniigte van Ryken en Staten verdeeld; met een korte fchets tot de kennifl&apos;e dei Globe, dooi J. Hunner Reftot in de doorlugtige Schole te Mcizebuig. Deze tweede Dmk meikelyk veiholpen ; met naeuwci bepalingen, nieuwe Landverdeelingen, en aenwyzing dei befte Land-kanten Vcrrykt, in gioot Oftavo. Zedert dat een ydn kenbaer is darde Lotety van Raephoift 29 deiei compleet in Amfteid. zal en moet nekken , is de toeloop onbefchtyfclyk, dnhalven zyn de Direfteurs gedrongen den inleg in plaets van den 24, tot den 22 dezn te veikottcn. Dit alleen tot naricht. Tot dezen avond den inleg en ovcitckening dn Piyzen in de Lotery vanLeyden a $ gl.tiekt 1 Sept.,of de E.Comm.zullen ioooDaxld. aen de Amtt.GtJr.piac.en 2 dticatons vooi yderLot betaleu.De Liefhebbets wnden&apos;s middags ten 2 uien by&apos;t mengen en trekken vetzogt. Tot zaturdag de laetfte inleg en oveireekening /.nGoednée a 6 gl.,die geheel compleet trekt 31 dezer.óf Direfts.n.vanDalen en H.van Damme verbeuren 1000 daclds.aen d&apos; Amft.enLeydlëGn.Diac.en 4ducats.vooi&apos;tLot,zo immediaet nat evndigcn vanLeyden niet begind. De Lotety van Oorter en Wefter-blokkn a4gt., nekt nu vaft den 24 Augufty , of de E.Regenteo verbeuren aen de Amft. Gerei. Diac. Armen 1000 daelders, zo den 1 Sept. i:iet trekt. Den inleg en korting van 1 ten 100 van 50 Loten op een Biliet, tot den 22 Augufty. Den; 5 Au*,.of en nekt d&apos;Lote.-y vanHillegom aagL.of Diiefts. veibemen 10.oogl.aen d&apos;Arm.eniovooi vderLot,tnt22 dezn nog Loten. DeniSept.irektdeLoteiy dn hogeHeerlykheydlioog cnAartfwottt :i4gl.verzien metsasooo.saisoo en 20a 1000.5ec.31 Aup.nopLcten. Den 4 Sept. trekt de Lotery vau -Ie Ryp a 5 g!.,of Diiefts.vnbeuren aen de Amft.Gn.Diac. Arm. 600 dticatons indien s of 15 dito niet trekt. D&apos;irtleg tot zaturdag ten s uieutf o toten opeen Biljet kotten 1 pn Cent. NB.Trekt vol op verbeurte aen de voorfz Diac. vau 25 cl. We.fn.ig Loten, kleyn.van lnlc?, envee! hogcP.-.zen, de miufte circa 4inael de waerdc, vind men in de Lotery van Landsmeer; die op Voordeel hoopt.neemt deel ir. de -e, wyl 6 fts. opgöla na &apos;t evndigcn dezer maend gegeeven word : 7 Sept. &apos;s middags 2 uren den aenvaog Onder de direftie va» A. van Damme, zal de tcekkiage det weergaloze l.oterye van Nootdfchatwoud ep Langendyk a 4 gl. , coni] aenvangstn »dagen aa&apos;teyndigen van Kiommeu&apos;ydyk, ofaparewt wel eerder, wyl deze behaeglykc vndeeling grote toeloop heeft.</p>
</text>
