<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DUYTSLAND en d&apos;aengrenzende RYKEN.</title>
	<p>}Veenm im $ Augufty. Men heeft goedgevonden om de Amneftie voor den Ptins Ragotzi en andeie Ongaiife Heeren die aig nog niet ondnwotpen hebben, nog eenige weeken te verlangen. De gemelde Prins zoud zig nog by den Czaer bebinden. Heden krygt men hier tyding dat de Moskoviteis eeaecompleete Viftory op de I Turken zouden hebben bevogten , na dat men 3 dagen agter een was (laegs geweeft, hebbende de overwinning de 2 enfte dagen zeer gcbalanceetd. Bcrlin den 11 Auguüy. De Geheyme-Krygs-Commiffaiis van Maeifchalk die uyt Holland hiei gekomen was, i$ iednt na het Leeger van den Koning van Denmaikcu vntiokken, om zo men meend ook een keet van daei na den Koning van Polen te doen. De Maik- GraefPfulip heeft zig met zyne Gemalinne van Shweed heiwands geretiieeid, dewyl de Moskovife en Saxife troupen de Oder gepaffend zyn , en zig aparentelyk zonder veel moeyte by het Deenfe Leeger voegen zullen. Giftnen is een Courier van den Koning van Polen door deze Stad na den Haeg gereeden , met tyding dat de Moskoviters eene giote overwinning op de Turken hadden bevogten , en dat de Vreede daer op gefloten zoud zyn. Drefden den 12 Augufty. Men heeft tyding dat de Koning van Polen met zyne tioupcn , en de Moskovife ondei den Prins Menzikof gitieren by Levens en Ghenitz ovei de Riviet de Oder getrokken , en na de kant van Strelitz in marfch is om zig by het Deenfe Leegei te voegen. Het aendeel troupen van den Biffchop van Munftat tot het Neutraliteyts-Corps gefchikt, is in Saxen aengekomen. Frankfurt de,, 13 Augufty. Giftn-avond is de Keur-Prins van Saxen hier aengekomen. De Keurvorft van Trier die eergiöeten onder het loffen van het kanon hier gearriveerd is, verwagt heden het bezoek van den Keurvorft van Mentz om eenige zaken ontrent de opening der Veikiezing met elkaudei te overleggen. Men weet nog niet wat dag de Keuivoift van de Paltz in deze Stad zal weezen , maer men meend dat men de eeifte Byenikomft den 24 zal kunnen beginnen, en men twyfeld niet of de zaken zullen in weynige dage» daeina tot een goede eynde gebragt en de Koning Karel tot Keyzei verkoren worden. De alhier relidcrende Miniftei van den Koning van Zweden heeft zig door een volmagt van den Senaet van Stokholm by de Ryks-Cancelciy tot het wanneemen van zyns Meefters belangen by de aenftaende Veikiezing gelegitimend , en over de dood van den Keyzer Jozephus den Rouw aengenomen. Het vyandelyke Leegei ftaet nog aeu de overzyde van den Rhyn in de vlakte van Wheil, s uien van Fryburg. Elf efquadrons en 8 bataillons van het zelve vervolgen den maifch na het Dauphiné. Kculm deu 14 Augufty. De Koning van Piuyffen is den 12 van Weezci n» Beilin vntiokken. In de eeiflgcmeldc Stad was een Weftphaelfe-Kieyts-Diteftial dag befchreeven. Eenige maiffchap van het Wefteiwoldfe bataillön is van Bon na Tiaeibach gemarchceid , tot veiftnking van die bezetting. Het vyandelyk detachement dat ondei den Giaef du Bouig uyt de ïlzas na het Dauphiné tiekt, word op 6000 man begioot. Hamburg den ia. Augufty. De Poftwagen van Koppenhage op deze Stad, ftaet nu ftil, ook werden van daer geene paffagiers ingelaten zonder dat dezelve een pas van gezondheyd vertonen. By de Belten zyn ook beëdigde pcifonen gefield , die niemand op levensdraf zonder zodanige pas mogen laten overvaren. De zieken van Koppenhage werden na Amack gevend , alwaer dezelve op des Konings korten van het nodige verzorgd werden , en de geene die wederom gezond werden , moeten tot Zontaolm een tyd lang quarantaine houden. Men zegt dat de Reegetende Koningin met de Kroon Prinsen het Hof tot Glukftad verwagt werden. Het Deenfe Leeger quam voorlede dingsdag tot Gadeburg 4 mylen van Wifaiat , en giftnen heeft het den maifch door het Mecklenburgfe verder na Pomeren voortgezet. De gtote artillety zoud na Roftock getianf pottend werden , om die tot de belegering van Straetzond te gebruyken. Het Efquader uyt Noorwegen is met de giote Vloot geconjlingeetd : dezelve beflaet uyt 60 zeylen , daer ondei 3 8 ooilogfcheepen. De Gtaef van Lagnafco Envoyé van den Koning van Polen , is om eenige zaken van belang na Diefden geieyfd.</p>
</text>
