<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TURCKYEN.</title>
	<p>Onftantinopolen dia 18 Maen. De nieuwe Punffe Ambasf üdeur, Mr. dei Al leunde nodige Bagage en Prertntenbe- V j komen hebbende, had éea 4 defes fijn eeifte publijcke A«j-dient ie bfden Primo Vixiei, die hy ten eeiften bjr den Soltan ook fal hebben :De Potte fchijnt de Viede met den Rooms Keyftt vaft te willen boaden , fchoon de Franfle Adluuenten alle devoir daer tegen in &apos;t werek «ellen. Men heeft tot de Campagne een tentang geitiacckt: Den 9 &apos;wietden de Tenten by David Bafcha, anderhalf Mijl van hier, opgeflageri i werwaerts den 11 de HantwejckJ-Gil■Jên, die het Leger volgen, oock vetttoeken : Den 11 volgde de Janitfaren Ag» met 8000 Janltfareniden 14 de Segerbeii ofKrijgstuyg- Diinaers, fterckjooo; den ij de Tapgl of Artillery-Meeflerj, fterck&apos;joooMan,nevens }66 Velt-Stucken en jj Moxtiwi; enden 16 de Primo Vizier in .de volgende ordre: E*rft teed fijn Baroneiife Lijfwacht ie Pacrtofde foogenaemde Delitei, i xco Man, geyOlgt rijnJ- door lijn Ag&apos;aes nevens hate Bedjcndeb te Paert; daer na df Tfchauteo en Zimiben, de CaneeUry met den Rjjcks-Effendi cnDef«rdat: Hier op vólgden de Ulema of Wetgeleerden en de van Mabómet afdammende Emir onder hacr Opperhooft Nackibul Efehief, acTitet dewelckeMabomets Vaendel, ineen groeneZyde Doeckgevonden , gedragen wint} en alle aenTchouwfade Turcken eerden hft I&apos;etre met grooie eerbiedigbey t &gt; vervolgen» quam de Sulaman Bafla «0 de Siliehdar Al j Bafla te Paprt met haer Hof-Bedienden j en eyndelijck na &apos;f voor afvoeren van 16 koftelijeke bedeckte Hant Paerden de Primo Vit iet fflff&gt; den Mufiy i waet na fijn Lijfgarde t; Voet, bf de 600 Mjq ftjrek, £j|i S)(Tict en Hof-Bedienden onder het groot Velt-Muli|ck volgden, weick alltc met 1000 Boluck Spahi of Befoldigde te Paett b:(]ooten wiftt: Defe bovengemelde ïjqooMan futien jn dit Campement blijven ftten, tot dat de verwacht weidende Mflitieuytde Oitomannifle Provntien te Adn»P°P°fcn aengekomMtfalciin.</p>
</text>
