<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>•» Giavenhage den s) April. Met de Brieven van 4» 11 deferm Weenea wtrt geconfirmeert, dat de Keyfer eenige dagen Onpadclijck givttft zijnde, tn&apos;B bcrondcD had het de Kinderpoekiea te zijn, dit •el wytgekomen waten» «a dewijl ajsnoeh geen Eiprefle alhier is gearriveeu, hoopt men, dat het den (6 defta noch «el met GjnKey- • , fcilajcke Majefteyt fal tijo g« weeft} en de PriM Eogcne van Saroyeo, &apos; «Mikj Aga Audicntictn Conferentie had fcebad en «och ftont te hefcbtn, foude, foo gelooft wiert ,niei eerder «crtrecken ~*l voottnabooggemcldc Majefteyt dien aengaende genoegden (al w*~ fen httftclu , Taa.de morgen omtrent 8 uutea U de Heuoc raa MttU koiMgh,t*MCOnf*Snc&lt;l,T&lt;a*n,ScHenen« oa liuuti tertrac* ken ijalwaetmatr twee dagen ftaet te blijden, &apos;en altdan naviaen-- deren ie vertrecken, om de getequiteetde Ordrei te flelleo tot het vergaderen van &apos;i Geallieerde Leger, &apos;t geien men wil,dat den 28 van dele Maien&apos;t noch 101 Orchies fal geformeert zijn: Met gemelde Hertog zijn de Prayffiire Gcnerael Gromkotiwcn andere Geoetaels vertrocken. Defen middag is de Baron vanGersdorf, Envoyé van Polen, bóven en met H teren Van de Regeert tig in gewceit: Ter fclvet tijt continueerden de Htcien Gedeputeerden van d&apos;Adtmtaliteytcu haet Coafcientkn over de Zee-faken. Meenen den nAf ril. Den &apos;20 &apos;s morgen» liet men een Patrouille tot aen Samvorr teeognofceren, of de Vyanden ookquamen, en met* vetnam.dat fy t&apos;Yperen ftil waren 5 derbalv&apos;en dead men &apos;t Convoy vertrecken, namcnilijck 56 Schtpfn in 3 rcyten , yder&apos;gedeelte hebbende een b/fonder Escorte &gt; eh den 21 &apos;s morgens veruockdc reft det Schepen ,en pafieerde gelucklg Tonder infulie. De HeerenPaucras en Deyms, Gedeputeerden van Hollant, hebbendede Reven te Corttijckgedaen , arriveerden den lelvend&amp;g hier, en zijn delen morgen na Rijffet vertroeven. Al de Detachementen der Guarniloe- &gt; neo, die tot het Escorte of Convoy gedient hebben, keren yder na haet Poft. Men verwacht van avont den Heer van de Verpachting, mitsgaders de B.eveu te doen. Gent den 12 April. Den id trocken 100 Dragonders vanDoudigny raßrudcl : De Avantguarde wiert te Herpe aen dé Brug door ecnige Iranffe Hudaren geatiacqueert, maerd andere aendonts toegefcho• ten zijnde, .hebben j Paerden der Vyantl. Hufliten doot gefchottn, gevangen gekregen en de relt op de vlucht gejaegt : Vanonl&apos;e kant zijn&apos;et z doot, daet onder een Luytenam, en eer.ige Grqu:t-ften.Heden is hier &apos;rDeensGuarnifoen van Brugge na haer Rendevous gepafleert, als oock d?Hertog van Wirttmberg : Morgen fal onfe Belétting volgen. Den 14 «-as de Collatie vergadert en refolveerdc 100000 Gu den van de geëyfte jooooo Gl. toe te ftaen , op conditie, dat de Stads Quote lal valideren op de Logementen , en dat de Solvente niet fullen betalen voor de Infolv&apos;cntc; oock dat de Troupen in de doortochten goede ordre fullen houden,en dat met de Verpachting van &apos;s Lants Middelen fal geprocedeert werden als voor de Admodiatie. •&quot; Men heeft tyding , dat eenig van ons geconimandecrt Volck Bouchain in Befetting heeft genomen. •, BruQel den 13 April. De Hanoverfle Troupen cn de Guarnifoenen oyt Spaens en Hollants Brabant arriveerden Maendag van Grimbergen in &apos;t Canpenicnt te Lenriick St. Martin; cn die van de Macs btaken Dingsdag morgen van Dieghem op, deCavallery pafiterde hier doot, cn d&apos;lufantery ter z:jde : Dele Troupen met d&apos;audcre in bet Campement van de $ Kruylcn boven Lcnnick geconjungeert zijn-&apos; de, bega yen fig giiicicn morgen vroeg in Marfch, om door Etighien, Aethcn Doornick na Otchies-te trecken j alwaer de Troupen van Vlaenderen oock lullen conjnngeren, om &apos;t Leger te formeicnen de komfie van den Prins Eugencen den Hertog van Marlbotough afte wachten &gt;- aldaer was dioogc Vourage voor de gt heele Maem Mey geordonneert. De Vyanden zijn in volle Marfch, om haet Leger by Camerrjckcn At ras byeen te trecken : De Matelchal de Villars wiert &apos;den 25 delês inde laetfte Plaeis verwacht: Sy makenoö&apos;ckbeweging op de Sambrev cn vergaderen een Co ps omtrent Chatleroy; mact men gelooft, dat fy het na &apos;t groot Leget fullen laten marcheren. Het * Cotpmandemeßt Srad , vacant door de Doot van den Mathuis&apos; de Pascal,-iia.-n den Luyt. Generael Wrangel, die inabfentie van gemelde Mathuis gecommandcrt heeft, tot nadet otdre tocvertrout. j Amfterdam den 24&apos; April.&apos; Gisteren is het Londes Cotivoy in TclTsl teruggekomen, &apos;t geen 3 dagen te vooren van dactwa»lnZec geloopcn-, alloo door contrarie v\ int niet kond: avanceien. Volgcne &apos; febrijven vau Copptnhagen foude het Arreft op de Dcer.fle Schepen in Noorwegenh«ft afgenomen werden. Van den j defer wiert vahfa Riga gefchrtven ,&apos;datct noch Veel Ys het Gat van de Haven in cn uyt dreef; foo dat&apos;er noch geen Schepen konden binnen komen,en door dtfefchuuting van &apos;t ïs was het Zee-Gat van 6 tot 9 Voet diep gewordenjaog te Koningsbergen foude men haeft Van &apos;t Ys bevriji zt|n. &apos;* Gtavenhage den 24 April. Morgen ftaen de H&lt;«ren Staten van Hollant en Weit-Viicflant voor eenigen tijt te fcheyden. De Hr.Pels is nyt Geldetlant, en de Heer ItierinmuytOveryflelgtarriveert, cn vjn middag tet Vergadering van haet Hoog Mog. verfeneenen. De Graef. vanZiolendorf heeft gilleren een Expitfic na Wcencn gefonden , en :s defen voormiddag nevens den Lord Raby met de Keeren haer Hoog Mog. Gedeputeerden ia Cbnftreniie geweefl: Nadeihaut was de Heer vaa Heiterman, Envoyé van de Pal:s,mcde boven.</p>
	<p>t *• &apos;*&gt;-» &apos; ~y •••»•. -v • &apos;&lt; r*,&gt;&gt;*^*&quot;&apos;^-^1y Muséou den 19 Maerr. Eergifterea is ie Czaat over Smolensko ni Kio w ert Polen vettrocken &gt; wetwaerts de vreemde Miuiftets hem (uilen volgen : Sijo Majefteyt gif &apos;1 Maendags te voren Affcheyt-Audientie acn den PoolfTenArobalTadeur en veiklaerde, lijn Belofte na de &apos; Vrede re Tullen prefteren. Meoheefi tyding.dat jocoo Cubanife Tartaren , die aende kant van Afof en Taganroy, eu 30000 Crimfe Ta:- ■arén, die aeii d&apos;andere kan: fiaer Stroperyen begonnen hadden; ns ha«r Landen te rug zijn gekeett, Tonder iets ie hebben uytgcrecht£ als eenige weynige Dorpen üytgeplundstt en verbrani. Wilda den 5 ApriL Men verneemt, dat fijn CzaarUe Majefteyt, 1 dén 24 Maert te Slucks aengekomen, den 29 weet van dier gctejrft is, ! Warfchou den 10 April. Oe Cooiukl.Hortoct is hier aengekotnenj j doch mocht wel io &apos;t kort na Ctakou of Lcmberg opbleken, in welcfcc 1 laetfte Plaets de mtefte Ópper-Gcneracis rijn. De Kiófsky foude de Stad Polönky tiilTchen Bhlacierkiew en Zaslanin belegert hebbed &apos;Coppenhage den 18 ApriL De onlangs na Noorwegen gezeylde , Oorlogfchepen zijn in 3 dagen aldaer aengekomen : Nu leggen 18 Oorlogfchrpen ap onfe ftheede gereer, om met d&apos;eetlie goede W int na d&apos;Ooft-Zee te ztylen tot het verhinderen van &apos;t Swecdfe Transport na Pomered. In &apos;t midden vanMey fal het Deenfle Leget by defe Stad camptreij, en io&apos;t laeiftvan die Maentd&apos;Artillerydaerby komen,&quot; Hamburg den 21 April. De Deenen hebben in &apos;t Holfteynfle by Bramftédeeeh Campement afgeftooken ; en men meent, dat dit Lé-. ger de Ponier (Te Ttouprnfal obferveren. D: Sweedfe Troupeu zijn uyi het BremifTe ha Pompten in Marfch, foo 4at van de gereguleerde V Troupen niet meer als % COropagnieh in Staden &apos;en 1 in &apos;t gantfché &gt; Lant waren :De 250 Sweden,die hier leggen,fquden den IMey ook., moeien uytirecken. De Hóilanife Envoyé Heer Goes is hiet aengekomen ,en gaet na Coppenhage. In de Sont zijn 20 Schepen géatrivtert.daer onder Fieter Teuniflè Cupido van Amiterdam; Diick Pieterfe Peereboom, Willem Claefleßlockertjobft Dirckfe Rab.Ysbrant, YfclijDirck Corn. Roos én Elke Igges van Coningsßergen£ ObbeLie* wes, Pieier Janfe de Vilde&apos;éd Barent EUysraan van Cat&apos;elshaven j Joan Hanfen van Noordkoppingj Gehit Hcndiiclcfe Vn Corn. Hendrickfé _ van Danzig jen op d&apos;Ëlfeen Engels Schip vanïiflabón.&apos;&apos; . ... Parijs den 20 April. Eergifteien morgen arriveerde een Courier van Gironne, met verfcheyde Extradlen van Brieven uyt Barcelona vau &apos; den 4en 5 defes : Defe Advyfen confirmeren &apos;t Arrivement van 4* Admiiads Jennings en Pieierfon voor Barcelona met 16 Oorlóg»,., verfcheydeL.ocpva:rdy ■ enTransportïchepen.mei omtrent jocoAlan, die den 31 Maert gedebatqueett waren, doch meelt fieck : De Catalanen had Jen exiraordinaireVreugde betóónt over dit Secours.&apos;t welk&apos; des te grooter was,om dat&apos;er gtote SommenGelts mede gekomen wiren : Dele geheele Vloot was den 4 defes weet verttockcn.om mer den * Admi;ael Norris re Vadote gaen conjungeren en aldaer noch 4000 üuytl&apos;crs t&apos;embaiqueren : Men fegr,dat met dittweéde Secours d&apos;Armee van*dcn Genetael Siarrembcrg niet flereket ais 15000 Man fal * zijn, &apos;t geen men niet futfilant oordeelt, om tegen het Leget van den Hertog van Vendome, dat van 30000 Man tal welen; het Velt te kun» nen honden. De Brieven van Madrid van den 7 melden, dat den 31 Maert de vloot nyt Nieu-Spange in 60 dagen teCadix gearriveett wa?« beftacDdc in 5 Schepen , ert hebbende noch de Lading van ten fesde, ,*t gceh fig nier io (taet had bevonden,om de Re/s&apos; re-doen : Men fegt, dar ly # btiulvcii &apos;t Geit én de Coopmanfchappen-van Particulieren,- * 1500000 Piafter» voor den Coning van Spange iL.edtbrétige&apos;n ; en dat menfe ten eerften na Madrid ging voeren &apos;, om tbt betaling der Troiiprn en liet veihae&apos;ten der Kriigspieparaiien re dienen : Defe Schepeo &apos; . qmuien onder ConvOy v?n Frahfli Oorlogfchepen , die oock we! ï geladen zijn. Men weet noch niet óf het Barcelonadan Tatragona 1*1&quot; gelden, om dat in de Krijgsraed.den (, defes te Zaragozza in preféntie : . van den Couing van Spange gehouden, de Opinien det Generaels feel - I different waren geweelt , : enüjn Majefteytdefelve in Gefchrift hebt bende laten (lellen; beeftfe jen den Coning lijn Grootvader gefoni den, om delT lfs te hebben : Mfln begon d&apos;Attillery en de &apos; fvaerUe Ëquipage van Zaragozza na Lcrida te Uien defileren; &quot;weewaerts m&gt;*n 6ock kruy.t, Kogels, Bomben, Sic. transporteten.. ■ Den 16 defes is &apos;t Lijck van den Dauphijn na St. Denijs gebracht, ca* ter oorfake van de groote Rou van &apos;t Hotbyna&apos; ionder eenige Cérc*.&lt;i monie begraven: De BilTchop van Me&gt;z deed ee&apos;o&apos;fchoone Lijk Ora- ■ tic,toeniiy &apos;t aende Religièufenovetga/, Mr. deVoifin deedgilïe» rende Reveu över de Compagnie van de Güardes, die nevens 4«.. na Vlaenderen vcrtrocken. v o W!fi&gt;_Cnlnni&gt; mt&gt;t liPr AnrlAnfxk!» Am</p>
</text>
