<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Madrid den 6 April. Te Cadi* 1» gearriveert de floiilje van AffogOes ayt Nitö-Spjnge mei het Ootlagfchip de Capitana van Batlevenw èn &apos;t Fetachc van Vera Cruz, medebrengende het Trcfoot Silvct voor den Coning.pcftaende in anderhalf Miliioen Stuckén tan Aehten. t/ DeEd Raden .et inzeelpmt/uilen Dinsdag,deniB Aprils Vliflingen in de He,berg d. Peer verkopen omtrent 40 Va. puyk roode Bordeeüfle Wijn,s a 6 Vat dt.o witte «&apos;llo,l4dobtaMe Ankers Brand®, wijn,ixo haive Orhoofden Blom van Meel,zo Kasjes Kaerflen.óo Yfere Potten en Lepels,en een,g F.ans Ly w.et s tmtsgaders een fte.k en weU bezeylt Frans Fregat, Engels Maekfel.genaemt I&apos;Elyfabeth.uyt welcke de Goede,enz.,n geloft.cn in Zee verovert door Captl. Jacob de PnuCe. Burgermeefteren en Ried der Stad Gtoningen.geinforme.tt zijude. da. in tw,tlFel wett getrocken, of joden tot het trecken van haer Banck , Tan Leeninz.foo aen de Mceftbiedende gedenken te verpachten,toegelaten fullet» weiden hebben daerom aen een tegd.|ek bekent mi-u ken,dat foo wel Joden als Chriftenen daer toe fullen admit teren,volgens Refolutie, en de Verpachting dies wegen uytgeftielt to 1 Juny, 17111. De Heeren Hooft-Ingelande», Dijtkgraefen Hoog Heemraden van de Zijp fullen Saturdag, deo t, Mey, « Morgens ten rouuren.pu, &gt; fcliick hefteden bet flaen , leggen en vuiten der Damm;u voor en omrent dé giootc Sluyt van defelveZ.ip , gelegen tegrnd.Zuy c - or •1 Eylant Wielingen j met al het Hout.Tferwe.k, Wier,Slkker.en gmeraliJck&apos;aHe Materi.leü.dacr toe nodig z.,nde ; alsmtdehet droog maken . c« houden,van gemclte sluy»,met het weder uytnemen vao dcfeive Dammen : niedaer toe genegen s.jn , komen aen devooifz. groote „ u/a. : Dingsdag,den it! Ap.il,W men tot Haerlem op de Z.el van «Princen-Hóf verkopen een Party «ytrni.wende kqnft.gt Sch.lderyeö van voorname Mecftetf&apos;.daet onder een feercapitarl konftig Stuck v»n Snijders,van P. Vou*eunan, Mircns, A. van Oftade, vande elde, bit. C. v Haerlem, de oude Griffier Breujcl.Seb. Frank, D. Tet.irrs, Corn. du Sart, D. v. Bergen, D. Maes.T: Wnck.W. Rotpeyn, Everdinge,de grift en andere Meefters meet &gt; nagelaten by de Heer en Mc. ij oiunSteyo, Raed en Out- Schepen de» Stad Haerlem.&apos; ■&gt; Willem Jacoten Couielis van den Heuvel, Makelaers; lullen Donderdag, den 7 Mey, •» Avonts ten 6 uuren, t Amfterd»ra m de.N:s ia de» Bracke Grom «rkopen een Parrv van omtrer.t ,0000 Riemen Franlf; en Irila&amp;tfe Sc&apos;u.|f- enDruk-Pap,eren, van dlvetfle Soorten en de voor-&gt; naemfte tfeéltersïah breder by fiatitie fal aengewefen werden/ NS. Geen va.ideft Pap,eren fullen uyt&apos;er bant verkocht»erden.macr publ.|k. , &quot;Gerard Willink,Makelaer.fil Vrydag.den 1 Mey. s ten , uuren ,VAmfte;dam in de Nes ,n de Bracke G.o« verkopen 10 Balen,yder van 1 » Packen.puye puyk Ch!neëfc,nevebS % Balen CabeffeZyde ;Joo als deftlve by xGerard Willink, Makelaer.fal Vrydag.den 1 Mey&apos;.&apos;s Avonts ten 5 uuren,r AmfFetdam in.de Nea in de Bracke GrOn» verkopen een Pattj van&gt;_ lootfChineelTeZyde, ,50#BenjaellTeZyde.Letter E. enß.&apos;; i6o^ruwêKaW-&quot;St.ck Zydt;nevw-ioo#ldantf«ycka&amp; ,&gt; C.GrbenveltJ.Gekeer.C.Laft en&apos;M.Poel.MikelaersJullen Dondétdagvith 1 Verkopen 600 Itenoe Maftea.Rhijnffecn to-. Batóen; leggeftde aen Je v» Abr. Alle Buyten-Colleftens in de Lotery van Purmerent werden heden afjefór.den ontfangft dft Geldes tot «n Avont ten 6uu •. • • Tot delen Avont ten 6 uuten.eti langer niet, noch to.ïn in de Lotay vart^NiéuWendam,!1/Glrj&apos;titckt den of de Wed, Hanytf fa! joo Góiide Ducatenaen d&apos;Amft. Geref. Diacony verbeuren, en ioJGI vt&gt;Sf L &apos; Jj/ï 11,* ïSl&apos; Tot defen AVont ten&apos;half 8 uuren noch Loten inde Lotcty vao woftner.J lfk( abfoln&gt;Wtifa«.Apül,tf de B. Regenten fpljeflraeo Ducatons aen d&apos;Amll. Getef. Diacony Armen verbeuren. NB. HetYijn maer 1 loco verw»«ht vaft een copip.eete Treclycg. De Lotery van Winkel, 150 ft.; trekt den 1 Mey ,of de Wed. Haniu, fal rcoo Gl. aen *Aw(i. Getef. D.acony-Armcn verbeuren en 5 Gt; *30ryder Lot nytkeren,indien den 16 dito niet trekt: Hict loot rnen na Prijfen van goos G 1.,4000, aooo,iooo,ö£c. Tot den 30 Apnj I{a, Gcdruckt tot Hterlem Iw AHK AH AM CASTELEYN,Stad3»Drucker} xop Wifrkt mdf Blyc-Druck; Btn aj Aapril, ijifc</p>
</text>
