<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijeken.</title>
	<p>Weeacadcnii April. Den 9 bad de Tutkfe Ag* bjr den Prim Eugene van Savoyen fijne publi jeke Audieat ie, waet by al de voornaene 8» aenwelendeKtyfetl. Militaire Officiers , nevens teel Minifteu en Hovelingen, onder een gtoote toeloop vaa Menfthen, in koftelijcke Xledcrentijauricheenea, om het Aenfiea vao&apos;tHof da teporapeufei u anken t D* Ata «Utt door dc Koeten vaa den Prins afgeoaelt, deunende op van 1 fijnei Tutckea } en dooi eet) Offi- tncnuytgclcyt, zijnde deCtcdcntialeo dooi den Aga Chiha j» of Hofmetfler op Vcydc fijn Handen na gewoonte vootnytgedtagea: Stjaüoogbeyt ftont voot een Armftocl tan root Httweel met Goik geboott, aen &apos;t bogtuynd ia een Hoek van dc Kamer , niet va van&apos;« Yeofleifchuy Miegen over den Doy i na d&apos;eetfle sjltutie.de hin ma gedekte Hoofde op fijn Armftoel, en 4&apos;Aga op tcadiweliickftLeu&amp;floUfoodcr Attnen icgen ovetaen&apos;t lagcteynd tKéuyc&amp;tui lijsd*, foagaf de bofte fijn Ctcdeatiacl ova , en da Audiëntie beftont !n een compliment van dca Primo Vista, bant» voort by. lijn Hoogkort, en ia vaftheyde genetale Difcourflèn, die dooi fijn Hooghcyt io &apos;tHoogdayU, ca dooi den. Aga iaha Tutcks gedcen, cadootdeaToiekveaditHofovcrluyt ca door den Tntk(caftchtfnl.oot.VML. dca Aga «utaelt vUrdea: Dit alle» duurde omtrent j. : Nadien. 4» Print Eugucna noch nader ia fccapafticalicre Audicrwit dt Kropofitie van dtaTurckftn Minjfiet flaet aea t* hooien , tamu dtaftluaOvU gemeld* Prim,die bcdean» MoU«m nxuMk ta vtKrtefceo, oafcie* xj defa in &apos;t-Gravenhagcteaija,«fijaltey» tot, de» i,j of 14 moe. unnjMftclten.» eamen gelooft, dit,:d»T«fltftAg»figa»i rnirt lang falophoadea, m*u ten cciAca vil «eet moebt geSjfCdieett we rden. De Hat Palmet, Lt. Geaerac) CA/EtavOpiextraordinair Ma de Cooiogio aamiddagtdt&amp;eyt. na Hollaar aengenomen, hebbtnclc fig wegens fijn Jndispofitic is een Stoeluyt fijn Kamer in de Koets laten dragen i maer tnen verneemt , dat fijnfeacellentie terpptiaeckranfijn fwackbcyt f Poften van hier heeft moeten blijven &gt; weshalvcn bet denckelijek is, dat hy fig hier weer te rug fal laten brengen. De Graef van Peterboroug hoopt toekomende Weeck fijn Keyt na Turin te Tallen kunnen voortiêttCß. Voor ) dagen is de Geaerael Gtaef van Althao te Poft vta hifi ip gewichtige Affaire* na de.. Spaenffe Nederlanden Als de Xejrfcr lig den 8 eenigfints onpaflclijck bevopt, ging lijp Keyferl. Majeftcyt op de Jacht, vermits de Doftorcn iatdden, dat Hy ecnige oeffeniog foude docnenlucht fcheppen ; doch de Indiipomic daer dooi dien avont toegenomen xijnde, hebben da Doftorea ecnClUUcr en Velicatotien acn üjn Keyfcrliickc Majeftcyt geappliccert en andere Medicamenten geoidonucctt, die van «enige niet al te favorabel geoordeelt gijn, ten opfichte van 4e Sieekte, die fig zeden geopenbactt heeft en op de Kinder- Pockjcsuyigcflagcn/s, &apos;t geen een algemeene ontfteltenis vet ootfacckte, om dat dele Sicckte van &apos;t Jaer voor Perfoonen, die de Kindcr-Jarsn gepafteen waren, gevaetlijck heeft gcfchccacn» maer fijn KcyfciL Majefteyt heeft d« Boodfchap van den aert der sieekte met veel ftaétvaftighcyt en itfigr natie aeogenomep, en men verneemt, dat de Pockjes na wenfeh uytflaen, en men hoopt, dat defe Sieekte een geluckig eynde fal hebben} daerom zijn rects heden In alle Ketcken publijcke Gebeden voor de herftelling van fijn Majefteyt aengeftelt. DcGcncracl Gronsveltbevint fig noch hier, klagende feer, dat te Regensburg de Delibcratien over de Rijcks-Kas en verdere dispofitien tot de Campagne acn den Boven-Rhifn foo langfacm voottgaen; dat de Crcyucode Vourage voor de Cavallery niet wilden fourncicn / en oock niet toeftaen, dat dciclvc genomen wett, en dat, foo men hem geen Geit en de verdere aootwepdigheden leverde, hy t&apos;ecnemael buytenfttac foude blijven, om iets van «ie Somer te kunnen uyttf echten. Da Geaerael Valt-MatfchalThaun meent voor 8 i r 1 dagep de warme Baden te gacn gebruyeken, om kort daer na fig na Tutia te begeven. Da Kcyfer heeft den Heet Hugo Gtaef van Schonborn, Keyferl. Conjtniflaris ia de Neder-saxife Creytz en Cametheer, fcc., tot fijn Ge» heyme Raed gemaeckt. wijl men wegens de fware Krijgskotten (eet groote sommen reets opgefchooten heeft en aen &apos;t Lant al te raoeyclijck fal vallen defelvc at te betalen, foo fpteeckt men, dat het Hof gercfol veett is een estraotd inaite Vermogen en Hoofi-Taie in d&apos;Ooftenrijcklè Prpvinticn te publiceren. Acn de t Keyferl. RcgimeQtca, die tot het Noortfc Neutra litcyts Corps gedcltinecrr witeb en al lang in Silcfien geftaen hebben, ?ijn ordies gefonden, 6a weer na den Bovea-Rhijn te marcheren : $y fullen ten eerflen gcftmplacecrt werden door 2 andw van de Keyfctlijcke Regimenten tePaert, dia ia Hongaryen naeft aengelegeazijn, en aen dewdeke reets oidte gegeven is, om na Silcfien op re breecken., De Woy wode van. Lijflant is alhier by den Graef van Wackerbart aengekomen. M&lt; n (chiijft vaa Lcopoldftad, dat den jr piffito de Guefvao Erdedi, Biflchapvaa Neutra, van daer na lijn Bisdom was gekeert, alfoo zedett November laetflleden de bcfmettelijcke Sieekte in dat gehecle Uefpanfchap niet beipeurt was { gelijck de Paflagiers uyt Opper-Hongctyen rapporteren , dat aldaer alle infetrie oock ophielt. M|h fegt, dat dt GraefCatoli den Eed vanGctrouwigheyt acn denKeyfct beeft afgelagtg maer van een Accommodcmcat met den Ragozzy is niets fckets te melden: Ondattuflchcn melden dc laetftc Advyfea, dat de Graef Berezeny nyt Polen weer by den (elven te Mongats was acngekomca. De Graef Geotga Andres van Volkra, Keyferl. CamcrheercaOppcr- Valkenmcefler, is in fi j n 86fte Jaer overleden. i Franckfort den 19 April, w oensdag ve;ttockCeur-Mcata uyt fija Refidentie-Stad na Aflchaftenbutg, om&apos;er eenigen tijt te blijvea. Donderdag is eenige Bagage van den Pii»s Eugcne, eu gilleren die van den HertogvanWirrcmberg hierdoor oa beneden gepaflècrt. ; Duflèldorp den 11 April. De Graef de Soifloos • Neef van 44a Prins Eugene van Savoyen, is hier aangekomen,om verdat oa dc Nederlanden Gillerenzijnde} Regimenten van Sultzbachtc Voet, Hatzfcld te Paert, cn Veblea Dtagondera, die in &apos;1 Gulickfc overwintert hebben, hier omtrent aengekomen, om gemonftert te werden, en met de geene, die uyt de Palts vet wacht werden, na de Nederlanden te gaen. Ceulen den x r April. Dc Heer van Godenau, Aerts-Stiftfe Laat. Commiflatis, die de laetft gemelde 1 Heflen CafTelfle Regiment«a dbor dit Lant geleyt beeft, ia hier gereveiteert. Wijl de Pafage du Granen uyt d&apos;Obetlandea wc&apos;crgeopcnt ia, heeft de Magiftraet cea gtoote quamiteyt te Water laten komen, tot aeavulling vaa &apos;t Stada Magafijn. De Vyantlijke Troupea zijn uyt het Luxemburgfe in volle Maifch na dc Nederlanden. Luyckdenat April. De Franflc zijn SaturdagoytNamen end* omleggende Plaetfen na da kant vaa Maubeuga getrockco, cn htbbnr aldaer feer wcynig Volck gelaten. Men heeft ordte gegeven, om on* Caftacl met nieuwe Proviani te voorftca : De Ceurvorftaaa Ceufes had fijn Cancelier de Graef dc Poitiers gcfondea, om dea Koaing vaa&apos; Vrancktijck over da Doot van fijn Soon te condoleren.</p>
</text>
