<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>- * * &apos; Londca den 11 J.iaeit. Voorleden Vtydag wiert ia &apos;t Lagerhuyi gerefolveert: j. Dat &apos;er nieis , van &apos;t geen by het aenftaende l&apos;roces vanDt. Sachevcrcl door eenigLid van&apos;c Huys oi iemant.die ahGocuygei in faveur van de Gemeenten* van Groot Brittannien fal verfebij - nen, gefegt wert, tonder permiüle van &apos;t Huys (al werden ge- j drucktofgepubliceert. 2. Dat geen Perfoon, die geen Lid van het Huys is, fal onderftaen, op de Plaetfcn,voor de voorn. Leden gepreparcerc, te fitten, j. Dat de Paflage van &apos;t Huys totaendeZael van Wcftmunfier vry gehouden (al werden, waer van de Sergeant der Wapenen en d&apos;andere Bedienden de fotg (uilen hebben : En 4. Dat het Comtnittc oock fal examineren, &apos;t geen tot de Vryheyt van de gem. Paflage fal behooren gedaen te werden. Satutdag ordonneerde het Huys, dat de Heet Dolben na de Loids (oude gaen, om haer dc Lijft te geven van de Namen der Getuygen, die by het Proces van Dr. Sacheverel geëxamineert lullen werden : waer na men maeckcever- Icheyde Reglementen wegens de manier, hoedanig de Leden van &apos;c Uuyi het voorn. Proces moeiten bywoonen, en men ordonneerde, dat de Conftapelc of Officiers der Parochiën van Weftmunflcr de fotg lullen hebben, om d&apos;Avt nuen van Weftmunfter vry &lt;e houden : Ver- Volgens wierdeade Bilt tot het recruteren van haer Majcfteyts Troupen, en tot het ontflaen van d&apos;Adel en Hygenaers van Landen in Schotlant, 0111 de Lords Rechters in haer Omgangen op te wachten, Jroorde derde rnaelgelefen, geapprobcert, en na de Lords om haer Concurrentie gefonden. Gilleren, zijnde de gefielde dag, dat bctPrck&gt; «es van Dr. Sachevecel voor d&apos;eerfte mael loude dienen, wiert hy *i morgens ten 9 uuren in een Edelmans Koets van lijn Logement afgehaelt, gevolgt door ó a 7 andere &gt; in eenige van deuelcke tja Advocaten, 8c c. fa ten • Het gemeene Volck volgde fijn Karos langs den gtheelen Weg, en wenfehte , dat God hem wilde zegenen en een geluckige Verlotfing toefenden : Ten to uuren ging het Lagerhuys na haer Plaetfen op de Stellages op de Zael van WeftnuinöerDe Leden van yder Graeflchap , beginnende op een Alphabetife ordre met led fort, gingen t&apos;famen, en de Schotfe óp&apos;hetlaetft, alhoewel (y valgens het Alphabet met Aberdeen begonnen moeften hebben;inaer hacr wiert belooft.dat wanneer een Perfoon van haérLanc befciiuldigt wert, (y de Voorrang fouden hebben: De Lords gingen mede ten 10 uuren 1 aen 1 van haer Huys na &apos;t Stellage: Als yder fijn Plaets genomen had, wiert Dr. Henry Sacheverel ontboden, om te «en en fijn Borg t &apos;uitdien: Hy voor de Baer gekomen zijnde,viel op fijn Knien ? en dc Lotd Caocel iet ftelde hem in een korte Aenfpraeck 4e fiveurs voor, die &apos;t Huys bet oont had, met hem tot het (lellen van Cautieté admitterenAdvocaten t&apos;afllgiieren, &amp;c. : Vervolgens wierden d&apos;Aniealcn van BeTchuldiging, en &apos;t Antwoort van den Dr. daeiop» dc Prefatie vin de Predicatie voorde Rechters van Derby gedaen, ca de gebeele Predicatie voor den Lotd Major, gclefen j en «tegeroepen Getuygen gchoort: James Montague, haerMajeftcyis Procureur Generacl , deed in ie. Kaem van &apos;t Lagerhuys opening van d: natuur der Befchaldiging, onderfteunt door den Adt. Lechmore, wier op &apos;s namiddags&apos; tufTcticn » en j uuren de continuatie van defe Proceduren tor *s auderendaegs&apos;s morgens teil 10 uuren uytgeflelt viert en de Leden weer na haer Huyfen gingen :■ De Coniugin quam in &apos;t Hogerhuys en gif het ConiokJ. Confent op de Recruut-Bil, die tot het employeten van de Manufafturiers door&apos;t encouragCren der Conlumpie van ruwe ZydecuTurcks Garen en 5 andere. Heden &apos;v iert het Proces van Dr. Sacheverel in pretentie van de Coningin gecontinueert : De Advocaten van &apos;t Lagerhuys hebben ovlc het eerde có t wrede Art ijckel van Befchaldiging tot x uitten gepleyt, als wanneet de Cóniagin in een vertretk la Weftmunfter ging eeten ; enten j uuren wiert de Saeck hervat, &apos;t welck tot 6 uuren duurde : De gtene, die het eer ft fp raken, waren Sc. John Jeckcll , Mr. Eyets, de Sollicireur Generael, de Loid Willum Pa wiet, Sr. John Hollant, John Hawlls, de Generael Stanhope en Mr. \Va!pdol: De Lotds adjourncerden den Raed tot morgen ochtcnt , als wanneer Syvetdet lullen procederen, en de 1 andere Artijckelen doorgaen , cexd&apos;Ad- V jcateo van den Dr. tot fijn Dofeflfie gchoort full-o werden.: Men legt i £at&apos;er heden 16 i 17 Biflchoppen , by de 10 Hertogen , over de en 64 Batons by de te Kechtftelliug ge weeft zijn. SO.l- wiert in de Kerck van Sc. firides en eenige andetc voor Dr. Sacheverel&apos;by Namekebeden , dat God hem uyt de tegenwoordige Troubles wilden vertollen. Alen verfekert, dat de Generael Major Temple het Regiment van wijlen den Graef van ElFex fal bekomen, waer• - kan Ijy echter de Comtnillie noch niet heeft onifangen : üock dat de Metta( vta Schomberg fijn Regiment te Paeit aen lijn SoondenMat «juis van Harwich heeft gerefigneert. Toekomende Weeck futlen alle Ofiicierj met de Rectmeo en Equipage* na Vlaendeten vertrecken; en de geen*, die haet Regimenten in Portugael hebben, prepareren fig oock daettoe. Alen legt, dat de Selfie ran &apos;t Parfement wél tot «c Pacs-W ecck mocht duuren, oratefien, hoe de Viedens-Negotiatien lullen aflopen.</p>
</text>
