<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytfant en d&apos;aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Wecnen den j Maert. Maendag wierteen i&apos;al by d&apos;Aerts-Hertoginoe.i ca giftcren een ander in de Ridder Zoel van &apos;t Keyfctl. Paleys gehouden, waer mede de Divertiflementen van &apos;t Carneval een eyndc nifiun. Eergiftereawiert de Commandant Graef Thaun door den Vice-Ksijgs-PrxfidentGraef van Herberfteyn aen ditGuarniloen voor. geitel t: i&gt;en lèlven dag wierden de Franfl&apos;e Silvere Specicn, onlange verbode.i, tot nader ordre weer gangbaer verklaert, behalven de acfitlte Parten van J&apos;Ecu. De Generael Heyfter wem alle vlijt aen,om de Campagne in Hongaryen vroeg te openen. De Brieven van den xi paflato van Ztgedin melden, dat de Ragozzy met de Troupen, die hemnad&apos;A&amp;ie niet den GeneraelSickingen ovtrgcbleven zijn, te Kezkemet aengekomen was j waer op d&apos;onlc alom met 3 Canonfchotcn Allarmgcinacckthadden, uy: vrees , dat hy denDonau I&apos;oude willen pafleren. Franckfoit den ij Miert. Maendag zijnde Dircftoriale en noch 4 andere Gelanten van defe Crey ts na Hey Ibion, en den leiven dag de Heereu Ditc£kuts van de Swaurlê van Coliants enStutgard oock derw-aeris vertrockci. Heden konu üc Gerieraüteyt ie Vayhingen by een : De Geiietacl Gronst&apos;eld laet de Troupen uyt de Poltéringnader aen de Liniea trccken , om een onverwachte Vyantlijckc Overval te konnen wederftaen ; ten welcken cynde uyt Ments een Ceur-Mentfis Battaillon nadenßhijnis gemarcheerr, en de Troupen, aen geen zijde geinquartiert, zedert 435 dagen in beweging zijn geweetfjwaet door oock aen de uyt de Ópper-Palts kome ide Ceur-Pahfïle Regimenten plaets gcmaeckt wert : De Vyanden brengen groote Con*oy«n van Straersburg na Fort-Louys en haer Linien. Heden zijn de Recruten voor defe Stad voor de op de Neder-Rhijnfle Polkring zijnde Compagnien tc Water afgevoert. Te Wetflar ij d&apos;Affeflor Ritter gellorvcn: De Keyletl. Plenipotentiaris Abt van Kempten is van daervertrocken, en men hoort niets van de wéder opening van het Kamer-Gericht. De Lantgraef van Hellen-Dartnftadfc hier door na Hamburg gcreyft. Coblentz den 13 Maert. Eergifteren zijn de Recruten voor de Keyferl. Regimenten van Bcrtel , Mercy, Palfy , Reus, Reifach, Faickehfteyn, ftc., die in de Nederlanden llacn, te Limburg óver de Lahn getrocken en hebben heden de Marfch door &apos;t Nallau-Weylburgfe en Haclienburgfe voortgefet : Sy hebben 800 Paerdenby lig, om de Cavallety en de Regimenten Huflaren van Splini en Collonitz te remonteren. Inde Ïler-Hutten aen de Lahn leggen vee: iccc Kogels, Boiuben en Granaten geiect, om by hoog Water naHollarit gevoert te weiden. Da Spaenflc Regimenten in d&apos;Elfas fouden mede ua Spange moeten marcheten : W ijl niets van lbo veel Millioen, die zedert korten tijt in de Coninkl. IranfleCoffers gekomen waren,te voorlchijn quam.fo wiert gepielümeert.dat al dit Geit naConing Philippus gelonden was. Ceulen den 14 Maert. De Aerrs-Srichife Lant-Standen mochten . lieden of morgen wel tot belluyt komen :Na dat al de Gelanten det Standen van de Weftphaelffe Creytz zedert Dingsdag hier aengeko» men zijn, is eergifteien kaer door den Coninkl. Pruylfiien Refidenr, den Heer van Dieft in een cierlijcke Aenfpraeck de Propofitie gedaen en gifteren de Confcrentiengeopent : I&gt;e Pointen , waer over inen ftaet tc delibereren, zijn 1. Nadien de 4 Bovcn-Rhijnfle Cfeytzen volgens haer Schrijven, &apos;t weld&lt; aen de Heeren Creytz-Sta oden op by publijcke Diftatuur te communiceren is, de Viae* of voor een weit vige DefenCve Alliantie ? reets affirmativê hebben; fal oock deVrage cn te rcfolveren zijn, ef men lig «4k wegens defe Neder-Rhijnlfc Weftpluelle Creytz noch daei by voegta fal : Soodefe Vracg voor de pubjijeke Securiteyt afürmative gert&gt; (blveert wert , fal men 2. moeten delibereren en een ftefluyt nemen wegens de Qneftie , hoe en onder wat voot Conditiën, die van weerzijden te preftcren&apos;zijn , men daer by fal treden. . j. Als defe loffclijcke Crey ts tot de Samenkomft en Cooftrestle van de 4 Boven-Creytfen te Fianckfort verfocht foude werden, waer uyt de Koften tot het Gefantlchap van defe Creyts te nemen zijn en «at aen de Gefanten; voor bier Nootwsndigliedcn en Luyfter toe te legden&quot; is. 4. Wijl noodig is te weten , waer yder Crcyts-Srant in dt voorleden Creyti-Cöriiinjent f 0» acnCavallefy ak Infan&quot;. ,• i ,« • j V&apos; (&apos; ■ 1 1 • jij*&apos;* **•? *. &apos;«&lt;jy géfoürüeirt neen, foo fal yder flaht fu!c«s bn.lylbier aen.tffwïji;! lcn hebben., y. Of dt Soon van wijlen den Creyts Pennitig,neefter* Hoor, die fuleks lollicitcert, fijn Vader in die Btdie.-ing foiide luecederen , en óf eétYandïr en wie in dcflèlfs plaets te verkiei&apos;en is; 6.&apos;Hoe 1 veel Simpels dit tinei tot de geiv.eené Creyts-Nootwendigheden U&apos;i; tel&apos;chrij ven zijn. 7. Wat cequame middelen en wegen ,om &apos;t Stift Luyck we&apos;er tot dele Creyts te brengen , brhooren by der hanr getionrtn .e werden : En 8. Nadien oockde Heeren Stiten Generael der Vereenigde N.derlamlen inftantelijck het hoog Weftphaels Creyts- Direftorium verlbcht hebben , dat het Contingent van dit Loffclijck Creyts roerckelijck vermeerdert mocht werden, foo was te delibtrisléfi, ofon hoedaaig Vcn yders Manfchap t&apos;aitgmentereö zy. De Grief van Rechteren,Ho.l.uitle Gefant,wert van Heylbron verwacht. Gilleren zijn j Schepen met Recruten hiet voorby na de Nederlanden gevaren» en de icco Man voor dealdaet ftaer.de Keyferlijcke Regimenten zijn heden in &apos;t Siegenfe aengekomen. De 15 Piuyfliflc Battéilloi&apos;s, die tufl&apos;chende Maes enden Rhijn leggen, nevens deße£imente»Oavallery, hebben ordre bekomen, om lig binnen 8 of teo . uytteriten 14 dagen tot de Matfch na dt Nederlanden paraet te hou s den j fy infteren lierek op de Betaling der achtetftalllge Rations-Gelden, die in dit Aerts-Stift leets ingevordert \Verden. Men fegt, dat de 5 Ceur-Palts Nieuburgfe Regimenten van Zulttbach, Hastèld, ïieudêiiberg, lflelbach en VehJen na Spange fullen gaeii. Coppenhage den r 1 Maert. Uyt sdiooncn heeft men tyding bekomen,dat gifteren middag ten 11 uuren onfc Cavallery met de Sweedte in Aftie geueckt is&apos;, detveicke tot laei in de nacht duurde, en dat d&apos;onle, die maet 5000 Man fterekwas, dacr in tegendeel de Swe- j &apos; Ben&apos;Sooqhadden, geruineert is; waer op de lincker Vleugel, die ; de lanncery uytraaeckte, genootfaeckt is geworden (ïg na Hellingburg te retireren : De Lt. Generael Rantzau is aen de Borft en Arm . doodeliick gequetft , de Génerael Major Deuitz wert vermift , d&apos;O- Verfte Schülts is doot, nevens veel andere Officiers, die gebleven en gequetft zijn : De Deenlfe Lijf-Regimenten te Paert hebben voot al . het meeft geleden. Bri.V:n,öp dit moment van Hellingburg gekomen, melden, dat by &apos;t afgaen van de Poll d&apos;Aftie pp nieu aengegaen was: j Men rekent, dat wel óooo Dcenen reets vermilt werden : Oockwa-j ~ tén de Overftens Hoiften.Gafron en Dunikuard, d&apos;Ovcrfte Luyt. van j de Guarde te Voet en de Major Gnmme van de Gaarde tePaert ge- j bleven en d&apos;Overfte van de Lijfgnarde geqdetft. j • Berlijn den 11 Maert. De Czaat laet alle Bedieningen in Lirtau»en door Duytfe Regenten bekleeden &gt; &apos;twelck de Polen &quot;hiet aehftaet, als mede niet de Toeruftingen in Saxen, alfoo fy d&apos;lntenfie van haer Koning niet weten: TeWarfchou was liet Conciliiim we&apos;et Verfchooven. &apos;t Geen voor eeriigentijt hier cridaer uytgellroyt is,als of de Profeflbtin de Theologie te Halle,Mr. Francke, die op Koninkl. Ordre herwaerts omboden was ,ia ongenade te rug gefonden is , bevint men onwaer te zijn. Leypzichden li Macrt. Defer dagen zijn eehige Stucken Canon oa Gaben gebracht, omfe verder&apos;na Folen te voeten; alwaer &gt;1e Stiniflaus-geliade fig hoe langer hoe meer openbaren; oock zijn liet defe alleen, die een Rijcksdag en&apos;t opontbieden van de Pöspolite Rusten ie begeeren j weshalvea dc Koning het Senatus-Contiliuiri wel haeft diflolvercn mocht. Uyt Moscou heeft men, dat de Czaar vóór lid eynd# van February na Petersburg gaen; en Abo in Fittlant belegeren wil. Hamburg den 14 Maett- Gifteren was de Raed met de Burgery tot &apos;t avonts ten 9 uuren over de 5 Pointen,onlangs door dc HoefgeCommirth geproponefrt, vergadert j doch de Biivgeiy heeft tot niets willen verltaen, en alleen de gereguleerde Htiur-Schelling geratificeerr. Al de Deertfte Regimenten treckeii uyt Hoifleyn, alwler deUidmiloehen met Lant-Militie befet zijn. Op d&apos;Etf is gearriveett Aty Kot: en Kort Tacobfen Croeferi. _ . .</p>
</text>
