<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Gravenhagé den 16 Alicrt* De BurgermeeJier Iran der Vehn wft , Leuven wegens de j Staten van B:abant weder hier acngfekotiicn. Gittéren continueertjen.de Hertog van Areniberg tn.de GracF van .Clermont haer Ccnferenrien met de Heeren haer Hoog Mog. Gedè» puteerden de Tre&apos;vfs-Kimen ,De Krijgs-Goiiimilfaris JlmitlieyiS Van de PalrfileTrodpeh is van DufTcldorp; en de gam ecrgifïeren van BruflH hiet gcarriveerr. Dc Ceur-Palefee Gefleract Yilcibacii was gitteren voormiddag by den Keyferl. Plenipotentiar&amp;i den Graef van Zinzendotf, alwaer de Hcrtög vait;Mar!boroügh ,&gt; de Lord To vnfend , Ambafladeur van £rqott&gt;tUta&apos;nnieß j en andere. Hectcn tig bevonden. Gitteren he;ft de ter Vergadering van haer Hoog AJög. den Eed afgelegt als Lt.Gêneraejjj en dien aronc zijn de Heeren vanGent en van CSthicum wegetij deh Kaédvan State na Biedi vettrocken, ótti aldaer en in andere Sleden e&apos;ii JMaetïèa langs de Macs de verpachting j het belicht igêp,?»iidé Alagafiinovea Fdrtificatie-Wercken tedoen. Van middag waferijhaerHiogMog. • .vergadert.&apos; Giller had men tyding, dat cenige Vyaritl; Troupên.irji bér &apos;j weging én om te te&apos;cognösceren uytgeweeft, .weder g&apos;erêtirèert waren, hebbende niets.tegen de Werckcn van Warnetoh, die Kac£ Jnfiaét van Defenfielullen zijn; durven ondernemen, j&quot;&lt; ■f &apos;• • Amfterdara den 17 Maert. De ïranfle Capei CApiteyn ia Lande heeft een Packer-Boot, van tiflaboiina Enéelatit willendé, ,&apos;fot Sr» Malo opgebracht jwaer mede tyding is ,&apos;dat &apos;alle de Hoüaqtfe eri Engelfle Schepen; van hier en Engelant vertróeken, befioHdeq te fabon waten aengekowen j als mede Van LivornO CÓrneiis Aldertft ! Corfcn Jan Opmeer.Eergifteren zijn in Teflel gearriveett de Schepen de St. Jan , Hendrlck de Vil Ter, van Bajoene jde St. Ther&apos;efa, Pedrö le Grand J de Hercules, Jacob van fJantes. en dé Vrede, Jacob • Adriaènfen uyt de Noord-Zeeen gifteren 7 Schepen uyt Vraokrijck. Men fegt.dat eenigeSthêepjcs.vanHamburg herwaens komende,&quot;doot FranfTeCapers genomen zi|n, en dat&apos;er een vcrongeluckt is. Men heeft tyding, dat de Schepen,&apos;van hier na Port a Port gczeylt, aldaer . bock geatrfveert zijn, met eenige Sneedfe Schepen. De Brieven i van den 11 defes van Coppenhsge melden, dat den 10 omtrentde | middag het Sweedfe Leger het Dcenfle in Schooiien geattacqueert | heeft j dat het Gevecht tot &apos;s avonts ten half 6 uitren wê- I derzijds veel Voltk en arn &lt;Je S weden wel de maette gefncuvelt cn eyi i Lc. Generael en 7Standaerden van haer by de Deenen verovert waretti dat den. 1 i een nader Expreflen tiyt Schoonen arriveerde rhrt tydioj, dat dien dag voor de middag ten 11 uurea de Battaille was hervat en feer bloedig geweett, zijnde van weerkanten eenige iooo Man gefneilvelt cn de SweedlèGenerael Steenbock doodelijdc gequetft &gt;doch aen welckekantde Vröorie gebleven is, variëran de Blieven| want fom- melden,dat de Deenen het Velt fouden hebben hehouden, dar haer fchooneLijf Gunde, die d&apos;eertte dag van&apos;tGerecht ge» transporteert en derhalven fect afgemat was, meeft gefiieuvelt is» en andere Eiievcn melden, dat de Deeaen eyndeli jek met achterlating van haer Canon, Tenten cn Oagagie tot ónder Helfingburg fouden gcretireert zi|n,cm haer onder die Fortres te defenderen,dewijl de Svirldenhaer detwaerts fouden vervolgthfcbben : x&gt;e Omftandigbedeft van dcfe Battaille werden met nader Brieven verwacht: De Sweedfs óenerad Luyt. Boetfcbiold nevens een Ovettte Luytenaht en eenige Sweedfe Standaerden waren tot Elfeneur aen Lanrgebracht { nevens den Deentfoi Genetael Rantzsu , die op den eerfteadag van het Gevecht twee fware Quetfuurcn had bekomen, als mede meer andere gequetite Decnfle Officiers : De Hollantfe Koopvaerder», voor CoppenhagencenigentijtPratticagelegen hebbende, hadden nuver&apos;of gekregen» om aen Lant te mogen ksmen, mits dat (y na Schoonen fouden moeien overfteken, om de verdere Deenflè Cequettten van daet af te halen, waer voor fy onder discretie Ibudeti Voldoening krijgen; !..&lt;(l/&gt;rc n 4 Vr&lt;\n/,l&gt;rSi/-k nü4OnMti«/&gt;r4 timff Itin Af\Cftr/rinn ta</p>
</text>
