<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; Den i« Maatt eeiflkonunde en volgende Dagen , zal FRANCOIS HALMA, thans Landfchapsen Academle-Diukker der Ed.Mog. Heeien Staaten van V wesund.t&apos;Amftirdain op de Niewendyk in&apos;t Gioet Kcyzeis hof onder de Boekverkopers vetkopeu&quot;, zyn cygeen andere Diukken waar van hy&apos;tregt d_*i Copyen heeft} als ook veeleandere vreemdeSoiteiingen, waar oiidet veiluynunnier.de Boeken,m vcelderley FacuKeyten pn TaaW: De Voorwaaiden dér&quot; Verkopioge uevei.sde Catal., zullen 14 Dageii voor dea. Verkoopdag binnen&apos;«L&apos;apdi verzonden en aan de Soekveikopeis uytgedéelt werden. De tyd va.i de Verkoping zyner Winkel ten zynen Huyze, zal dam bepaalt en békcut gemaakt wo«den. &quot; OpDondeidag den *7 Maart, zullen tot LEYDEN ten Huyze ran Jtkannct vïndtr,Unit» Junior ,veikóVt werden uytgeleze Theologie!, Juiidici, Med ei, Hiftotici, en Mifcellanei Boeken, daar onder eenige oude Drukken van Aidus.beyde de Stepnan-, Gtyphtus de Plantyn •, alt ook een Appendix van uytgeiogte Tiieo&apos;ogici en Mifcelanei, waar ouder veifcheyde in de o,.lt«&quot;il&apos;e&apos;Taaien , waarvan d«.Catalogen te bekomen zyn, tot1 Amflerd. by Waasbeigen, Haarl.&apos; van Kefl&apos;el, Hage Kitto, Delft Lozel.Rottetd.Mc Wedi Marien hof, Dniit van Braam, Gouda Endenburg, Ujtregt van&apos;de Water, Aa~miiem Smits, enz.. , , jjt ,*», &gt;.• - Op den j Mey aaisftaa&apos;nde en volgende Dagen, zal tot LEYDEN ten. Huyze van Je*. rf*Fï»;&gt;,Boevetkooper, vau Au&amp;ie vetkofi werden , de «er cor.fiderable Bibliot heek vanwylea den Hoog Ed. Hr. WILH: jACOß:&apos;van EGMOND , in zyn Hoog Edts. leven Coniïliaiius , B&lt;c. &amp;c. Be? ftaande dezelve in omtrent de duyzerd No. in Folio 5c c. ,in anderhande faculteiten en taaien, Uraar onder-mede veele Manufciipten uyt de Bibliotheekvan wylen de Hr. heynlljsen andere. De Catalogen zyn tc bekomen, te Amft. by OofterwyU en vandei P.&apos;aais &apos;,3 Haarl. van Lee, Haage van Thi&gt;!, Delft Betman, Rotterd. Hof houd,.Do:d van Braam, Alkm. Wclhem, Gouda Staal,l&apos;ytregt Brordeler.Nwnegeu Meyns, AaiotwSmids, Dev. van Wyk, Fianek. Blek, Gron. Velfen.Midd. Hubert, Hamb. Konjg,Lond. Vaillant.Keul.Mettcrnig.Biufl&apos;.Seiücvens.Antw.Veiduflen.cnt. ■* Tot Leydiu by Bendrt\Mitlb»w*t, Boekverkooper in de K(okfteeg, zal nicn op den zj Maart 17Ï9 verkoopen , ds nagelatc Bibliotheek vaa d&apos;Hcet en Mr. HETER, van BR.OEKHOven,in zyn Ed. leven Advt.,beftaande in Theol.Jotid.Mad. en Mifcel. enz. Boeken.De Catalogen zyn • jebekunen t&apos;Amft. P. de Coup, Haarl. van Keffel, Haage Kit 10, Delft Beman, Rotteid. Hof hout, Gouda Kloppen buig en Uyttegt Pooilum. v Dirk?*» Spa, Makelaar, zal tot AMSTERDAM op Woensdag den 19 Mrart.in de Kolvenieri Doelen in de DOelethaat verkoopen, een party Winkelwaien, als geflreepte, geblomd? Kalamanken, dito van Damaft, Eftaminen, Sergie» deNimei, Scrgies de Boy» , Haailcmmer Damaflea en andere Stoften, kouleurdeeu zwarte Zyde Stoften, Poudefoye, Laykfe en Ltmburgfe Sayen, Bayen Engelfe en andere Klippen, Flanellen,Ru de Marok, koulenrde,blaa»we en zwaite uytlandfe Lakeren, Coddens en me&apos;e&apos;r Goederen. Dags van de vetköoping te zien. Ditkyan Spa, Maïelaar, zal tot AMSTERDAM op Dingsdag den il Maartin de Kol veniers Doelcin de Doeleftiaat vetkoopsn ,een fchooire Inboet, als Beddens met haar toebehoren, Ledikanten met haarßehangftl» , waar ondereen van Witte Zyde, Ooftiiidil&apos;e gebloemde Damafte Behani,le;s, Stoelen van Konigiticut bekleed met Zyde met Goudeen Zuivere Bloemen, Tafels van Konigshcüt , .Kabinetten, lorcelyn ,&apos; Japoufe Rokken, Spryen, Alcativen.eentg Lynwaar, oude Kraakporceleyneh ,zo vangropteFJeUe» als met goede Bloemen uooiwcikte heele en halve Lampetten , Schotels, Botden, Koffy en Thee Goed, en meet andere fraijigheden: dags van de verkoping te zien. ;&lt;, ,De Makelaats KJmj Otlt en Jan vander Citrg,zullen op Maandag den ] I Maart,tot AMSTERDAM in&apos;t Niewezyds Heere Logement,&apos;» avonds ten 6 naren verkoopen, een party van&apos;t aldèibeftopregt Zweeds niew Nevequer» Yzet Kanen,beftaande in 91 ftukken van S pona,i4&gt; * 6 pond, en 34 ditoa z pond bals. J *° tot Lejdcn by JaCOB HUYSDUYNEN, op den Ryn over dc Brouwer/. v v van dc Roskam. v Den 17 Maart 1710. Mei Prmlmt. &quot; --</p>
</text>
