<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN</title>
	<p>Londea den 11 Maeit. Vourlcjcu Viydag *vicrt ia &apos;t Lagerhuys gcrcfolveerc : i. Dat&apos;er nieis , van &apos;t geen by het aenftaende &gt; roces van Dr. Sacheverel door eenigLid van&apos;t Huys ofiemaut,die abGotuyge 1 in faveur van de Gemeenten; van Groot Brittannien fat verfcbijnen, gefegtVert, fonder permiüie van &apos;t Huys (al snoten weiden g;- druckt ofgepubliceetr. 2. Dat geen Perfoon, die geen Lid van het Huys is, lal ondeiftaen, op de Plaetfcn,voor de voorn. Leden gepreparcert, te fitten, j. Dat de Paflage van&apos;t Huys tot aen de Zael van Weftmunfier vry gehouden fal wet den, waer van de Sergeant dei Wapenen en d&apos;andere Bedienden de forg {uilen hebben: En 4. Dat het Comtnittc oock fal examineren,&apos;! geen tot deVryheyt vandegem. Paflage fal behooren g&apos;edaen te werden. Satutdag ordonneerde het Huys, dtt de Heer Ooiben na de Lotds foude gaen, om haer de Lijlt tie geven van de Kamen der Getuygen, die by het Proces van Or. Sacheverel geëxamineert lullen werden : waer namen niaeckteverlcheyde Reglementen wegens de manier, hoedanig de Leden van &apos;c Huys het room. Proces moeiten byxoonen &gt; en men ordonneerde, dtt de Conftapels of Officiers der Parochiën van Weftmunfter de foig lullen hebben, om d&apos;Annuen van Wctlmunller vry &lt;e houden : Vervolgens wierden de Bils tot het recruieren van haer Majefteyis Troupen, en tot hetontflaen van d&apos;Adel en Eygenacis van Landen in Schotlant, oin de Lords Rechters in haer Omgangen op te wachten, yoot de derde mael gelefen, geapprobeert, en na de Lords om haer éonturrentiegcfonden. Gireren, zijnde de gefielde dag, dat het Pro» «es van Dr. Sacheverel voor d&apos;eerlle maell&apos;oude dienen, wierthy &quot;i morgens ten 9 uuren in een Edelmans Koets van fijn Logement afgehaelt, gevolgt door 6 &quot;a 7 andere; in ecnige van dewelcke Éjn Advocaten, &amp;c. fat&apos;en • Het gemeene Volck volgde fijn Karos langs den gcheeleu Weg, en wenfehte , dat God hem wilde zegenen en een geluckige Verlolling toetenden : Ten 10 uuren ging her Lagerhuys 11a haer Plaetfen op de Stellages op de Zael van V&apos;eftntuntter: De Leden van yder Graeffchap , beginnende op eeu Alpliabetife ordre met Bedfort&apos;, gingen t&apos;famen, ende Schottc ophetlneill, alhoewel ff vslgens het Alphabet met Aberdeen begonnen moeften liebben;inaer hacr wiert belooft,dat wanneer een Perfoon van haerLant befchuldigt wert, (y de Voorrang l&apos;ouden hebben: De Lords gingen mede ten 10 uuren 2 aen 2 van hacr Huys na &apos;t Stellage: Als yder fijn Plaets genomen had, wiert Dr. Henty Sacheverel ontboden, om te vetfebijften cn fijn Borg t &apos;nntflaen: Hy vooi de Baer gekomen zijnde,viel op fijn Xnien &gt; en dt Lotd Caocelier fteide hem in een korte Aenfpraeck dc faveurs vöoi, die &apos;t Huys betoont had , met hem tot het (lellen van Cautieté admitteren,&apos;&apos; Advocaten 1 &quot;afficheren , Sec. : Vervolgens k ierden d&apos;Articnlto tan Befchuldiging, en &apos;t Antwoort van den Dr. daer op , dc Ptefatie van de Predicatie voor dc Rechters van Derby gedaen, e» de gebeele Predicatie voor den Lord Major, gelefen jen geroepen Getuygen gehoort: James Momague, haet Majefteyis Procureur Generael ,&apos;deed in dc N&apos;aem van &apos;t Lagerhuys opening van &lt;U natuur der Befchüldiging, onderfteunt door den Adt. Lechmorej wiet op &apos;s namiddags&apos; tulfchen 1 en 5 uuren de continuatie van defe Proceduren tot &apos;s auderendaegs &apos;s morgens ten 10 uuren uytgeftelt wiert en de Leden weer na haer Huyfen gingen :• De Coningin quam 1 in &apos;t Hogerhuys en gaf het ConinkJ. Confent op de Recruut-Bil i tik tot het employetcn van de Manufafturiers door &apos;t ensouiagften der Conl&apos;ump.ie van ruwe ZydeenTurcks Garen en 3 andere. Heden viert het Proces van Dr. Sacheverel in pretentie van de Coningin gecontinueert : De Advocaten van &apos;t Lagerhuys hebben ovéc het eerile en tweede Artijckel van Befchüldiging tot 2 uuren gepleyt, als wanneer de in een vertreck la Weftmunfter ging eeten ; enten ; uuren wiert de Saeck hervat, &apos;t welck tot 6 uuren duurde : De geene, die het eerft Ipraken , waren Sc. John Jeckcll, Mr. Eyets, de Sollicheur Generael, de Loid William Pawlet, Sr. John Hollant, John Ha wils, de Generael Stanhope en Mr. Wa!pool: De Lotds adjoutneerden den Raed tot morgen ochtent, als wanneer Sy verder (lillen procederen, en de 2 andere Artijckclen doorgaen , eerd&apos;Ad- V jeatea van den Dt. tot fijn Defenfie gehoort lullen werden.: Mn leg 1« dat&apos;er heden 16 il 7 Biflchoppen, by de 10 Hertogen , over de jo Graven en 04 Barons by de tc Rechtftelliug geweeft zijn. So&lt;idag wiert inde Kerck van St. Btides en eenigeandere voor Dr. Sachevcrel&apos;by Natncjeebeden, dat God hem uyt de tegenwoordige Troubles wilden verladen. Men verfekert, dat de Generael Major Temple het Regiment van wijlen den Graef van Kiïex fal bekomen , uaer Win by echter de CominiiHe noch niet heeft onifangen : Oock dat de Mettog vau Schomberg fijn Regiment te I&apos;aeit acn 11 jo SoowdenMarquis van Harwich heeft gerefigneert. Toekomende NVeeck Tullen alle Oihcierj met de Rectuieo en Equipages na Vlaenderen vertrecken; endegecne, die haet Regimenten in Portugael hebben, prepareren lig oock daet toe. Men legt, dat de Seflie van &apos;t I&apos;aiiement wel tot &lt;ic Paes-Wecck mocht duuren, ointelien, hpc de Vredens-Negotiatien Tullen aflopen.</p>
</text>
