<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>4 Gravenhaee den 17 Maert. De Couricr, laetft door de Franfll- Minifters ni Vranckti,ck gedepeehecrt, wert van ddeg of morgen te Geer, truvdenbett» verwacht : Men hoort noch niet wat dag deCcnlcrcnt ien wederftaen aengevarigen te werderi : De Heercn Buys en van der meent men , dat «ilorgen van Amfterdam en Güiida u-eder hier falie,? komen. De Minifters der Geallieerden z,,n van middag in&apos;t Congres. Tri fclver dit arriveerde een Exprefle van de Staten van Zeelant met Brieven haer Hoog Mdg. Men heeft van Groeningen, dat de tnn» vanNafliiU &apos; Stadhditdet, voorleden WéécKaldier fijn Intrede had gedaen, en itletgroote Magfi.ficentie wis gerecipirtrt. - . . Kerckmecfters van deNieuwr Kerck tot Amfterdaitt.gradtho.ireert van de Ed.Groot Achtb.Heereo Isargermce3eret»,rommeren eéjJ yegeHjcfc voor de laetfte maet, aie Graffteden heeft iu defdve Keick , waer van Je vorhooginge Is onbetaelt gebleven tot den Jare 1661 induys,, dat fy&gt; &quot;„och die fullen komert opbrengen, met de boete daer toe ftaende, in handen van den Gravemaker Jan vanwylick,voor den eerftcn Septem? . „„erfi-hnrnriiwe bv defen. dat byecbicke Van dien, de Graven fullen iijn verklaett vervallen aen defelve Keryk. , Sike&apos;r Proponent in deHeyl. Confeffie toegcdaerf.deu 9 September, 1709, van Eferis inOoft-Vriertant na dek Landen vertrocken.den 1* t&apos;Amfterdam gekomen,alwacr hy 2 Nachten in &apos;t Wapen van Embden is gelogeert geweeft, van waer hy pa &gt; Gra- VenhaeeJs tertrockcn.fonder dat men weet,waer hy verder gebleven off.g opgehouden heeft} en, dew.,l hem felfs en fi,ne na hen, verlangen, de Ouders grootelijcfc gelegen is,dat men wette,waer hy Hg cn.hout foo wert den geene ~die hem kan bevragen en daer van kennis geeft toe) Amftcrdarn aen Anthony Bankman op de Linde Gracht N. 2. achter de Noorder-Kerck, jo GI. tot een Vereer,ng belo,ft: Defelve Perloon ,* out 16 Taren, Wreekt goei Hoogduyts, middelmatig vin lengte, waaneer hy virtrock rcdel.jClc wel gelet, vol van Trony, groote Ocgen, op de Madaf root uvtccflace Pletli, fwait bruyri Hau of miflchieri nu een Paruyck dragende. Willem van den Berg, Notaris en Rentmr. iti &apos;s Gravenliage.fal in qualiteyt als Executeur van den Teftamente van wijlen de Heer Joh.Fred. Helvctius ia fijn Leven der Med. Dr. in &apos;s Qravénhage.den 12 April en volgende Dage ten Huyfe van d&apos;Overledene vrikopen verfchefd* Ca-, Binetten met feer keurlijke Hoorns, Schelpen en Zeegewafleri } gemaekteFeiTonnen als andere in Li,ften van Hoorns.fchdpen en Zeegftwflcnj. een quantiteyt van feer rijeke Goude,Silvere,Tinne,fa&gt;pere,Loode,Yfere,Scc.Mineralcn} Coralen.&amp;oifen.Brtgwercten.&amp;c.,volgens de Catalöeen die dVer van uvteeÉeven fullen werden: Alles door d&apos;Overledene in menigte Jaren met veel moeyten en gtoote arbeyt byeen verfameU., In &apos;c laetft van Maerf, rjtoi fal in &apos;s Gtaveuhage op de Gtoote Zael van &apos;t Hofpublijck vetkociu werden het beroemde CloninctJ. Cabinet,,- j„■ &apos;.J Peffneaiven en Laden van koftelijck Hout, van binnen en buyten ingeleyt met veeldethanda Soorten van Antigue. t xtéïA * c !&gt;rt» ril** opfndien Geftecntens »en crootc leer rare effen als gefneden Agaten, degrontgecmïillccrt.met Savet als Modanefa.£onft,ge op de felfde wijfe, dc Lijft gegarneert a&apos;s het Cablnet, het Glas omtrent 2 Ellen hool -C Nader&apos;önderrichfin» is te bekomen by J. Schopman.eerfte Dcurwaerder van den Ed.Hove van Hollint,woont , , c j a w. 1 m.„ tot Ujcrlem verkopen een Party origeir.ecne lchoone Taxji-Bomen, .waer onder over de ïoó van 8,9.^0*1, een ichoonc Party - • Voet; 400 Linde-Bomen van 6,7 a 8 Düym s j Dagen voor de Verkoping te Ccn, 6V Vl-1 A 5 11, i,oc.d een weleecoriditione&apos;erde Apothecars-\&gt; Itikel.met of fonder de daer in zijnde Medicamenten, foo defelve ,«tS?Jfiftaen »t H«ys van d&apos;óvedede op &apos;t Ooft Beooften over de Oofter-Kak. • , . is by&apos; Pieter Jarifz.■&gt;. fv - A d :Maert t&gt;Amftetdam verkopen omtient tc,oo Eyte en Grene Danziger Planken, JOl-1?.}1&quot; ■ Voit fan&quot; i i enWeflervijckfe Deelen; i&lt;Jóro C.OjKrwijckftr.Chrift.ienlfi: en Swijnfondu &apos; SuyAu, Eiigellfe van *01&lt;«40 VoeMan Vudre&quot;Eljlkcnl ji Calmerßalken?lang jj a 55 Voet.&amp;c.&apos;.. h{lG JS cn&apos;CBUft INlakelacrs.fallen Dingdag,den 2 , Miert.&apos;&apos;s Midiagf ten 1 «ure. tot Sardam in den Otter verkopen een £ro«c Party, J en Kromhout; legce:vde op de Weiven van Burgermecfter ï.vob Kop.&quot; . . • in de vergulde Draetk zijn te bekomen opteclite vcrlTe delicate LivorncefTe i by &apos;t Vat&apos; cf btcyts.Deïnlegcn K°r&gt;l ngtot en j Jflf Pr|jsk4bot; 1 5 j&apos;ocó, ïm00,5 » »tN,t-&gt;a compleetgeuocken werden ,op onovctedclijcke B.erens. Jen rv^^Je^y^ Godructe tot Hserlem by•-tt aM ï \ te&apos;l&gt;&lt;w jtB Macrc, ntv,</p>
</text>
