<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>ROraa den j Oftober. Men verftaet, dat de Saeck, vooigf»sll»n met den Heet Molines , die op ordre van den Paus van het üeellelijcke en al lijn Chir-es gefu»p«ndeert is, noch ftiei als vooren : Hy heefteen Exp.efle na Spange aen fijn Coning gelbnden, om deffelfs ordres hiet op te vernemen: Onderlullchen i» dsConinkl. Spediieur van Spange, die gevangen gefet wss , *ecr losgelaten , hebbende klact aengeroont, dat het geeo hiet in jciaen *as,op de despotike ordre van den HeetMolines is geweelt: Men fegt, dat dtfe groote beweging , doot den Paus gedaen , lorgefclueVen w:rt, dat de Kercken van Spange acn gemelte Molines een Procuratie get&apos;onden hebben, waet by ly he»n tot haet Agent veiklaetden ; met eo.i Brief, die hy aen Don Francisco Manfo, die dit Agentfchap b;k!eJ?, foude presenteren, met ordre, van lijn Proeuiatie en al lijn Schriften te moeien overgeven : Manfo fulks vetftaende.nam fijo toevlucht tot den Paus: Daer-en-bovengelooft men,dat de HeeiMoliiiss ti{ de en Auihatiieyt over de Spujaerdtn foude aengcrarJgt hebben, willende, dat fondet fijn Coafcnt niemant in dc Daury ieis fauVe mogen verfoecken, maer dat fy fig van getnehe Sptditeur l&apos;ouicn bedienen : Oock heeft hy den detde en vierde Speliuur gcnooifscckt vao 4e Prebenden en Benefieten te tenuncicren &gt; wahaU ven het niet aeyoig gefchcelt had ofhy was op &apos;tCaileelgebrachtjwijl ru.&apos;Ji vaültclt, dat al&apos;.es op (ijn «vil is geweeft, fonder kennis van &apos;jjn Hof ; nu.-r het fchijnt nu, dat hy weer in de Gnnft van den Paus trac&apos;it te kotn.&apos;n en over die Saeck met den Heer Raiponi tracleetr. Floiencen icn 5 oaaber. De Prins Gio. Gifton prepareert lig tor lijn ven reek, zijnde gerefolvetrt gecauleurde Livreyen te nemen: Hy lal met lig hebben t x Eielluyde» cn een Suite van 130 Perfoonen, beha&apos;ivm de mindere Sioet : De Edeiluydcn ttaeo ten eeiUen te verttetkin , en foo haeit als&apos;er tyding komt van *t debarquement vauConing Cattl, lal de Prios lig oock derwaerts begeven.</p>
</text>
