<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Alfoo vcrfcheyde Luyden hier te Lande io de EngellTe Lotery van anderhalf Mülioen geinterelTeert rijn, en defelve beg onr.en heeft te tree* ken in Guildball tot Londen dm ij deler.N. S.,m continueren fal voor den tijt van 4 Maenden.wert hier by\our het gemacken tot voldoening van di Lu.den bekent gcmaekt.dai FiaiifOis Richardfon,Gentleman,en Jofeph Oake.gefwooren Makelaer, een vo lkonien peialiijck Regiftcfbceck ie fain:n Qcftelt hcblnn, &apos;t wtlck by Dr. Edrnund Haley.een van de Rtooifte Rekenaer en CijfFeracr defer tiit, overöen en geapprobeen geweeft is, en nuopenltgi in hart Comptoir in KingHreit dicht by Guildhall; waer ydtr ten, fendende hacr Ordres sen haer Coilesporidcmen.en betalende 6 ft. vocryder Lot.haer Loten forgvuldigkönnen ingefchreven.en e«n r.aeuk*uri|*e Onderrichting aen haertoegelonden weideu op elkePolhijtJiïe veel van der feive Loten geirocken.en of defelve Ptijfen of Nieten ziin. NB. Veel Perfooncn van alle Plaetfen in Groot Biitiacnicn hebber, haer Nombcts al in&apos;t voouz. P-egifter doen intekenen. ■ *A illera Jacot en Coindis van den Heuvel,Makelaers.lullen Donderdag,den 5 Nojember,&apos;s Avonts ten 6 uuren,t&apos;Amfterdam in de Ne» in de Biacke Gront vetkopen een Psi:y van 1888 Riemen Franffe Schrijf- en Druck-Papieren, van diveifle Soorten «i de vootnaeiufte Meefteis, uu eeift uyt Zet gekomen cngelott.aU breder by de Notitie fal aengewefen werden. NB.Sullcn niet uvt&apos;erhant.maer publijk verkocht werden.. De Yslantfe Sctup:n-Velleo,die deMikelaers J. Staets,J. Lemmtri en J. Staets de jonge Vrydag.den 50 oaober.tAmfierdam in Je Bracke Groot fouden verkopen, zijn uyt er hant verkocht; tnaer de ïo a 25000 Palmdoeken fullen ten Dage voor.z. cpgeveyli werden , ea legden pp de Keyfers-Grachi by de Brouwers-Gracht in &apos;t Packhuys de Zee-Rob. Joh. Staets,Nicol. B&apos;iktien Cotn. van den Heuvel,Makelaers,fullen Maeadag, den lóOdober, &apos;s Avonu ten 5 uuren , t&apos;Amfterdara in de Nes in de Biacke Groot verkopen omtrent 6 j Vaten en 41 Karns Movcovile Talk &gt; leggende op Marken op t Packhuys de W itte Lely. &apos; Claes Groenvel!, Joh. G-.keer, Corn. Laft en M. Poel,Makelaerj,fullen Donderdaggen J 9 Oaobcr, &apos;s Middags ten 1 uur.toi Sardam in &apos;t Mcuiaenshooft verkepen omtrent 600 fwarc verfle Deone Mafte sen Gteene Ealcken j mitsgaders een Rhijnlïe Aeck , mei B&apos;ïttïen, Riemen» Touwerck.Scc. : De Houtwaren fullen un Dagê van df Verkoping leggen op de Werven van Abr. Willerafz. Backer en Jac. Dirkfz. Heyn. Den len j November fal men tot Haerlem in Je Eoekwiukel van Ma-ihij» van Lee verkopen de nlgelate welgtcondiibocerde cn cuticuie Bibliotheek van wijlen Nicol. CoenenJ. U. D.; beftaende a&apos;.le in uytmuntende Juridici; nevens een Rejifter.van wel&amp;cron jisioneeide Nederduytfe Boeken,lbo Th&lt;ol.,Hiftor. als Reysbefchrij vingen ; door een Liefhebber byeen verfamelt: D: Catalogen ztjn te bekomen t&apos;Amfterdam by A. van Damme en F. v. Plaets.Leyden Vivic,Hage Kitio,Ro&apos;.tcrd. B. Bos, Utrecht \»agens,Alkm.W elhem.HoornEeukelnian.occ. Tot Leyden by A. Dijckhuyfen en S. Luchtmans fal men den i November verkopen de fcer ve:maerde Bibliotheek vaji de Heer Mr. Pe&apos;iirs Balrfxus Out Schepen der Siad Rotterdam; bellarnde in uytnemende en welgecooditioneerde Boeken ,in a&apos;derhande Faculteyen en Taïen, waer onder uvtblinken veel rareTheologi,Patres,Hiilorix.Ecclefnltici Sc Profar* Scripto-es, Juridici, Medici, Botanici, Phijof., Mathern.,, Au-hores Grici &amp; Latini,Literat.,aliique Mifcell.: De Caialojen zijn te bekomen te Hatrlem by vao K:ff:l,Amftcr jatnWet&apos;fteyn e&lt;\ Boom, Alckmaer Welhem Hoorn Eenkelman.Enchuyfen Wed. Stralen,Franiker Blek en Heins.Leeuwarrden Nauta, Deventer Frcnter.Zuipl ea vaa Wiick Haee de Hont,Delft Beman, Rotterdam Doesburg -n Hofhout.Utrccht van de Water en B.oedelet, Goude Kloppenburg, Do;t Q &gt;ns, Gornkhem Haensber&quot;e,Aernhciu Smits, Middelburg van Hoeke.Bteda Everttuns, Antwerpen Verduffen, Bruflel Setf?evens, Dwysb.ug Arcndorn Ceulen Metternich.Hanover Futfter,Frankfort aen Oder Hartman,Frankf. aen Main Rrps en v. Plaets,Londen Vailftnt eo Varrn-.c die. ■ mink neemt aen alle de Prijfen.die geirocken fullen werden in dé Lotety vanOoahuyfen.loodet 8 p.C. of iets te korten prompt f. Be a tn, en sen alle die by hem 100 cvf meer Loten inlegt,yder 275 Gl., indien gem. Loiery niet op ofvoot dan 14 November, 1711, gettotkec wft&apos;. Op ie Loten ip. C. korting,op 50 L. 1 en&apos;een vietdc, op 100 L. xen een half, en op ïoo Loten 1 p.C.: Dus extta Voorde;!. Tot morgen Avont ten 6 uuren noch de w?ynigc reftereode Loten in &apos;r Lotcrytje tot Wadwy, a 53 ft. &gt; trcckt 2 Novembtr, ofd&apos;E. Regentenen A. vao Damme verbeuren rooo Kroonen aen d&apos;Amft. Gercf Diaeony-Atmeo. &gt;. . _ Deloterv van Alphen treckt niet anders als compleet met 5 Priifena 15000,5 a 8000,5 a 4000,5 a 1000,100 a icoo G1.,«c.,0f de Co.. r mUTariflen en Direfteur fullen icoo Daelders aen de Leydfe en Amtt. Diaconyen, ,00 Gl. aen yder Colleaeur en 6 Dueatons voot yd:t Lot beulen , lbo de Trecking den j November niet voottgaet: Niet langet als tot Saintdag Loten,cn 20 op 1 Biljet,kort 1 pet Cent. &apos;7&apos; Gcdrückt 15T A V; K Ati A M CA S T &amp; L E Y N, St*d»: Druckc^ v . óp de Mwckt ia dé BlVeJirHjk JP?n. 54. Oüql|i|»</p>
</text>
