<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>U/t het Leger by BOucliain den 19 Oftober. Morgen ochrent fal Onfe Armee ia 4 Colommen over de Schelde tredcen en tuflehen MarchienneienAbtcongaencamperen, om dau te blijven totdat men fitt wat mcfures de Vyanden n tra ca: De 1 Colommea van de rechter Vleugel fullen gemelte Rivier tuflehen Bouchain en het Dorpßoeu&apos;* over de aldser geOage Bruggeo paflereiJ,en de 1 van de lincker Vicogel aen het Dorp Loarche : De Hettog van Wütemberg is heden met tg Esquadronj , zijnde ie Cavallery, die te Cortrijck, Mee«en,Waroeton, Rijflcl, Bcihune en Arien in Guarniroen fal gelegt werden» vooruyt getrocken j als oock de Lr. Genetael Marray met 8 Battail- Ion», die &apos;t Guarnifoen van Corrtijk fullen uytmaken: Sy fullen vooi eerft by Warntton op de Leye een Corps formeren ( om de Vaert via die Rivier voorde Schepen, die met Vourage na.de Guarnifoenea komen, te beveyligen. Ondertuflchen ii de Stad Bouchain infulckaa. goeden ftaet van Defenfie geQelt.dat geen Vyantl.Overval te vrefen ia. &apos;« Gravenhage den 11 Oftobet. Aen de Keyfetlijcke Minifters «ert door Btieven geconfirmeert, dat de Prins Eugene van Savoyen door tea Exprefle tyding had bekomen , dat Keyfet Catel van Barcelona in Italien was gearr!veert: Men geloofde, dat fijn Keyfetlijcke Majefteyt Cg niet lang te Milaen fouie ophouden. maer ten ceiften na dè Plaets begeven, alwaer dtfletf j Krooning flaet te gefchieden. De Lord Rivets it van avont eerft van Rotterdam alhier geatrivcerr, co ftaec in weynig dagen na Hanover te vertretken.De Engelfle Arobafladeur, de Graef van Straffort,!» giftcren tegen den avont by den Heer Raed- PenGonaris Hryntius geweid, en van de voormiddag hebben d&apos;aenwefende Minifters fljn Excellentie wefen vrrwellekomen en de Vifitc geven. Dewijl de&apos; Heer Penfionaris Buys wegens de contrarie Wint de Reyfc oa &apos;t Brittannific Hof niet heeft konnen voottfetten, gelooft men, dat hy van avont of morgen van Helvoetfluys weder flaet hier te komen. De Keyfetlijcke Pl.-nipotentiatis, de Graef Gors ,en de Pruyflifle Edvo. é , de Heer van Hijmmen, rijn van middag boven ea meteen Heer RaedPenfionati» Heynfius in gelpteck ge weeft. Dc Hetten Gedepurcerden van d&apos;Admiraliteyten hebben heden haer Befoignes over de Zee-faken gecontinueett: De Heeren Siatco vaofiollantcn WeftVriefl.ot waren docnmacfaverjsdett.</p>
	<p>; Biuffldenii O&amp;ober. Eergifltrcn qus&amp;itn uyj het Leger «Jrie PtuyGïffl! Regimenten te Paettlsp de Velden ïio Aodcrifcht, alwaer men hau de Vcurage en andere Nooiweniigheden gcfoiitneett heeft, &lt;n i&apos;y hebben heden de Matfchn* ha:i Wiuierquaitieien voortgefet: /ilen vtiwuclit noch andere Regimenten fret door: He: Geallieerde Leger 15 eergifteren van by Boachain cpgcbwockïn en dc Scarpe gepaffeert, om etnijje iaatn by Maichiennes tegaencamperen : De FranlTc fuuden öock naïwer Winteiquanieten ireiken; haer Ariiilery | «is in Anas gcarriveert. avont wieit de Veikieiing vso : Koning Csrel 101 Keylcr dooi een tiiple Salvo van onfe Artillery op dc Eo&apos;.wercktn btken; getnaekt : Sondag fal men lic: Te Deura fingcr. Am&apos;ïetdam den i 3 Oftober. De t Zeeuüe Gapets de Concordia en de vryheyt zijn volgens de laètfce Britven van Livorno aldaer aengeweeft, en weder io Zee geloopen om.te krujflen,hebbende } Franffe Capeis genomen , eendatrvan te Liflabon en i te Port Mahon cpfib.acht, en 101 Livotno een leeg Frans Schip, en een Barck met Contanten, na ds Levant gedeftincert; oock een Polacq, komende i uyt de Levam:.Men had oock lydiug , dat noch j Zeeufle Gapers door ; bet Natu van de Sttaet waren gepafiteit en in d: MiddclanUe Zee ge- j lijmen. Van deu ro September wert van eeichreven.dat&apos;er : alle de Schepen van dc Hollauife Vloot wel aeugekomes waren ; dat I den 19 de Hamburgfe Vloot na Han.burg was vertrocken , en d&apos;Engelfle den toSepteaibtr na Er.gelant : Mm was&apos;er oock noch E«- I geltic Schepen verwachtende; er. liet Hollams Fregat dsZem Gvley, 1 Adriacn Binkrs, was aldaer ook geaitiveett: Dc hollantfe Vloot foudeden 16 S«ptember Admiraellchsp maken , om tegen den 1 dcies onder luftitant Convay ber*aerts tezeylen. Volgens fchrijven van Hamborg was haer Vloot v&lt;n Arcfcangcl op d&apos;Eifpearriveeit, en daet by ; Hrllamfe Schepen,als de iGefulters.R&apos;nvei Jaiigs; &quot;t witte Kalf, Jelle FedJes.en de Ko&apos;fer,J.«n Croon, &apos;t Galoot van Schipper Tobias Toon is van hier tot Riga gearriveett. Gifteten is in Teflel geariivecrt de AbigaeirPifter l?Guweffe,van de Eyder; en Schipper LimbettCorneliffeti van Pordeat-x is door contrarie W int in&apos;tVlie ingelopen; Schifptr Lubbe firoedeis is uy? het V&apos;.ie voox dtle Stad opgekomen, zijnde giüercn voor 8 dij&gt;en uyt Vleck«t?n venrccken, als wanneet de Hoüamft Oaftetle ee Noottfc Vlooien met haer Convoyers daet noch lagen, afwachtende een goede W ini, om haer Reys herwaerts voort te feiten : Oock lag&apos;er een Dtenffe Vloot Noortsvaerders, foo herwaerts als na Eugelani gedcltineert, dewelcke mede ocder &quot;i Geleyde van 1 Jïeer.ffe Oorlogchepencn j Mmcovife Fregatten met d&apos;ectite bequamcgelegeniheyi loude veiitecken. Van vliflingcjt weit getchteven, dat de Zttulle Cap.r de Lu:ii, Cap. D;*ii Gretti, gemonieert met 18 Siucken.op de Hoogte van Lizwd verovert is dooi de Duynkerker Gapers de Diana cn de Tinncpüi : De voorn. Zeeu had genomen een Fianfls Capet met 14 Stucken ; doch die was 3 dagen na fijns verovering door dcfelve Duyrjkerkeis hcroome;:. &apos;s Gravuihigedea 13 Oftobtr. Ecnige van d&apos;aenwefende Miniftets zijn van de vooimicïiag w:dcr b» den Engelfien Ambafladeur, de Graetvaa Straffort, gtweeft. Een Esprcff; vao den Ambafiadeur V\ &apos;iihwo;:,rtflJerende acn &apos;t Hof van tijn Cïanffe Majefteyt vaoMoscovicn, is albitr na Engelam gepalTterr.Gitter avont is den Heer Penfionaris Buys van HtlvOeti]uys weder alhier te rug gekomen, en is van middag jer Vcigadering vanhier Hoog Mog. veifchtcnen. Of de Heeren Staten van Hollant *n Well Vriellant morgen tot de ordinaris Vergadering inNovêmber fullen Ichcyden , als gelfgtis geweeft , is onléket: Haer ES. Gtooi Mog. lisen van middag van ecnige vacante Militaire Charges te ditpantien. Mee meent, dat de nieuwen Staet van Oorlo* vcor t ae«ftaende Jjet 1711 eeiftdaegs wegens de Raed van Staie ter Vergadiring van de Heeren Staten Generael ftaet overgebracht te werden. Gifteren zijn noch Patenten voor eenigeßegimeutt&apos;n na &apos;t Geallieeide Lf ger in Vlaenderen afgegaen , &apos;t geen in ecnige dagen ftaet te fcheyden. Van middag wierden hier btiyten op &apos;1 Slagvelt ernige r.ieu\ve gegote Siucktn Canon geprtbeeit. Volgens de Brieven ftont de lieer Lantgraefvan tleflen-Cillel van daegvan Leeu-vaerden na &apos;t Graeffchap Oldtnburg na de Coninginne Wedawe van Denetr.aickca te vetitccken.</p>
	<p>JTari|S den 19 Oktober. Volgens de Bricveifvsn Maand van Jeu 5 flont&apos;de Ma quis de Eay den 4 uyt Badajos te trecken , om lig by lijp Atraee, die lig byeen verfamelde ,ie voegen ea de Heif.t-Campa tc b:gioocn,(i:c niei lang tbude dut.&apos;n : ï)e trocken o&apos;ódt byetn; raaer men (let niet, dat&apos;ci eenige Operatie aen die kant f.i voorvallen. Ia Catalfcnien verwachte de Heitog van Vendorre al!j dag de fwïre Arillrry.bet&apos;aedde in 10 Baitery Smeken en 4 Monicrs, om Cardona te belegexeö , &apos;t geen de &lt;ieal/ieerden niet louisn kun? nen verhinderen ; en na de Verovering van die Plsets wilde liy &apos;ïatja aeotaiic.n. Oe Gncf van Bergheyck was to&apos; Ofper la eadant Cenetati «ler Finamien vtrklaett : Hy ccnfereade te Ataöiid met de Minittttf by den Prefident van Caftilieoovei eer, nku Plan toi d&apos;Adrr.iniflrau&apos;e der gemelde Finamien. Den 16 arriveerde unCourier aen &apos;t Hof met tydiug, dat de Hertog van VendoiLe tegen het Advys van d&apos;ande.a Genetaels Ptaz del Rey hebbende laten attacqueren, deVyanden fig dacr uyt gerrireeit hadden ,op dien tijt, als inrn den Storm ging doen, en dat&apos;sanderendaegs de Generael Statrcrriberg een Entrevcti met den Hertog van Vendome had vetfocht, die 00» k gtfchict wss: De Courie» brengt oock tyding , dit Mr. du Rot&apos;el li* van &apos;c Catteel Caftel Leon inde Vallsy van Ar;n had Metftet gtmaeckt. utcaheett tydang, dat Couicg Catel «en 8 defti te Vadoaengekotnen ist al* mede advys Tan fijn Verheffing tot de Keyferl. Croon. Mt. au C:.£Té uert in &apos;r kort met de Gallioenen in Eutcpa vtrwschr. Tcßijocne ziju opgebracht i Engelfle Schepen , &apos;tcene uyt de Levant mei Zyde , Scc. tn &apos;tander met Su/cker, beyde f elchat op iogooo Livre». Een Conings Fregat van $0 Smeken is in &apos;t flieu tigen een Euvels vaa 50 gelprongen. Men heeft een Declaratie van ren 3 Oélober, ge&apos;agte» eert in &apos;t Parlement den 13, gepubliceert, cm de t cene, «ie men ge. taxcett heeft, P.enten op de Provintien tc koptn.ie dooi lakt n,de Som • mcn.waer op fy geiaxeert zijn, ten eerlicn tc betalen,op I&apos;ware Poenen. Warfchou den 9 Oftober. Volgens d&apos;jJ /ylsn foude te Bender cea Tutcks Convoy van 10000 Tutcken gereet ftaen, om den Koning van Sweden na Polen te geleyden ; raaer fijn Majcftcyt Heide lijn vtttreek van dag tot dag uyt. De PoolfTe Relidenten Bochowsky cn Vilkowsky zijn in Turckyen vanhaer Arrelt on lligcn. Uyt het Holileynfle den 20 Oftobet. Uyt het Btorswijikfe heefc&apos; men, dat de Hertog Anthocy U&apos;tich van daet oock na Torgau ver-, ttocken is ,cn fig van daer na Halberftad begeven heeft, om den Hcu tog Lodewijck met lijn Gemalin en de Princefle Biuyd , diercetsop reys zijn, af tc wachten : De Czaar, die raaer 3 dagen in Totjau lal blfjven , wilde geen by fondete Pracht lien ; raaer had laten weten.dat de Intrede taa dePtinees in Motcou dtste magnifijeker fal zijn. Hamburg den 20 O&amp;obcr. Heden is de Heer Heinfius, gewefe Super intendent te Autick, in de plactsvanden Dr. Krumholtzte Sr. Pet», wrlck Paftoiaet over de 2 Jaten vacant gewceft is, geinttoduceerr. Uyt Noorwegen beeft tr.en , dat een Deens Oorlogfchip, waet mede de Generad Au.&apos;iteur Walter met fijn Viou cn Kinderen uyt Coppcnhage dcrwaert* gegaen was, met alles vergaen is. De QteoflTs Vloot, die by Stcffecsklind voor Aliem gelegen heeft, foudewect in Zee gegaai zijn, otu het Sweedfe Transport te cbfëtveren. De Artillery ioude van Frcdricksoort zeylgegaen zijn cn dtn z; in Pomercn gedebarquectt werden. De Coning van PoUn vorderde &apos;t v* etcks een Contributie van 9000 Rijcksdaelders van Anklamen Gteifswalde. lade Noott-Zce louden de Sweden het Deenfle Schip Dtlmethorft; genomen h:bbai De Ceurvotft van Hanover beeft weer toegetiacn, dat de in Altena woonende Coop&apos;.uyden met gecertificeerde Paffen, behaiven niet Goederen , die in &apos;t Mandaet veiboden zijn, tn &apos;1 Luaerburgfe Lam kunnen hanielen , waer vsn de Joden uyigeflooten zijn. Samtdag motgen kregen wy de aengename tyding van&apos;t arrivement v«n Capiieya Tain met defe Schrpen van Archangel, als Claes Carftehs, Jacob jacobfen, Lautcns Albertfen , Chtiftiaen Woltets, Joan Peters, Mollen,Joan Vos.Pietet Sytndnfcn , Yle liendrickft Hnppe , Pietei Hilke , JelleKorpss, Lanrtus Tnclsfiu.Jan Htnticks, Joan Cletk.Giefe Kuhl,?ic;er «Jroot en Froedtr Pjulus van Coldier, nevens 3 Hollandets. &apos;Het Convoy is oocn niet van hier na Londen gefeylt.</p>
</text>
