<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Tuflehen den sen 6 Jwuary, 1712, ii tot Ooxirtchr geftolen t Silvere Lampet. Schotel en Kan, wegende 71 Oneen Beq een half Enge!*, nieuwe Keur» 1 Gautjeres.jj Onc.j 4 Kandelaers,}B Oacen 1: Eog. j 1 Snuyteren Back.to Oneen jen een half Eng.; 1 Kantdoos,jg en 1 half Oneen j 1 Poeyer-,ï Juweel- en ï Moetjes- Doof«n,t&apos;famen }8 Oneen ij Eng; x Botftels,7 Oneen jj eneeohslfEag.; i &gt;peldtku(l«.n, a Oacen 17 «teen half Eng. j 1 Flesjes, 16 Oneen ij en een bslf En&gt;.; * Kommetjes me» Dek(els,iz Oneen 18 £ng.; 1 Coffoleije/j Oneen it En**. i alle het vooifz. jjettkent out een gefnede ovaelWipen r Tafel Bel, 9 Oneen 17 ca een half Eng., oogeuercki; 1 Schtijfftelfd, beftaende in een Inkt-en Sant-Kokei en Peuladen, 11 Oneen t; en j vierde Eng. ; 1 Thé Ketel,Confoor en Lamp; i Co#/ Km, met j *&lt;»♦&apos; nenen Kettingjes daeraen; i Schenkborden,mei fchujrnfe Qjidrons j 1 Spoelkommen; 11 Lepelt en Voreken,gellepen.gcnjetïit A.B.} noch 1 Inktkoker met fijn Toebehooren.daer by l Silvere Peoncn&gt; 1 gegote Brcyhontje; 1 Tacrtfchopje; 1 tonde Thcbusjes. i etne niet eenMiddelfchot; 6 Thé-Lepeltjes, 6 Vorckjes en 6 Mesjes; x Ooftindife Ttekpotjes,met Silver beflagen.daet by etn Balijmjc met een Gou; Knopje daerop &gt; Neusdoeken van htele en hilve bretten, Mouwen,Mutfen,Kappen,Hembden.Schonckleden, en veel Vrouwe Linnen toi het Lijfbelioorendc, alle getckent A. B. met een K-oon daer boven, en «ader M. R. $ noch aen contant Och omrrent 503 Guldens : Die het felve of cenize van de voorfit. Goederen te recht weer te brengen, adreflere het aen den Knecht «ün het Silveifoii:*-Gilde tot Dordrecht : Hy fal sa proportie ettlijck en iljckelijck beloont weiden. &apos; v.i»„ lan en Lodewijck Groen, Makela«rs,fullen Maen &lt;ag, den 11 Janua&gt;jr,&apos;s Namiddags ten } unren, t&apos;Arofterdim op de Fluwee&apos;e Burgwal aeo &gt;, £D( vtedeoburg verkopen eea Party natte Riga Reyne en ntrte Rijgfe Pas rieonip, eu een Party nat Rijgt vlas} leggende op Vlotfct uytcn in dcCingeltoor de Katflèboomj ten Dsge«n de Verkoping te fieo. &apos; . &apos; &apos; f • r ; Den r 5 January, 171»» lal men tot Overfcnic in de Heiberg «e vergalde Valck pobliiek vet kopen ren cxttaordinaite&apos;pUy fante wooning, voorfien met verfcheyd: Kamers, Boomgaert tn een Morgen Lam } gelegen aen de Schiecade by «Ie Swetheul : Die nader Ondetrichting betelen adrefleie fig aen den Secretaris Ktuyt, woonende aen den Bcrgfcnhoeek. •. - - Toi heden van Avont ten 5 uuren noch Loten tn de Lorery van Vormer, ï44 ft. NB. De Colh ft:urs gelieven van Avont baet aldetla etfts Copy af te fendenjwijtdeTrecktngMaendag,demi January, voortgaet. . *; _ &apos;ƒ&apos;•&lt; ~~~-T tot H—rl«mf*byAßß AH AM CaSTELËYN « &apos;V gp de Marckt i» Blye-Druck. Dn 9 January, 171 a, : ï&quot;- • ••\. i . ■ .... -&quot;V. . :/ 1 . . . &apos;■ •-*</p>
</text>
