<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Arijs den i Januaty. .De Ceremonie van het Nieuwc-Jaer | j occupeert jen hout al he&apos; -.Volck van haer Affaires: De Cotng plimeotcn verdoven de Nouvellcs , die andeis feer fteriel zijn goor herSaifoeneod&apos;iitegulieihcyt det Potten, die ter oorfake van de diepe Sneeu en de hooge wateicn niet meer op hier fijt aenkouien. De Ma*qui« de To.tcy heefteenden Abt Renaudot laten leggen, dat hy tig in de Gazetrc niet meer van de Terme vandeKonitigin Aona lal hebben te bedienen, als hy van de Koningin van EnreUot lpieeckt»raaerdat hy aen haer de Ti ul van Koningin vanGroot Biiitionieafalgeven, nevens alleaodere Termen vanrefpeft, die men gc*oon is te gcb:u&gt;eken,als men van Koningen cnKoninginneo j- etckt ■ » lulcks wcrt nu *»ecliickï in onfc Gazette gedacn Jen men wil dacr uyt voor ondcrftelljea » dat oofc Koning van du af aen die Vorftin in alle bchootlijeke Formen ctkcntbeeft: Men fegt felfs, dat fijn ftjaie&apos;teyt «ie £opingin door den Hertog van Noailles of een ander AmbatTadeur foudc.hebbch laten complimenteren, foo haer BmunnifTe Ma jelteyt&apos;lulcks had . willen toeftaen. Men heeft nnch geen tckerheyi, d,M de Paspoorten voor d« PlenipOtcntiariOen van den Koning uyt Enge&apos;ant aengekomen zijn; Deihalven is het noch twijfelachtig, ofdefe Hceren morgen haer Reys na Ui recht Men tenccmen, dan of haer vett reik noch, tot aeeftaende Maendag liaet uytgeftelt te werden :, Men fal fulcks defen avont weten by de te rugkomft van de Miniftets en de Souvcrcync Hoven, die aen den Koning bet Compliment van *t Nieuwe- Jaerzijngaen afleggen, co lijn Majefttyi overhet treden in &apos;t felve te feliciteren.. Men laet by mecnigte&apos; Mi tien van den H. Geelt doen voet den Heet du Cafle.vooi den welckcn&apos;menin eenrxtraotdinaiie grootevetlegeotheyt ü,enmen isbyna fonder hoop van eenigc tydingen ooyt van hem tc fullen hooten: Beet &apos;zijn noch Mentchen. die Cg dagelijcks fhttcien, dat by na Martioico lal mogen gefcylt zijn &gt;. maer fulcks Ichijnt voor de geene, die de Zeen aldaet kennen, ongelootfelijck en by na oamogeli jck. Men heeft zedett etpigen tijt Itetck geaibeyt, om.de Gemoederen der Engeiflc t&apos;oniiien, Op dat men. haer mocht engageren, om haer Geallieerden te doen toetfaen in een Stilftam van Wapenen gedurende de Oadeihandeling,die t&apos;Uttegt over de Vrede flaet gehouden te weiden, maer ofonfe Pogingen eenig effeft tuilen hebben, fal de tijt motten leereu.&apos;. De Finantien werden dagelijcks door d&apos;Atmoede van d&apos;Ondetdanen meer en meer vermindert, vermits men genootlaeckt u, al» omvetroioderingen in deïachten eo 4&apos;lmpoften toe te ftaen : Men betaelt de Tioupen weynig i en lulcks verhindert, dat fy fig niet kunmo herftellcn, foo als men aen &apos;t Hof wel wenfcbte, De Coning heeft d&apos;otdinairePromotie in de vacante Benefieten , die niet leer couGdcrabeizijn, gedaan; maeifiin Ma lefteyt heeft die van d&apos;Offieiers Gencrael noch ciet vetricbi &gt; men icgt, dat defclve fal uytget fielt werden ,om de geene, die daer sa ftaen, te nootfaken, van haer Goederen teconttibuétenaen &apos;ttectuteicn.eo&apos;t temonteren van onfc Ttouptn; sldus ïiin de Chars(cs aen de Meeflbiedende. Detydin» een vin &apos;t overgaen van &apos;t Cafttel van Catdona zijn te voorbatig geweeft j de Hertog van Vendomr bid aen den Coning wel gefchreven, dat kv&apos;efvoor in liont, dat hy voor den. j December Mestier van dat Cafteeltbudezijn i en men heeft het bier alt een gedane Saetk gepu bliceetti.maermenhe.fibeticht, du op die tijt, als de Hertog van Vendome het minft verwacht, had, deVyanden middel hadden gevoeden,. om in.tcaüeel eenSeccuts van 600 Man. met Vivres en Anunußitlete brengen : Menvreett, dat. defe Belegering noch fal noetenopgebroken werden} want deSpaflgiactlSibebben gebteck au Ammuuiiie en üibfileren niet als (&apos;eer ellendig i.Sy hadden den joiloTember op eenige Bay.enweicken gtftormt, maer waten afgeflajen,. felfs had men de Poft die al ingenomen was,moeten verlaten. Me»was aen U JHof van Madrid over het achterblijven deiGalliocnen teaJiOQ&amp;ften beducht t De vtees van.&apos;t vergaen der felve verfet t&apos;eenemael dtSaken vau Coning Philippus, die foo veel Itaet had gemaekt, dathyfe al in den vootledenMa.nl van. Qaobertoude gehad hebbeo : Meowas aen de Sparnfle TiOHpetj 4 Maenden tchuldig : Alfooopde Frontieien alles ftil was ,en deTtoupên.vsn weetzijden. gemftetijek haer Wimeiquanieten.genoten, Coo w»sde Marquis de Kay van daer veutoeken en .nevens meer andere Ófficietstc Madrid »1 aengekomen i He f:tacfv»n fcrthcyck; te gemott ticude, dat ti,n nituPUn wegens de Finamien-in de tegenwoordige Coojunttuicn *an tijden van geen goet tffect &apos;oude ziin, goetgevonden, het KCindde Plan by delcu Oortod niet te laten voortgaen. . .._ - ... rrt Wd ,&quot;H»&apos; kf</p>
</text>
