<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos;iGtavenhage den 7&quot;Jinuary.t&gt;eVle« Matefcfnl vanßiberfttyn PU nipoientiaiis via den Coniugyan PiuyfTen, is van de morgen omtrent 8 uuifn tan hui ni den biieï vetttocken, om na &apos;(Gtooitf rhiajr nifie Hof ovCitegVén. Men h noch dagelijcks beüg raci Huyien lot U rtcht iu le htiuten vootV* Pltnipottntianflen, dewelckede Ceufcreniicn aldaer ovec *t weïck van de Vude ftaen by te wo».&lt;en: Van avoat quaroen van daci weder ic rug de Heere» Ma&lt;quis del Bor re cn de Marquis de B:guc, Mioilhts van de Henogea vaa Savoyen ca van Lotthatingtn. De Heereo van der Duflën, van Gcflinga en van rflclrauyden, die wegens baer Hoog Alog. io Deputatie oa den Laotdagtot Aernhengaen, tfaen oocbophaet veitieckdcuaens. In &apos;t kort ftaet den Reu Vegelin van Cltdbcrgea weder na RjjlTel te vcrtrecken. Van middag hebben haer Ed. Groot Mog. Heeren Sta. ten van Hollant tn Wtft-Vrieflant haer Vergadering gecotninueerr, Amiterdam dtn 8 Januaty. Men heeft Brieveb&quot;vao detj 4 Oftobcf ven de Capiieym Andtics Batendfe en Adiiaen Jongcthelt .dewelke btyde doen omtrent Cartagena ten Ancker lagen, na dat fy omtrent Pono&apos;Belle zijnde met een Frans Ooilogfchip van Monl&apos;t. du CaflTe&apos; 4 Glafen flaegs geweeft en deftlve afgewcfen hadden, hebbende reet ha» beyde maer omtteai 14 Dooden cn Geqneiften: De voorn jon. geihelr, &amp;e. hebben noch by haer gekregen de Cliffott-Galey,Schip, per Booys, en de 2 andere hadden genomen een Spaealle Betgamijn. Tot Lirorno is het Venetiaen Convoy uy» de Levant geartiveett met de Schepen de Fidclui-Galey, Francifco Sbrignatello, van St. Jaa d&apos;Aeii &gt; de St. Antonio Elterio.Leopoldo, van Napoli di Romania; St. Mirco.Lnca Baggiovich 5 Realia, Francefcó Rotfo, van &apos;r Eylant Udach i de Liparini.vanSmirna &gt; il MiocoConitmrcio, Nlcolo Jaonanch, van St. Maura rtde 4 Fraielli, Francifco Luchini.vao Sr. Maura j il Deiphino, Jiifto Benozzi. van Alezandtia jlo Spiriro Santo \ Giorgio Sinouich, van Conftantinopolcn; Leon d&apos;Afriea, Bartolomeo Michele Scbench, van &apos;t Eylant Urlacb; N. S. del Rolario, en Sr. Nicolo, Antonio Romallo.vanAtexandria; il Gran Alexandto, Oonato Njjeopola, van Alexandria jN. S. del Grazie en St. Anton. di Pad., Francefco Betio, van &apos;t Eylant Strigo. nia; il Nome diGiefu co S. Anton. di Pad-tTothafeo liiegtinte,van &apos;t Eylaoi Strigonia, en dc Rufliffe-Galey, Lambert Reyerfe Cloppcr, in ic Weken van ArchangeL De Zeeufle Capcrs dc Concordia en de Vryheyt hebben eenige Franfle Barcqacn, van Tunis komende, te Li. vomo opgebracht; al wacr &apos;t gehecle Convoy,btftatodc in 4 Oorlog, fchepen en een groot getal Coopvatrdcrs cn Barcquen.uyt d&apos;Arcfcipel • gekomenivan welke ccnige ijaer en uyt waren geweeft, . • Op dc ftheade van Revcl waren weder zSvccdlcOoilogfóhcpcn gekomen , die by fig hadden een Hollants Schip, die men meende Matten Janfz. tecija: Oock wat van biet tot Revcl gekomen Schipper Bouk; .als oock op die Rbcde j Swecdfe Oorlogfcbepen, cn wacen&apos;er noch 6 van Carclskroon derwaertt vertrocken, om die Stad t&apos;auacqucren: . Even voor het atrif ement der voorn: Schepen was een Hollants Gal-V . joot van hier géaitivccrr. Van Coningsbergen heeft men, dat te Car&lt; betoon opgebracht is bet Hollants Schip de 1 ROlijokorvrn, Gerrit Harmenfeßos, komende van Danzig herwaerts.. Schipper Jurriaen . Fuider.van Coningsbergeh na Lnbeck gaende cn door de Dccoco ge. nomen cn fijn meefte Lading afgenomen, is door ccn Swecdfe Caper weder genomen cn te Carelscroon opgebracht, zijnde de Schipper en &apos; &apos;t Volck qualijck gehandclt. Het Schip d&apos;Anna Galey.Ditck Joncktf, den 3 November uyt Tcflel na Cnraflou vertrocken &apos;met ccnige Schepen na Suriname,Liirabon,Bee.a is inMackclijck-Out te ruggekomen: Dacr mede heeft men naricht, dat &apos;a nachts tnflehen den 7cn 8 November inde Klippen of Scharen van Hitlant doot iware Storm vetongeluckt zijn het Ooftiodis Schip de Liefde, waer van alleen tiermeéftet (diemenfegr,datreets indefe Stad foudegekomen sjjo) is afgekomen daer aen Lam gedreven en blijven leggea j:de Sotinaemsvaerder de Stad Amfterdam, Cornelis Swart; dc z Gal joots vaa jan Backtr en Blom na Liflabon: Ook warcn&apos;cr 5 Roert van Schepen kamen aendtijven eu een verdionckcVrou met haer Kiot ind&apos;Armenf en,wijl die op &apos;t Schip de Maria Anna.Dirck Lom,jmede na Suriname gcdtftineert.aen Boort geweeft is, wert ?iftgtll;lt,dat die ook fal ve gsen zijn; oock wert het fclvcgevrceft vao&apos;t Oottindis Schip Ko« 1 ke&apos;ngea :Alle d&apos;andere Schepen van &apos;t felve Gefclfchap hoopte men, tiatdcHoeck van Hitlant te boven .geratckt en deihalven behouden zijn : Het voorns Schi£ van Dirck Joncker heeft&apos; omtrent-14 dagen ootik op eco Klip vaft gefeten cn lijn Goederen in een ander Scheepje on lolt gehad,en cynddijck weder vlot geiaeckt zijnde,die weder ingenomen ,en is daer mede te irug gekomen. Uyt Teflcl mclt &apos;djet gitteren binnen gekomen waren roan Smacken.daeronderdit &quot;van Matten Addema d, mét tyding, dat de Smack va n Claes Egcrs op &apos; de Haccks was gebleven, van wclckc j Man foudr afgekomen zijn.cn dat de Convoycrs met de verdere Smackcn en Schepen noch buy ten door de ftereke Noort-Ooften Wint het Vlie voorby gedreven waren. &apos;s Gravenbage den 8 Jannary. Dc Prins Eugene van Savoycn, geaccompagneert vaa den Generacl Graef van Naflau- Woudenberg ca &gt; , andere Heeren, is van ochtent omtrent 6 uuren van biet na den Btrcl reit rocken, om met Convoy dc Reyfe na &apos;t Brittannifle Hof voort (C Tenen: SijnHooghcyt foude voor &apos;t Scheep gacn in &apos;t Jacht een Exprtfle na den Keyfer afvaerdigen. De Hceivan Hijmmen , Envoyé van den Koning van Piny(Ten * «tftaet men, dat gifteren een Memo-lie heeft 0 vergclevert. Dc Heer van Spanbtoeck, ter Vergadering vaa haer Hoog Mog. wegeos Zeclant SclGc hebbende, heeft den Eed ala &apos; Hoog.BailliuvanSlnysinVlaenderca ca van St. Anna Moyden , in gein. Vergadering afgelegt, in ptaers van den overleden Heer Swancr ken; cn dc Heer Symon van Bcanmoni, Soon van dtn Heer Secretaris Beanmont.als OnifaogetvaadeCoavoyencnLicenten tot sHencgenbofch, in plaets van wijlen den Heet Caron. Soo vtrueckr dc Heer Vegeltn van Claetbcrgca na Rijfiêl. Gifteren zijn veel Hocckets voorby Scbcveliog na de Maea gepafleert.</p>
</text>
