<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>•&apos; Bufgcrm.&apos;en Raed der Stad Groningen geïnformeerd zynde,dat in twyfel word getrokken,of Joden tot het trekken van haie Rank va:r Leenitie, zo aen de tucefthicdende gedenken te Vérpagtcn, toegelaten zullen worden, hebben dneiom aen een ygelyk willen bekend mnxc:i,dr.i i&apos;o weijoden ahCfirifténén dier toe fttllen ndmitteren,volgens tefólutie.eii de tyt van Verpagting deswege n uytgcftclt tot t Juny. &apos;De Ed. Mog. Heercn Geeomm. Kaden ter Admiraliteyt in Zeeland, zullen dingsdag den 19 May .binnen Vullingen iv de Herberg de Jyekoif.&apos;s morgens ten tl ure*, verkopen, ontrent 6z a«j zo heek ah halve kiften witte, Brazilfe Suyker,en 700 Huyden;mitJgadetseen ? jnjis Flrvte gernemd St. Anna. nvt het welk de voorfz. Goederen zyn gekift, en in Zee veroverd door Kapr. Pkfer Gleyns. tja Geunie de iongcMakelaei te Amftcrdam, zal maendagden 18 May &apos;« avonds te 6 uren, in de Nes inde Brakkegiond, veikopen, een p.trtv extra puvks pttyk Nieuwe Brazil-Tabak. Hendrik van Grootveld.Aemoiit Verbeecq en AnthonV Breffer Makelaers.zulkn op dingsdag den 19 May t&apos;Amft. in de Kevzers Kroon zonde: ophouden verkopen,? 7 ftttkk. zeel ciiikufeOvei-MoezelWyn,alsZeltiinger,Waiki-,l)oesnionder,van &apos;t gewas 1f0i,r7«4 en 170*1 &apos; A.Ooeimr.n Makeiaei te Rott.,zal den at May &apos;s avonds te 5 uren in de Swattc Leeuw zondet op te houden.verkopen, een ext. curieuze party van to a 1 tooo ftuks Canovcrdc Huyden, gezorteerddoot W. Witzen van Amft., en leggende op de zolders van de Swaate leeiw. &apos;Tot Rott. 71! den 26 May pttblik verkogt wetden een exttaord.hegt.fteik eu wclbezcylt Gaffel-en Spiegcl-Jagt.lang ovérfteeveu 50, en wyt bnvtefl zvn Berghouten t« voeten,met alk zyiißolrthout.r-uftacnde en lopende Want,Aiikers,Touwen,nieuwe Zeylr: . nkk. en Ameublementen,beneffens een cierlyke hegte en ftetke Chaloup.met Roer in de Nicuwe-H-ivcn voorde Pamve-uceg : Nader by Francois van Douwe Mr. Beelthouwer.en Jn.ll van Buercn in de Wyiifti -erd. Miehdag den If. Mav znl E. B,oueqnet in &apos;s Gravcnhn&apos;ge verkopen ,de uytgekeze bibliotheek van den Hr. 1. W. . : De Ca•amOguen zyn te bekomen te Atnft. by N. ten Hoorn, Leyd. van Damme, Delft&apos; Bdtiian, Rotteid, Hofnout , Gouda Klopp tnhem Ütterl-.t Vifcli, SrulTcl Serftcvcns, Antvvecpen Vcrduflen. By den zelven werd uytgegeeven, Hiftorifche en Stactkundige &quot;erhartde&apos;thg van den ft net des Dityrfen Rvks; waei in onder anderen vertoond wotd wat Wettenen Plcgughedcn , zo wel in eea tufieheaijfcegecringe , als by het verkiezen v.m eert KcvzCr, moeten waergenomen worden ; dooi S. Purfendoit, in 8. Den 8 Juny zal men in &apos;s Giavenhage by Chr.van Lom Boekverkoper op de.grote Zael van &apos;tlïof verkopen,de negelaie Koeken van de Hr. F. Breklingius, in zvn leven Predikant der Luyterfc Gemeente; &apos;ueliacnde in fraye rhcologife.Myftikc.Hiftoriie, JLitt..Aatiquar., £cc. Den 7 July 1711 .zal In de Boekwinkel van wykn P.Mortier tot Amft. verkogt woiden.ajderliaude foort Muziek,cn den 3 July ondcide Boekverkopen alk de Muziek door den Overledenen zelfs tre.Uukt.beiievcns het regt van Copy,Puiten,Noten,Matiyz.cn en Stcmpe.h.alle» heel nieuwen fehoon.als oyt gezien zvn : Als mede alk de Rcpubliques des Lettres, zo compkere Exemplaren als enkelue Maenden. De Catalogus te bekomen tot Amft.by de Wed.Mortier,Hage van Doo&apos;e.Rort.Fritfch en Bohm.Leyde Hnak,Utrecht Vnndc Water.BimTeiSeiftevens.Levplig Fiitfch, Antwerpen Gratige, London David Mortier, en in andeie Steeden meer. ■ Commiif&apos;-uizeri dei laetfte Veideclir.ge van de Loteryc der-Stad lï.terlem, ondervindende dat met het iatekcaefl reets zect verie is geavanceerd, hebben nodig geagt de trekking van dten te prolongeren, tot dat de Loterye van Pu interent aal zyntrytgetiokken, ofuytctlyk tot 10 Junv , weidende de revp. Colkcteurs gel aft tot 7 Juny nlieen met collecteren voort te varen , ente dien dage haie Collecte te fluytf*en over té zenden , kunnende ftat t gemaeke worden, dtit de Loterye zondet de minfteuytftel , ten laugften den 10 dito c*mplcct zal rtekken ; beftaende de Veidcelin» uyt 30000 Loten a zog! . net 4 piyzen a 20000, 4 a 10000, 4 a 6000 4 a 4000, 8 a 2000, 12 a r joo, 100 a i-ocuvtoo a loc a 200, 100 a 10.- gl. r&apos;r. verdere ïramicn. Twintig Loten op een biljet en devis, korten 1 ten honderd, zo wel by de Coilcfter.is als tér Secretarie der Sra : Ha trlent. De beknopte Lotery der Stad Edam reeds Syna cemoleet zynde , zullende Loten alleen tot 23 dezer werden uytgegeeven ; 10 of meet T otenop een Recfpis korten 1 per Cent: Hamilton c:v Blank ruller, uytkeoien aen de Amft. C.ercf. Diac. Armen 4000 gl. ,zo nier uyte:-iyk ; Juny of eer, onder &apos;t oppcr-gezag van de He-r, der voorn. Stad nekt ;dr I&apos;ryzenuyt Ptirmerend hiei in vetwiffeld. Tot 16 May nog Loten in de cierlyke Loterye te gl. &apos;t Lot, zal den 20 dito ; de meefte Loten befproken. Src. Tot &apos;20 dezer vooi&apos;t lnctft nog Loten in Winkel; loot men na Piyzen van 6000,4000,2000,12 a Iqoo, gl. &amp;c. ttekt 26 May. if de Wed. Hanitijzni aen d&apos;Amft. Gercf. Diac. vetbetnr.n tot ogl. en 10 voot elk Lor, zo de trekking niet voortgaet. Tiekt compleet. De Loteiv van Scbrrrnerhorn a s gl. trekt vol l.v Ai.&apos; &apos;.&lt;x. met 3 8 ïiyzen van :; 000 tot 1000 gl. D&apos;lnleg tot 16 May. Dooi de fterke toeloop zullen de Loten voor diefyd gl. De Conditien int klevnby F. H-.inius over de Halfteeg, Sec. De Lotery van JTreuwciketk a 22 fts., met c- e hoge Ptyzen van Setvizen van ztoo, 1600, 1200 gl. en een gioot getal andere na advenant, zal (luyten »« May, en nekken zfl d 10. De CoJhAetirs moe-en 16 May ophouden niet Collecteren. Znttirdag voot Pinkfrer trekt ro in pleet op 1 Honigraei der i*terye van o&quot;ud-Kaifpel en Kocdyk by Alkmaer, 34 gl.:de J-oogftè Pryzert zvn 21c :.2 dezes d&apos;inkg. Uien dag d&gt; i.i7tfteCop-ye aeuP-ctclband te zenden. jo-Lötehop ecnßiljct koit 1 tentoo.</p>
</text>
