<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN</title>
	<p>| Gent den 5 February. Van de Franfle Fromieren wert niet als vaa I groote Ellende gehoott, en men had geen Vourage^noeg, om Ma» &apos; galijnen te maken, , Maendag u ierden de Gedeputoßden van de me&apos;entens weer byeen geroepen tot het contenteren van tenige Penningen , maer bleven by haer voorige Relölutie , nanienüijck, dat ly wcl daegs, na dat fy &apos;t eii&apos;ort van haer voorige Refolutie lullen genoten en de Alagiftraet op haer verfocbtQ Deputatie gedisponeert hebben , lullen toiftaen te lichten 60cc,0 Gulden Lijf-Renten ~als,voorgacndelijck op de Brandewijn, of verdere Sommen, des noods zijnde. t lirullel den 6 February. Wijl de Regimenten van ons Guarnilben byna ulle compleet zijn , begon men gilleren d&apos;eerfle Reveil over die van Heuckeion» enDhona te doen} en men lal da er mede over d&apos;andere Corpren,foo Infantgry alsCavallery enDragonders,continueren; - De Lt, Generael Domprc&apos;, oufe Commandant, is lbo kranck,dat meo&apos; acn fijn opkomft twijlfelt. De Vyanil. Troupen, gedeliU neert, disponeren fig,tot de Marfcb, en hebben nieuwe Klederen &apos;en andere Monture met haer Achterilallen bekomen. ■ ■ &apos; &apos;s Gravenhage den ó February. De.Keylerl. Plenipotentlaris Graef vanSinfendoif,was van middag boven, en is van avontmet deit Lord Townfend , Ambafladepr van Groot ürittannien , en andere iMijulters weder in Conferentie gewetft. Men hoort noch niet of&apos; de Courier van &apos;t Cabinet van Vranckrijck morjen , getijde men legt, of overmorgen weer na &apos;t Franfie Hofllaet afjtevaerdigt te werden, Alert fprcekt, dat de Confe;entien, dele W&lt;,eck gehouden , niet alleen over het aenbrengen van den •iclveji. Courier nopende nieuwe Voorflagen &apos; tct ee.i Handeling van Vrede zijn ge wee i}4 tnasr occk over andere Saken.&apos;De Keyfcrlijcke Envoyé ,de Graef van \Ve!s ,is van de morgen na Luyck wedergekeert. GilVeteoisde Heer van&apos;Steenlack , een van d« Heeren Gedeputeerden van haer HoogMog., die nevens de Hecren van Moennont cn Gockinga tol RijUel e:i elders gewecli zijn, een keer herwaerts komen doen , en weder n.l Brabant veitröcken. Toekomende Woensdag llaen haer Ed. Groot Mog. de Heeren Staten vaa Hollant en Weft-Viieiïant alhier te vergaderen. Amiterdam den 7 February. T? Genoua zijn gearriveert de Schepen St. Itancisco Xaviero,Raphaël Calcagr.o, Genouees, van Patras-, lb ; il Can Lauriero , Francesco Sbigna:dcllo,Veneiiaen, van Smirna, beyde met Granerj , en de St. iylichielj Frar.eöis Ro.&apos;li , van St. AJalo, laetft van Marfilien j en tot Livorno de Aleflandro-Galey , Totnas Uradley.Engelsman, van Londen j de N. S. di St. Nicolo di Toletitino cn St. Antonio di Padua.Giacomo Philippo di Carminati,vanGenoua ; de Spcdizione, Alexander Smith , van &apos;t Leith van Edenbutgj de CxfarrGaley,Riccatd Tippoh,van Londen,en de Btch Norris, van Ferilant in Terra Nova. Gilleren ,is in Tci&apos;.cl geartiveert het Sciiip de Louis, Jacob G. Graeuw, van Bordeaux. vTc Dauzith warenden 15 pallaiu delaet.öe Wceck 61. Doodcngewcei*,&apos; daertn tegen 54 gedoopt tn 59 Paer getrout... Vojgens d&apos;Engellfe Brieven w as het Convoy met de Schepen van Hamburg op de Rivier van Londen gearriveert, nevens het Schip de PortugaellTe Koopman / .Paul Piiterfen, van Hamburg ,en noch j andere, alle 4na Porrugael uillende; als oockde convoyen met de Schepen uyt Te.Tcl en uyi dc Maes na Londen; cn de Schepen van hier na Hul en Nieukatteel, eti die van Rotterdam lia.Abl&apos;on waren alle oock wel overgekomen, Hié&apos; Schip, defer dagen.toUlavrc dc Graceopgebracht, is &quot;t Svt.eeds Schip de Etnanuel, Capit. Pietet Sedau, van Mallaga&apos; na&apos;{Naorden N en een Genouees Schip was tot Havfede Grace aengckonwiT. w &apos; &apos;s Gravenhage den 7 February. Het blijft _ als nochonllkcr tmtrent uat tijt dc Franfle Courier weder na Parijs liaet te vertreckeiu. Vap middag zijn de Keyferl. Pier,ipotentiatis, Gract van „sinfendorf/&quot; * dc Keylerl. Envoyé,Baron Heems} de Lord Tottnlcnd,Amba!l?rdepf van Groot Brittannicn ; de Minifters van Polcri. de Heeren van Gèrsdorf en Gracf Lagniaskó i de Baton van Smettau.Minifrcr van P/uvs- ■ fen; de Baron van Bothmar, Envoyé van Hanover; de Heer vari-- Hetterman, Envoyé van de Palts , en de Heer Oucker j Env«)) é van - 1 &apos;Muufter, met de Heeren haer Hoog Mog. Gedeputerrden inde Tre--&apos; ves Kamer weder in Conferentie gewteft; men «eet nie: recht w.lci overmaer men meent, dat het &apos;t Wertk iji &apos;r Noorden raeejet. KEti» fegt, dat aen den Tutcklen Chiatts Geit tet Wetckjwcgeüs dert, Staer is toegelegt. De Lt. Generael Kompes heef; v*n de voormiddag en gi&lt;teren het Regiment BlaetnvcGuardc te I&apos;acrt voor stri ui&apos;t Bólèii.V belichtigt en wat laten excrceren , lullende in &apos;t kort wedet na iijii Comman&apos;dement&apos;tot Leuven vcnreckfin. , * _ p.i- ? - fl. n. . J fiin ir &apos;4&gt; mifj/J</p>
</text>
