<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>AVeenèn den 24&apos; January. Men flatteert hier noch , dat de Ceurvorll van Bronswijck-Lunenbutg iiochimcl het acn den Boven-Rh ij n op lig fal nemen : Sijn Keyfcriijcke Majefteycheeft on. denulfchenacn den Hertog van Wirtcmbcrg oyer cenigeSaken in nadruckeiïjcke Termen gefchteven. Hier heeft lig zedert ecnige Weken bevonden een gevolmachtigde Doftor Juris van wegens d&apos;Enang liife Silefifle Standen, genaemt Matthias, om de Religie-faeck aen dit Hof wacr te netnen; doch fijn Perloon ftaetde Keyicr niet acu, wijl hy ii? Saxen gi&apos;c;uployecrt is gsweeit; maer fijn Majefteyt begiert, dat ge;nelde Standen 5 Onderdanen van den Ade! of andere voorname Siatiden, die in &apos;t Lam geboortig waren , fouden voordellen, en verwachten, wie lijn Keyfcrlijeke Majelleycfal willen admitt.ren ;• foo dat defe Doftorongehoort fal moeien te rug keeren. De tegenwoordige Confcrcntien van dit Hof llieckcn, om den Staet vin Oorlog voor toekomende Jaer te reguleren; en men verneemt, dat d:felve we&apos;er op 11 Milliocnen vaflg&lt;-&apos;ft&lt;-&apos;lt is &gt; wacr ios d ordinaire Revenuen der Erflanden 9 MillioenftiUên moeten opbrengen, en de refterende door een nieu Va mogen-Steur, Amicipatien en diergelijke ex&apos;iaordinaire Fondfen gevonden werden. De Hoofden der Honga rille Malcontenten trachten hoe langer hoe inecr, o ni de Handeling va&apos;n Vrede onder dc Mediatic van Hngelant en Hollant te hervatten; tnaer nadien fy haer tijt te Tirnau in &apos;t Jaer 1706 vcrfuymt hebben, ctïde Saken zedert t&apos;cenemael van gedaente verandert ?ijn, ftet men daer toe geen hoop : IJe Prins Ragozzyende Graef Eerézeny waren ofntreut defe Saeck felfs en haer Propolitien foo ficrect, dat de voornaemlte van haer Aenhang niets daer y,an konden gewaer werden : De v GraefForgats foude voor de 2 tnael door haer na gefonaen zijn : Sy wilden een nieuwe Vergadering in Cafclnu houden. Den li heeft Anthony Eftcrhaly, met 4000 Man dc W aj?g gepaflfeert zi/n--de, tot op een uur van Presburg een Ëxcurfie gedaerï. Franckfort 2 Februaiy. De Hecrcn StatuaGcnciacl h?bbcn acn de hier vergaderde Boven-RhiinfleCreytz gefchreven.om haer Kriigs... V?. • f&apos;s . ■&apos;&apos;* ■ &quot;&apos;t&apos;.t&quot; ■ , k« • v-V.--- j. prepaïatien te verhieflen en lèlfs te doen vermeerdeten :De Swabife eh&apos; Franckilê Creytzen zijn yverig befig met hier Contingenten in coiiipleten ftaet te llcllen. De laetft tot MorS*Münller jjevingeFrannS O&apos;verfte Luyt. is uytgewilïelt, en de Parriian le Blanc, by dén Vyincl gi&apos;vanjèn geweeft, te Landau weer aengikomén. ;V&gt; een;dag had cea t ranffe Party v&lt;Jn 50 Mafi lig in &apos;t Vlcck Weiflènau, ter» van Alentz, gelogeert, otnden Lantgracfvari Hellen-D.innlla 2 3 dit &apos;s anderendaegs daer over den Rliijn na lijn Relidentie Stad fouae keeren, te lichten; maeropbekome naricht hier van, waren de Hhs-&apos;- laren td Mentz uytgecomniandecrt&apos;, did den Ritmcefter - Officiers en 15 Ruyters gevangen gekregen eiidcrelt nagcfet h&apos;ebbeki. Ceulen den 4 February. In Munfterlant wert fterek geu orvcji&apos;, en mochten noch wel eenige Munftcrfle Troupen ln Dienlt van En-&gt;;la4t 1 en Hollant overgelateo werden. De Werving der ni eu weCeur - Pal i fi.e Regiment en foude geen voortgang hebben. &apos;&apos; .</p>
</text>
