<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>üblin den i* Augufti. Den «adjoumeetde fig &apos;t Lagerhays A tot den i Ottober.na dat ly eenige dagen ie voren vetichey- I &apos; 3 de eettitßgeßefoluiicn gepaffecu hadden tegen deLords,die in hatr Asies aen haer Majeiteyt vin den i 8 July op de Eet .tHuï. en gcinfereeit haddtn.dat het kiaer blijckeluk ... H-t lijn MaiefteyisGunA aen t Oollegie van Dublin (naraentlijck wan coco PonJen.ora dat fy een Student over het qüaÜjck fprtken van conïng William daer uyi gejaegt en hier ltamvaftigheyt voot ta Pioteltantfe Succeffie betoont hadden) niet gegeven. vis tot vooitfeLting van die Gronden, waer op defe Gunft 10 &apos;t tetft vciiocht waJ 3 welckc Exptcflie het Lagerhuys na &apos;t nafien van t Jourmelder Lords inconfidsiatie genotaea hebbende, reloWeerde, dat de Lordi in haer Adres aen haet Majeiteyt het Recht, de Prmfcgie en de Viyheyt van &apos;t Lagerhuys ten boogfttn hadden gekrenkt»haei Mi-_ ièftevts genadige toeiteraming tot haer ootmoedige applicatie qualiick&apos; !-prefemeert en tot distïfp:a van dit Huys onrechivaerdig geinfiouicrt, dat de Gronden, lot voonfetting van welckede bovenecm:lie applicatie wat gedaen, fulcke waien, die haet Maiefteyt Uitprobeerde i dat fy haer Majeiteyt met Goeten Bloetfullen aflifleren en de Kerck van Engdant.foo alsfe dooi dc Wet geftabileert is, co de Pioteltantfe Succeflie in &apos;t Huy» van Hanovet vooiftaen tegen den Pretendent en andeie haet Majefteyts Vyanden buyten &apos;s Lants en tegen alle Tacobiten en andeie qualijck geintentioneerde Perfoonen binnen &apos;s Lan» : Voorts zijn eenige Refolutien genomen, dat men niet als aen de gelucfeige Revolutie (naeftGod) aendeWijsheyt en Godvrucht igheyt van haetMajefteythet genot van óns Leven, Religie, Goederen ei Vtyheyt verfchuldigt is, en dat men daer over een Adres aen haet Maiefteyt fal prefenteren j dat men een fuffifant getal Scholen fal oprechten , om de Kiöderen detßoomffc in d&apos;EngelOeTael cn Religie te onderwi jfen, en dat de peering van Roomfle ««Godvruchtig Weick is en ltreckt tot voortfetting van t publijck Welwe(en van dit Conincktijck. ... Edenbure den 24 Aogufti. De Faculteyt det Advocaten is gerefol«éeit. een of 1 nyt haei na Londen te fenden , om een Proces tegen den Autheur van d&apos;Obfcrvator en dc Flying Poft aen te doen, en de Ueitogin van Gordon beeft aen &apos;t Hof gelchreven, op haet Eei t« verklaren: dat Mr. Dundas en Mr. Horn, die |«fondeo ware», om de Henoein voot haer Medaille te bedancken, lulck een Aenfpuek «iet gedaen noch hatr Excellentie luik ecu Antwooit gegeven heeft als daer Potumuyden den 17 Augufti. Heden quam hier van Pleymayden Sr. Edward Whitaket met 4 Oorlogschepen, de Paetl en London Ga- Icyea en een Schip in 17 dagen van Port a Port, waer van de Schipper wppoitïwt, dat 1 dagen voot fijn vertteck de Litchheld en Pcarl met de Schepen uyt Eogelant aldaer atriveerde,en dat Commandeur Crow met ie.Vloot na Liflabon voortgezeylt was. . &apos; Briftol den ia Augufti. Eergiiteren quam hier binnen deMargauet, Commandeur Hans Nielfen, van Dramme in Noorwegen : DefelvC heef; onderweeg 2 Sweden genomen en na Huys opgefonden. Tet ielver tijtattiveetde deMotehampion-Galey in 5 Weken van de Barbados met tyding, dat de Franffe Capets, die teMattemco geequipeett waren, om Nevis of Antegoa te overvallen , nieisopdiePlaetfen hadden ondernomen, rnaer eenige Troupen te Moniferrat aen Hm g&apos;cfet, alwaet fy met verlies van ioo Man genootfacckt wierden teretircr:». . . Londen de» 1 September. Het Charter tot her oprechten van de Zuvd-Zee Compagnie -pafleerde eergiftetea het Zegel s De Koningin benoemde daer in den üiaef van Oxford, Lord Thcfauner, tot Gonverneur, en den Ridder James Bateman rot Onder-Gouverneur, met *4 Directeurs &gt; alle alleen voor een Jaet, wijl de Compagnie na dien lijt het Recht fal hebben, om haer eygen Officiers te kieren: Inde Voorreden van &apos;t Charter ftaet uytgedruckt, dat gemelde Graef is Gouverneur ecmaeckt, om dit hy het Credit van de Natie heeft herflelt, en detfelver Schulden beiaelt, door het oprechten van defe Compagnie : Men vetfekerr, dat delelve van de Geinterefleetdea een lofchrijving vin 5, of foo fomrnige willen, 10 per Cent gaet eylichen, Om Scheptn uyt te ruften, enfe met Koopmanfthappen na dat Lant te fcodca onder Convoy van ccq Esquadcc Oorlogfchcpen mciecmgc looö Min eeteguleetde Troupen, die de Koningin fal fourneren, om defe Colonie te gaen oprechten. Heden vergaderde ons Parlement; mieris tot Dinesdag, den 10 Oftobcr geprorogueett. Voot j dagen is de Rotterdamfle Vloot behouden op de Teetus geartiveett.</p>
</text>
