<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>« .De„Er!gunjmCn °&quot;d&quot; Bc&quot;ehcie «n Inventaris van Amony van Swanetiburg Rillen Dingsdag.den 19 Septemb«,»sMorgens ten ir&apos;uurcr, in tßechthup tot Loenen Staten Gcrec.it verkopen de helft van een fchoone Huyfinge en Boomgaett, en de helft van de Watergang na de Vecht} noch de helft yan fekere kleyns Huyfinge en Etfj kunnende de vooifz. Huyfingen pr. November aenvaeit werden; mitsgaders noch &lt;ft j &quot;V! 1 , |en eY Lant; alle gelegen onder Loenen Staten Gerecht: De Conditiën zijn te fien t&apos;Amfterdam by St. Antory van Hosf Op de Flaweele Blirgwal.t&apos;Utiecht by dan Notaris Vofch van Avefaet, ie Loenen by Rutgcr Bofcb.en te Maerfien by Adriaen van dei Poth. ®ensdag.aen 9 September,en volgenie Dagen fal t&apos;Amftetdam op de Laurier-Gracht aen de Zuydzijde verkocht werden de nagetate Bi&apos; bliotheek van «uien W ilhelmus Goeree j beflaende in een aenfienelijcke Verfitmeling van Boeken in allerhande Facultejrren en Talen , {00 Thsol., Hiftor. ,N ituraufche als Bcfchrijvingen van Antiquiteyten.Medalien.Sutuen en andere Outheden; mitsgaders veele voortrefFelijcfcc Afbeeldingen van Hiltonen,Steden,Gebouwen. Lufthuy.in.Fonteynen, voorname Helden,geleerde Mannen,&amp;c. j alle meer dan gemeen van Conditie ca Banden,daer onder leer veele op gtoot Papier en afgefeite j nevens het bekende Tafereel van den Toodfen Hoogen-Priefter, na &apos;t gevoelen v«a den Overledene Levensgroot kDoftig gefcbildert.en andere nutte Fxaeyigheden; als verders fal te Gen zijn by de Catalosus.die f t Amfteruam in de van Waesberge op &apos;t Water,«n in alle andere Steden by de vootnaemfte Boekvetkopets te beknmen js. i Den zi September eentkomende .al te Leeuwaerden op de StadsDoelen verkocht verden een feet cuxieafe Bibliotheek iirtit vao oytinun- I «endc Nederduytfe Boeken; waer onder een Atlas van Blaeu compleet, heerlijck afgcfet, (a met alle de befte Kuffchen beydca, Ij Jn Franfie Banden,nevens de roornaemfte Stedeboeken en Lant-Bcfchrijvingen met Platen j nagelaten by wijlen de Heer S*ffiidus Docnga U tot Ylft: V aer van d&lt;: Catalogi te bekomen zijn te Leeu werdeo by F. Halma en F. Nauta.Amftetdam Oofterwijck.Haerle.n van Keffel.Rot- J U&apos;iam. jS, ff fcman&gt;Lcyden Vivié.Hage Gefelle,Utrecht van de Water, Groningen van Vclfcn.Franeker Heins.Scc. &apos; j » .Nicolaes de Sterke en Jacobus van der Houve.Makclaers, fullen Woensdag, den ij Sep.ember, &apos;s Avontsten 5 uuten, te Rotterdam in dl a leggenB!!?de pUJ?XfU^k VcrBin&gt;&apos; Blsa&quot;ea Bajr Taback.en dat by Cavdingen.foo als defelve genommett fallefl | Tj.l.d^!an^lVo/lt &apos;-en 6 uu,en voot 5 Gl*noch Loten 10 «kLotery van de Riip; trekt den 1 j Septemb., of de Reg. en Rateloant verbfuren • ttad Amlt.Gerei.Diacony-Armen 6goDis., tnn en 1 half per Cent voor ydet Lot. Tickt vol,op poene van 1 j Gl. aen de vooifz. Diacony* &quot; Gedruckt rot Hirrlem ,byAB RAKAMGAST EL E Y N , Stada-Drirckex, &quot; pp a* ia 4? Blye-D/uck» Den 8 Scptcmbeii 1711»</p>
</text>
