<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Patljs den 11 Augufti. Men heeft geen tydingen van &apos;t Hof, alwaer de Koning den 24 in een Racd over dcnSiaet onferSakentn Vlaendetcngeafliftcerthad;.ei&gt; zeden hidmen&apos;et geen daerovergehouden : Monfr. de Courude 1» belaft gewciden met ordre» van lijn Majefteyt, om dcfelve aen Mr. de Villars te btengen} op denweleken, oieitegenftaende de Discoutfleu van &apos;1 Volck, de Koning niet nalaet fijn ven touwen tc (lellen, hebbende fijn Majefteyt aco hem een Brief willen fchiijven vol van.betuy£iogen van fijn genegentheyt, en waet mede Mi, de Couttadt belaft is, om Mr. dï Villars te rrooften en hem lente moedigen: Men fegt, daidefe Marefchal tcctt vetfeheyde g&apos;coie Projetten geformeett Heeft; mier nadien dit niet al* Woorden ziin, foo moet men decflfVfteii da&lt;* fin afwachten, cermenfe gelooft. De B&apos;ievcn van Madrid, van den 17 meldea niet al» de tydingendie minheer reet» niet extraordinaire Coniiers vernomen , al» van dc Matfcli vao &apos;t Vyantlijck Leger,Otü in &apos;t Velt te treeën , en van hatr komft te , om, Cervera te gaen attaeque&apos;enj dat de Hertog van Vendome teLerida geatriveert wa», en de , •Mirquij de valHccar.a» te Ceivrra, om bet Spacns Leget byeen tc *etfam;i«n en de Plact» te dcckra: Men feyde, dat de uederfijdfe Coii)ni&gt;flitiflso ten terftepstonden bycen OEnd&apos;Uytwifliling der Gevangens te fluyteo. . De Marefchal de Bouderj heeft doof tijn Doot lijn Saken in teer flcchten Stiet gelaten, en wijl lijn Familie niets heeft tom de Crediteurs te betalen, foogcc.fi de Koning haer een Brevet de Retetm van 500000 Livres op de Charge van Cipiicyn in de Guatdcs du Corps, waer vtiWijn M jjciieyt ccluet noch nici gedisponeert beeft j maar de geene, die defe Charge ftset te krijgen, 1»1 die Somrae moeien betalen. Meahecft eenfarneafen Banqucicr.ie* op de Kaeck gefet, waer Op hy noch z nael fal moeten ltaen,out Iclmck te geven en een exempel te Hellen. De Brievin uyt h« Legcc van den Hertog van Berwijck van den 14 coafitraeten de tydingtn vafl het Uil leggen der Vyanden, en van d&apos;apparcntie van haer accltieade vertreck, om het &apos;Gebergte te repafTeren.</p>
</text>
