<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d’aengrensende Rijcken.</title>
	<p>Weenen den zó Augufti. Nu zijn dei Regimenten Dragonder» tan den Prins Eagene van Savoyen en Rabuiin uytHongaryen effeitif inMarfclij fonder dat men noch weet , of fyna &apos;t P.ijckof lulien gaen. Sondag is de Prins van Lamberg , Lant-Hooftman van Oppet- Oofteorijck, na Lintzgekeert, ca Sondag dc Gracf Erneft van Hetbetfteyn, gewefe Envoyé in Polen, hier gcievcrte:». De Keyferinna Regeuce is uyt haer particuliere Devotie in&apos;t pubüick vetfeheenea. Men wil verfïkeren.dat d&apos;Aerts-Hertogin Elifabeih als Gouveinatric* n* c&quot;al°n&gt;en Baen •cn haer een Deputatie van Koniakl. Miniftcrsfaltoevoegen, om haer inde Regeering t&apos;aflïfteren. De Keyfennne Regente den Keyfetl. Raed , Heet Ephtaitn Strodt vaa Schrottenfelds, tot een effc&amp;uële Koninckl. SileGffeJ Kamer- Raed gerefolreett hebbende, heeft hem bet Vetfckeiings-Dccicct dooide Hofkamer laten behandigen. Landau den i September. Nu ftaet het grootfte gedeelte van oo» Leger aea dees zijde en een Corps onder den Gtaef van Vehten noch aen geen zijde: Dit foude alleen gefchretzija tot betetcommoditeyc van de Voarage root de Cavallety. De Franfle tteckcn oock weet ia haer Linie cn hebben&apos; in Lauterburg begonnen de Hospitalen fchoon te makea. De fitiüaa le Blanc, van oas tot de Vyaoden overgelopen gewceft cn weer gevangen , is, na dat hy vcrfcheyde dingen ontdeckt heeft, gepardonoeert en in een Gevangenis tot jde Vrede n*&quot; Philipsburg gebannen, alwaer hy niet als Water en Btoot fal hebben: Een Man van onfe vrye Compagnie,die hy als een Verrader heeft aengegeven, wert heden gehangen en cco andete Fianiïc Familie uyt da Stad gcwcfen. y Uyt liet Hoofiquarticr te Spiets den i September. Satntdag biach het Leger van omuent Philipsburg op, paüeetde sldaer over de i geflage Schip-Bruggen den Rhijn en heeft lig hier necrgefltgenDe Vyan« den trecken achter deLinie tTatnen en fcebben reets over deLauter verfcheyde Btuggen geflagen, als of fy die Rivier wildea pafletcn cn fi j voor de Linien polieren. Fiaackfort den j September. De Elettions Conferentien hebben van Maeodagafalledaggeduurt» en na&apos;t afdoen van de Eltólions- Capitulatie lal de d»g tot d&apos;Elcüie benoemt werden : De HcerAlba? Ni heeft aen de Logementen van deCeurvotftcn enPleoipotcothrifleß een Latijns Gefchiift, gesnaeckt te Rotsen wegens Coroachio.gefonden; &apos;t vretck de hier zijnde Minifteis van den Hertog van Modena willen rcfuteren: De Savoyfle Eovoyc de Mellaredf foude trachten, dat de Ttaftatcn,met de vorige Xey fers en fijnen Principael gemaekt, in de Ele&amp;ions-Capitulatieiuochteo geinl&apos;ereert werden : De Hertog Vincenzius Gónzaga van GuaQalla foekt doot fijn Minifter Mr. Fontani de inruyming van &apos;t Hertogdom Mamoua , waer toe hy als rechte Erfgenacm Recht had. Sondag heeft de Ceut Prins van Saxen alt Gtaef van Lauinitz by 4e n Ceutvorft van Ttier gegeten. Coblents den ; September. Donderdag was de FranlTe Partifan Hammen met zooMan tot byObciweftl geavanc:trt;watr op cenPany van 50 Man onder den Capiteyn van Pappenheytu uyt Caubgetrockenis, die fichtuflchen den over den Bhijn gelegen Berg in Eiiibuscadegepofteett, en de Vyanden in &apos;t vootby palieren foodanig ent? fangen heeft, dat daer van een Luytenant doot gefchooten, veele Gemeenen gequttft en eenige gevangen zijn; de «eft beeft fig met d:« Partifan noch gefalreett. &gt; Ceulen den 4 September. Tc Bon fullen de Fortificatiën vetbeturr en vermeerdert werdeo, ten welcken eynde de Hollantfe Orctfte Luyt. en DiteAeurdct Approches en Fortificatiën, Mr. de SanlTaud, sldaei aengekomen is. Zeden het uyiplundercn van &apos;t Steedje en Slot Ati* halt, zijo 4MunfteiireCompagnieote Paetteate Voet ApdeFron» tieren geavanceett, om hét üroopen det Vyantlijckc Party ca , die aen den Rhijn laten fien, te verhinderen. &apos; &apos; DufTeldorp den 4 September. Diagsdag is de Carnet-PielideM de Baron tan Hildesheim van Heydelberg hier aengekomen; oock reverteerde de na W&apos;eenen gefonJen Ceurrorftel. Courier, en men flaet ou te vernemen of lijn Ceurvorflel- Dooil. na boven fal gaen. Hamburg den 4 September. Gilleren paleerde hier een Courier via den Baron van Leeuwendael na den Koning vanDcnemarcken.met bericht,dat hy den zo pa ff! van Chriftiania getrockenariude.den ij Au* guftiin&apos;t Sweedfe ingedrongen, en den 14 vier Mijlen van Bahus Lehn komen ftaen, alwaer men de Contributie invorderde; doch by had niet meer als 16 Battaillons en 8 Ejqtadrons by fig : De Sw.&apos;def» hadden de jaflage, fchoon de Dcftcci ivieu aijo en mculjjdti j</p>
	<p>kmisn pa(T:fcn , t»iet gedefendeert, en h&lt;t Biclkts Regiment, &apos;t welk 114 aldaer bevoot, retireerde fig in alle fpoet na Maeltrant en üottenbarg en braode de Bru4 achter lig af : Ingeval de Wint niet contrarie « &apos;i «iweift , om üocb eenige&apos;froopente transporteren, foofoude hrt ICTve ónuvijff.-lbaer aYgefneden zijn geworden, llyt her Coninkl. Dtsnffe Leger heefi men , dat na &apos;t overgaen van Damgarten de helft ■ van &apos;1 Leger den 29 ea de telt den jo in I&apos;otneren geuooken en zedert tot op i Mijl van Straelfont geavanceert Was.eS Ülaer fop lang fóude blijven tot dat de fwareAttïlleiy aenquam: De SaKifeenMiisco»iléArmee ftont 6Mijl van daer ea foude roei deDeenlTe d&apos;Attacqueop rßctieflcïicment van Straelfont ondernemen : Co&apos;ning Aüjuaus hid Anclata in pofl&apos;t flie laten nemen.eo liet de geruïneerde linig van Deinnin repareren; foo dat de Coiti&apos;tiunicatie mflehen Strttijn en Straelfont was, in Welcke laeifte Plaets Stanislam lig noch foude beviaden. Van D.esdeu ii.de Vice Finjfbtie-Prefident van Vk atzdoif na Pometen fegaen, om de Cociriburieh aldaer op de voet, foo als de Sweden defdve in Six :n gevotdert hebben, te efcigeren. De Czaatfle Créons Prins On fi.ig den palTaio &apos;s morgens eenCourier.genaemt Antony Weyer , Lf. Collonel van een Regiment Dragonders, en een Portugees van Natie, in r 6 dagen uvt de Ctaarffe Armee met tyding, dat de Sattaiüeaen weerzijden foo bloedig niet was gewceft als men gtdebiieert liad ; dit de Ptirao Vizier, op 7 Plaeifenden Donaugepaiïeer; zijude, cp de Mascoviters, die niet ftereker als jOOOO Man ireell Infamery en niet gereirenclteert, doch met eenige Vrieffe Paerdrn vooilien waren , aeutrpek; dat fy den r&lt;) July aen den Ocvei van 4e Rivier de Pruth in malkander* gelicht ftonden j dat de Vizier dic.lavontd&apos;Attacque begonnen en den 2® en 11 hervat hebbende, rruei de Musco viicrs niet kunnende oveihoop werpen, de Vrede liet piopooeren, die na een Stilftant van 2 dagen, als den 22 en 23 ,op den laet;{genoemden dag &apos;s avonts gefloien&apos;wiert : VandeMuscovi tets waren niet meer als 7 a 800 Man met eenige voorname Officiers cn van de Turcken, wijl ly al te furieus en onbedacht aengevallen waren , 6000 Man neveus verfcheyde Batfjes doot gebleven : De Czaar . had fija Armee in Perfoongecommandeert, en was aliijt in &apos;t heetft van &apos;t Gerecht geweeft: DeConing van Sweden had de Battaille niet bygéwccnt, maer eenbyfonder Corps van 20000 Man gecommandeert, en was daet mede na Eender gegaen , om aldaet een FxprelTe van den Sultan wegens de getroffe Vrede af te wachten : SijnMajefreyt had gedurende de Siitftant van Wapenen fig by den Vizier bevonden en tegen de geftote Vrede, wi|l Hy uytgefloten was, geprotefteertj waer op de Vizier geantwoort had, dat hy het Intreftvan fljnHoogcn Principjel om dat van denConingnietkondefacrifiéren : De Tutckfe Armee was uytmalkander gegaen en na de kant van Adtianopolen ia raatfeh : De Muscovife trock terug na Polen: De Ctaar quitn na Elbing : De Vtedens-Attijckelen wierdei fecreet gehóuden tot dat de Ratificatie ondertekent was, en de Sultan moeft alvorens den Coniog van Sweden uytCjn Lant doen trecken. Inde Sont zijn van den 19 tot den jo palTato gekomen 12 Schepen, daer onder Matten Martenfcn van Laogefond s Joan Groot van Nottkopping; Claus Jacobfz., Jan Cornelis, Wern Douwes cn Joaa Collihg van Stockholm, en Jary Tijg van Riga, alle na Amftcrdam.Tót Copper.hagen continueerde de Sterfte: De Belt is op ordre des Koning* geflooien , foo dat niemant uytZeelant na Holfteyn pafleren mag. Gifteren is de Koninginne Weduwe by de Tolfpijcker d&apos;Elf gepaflèert, gaende na Oidenburg. Opd&apos;Elfis getriiveert het Convoy uyt Hollant met de Benttluyden J als mede ]as Cornelifz. van Duyn&gt; leereken, een Hoecker en een Galjoot Ballafl ; van Bordeaux Cariten Pieterfz.; van Morlaijt Sander Aldagj vin Londen Picici Vos, Lieve Ances, Jan Pcifeft en Jan Jacobfz.</p>
</text>
