<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Uyt het Leger voor Bouchain den j September. Den i &apos;s avontj ten io uureri attacqueercle men de groote Fleche, die aen de lechter zijde van de rechter Attacque liep, met ico Gtanadiets en 100 Fu(i-lfcrs 5 men maccktefig na eeo lange rcfiftentie meefter daer van, als oock van de Galdery : Men is n Schreden van de Palliffadcn der Conterfcherpengelogeert; aldaeiis ecnßattery van 14 Stucken gemaeckt: Aen de Hoeker Attacque is men rechts en lincks van dc Fleche , die ter Hacker zijde is, gelogeert : Dc Mineur is acn de twee FJeches geattacheert, enrects daer onder : Daer is een Ketel van 8 Steen-St ucken achter de tweede Parallel.* Aen de Beneden stad heeft récu de Linie langs het Hoornwerck verwyd, en een Btug van Faseieen over de Rivier met Borftweringèn aen we&apos;er-zijden gemaeckt. &apos;s N.ichts tuflehen den r en j is men aen dc regter Attacque 4$ Paffen na de Place d&apos;Armes geavanceert : De Mineur ca Sappeerder is aen de Keel van de Fltche , dit 1 dagen te vcoren verovert wiert, geattachsect.Om na de Gracht van de Cooterfcherpen tc gaen: Aen de lincker Attacque liet men de Mijn van de Flechejdie tuflehen het Moeras js, met goct fucces fpringen; men logeerde Gg op de Punt van die fleche: Een half uur daer na deed men de Mijn onder d&apos;andere Punt van de Fleche, die ter rechterzijde is, fpringen, waer door een goet pa-ty Arrde in de Gracht geworpen wiett, &apos;i welck veel hielp,om dei&apos;clve te vullen: Men wilde Gg daer van mcefter maken, en commandeerde 30 Man, om Poft op gemelde Hoeck te vatten} maer &apos;t ftetck Vuut derVvanden verhinderde fu!ck&lt;; d&apos;lngenieur du Setcwu wiert dost gefchooteo, en Mr. de Sapelle Limooon.die ia fijn ptietr qa« ra, gequeift , ƒOO dat men het Logement nieikonde voltoyen: Onder. tutfchen bevont men met het acnbreken van den dag , dit de Fleciie verlatefawas ; waer opmrn fig aenflonts op de Hoeck logeerde : Aen de Beneden-Stad is een Brug van Fascinen over de Arm van de Schelde geflagtn, en de Brefcu tegen het Hoornwerck aen de rechter beklim8 Auac9ue &apos;s foo gtoot, dat menie tegenwoordig kan Uyt het Leger te Haspré den 3 September. &apos; Meiifï. de Villars geeft ons conunueele Allarmen ; hy heeft op een duyfteie en regenachtige nacht eenige Bruggen tuOchen de Porpen Hordain en Eftrun over de Schelde geüagen, en is met een Corps Granadiers overgekomen, om de Quarticien der Generaels van de rechtft Vleugel,gelogeett te Hórdaia.t&apos;overrompelen, en lig oock raeeflerVe maken van de Communicatie, die wy door &apos;t Moeras met ohfe Circumvallatie van de Belegering aen d&apos;aversijde hebben: De Vyanden hebben *t Dorp Etliua geplundert en veel Bagage gekregen •, maer fy vonden de 4 BattaiU 1 ons te Hordain in de Wapenen, die, fehoon ty van vooren en van achteren gcattacqueert wierden, fig foo wel defendeerden, dat de Franue geen voordeel behaeldeq , als denPruyififen Generasl Majot Borek tn den HelStenCollonel Denhofgevangen te kriigea : Sybcbbeo felfs meer Dooden en Gequetften als d&apos;onfe, en wierden door hec aankomende Secours tot over de Schelde te rug gedreven &gt; maer om dieigelijckc Allarmen ia &apos;t toekomende te beletten, heeft men eea Retrenchement opgeworpei van &apos;t voorn: Dorp van Hordain af toe aen Juvy, al waer de tweede Linie eergifleren eampeetde, omhaeria diergehjcken geval het Hoofcie bieden. &gt; Harlingen den 6 September. Capir. Guitet, commanderende eea Convoyer,(al den 10 September onder Amelant gerectleggift.omdc Smscken cn andere Schepen (niet dieper gaende als 5 en 1 vierde Voet) te convoyeren over de Wadden of door Zee na Kieyn Ooöen. &apos;s Grayenhage den 6 September. De Keyferl. Minifte*, de Graef , van Ztazendorf, llaet morgen over Duffeldorp en Franckfon een keet na Weenen ie doen: Sijn Excellentie lact alhier fijn Secretaris en d« * meelte van dcffelfs Domeftiqucn Wijven, en beeft Expreffen na Milaën, Barcelona en Weenengedepecheert. Aenftaende Woensdst» itaet de EngelflTe Minifter ,de Graef van Petetbomg, dcßeyfe na Franckfort aeo te nemen,ingeval het fijne Dispofitic toelaet. DeGraef Tarocca,AmbaQTadenr van Portugael,was gilleren boven en met Hee- &apos; ren in gefpreck. Volgens dc Brieven uyt het Leger wiett de Belegerina van de Stad Bouchain fterek voort geler, cn men hoopte in 10 art dagen daer van meefterte zijn: Dc 4 Fleches waren reets daei vooc bemachtigt. Amflerdam den 7 September. Schipper Claes Schoenmaker is in 8 &apos; dagen van Riga tot Lubeck gearriveert.fonder «nigeSweedfe Schepen vernomen te hebben. Volgens fchrijven vanElfeaeur waren in deSoni gearrirccrt Cornelis TcunilTc Backer van Carelscroon, Pieter Janfen Wijngacir van Nortcopping.en Jacob Symonfen van Coningsbergen, alle na Amfterdam, en Cornelis Tijffen vanAmfterdam na d&apos;Ooftzee» Schipper Paulus Veis fehrijfi uyt Havre de Grace van den 19 Augufti, dat hy aldaer dien dag in Perfoon was aengekomen met de FranffcCa» per de Poflillon, Capir. Sevel, net 16 Stucken en *00 Man, die fijn&apos; Schip de St. Pieiei, gedeftineert van Coningsbergen na Liflabon, on de Hoogte van 49 Graden $0 Minuten, na gifling 45 Jtjo Mijlen Z. Welt van &apos;t z. w. Eynde van Yrlant had verovert , doch het felve waf den 24 dito weder hernomen door eea Engels Coningins Schip me# 66 Stucken j en dewijl met Brieven uyt Eogelant bericht wett, dat ia Plcymuyden door hetOorlogfcbip dejork eenHollantfe hernomeFluy® met Granen, na Liffabon gedeftiniert, opgebracht was, foo gelooft men,dat het defelve fal wefen. &apos;t Schip de Coning David, Steven trick, is te Portsmuydcn ingclopea, zijnde in &apos;t begin van Juny vaq Curaflbu hetwierts vertrocken in Compagnie van de Schepen d&apos;Anna Galey, Dirck Joncker.cn de Matia Galey, Jacob van Weylcr.die mede herwaerts gedeftineert en te.Swijnfont in Noorwegen ingelopen zijn. Van den 4 defet wert van Soingtn gefchrevcn, dat voorleden Woensdag het aldaer een fchrickelijck Onwe&apos;ct heeft gemacckt j dat terwijl de Piedicant ia &apos;t midden van fijn Predicatie was, de Donder in de Kerck floeg j dat daer door j Menfchen doot geflagen en verfcheyda gequeift wierdenjdat felfs dc Predicant uyt fijn Stoel gefmetea wicn, foo dat men meende,dat hy oock doot wat ; dan dat hy echter nocii in &apos;t leven en wel was, behalven dat hy een Gat in&apos;t Hooft had. &apos;i Gravenhage den 7 September. DeKeyfetl.Envoyé,Baron Heetrr; is van de morgen de Graef vanZinzendotf, gaende ovet Duffeldoip enFrankfort een keet naWeenen toe wefen gele/den. De Heer van Hijromen, Envoyé van den Coning van PruyDcn, ttaet heden een keer na de kant van Cleef te doen envan deWeeckwede» alhier te sijn. VoordeHeeten Gedeputeerden van hier Hoog Mog.&apos; flaet een Proef tegefchieden van een Water-Molen met 1 Schep-Raden , die het Water ten eerften 11 Voet hoog opbrengt, en in een uua tijts ïocooo Tonnea Water pretendeert te kunnen uytmalen. Dcfo Voormiddag heeft men een begin gemaeckt met deHollantfeLotery van 6 Millioen Guldens op de Groote Zael van &apos;t Hof te trecken. Haeilcm den 7 September. Heden zijn hier tot Burgermeeftertn ve tkooren de Heeren Pieter Schatter, Willem Lakcmm, Heniflck Haeswindius en Tacobus van der Sprang. ,</p>
</text>
