<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANGIEN.</title>
	<p>Madrid den i X February. De Brieven van Zaragozza melden , dat men zedert eenige dagen een groot getal Inwoonders , bcfchuldigt over Correspondentie met de Catalanen, in de Gevangenis gelet had; dat de meelte ovcrtuygt waren door haer eygen Brieven, die in &apos;t Valies van denCourier,na Barcelona gaende,gevonden wierdenjdat daer op de Prins dtZerclaes Tilly aen den Cpmmandant van Fraga ordre font, tot het publiceren van een Ordonnantie,om alle Correspondentie met de Catalanen op Levens-ftraf te verbieden. Volgens de Advyfen van de Frontieren was de Aerts-Hertog den 15 pailato te Vic, van waer Hy over Verga en Cordona na Batcelona ftont te keeren. De Koning heeft van verfcheyde nieugeworve Spaenfic.ltaliaenfll&apos;.W&apos;alfl&apos;c en Yrflè R gimenten gedisponeert, en aen den Graefde Frigiliana het Gouvernement van den Raed van ladiën, met het Super-Intendantfchap der Commercie van dat Lant,gcgeven. Gifteten vertrock van hier een talrijck Convoy Wagens, geladen mer alderhande Nootwendigheden voor d&apos;Armee in Catalonien. Men arbeyt met veel yver aen het maken van de Hembden, Schoenen en andere Equipage, omde Troupen te kleden. Tc Peniscola is den 7 een Spaenfle Felouck in - geloopcn, om dat het daegs tevooren 30 Mijlen van de Kuftfterck had hooren fchieten. Men fchrijft van den 25 paflaiovanCeuta.dat d&apos;onfe den 21 de Reduyt Alcantara occupeerden, en dat de Mooren, die na onle Arbeyders en Granadiers geavanceett waren , met groot verlies hadden moeten retireten ; dat de Vyanden den ij een Mijn lieten lpringen.waet door alleen 2 onfer Arbeyders gequetft wierden; dat vervolgens de Granadiers lig op liet geoccupeert Terreyn gefortificeert hebbende, de Rots innamen, en dat den felven dag de Moor:n met groot gewelt aenvielen, omde PallifTaden voor &apos;t Baftion van San Jago te ruineren ; maer dat fy met feer confiderabel verlies gerepouflVert wierden , nademael fy tot &apos;s anderendaegs &apos;s morgens befig waren gewceft mtt haer Dooden te begraven en weg te halen.</p>
</text>
