<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytsland en d&apos;aangrenzende Ryken.</title>
	<p>KOPPENHAGEN den t Maart. Heden hadmen verwagt, dat een Tieifen in Seiioonen ir.et, de Zwcedea zoude voorgevallen zyn , maar »e.neemt in tegendeel&apos;,&apos;dat het Vyandeiyk Leger niet raadzaam ge Tonden heeft unicttidi Rivief, die de bejde Legers fchéyd, te gaan, tuaar wat te mg is getogen. Dt Gtave van Revenilau had, om zyr» Leg«&apos; teverfteiken en de Vyanden 2(000 Man gewogen te zyn, de bezettiugen van Chiiftiaanttad uyt 2 Batt&apos;aillonsbeftaande.en de Manlehap *0 uyt KareUhaven als die Malmoe iugefloteii hielden, aan ziggeitokken. Daar was in een SChermutreling eenig Volk van het Regiment I van den Overfte Rotfteen gefneuveld j de &apos;Lt. CoUnel Eibrau met zyn [ Detachement onder deZweeden vervallen, is vanhengevacgen, en.&apos; de onze die t Gyzeiaars uyt Cbriiliaaoftad voordeßrandlchattinge Jiadienmedc genomen, zyn bezig hen by Eifingburg, waar in ons giout Magazyn is, te vertchanzen. De Hoevenaar van een Zweeds Landgoed, had twéé van onze Officieieoby hem te gaft genood, en het dat dezelve van éeji Zwecdfe Party als zy aan Tafel zaten, wiorden overvallen, de een gedood en de ander gevangen genomen. BERLTN den 1 Maait.-Men zend 20 nu en dan klée&apos;ne Benden van •*o a 40 Man tn de Grenzen vanPomeen, invoegen dat&apos;er al veel Tolk ft«»t, zonder darme:»&quot;weet met wat oogmerk. Dewyi men heden met de Poft uyt fruyfl&apos;en tydinge bekomen heeft, dat&apos;er geen befmettelyke Ziekte méér werd vernomen ,zo is aan d,en Prince vaa Holftey n . bevel afgegaan ,om niet zyné Soldaaten Konigtbergen te naderen. In ille de Landlcbappen. van den Konig, worden Zout Fafteors óf Infpefteors aangefteidom opzigt over zyne Majelieyts Inkomfteote hebben. De Genniinoefan den Groornieéfter Kamikken, is vaneenen Zoon bevallingen de&apos;Koulg heeft met de andeieKoniglyke Princea over dn Poop&apos;gcftaaii. Men zegt de Kroon- BrinceUe, tor groot genoegen t» ons Hof wede: zwanget t« wezen. De rydeade lolt gaat en kéerd «edcr op en vaa Danizig als voor dezen. HAMBUK.G den 4 Maart. Te Hanoerer was de Zweedfe Genetaal StMA Taa Welling , over zaaken vangewigt uytStaden aangekomen, Mcynde Vafienavonds vermaak! ykheden , wegens het ovetiyden van baar Konigl. Hoogheyt, Sophia Emelia, PiincelTe van Slecswyk Hol» fteja, Gemalinne van den Lif-Piince van WolfTenbuttel, geftaakr.</p>
</text>
