<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN</title>
	<p>* 4 &quot;&gt;» x .«** • » ■&gt; i« R &apos;f &quot; B&amp;USSEL den 6 Maart. Te Naamen&apos; hebben de Regimenten Vuurtoen van Ptatamene, Couiietes en Wemmei bevtl ontfa. gen&apos;, om mede na Spanjen te gaan ; en men verftaat dat eenige Officieren cü Soldaatea, voor eenige Weeken vertrokken , Oileam al hebban bereykt. De Franfle Minifte.s, die na de Grenzen van Hólland gaan, worden hier alle uuren vao Pary» vcrwagt. &apos; &apos;* .. AMSTiADAM den S Maait. Sommige Brieven van den&apos;ïr Jar.uary ; uyt Konftanunopolen, beiigien , dat deKonig van Zweedca zig ie Bender met ac Jagr verluttigde, en andeie, als óf zig diéMajeft.ln- , cognito , ie Konftantinopoicn bevond. Uyt Moscau heeftineo va« deu | jo Januar/ &gt; dat de Vroïykheden aldaat oog duurden, én zyn Czaar- ; feMajeft. zig met her gautfe Hóf aldaar bevond. 100 Stukken Gefchut i en 40 Mortieren , voor tiet Moscovis Leger dat by Riga legt&apos;, waren al 1 AMSTERDAM den 9 Maart. Uyt Koiictdam meldmen, dat het Conrc •- &quot; &quot; ■» &apos;V , &apos;. V&apos; V &apos; alO mylés van kiga, ad»ftek«*itien.&apos; Üyt Si vilten fneidróien va» Jen ij voorleden , dat uyt Tcflrl te Kadiks gekomen waren i de Zweedfc Scheepen van de Kapiteyns Hans Holm , Louis Firedcrp* Alot Ktaamer ; e» dat van Klaas S;pkes wa» in het getigt. Te Alallaga «raten volgens Brieven van den 11 geene Scheepen gekomen. Teßordeaustynfgeattiveetd de Zaag-Moolen Jal&apos;per Cornelifle uyt Teflel en df Paprgaay,Willem Klinken, uyt de Maazer te Morlai; hei Scheefje de Hoop , Cofn. janflen Blaauw. In de Zont waren geene Scheepen gekomemen kwamen de ConvoijcrS nóg niet opfchieten. Dewyldé Engelfe,Ooft Indife Scheepen niet uyt lerland kwamen f zou de Ooft- te Londen , den 16 dezes de Goederen verkocpen die nog onder haar beruftendf waren. Vau Vliffingen inZee&apos;laud, warvn op berigt, dat&apos;er een Fraitflé Sloep in hêt Sluyfle Gat lag , eenrgé bemande Steygerfchuyten vertrokken , om gemelte Sloep te vetmeefleren, zo men veronderftelde gedaan&apos;te wezen&apos;; om dm «nerf ecotg fchieten had gehoord , dat fthielyk had opgehouden. Onder Ameland lageenfranfle Kaaper die j Smakken by zighad. Meii tegi d-t die vaa Ary Koe na Hamburg en het Schip van Koert Jacobfe Ktoefe, na de Ooft Zeegaande, ook door deFranlle&apos;genomen zyn&apos;. VootTeflei &apos;eMen 4 Zweedfe St, Übesvaarders, nu uyi Portsmourh gekomen j namelykde j Princen, een Zweed , twéé anderen en het Schip van Adx. I Geiretfe. De Generaal Muraj vertrekt mórgen van . iernadea Hage. I J GRAVENHAGE den f Maart; DeHr. vanden Berg , Gcdeputeer* i den van haar Ho. Mog. tót Bruflelis gifteren avond van daai alhici I aangekomen heden ter Vergadcringe van haai Ho. Mog. verfcheuen* eo ftaat dezen Avond na Leyden te vertrekken , om Maandag wVdér&apos;n* hier tekéeren. De Hr. Burggraaf de Voog&amp;aaden Commis dei Finant.en van Konig Karei de derde te Bruftel, is hier mede gcKomenen met eenige Leden van haar Ho. Mog. in gefprek geweeft. De Frinc* Hartog van Marleboroug is van het Gioot-Brittannife Hof,&quot;&apos;na dat door tegenwind veele veimoeijeoiffe had uytgeftaan ~gifteren in de Miaze binnen gekomen ,en wotd dewyl al te Rotterdam is, alle uuien hier verwagr. De Heeren Commifiariflen Buys en vander Dufl&apos;en, zyn voor de Middag teniounren, na dat alvoorensaffcheyd van den Vicomte Townfend in deszelvs Logement hadden genomen , met een Jagt na Rotterdam vertrokken, om van daar na Geertriiydcnberg té gaan, cn aldaai met de Fianfle Minifters, die heden van Antwerpen zyn vejrejsd, de Conferentie by te woonen. Van wegens de&amp;a&lt;td van Staatc, is aan alle afwezige Officieren op nienw bevolen, hen na nnnae Regimenrca te begeven , en dietegens deu aj dezes vohailig te hebben, dewyl al* dan zullen weiden gemunlierd. Voor de midiag zyn de Grave van Sinzendorf, de Vicomte Townfend, de Grave Legnaico, de Baron Smettau.de Baron vanßothmar, deHr.Heteimaneiideür. Dukket, Miniftets van den Keyzer, de Koniginiie van Gróót Britta» jen ,de Konlgen van Fooienen Fruyflen ,de Hanog van Lunènburg- Zeil, Keur-Palts en de Biflchop van Munfter , boven met Üé Heéren haar Ho. Mog. in de Trevis Kamer in Confe.enrie geweelt. &apos;&quot;* &apos; &apos;sGRAVENHAGEden g Maart. Den Hartog en FtlnCc- van MarlbOroug, gifteten alhier gearriveerd wezende, heeft zyn verblyf \,p*3« Crngel aan het Huys van den.Graave va.i Albesiarle genomen. Den Friace Eugenins van Savoijen, verftaatmen dat den S dezes van Weenen zoude vertrekken j&quot;eenige Hoven onderweg aandoen, eh binnen. »a io Dagen alhier te zullen arrveeren. Den Hi. Baron Fi.eshéym, werd dezen avond óf morgen van Heusden alhi.r verwagt,. Vólgens het rapport van&apos;ingekomen Vtüeis, ontLouden zig weder eenigekloe* ke Kapeiain de Nootd-Zeé en vooi de Maaze. Eenige Leded van haat&apos; Ho. Mog. zjrn heden na dé Fiedikaiie vergadeid geweeft.&quot;</p>
</text>
