<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Michitïdt tpdt ca 7&amp;niirK?Jier, Makelaais,zulïto te AMSTERDAM op Maandag den 10 Maart &apos;savondj ten 6 uuteniu dê&quot;Nës ïn&apos;dê Bratjcê Grond verkoopen, ccn party Kt. niewe Vtiginy BATTABAK Bladen, leggende op de Fiince-Graft by »i Nieuweiyds HÜys-Zhteu-HüvsJ 01» het &gt; ïakfcuys No. 7. -..o ; -V »&gt; jjïj _■/?- J—Gittrfi dt Jtnxt, Makelaar , tal op Dingsdag den 1r Maart des avonds ten j «uren tot AMSTERDAM in de Nes in de Brakke Grond&apos;tcr. fcoepen, een .party puyks puyk niewe Verginy Bcaderen Bay Tabak. ,i . .•; • • Mithieldt %e,dt, Jan Gturfe dt Jongt en Jan igdcMAkfr, Makelaar, zal tot AMSTERDAM op Woensdag den IJ Maart des avonds ren 6 uurea freeys verkoopen in de Nes in de Brakkj Grond, een party en. puyks BraxUlie TABAK, nu eerit geloft en uyt Zdé gekomen,&apos; leugentje óp&apos; Se&apos; Heere Grift onder het Hüys van de Heeren Anüiies Peis en Zoonen. Vn&apos;VV- ®f. &gt;* ; sAdri/un van dm Btrg, Fontgaarder, zal ep Dingsdag den 11 Maart 1710 des namiddags ten half 1 uuren tot ROTTERDAM in de Herberg de Zwade Leeuw rerkoopen , een goede party puyks oude zo Witte als Roode Engelle TA&amp;W. . • , Al*» Gtcrtrujt Luvtn,, Jonge Dógter oud 14 Jaaren, geboortig fan de Stad Groninge, binnen de Stad ROTTERDAM veifcheyde Taare» agtet den anderen voor Dienftmaagt hebbende gedient en gewoonr, aldaar op den aoFebiuary 1710 is komen te overlyden, ronder Teftamintr gemaakt te hebben. Derhalve zo iemand fuftineeit als Erfgenaam ó» Erfgename» tot haare Nalatcnfchap geregtigt te zyn , die addufl&apos;oc zie vaa» J» Éfreu Befart, Citfe en Kattoenè Winkelhoufters, in de korte Hooitftege tot Rottcidam, alwaar de Oveiledeue laaft heeft gediei/d. *i BuriholtmtM van Lis en Jacob Buurt, Makelaars, zullen op Vrydag den 14 Maart 1710 des namiddags ten 3 uuren tot Rotterdam in de Herberg - de Zwarte Leeuw verkoopen, een paityran ruyrn 100 Korven ext. puyk Frans GLAS, zyndehet Meik de gekroonde \y. W. cn dat .net Kave-: linge van 2 Korven tcflens. &quot;•*&apos; &apos; -, : , » Tot LEÏDEN , ten Huyze van fitttr vtndtr Mttrfcbt, Boekverkoopei, zal men op Maandag den j 1 &quot;Maart en volgende Dagen , by publyke Auttie vcikoopen, de nagelaten Bibliotheek van wylen d&apos;Hr. Fiancucus vai.dtr Lifl&apos;e, in zyn ieven falloot op d&apos;Oud-Ade, beftaai deiu zelr • graaije welgeconditioneetde Boeken, in Theo!., Hift. en Litterature, ai» ookee.ige ia de Regtea ea Med cyne. De Catalogen zyu te bekomen,! tot Leyden by F. vandet Meetfchevoorn. t&apos;Amfterd Humbert en Klumper, Haarlem Marg. Btaau , Rotteid. Hofhout en vauder Veer, Gouda&apos; Kloppenburg, Hage van Lom en Wrtmans.Utregt Ktibber en Borculo, *s HartogenbósTurnhout, enz. &gt; . - Op Donderdag den 27 Maart, vullen tot LEIDEN ten Huyze van Jtbannts vtndtr Lindtn Junior, verkoft wetden uytgeleze Theologici, fiiri-- dici, Medici, Hiftorici, Litieratores en Mifcellanei Boeken, daar onder eenige oude Drukken van Aldus, beyde de Step naai, Gryphius de Fiantyn ; al* ook een Appendix van uyrgezogte Theologici en Mifcelanei, waar oi.dei vertcheyde in de Oofteile Taaien , waar van de Catalogen t«; bekomen zyn, tot Amfterd. by Waasbergen, Haarl. van Kefiel, Hage Kitto, Delft Lozcl.Rottctd. de Wed. Marienhof, Dort van Braam , Gouda l Sndenburg, U&gt; tregt van de Water, Aarniiem Smits,enz. &apos; _ . ,j : vMtOijt» , meend op Woensdag den 11 Maart 173», des morgens ten » uuren te reylen en te verkopen, allé de ENTERT-BOOM EN, beftaaude in verlcheyde duyzeode, zo van Appelen, Feeren, Noten, Fruymen, Ketflen, Aal Beflen.Kruys Beflen, Falar, Taais, en vctdeté Soitelingen; wyders deßol-en Flant-Gewallen. Alle (taande op het Laad van de Hf.&apos; van HOOGE VEEN .gelegen a&lt;in de Zylbrug buyten de Zyl-I foott. Mitsgaders nog een Sehuyt met zyn toebehooren. Welke alle Dags voor de vetkoopinge konnen gezien weides. ~ &apos;&apos; Óp Saiurdag den I eyndigt WYK, derhalven zal den inleg en &apos;t verwillelen dt Fryzen in de alom berugte Lotery van KATWYK an&apos;t SAND, &apos;geduuien, nóg voor&apos;t alderlaafte tot Dingsdag avond den 11 Maart, en na die tyd geen Loten als met Opgeld by de Direfteurs te bekomen zyn ; trekt immediaatdaar naby Amfterdam , als.na gewoonte s*6H*milton en BUnk^compleet ,nier meéiof min.&apos; NB. De gefchrevo ïiysLyft, zal / yooi dé Liefhebbers by de Wed. te zten zyn.&apos; -■ . V &apos; Op aanftaande Vrydag dc 8.14 dezes, trekt djLLoiery van BENNINGBROEK, ondet de alom kiekende direftie van M, Btunini, aan den. Over-: toom in de Brakke Grond, by pene van 25 gl- voor &apos;t Lot on 100 gl. yder Colleae&apos;ur uyt te keeren, iodiea met dien Vrydag&apos;abioluyt compleet ■ cf meer aanvangt t tot dezen avond nog den ioleg zondet&apos;Opgeld. . &apos; * tot dezen avond ten &lt; uoren ,fzyn nog Loten te bekomen in de Lotety van OUTKARSFEL en KOEDTK, «iens Trekdag is en blyft vafl»e-; fleld ónder de Diredie van vdn Dtmmi en J. T\*ulb**d,ov den 17 Maart 171 o, op de&apos;verbeurte van 1000 drie Gl. aan de Amfterd.Getef.r&apos;iakoaié Aimen. NB. Dié 10 af meet Loten op een Biljet inlegt, kon 1 pet Cent. De Colle&amp;eurs &apos;gelieve zig in &apos;t zenden der Copy, na de Coi - - janteu teieguleeren. • - ■&apos; -&quot; &quot; * %_&quot;••;■■■ ï. - •&apos;• *■■ Getolkt tot&apos; Lcydcn by JACOB HUYSDUYNEN, op dien Ryn over de Broowcry rföv- • y™. *7*?! Mtt frirUeyt, ]</p>
</text>
