<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J.&apos; Staets,&apos;V. de JagerTj. Lemmers&quot; en J. Staets de jonge,Makelans t&apos;Amfterd.,zuHen dingsdag den 18 Augufty en aict den i i,*s avonds ten ) uien, inde Nes in de Brakkegtondveikopen, een paity van 28 zakken en 6 vaten Huyzen-Blaesof Vis-Lym ; nevens 30 2.32. vaten Moskovife Vaikeüs-borflcls. en een paity van 25 ftuks Beeie-huyden; leggende als nadet by notitie zal aeiigeweczen worden. N. de Stetke eu J. vandei Houve, Makelans, zullen donderdag den 20 Augufty &apos;5 avonds ten 5 uren in de Zwarte Leeuw, vetkopen, een grote Scheepi-lading extiaocd. puyks puykuytgezogte nieuwe Viigini-Bladnen Bay-Tabak, van&apos;t Jaei 1710 , zoudei Co.ivoyuyt de Viigiuien en nu met de Londonfe Vloot gearriveerd, die nog geloft ftaen te weiden; en dat by cavelingcn» zo als die genommeid zullen zyn en leggen in de Boompjes in de Fakhuyzcn van Mr. Benjamin Ciow. N.de Steike en J. vandei Kouve.Makelaers, zullen den xi Aug. &apos;s avonds ten $ uien tot Rott.in de Heibetg de zwarte Leeuw vnkopea, een grotefclieeps-lading ext. puyks puykuytgezogte nieuwe Vcrginy Eladnen Bay-Tabak van &apos;t Gewas 1710 zondet Convoy uyt dt Vetginy, en nu met de Loadoufe Vloot die nog geloft ftaen te weiden gcaniveeid ; en dat by cavelingcn zo alt die gcnotubcic zuilen leggen ia de Boomptjcns in de Fakhuyzcn van Meffrs. Pietei en Jacob Top. N. Tieimans en ten huyze van F. var.det Matkt Mi. Koekebakket tuffen&apos;t Zeeiegt en &apos;tKampeihooft in den witten Oliphant tot Amft., heeft uyrgevonden een koftelvk Medicament voor zeere Beeaen hoe ongelukkig van oude qualeu die zouden mogen zyn; genetit hy zonder fnydiug of kerving «cc. Heeft nog 2 enpette Medicamenten voor d&apos;Engelfe Siekte en Anibeyen.waeimedc de Patiënten haer zelfs kunnen bedienen.dan word van clkseen gezegelde Oidinantte bygegevemhoe het gebmykt moet worden. De Wed. wylen de Hr. Louiens vandn Wiel in zyn leven Raed en Schepen detStad Schiedam,piezenteeid uyt de hand te verkopen haer Huys en Eive int befte van de voorn. Stad; nevens haer Diukkeiy.beftaende in 3 fchone Druk-perffen meteen yzeie Pak-pets en ovet de xeventigdnlev Letteien , en ventere Boekbindeis-Gcieetfchappen , en «en fchooue Klopfleen ; waei van de Cataloguen in &apos;t kott by alle Boekveikopeis te bekomen zullen zyn. In &apos;t voornoemde Huys is over de 5 e jare de Stads-Diukkeiy on de Bockvcikopeis-Neeriag, zyude de eenigfte , met goed fucces gedaen ,eu door de Weduwe nog gecontinueerd werd. T&apos;Amlterdam in de Boekwinkel van Jan B.ooni is gedrukt en woid uytgegeeven; de Piophetife Godgeleetdheyd, benevens eenige Mengelfteiïen, uvt de Piophetife Schriften en Leet-Boeken des Ot Teftaments, 8. zynde een vetvolg op de Chiiftelyke Godgelceidheyd van Adam an Mores,B. dooi J. d&apos;Outiein Bedienan des U. Evangeliums t&apos;Amfterdam. Ook is by dezelve gedrukt, Melchioi Veeris Ketkelyk Alphabet, behelzende de namen vah al de Loeraets die onder het Synodus van Neotd-Hollaad , feden de Reformatie van het jaei is««, tot aen het jan pn den KerkCfidienft bekleed hebben, in 8. Tot van middag ten 11 uien tot Amft. nog Loten in Sehetmtihoin a » gl. NB. Vanavond zal de gefchreeve Piys-Lyftby F. Hannius in de Nes tegt ovet de Halfteeg te zien weezen. Tot dezen avond dea inleg en ovntekening der Pryzen in de Lotety vanLeyden a s gt.ttekt 1 Sept.,of de E.Comm.zullen loooDasld. ren de Amft-Gei.Diacea 1 ducatons voor ydetLot betalen.De Liefhebbers weiden&apos;s middags ten 1 utenby&apos;t mengen en tièkken verzogt. Zcdett dat een ydn kenbaei is dat de Loteiye van Raephotft »» dezer compleet in Amftnd. zal en moet nekken , is de toeloop or.be*fchtyfelyh, deihslven 7ynd» Diiecleuii gedio&apos;ngen dea inleg ia plaets van den 14, rot den 12 dezer te verkorten. Dit alleen tot uitricht. Tot zaturdag de laetfte inleg en overreekening inGoederée a « gl.,die geheel compleet trekt |t dezer,of Direfts.D.vi»nD»lenenH.v*o Damme verbeuren tooo daeld«.aen d&apos;Amft.enLeydfeGet.Diac.en 4ducats.voor&apos;tLot,*o immediaet tiji&apos;t eyndigen vsnLoyden nictbegind. De Lotetye vanOofter- en Weftet-blokket a4gl., trekt nu vaft den 24 Augufty, of de E.Regenteniverbèuren aen de Amft. Gc.-et.Diac. Armen io«odaeldcr», zo den 1 Sept. niet nekt. Den inlog en koningvan 1 ten -co van 50 Loteooi) een Biljet, tot den 22 Augufty. Den29Aug.ofeei tiekt «fLotety vanHitlegom aig!.,of Diieös. veibeuien ïeccgl.nen d&apos;Aim.entovoo; ydetLot.tot 2 2 deze t nogLotes. DcniSept.rtckr deLotery det liogeHeerlykheydHooi-euAattfwout a4gl.velr.ien metjaiooo,sai joipen 20*1000, Sec 31 Aug.nof Loie». Den 2 Sept. trekt d( Lotery van de Ryp a $ g1.,0f Diiects.veibeuien aen de Ger.Diac.Arm. «00 du«.\ton« indien S of ij dito niet trekt, D&apos;inleg tot znturdig ten s uren Iso Loten op san Biljet korten Ipn Cent. NB.Tickt vol op verbeurte de vooifz DiaC. van »&gt; gl.</p>
</text>
