<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parijs den 17 April. De Sieckte van den Dauphijn van dag tot dag cger geworden tij nde, foo is eyndelijck Vraockrijck met de Doot van dien goeden Prins gedagen: Hy overleed den 14 &apos;s nachts ten 11 uiucd te Meudon in d&apos;Ouderdora van 49 Jaren, 5 Maenden en genwerdende van ydei een belchteyt en beklaegt: De Koning is daer over meer aengedaen, als men foude konnen (eggenj en fmelt fchier in Tranen ; niemant is in ftaet, omfijaMajefteytte tiooftcn: Het is te vreefen, dat Hy daer van (teek fal werden; want men vetfekert, dar fijn Majefteyt in verfcheyde Nachten niet heeft geflapen, en dat men hem niet heeft konoen af houden van &apos;t Lijck van fijn bemindcnSoon.nieiicgenftaende de quadeLugt.verfcheyde malen t&apos;omhelfen s De Sakcn ftaen (lil &gt; de Hovelingen fchicken fig na de omttandigheytdesiijts, en de ontroofteüjcke Koning kan lig nergens toe appliceren : De Hertog en de Hertogin van Bourgondien zijn ree s als DaupM ju en Dauphine gefalueert geworden » de Hovelingen wenden fig geheel aen die kant: De Hcttog van Alba heeft een Coutier na Zaragozza gefonden met d&apos;omftaodigheden van de Siekte en de Doot van den Dauphijn : DefcMiniftet fchijnt overtnygt te dat Spange ten minuen foo veel als Vtanckrijck «en de Doot van Monfeigneur vetlieft, endatdefe Prins was de Bant van Unie in de familie dea Konings, ■ foo in Spangie als in Vrancktijck. Men lpreeckt van geen Nouvelles noch aen &apos;t Hof noch in defe Stad. De, advyfen uyt Vlaenderen conHrmeren.dat onfa Armee fig wegens gebrek aen Vourage niet voor den 15 Mey fal konnen formeren, alfoo men *o°&apos; de Cavalkiy niet voor 1 x dagen genoeg foude kotmeü vinden, en mert bntfiet defelve te copfumeren ,• voor dat&apos;er andete op het Velt • is. Zcdert 3 dagen is een Courier van Zaragozza aengtkomen: De Hertog van Noailies was den j aldaer gearriveett } *n de Krijgsraed, waet van men gefproockró heeft,was den j en 6 gehouden ovet dt keure.van Barcelona dan Tartagonabjr &apos;t openen van deCampagne »e willen belegeren » d&apos;Opioicn warea verdeelt gewccft i endtparticuliere Gevoelens van de Generaels aen denKoniog gefonden.om fijn Refolutie té verfoecken; hebbende lijn Catholijke Maj. geiefolveert, om ftg daer in na het Gevoelen van onfen Koning te lullen gedragen.</p>
</text>
