<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;* De Ed. Mog.Heeren.de Gecomnrtteerde Raden ter Adrnsis&apos;.itcyt in Zeelant,(uilen Dingsdag.drn 18 April,&apos;» Morgens ten ic uuren,binn;a Vliffiogeninde Heiberg de Peer verkopen omtrent 40 Vat puyk roude Bordceuffe Wijn,5 ia 6 Vat dito wit&apos;ï Wijo»24 dubbelde Ankers Brandewijn, no lulve Oxhoofden Blom van Meel,2o Kasjes Xaerllèn,6o ïfere Potten en L&apos;pels.en eenig Frans Lywaet; miisgaders een fterk en welbezeylt Frans Fregat, Engels Maekfel.genaemt I&apos;Elyfabeth.uyr welcke de Goedeien ziin geloft.en in Zee verovert door Capit. Jacob de Prinee. Burgermeefteren en Raed der Stad Gtoningen.geinformeert zijnde, dat in t wi|fftl wert getrocken , of Joden tot het treckeo van haer Banck van Leening,foo aen de Meeftbiedende gedenken te verpachten,toegelaten fullen wetdeu, hebben dacrom aen een iegelijck villen bekent maken, dat foo°wel Joden als Chriftenen daer toe Tullen admitteren,volgens Rcfolutie, cn de Verpachting dieswegeo uytgeftelr tor 1 Juny, 1711. Bailliu,Schout en Gerechte der Hooge Heerlijckheytcn Dorpe van Out Beyerlant adverteren, dat haerEd. Achto. ordinaire Paerden-Markt ftl zij n als voor defen d&apos;eetfte Woensdag in Mey, zijnde nu den 6 Mey de Toondag, en : Dagen te vooten fal de voorfz. Paerden- Marckt lijn begin nemen,en 100 voorts van Jaer tot Jaer: Niemant Tal op de Paerden-Markt over Schulden arreftabel wefen.en alle Csvilireyr genieten. Te huur een feer vermakelijcke Hofftede.genaemt Ovethout .omtrent een Quartiemurs buyten Haetlem aen &apos;t Spaerne op de Schalkwijcket- Weg reclu over dén Grooten Hout; voorfien met een Heeren Huys en andere Gemacken; een fchoone Boomgaert en Allés, beplant met feet fciioone Vruchtdragende Bomen,van allerhande Soorten; de Moes-Tuyn is reets getnift.gefpit.bezaeyt er. beplant met allerhande Aett Vruchten : V mint, Gading dier in hebbende,adrefTere fïg tot Hacrlem ten Huy fe van de Heer van Benckendorff op de Kleyne Krocht. - Willem Jacot«n Cornelis van den Heuvel, Makclaers, fullen Donderdag, den 7 Mey, &apos;s Avonts ten 6 uuren, t&apos;AmfUrdam in de Nes in de •Brack: Gront verkopen een Party van omtrent iooco Riemen Franffeen flfcntfe Schrijf en Druck-Papieren, van diverffe Soorten en de voornaetifie Meefters.als breder by Notitie fal aengewefen werden. NB. Geen van defe Papieren lullen uyt&apos;er hint verkocht werden,raatr publijk. Hendrick en Jacob Sorg.Makelaers,fullen Dingsdag, den 1» April,&apos;» Morgens ten 9 uuren, t&apos;Amfterdam in &apos;t Óude Heeren Logement verkopen een kaftelsjcke Imboel.alderhar.de Soorten van oude en nieuwe Porccleynen, curieufe gemackte Lywaten, gémaekte Klederen,en alderhande gemaekt nieu Modes Silverwerck: Alle welcke voorfr.. Goederen daegs voor de Verkoping aldaer gefien kunnen werden. Abraham Boddeus, Makelaet, fal Woensdag, den 21 Aptil, &apos;s Avonts ten 5 uuren,tot Amftcrdam in de Nes in de Bracke Gront verkopen 9 Baleo pu) * puyk Chineelle Zyde.yder van iz Packen. Den tjen 16 Mey aeeftaende fal te Leyden door Pietet v:n der Aa en Johinnes du Vivie&apos; by Auftie verkocht werden de nagelateen feer keurlijcke Bibliotheek van wijlen den Heei en Mr. Abraham Bogaert,in fijn Ed. Le«n Burgermeeficr teWoerden; beflaende in feer fchoone en rare Juridici.Hiftorici.Litteratores, Antiquarii.&amp;c.; alle feer curieus gebondeu : De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Ainfterdam by van der Plaetsen Klumpet.Haerlem van Lee.Hage van Thol en vao Lom, Delft Buyfhr,Rotterdam Doesburg, Gouda Stael,Alkmaer Welliem, Hoorn Beukelman.Utrecht Broedelet en Wagens , en buyren &apos;s Lams in de voornaemfte. Steden. Maendae.den 17 April,en eenige volgende D*gen fal te l eyden by C. Boutefleyn en S. Luchtmans verkocht werden de naEelateßibliotheek van de Heer Joh. Mullerm.infijn E. Leven Predicant indeHoogduytfe Gemeente tot Leyden; beftaende in extraordinaire f atyeTheoloi&gt;ife, Hiftorife ea Mifcellanei Boeken: Dc Catalogen zijn te b&apos;.&apos;tomen t&apos;Amlterdam by Wetftcyn en Boom, Haerlem van KefTcl.Delfr Beman,Hage de Hont,Rotterdam Doesburg, Dort Gotis , Utrecht van de Water, Arnhem Stnith , Alkmaer Welhem, Sec.&apos; By Jacob Stevels in &apos;t gewefene Doihuys tot Delft, en by Willem Bremmers in de Laurierftraet op de Hocck van de Oude Wale Weeshuys- Poort zijn te koop Turckfe Tapijten of Alcativen,van diverffe Lengtens, voor een extraordinaire civile Prijs. Geerlof van de Boftel is van meening op Vrydag.den 24 April,buyten de Dclfie Poort der Stad Rotterdam publi jek aen de Meeftbiedende . te verkopen éci&gt; Tarry extraordinaire rurieufe Auricula.beftarnde in verfcheyde Sootten, foo gefchilderde als Luykfe Tweecouleuren. Ilaacen Jacob Baffan.wor.ende t&apos;Amfterdam op de Joode Breeftraet in de CofFy-Stamper van BafTan,maken uochmaels bekeut.dat byhaer ■te koop is extra puyck van Spaenfle Chocolade,voor 16 en 20 Stuyvers &apos;t &amp;; oock met Banilles en Ambergris , voor 25; en 36 Stuyyers; aU mtde puyck van Banilles , wegende 5,6 en 7 Oneen &apos;t Bos , tot een civile Prijs. Tot dein Avont ten 6 uuren,en langer niet, noch Loten in de Lotery vsn Nieuw endam, \ 7 GI.; treckt den 27 April, of de Wed. Hanius fal soa Gou4e Ducaten aen d&apos;Amft. Geref. Diacony verbeuren, en 20 Gl.-voor yder Lot uyikeeren. Tot defen Avont ten half 8 uuren noch Loten in de Lotery van Wormer,a6 Gl.j trekt abfoluit den 28 April,ofdeE. Regenten fullen rcc» . Duearons aen d&apos;Amft. Geref. Diacony- Armen vetbeuren. NB. Het zijn maer 12300 Lojen.daerom verwacht vaft een eompleete Treckinf. De Lotery van fo ft.; trekt den 1 Mey, ofde Wed. Hanius fal rooo Gl. aen d&apos;Amft. Geref. Diacony-Armen verbeuren, et 5 Gf» voor yder Lot uytkeren,indien den 26 dito niet trekt: Hiet loot men na Prijfen van Ccco G 1.,4000, 200c,i00c,&amp;c. Tot den April Lotto- Hamilton en Blank veibeuren aen d&apos;Amft. Ge»ef. Diacony-Armen 5000 Gl.,en z Goude Ducatons voor yder Lot,indien He grcoie l.oicy • der Siad Purmerent niet Dingsdag,den 28 deler,of eer getrocken wert: De Korting van r p.Cent op rs Loten,en Inleg tot hede&quot;tr- -meJ- De Lotery van Gieffen.van r4ooo Ldten.a 6GL,trekt compleet of meer aen denOverroom den 27 Aptil.ofA. van Dam« een a. •/•// -rPnr verbeur-n rrmo Pueaten aen d&apos;Amft. Geref. Diacony- Armen, indien defel veniet nekt den 8 Mey. De Inleg en Oveneketiing tot der. . v&apos; A pril. * D: Inleg en inde Lotery van Goederee wert voor &apos;t laetft gedaen tot den 25 defer; trikt compleet den 1 Mey.ofdtDirtftciu* &apos;ül&apos;en wr.G Gl. acn de Leydfeen Amft. Diacony en 2 Ducatons voor yder Lot betalen,fo deTrccking den joofzó Mey niet voortgaet. In de Lotery vanOottgraefdijk.van 7josLoten,l ioGl.,is voorden met 1 a 2^000,1 a itcco,2 a 600c,2 a 4000,2 a 200c,20 a 100c,&amp;C-» remarcabel is.ful&apos;en de Loten niaer tot morgen Avont te bekomen ziin j en de Trccking den 27 Aptil gefchieden. _ Gedruckt rot by ABRAHAM Ca&amp;TELEYN , Stads-Druclierj op de Marckt in de Blye-Druclf. Den n April, 171 u &apos; &apos; &apos;</p>
</text>
