<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Bergen in Henegouwen den 17 Aptil. De Hceren haer Hoog Mog. Gedeputeerden arriveerden hier den 10 &apos;s avonts onder het loflchea, van ,&apos;t Canon, en hebbende de Reveu over ona gedaen, * zijn den 1 j we&apos;et na Aeth verttocken. Dc Staten van defe Provintie, die voorleden Donderdag vergadert waren, hebben &apos;s andcrendaegs ; haer Seffie gecontinueert ; fonder dat men echter tot noch toe hoort*, wat&apos;er wegens de voor defen geëyfehte }50000 Gulden beflooten is;; maer daer is een Reglement voor alle Dorpen, daer de Geallieerde, Troupen na de Rendevous moeten palieren, in Drock uytgcgaen.om j alle Nootwendigheden van Vourage, Haver, Hooy, Stroo, Scc. gereer te houden, op dat het Velt-Gewafch daer door verfchoont werde:&gt; Men verfiaet tegenwoordig,dat de Troupen der Geallieerden, die &gt; door na de generale&apos;Rendevous ftonden te marcheren, een andere; route (uilen nemen &gt; weshalven alhier, te Halle, Braioe le Comie» &gt; Soignies, &amp;c. ordie is gekomen, om met het binden van de Rations&apos; Hooy op te houden. ■ « r&quot;t ». % Aeth den 18 April. - Den 9 defcs, als men hier befig was met het [ binden van de Ratioos Hooy voor de Troupen, die hiez door nade generale Rendevous ftonden te pafleren, quatn&apos;er ordre, om daet; mede tot nader bevel op te houden. Den 13 ,&apos;s Namiddags arriveerden hier haer Hoog Mog. Gedeputeerden onder &apos;r lollen-van .at not&gt;i en&apos;« andcrendaegs begon men Broot te backen voor de Troupen der Geallieerden,&apos; die tegen den ie of 21 hiet omtrent fullet ko-, C abam te marcheren: De Bagage was doot Sent Leen gepafilitt: De Fruyfliflc VolcKeren volgen oock derwsnts. Hamburg den r 7 Apiil. Gilleren was d- Burgcry weer vergadert, doch heeft &apos;t Reces niei getaiific:«rt,wijl fy eerit vau de 6oge , Roge • «n de ico Mannen de Remarquss Over Je Vaflagts , die haer Privilegie.-! en Bjrgeilijke Vryhedea konden benadelen,willen nageüen hebben : OndertulTc/ien accordeerden ly eenige nieuwe Comributien, als een dubbelt Graf-Gel:, een enkclue Huur-Schelling , en een quait per Cent &gt; doch fy willen &apos;t voorheen gerefolveert Hooftgelr niet eer betalen, voor dat de overige Cteytz Troupen uyc defe Stad uy:ge- , t rocken zijn. Deßrieven vanStraeifont confirmeren niet,&apos;t geen Jel&apos;o- | merfle Brieven hebben geraelt, dat een Sweed» Esquadre uyt Cards- , Jcroon met het Transport uyt Schoanen op die Kuft aengtkomeu was. ; Van Coppenhagen heeft inen , dat den 14 dc Generael Luyr. van Oretsdorfna Brabant I&apos;oude vertrecken. Op d&apos;Eif is gcarriveert Ifaac Tanfcn van Nieukafteel, cn Dirck Courier van Mallaea. j</p>
</text>
