<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>. &apos;s Gravenhage den 19 April. Men fier een Manifcft van den Tartatifen Cham in &apos;t Latijn , waer by hy i&apos;oeckt te beweren de Wapenen &apos;*eiigenoa;en te hebben , om de Polen in ha:r oude Vryheyt te willen; erlkllen. Dcfe voormiddag na de Predicatie zijn de Keyfeil. AmbaJTadeur, de Graef van Zinfcndoif i de Hertog van Marlboroug&apos;i Mylord Rïly, Artiifladeur van Grflot Brlttannien , fn de Baron van Ccisdorf,&apos;Envoyé van Polen, met de Hecten haer Hoog Mog. Gedeputeerden in Je Treves Kamer in Conferentie geweeft. Eergiüeren avont atrivcetde een ExprelTe uyt Etigelant aen den Hertog van Marlboiou-h. Güteren is alhier ecu uyt Brabant gearr-. veert, ca wtder detwaerts afgevaerdigt &lt; Dien dag is de PiuyöiJe Geheymsn Raed , de Heer van Hymnjen , met eenige Heetenvandé Regiering in Conferentiegeweeft. Overmorgen ftaen dt Heeten Sta. ten van Hollant en Weft-Vrieflatu baer Vergadering te continueren en, foo gemeent wsrt, senftaende Viydag van eenige vacante Mtli! taire Charges te disponeren. De Hceren Gedeputeerden ran d&apos;Ad, niirali.eyieo zijn na Huys vertrocken , en ftaen Woensdag of Don. ; derdag weder alhiet tc komen. De Luyt. Gcnerael de Prins Willem van Hcflen is alhier uyt Duytflant geatriveett, om in&apos;i kort na de Armee in Vlaenderen te gaen. Amfterdam den io April, &apos;t Sc hip d&apos;Elifabcth, Willem Houihuy. fen , is Saturdag van Curalïbu in Telfel binnen gtkomcn.zjjnde door de Franfle Capers genomen en te Calais opgebracht gebeft i m»ti «■ijl &apos;t met een vrye Pas voorden was,gerelax;ctt: Met dit Schip heeft men tyding.dat d&apos;Elizabeth.Jofua van der Doos.van Curalfou na de Kuit van Caraques vertrocken, om te handelen, aldacr ten Anker leg. gende.door j Vyantl.Batcken geënte» en vcroven is. DeGroenlants*. vaerdets zijn gilleren uyt Tefl&apos;el in Zeegclopeu nevens meerandere Schepen na differente Plaetfenj doch het Schip de fvfarteßavcn.Meya. dert Albertfen, van hierna Danaig gedeftiucerr, is kort,na dat &apos;t tayc TefTcl in Zee gedoken was, door eea Vyantl. Hoecker genomca. Het Vricffe Wad convoy is met diverfle Scheepies behouden ingekomen daer oader de Hamburger Bcurtluydtn Aldert Ackerman en Maithijs Janfen &gt; doch men legt, dat 2 a ; S.nacken genomen foudenzijn. Teuiiis Picteifeo Cupido, van hierna Koningsbergen gedeftinecrr, is behouden in de Som gearriveert jeu veimiis het te Koningsbergen en Memel al open Water was, waren aldacr ai eenige Schepen van differente Plaetfen aengekomen. Het Sweeis Schip van Capit. Ditck Courier is van Mallaga op de Elfgeariivesit, ziji.de j dagen in de Hauien dei friuffc gewteft en we et los gelaten, en ia de°Spaenflè Zee van noch j r»eedfe Schepen argefcheyden, die oock na Hamburg gedcliineeri zijn. • s Gravenhage den 10 Aptil. DeMinifters der Geallieerden waren van middag in &lt;t Congres tc faraen. Aen de Keyfeil. Minifter» wen met Blieven gtconflrmeert, dat de Turckfe Aga den 7 defes &apos;s avonts tot \\ eencn was geatrmert, en na dat de Prins Eugene met den felven gcfptolten en geconfereett foudc hebben , (lont lijn Hoogheyt deii jc ot 11 defcr van daer herwaerts te vertrecken . lbo dat nu alle uuren alhier te gemoet gelien wen , ten ware de Reyle van Ceulen na btuflel vooitfetie. De Hertog van Marlboroug Uaet overmorgen of uytterlijck Donderdag van hkr te vertrecken ea fctel&apos;t den Brigadier Sutting , voot 1a j dagen uyt Engelant geatriveert, heden na Gent afgevaerdigt, om alles voor fijnkomft aldaei te doen vervserdigen. De Gedeputeerdeu van de Staten van Attoi», haer Aff.iics alhier Lr haet Hoog Mog. verricht hebbende, ftaen in een dag of 2na Huys te keeren. Vootlede nacht is de Heer van Heeck, wegens de Provimi* van Groningen gecommiiteeit, om in der, Raed van Staie Siffie te nemen, alhietovetleden.</p>
</text>
