<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>«•. &apos;Ouden den 17 April. Wqensdag wierden aeo ;t Lagerhuys 1,, verfc&apos;lieyde V; als wegens &apos;t bouten van Kercken in en om deSieden Lonjlcn en Weftmunfter, d&apos;AfricaenfeHandel, fiec. gcprefcnteètt, gelefen en aen de Committeezover die Saken gercfcrcert : Men las voot d&apos;eerftemael de Bil, om ie disfolveren de tegen voordige en te prevenieten de toekomende Combinatiën dct Kool- Eygenacrs . öcc. tot het doen reyfen van «Je Prijs der Kooien, en. om de Koolhandel .verder te encouiagerea i als oock de Bil tot het beter qualiticeten van de Vrede-Rechters, diedefelve is, als die voor de LcJen van &apos;t Parlement, dat niemaat Vrede-Rechter fal kunnen zijn, als die joo Ponden,&apos;s Jaers inkomen heeft,&apos; uytgenoinende Majors en andere van de Gildens , die door haet Chartres Rechters zijn, tonder eeuige andere Commiflie nodig tt hebben:&apos; E-n Bil tot bet intrecken van ten gedeelte der Atte, gemaeckt in &apos;t f.{de Jaer van liaet,\lajcfteyrs Regeering tot het encourageten van den Afrkaenfen Handel wiett voot de tweedemael geleien en tegenMaendag aen &apos;t Coinmitte van &apos;t geheele Huys geftelt, &apos;t welck verfsheyde Atèfltis van &apos;t-, Parlement wegens de dispolitie van de Prijs-Goederen in consideratie {&quot;#mogen nemen:, en fulcke uytbteydingen of veranderingen in deléWe nwk:n als fy lullen gOetvlnden :,Men las oock tooi de twoednaacl de Bil tot het oprechten van een gènerael Poft- Cotnp.oir voof&apos;al hiit Majelleyts Ootninien, en men ordonneerde deJßiïtot hu£revcniëren van &apos;t excelfit&apos; en onbehoorlijck fpeelen ia het net te itclten n Men paQcerde gilleren i particuliere Bi Is en beval die tegen de Kuyperyen en Omkopingen by de Vetkiefingen van Parlem:ntsledeii ;te cngrolTcren :De Procureur üenerael prefenteerde een Bil, die men oock voor d&apos;eerflcmaei las t om al die op &apos;t Leven van een Raeasneet van den Geheytnen Raed aenlegt, de Ooot fchul - dig te verklaren ; Men ordonneerde een Bil in te brengen, om daer by de Leden,. die voor Schotlant in &apos;t Lagerhuys fullen .Gtten, te qualificcren en de Ete&amp;ien aldaer beter te reguleren. Heden heeft Mr. Aniiesley van wegens &apos;t Committé over de bouwing van de Kercken rappott gedaen, dat het geineUe Cominitté van gevoelen was, dat jo nieuwe Kercken nodig,waren tot het ontfangen vanfulckc, die van d&apos;Eng:lfle Kerck lijn, gerekent 4750 Zielen tot yder Ketckj w.lck Rappoit aen&apos;iCommitté over d&apos;Ondetftanden gerefereert wiert. De Coniugin bevint lig betervoelende Biet als feet weynig Pijn van Jicht. Mcu verlangt leer na de 5 Regimenten uyt Vlaenderen, om dat de Transportfchepen, die hact aen &apos;t Eylant Wicht lullen brengen , het Regiment te Paert van Northumberlant, &apos;t geen re Colchefttr is, weer na Vlaenderen fouden moeten transporteren : Te Harwicti zijn 4 Ootlogfchepen uyt Duyns&apos;aengekomen,omde Transporten nevens eenige Rejnontcer Paerden voor cinfc Cavallery na Hollint te cotivoyeren. De Oorlog-enTransporifchepeq, den 9 uyt Pleynuydennaïrlantgezeylt, om aldaer mede Trou/en in te nemen en inet die van &apos;t Eylant .Wicht te conjungeren, hebben door de tegen. wint in die Haven moeten terug komen. CapiK Robinfon, voerende het Fregat de Guernzey heeft een Mijl van Port-Louys genomen en te Guernzey. opgebtacht een Schip van Sr. Malo van 200 Ton, 2i Stuckent&apos;n66 Man nevens 3 anderePrijfen met wijnen: Ia fijn vooiige Kruystocht had hy een Schip van Duynkercken van 26 Smeken en ;6 Man genomen : Andere Guernzey fe Capers hadden oock7 Prijlèn met Piek, Teer, Zout, Sic. opgebracht: Capit. Howkins, voerende een Caper van ic Stucken, was door een Franfle van 2 2 Stucken, Ogenomen, die 14 Man van lijn Volck overgefeten 5 van de Guernzeylê daer op gelaten had , om de Caper na St.Malo op te brengen j .nuet j andere van delaetfte, fig in&apos;t Hol verborgen hebbende, quamen op&apos;t Deck enattacqueerden methulp van de j «etfte de 14 ïra&apos;nfle, maeckten eenige van defelve ter neer en brachten de Caper&apos;te Guernzey té rug. Heden arriveerde de Lord Townfend uyt Hollant.</p>
</text>
