<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parijs (jen 7 Augufti. Gift«r»u en heden zijn hier Coucers van Mr. de Villa?j na FontaineWaeu gepaflcert.fondei iets goets ofqüacts &lt;e&apos;&quot;fg6en» maerdegeene, die Mr. de Villars kennen en weien , hoe s&gt;cgettijj hy is, 01a van fig tc doen fpiehen, voorfpcllen iets quacts. dat de fijne niet» hebben gefegt in &apos;r pjfftren na *» Hof: De ongertjft- , heyt is noch ï&apos;etr vermeerdert dooi d&apos;otdioaiie Brieven van Airas vavu j den 5 avonts, welcke melden, dat d&apos;Atir.ec dcc Vya!)dcn,fig etu ,f halfuut van onfeLinien had la&apos;icnfien, en d:t die Maufthal fek&lt;-fT lijck een Battailj« verwachte. Men heeft niet een e.xtuordiuaue Gou-„ lier, ven toeken deo 4 van Lions.tyain» bekomen, dat de Hettog., van Savoyen uyt lijn Carnpemerit. van Si. Piene d&apos;Albigny een Deta- , chement van j a 4000 Paetden had gedaen , die dc kleyne Rivier di üu/e: boven Pom Beauroitin gepaffcert foudenzijn, nemende .ds route DaLionj, en publicerende, dat dit Detachement dooi het ge- . hccle Geallieeide Legeigeyolgt wetij waetop de Hertog van Bet- , wijck Monfr. de Silly met i BrigadesCavailery geconaiuandeert heeft, , om lig aen de Tom du Pin ts poftcten, co in cas van noot die PaiTage 1 te deiendeien : Hy (oude noch dooi 0 Esquadrons, die uyt Sgaugs in Languedocq te rug gtkumen tn jettï ovei de Khonc getrockeu vcifteickj weiden : Mr. dc Beiwijck liet de Marfih van &apos;t Vyaritiijck Deiacher.ient aen aliceti Feinte van den hettog van Savoyen,om oa*&lt; dc R.ettencbeintnten van Batieaux te doen verlaten; Hy fcgt.dat niet fai abandonneren , en dat lou de Vyanden avaocctcn , gdijck ly, het gerucht laten loopen, hy hser itaer te volgen: Dele Marefchajy Ichi ;jfi, dat de Hettog van Savoyen geen Vivies noch andere Anima-» nitie genoeg tot een lange Maifch heeft. Men fpreeckt foo divcs vaa( deSsksnin Duytllant, dat men daei van niets lekeis kan ontdeckeu:, Het gemekt vaneen Invafic dooi hei Swarte Wald hout op&gt; ojck *feit niet meetgefproockeu van &apos;t.vciwoefien dei Landen van Geur-, Menrs , eri na alle onfe ElForteu ,k -t onlcker, of wy wel dclenlïf in, dat Lant lullen konnen ageren. Hier is een gerucht verlp&apos;tyt, dat oui* Gapers van Bteft en Sr. Malo omtrent de Kuiten van Biscayen eet»,&quot; Vloot, gaendc met Guucnonder een fwackConvoy na Lillibon, ontmoet hebben j dat&apos;er 637 Schcpen fouden gcr.omeu en in dc Ha-, vens van oallicien opgebracht zijn j mac| dele vereyfcht con»_ fiirnatie. Men doet geruchten loopen van eenige Pri jfen,die door htt, Esquadte van Monfr. Cu Gu« Trouin verovert lótiien zijn } ïnaer al-&apos; foo fa?t Hof geen tydiog v«n dit Esquadre heeft, konnen defe gttucbten nistuaet zijn. Het Esquadie van Duyoketckea is gereet om uyt (teloopen: Men is aldaei geehagrinecu, op bet vernemen , dat de. rijke Ooft indifche Vlooten na Hollantco Eogelant, in Hollant arriveert waren. Dr Dauphijn tn dc Dattphine hebbcti begonnen haet Tafel in &apos;t groot gcdeckt te houdea, co de Dauphinc is tnet a&apos;Ecrea van Komng.ngeuattecrt. ijl; . .</p>
</text>
