<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PORTUGAEL.</title>
	<p>Llffabon den 9 july, Dswijl de Legers wederzijds in de Qu&quot;- ticieu zijn geuocken , «ert de Lord Portmorc in w-eyn:g dagen hiei verwacht : Men verneemt, dat de Vyanden noch een Oeuchcment £u.vtery niCajalpnien gefonden hebben. Voorlede Sondag den 5 is aen de Cooiugin de Dooi van den Keyler Jolephiu, iuet Bioeder, geiommuniceeri, waer over haet Majefteyi «el oailtelde , doch lig verftaodig wiil ie matigen; en &apos;t Hof hecfr, geli.ck ooek alle Miqilte» ,de grooten Kou aengenomen. Ha«: Matefleyt continueert geluckig in haer Swanger gaen. De Hollantfc Capers van de Capiu. Huygeni, en W illem VViilcmle hebben hier opgebtacht eenZalees fyo&apos;ofichip net wiue Piert met j 6 Siuckên en 150 Man, gecommaniieett «Jooïlkn Aisha , &apos;t welck fy tufllhen de Cacp Finis. ferw en de Baiiings.vero*:it hebben, na een Gevecht van 8 uuien en liet over Booit tctiieicn vat» iijn&apos;Mailen : Daer by hebben ljr gevonden het Hotlants Schip de Pieri,,welck met d anderc den ji Mey uyt Teffel gcasylt cn na iciniltona gedelttneerr was, zijnde Het Volck by de Sorliugs aen Lant gevlucht «n liet Schip door de Tutckie p.óver beiet : De schipper vau &apos;t lelve Schip is by geluck biet gekomen; 100 dat hy na alie appatemie het, felvq Schip wederom fal bekomen, mits de Capers conreniete&apos;ude :,,Vordei» jtijn hier ingekomen d«Ciatenbeeck, jan Coinejiflen; de Vogelefang , Rcyer Qroihuyfen&apos;i de St. Catharina, Hend.&apos;ick Carnéinelck; d&apos;Anna Maria Galey , Thomas Parker j de Queen Atma-Galey , Nicolaes Coocq; de Nepiui.us Galey, Robett ktchatd» J de Cork Fregat, John Coppelhorn , alle uyiïrlanij dé St. Jan Galey, Fredrick Corfj de jongeWilllam, Cornelis Tooq, cp Carolus XII, „ Cornelis Slot, alle van Airiller. da&apos;ra , ende Vrede , Eigen Evertfe, ujlt&apos;de Sonti envan *t Gefe!- fchap, den ) r uyt &apos;feflTel gézeylt, zijn tegen den avont noch 1 Schepen binnen gekomen \ integendeel ziin vertrockende Hulfe Gaky, comelii foxV de Fonieyn Galey r Ifaac Roelof» »de Poft van Archangel, Getril Vi&apos;agenaer j de Italiaenfle Galey, Tiert Backer J de vliegende Faetn/Simon Brandaris &gt;_ de jonge Slot&apos;emakei, Teuois Graef, dé } fetttVna Yrlant en de andere ba Amfterdaim., Door de contioueele toevoer .der Granen begint de Prijs wat ic &lt;jalcü.r Het warm Wc&apos;er&apos;&quot;geeft apparentie tot een overvloedig Zout-Jaér.</p>
</text>
