<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANGIEN.</title>
	<p>, Madrid den io Jüly. Men heeft advys van de groote beweging, die&apos;et in Sarcelona is tegen Dr. Francisco Graflis en O. Jofeph Minguelia .Mtniftersvanden Aetts-Hertog, om dat d&apos;eene ten Gefcbrifr jaDruckhad uyigegeven ,• &apos;t geendoor den ander was beweert willen daer in bewijfen , dat de Catalanen geen Macht hadden ip de Vergaderingen, die beroepen waren tot het maken van Wenen en Conftitmieneti dat detfclver opréchting en obfervantie in alles van de Wil des Ams-Hertogs dependeerde; en alfoo men geloofde , dat rfefeMinifters nietuythacf felvên dit Gefchrifthadden uytgegeven, verooifaeckte fulcks een groot Gefchteeu van &apos;t Volcktegtnd&apos;Au-, teurs; &apos;t welck pretendeerde, dat d&apos;Aerts-Hertog haea in de Gevang kenis foudefitten:De jGeraeenfchappen waieniopublijkeArabaflade na den Aerts-Hettog gegaen, en hadden een feet levendige Remonftramie van haer Befwaernis gedacn, pretenderende ,4a het acn haer Wetten nadelig is ; waer op men haerantwborde, datfoo fy meenden recht te hcbb&apos;cn, fyhetfouden doeqfien,;: Mthbcfloot hier op «en Maoiféft tegen het Gefchiift van gem.Miriifters iegeven;maer eodertuochen liep hét Tumult fob de&apos; Airts HettoggèrtoOrfteckt wiert, die i Do&amp;oren van haer Employen af te fetten, en een ïtitfaen de Gedeputeerden te fchrijven ,&apos; waer byHy aen de Catalanen fatisfaftie geeft, die defelve lieten dtucken en door het geheele Lant verfpreyden: De Secretaris van den Hertog van Moles was gevangen gefet,zijnde verdacht,van Intelligentie met de Franfle gehouien te hebben&apos;,&quot; en om defelve fuspitiefocht men na een&apos; Abt van de familie van dien Hertog , welcke fig tfoeck had gemaeckt, zedert de Gevanckenis vanden Secretaris. Defcraefvan Frexilianl, PreGdent van den Raed van Indien . heeft aen den Koning aengetoont de nootfikelijekheyt van eebtge Rechters na America tefenden, om acht te nemen op de Ontrouwen, welcke&apos;in die nieuwe Werelt mochten zijnj als oock van de Vloot te doen ophouden, om de Soldaten, na Weft- Indiëngedeft ineen ,datrop t&apos;embarqueten, en defelve in verfcheyde Havens aldaer aen Lant te fetten; maerhet Confulaet heeft lig tegen d&apos;een en andere Propofitie van den Prefident geopponeert, en aen den Koning feer ktagt ig vooigeftelt.dat &apos;t tot groot nadeel van d&apos;lntreften van fijn Monarchie fal ftieeken.cn dat de Commercie grooten hae» tnickte, op dat de Vloot na Nieu-Spange van defe Maent mocht uytlopen; niet twijfelende of de komft van eenige Genoueefle Schepen met een tijeke Lading van Genoua fal haer afvaerdiging faciliteren, cqhebbendé aen deMiniflets, die in Nieu Spange Charge* hebben gekregen , ordre gelonden, om lig te embarquer&apos;en : De deliberatie oter de toeruftingvan4 oorlogfchepen , die de Coning begeerde, met de gercgu&apos;eerde Ttoupeo na de Indien te (enden, fchijnt veiooifacckt te zijn uy tde vrees, die men ppgevat heeft, dat het Engels fcqaidre, waer opLam-Müitie, in Cljile, gelegen in de Zuyd-2te. een Landing mocht doen} temeer, wijl men advys heeft, dat °P &apos;• gemelde Esquidre veel misnoegde Indianen,en inforiderheyt ®on Matthco Ibanez . Mitquis Van Catpa , geémbarqneert hebbel», hebbende de lattfte aldaer fijn Vtou en Familie,als oock veel aenhang in dat Lant. .. ...</p>
</text>
