<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d’aengrensende Rijcken.</title>
	<p>Leypz&apos;g den 4 Augufti. Met het fottificeien deler Stad is ree» mb aenvang gemaeckt, entnenfegt, dat de Ingenieur, die dit Wctck op fig nemen wit, 5 a 6 Tonneo Gouts foude begeeren ; Wittrubrig wert oock tot een capitale Vefting geraaeckt. Orfe Tiouptn , die n* Arnftad gedeftinectt waren, Tullen nu fckcrliick geconiwmsojcei: zijn, wijl men naricht htefr bekomen, dat alles, aldact veder in Kuit wat, en dat de 1500 Man Goibafecn Weyinatfe Ttoupen reetsvoor eenige dagen weer weggemarcheert zijn : Dc Hertog van Wollftnbuttel neemt dc Sacck van de Votft van Atnflad fcer ten , fa heeft een Af;efant oaWeyroar (jefoadcnj en fchooa de AmtUdfc Caocetiei vanfijo Aticü onifligen is en gatnkan, waer hy wil,-fco fal by echter niet van daet gaen, voor dat, de Saeck trn volltu afgedacn is. De Dcenflc ljnvojé Baton van Schack is na deo Coniog van Polen in&apos;t Leger geieyft, werwaetis deGracf vanFlemming Hg oock van Bctlijo begeven heeft : Sijo ConiaU. Majtfteyt hctfi aU Vi«ü» tè T 6* ,&apos;t geen ie GtaafMean Mfct werft, Is root Koning Catel. Dagelijcks komen hiei veel Deiertetia,&apos; en infooderheyt. van &apos;c Regiment van Ateo. . • &apos;Y*/.-,-. B ertijn den 4 July. De Koning van Polen beefi door den Graef 11e mming de vetdeie Piffage na Ponaeren verfocht, die tot de teitu. fcomften Relolutie van onfea Koning afgeflagen is: 6000 Sweden&apos; van &apos;t Pomeiffe Coips hebben fig by de Brug te Schived gepofteirt;&apos; maer de Heet Matckgtaef heeft die Brug boven laten afnemen. Uyt Jolen lijn hiet 1 hoaft tydiagan ; d&apos;eotite ii . dit Bsnder ftormta * der Junt vetoveu is , en d&apos;andere is van &apos;t Ctaarfle Hof, dat dicht by de Brug aen den Donau een Aftie voorgevallen en iocoo Man op de glaetadoot gebleven zijn; maer dat de Tuicken eyndslljck genoot - weckt wfetden die Ririet te tepaflecen. • &quot; ; . Leypzig den 4 Angufti. &apos; Dén 19 paffato is de Cancelier Graef Friefe van «|n Lamgoet Rotha tot fijn Ambafiade na Franckfort ver-* trocken, werwaetts men fegt, dat de Geheyme Raed Ahlemart oock&apos; fatgaeo. De Coning vari&quot;Polenbevintfig by fijn Armee , die met de Moscoviiers by Landsberg aan deWarte campeut.en lig daer geretrencheertheeft. fg* r«. v ; y UV &quot;ftambu&apos;g deb 7 AuguQi; Gifteren naftiddag ten 4 naren Ijdelföt&apos; ningVan Ocnemateken in fijnLeget te Grande aengekomeri&apos;;^ji&apos;iet * fdirei tijt 5 Regimenten Cavalleiy, welcke de laet&apos;fte waien , die mén&quot; verwachte: Heden fal de Reveu over het Leger&quot; gefchitden ,&apos;inórgen* een Bedendag gehouden werden , en Maendag d&apos;Armeè qpbféken, waer in fig alle van CojJjfenhagen gekomen vreemde Miniflers bevinden : Men meent,dat bet gemelde Leger, ;wacr in fijn Majeftey r lijn Tent heeft, maer echter op een Hoeve by de-Koper Molen logeert, fig voorden zo dtfes met de Saxan en Moscoviters fal coojungeien. In bet Biemiffe is alles opontboden, en yder Hoeve, die ten getale van jooco in&apos;t Stift zijn, moet een Man leveren. -</p>
</text>
