<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>. Dublitfdeo 2 Augufti; BeydedeHuyfen vau&apos;t Parlement hebben den i j paflito i Addreflcn aen den Viceroy overgegeven , om a*n de Koniugrn gefooden&apos;tc weiden : Zedert heeft het Lagerhuys aen hact MajeUeyr roegeltaen Irjoo&apos;fondtn Sterlings tot het bouwen van ten A&apos;rlenael, wier &apos;in rueo Wapens voor 15000 Man kan bewaren , alt oock lot t Kruyt-Magalijneti&gt; en 7000 Ponden tot het maken van nieuwe Cor*proiren,in deplaets vsn legeene,die verbrant zijn. Men ■fe^t, dat een Enuels Ooltindis Retourfchip in de Baey van Dingley föude ingevallen zijn.- 1 «. &apos;; f-ontfen den 8 Augufti. De Grief van Peietborotig ftaet ten eerden vervolgens de Keyferlijcke Ele&amp;ie te franckfort tegacn bywoonen. w Sr. Georgeßing, die tot Adiuirael verheven is met defeïve macht, sis die van den Ridder Leake, liaet ia &apos;t.kort met een Esquadte van io iix klcecke Oorlaglchepeor.a Welf Indien te zeylen, &apos;t welck ons ia iie Geneden lterckcr als de Fiaufle lal maken. Men verftaet, dat d: Benogen van Hatnilton en Beaufort, de Gtaven van Oxford , Rocheftcren Pautec Ridders van de KoulTcbant (uilen werden. De Lord Uarley is verkoren tot Lid van &apos;t Parlement voor de Stad Radnor in de plaets van fijn Vader den Gracfvan Oxford. ;D« Intekeningen in deZuyd-Zee Cumpaguie gaen lbo langfaém voort , dat zedeß het laerit openen der Boecken niet tneer als iooooo Ponden ingetekent zijnj en vermits men de Boeeken den n defes moet fluyten, foo gelooft men, dar die tijt wel mocht verlengt werden. De Czaar van Muscovien heeft al lijn Onderdanen , die in dit Rijckzijn, te rug ontboden. Te Bi»- ftol zijn 4 Schepen van Jamaica gearriveert, zijnde op dehoogte van het Eylant Crook van,5 andere, die na Londen gingen, gefcheydetk- S&apos;y brachten tyding, dat Mr. du Gafle&apos;roft lijn Esquadre te Peiit Guavc lag, en dat het Oorlogfchip de Jerley een Frans Schip van $0 Stucken met Bael-Goederen , behorende tot het gemelde Esquadte, genomen had. De Zeeutfè Caper de witte Suaen heeft te Vaelmu/dèn ecu Schip naTerraneufcpgebracht en noch i andere Prijfen genotuen. De H*mbutgfe Vloot is mc? vcifcheyde Schepen van Breinen teVaelmuyden gearriveert.</p>
</text>
