<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Dè Ed. Mog. Heerèn Gecommitteerde Raden ter A&apos;dïriïraliteyt in zTelirnTUiitnVrvdag dm ~ a, ». ——i-r- I «VlilTingeo in de Herbcg de Peer verkopen een fterk en extraordiuair welbczevlt Frans Frcfar &lt;,raim&gt; L &apos; ■^e°1 ten 10 un,en» &apos;,mßrt I beftiende in een poowquantite,t Tonnen VlcdcfcMeel.Boter,5 deffe,ft Uii* I - door Capiteyn JJtob de Prince in Zee verovert. * . i«werk,Ly waren,en veniers Kelderkandeuytgacnde Wefl-Indi*Cargaibi« I Burgermeefteren en Regeerders der Stad Rotterdam notific&lt;ren,dat Op haet aeoftaende Tacr Marrit Ai*mïJi r.i j » » «, - L I fullen werden gcadmitteert eenige Comceiianien.Koordeaanflers.RijfFeiacrs, Draeybordeo, ofdierKelilke SoM!en&quot; 3* 8 &apos;1711&apos; I Maendag.den 19 Oftober.iyir.fal PieterHuffon, Boekver koper in &apos;s Gravenhage, verkopen ten fier p-v.iv.k&apos;1 | len en Wetenfchappea als TH«ol.)]urid.,Po!it.,Cosmograph.,Geo2rabh.,Topoeranh Genea! HeraM I Italicos,Gallicos,Hifpanicos,Lufiianicos,Be!gicos,Geiraanicos,lndicos Philof Med&apos;rhimii&apos; Matf.»&apos; ®ls?j.£k»ono!;, Antiq.jHilto&apos;-» I OtiroresXe*feogtaph.,Litierat/J I&apos;I&apos;!&apos;&quot;&apos; *«*!?&quot;&gt;&apos; I Antiquiteyten : Waer&quot;van de Catalogus re bekomen is t&apos;Amfterdamby Wetttevn Humberr en Ooft» &quot;nJko°®»al*°ol( «n&apos;ge Romeynfe 1 P. van de/Aa; Gouda Kloppenburg*; Rotterdam Fritfch.Bohm en B Bos Z di&apos; Si?*? *&apos;? Ko? I Traerden F. Halma,Franiker W. Bleeck, Groningen BwÜnkhof, Hamburg P. Moulies. Aatwerpen Wed 7a2t?v V-i™» *ï U Vineen,.Rijflel Pourché.Parijs J. Eftinne, Londen I. Vaillant en P. de Va ra urne, ïiSKkS I&quot;tfch&apos; D°°T, I Item ,by de bovengemelde Piëta Huflbn i, Êedruckt en ver, uyrgegeven : Een cur7ew Werck «naémt j ou I&apos;on traite i fond des Beau, Jarduu , appellezeömmunement de» Jardiri, depropretez, comraefont le» Parte e,ta&amp;ïffi I £üDS^C&quot; P • o 1&quot; &quot;&quot; dtfin&quot; &amp; gravel, des dispoafions generales des Jardii &amp; Mnveawïu£ f s%sïr?UTl&apos; £?&apos;ra*dC &apos; ¥&quot;»&quot;&quot;&gt; . Cascade, &amp; aut/e, ot~Mé!fci»?« 11?&apos;£££* Einbdlifcrueotdes Jardms, &amp;c. J Allescurieuj gedruckt en xn&apos;l Koper gegravceft in2o Figuren 71 ■■ ? &apos; ■ **• &quot;* •&quot; K / « oensdag,den 9 Sep.embet.tn volgende Dagep fat t&apos;Amftcrdam op de Laurier-Gracht «en de »y&apos;dzi jde wkocht werden I ■ ïhol&apos; IÏÏÏVK,]CaTr UTI (?°&quot;ee.;. beflïend« in.«? aeofienelijcke Verfameling van Boecken U allerhande Facult.ytenJn Talen &gt;® I &apos; ïf kt j ■ „?!&apos; 3&apos;«? f Lin&quot;en vID A&quot; Klweyten.Medjlien, Statuen en andere Outheden&gt; mitsgaders veele vooitrefftliicte ft Afbeeldingen van Hiftot.en Steden. Gebouwen,Lu!ihUyf«i,Fon,e»nefl,voornime Helde»,geleerde Mannen,*c.; il&apos;.è £S I Conditre en Banden,daer onder feer veele ojf groo: Papier en afge/e.re j ne«os her bekende Tafereel van den Joodfen hS Z «.&lt;« 1 gevoelen van den Overledene Levensgroot konft.g geiehildert.en andere nut.e Frae&apos;yigheden j als verder, fal «Vfien ai|n b/deCaS ] »&apos;Amfterd«m in de Boekwinkel van Waesfcerge op 1 wat»,en in alle andere Steden by de voornaemfle Boekverkone «r# &amp; V Nicolaes de Sterke cn Jacobus van derHouve,Makelaers,fiillenwbensdag,deni 1 Augufti.&apos;sAvonts ten j i&gt;urên,totßotterdam b w &apos; te ;erlrar&quot;n grj° 1 PUÏX pUyk °&apos;euwesfirSiny Bladeren Bay-Tabak,en dat by Cavelingen } leggeoie «nomk» J In de Packbuyfea vaa de Weft-Indifclie CompiKn.e,ea aen de Huyfinge van Monfr, Baftlaen Mole water op de Nieuwe Haven! tf . Op de Helder«te koop een fchoon Huvs en Erve,met 5 groote en verfcheyde kleyndet Vertrecken, feboone Provifie-Kelder, groot Pak- ef I \Vagenhuys,Stal,Regenbak,Watypmten,Boomgaen.Thuyflftn, met een Stuckje Lands dae&apos;r by i breder in dè gcdruckte Bilietten te Hen. T»ffl bevragen op de Helder by de Wed. van den Commiflatis Knijf, en tot Amfierdam by Corneüs de Roe» *1 T- - ■•&apos; V H ■ Tot defen Avont ten 6 uuren werden de noch rentendeLoren MeLotery van Crommeniedijk; 14 GL.i Nieten fegen 1 Piiiï.ooch njft-f} gegeven j rrecki aepftaeode Donderdag,den rj Augu(l,,op verbeurte van 999 Goutgl. aen d&apos;Amft. Gtref. Diaeony- Armen. - V H ic, m&quot; Uy M&quot; c&apos;&quot;fe! a ler kleyne Loteryen re (Oerjchijn komen,of Bu&apos;germr*. e«Vroetfcha# verbeuren »oc&lt;&gt;H &apos; el&apos;&quot;a d A,BÖ: Gc&quot;[- Owcoj&apos;y-Armen: Hamilton,Blank en de verdre Collefteui» geven &apos;t Lot roor4 G1.,0m 6000 te trrtken ren 9 uurao-V r,kraker&apos;»,dat de Lotery van RaephorÜ den 19 deler compleet ia Amft««hm fal cn moer trecken, is dï T&amp;eloop oobc-P .&apos; • fchri,ffel.,ck; dcrhalven x.,n de D.refteurs gedrongen, den Inleg inde plaet» van den 24 tot den 21 te verkorten; dit alleen tot naricht, f, - - De4a4c verjeehng der Lotery van fiieflen, ï 5 ql. &apos;t Lot, treckt.compleet aen den Ovenoom, den loAugufti.op poene van r&gt;&gt;° GalA(t&amp;(- &amp; &apos;. i pfidruokt by AtfK AtIAM CASTfiLüVN,Ütaas-Önicicn J ÜAÜHW::-Sm;!*;***wn*?3*-:-• ;</p>
</text>
