<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos;s Gtavrnhage den 9 Augufti. • De ordinaire Brieven, die gifteren alhier uyt hei Geallieerde Leger moeftcnaenkomen, co wegens 4e continuele Maifch van het feJvc weynig ia getal zijn geweeft,arriveerden van de voormiddag omtreai 10 uuren, zijnde te Poft een dag lalerherwaerts afgevaerdigt : Sy confirmeren,dat de Vyaoden door het inijjinen van haer Limjên feer geconftemeett waren; dat de Marefchal de Villa» in Camerijck en andere Sleden Volck gefonden had, en dat liet onfekcr was , werwaeris hy lig met het gros van fijn Leger wilde begeven en fètten: Bonchain foude door d&apos;ocfe genoegftem ingenomen zijn: De Heeicn Gedeputeerden te Velde hebben d&apos;onderilacudc MifTive aen haer Hoog Mog. gelchreven. De HeerenSiaien Gensrael zijn defen voormiddag na 4e fredicatie vergadert,en d&apos;Enge.fle Minifter, de Graefvan Ouerey, boven met Hcercn in gefpreck geweeft. De Kcyferlijcke Minifter, Graef van Zinfendorf,heeft gifteten de Coutier, voor eenige dagen van Milaen gearriveerd we&apos;erderwaetts afgevaerdigt j en defelve is gelaft, verder na Barcelona eenige Siieven aen Koning Carel 111. over te brengen. Om de op het tapijt zijnde Saken af te doen, ft aen haer Ed. Groot Mog.de Hecren Staten vanHollantcn Weft-Vtieftant overmorgen haer Vergadering te continueren. DeHeeren Gedeputeerden van d&apos;Admiraliteytea zijn na Huys venroeken, en werdea in &apos;t kort weder verwacht. Alifllre van de Heat n Gedeputeerden te Vélde, gefebrevea aen -&gt; - haer Hoog Mog. iu&apos;t Camp enl&apos;Anglois den 6 i\ug.tr7u. c Hoog Mog. Heeren: E Lu» tenant Gcnuacl Graef van Hompefoh nam gifieren moreen 4 uuren tot Paine en Bac &amp; Bach;ul Poftmet omtrent 8000 Man té Voet en 1000 Paerden , &apos;ten deele Guarnilben van Douay, Rijflel en St. Amant.en ten dccle beftaende in &apos;t Detachement,&apos;t geen by fethune de Bigagc dcckie: De Vyanden hadden haer Djtacliemenfcnkort voor die ti|t van die Poften na haer Armee gttrocken,en daer door heeft hetvooue. Corps geen reliftemie gevonden s In verwachting dat dele Entrtprife geluckig fuccedeien foude, wiert voorgiftelen avont om 6 mirên ordre acn d&apos;Armee gegeven,om fig matfehvaerdig te houden, en de Marfch begon daer op &apos;s avonte om ro uuren in 4 Colommen door&apos;tflofchvan vileraußoiï langs Ncuvile cn Teltt &apos; recht op Vitri en aldaer over de Scarpe na Arkug en Bac £ Bacheul.al-&apos; 1 r J &gt;t..l—&quot;/^.n* . &apos; . .&apos;i—v —. —&apos;—1&gt;- —— - • &apos; . .■ &apos; ■ &apos; ■ . i&apos; *«Hoofaen det Có*onek •» mor jen» om ia «ma Vffatakiu &gt; i fprtlfrfeh is met een ongelooffelijcke fpoet gefchist, en men weet ■ nieulijcks een Exempel, dat de Infamety 10 uuren halt! ;te houden, en vaorai i„ fOO konen tijt, af*édaen heett, »atr «oe d» .Mlderen Manefchi)n cn het fchoon We&apos;er, dat God Almacht» Ons . « nachu het genieten, nier weynig gecómribueert heeft.*!&apos;» r- ? De Marefehal de Villats wiert om&apos;ri uuren onfè Marfch cewatf. maer *n foodanig geperfuadeert door de Contenancc, die men *ederr eenige dagen gemaeckt had, van Oss voornemen, om fijn Linjcn by Avesne le Comte te atiactjueren, dat hy lOt &apos;s morgens Oio * u„. f ren Ons Defleyn ignoreerde i dasr.pp „ordonneerde hy aenöoau tt, Marfch van fijn Armee, welckeo»^uuren iomju7uneni btvoaie komen j doch fiende,dat d&apos;oofe té ver geavanceert was,orafe met fijn&apos;&apos; gehecle Armee in ie halen , toog hy mei ImHuys dej Conia&apos;gs voor- &lt; uyr in gedachten y om daer mede de Vaflage van deSenfctaenOai; Mooh te beletten : Du was omtrent n uuren, wanneer teets&quot;ko *60 Esquadrons van d&apos;enfe, daer onder gerekent die van den Lu)t. Gene. rad ilomp(s,fig aendefe kant bevonden s • DeMaxefchal fulcks fiende. retureerde vervolgens r»&apos;t Gros van fijü Armer, &apos;tgeenfig omtrent! de groote V* eg van Arras na Carabiay bovont: ÓndertuQcben avan- &apos;I ceerden onfe Troupen foo veel haer doeolijck was j doch de difïctfe■ Paflage,alleen maer over de Bac a Bacbeul en Paine kunnende^eüiiie., I •den, was oortaeck, dat d&apos;Ajritr-Guarde niet voor omriem middet-i I nacht arriveerde. 1 Het Camp wiert afgefloken van Oify tot aenÊtrumdlcht attulai I Defen morgen om 8 uuren fag men dp Vyantlijcke Armee iaaCo! ? I lommen na de kant van de Schelde avanceren, &apos;t zy om defelve re&apos; n pafferen ofom fig tuffchen die Rivier ei het Moeras by Maiouion te I rcttenchercn 3Dc Hoofden hebben nici gevonden,dcfclvc ia het I marcheren re attaiqueten, maer hebben noch gtmeent delèn ayont I over de Schelde te moeten piflcren&quot;, om Bauchain in ie fluy ter». &gt;■ Wt H blijven met het uytterfte refpeft, Hoog Mog. Hceien,t W U Hoog Mog. ootmoedige en gehoorfame Dienaren, El . &gt; .Getekent: . .. * . &apos;19 A. v. Capelle, W. Hooft, s. V. Go fflnga, H ?. F. Vegelin van Claerbergen. * , ;v fj Amfterdam den roAuguOi Volgens fchrijvea van den 15 Tulyvan f | Genoua was de Hollantfe Copvoyir Capir. Ttefcl en 2 EqgeltTe Oor- H loglcbepen, den aj «her aepgekomen rijnde, weder van daer na Li. ■ vorno vertrocken en onder haer GeleydeCap. Pons nevens eeniec Ge- 0 nouefen. &apos;t Schip de Becher.cap. Nicolaes Molin, is van bier totG» tj dix gearnveert. TotElfeneur continueerde de Sterfte: Van den 24 tot ■ den jo July waren in de Sont 17 Schepen aengekomen.daer onder Jan |i| Casperlen vanChriftiaenftad.Cornells Foppes van Stockholm en lelie II Rob,,n van Anklam. Tot Lubeck is een Lubecker Schip vanßieaee- K ariireert, dat door de Sweden tot Calroar is opgebracht eeweeft , da- B welcke het, na dat Cy alle de Hennip daer hadden uyjgenomen, weder R hebben laten varen :Sy fouden uyt at de Schepen,van Riga komende,! I deHennip enMafleirlichten:TeCalmar lagen nog 9 Hollantfe Schepen: I Van Hamburg wert gefchreven, dar bet Vxiefle Wad-Convoy behou- I den op d Elf geartiveett is, en daer nevens Lolke Annes van Londto. V Volgens de Brieven van Bremen had het Advya-Galjoot, aidaer nvt I Groenlant gearriveert, een ample Lijft wegens de Vangft der Groca- I lantsvatrders mede gebracht, beftaende voornamentlijck bier in, du I r 1 j Hollantfe schepen gevangen hebben ,j» 8 Walviflen, nHam. I burgers en een halve Viflen ~en Btemers rrB en een faalre I . S&apos;furdig zijn in Teflel binnerf gekomen de Schepen dcHoop,&apos; B Jan Carnenfen, van Bordeaux, en de Stad Lubeck, wt de Ooft-Zec. B &apos;s Gravenhage den 10 Auguöi.&apos; Tot noch tóe is alhier niet nadut E uyt het Geallieerde Leger inVlaenderen ingekomen,als &apos;t geen aireede B bekent is. De EngeliTe Minifter, Graef van Orterey, fiaet morera B of den volgende dag van hier weder na Bruflel te keereer/ en aaet «a B van deljelfs Secretatiflen beden voor af datwaerts tcgaen: sii&apos;aEr« &apos;B celleni ie heeft van middag het Congres van de Mioifteta det Gcal- B lieerden noch bygewoont. Volgende berichten ftont denConhig raa B PruyOen defe morgen van Dieren na Huys te verttecken. B</p>
</text>
