<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Kortrijch den 14 Apiit. De Puns Maximiliaen van Heffen, de&apos; Tc ins van Eibach ca de Heer van &apos;s Gravenmoer arriveerden heden al. hier: Van daeg zijn 16 Man ptr Compagnie uytgetrocken, en om. treilt de j 000 , komende van Rijffcl en Meenen,hietdoorgepalTïert) &apos;om&apos;t Convoy vanGent te gemoet te gaen en i&apos;escorteren. Meenen den 15 April. Dm jo zijn450 Ruyters, foo Dragonders alsKuiruen.ondci den Keyfc:l.Collonel det Huffaten en een Pruyüffe &apos;Major uyt Douay getrocken , om by Mont Sc. Eloy in Etnbuscade te ..gaen leggen,en een Vyantl. Patrouille, die van Atras na die &quot;kant quant,t&apos;o/civalkn : Deonfeluei Paerden hebbende latenrefraichccen, quamen 100 Vyantl. Huflaren en 100 Granadiers uyt het £05 en vielen op &apos;t Corps &gt; foo dat d&apos;onfc in disordre gebracht wterde n én 40 a jo Paerden veilooren met foo veel Ruyters en eenigeOfficiers, &apos;die gevangen zijn. Den 14 zijn de Detachementen van Rijffcl, Mee&apos;neii en Coruijck met den Lt. Gencrael Murray na Vive St. Eloy het Convov van Gent te getaoet gcirocken, en men heetr fulcke tnel&apos;utes geaouun, dar het niet app itent i«,dat de Vyinden iets daet tegen luU Icnonicinemcn ; en vo&apos;gens de Advyfen van Tpertn was daer allee Itil. Ons G&apos;jatniloen lal niet voor den 16 uyttrecken. (Gvu;dcn 15 April. Giller veritock ten giootConvoy van BcSchepen ui Lortrijck onder Escorte van 8-50 Ruyiers van ons Guwnifoen nevens het eerite Bartaillon ülaiuw.: Guarde en een Batiailion vati Ivoy : Heden is het tweede Baitailion vin de Hoüanife Guatdchitr doorderwaerisgevolgt ; Dc Lt. Generae! Cadogara «verteerde gi. iteren namiddag van BrufTol en vertrock defen tnoigen na &apos;t Convoy, »om de Ttoupen, die het felvedtckcn, te commanderen. T« Dollende is uyt Ytlant ingekomenCap. JohannesWillems met Boter enHuydcn. j BiuCTcl den 16 April. Dingsdag morgen deed men hier de Aevcu over al de Cavallery, die hier is : De Hallantfe Guarde te Paert met cch ander Esquadron,dat Maendaga:nquam , camperen noch op onleVelden : De Troupeo van- ons GuarmToen lullen Softdag of Maeudag n/trrecken , om met die uyt de Quarticren van de Mae» door Leuven komea en d&apos;andere, dieovet den vetbianJeo Brug op &apos;t Canael na Lennick St. Martin treeken ; te conjugeren : Sy houden goede otdre en vinden op de geafligneerde Plaetfeu Hout en Vou, rage : Sy lullen fig niet als een dag te Lennick ophouden en veivo!- gens de Marfch na Ooornick voortfenen jfoo dat het Geallieerde&apos; j Leger voor het eynderan April geformcert en in ftaet Tal zijn, om re 1 ageren. De Vyandcn,&apos;die langs dc Frontieren gecantonueert zijn, 1 bebben oock begonnen te bewegen, om fig byten te verlamden; maer waer Cj haer Leger fullen formeren, weet men noch niet.&apos; &apos;s Gravenhage den 16 Aptih De Pruyföfe Geheym: Raed , dc Heer van Hymmcn, en den Generael Gromkou zijn heden voormiddag weder niet de Heeren van den Raed van State in Conferentie geweelts Ter felvertijt is deLord Townfend , die alhier als Ambaflat, denr gerefldeett heeft , van hier vertrocken, om de Reyfe ca Engelant voort te fettea. De SaxiiTe Generael Seckenburg wegens Affaires over eenigen tijt alhier gekomen, is gifteren weder na Dresden gekeerf. Van middag zijn de Heeren Gedeputeerden van de Admiraliteyten oock alhier byteageweeft. De Heeren Bewintbebbers van d&apos;Ooftindife Compagnie zijn mede alhie&apos;r aengekomen. Van avont zijn de Plaecaten van de Heeren Staten Generael, waer by den Uytvocr van de Granen weder gepenuitieert wert, na de reipe&amp;ive Provintien afgefonden, om gepubliceert en gealügeert te werden. Ainftetdatnden 17 April.&quot; De Brieven van den it defes van Ellej neut melden,dat eenige Sweedfe Gapers tulïchen Gottenburg en Col I kruyften op de Deenlfe Schepen , en dickwils de Hollantfe Schepen J aendoen en &apos;t geen haer aenitaet de Schippers afnemen : DeAlbertus 1 Galey , Cap. Gielt Olfertfen, was van hier Tonder Convoy in dc Sont gearriveert nevens diveifle andere Schepen, daer onder dat van Clae# Sleevoogt vanMemel herwaerts alwaer het in 3 dagen fijn Lading had ! ingekregen. TeLibouw was op de Rheede gekomen het Galjoot tic Geriardus , Cornelis Swaen, hebbende in d&apos;Ooft-Zee overwintert; • als oock Jan Hillebrantfen van hier,en een Lnbecker Schip uytVrank: tijck met Wijnen en Zout. Tot Hamburg was een Holfteynder Schip ■ van Bergen in Noorwegen gearriveert, &apos;t welck door een SweetsSchip was gcplondert. Gifleren morgen is onder het geleyde van 5 Oorlogfchepen een kloecke Vloot Koopvaerders na d&apos;Ooft-Zce uyt Teffel ia Zee gelopen. DeE.E. Bewinthebbeien van d&apos;Ooftindife Compagnie 1 fullen in de refpe&amp;ive Kameren verkopen alle deThée en Suycket.met het Na-Schip de Moffel jongft uyt Indiën bekomen, als in de Kamer Delft Maendag.den 4 Mey j in dcKainer RoiterdamDingsdag.den 5; in de Kamer Hoorn Maendag.den 11 jin dc Kcmer Enchuyfcn Dingsdag,den rl,enin de Kamer Amfterdam Maendag.den ig Mey. &apos;t Gravenhage den 17 Aptil. De Brieven van Uytfchrijving van de Heeren Staten Generael tot het houden van een algetneene Scdendag ; in alle Geünieerde Provintien en geaflocieerde Lantfchappen op aen_ ftaende woensdag over 8 dagen,den 29 April, ttaen morgen van hicc _ ; derwaérts afgcfonden te werden. Van de morgen is &apos;t GuarmToen al. bier, foo Ruyters als &apos;t Voetvo!ck,door Heeren CommiiTarilTen in dc &apos; Cockam gemonftert. De Heet de MatueofAmbafTadeur van fijn 1 Czaatfle Majefteyt, en de Hertog van Marlborough zijn eergifteren : , met den Heer Raed Penfionatis Heynfius in Conferentie ge weeft. In : het kott ftaet de Heet Witbwort uyt Engelaut weder alhier na Mosco: vien te pa (Teren,en weit de Graef van Ltcheraine.uyt Spange tot Dus. feldorp gearriveert, in een dag a 1 alhier te gemoet geïien.</p>
</text>
