<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; De Ed. Mog.Heeren.de Gecommitteerde Raden tet Admiraliteyt Jn Zcelant.fullen Diogsdag.den 18 April,&apos;s Morgens ten 10 unren,binnen Vliegen in de Heibirg de Peet verkopen omtrent 40 Vat puyk roode Bordeeuflc Wijn,s a 6 Vat dito witte Wijn,24dubbelde Ankers Brandewijn,! 10 halve Oxhoofden Blom van Meel.id Kasjes Xaetffen,6o Yfere Potten en Lepels,en eenig Frans Lywaet; mitsgaders een ftetk en welbezrylt Frans Fregat, Engels Maekfel.genaemtl&apos;Elyfabeth.tiyt welcke de Goederen zijn geloft.cn ia Zee verovert door Capit. Jaccbde Prince. : De HrerenHoof-Ingelanden, Dijckgnefen Hoog Heemraden van deZijpfullen Saturdag, den 9 Mey, 1711,&apos; s Morgens ten 10 umen.publijck belleden het flaen, leggen en vullen der Dammen vooten omtrent degrnote Sluys van defelve Zijp, gelegen tegen deZtiyder-Zeeover &apos;&apos;t Eylant Wieringen ; met al het generalijck alle Materialen,daer toe nodig zijnde; als mede het droog maken •&quot;én huilen van gemelte Sluys.met het weder uytoemen van defelve Dammen« Die daet toe genegen zijn, komen aende voorlz. groote Sluys. •• Bail! in, Schout én Gerechte der Hooge Heerlijckheyt en Dorpe van Out Beverlant adverteren, dat haet Ed. Aehtb. ordinaire Paerden-Markt fa! zijn als voordelen d&apos;eetfte Woensdag in Mey, zijnde nn den 6 Mey deToondag.cn z Dagen te vooten fal de voorfz. Paerden-Marrkt fijn &apos; begin nemen,en foo voorts&apos;van Jaer tot jaet: Niemant fal op de Paetden-Markt over Schulden arreftabel wefen,en alle Civiliteyt genieten. • Dingsdig.den 28 April,(alm:ntotHaerlemopdeZaclvan&apos;tPrincen-HofverkopeneenPartyuyrmuntendekonfligeSchilderycnvanvcor•fctiie Meefters.daer onder een feer eapitael kondig Stuck van Snijders,van P. Wouwerman, Mirens, A. van Oftade, van de Velde, Mr. C. van Hacrlem, de oude Griffier Breugel,S«b. Frank. D. Teniers, Corn. du Sart, D. v. Bergen, D. Maes, T. Wijck.W. Romeyn, Everdinge.de Bray, :en andere M:eilers meer, nagalatenby de Heer en Mr. JohanSteyn, Raed en Out-SeHepen der Stad Hacrlem. •&apos; Geerlof van den Boftel is van meening op Vtydag.den 14 April,buyten de Delffe Pooit der Stad Rotterdam publi jek aen de Meeftbiedendt fe verkopen een Party extraordinaire curieute Auricula.beftaendc in verfcheyde Soorten, foo gefchilderde als l.uykfe Tweeeouleuren. &gt; t Menprefenteert.te verkopen een Gefpan van 4 fthoone fwarteKoets-Paerden, zijnde Ruynen, nevens een Chelze Cales en Koets : Ymant, genegen zijnde defelve uyt&apos;er ham te kopen , adreflfcrefig tot Hoorn ten Sterf huyfe van de Heer en Mr. Nicotaes Minnes voor den 21 April, rijndeDingsdag , op welcke Dag men defelve anders bypjblijckeOpveylinge.&apos;s Morgens ten rouuren, fal verkopen. 1 i t{- Abraham Boddeus, Makelaer,&apos; fal VS oensdag, den 21 April,&apos;s Avonts ten j uuren.tot Amfterdam in de Nes in de Bracke Grom vetkopro $ Balen puyxpuyk ChlrieeffèZyde.yder van n Packen. t . . - . ■ Petrus van DiriéffVn/der H.&apos; Th. Candidaten Reftor der Latijnffe Schoole tot Monnikendam, prefenreert fijn Dienft, omde Jeugt t&apos;onderwijfen door de kottOeen bequaemfte «eg in de Latijnffe Tael; belonende een groot en verm&gt;ke)ijck Huys tot het logeren van Koftgangers. Den ij April&apos;fal by te Leyden,verkocht werden het uytmuntende Cabinet.beftaende in Goude.Silvrre en Kopsre &apos;intitjue Medalicn.mêt feér veel moeyten en kollen byeen vergadert door den boogj-eleeHe Heer Snabeliu:,in lijn E. Leven S. S. Theoi. Dr. eB Tróïeffbr te Bremen ; Di Catalogus is te bekomen te Looden by Mortier, Hamburg Koening, Frinckforr Wilt, Leypzii: Fritfeh/BruHel Smcd, Antwerpen Verduffen, Aexnhem Smits,Ni,mwegen van Wefel,Deventer Schuttcn Zutphen Spijdc.Swol.Tijdcman,Middelburg^Ruberr.Dqn van Btaem. Amftetdam&apos;di Cou&apos;p.Rottetdam de Vries,HagÉ Wed.Uytwerf.Delfißuyftrt.Haerlem van Lee,lltrecht van Thielr.AlkmaeiWelhem.fcf&quot; &apos; Hamilton en Blank verbeuren aen d&apos;Amft. Geref. Diacony-Armen jooo Gl.,en 1 Goode Dueatons voor yder Lot, indien de groote Lowty Stad PutnJMent niet Dingsdag.den 28 defetofeer getrocken wert: De Korting van 1 p.Cent op 15 Loten.cn Inleg tot heden ten S uuren. Gedruckt fit Hker&apos;em. by AB RAH C*STE L E V N , Siads-Drucker, op de Marcktin Blye-Druck. Den 18 April, 1711. - &apos; .. : &apos;• • . • &apos;• ■ &apos;</p>
</text>
