<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>VI APe&apos;s &lt;l«n4 Maettl,cUy t&apos;dit Hii&apos;ck&apos; fuiïcn ïKeyierliicke Re-: &apos; ■■&apos; Pvj giracnten.ra&apos;» een te Paert en een te Voetf &apos;vooïftet aengae.n&apos;&apos; • raddetampagoe na Lombardjrenimarcherco. &apos;&apos;gelde tn HolUnrlè ; 100 Oorlog-als Transpórtfchépen té &apos; ~&apos;i%. gekrrivecrt j fultên ióoooo Mudden Granen pi Haver laden.? • nei&apos;EnjellTeOórloglchëpciii&apos;teßeggio aênjekomen ecri&apos; rj\ .*/&gt;• Franffe Tartaénm:t Granen van Smirni&apos; na r Prövence gaénde i&apos;. ge :liomin:*-Den&apos;i j lal men deri Breèden Raed vétgaJercu ,-óm ayie . %:* Revenuen&apos;,&apos; zedertlierJaêc&apos;tó^iaeïï de Krijgs-Kis toegewefen, \v«r] in &apos;s o&apos;oni ig* Scfutkilt te doen brengëri. m&apos;• ! .-&apos;&quot;M RomidcaBMa&quot;ért.t:jrl&gt;irigsdag is het dafheyalgèëyndigt&apos;: Het&apos; ■ felve i&gt; vol vari&apos;Divfcni(f:ine.itën, foó van Comaedien als Feftijnen &apos;en Masqu:radés ,&apos;- geweéll;J - Wij 1 dit Hof verneemt/&quot;dat de Keyfer de i&apos;retentien van den Hertog van Modena, lijn Neef, op het Hertog-&apos; &quot;do:n ferrara, Comichia én Neder- Koinagnola , ais Alodialé Goede■ - ren van dat Doórluchcig Hüys, wil ftaénde hóuden, heef. irién geprou &apos; -&apos;-poneert, om toteen Accoott te komen , mei het betalen van 50000. f t&apos;Oubbloenen aen ffjrtHooghcyt, óp dat Hy tig Jaa van ko nde bedie- - &gt; Ifiien tot bet kopen&apos;yaft*t Hertogdom van iuirandplaY.&apos;t geen door&apos; rden Keyfer te koop géitcit is : Ten tijde van den H.riog Alphanfus &quot;•&quot; d&apos;Efte Vader van de gewefe Coningin van Engelant en Broeder van : , V;- ïrfen Vader der rëgeèrenden Hertog&apos;, wierden oock defe Pretentien ge-. /r* .&apos;&quot;&quot;-irtaeckten rtonden op &apos;t poi;it van&apos;atgedaen&apos; te werden.iuet hét be- &apos; 1 talen van een&apos; grooter SOmme, loo&apos; de onverwachte Doot van dien ; Prins met hem defe importante Saekniot begraven had. Giller morgen •* * iert de Heer Mólines in al tijii Ampten herrtcit.. • .. ■ ±1 -* Tuirin den ïi Maert.&quot; Woensdag avont&apos;arriveerde hier een Courier i ; üyr&apos;dèn Haqg, afgefonden door de AliuiftetsVan fijn Coninkl. Hopg-- ; :£ tyding,&apos;dat dé Paboortcn.Voorde Plenipotentiariffen van fiVrahckrijck aldaer geaccorjecri waren,bmop de Frontieren te kómen &quot; fv&apos;tot hÊt trafteten&apos;overat&apos; Jyfte Articnl van de Preliminaire Vxedens- Pointen : Sijn Coninkl: Hoogheyt dèoêcbeèrdc Saturdag een andere v Cóurier na den Haeg, en vertrock Sondag namiddag met de Hertogin Prin&apos;ceri hier Kinderen na la Veöieriè, ómaldaettot dtVoónijt te &apos; blijven &quot; : Dert felfrert dag reveneerde hieVVan Milaën de Heer Chet- Wind/ Envóyé eKiraordinair van haet Groot Brittannife Majeileyt aen ■dit Hof j hebbende de Saken, om dewejeke hy derwaérts gëgaen was, gifteren na la lijn Coniokl. Hoogheyt te •slaluëren : Mylotd Rocaefort is met hem niet teruggekomen.! Te * Genoua zijn mët een Engels Oorlógfchip van Barcelona vcrfcheyde 1 &apos;&quot; Kéyferl. Officiers overgekomen, om de Recru:eh van haer Regimen&quot;*• &quot;tbß le gemoet te gaen :Delelve komen uyt de Keyferl. Erflanden en **&apos;zijn reets ver inliaet Marfch na Final geavanceert, ,om aldaer naCa- J&apos; talonien geëmbarqueert te werden. &quot; uêl&apos;ei dagen is veel Sneeu geval:■*; &apos; len, &gt;&apos;t geen de Wegen op &apos;t Gebergte impra&amp;icabel gemaeckt heeft. Milaen den i 4 Maert. Dé Heer Litta hóiit fig in de Naem van den Generael Znmjungen noch te Genoua op, om de Contributien, de■■■*&apos;&quot; welcke die Republijck moet betalen,in te vorderen. .Schoon dé Graef , Granieti tlhiër by den Biflchop van Vijfkereken flechi liicces in fijn &apos; Verrichtingen heeft gehad, en dérhalyen na Turin gekeert is|, foo (egt &apos;&quot;&apos;toen &apos;hier nochtans ,&apos; énHollant den Hertog van Sa;*lróyenXrfekèrén,&apos; dat de Keyftr Hem het Lant&apos;, &apos;t geen by deTrafta; ten bélOóft is&quot;, aftreden (aI.V Het Konincbrijck Napels is op 400000 &apos;^jfeacatêö gifaieert&apos;. dewelcke tot het oire&apos;rbrengên van &apos;t Catalanifle Secolirs gedeftineért iijn ,Vn herwaerts gébracht werdenI&apos;*1&apos;* : ••</p>
</text>
