<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een yder di« geiniercl&apos;.ecrt zoude moge» wezen in den Boedel.toegekomen hebbende aen Geuit Oudcwatei gewczene Schout vanNieti- Ttoop.&apos;.vetd rr.itsdezén ze.dverteert,dat de ptatf&apos;erentie over denzelven Boedel vooi haer Ed.Mog.deHeerenCecoramitteerdeßaden van de Staten van Holland en Wed-Ftiösland flact gehouden te weiden op den 6 Oftob. aenftaende, waer aa een yder zig kan reguleren. Dezen avond den ; J Septemb&apos;. &apos;s avonds ten s uren, zullen tot Amdeidam door de Makelaers C. Blceke-, C. vanden Heuvel, on H.vander Heyden, in de Kslveiftraet int Hof van Holland, verkogt werden, een party van st&gt; Kaïns extra puyks Kafanfe MofcovifeTalk. J. S&apos;aers, J. Lemmers, en J. Staets de jonge, Makelaers tot Amfterdam, zullen viydag den i Oftobea; &apos;s avondsten s uien , in de Nes in de Brakke gtond, vtrkopen, 40 Kaïns Mnfcovife Talk, leggende op Boomllbot inde Koningdiaet.by de Oude-Schar.s. Cotnelis de Roos M&apos;akeiaer.zal maendag den 5 Octobet&apos;s avonds ten 5 uren.t&apos;Amft. in &apos;t Oude Heeren-Logement verkopen,een fcho- Tic en playzante Hofdeede genaemt Overnes.gelegen een halfuur buyten de Stad Wcefp aen de Riviet de Vecht, met zyn fraeye Moderne Heerfchaps-Hny.-.ingo.Stnllirge voor 8 p::erden,Tuynmans-W«ning, &amp;c. Alles in U kon Hieuw veibouwt,veidc.t met zyn fraeye Plantage, groot circa 4 en 1 hiif Mergen, leggende tont in zyn Vyvers en Lanen : Nog een fteike Huysmans-Woning met ontrent zo Meigen&apos;heei goed Wey-Land , leggende zp terzyden als agter de Hofdeede Ovetnes. ïniand genegen zynde beyde deeze Peiceelen of een van beyde uyt&apos;cr hand te knpen . adrelTeren zig «en de voorn. Makelaer, woond op de Heete-gragt by &apos;t Konings-Tleyn. i. Bouccruc: Boolr-c.it. zal op maendag den 5 Oftob. in &apos;sGiavenhage veikopen, de fraeye Bibliotheek van den Hi.D. A. de Bruyn, feebeftaende uyt welgeborde goede en tarc 3oeken,in allcrhande.Fac-lteytcn enTalen : en op den 7 dito een giote paity van de befte Fianffe en andere frir.tlrónft. De Catalog. t&apos;Amft. by N. ten Hoorn, Leyd.van Damme, Rott. Hofhout, Gouda Kloppenburg, Anh.Smids, cVc. Dingsdag den 13 Oftob. zal by L. er. H. van Dole Boekverkopers in&apos;s Giavenhage.werden verkogt.een voo&apos;trofi&apos;olykc Biblietheek van uytgeleze Boeken in diverfe Faculteyten on Talen,meed alle met Franfle Banden; daei agtet eenuytmnmend Kabinet van meelt al de bede Franfle Papier-kond, tbeftaende&apos; in de Efcallier de Verfailles, de Bataille van Alexander en.Datius, de Coutfcs de Tote 6c de Bague ,Le Tapifleries du Roy, de Gezigten van V-,inder Meuten, &amp;c. alle meed gebonden in rood maroquin en verguld, nevens diverfe lodc Fraude Pientkonft, alle origineolen vim de befte Meeders „die verkogt zullen worden donderdag den is Oot«b. De Cstaloguen t&apos;Amfterdam by Oofterwyk, Haerl. van Keflel on M. van Lee, Leyd. Hack, Dclffßéman, Rottetd. Hofhout,Don van Btaern,Uttegt.vande Water,Aatwe.p. Grangd, Brunei Loonaid.Get.d van Weén: K.otfryk vanden-Broek, &apos;s Harrogenbos vander Hoeven, en in den Hage by de Broeders voonit. Geeilag van Laei maekt nogmaels bekend, dat by hem te kCop is extra puyvk van Spaenfe Chocolade, voor 16 lts. &apos;1 (J , ook met Banilles en Amber uris voor 20, 24, j o, 3 6, en 42 ds. &apos;t ff, maekt oek mede een dito foorr, die men na Ooft Indien kan zendenen goed blyfd. Hy houd zyn Chocelide-Winket op de Nieuwezyds. Agtetburgwal op de hoek van de Lynbaon-fteog tot Amdeidam. T&apos;Amfterd im by N. ten Hoorn Boekverkoper over &apos;r Oude z.yds-Hceren-Logement, is gedrukt, A.Bogaerts Hiftotifeßeyr.rn dooi d&apos;Ooftetfe deelen van Afi.i; zynde ee&apos;ne Hiftorifche Befchryving.drie Koningryken&apos;en Landfchappen,do&apos;or hem bezogt en dooiwandeld;beneffens een naukeutig ontwerp van de Zooden,Dtagten,Wetten en Godsdienll dcrzelve lnwoondets,e_ wat veidei wegens de Dieien,Plantcn- Viuchten,e.-.z. in die Ge.veeften aenmetkenswaerdig isrMitsgadets een ontftandigVerhael van den Bantamzen Inlandzen Oorlog,het vetdryven der F:ar.coizen uyt het koningiyk Zi:tm,en &apos;t geen aen de Kaep de Goede Hoop in den jare 1706 is voorgevallen,tot aen het Opontbod des Gouverneurs W. A. vandet Stel , in 4. met Plinten. &apos;T mengen der Lotety var.Raej&apos;horfts zal piecis op aenftaende dondeidag &apos;s middags ten 2 uren binnenAmd.in de N.Plantagie ordentelyk geschieden, &apos;t gering getal Loten by Klank en elders zo in Amfl. als&apos;bttytcn Steden tot heden ten 5 uien, en dat nog zondei opgeld. Nog Loten in Noqrafcharwoud op&apos;Langedyk a 4 gl. &apos;t Lot, tot dezen avond voor « uier, by de icfp. Colleits. Tiekt 7 Oftcber, ofd&apos;ü. Regenten en Uirefts.&apos; verbeuren 1250 gl. aen d&apos;Amd. Geref. Diac. Arm. en to fts. voor elk Lot; NB. 5 o Loten of meer korten 1 ten 100. Alleilaotfte prolongatie det completering vaa de Lotery van Hoog- cnAertswoud a 4 gl.,die by Amfterd. trekr r Oftob. of de Regenten -veiboiiten ioco dtikatous aen d&apos;Amftetd. Geief. Di:ic. Armen, indien op 19 dito of eet met trekken niet aenvangd. De Lonen tot 30 Sopt. Tot 10 Ottob. duurd voct&apos;t laotd d&apos;inleg in Zwammeidarn a 4 gl.,zynde malt anderhalve Niet tegens 1 Ftys, en ondet weynige Loten ryn 5 Pryien » 3000, 5 a 1500 , 10 a 1000 ,en 224 van 400 tot 15 gl. Tiekt compleet den iz Oftabet , of uytetlyk den 29 dito , of de Regenten verbeuren ioco ei. ©ofthiiyaens Lotery van tjiils bekent by de deftigftcLiefhebbers is nn weder aen de beurt,inlogtgl.en blink met Pryzen boven alleLotetyen uyt,tot den tOft.dc lort-i en korting van 1 per Cent.op 25 of meet op oen Biljet,hier moet haed opgeld wezen, fchoon&apos;t wrtt vi«eg is. Die voor 4 zeftehalve na deftige /ilvere Servizen (behalven voel andere hoge Pryzen) wil Loren, moet inleggen in de Lotorv van Niouwerkefk op den Yft&apos;el, dezelvs trekt op hot woid der Regenten zondei verder uytftel op den ; 6 November,den Inleg tot den 7 November»</p>
</text>
