<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijeken.</title>
	<p>•Weenen den i} Mey. Kergtfteren zijn alhier weynig uuten na malkander van Bircdonagerevctreert de i Couriers.waer van d&apos;eene met de&apos;tyding van des Keytèrs Kranckte en d&apos;ander roet die van dcffclfs Doot van hier dauaerts gelbriden zijngeweeft: Sy melden , dat (y by haer acnkomft tt Barcelona 4 dagen lang dooiden Votft Antony vanLichteniieynwaien Opgehouden, om de droevige tydmgniet aenftonts tedoenruchibacr maken : Sy brengen Brieven van den 5 en 1 r defes van daer mede j als ook een ampel Volmacht van Koning Carel voor de Keyfcrinac Moeder, en een leer krachtige Recommandatie infaveur van haer Majeiieyt de Keyferinne Douarieie Amelia: Sijn Catholijcke Majefteyt ftont niet te vertrecken , voor dat Hy den bequamen tijt en de nodige Mefures met deMinifters en Orficieis van fcaer BrittannifTe Majefteyt en haet Hoog Mog. tonde hebben geconcerteert: Men had in Propofitie gebracht, om de Koningin wegens de Sacceille noch éeo korten tijt te Bircelona tc laten; &apos;r geen niet geapptobeert was; maer men geloofde.dat het veel beier foude zijn, als liaer Majefteyt lig onder het Duytfe Climaet bcvont. De Heer Mellatede ontfing dm 19 een Miflive van den Hertog van Savoyen aen de Keyferinne Regente, die hy oock reets aen haer heeft overgelevert: Sijn Konincklijke Hoogheyt geeft aen haer Majefteyt te kennen , dat Hy lig*in Peifoon aeu&apos;t Hooft van d&apos;Armee in Italien fal öellen, makende alle noïige Dispofitien tot een vigoureufe Cam-\ pagne van die kant tegén Vranckti jek : Gemelde Heer Mellarede ftaet I oock eerftdaegs een proviiionele Brief van Condoleantie van wegens Cjn Koninckl. Hoogheyt aen de Keyfetiu over te geven : De Marqais de Ptovane wert van Turin hier verwacht,om de formele Componenten daer van af ie daer na van wegens fijne Koninkl. Hoogheyt aen dit Hofie reiïderen.Gifteren is gearriveert een extraordinaire Eavoyé van den Groot Hettog van Florencen.genaemt Ag-oftini Malia Dini, om de Complimenten van Condoleantie afteleggen. Den 19 hebben dc&apos;Heeren Hochrpied en Ia Fomaine , haer Reys te Water na Conftantinopolen vosttgefet. Vanhier is een Ktijgsraed in h:t Jfcijckgefonden , om van Je ? Hanze-Steden Hamburg, Lubecken Eremen de Militaire Quote t eyfichen. De Baron van Stralenheym, Sweedfe Gouverneur in &apos;t Votftsndom Tvteebrugge, heeft Koninckl. Ordre bekomen, om aen den Graef van Zobor wegens voor dees aengedane Affront fatisfa&amp;ie te geven ; en hy heeft daer over aen den laetften reets in beleerde Termen gelchteven. wijl het Cafteel van Uagwar aen den Grave Berezeny toebehoort hebbende, fig den 15 defes heeft gefubmitteert, verlangt men leer, om te vernemen,of men deVefting Mongatz fal konnen reduceren, of wat verdere Mefures dien aengaeude lullen dienen genomen te weiden. Regensburg den z8 Mcy. Gedurende de Feeftdagen is niets gepasfcert, en fchoon het Ceur-Mcnt(is Dire&amp;orium begonnen had, fekere Matetien in de Brieven van de Raeds Aenfegging te brengen , foo fchecn &apos;t echter, dat men in de Rijcks-Collegien otdentelijck by Diteftotien wilde laten proponeren en delibereren; waer tegen dr hier zijnde Gefanten van de Rijcks-Vicariflen fig hebben geopponeert, en , gedrcygt, dat ingeval met een Deliberatie voortgegaen wierd , fy folemneel daer tegen moeiten protefteren, alfoo fulckeen werek alvoxensmu haer Hooge Principalen moeft geconcerteerr.werden j derhalven heeft het Ceur-Mentfis-Dire&amp;orium den Blief van des Raeds Aenfegging weer verandert en voor eerft in &apos;t generael ter Raed laten acnfeggen. Men wil, dat de Hertog van WOlfenbuttel aen de corresponderende Votften gefchteven en defelve aengemaent heeft, door haer Gefanten het afdoen van de Keyfeil. Capitulations Saeck te laten poufTeten, temeer , wijlhe. geval tegenwooidigin wefen is ,en ten eeiften tot een Keyfetl. Ele&amp;ie foude getreden werden: Oock watcn by defc Saeck ten opfichte van deßatificatie die difficulteyten niet als by andere materien, vermits de Heeren Rijcks-Vicariflen, ingeval daer over gedelibereert wert en eenigs Befluyten moeften gemaekt werden, d&lt; Ratificatie van dien fig foudenaenmatigen, &apos;t geen echter van eenige voorname Standen haer niet toegeftaen fal werden,wijl in de Gulde Bulle dienaengaende niets bevat is:lngeval nu de Standen overdebeftendigc Kêyferl. Eleöions-Capitulatie-Saeck fig verge- Jijcken fouden , konde defelve van de toekomenden Keyfer aenftonts aengenomen en geratificeert werden s Men fegt, dat aen een feket u ijfe, hoe defe materie te traceren is, als oock aen een Projett ,op wat wijfehet Attijckel van de Poftery fonder prejudicie der Standen te dellen is, gearbeyt wert &gt; maer men vreeft, dat defe Saeck niet ter rechter tijt tot ftant fa] komen, &apos;t Ceur-MentfisDire&amp;orium heeft by den laetften Raed te kennen gegeven , dat, wijl men voor defen lijn Ceurvotftel. Doorl. van Mentz fterek geprefleert en genoegfaem genootfaeckt heeft, den aenvang met de betaling van de laetft geaccordeerde jocooo Qulden te maken, &apos;t welck nu gefchiet was, maet van d&apos;andere Standen niet nage?o!gt wiert, fijn Ceurvotftel. Doorl. niecteverdencken was, wanneer Hy in&apos;t toekomende oock d&apos;andere Hecicn Standen nootfaeckte, om het fely&apos;e te doen.</p>
</text>
