<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I Panjs den t Juny.DcGraef öeGrignan,Commaudant ju FioycnCc, I heeft aen den Admitael gefchreven , dat de Vloot van den Admiracl j Ndrris voor de derdemael door een Storm opdeKuft van Provcnce , overvallen is, en dat verlcheyde Schepen daer van verftrooyt waren, i onder andere een klcyneïlayt en 1 Barcken, d&apos;ecne van Genouaea d&apos;ander van Final,en dat de Soldaten, die daer op waren ,de Schippers genootfaeckt hadden, haer na Marfilien te brengen : Sy hadden - gevrceftopdeßotfetivao d&apos;omleggende Kutten tevergaen, en rap* poneerden, foo men feyde, dat haer geheele Vloot, beftaende in 80 Transport-en 10 Ootlogfchepen in geraerwas, fonder verdei Ora(hndigheden, alhoewel men hier daer van veel meet debiteert, eerder uyt prefumtie als uyt wate kennis van de Saeck ; en wi|l&apos;cr noch geen nader tyding van de Kuften van Provence of Languedocq is , foo vermoed men.dat gemelde Vloot de Reys naßarcelona Tal hebben voortgefet, alwaer &apos;■ Convoy van Napels aengekomen was. De Brieven van Madrid van den 19 paflato melden,dat deMarquis de Bay.deChevor» gepaflèert zijnde, de Portugefen een weynig na Elhemos geretireeri waren,waer op de Caftilianen alles na de kant van Rcbera geravageerl hadden, en meteen conlidcrable Buy t terug gekomen warep. De Btieven van Zaragozza van den 17 melden noch niets poGtifs van het ■ vertreck des Konings na &apos;1 Leger noch van de MarfchdetTionpens . Men kan de redenen van defe continueele uytftellen niet begrijpen: Men fptack echter van eenige fecrete Negotiatien, waer van &apos;t tffett fig in Spange foude doen gevoelen. De Generaels van &apos;t Leger in het Daupljinénjn na haer Potten vertrocken; &apos;t felve rnoeft den 15 defe* gefortneertzijniuifchen de Retrenchementen van d&apos;lfere en Mom Grn vre : Dat in d&apos;Elfas fal in 36000 Man beltaen , als in ;6Battailloos en 60 Esquadrons, daer onder gerekent de Troupefl, die uyt bet Fianche Comté en van de Mocfel gekomen zijn : Men heeft, foo verfekert wen , het Plan, om dit Leger te vermeerderen , door &apos;t gebieck der Finantien verandert. De Dsuphijn wett moigen in defe . Stad verwacht. Ceor-Beyeren bevint fig incognito te Marly. Volgens d&apos;Advyfen ftont Mr. de Villars we&apos;er een Detachement te doen : Men fprack van Koririjck t&quot;overrompelen. Jaworowden 19 Mey. De Czaarlal fijn Armee tuflehen Polonan en Brecklow verfamelen en met defclve den Dniepet palieren, om na Bender te trecken , van waer d« Coning van Sweden fig over den Do- \ nau op een Cïfteel, 7 Mijl van daer, geretireert had, wijlde Jtajt* feten een Tumult verweckt hadden, en apparent veel Infolentien gepleegt fouden hebben, indien een Turckfc Bediende niet ter rechtet ti jt een Somme Gelts gebracht en haer daer mede geftilt had. De Tattarifen Han beeft ia een Aftie fijn Soon verloren en fig na de Critn getctiieert : De Wooywode van Kiow, by BiaUcerkiew fwaet gequetft zijnde, foude geftut ven zijn. j Breflau den 17 Mey. Gifieren is de Koning van Polen net 110 j Paerdea, uyt Saxen komende, hier door na Polen gepafleett. 1 Coppenhagen den 30 Mey. De Koning aen de Borft geincommo* ! deen zijnde, bevint lig we&apos;er beter. De Baton van Leeuwendael öl met d&apos;eerfte goede Wint vertrecken. Onfe Armee verwacht alle momenten ordre om te marcheren: Dt Vloot, in de 30 Schepen fierek* ligt op de Rheede, en (al haeft zeyl gaen. . Hamburg dtn 1 Juny. Volgens de PooMTe Brieven foude de Mo»* covifle Vloot met 999 Stncken en locoo Man befet,van Afofztylge* gaen zijn,om CafFi in de Crim voot eerft te bombarderen en daer ca i&apos;attacqueren. De Keyfcrinne Regente begeert van defe Stad de Romer Maenden en&apos;t Canon voor &apos;t Neutraliteyts Corps. £ttoiflaiM heeft in Pomeren decamperende Troupen en andere, dieindeQuattieren ftarn , gemonflert ,en menatbeyde noch ftctkaen de Monturen De Sweedfe Minifter Lelienftad is hiet uyt Pometen te rug gekeeit. Tot Geluckftad werden 6 Ootlogfchepen geequipeert, om ten eerden in Zee te gaen. In de Sont zijn1 gearriveert 19 Schepen, daerondtt Pietet Fredrickfe en Amfe Pietetfe wolk van Rngerwald, Joan Ottei van Danzig , Jan Meyndenfe van Libiu , Douwe Sitfwcnfe v»n Stokholm en Weftcl sfewertfen van roningsbergen. Capït. NweeftmaO) die voot d&apos;Elfkruyft, heeft een Ft:ns Capertje met j&lt;S Man vctovert, &apos;t welck de 3 Smacken uyt het Convoy van genomen had» zijnde alle met Hout geladen van Oldenburg en na Vranckrijck epgefonden s De vierde Prijs was een lege Smack van Henne Janfen.die hy had weggenomen terwijl de Schipper met fijnVrou aenLant warca.</p>
</text>
