<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Uyt het Leger te Lewarde den r Junj\ Den 29 begon de Hertog van Mariborough de Reven ovet d&apos;ee.fteLinie van de linckec Vleugel van fijn Leger, beftaeiidc in Engclfle en Hanovetffe Troupen} en fy zijn alle foo aen Volck ïïj aen Paerden in goeden Siaet bt vonden.&quot; Onfe Armee vint langs de SenfetteVourage genoeg tot onderhout vaa de Cavaliery voor eenige dagen : Saturdag hebben 1600 Man teVoes en 800 te Paert op die Rivier tuflehen Arleux en Avrechin Poft gevat, tot decking van onfe Vouragiers , die in &apos;t gelicht van den Vyant zijrjj en eenige onfer Poften zijn niet meer als een Musqustfchoot van haer Avantguarde} maer men is altijt by der hant, ingeval de Vyant onfe Vouragiers wilde ontrnften. DeFranfle conferveten foo veel als hei mogelijck is haer Vourage tuflehen de Scatpe en de Schelde , en tusfchen Bouchain en Valencijn, latende integendeel in de Vlackirus van Lens foo veel als ly konncn vourageren , op dat wy ons tfaer van niet fouden konoen bedienen. &apos;s Gravenhage den 4 Juny. Gifleren arriveerde de Pruyffife Fouiier Matefchal met tyding, dat de Coning van PiuyfTen fig van daeg met het Jacht van denCeurvoift van de Paltz te Watet van Cleef den Rhijn af foude begeven en verder ua Rotterdam en doot D elfshaven na Delft komen ; foo dat fijn Majefteyt na alle apparentie morgen avont alhier ftaet te arriveren. Wegens de S«ken van de Nalaienfclu» van wijlen Coning William, hoogl. Memorie, zijn de Pruyflïfe Envoye&apos; de Heer van Hymtnen, de Heer Hubsr en de Heffile Envoye Baron van Dalwich met de Heeren haer Hoog Mog. Gedeputeerden defen voormiddag weder in Conferentie geweeft. Mylotd Raby en de Graef van Tatocca, Arabafiadeurs van haer Coninckl. Majefteyt van Groot Brittannien en van Pomgael, zijn van middag boven en yder in &apos;t byfonder met Heeren van de Regeeting in gefprack geweeft. De Heer Fortsner, Envoyé van Lottharingen, is uyt alhier geariiveert,en ftaet in&apos;t kort na Huyste vertrecken. De Coutier.die de Blieven van Koning Carel 111. van Barcejona van den 9 Mey laetft voor des Prins Eugene van Savoyen , de Keyfeilijcke en andere Miniftets heeft Overgebracht, ftaet van avont met Depecb&apos;es over Milaen weder derwaerts afgevaerdigt te werden. De Heeren Gedeputeerden van d&apos;Admitaliteyten zijn van d-ieg over de Zee faken in Befoignej&quot; geweeft. Het Lijck van den State Generael vao Kecke ft«i ovtimoina Zeelant gctransponetit te werdto. &gt; r &apos;1 1 ■ Cortrljck den i Juny. Men is tnet allen yver btfig toet het repareren van &apos;t Fort te Harkbeke , eo men legt&apos;er Volck ia, om de Aeickluyden , die de Sluyfen weer gae:t op.inleen , te decken. Alhier werden eenige Heereu van de Finantie vetuacht, om de \ieieken , die&apos;er gemaeckt moeten werden, t&apos;oidonnercn : Doek meent men , dat de Lt. Genetael Murray met eenige Ttoupen herwaerts ftaet te komen, om &apos;t Guirniioen van Yperen in toom te houden: Men fchrijft ojck, dat een Detachement van ons Leger omtrent VVaeftene ftaet te komen. Die van St.Omet blijven in groot eongetuftheyt en vrefen voor ecubelcgering ; weshalvtn fy zedert eenige dagen het Water hebben opgehouden , latende oock eenige Forten omtreot Arcque malun, ge-&apos; lijck mede aen de Poorten va.t Calais en Bologne, en omtrent ae Capelle buytcn de Poort, die na Anen gaet. Morgen itaet oufc Magiitraet vernieut ie werden. Gent den } Juny. Gilleren arriveerde hier de Heet van Capelle,een tm hacr Hoog Mog. Gedepu.eerden te Velde en ftaet verder na &apos;t Le- i gei te vertrecken. &apos; I Btuftel den 4 ]any. Gifteren arriveerde hier eenige Equipage van &apos; den Prins Eugene , en vacht na ordte van fijn Hooglieyt, om na het I«eger te gaen. Ecrgifteren namiddag quam een Jacht uyt Hollant, waet mede de Baron van Renswoude,haer Hoog Mog. Gedeputeerde, na Hollant keert. De Legers leggen als vooten &gt; en na alle apparentie fal het onfclactti opbreken, hebbende Vourage ter rechter en ter linckethant: Gifteren ftont men een generale Vourageting te doen nadeLinien det Vyanden, die eergiiieten oock vQuragecrden. Gifteicn heeft d&apos;Aer.&apos;s-Biflchop van Mechelen de Sacramenten ontfangen, co men twijftVlt feer aen lijn opkomft , vermits hy 84 Jaren out is. Amfterdam den 5 Juny» Van &apos;t Portugees Convoy rijn cergiftereft de volgende Schepen in Tc(111 binnen gekomen, als &apos;t vliegende Hait, Zacharias Som; de Noortftar.Nicolaes Bernbej de Maria, Pietet Brofel,en d&apos;Arcke Noach.Fredrick Sipkes.alle van St.Hubes *&gt; deWijntijt, Symon Janfen Timmerman &gt; de blaeuwe Pot, Frediick Hendrickfen, cn Hendrick Decker,van LilTabon « zijnde de tetterende Schepen met de Convoyers noch voor deWal: Oock zijn inTeflel binnen deMaen, Pieter Martenfe, en Carolus XII. , Robbert Tiekes, van Stockholm} de Groene Linde,MichielMichiels &gt; de Nachtegael.Michiel Hagemao; de Geertruy,Steven Homfpreecker &gt; &apos;t Fonuyn, Roelof Olftrom,en de ?ellicaen,Cornelis Pieterlen,alle van Rocheli als mede deSwaen.cornelis Pieterfen.van St. Maerten. - Amfterdam den 5 juny. Gifteren arrivéerden in Teffel 5 Hoilamfe Convoyers uytPortugael,als deCapiteyns Ifaac Sweets,Hugo Schatp, JanTaelman, Jan Francken en Getard van Asperen,tuet de tefterende Coopvaerders,als de St. jan Baptilt.Clacs Coopman ; de St. Jan, Ysbrant Noortflar ; de Dotothea, Willem Keerman ; de Nooriftar, Daniël HuyberUin &gt; de 4 Gebroeders, Jan Corf} de Coning van Sueden, Jacob Sybrantlén i.ae Vtyhsyt, Michiel Hals j de Poltillon, Con.elis Roeien; deGetrouwigheyt,HcndtickGeriitferi&gt; deCatrina.Jaeob F!o---liflen&gt; Vrieïhnt, Adtiaen Francken &gt; de Helt, Pietet Helt &gt; de Burg, Btoet Clae.Ten j de Vrede,Chriltiaen Voimer; de jonge Barent, Pieter Cratner, Utrecht, Hendtick Kacy ; de ï Gebroeders, Jacob Benner; de Vt&apos;orftelwg Jacobs, Jurriaen Sayer; de Liefde, Marien Biuyn j de Aletta.JanSchclvii i de David, Symon Swaer; de Herfit, DirckWefter» * velt ; de Tulp,Pieter Sweed &gt; de Croon-Vogel,RoemerVlack; de Hillegonda-Galty, Jan Mout j de St. Pieter,Jan Meyer j de St. Anna, Marlen Meyer i dc Daniël, Balilius Mulderj de Liefde, Jan Paep ; de St. Gieter,ClaesWormsi deGcerttuy,Lucas Ctenger; de Helena, J. Beeknun&gt;deTobias,Jai&lt;ii:en, Carolus Xll.,VicqDtaeyer;ErikWitholm,en , de Maria, Joott Vos, alle van Lifftboo &gt; devetgulde Broeder,Pieter ; Slockeri d&apos;Anna Maria , Aibert Meurs J de St. Laurena , Jan Dou- | «ei; de Vrindfcltsp, Jan de GoyetiDonna Catharina,Oede l&apos;ieterlz.; , Hollandia, Pieter Koek i d&apos;Alida, Pieier CotneiilTen} de Catharina, i Adriaea Comeliflni; de Parel, Roelof Helt i de Hedwig Sophia, Andties Melfon ; deLageftrant, Tietje Hanflen; d E.&apos;gel Michael, Johan Heysman &apos;, de Coneordia , Pieter Eylander; de Ring Jacobs, Jlooy Hanfen , aUe van St. Hubcs ; de Vrolijcke.Dirck Fredricklen,en de vergulde Baers , beyde van Pott a Port; d&apos;Auguftijn , Pedro BalpardOt van Bilboa ; Claes Franco van St. Hubes, en noch een Sweets Schip &gt; cn 4 Hamburgers fouden in Duyns ingeloopenzijn, uaer van de Namen onbekent zijn , en de vergulde Valck, Pieier Grevekop , na gefegt wen, is na &apos;t Noorden voortgefeylt. Van den 3 Mev heefi men fchrijven van Smirna, dat het Schip de Moscovifle Galey, Nicolaes de Ruyter, den r dito in de Haven van Foggia voos Smirna, vanhier «0 laetft van Batcclona behouden geartiveert is. De Prijlên de Neptunus-Galey en noch een ander zijn uyt Vaelmuyddn in Zeelaot gearriveerr. De Up&apos;on Pinck , Pairick Moor, en de Pinck, Jan Moor, van Milfortshaven na Brugge gaende , zijn in Duyns gearri- Veett. Schippér Claes Schoenmaker is van hier te Riga wel aengekomen. Jan Hillebrantfen is van Revel na Petersburg gefcylt. Volgent de Brieven van Elfeneur regneerde daer een quaetaerdige Sieckre.waet door Omtrent 50 Menlchen pet W&apos;eeck fturven, ende Communicatie tnet Coppenhagen afgefneden was : In de Sont foudeeen Deens Oorlogfehip gelegt werden, om de Tollen van de pafferende Schepen te j oncfangen&apos;, enta beforgen, dtt&apos;ei geen of raö &apos;t Volei vifi i de Sul pen «en Lanrfouden komen. &apos;* oravenhageden 5 Juny. Oc PiuylïïJTeCehfyme Raed enEnvoyt» de Heer van Hymmcn is van morgen vroeg vertiocken, oftidtn Cojifng, fijn .Meefter.die t&apos;avont alhier ie gemoet geilen wen,en vooi de*ckkc de Spijs Op &apos;1 Oude Hof ia &apos;t Nöottevnde gereet gtmaecki wen, onderwegen te gaeu ontmoeten , en fijn Ma jelieyt herwatri» te geleiden ; voorde Hecieu van de Suite en verder gevolg fijn diretOe Fiaeifen befprokeo. Oe Heer Pntecum , Miniftervan Hollteyn-Gottorp,is gifleren van Amfterdam weder alhier aengekomen. Van middag ftaei de Gtaefvan Alefclr.Envoyé van Dcnemarcken.niet de Heej ren haer Hoog Mog. Gedeputeerden boven Conferentie té hebben. 1 TT :—: --s r-tr-TT J..</p>
</text>
