<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Franckfort den j i Mey. DeMarquis d&apos;Efte heeft wrgens een Over. val van Colrjck ilja Reys na Barcelona noch&apos;«iet kunnen voortfeuea. De Marefchal dï Bezons heeft nu de Vyantl. Troupen tegen de Laurerbuiger en CroonweyiTenburger Unie t&apos;iamengcuockcu , dcwelckc volgens een Lijdia 29 Esquadrons te Taert tn 9 van Dragonders nevens 3 van HufTaten en in 58 Battaillons fouden üeltaen : In Mraetsburg bleven niet&apos;meer als 4 Battaillons , in Out-Biilack j , teHunningcu 2 , en in d&apos;oveiige Plaetfen na proportie : 5y louden lig na Langencandet willen moveten, om onle Arlnee daei doei ic nootfaken van Muckeniluim op te breken , van waer men oolc Cayallery tot aen Fort.Louys laet vourageren. Gilleren is een Courier vanCeur- Trier na Weenen gepifleert. Men legt, dat de Ccurvorli van Ceu&apos;ea by Ceur-Mentz met een Briefaenfoeck gedaen heeft, dat Hy hem en lijnen Broeder tot de Keyferl. Elettie, gelijck d&apos;andere Ccurvorften, wilde nodigen met befotging van vry Geleyde voor haér Peifoonen en haet Suite, onder die verfekering , dat fy by defe en alle toekomende gelegentheden niet anders als de innetlijcke Ruft en welvaen van &apos;c Gem;ene Vaderlant en de Glorie van &apos;t Roomde Rijck voor oogen fouden houden,fonder op de tegen haer gedane Verklaringen te dencken, maer&apos;t geen ondet de voorige Regeering gepafleen is, uyt de gedachten te ftellen : Ceur-Ceulen foude felfs by oe Ceutvoiftel.Gelanten te Regeosburg een Schrijven dienaengaende aen haet hooge Principalen hebben laten inflnueren j maet het fclve was niet aengenomrn.enmennamgeenreflc&amp;iedaerop. Coblents den 31 Mey. Alen heeft hier niet alleen de confirmatie, datdeVorft van Naflau-Hidamar den 17 &apos;savonis tuflèhen 9 en 10 uuren overleden is &gt; maer oock zedert vernomen.dat de Vorltelijcke Detzifle Raed Cruciger in de naem van fijn Hoogen Princlpael met j Vorllel. Heififle Compagnien pofTeflie van&apos;t Hadamarfe Lant genomen hedt &gt; waer in de Roomfiè Vorft van NaQTau-sicgen eetgiltetcn oock aenjekomen is, om insgelijcks belit van lijn Deel te nemen. Ceulen den 2 Juny. Gifteren is de Keyferlijcke Overfte Luyt. Baron va» Geyet met 600 Man in Deüis aengekomen, en d&apos;overige Recruten en Remonteei-Paerdcn voor de in de Nederlanden itaends Keyferlijcke Regimenten te Paett leggen in d&apos;andere Dorpen } aiwaet fy heden uyttuften,om motgen hier en teMulheymdêßhijn te palieren, en met de Reautente Voei.dieteNuyszijn.deMarfchvetdet na beneden voon te fetten : Gemelde Recruten te Paeti hebben 100 veel Bagage by lig , dat de Boeten icoo Paerden tot Vootfpan moeten leveren :Sy werden t&apos;famen op jooo Man gefchat. De Graefvan Schel-&apos; latdisvan DufTeldorp hier aengekomen, om wegens de Mart&apos;ch het een en&apos;t ander te reguleren; ten welckcn cyndcde CommilTatiiTeii van d&apos;omleggende Plaetlen lig oock in defe Stad en te Dems bevinden. HetContribuiions-Tta&amp;act, &apos;t geen den laetften pjflato geë*- pireert was , is luiichen dit Aerts-Stilt en den Luxeraburgfen Intendant Mr. GtilTclmont voor 75000 Bovenlantfe Guldensjaerlijcks ver- Woensdagmorgen ten 10 uuren arriveerde de Koning van Pruylien te Lipftar, en heeft &apos;s anderendaegs &apos;s morgens ten 6 uuien fijn Reys voortgefet. Luyck den 1 Juny. De Graef van Wels is van Duffe! dorp gerevetteert, met ordre van den Geurvortt vandePaltz , om niets te doen fonder Confent van ons Dom-Capittel: De Heer Selys , Schepen deler Stad , is overleden; foo dat men nu fal lien ofhet Dom-Capittel dan Ccur-Paltz een ander in de plaets fal eligeren , gelijck fijn Ceurvorftel. Doorl. den Baton de Horion tot Opper-Schout van Mailrkht en Droft van &apos;tGraeflchapHorn heeft gemaeckt.Gifter was een FtaulTe Party in onle Vootftad, weshalven de Poorten gefloten bleven.</p>
</text>
