<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Alle Geinterefleetden werden vetfekett, dat de laetfte Verdeeling van de Lotery der Stad Haeilem Tonder eenig verder uy fielten fangftc* Op den 10 Juny,r7ii,corapleet falgetrocken werden j bertaende in joooo Loten,l »o Gl. &apos;tLot.waer voor te vinnen zijn 4 Prijfen a ioóoo 4 a 10000,446000, 4 i 4000, 8 a 1000, 11 a 1500,100 a 1000, 100 i 400, ioo a 100,100 i 10c, JfHok 60 Gl., en vetders dc Pratraien; , Die &gt;0 Loten,fo wel by de Colleft&apos;urs als ter Secretary der Stad Haerlem,op 1 Biliet inlegt,kort 1 per Cent. tot den 7 Juny de lietfteLoten. Daer is sedert eenige Weken geftolen te Porto Feraio op &apos;t Eylani Elba , leggende fchuyns over de Stad Livorno in Italien , de volgende Juweelen.als 1 pier Oflietien,zijnde 1 Roofenen 1 Harten of Pand&lt; lot ten, wegende d&apos;eene Roos 9 en d&apos;andere 7 Guyn.in SiJvere Kallen ge. fel,met Goude Beugels of Rin&gt;en, dacr ondereen kleyn Diamantije; de Roofen zijn waerdig 600, de Hart-Pandelotten joo.eö t&apos;faraen 900 - Stuckln van Achten : Noch een Ktuys.daerin j Diaroante Faflcten.wat bruyn van Water, wegen omtrent joi $4 Greyn, zijnde de 4 Steenes wat ovael en de middc!ftc tont,en dan een enkelde Kas, boven aen &apos;t Kruys een Colaen,is mede ovael als een Olijvefteen, alle in Silver gefit, met gefnede Lofwctck, zijnde &apos;t Kruys waerdig 500 Stucken van Achten : Die defe Goederen te recht brengt in &apos;t geheel of ten deele, (al 0» de waerde ecrlijck en wel beloont werden, lig adrefferende aen Bernard van der Nijs, woonende in de Kerckftraet tuffen de Leydfe cn Nieuw* Spiegelftraet over de Stal van de Heet van Sufterent&apos;Amfterdam. Vrydag,den 26 Juny.&apos;s Namiddags ten 2 uuren, fal men te Larrelt in Ooft-Vrieflant by Openbare Uytmijndery verkopen een braeffeer welbezeylt Caep-Schip,lang over Steven 40 Voet,en na advenant wijt,met Zeylen, Ankets en Touwen, alles nicueo goct; gelijek futcks t&apos;Emir* den,of 4 Dagen voor de Verkoping by bovengenoemde Plaets tot vol genoegen kan beden werden. C. Groenvel&apos;, ]. Gekeer.C. La li en M. Poel, Makelaers,fiolen Donderdag,den f r Juny.&apos;s Middags ten r tune,tot Sardam in den Otter Of den Dam verkopen j a 600 Denne en Grene Baicken en Maliën; leggende op de Werven van Jan,Lcru wetens en Cornelis Loawe, Ondc Lotery vin Egmont-Binnen,Bcc.,a 5 Gl. ((onder Nieten)compleet te hebben,is den Inleg verfchoven tot den 6 Juny,om compleet tf treeken den 8 dito,&apos;op poene van 1:00 Ducatons aen d&apos;Amlt, Geref. Diacony Armen , indien defclve niet dA 1J dito getiockea verr. s Vredemakers en Ketkmr. van Hauwert verbeuren aen d&apos;Amft, Geref. Piacoiiv-Armen 1006 Rijn. en 10 Gl. voor &apos;tLor,indienliaef Loterjf «iet den J 7 defer teHoorn trekt. Hier zijn Ptijfen van 1000,1500,1000,3000,6coo,iocoo,»coocGl.,-en geen Nieten. NogLotcn *oör 6GI, Om de Lotery van Out-Carfpel en Koedijk by Alkmaer.a 4 Gl.,compleet te treeken,wert den Inleg noch geeont inueert tot morgen ayoati defelve fal onvetfchuyvelijcle&apos;onder de Diteftie van J. Ratelbant met 16000 Loten getrocken weiden den tf Jury, geen uut latet. De Lotcry van Schermerhom,i 8 Gl.,trekt vol by Amfterdam den 11 Juny&apos; onder Oppergelag van Burgermee (lerea, of F. Haniu» verbiot fig particulier te betalen 4000 Gl.: De laetfte Loten tot den 6 Juny,na dien Dag 10 ft. Opgelt: Voorden met jS Prijfen van 15000 tot 1000 , GedrucktHcot Htêrlëm by ARK AHAM CA STELE YN* Saub-Pruck^ op «k Marckr §0 d§ Blyc-Drudc r&gt;tn 6 Juay, i;ii« \ % &quot;i &apos;\ ■&apos; I■ &apos; s &apos; &apos; &quot; \ / 7&apos;</p>
</text>
