<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ed.Mog.Heeren Geconi. Raden ter Admhuliteyt in Zeeland,zullen donderdag den 17 Decemb. te Middelburg in de Goude-Leeuw, &apos;s morgens ten 1 o uren verkopen, onttent 57000 (g bruyne St. Domingo Suykei; $ Indigo; 325 ftuks dioge Huyden; 24 /aten rode Wyn; 4CI 3 vierde vat witcc Wyn ; 300 vaten Vlees; 70 vaten Blornme ; 6 pakken giof Lynwaet; 12 vaten Teei; mitsgaders 2&apos;fteike en wel-bezeylde Frai.fle fcheepen , uyt welke de voorfz Goederen zyn geloft , en in Zee veroverd dooi de Kapts. C. Gcnitfzen J. Gemme.s. En zullen haer Ed. Mog. den 18 Decemb. &apos;s morgens 10 uien, mede te Vlifling«n in de Byenkoif,verkopen, 100000 fó bruyne Suyker, 50000 te} w-.tte Suyker, 14 vaten Indigo, «o vat Rode Wyn, een paity Biandewyn, Spek, Vlees, Meel en ander uyrgaende U&apos;eftindis Carga. Mitsgaders &apos;2 fteikeen wel-bezeylde Franfle Scheepen, het eene genaemd le Perle de Boardeaux, ent andere St. Jozeph, door den Raiit. jaeob Gnipein in Ze-v-ciovcrd. E Uomquet Boekverkoper in &apos;s Gravenhage , zal op maendag den 14 Dec. beginnen te veikopen, de uytgeleezen en extra, wel-gecondif meeide Boeken en rrintkonft, vanden Hr, N. vanden Bos. De Catalogucn zyn te bekomen te Amft. by Nic. ten Hoorn ,Leyden van Damme, Delffücman, Rorteid. Hofhout, Gouda Kloppenburg, Arnhem Smits, tftrecht Appels, Sec. B. vinden Btande Makelaer tot Rot. zal op dingsdag den 15 Dec. 1711 in de Herberg de Swarte Leeuw veikopen , z partyen Actiën ia de Ooft-I.idifehe Compagnie, als een Actie groot 1500 gl. oud Kapitael op de Ooft-IndifcheCewip. ter Kamer van Rot., een Actie groot 400 gl. oud Kapitael ter Kamer van Delft. P. Raket, H. van Dyk en D. Raket , Makelaets t&apos;Amfteidam .zullen woensdag den i« December 1711 ,in de Kolveniets Doelen inde Doeleftrapt,vetkopen,Een Koftelyken Inboel.als een deftig Ledikant behangen met rood Damaft en mer wit Damaft gevoerd, omhangen meteen Goes vaa wit Difmaft,i2 lode-zydeCaffaStoelen met Campanen.een Ledikant meteen purper Behangfel.een NoteboomKabiner, eenCedeihoutKantooi Kabinct.diveifeVloei-Tapyten,Bedden met haer toebehoten.fraeye Spiegels.gemaekteen ongemaekteLywaien.dl- VerfePorceleinen, Juweelen.daer onder een goudOrlogie metjaweelen omzet,nieuwmodesSilverwerk,Schilderyen „c.daegs te voren te fien. Den 19 Dec. 1711 zal men tot Leyden in het Heeien-Logement aen den Buig veikopen.een fchoone Woninge met 26 Ma.gen,. Hond en 26 toeden Lands.gelegen onder Vootfchoten;Mitsgadeis nog eenige partyen Lands.gelegen ander Oeftgeeft, Noottwyk.Soeteiwoude, Leydeiderp.F.tTelyketwoude en Alkemade.met nog z Eif-Pagten een van 50gl.cn een van 9 gl. &apos;s jaeis. Die eenige vetdeie ondeiregtingen begeeien konnen zig addrelTcien aen Heyman Schouten Verruyt Noraris, wonende op de Bredeftraet tot Leyden. Maendag den 21 Decemb. de klok elf uien precis, zal men by executie by het afhalen der Zeegels van den Waflche en Brieven van Decreet , in de Audiëntie vaa de Rolle van den Ed. Hove van Holland in &apos;s Gravenhage , aen de meeftbiedende en laetfte vethoger finalyk •etkopea, fchone Huyzingen en Erven cum annexis, ftaende en gelegen binnen Amftetdam in de Waimoesfttaet, het detde huys van de St. Jansftiaet.daer de Witte Doos jn de geevel ftaet en nu het Fluweel nythangt; en aog een Huysea Etvemet een Agteihuys, ftaende en gelegen int Leydekkers-fteegje. Nader ondeirigringe isby J.Schopman eetlte Deuiwaeid. van gem.Hove in de Tooinftiaet inden Haeg. Dingsdag 22 Decemb. voormiddags ten 9 uren , zal men publyk in de Provintie van Utrecht veikopen , eenige honderd fchone zware zo Ype als Eyke-bomen , ftaende op de Hoffteede Noordhuyzen , aen den Noord , onder den Geregte van Wyk by Duuifteede , ontrent ech quartier-uuts van &apos;t Beufecliemmer-Veer, dewelke zaer beqnaem kunnen woiden vetvoeid. Joh. Staets, J.Lemmers en Joh. Staets de Jonge, Makelaers, zullen tot Amft. op den 23 Dec. &apos;s avonds ten s uren in de Nes inde Brakke,;iont verkopen , een paity extra pnykl puyk van 120 a 130 Pakkeu Moskovile Jugsen. Izaak en Jacob BalTan doen nogmaels bekend maken , dat by haet te koop isextraord. puyk van Spaenfe Chocolade, voor 16 en ao ftnyvs. &apos;t pond , ook met Banilles en Ambergris voor 25 cn;&lt; ftuyvs.; maekt mede een dito foorr die men na Ooit-Indiën kan zojiden en goedblyft.Zy houden haerChscolade-wiukel in deJode-Breeitraet over deKatholykeKerk.in deKoffyftamper vanßaflan t&apos;Amfterdam., T&apos;Amfterd. by Izaak Troje! Boekverkoper op &apos;t Rokkin in Marcus Antoninus, is gedrukt en woid veikogt, Zederyke Zinnebeelden, vertoond in 100 Koniiplaetjens, door kiagrige Redeneringen Maerdichr, ten nutte van &apos;s menfehen Leven toegepaft door E. Vetiyke, », By dezelve zyn ook nog te bekomen eenige Exemplaten van &apos;t Leven vau Mevr. Olimpia, dieteßonten heetfehappy voeide ondeilnnocentius de X. ïte. befchrevcn door den Abt Gutaldi, in i. Als ook de Gevallen van Apollonius van Tyr ,in 8. Dezen avond de laetfte Loren ia deLoteiy der Stad Leyden , nekt dingsdag den 15 Decemb. of Cemmiflar. en H. van Damme.verbeuren 1000 gl. aen de Amfterd. Diacor.y ;50 Loten op een Biljet koiten 1 pet Cent: De menging &apos;s middags ten 2 uten. Tot motgen-avond nog Loten in de Lotery van Goedeiee a s gl. , maer 3 Nieten , waer tegen veel zwaie Pryzen ; de 2 hoogfte Inleggers yder ioe-.ea de 4 volgeudeyder 50 gl. ; soLotea konen 1 peiCent: ttekt compleet.of vandenDale en H.vanDamme verbeurenyoogl. Maendftg den 14 Decemb. tiekt compleet de Luteiy van Hem a j gl. , of de E. Regenten veibeuten 500 Diiegtildens aen d&apos;Amtteid. en Enkhuyzer Geref, Diac. Armen , indien uyteilyk 21 dito niet trekt; d&apos;inleg tot den 12 dito. NB. 50 of meet Loten 1 pet Cent koning. Om &apos;t kleyn getal en greren roeloop zal de Lotery van de Ryp a 6 gl. en j Nieren tegen 1 Ptys trekken 7 dagen vroeger, en zulks 11 of 14 Dec. of de Reg.enJ. Ratelband verbeuren 1300 gl.aen de Amft.Gei.Diac.Atmen.den inleg en oveitekening tot 12 dezei:Tiekt comp. De 12 dezer trekt de Lotery van Ilpendzm a 10 gl. compleet, of Bkukzal voot yder Lot leftituéten 4ducaten, indien niet nyteilykej» denlaeiftendagvir. dit j«er 1711 weigetcgulcerd nekt, om dat nu meet als de helft gecollecteerd is, geeft na de 19 elk Lot 1 gl. opgeld. De Liefhebbers verwa-ren geen uytllej met de Loteiy van Zevenbeigen , die op de geftelde boetens den 19 Dec. 1711 met ttekken bemind , dewyl dooi de verdeeling zo ftetken toeloop heeft; zynde aen te meiken dat men voot 40 ftuyvs. loot na 83 Pryzen var* «000, sooo, 4000, 3 co o, 2000, 1000 tot 100 gis. : De Colleijts. in Holland fluyten abfoluit n Decemb. , enbuyten Holland den t ditov</p>
</text>
