<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Dc Ed. Mog. Hccccn dc Gecommirtccrdc Raden tei Admiraiitcyt in Zeeland,xell&lt;n donderdag dca id M»»tt, &apos;e morgens ten 10 utca, binnen Middelburg inde Herberg dc Goude-Leetiw , verkopen, ontrent n. i t«o boffen Moikovifc Hennip ; ido a 170 vaten Talk ; een patty Jugten uyt onticnt 40 pakken ; diogc ca natte Huyden ;11 bacil jen» Felteiy of Boadl t * villa Vcrkcoi-borftcli; 4.0 baclt jen» Gieift ofgeclcGiut; to i 60 baeltienißyft ; toe boffen Moikovifc Mattea , $ baelea Paerdc-klcedcn ; I zakken Fluymen ; wat Stokvifck la Brandhout. Alles geloft uyt de Fluyt 4e Ftin* Ficdtik-Heodtik , dooi Kapiicya Jacob Huygc dca FiarlTen ontnomm. Burgetraeefteten ca Rac4 dei Stad Groningen gedenken op dca eettten May aenftacndc aen dc meettbiedcade te Vcrpegtea.katlßank ran Lecniog met dca Oittoy van 10 jatca, wact vaa de Articulen ca Coaditien lot ydlt» gcryf zullen zyn te bekome, te Groningen ter Scctltatye , t&apos;Amftcidam by A. van Damme, Hacilcm van Kcffcl, Lcydca H. van Dammc , Hlgc Boucquct, Rottetd. B. Be», Middelb. Vofteiwyk, Utrecht W. van Foolfum, Atohcm Smit, Leeuwaarden Halm» , Zwol Hekvort, Emb4ea Ticmcl. Icmandi gading zyadc , kta op dc vootfz tyd te Groningen op het Hecicn Winhay» zig laten vladen. Abrahams Maai, Mikelacr, zal tot Amftcidam vetkopen op den z&lt; Maart ia 4* Ne» ia 4c Biakkegrond.ten party catta puyk» van Olticnt 11 *40 pakken ao gave all wiakkc Moikovifc Jugten , neven» aai baden rode Coiduanca. \ &apos;M Blcckcr, L. Heyman, J. Lemmer», en J. Stact» dc jonge, Makelaen, zullen tot Amftcidam op oomsdtg den xf Mictt&apos;» avoad» tca j «ren, in de Kei in de Brakke-gtond , vcikopea , een patty vin onticnt 10 Vaten Wologdafchc Talck. Baytca Atnhcm op Sypcndal zyn te bekomen jooge Bcuke-boompjcn» lot Hcggca , aan I a 4 voctca hoog&apos;, al» mede opgaende Beuke bomen van 10114 roeten lang ,en wel geconditioneerd Te bevragen in&apos;» Giaacahage by dca Piocurcui Fhilippu» Kigelaci ia het Riem Aiactje, alwaei men ondciregt kan worden. Op woenidag dca 1 April zal men in &apos;1 Giavcnhage by Chr. vaa Lom Boekverkoper op de gioic Z»c! vin &apos;t Hof vcikopea, 4e aagclitc Boeken van een voomacmMiniftci van Staet;bcftaendc ia deftigeHiftoi.,Litt.,Antiq.,6tc.in aldCifaandcTatcn.waer ondel vcde Spaenfeßockcnsal» mede Fr aslcmecftipartPaiyfle Drukken.alle zeel fchoon gebonden,al» ook lchoncFianfcPiCntkooit van dc roornaemfte Meeden. Pc Catalogucn tyn te bekomen t&apos;Amftcidam by Boom ca Ooftciwyk , Atahcm Smit» , Urtccht rande Water, Lcydco Vivie, DcltTßdmaa , Rotterdam _ site en Bhöm eo vander Veci, Antweipen Vcidaffcm, otc. Macodag dea zo Aptil ca volgend* dagen,zal men in &apos;1 Gravcnhagc by A. de Hondt, verkopen, dc tieffelyke Bibliotheek via dc Ht.&apos;DAVID AMI A,in eyn Ed.leven Bcdicaact de» GoddelykcnWooida in &apos;» Gravcnhagc, beftaende in fchoone Thcol., Fatr. Aut&gt;. Grzc. Lat., Hift., Mifccll. Sc Litterat. Dc Catal. zyn te bekomen t&apos;Amftcid. by Boom en van Dammc, Haeil. vaa Ktffcl, Lcyd.Boutettcv. Aa Dykhayzc&quot;,Dclrf Beman, Rott.vandci «eer, Dott Gotil, Utiecht vaa dcWatet, Amh.Smita, Middclb.Rubcrr, Antw.Vcrduffcn, BiuCSeiftcvcn», Lood. Vaillaat. Weid aen alle Heeren Koopluydcn, Negociantea, en byzondete Hiadelact» ia Wiffil bckead gemaekt, det t&apos;Amfte d. by A. vaa Dammc en J. Ratelband, Boekverkopen , op nieuwi merkelyk geaugmeatterd , gedrukt ca te bekomen is ; J. Fhoonfcn» Wiflelltyl der Stad Amftcidam ; rerv.ttende, beneven» alle» wat een vooizigtig Koopman tot zya fecuiitcyt ia den Wiltclhaadcl aodig beeft te weeren, allerhande manieren van Procederen onticnt deze afaiici; mitigaden dc Ordonnanties, Willokcuicn, ca Regtcmenten van Wiflélen, welke gebtoykelyk tyn te Amfterd., Rottcid., Antweipen, Lion», Hambuig, Frankfarz, LeypSg, Neurenberg, Augibuig, Breflauw. Bologne,Biccneoee,Boltaoo, cnßolgiano .beneven» een ample Otdonnantic vanLodcwyk dcXIV. takende den Koophandel t zynde dit nuttelyk Comptoir-boek indeten laetften Dtuk vermeerderd met dc Wiflel-iccriteri eaa Denmarken, Zwicden, Brandenburg, Ftuyflcn, en Daoizak; ydet, op dat het ook andere dan de Nederlander» te* notte zy ,in tyn cvgeo Spralk met dcitelf» veruü.gc ,ia I. T&apos; Amftetd. by Izaac Troyel Boekverkoper Op &apos;1 Rokkin by dl Wye-ftteg , it gedrukt ca werd vcikoft de Wondetlykc Gcrillcn van Apollonius vanTyt, in», &apos;t Leven van Mevreaw Oliropia Maldachini, die te Romen heeifchappy voelde ondci dc heerfching van Innoccoriua de X.; waer in de doorileependft» Stactzdgt en onbcpaeldc Gicnghcyd dict MeOtaaec , -even» dc kuypeiy vaa ket Roomfe Hof oaaktclyk ontdekt word; befchteevcn dooi den Abt Guialdi, ca vcttaeld door W. S. i* I. Jaq. Geotfrov van P.ryi,wonende icVoorbtirj o idet dc protectie dei ld. Agib.M.giftreet vanDclff. neemt Jongelingen inde kolt.aen dewel» ie hy lect dcFranfcTael, Letcn.Sehry vca Cyfctcn ceßoekhoudcn.Hy liet ookMeeften aen fyn kuy» komen om te lcctenTlkcaen er Deufen.. Dewyl &apos;r Rcftant der Lotery fin de Ryp byna compleet it, sullen 4c reftdrendrv Loten oog dcxc «eek weiden nyigegeevca , tickt vaft terutdig voov Palm zondag, of de Commi_arif.cn vandeßypca J. Raiclbead zullen rcibeatca 175 pond Vliem» aer» de Ar-fttrdamft, Heaolemfe en Rotterdtmfc Geref. Diacoay-Aimen , indien P*ci-4inr,sd*a af 4»t» lt Aptil i?n «iet trekt- _ . • . &apos; .———. ,-_ *—. — 1.. ij— i, .ï&quot; «.1 ■ 1 ».» ~ w aan* e». »« &quot;* &quot;■ &apos; &apos; *—</p>
</text>
