<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT-BRITTANNIEN.</title>
	<p>Talmmtb dm - .&quot;... r. Gifteten is een Pakcttoo; met t&quot;«vtr. *t% hier na L&apos;ibon gïireyld , eoernandt! ..ord gereed ge-r jtüt om »a» rcciuren die teeds hier zyn , dérvraerde te voeren. Phmvth dm iMaert. Giftetra arriveerden bier de po&apos;logfehecpen delviedway, de PlySïourb ca de Lltc &lt;&gt;&apos;i, rre: &apos;■■&apos;■■ ïacSt iija Van «sftnkken, voor dcezer i l genoemd. Lmhn d.-. re &apos;Ma;- :„,ir.cerdtn &lt;lic vci het Lager htryt dar Dr. Ad-mis verzojf zoud ./orden om-dep 14 rrctier, zyrds rr komfte van de Koningin to*. de Kroon, voor hs»r te predik e r\;fn dig v.:cr!d van wti:en«de Lr&lt;r&lt;!j gebpod&apos;cKept dat ry een Bil lijdden gepatPerd&apos;, waet&apos; bt da vaa Kapt-o j» •j »li*ftriff! ca «rooideeUoge vdn iahabil&apos;teyt Sa. Mn dewelke fcy ondetheevig wai wegens het niet do«a j van den Eed van Afzweerirg voor den i Aug&apos;ufty r?oj, en waei by alleArtes I&apos;oßuigerlvke allKerkelvke.dewelke hy gemaekt hlrfr.vp t goed worden verklaerd.cven als of defelve gemaekt waten r.at *&apos; ?gtn van den Eed Sec. veizoekeode dc eorcurrenti* vtn&apos;t Lagerh» Gifteren wierdeen Requeft i.igeleeverd wegeni de GCweci-mike.» , klagende alt de wapenen voot de ruiten in vremdt Landen wierden gekógt, tegem dc Wet. Heden i» wegep» hr bedrag ia het ittualictem vaa de Vloot geiczolveeid , dat verfchcydc Brouwer» eo bate bc- : dienden fehuldiz zyn acn die miiüagen , en dat taen 4e Koningin by Adres zal verdoeken om dezelve door haren ProcoeCU&apos;-Gcaciael in Rechten te laten vervolgen. Voort» befl&apos; nr men dal 4e CemmitTarizen van die viftualic in Uunae bediening zeer nalatig tyo geweer* ,h*t welk de ootzack wa» vao af het bedtog ; en dat dc geeac die dc ontdekking daer van hebban gedaen.hateMajts. vergelding baddrn verdiend. DeHert.ran Atgylcnecft ah» tot ?yn rei&apos;«k gereed :Hf tal xjol. fg fterl. voor zyne Equipage tnnog ler!. &apos;*week» hebben ia qualiuyt all Exttaotdinaiis Ambaftadcut by 4cu Koning Karel. Dezer dagen zyn hier overleden de Lotd Brookcn Mr. He, ry Guy Secretaris »an de Trefory. Alfedc Officieren ca detioupcn na Vlsea deren grdeftiucetd zyn geiccd om fcheep te gaen. Men vcrzctkcid arog dat&apos;er s n euwe regimenten opgeregt zullen worden, Umlon d&lt;n 11 Meurt. W iCnidig vetfchceo dc Konmgin met de gcwoonlykc Jechtightdeninhet Hogehuy», en die ,an hei Huy» det Gemeente daci odtboden zyndc , gaf zy haic toeftemming» op de Afte tot reciute&apos;ring dei tioupen te Laad ca te Watet voot den 4&gt;enft vanhrtj»er I7iti »U mede dc Acte tot reizeekeiing dei viyhcdcn de» Parlement», dooj hei bepalen dei qualiteyten dewelke dcGcdeputeeidea van het Lagcihuy» moeten hebben ; eo op i particuliere Attent. Dien dag examineerde mca in het Huy» dei Gemeente het rapoit dei j» jarige bclaftingen tot helFood» det Lotery ;en oadat de Bü dien acogaendt goedgekcuid wa», ftdde men vooi om eene Ciauzui daer in te voegen tot vcimtndeiing van dc uytgaendc Rcgtea op her Lood. Daet na leictde Mr. Giaoville eca Rekening ovci van de «itraoidinari» onkoftes vaa den Ooilog, voot dewelke men oog friet hadgetorgd, Kolonel Chaitcri» (waci van inihyncn voiigen ge»ag gcroaefcus) verfcheen vcivolgon» voot dc Bact, en op jtyn» koyeneeabcrifping-van den Sptcekct ontfangen hebbende, wvetd hy in viyheyd gcftcld, mits betalende de ookoftcn van zync bewaring. Gifteren ootfrng men ia het Lagcihuy» cene boodfebap vaa de Convocatie det Gccftclykbeyd , 4c Gcmacntca» bedankende voor het aenftellen vaoeenc Comm tté&apos;om op te neemen hoc veel Kerken nog nodig waren in deze Stad en Wcftmunftci Sec. Waci op (Ciczolvecid wierd dat mm alle dc informatica dien acngacnde , van dc Convocatie zoud acnncemen. Daet na wierd dooi het Huy» geoidonneetd eer; Bil in tcbiengcn om de Commiflaiieen te Benoemen, die de Landen ca andfie inkomrtca dewelke dooi de JKropo fcdeit de» 14 Febiuiry i«ll wcggegeifco zyn, ie wietdeereo , en die ten gemceoen nutte te bcttccdcn. Vervolgen» ordonneerde men dat de Lotery-Bil in het net zoud gcftcld worde. ;ea het Hu) sm een groic Comnvtté, boorde het vcitlig van het gecne (ruige Portugalfe Kooplieden tegen» dc Bil om het inkomen der Franflc Wyneo open te ftellcn , ingebiagt badden ; dog dc ovciwecging daet vao wierd tot zaturdagvcifchoveo. Heden il dc Bil om andeihalf millioen gj Ster!, by wecgc ran cene Lotery ie ligten, eca het Hoger huyigezonden; eo m.cndag zal tr.en o&gt;t.-de vcidttt Ondeifta dgelden tacdplccgcn: Citeren w.*en de Lordi zeer lang vergaderd over de zaek v«n den Schollen Predikant Grcenihicld», 4ie een ty4 lang gevangen i» gewéeft &apos;om dat hy de getnlcncGcbcedea na 4*Engelie Kerk in zyneVergader ogen had geleezen; en aa een tang d»*»t wieid hy meteiSftemmen tegen» jz vryverklaerd. Dc Administrateurs der Goedeten vaa den o erledea Heit. ran Buickingham hebbea heeden hun Proces tegen» Mi. Brown , voor het Hoogcihiiy» ook gewonnen. Men verzceketd dat de Henog vaa Atgyle type teyze na Spanjen o&apos;ci Holland ca Italicn, acnftaende diagi- &quot; dag vootttttttn» C-L Men ffliekt de ttanfpoit-fcheepeß gereed , om d* regimenten diagondeie vaa Tempte ca Ecklio uyt Schotland afte halen en na Vlacadcien te voeren. Dc Loidihibbeo geordonneerd dai cene B»kei, drukkeren opftellet det Debatten Otei dc zaken in Spanjri; , in bewaring genomen zal worden.</p>
</text>
