<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytfland en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>STOKHOLM den 18 Maart. De Minifler van Groot • Brhtanjen heeft van de Regeering vcizógt, dat dë Engelfe Scheepen welke Wét leggen, vxy en zonder van de Deenen gemoeir ;e worden, mogen vertrekken. Tegcnsden jedezet(laatmen hier eenßyksdag tehou* den. Vóór ettelyke Dagen is het vólgende Plakkaat aan den Hr. Oppet-Direfteur Schoonenberg in het ligt gekomen. ZyneKoniglyke Majcfteytsßaad, heeft uyt inzigt van den tegenwoordige roeftand des tyds,&apos; en om dat de Zweedfc Scheepsvaart ; t&apos;eer.emaal is belemmerd , door den Deenfen Oórlógfchsepen, goed ■garanden en beflootcn, dat al het Koper&gt; Kopetdtaat cn Tzcr, dat in liet tegenwoordige Jaar uyt hetßyk mogt vertonden worden, nier méér zal betaalen als de gehééle vrye Töl, zonder aanzien van rerfoonen óf Scheepen, en dat de Scheepen die van buy ten in hei Rykmogten brengen, Zout, Vi&amp;ualieófeenigeeerbaaieWaaren, vry zullen Wezen ïh gélyke fülle vryheyt van den Tol genieten, als de uytgaande Goederen, het zy Koper of,Yzerdraad, zonder aanzien van wat Natie dezelve Scheepen mogen zyn, waar mede die Waaren iu het Ryk worden gebragr, lyhal ven dat van yder Tonne Ró&apos;gge niet méér als 6 li. Hóllands cn van andere Goederen maar halve Tol zal wotden betaald. Ordonnearecde de Hr. Direfteur Generaal van de Tollen enzvi.eEedie«ten, niets mcér te vorderen, en het tegenwoordige Plakkaat in het Ryk alomme bekend te maaken en daai het van oooden , aan te plakken. Stokhoim den } Maart 171*.&apos; Was getekend ,&apos; f*lUn Wrede , ZilvcrkrMs, Je*n Steurui!^, P. , J. f lemming en J.Zilxtrfirtuii. &quot; STET;T,YN den j&apos;April. De in den Haage ondertekende Ncutraliteyt )s hier.een onverwagte tyding geweeft, dcwyl men&apos;niet vatwagt had, «lat het daar toe zo ipoedig zoude gebragt zyn geweeit, en is daar op de voorgenome optógt na Holfteyn opgefchort gewceft,maar voorgiftcr;n .weder een twééde,bevel aan deTroapen gegeven, óm hengeiééd te houden, cn de in Pomerenzynde Dragonders die de VOOl hoede zullen •maaken, trekken hen al by eea, tonder dat men regt weet verwaards gaan zullen, hoewel fommige vermoeden dat het na de loWe Grtd« aen zal zyn, indien men met de Boege Geallieerden pmtrent het ovetseemen niet eena mogt werden. DcKeurvórft vanHaonover hadie gaarn aan den Ryn, en zoude beloofd hebben, alsdan het gebied over hetßyka JUegcr weder tcsillen aanvéérden. KOPPENHAGEN den $ .April. Gifterenmórgen rounfierde de Ko-nigde Gardes met witte Jaardea,: zo als mét de overige die al van ïaarden zyn voorzien, mede zal doen. Uyt ydet Compagnie van syne Majefteyts Cavalier/io Brabant ;.zull«n s Ruyters tot het vphallig -maaken van andere, genomen.werden. &apos; De lnfanteiy word ten Vollen geremonteetd \\ yder»Regiment • te Paard tal &gt; rót 1 «oo Man verlierkt «orden, .en zeker EerGoon hceft. aangenomen daar toe indetyd van ) JVeeken zooo Paarden nyt Jutland te leveren i&apos;andere hebben dergelyk •beloofd tedoen, &gt;enftaatmen overzulks veel flerkerin het Veld teko®ea» «lsééift.iDeHr. Geheymeßaad vanf lelfcn isdagelyksren Hq&apos;e De Lt. Generaal Camaillon, zegtmen al I«t. Veldmaarschalk en de &quot;Generaal Majoor £iehfiad,~.Commandant van&apos; deze Stad gemaakt té Mca mceadadat het oadeizöek van eeoiger gedrag, uyt ze . • / * . i&apos;f i •. .. ..t ?v&apos; -v- •&apos; ■ ■&apos; , S: .■ kere luzigten, oier ztmde ondernomen tyh geweeft, do» nu Verftaït* men dat het syn voortgang 7al hebben. . .1 &apos; «AMBURGden» Apiil.,Men heeft bier met fchiyyens vinden»&apos; February uyt Aloscap, als qfdcn Turkfe Sultan aan den Csaar beloofd Xan.Ztt,CCden andcr,e aai&apos;biedi&quot;ge te iulle.l doen ; ! als om die Majeft. dopr joo,Turkfe Soldaarefi tót aan de Gierden vin l,0,. .? 86 / ?&apos; &apos;D weygering, het niet kwslyk te aillerf nee* men, alwaar het dat de Ortomannen gemelteKonig uyt ficnder kwa. uyt Elbing varteen 20 voorleden , dat by her inneetoen vandreStad, nwtNjgenftaande het Verboden wa», egtrr verfchtydé Huyzen waren geplunderd j «nige P4lfoon-Én uytEeicïmd, e 0 2 Predikanten nevens een. Piofeflot zée&apos;r mishandeld.. Aan de Teft waren aldaar noj.niet bpyen tje jo Mtoflen ioeenU&apos;ecU geê*rvcn: Uyt Mit. *■ tau wfS-deo u de Gener&amp;iJ.VeWinaatfchalk Czerenietóf na het Leger .Pm in het,kort weder te keeren» indien, het »n» f. -r „f A&quot;1 £enoe«*#«fli ouder Water ftaande Wegen niet belets. i«ilÜ! «&quot;m m&lt;n PÓB &apos;ot geen bcfluyt gekomen. » Deeofe ae„imenten ujt fteyn &apos;ol toe geweeft, zyn omtrent Flent&quot; lu 6 gekomen. DeHr.Adrainiftratear Hattog vanHólfiejn, yetlultigd zig omtrent Sleeswyk mét de Jagt. ..</p>
</text>
