<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT-BRITTANJEN.</title>
	<p>. JONDEN den « April. DeKoniginne heeft op het Adris vanlbet Huy* der Gemeentens, om een Vaftendag te houden, geantwoord dat , dewyl de Bededag die men den z6 voorlejen hier gevierd heeft, in Noordl .Biittaqjen eéift mórgen ftaat gehouden te werden; het na naar oordeel jifct voegd, zo dra een andeie Vaft en Boetedag aan te ttellen, maaj dat zulk» ter bekwamer tyd nader &apos;zou overwegen. Satur- Mg JMftjhtt Hnys der G3fD.ee/Itenl de veranderinge door het Hogethnys gemaakt in de Afte tót ontheffinge der Edellieden, Barons, en f 1? v.&apos;^e L«?en.heaitrw, om de Heeren Regtets in hunne zittingen in Schotland te vergezelfchappen, overwogen, goed gekeurd en «iéoer aan de Lord* gezonden djebeflooten hebben kennifle te neemen , over(het krakkeel Ivan de Fresbiteriaanfe Piedikan. ten en. de Efifcppale Predikant Greeiishieldj he(t&apos;)as voor de twéé&apos; demaal de Afte om de Militie te ligten. Over .verfeheyde lafierJyke Boeken pierden klagten ingebragt, en onder andere tegen» een W# %an dc Kjiftiykf Kfr\, tf£tnt de Pafifttn en andere Prtefieri,; Smaakt; tegenseqn Predikatie van den Hr..Wooton} eenige Traftaaten, van Qiootins en Ml* Halcs van Eaton j .Brief van een Proculeur op het platte Land aan een Dorp Predikant } Traftatbs fhilofophreo Theologicns de Perlona , .door Mr. John Clendon , én na darer eenige Plaatfen pyt opgelezen, waren , beflootmen, datza vinden Beul zouden verbrand weiden, gelvk alsgrdaan zyn ,en de Koniginne by Adres veizógt werden, den Procureur Generaal te beveelen ,&gt; de Schtyvers in regte te vervolgen. &apos; Gifteren zvn de twéé Piedikatien van DoÜr, Saebeverel, ( die óp het Land den tyd van I Jaaren dat niet mag Prediken gaat woonen ) en het Decreet te Ox- - ford den jr July i««j , wegens de P*ffive&lt;Oiedience of Lydelyke Ge-&apos; hoorzaajnheyt en geen wederftand bicainge, door den Scbcrprtgtél ,voor de Beurs, in bywezen der Sherifs van Londen en Middlefex.maax niet detr Lord Major, verbrand. Het tfuys der Gemeentens beval, dat een Committe&apos; jn deAfte tót het in wezen laaten vanvttfebeyde Impóften op de Wynen , Azyncn, Tab&lt;tk, eenige invoegfels tót voorkoininge van het fluyken en wegneemeu van eenige regtenop den Tabak , die in het Eyland Man word gebragt, te maken. Heden *yp in h«t Lagerljuys doorgegaan, de Aflens van den lmpóft op de Wynen en t«C het yerfterken van Portsmouth , Chattam en Harwig. Het Hogerhuyf dat rót Vrydag is gefcheyden , heeft bevel aan de onder Cancelieider Univerfiieyt laaten afgaan, om door BeuU handen haare Decreten vaa deLydclykeGekoorzaambeyt mede te veibianden.Toekprr/endeVrydae ófSsrurdag.ftaithet Parlement te fcheyden} dat vao lerland, dat den »o dezes mtwft vergadeteri, is tót den s Mey geptorognéerd. -Een Roomsgezind Priefter , *ig Biflchop van Atmag noemende, onlang* uyt lerland gekomen , is gifteren gevangen in Gatehoufé gebral Voorleden Zondag heeft Dr. Sacbevejel, in eeö var. onze Kerkende Gebeden opentlyk geleezen, waar toe vólgen» het Vonnis regt heeft behooden, als mede tót het Doopcn. Voorleden Week zyn de Hartogen van Devonshire én Argile, in een KapitreUót Ridders vin den Kouzebant aangenomen. De Vicomte Fanshan , XmbalTadeut van wy. jen Konig Jacobus in Pouu&amp;aal geweeftlegt op zyn uyterfte. is de Ridder Henry Gould, eeu der Regters&apos;van der Korjiginne Bank, en gifteren Ifaak TealeEfq. Apoteker Gerieraal in Vlaanderen onder on.zc Troupen, overleden. Vau deze mórgen zvn de oveiige Huysgenooten en Equipagien van den Hartog van Marlboioug na Holland vertrokken. De Hartog van Argyle en de Grave van Orknéy, &apos;zullen, derwaards eérft na de aankomfte Öer.Brieven die men tëverwagten j heeft, vólgen. De Lord Somnieifet is op het Land gegaan. De Koni&lt; ginne heeft de Aardsbifichoppen en Biilchoppen.bjelaft, de Predikanten van hunne Bisdommen te beveelen, van i.riiertoekomendevan geene Staatszaaken op den Predikftocl tefpreeke». .H*(p9gfihujt» heeft op deklagten door den Biflchop van deze Stad ingebtagt ~tfgeivi de Inwoóoders van Hanametftnith, die een hen toegezonden Predikant niet hebben willen aannecmcn, eeciige van dê nooc hen ótirbodén, om op de klagt en te antwoorden. . Sedert onze Handelaars op Moscovien de goede rydingé hebben gekregen, darmen «et den Czaar verzoend i«, hébben dezelve beflooun, in.bet toekomende nóg miéi Scheepen na ArchaiigtJ te renden.&apos; . Men zégt:,.rdat de Regimenten van den Lord Mak-ker enfde Coloiiel Windfor, bevel, bebbejr hen gerééd te houden ,&apos; oni 4! uiiren na dq te bonnen opbreeken. Te Torbay is de Pink Wecken «na Dagen vaa het Eyland Sr. Helena, met Brieveq vaagden Gouvcrneur&apos;aan de Ooft. Indrfe Maat(chappy ingevallen. , Een ónzer Pakketbóiqaèn is vaaFaJlmouth na Lifl&apos;ebon gaande, op de hoogre var» Penzance met een Frjtnfle Kaaper met4o Stukken een uur in gevegt geweeft ,&apos;op&quot;den&apos;avond ontkenen en te Mouarsbay , alwaar heiftcld word/.binnen kexaakt. • Ov &apos; • &gt; . • . &apos;••••&apos; -,T ■</p>
	<p>. . • . - • &apos;&apos;. . . cacgs 111 Döïdrccht fevsrcn : Den fc!ven a.ig zijti tic PruylfifleTroiV peil uy: cit Ai_-its-:&gt;ii:ï opgebroken , die in &apos;t Gebied van Aken, Gtl-. dcrlint cm &apos;t Clpefslant zijn ouck in beweging. Luyck den t) April. De Luyt. Generael e&gt;opl is Sondag avont ondcïeun iiefck tscóite hier geariiveeft;cn ecreiller de HeeienCommislariflen van den Siaet onder het 3 mael lollen van &apos;r Canon: Dele hebben gilleren de Manfteririg over do Cavalleiy van ons Guarnifoen gedaen, en lullen fuleks heden over d&apos;lnfantcry doen. Men verwacht hier he: Gitarnifoen van Huy , werwaerts een Detachement van hier is gelonden , 0111 aldacr delen Somer te blijven. Toekomende Vrytiag fullen al de Troupcn marcheren. Bronswijck den 4 April. Den 30 paffato heeft de Hertog van&apos;Aol- j fcnbuitel de geproje&amp;e.rde Rcys aengenomen; foo men fegt, eerft op 1 Gundershemi en vervolgens na Corvci, om verder na Mentz en Bam- , berg te gaen. ; Berlijn den 6 April. Gifteren is de Prins Eugene van Savoyen van hier ovei Zeile na Uollant vertrockcn , en fal Hanover niet aendoen: De Koning heeft hem meteen Degenen een Tabacks Doos , beyde met Diamanten befet, die men op 18 a 20000 Rijcksdaclders wacrdig fchat, getegaleert: De Kroons Prins heeft Hem oockeen Tarratis Paert met een Koöeli jeke Zadel en Tuyg vereert. .Men gelooft niet, dat de Generael Gouverneur Guldenftern na Judhnt fal trecken, wijl dit Hof hem fuleks afract, en de Keyfer , Engelant en Hollant in &apos;s Gravenhage de Neutraliteyt der Deer.lTe ca Sweedle Proviniien afgedaen hebben. De Brieven uyt Polen melden niet als van den verwerden toeftant aldaer: Te Warfchou continueerde noch het Concilium, en veele vreesden voor een flechten uytflag : De Gedeputeerden dei Adel en Woy woodfehappen bleven op het doen vettrecken d»r Moseovifle Troapen fterek aendringen : De Schulden waren in xo Jaren op 16 Millioen aengewaffchen , cn de Faftioniften Waren noch ftcrck tegen malkander: Ondertuflchen was men in Polen belig meteen ceuwigdutendeArmee van 360jo Man gereguleerdeTrou pen op de Duytle ,en 6000 op de PoollTe voet, als öock van 18000 Man in Liinauwen op te rechten. , , Coppenhage den 5 April. De gantfe Cavallery wert in Zeclant geinquartiert, wijl fy op Funen geengenoegfame Sublicentie vint: De Lt. Generael Dewitz fal defclve commanderen : De Coning heeft in de Regimenten, die in de laetfte Battaille haer Collonels verloren hebben, nieuwe aengeftelt : De Infamery wert volkomen gerecruteert en yder Regiment Cavallery tot op icoo Man verftcrckt : Binnen j Weecken fal men ïoco Paerdenuyt Judland bekomen : Oock fullen , foo men fegt, van onfe Troüpcn in Brabant 5 Ruyters per Compagnie genomen werden , om d onfe te completeren. Gifteren morgen inonfterde de Coning lijn Guarde witte Paerden. De Lt. Generael Carmaillon loude tot Generael Velt-Marfchal Lt. en de Genelael Major Eichftad tot Commandant van Coppenhage genóminccrt zijn. De meelle Oorlogfchepen ltggen op onfe F.heede gereer.&apos; . t «/ 11 tr tr</p>
</text>
