<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Alfoo feker Perfoon,genaemt Clacs Ros,out omtrent 3 5 jaren.GeboottJg van Alckmaer.alwaer een Baender js geweeft , cioch mi zeden ecnieen iHt&apos;Sbinnen Hoorn met varen en Stoelen matten ten platten Lande geneert hebbende, rcdel.jck groot en 1.,v,g van Geftalte, bruyn van EênVelfhebbende een Sneetje ae» de bovenfte Lip.acnhebbeode een wit Buffelt,e,een witte Greyne Onder- en wit L.cde Boven-Broek.met «.nFnJlfk Muts 00&apos; t Hooft, op den defes tegen avont op een feet verfoeyel.,ckc wi,s euien P.eter puckf*. in fi,neygen Huys met een Mes fooE heeft gesvont, dat aenftonts daer op is kornet te overlijden,en hy de Handen van de juft.t.e is ontvlucht, wcleke nochtans teri hooeften daèr aen gelegen is , dat foodanigen Misdaet na behooren wen geftraft j foo beloven de Heeren Schout, Burgermeerteren en ScHsds, nen der felver Stad een Primie van honden Silvete Ducatons aen den geene, die de voorfz. Claes Ros lal weten aen te breien, Jat in Handeü j «n,.V rWindife Compagnie, en dit dcffclfs Boedel door de Ed. Achtb. Heeren Schepenen der voorfz Stad Haerlem is geftelt c.i-tcc SsIZS; ° nïï SST,?»* cte Ldi»! Compioit .14» Willem «. amp» i 0» &lt;™ !b.Wmd,, 4, de Sequv.lt rat ie van aen of Pretentie op den voorfz. Boedel te hebben,haer binnen den tut van z Macnden fullen I&apos;.cbben bekent fftSSf rretenfien oo tc geven .er Secretary der voorfz. Stad Haerlem of aen de vootn. Gommis van Stammen} alfo, den voorfz. tijt vctftreken zijnde by ecm. hac? Ed Achtb. over de voorfz. Nalatenfchap fal werden gedisponeert aU defclve uilen beymden te behooren. n,„ S,Z -fil men tot Haerlem verkoopen al&apos;e de koaftige Schilderyen, nagelaten by Stewert Albertfz., 100 als defelve met veer Den 2, &apos; - , , •• b°n verfanie|t, van dc voomaentfte Nederlantfe Meefters ~a!s Bamboots, Crabbetie.Adr. vSii Vois, w«i«. 4e, «C4C, *p, 7„4ce„ «é. , H*t,= tLZSt«. ü.40», HH,, E,„™„4C, *«.. rolgens Architefturc, ftaende op een Silvere Vo^t, c; 11 verderen tl. Executeur van den van wijten de Heer joh. derde Marmere Vlöeï-Stcenen.gcïarede a . A,jes na&lt;rei„en by de Heer \villem.van firee-icr^cïe. Water-Steenen.Marmere Tafels,opftaende S. k , &apos;r . Vertrccken fiin llyillcht hebbende ovtr de Enen n.l cicn H&lt;mt &lt; uym kl» t; koop «n fchoon. ff Roe4cn. f* «•&quot;» « « «,«• **■ op &apos;t befte van de Kleyne HoutA\ ej buyt,n de Klej t _ Onderrichting is bv de MakeU-f Hen.lricJt van D;}- !&lt; &lt;&gt;p Je liixtUl, na„iei , &apos; — CcdiucH tot Hierlcm by H A :V1 CA SUL EY , oö d« Mstci». ia ds to April, -Fi**</p>
</text>
