<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANJEN.</title>
	<p>KA DIKS den i« Maart.&apos; Mórgen zal bet Flotilla beginnen te loflea, Delndultéblyft voor zo veel men als nóg weet gere geld iopi en een half ten honderd van het Goudj van het ■; Zilver, feu j van de Koopmanfchappen. Met het Vlootje is Titer mede gekomen i het Schip Sr.&apos;Jofef Ie Flóriflant, Kapt.&apos; Jean Ehlifta Raphaël, na&apos;Marfeillien moetende,&apos;dog ui het Zilver&apos;dat in Jreèh&apos; hier moeten &apos;ontladen. Dè Aflogues Scheepen of wel met Kwikzilver ,v ftasn den zj dezes, .een dag of tw?é onbegreepen , in Zéé te loepen. -Het St.&apos;Maloos Schip le Chaffeur, Kapt. Fierot,.met 24 Stukken ter Kaap toegeiuft&apos;, is hier gekomen. Geen Zweedfe Scheepen zya ïedert 8 Dagen na het Noorden vertrokken.&apos; den zj Maart.DeKomg die den 4 April meeiid te vertrek&apos;* leD-&apos;iS enMarquïs deVillada&apos;rias en de Hanog van Medina Celi in gefpreK7 over de Ooilógsbedry vch van de aanftaapde Veldtógt cnhet befiaan van zyn Legerdat zjoob Man teyoeten 8 joo taPaard zal fierk wezen. Men is bezig.met de gemaakte Klééderen na de Regiinenten te zénden. &apos;De 1800 duyzend S tule ken vaaAgten, die zyn Majeü. behalven de Indulte met het Vlootje bekomen hseft, worden aan , het noodzaakelykfte voor het befteed. Men méend in fiaat ie wezen , van den Oorlóg zonder byftand van Vrankryk &gt; te konoen voeren, «n rek end 60000 Voetknegten en 18000 Paarden .op de Been te heblien. De Commercie Raad van Sivilien, heeft 200 duyzend Stukken Tan Agten aangeboden om de Galjoenen ayt de Weft-lndiën tebrcu« gen, en men is al doende met de Convoijen tótzekerheyt van dezelve «Is het herltellen van den&apos; Koophandel op Amerika , toetetakeka. üetKoorn gewas beloofd een goeden Oegft. InAndaloufien ismen oyet de aankomfie van het Flotilla uyttermaaten verheugd en de Konig méér als in andere Landfchappen toegedaan.Uyt Katalonien heeftxnen, datde Vyandendieinde Vlakte by Terragonalagen, hevel hadden gekreegen ,om na &apos;het Lampourdan te trekken, en zulks om de meenigr# van Levensmiddelen en Amonitie die te Rofes en in RoulEllon gebragr werden, het geen hén doet vréézen, dat de Franfle dié te Ferpignan een groote treyn Artillery verveerdigd en te Collioure drie Tattaanen metOorlogsbehoeften? gekreegen hebben, vroeg in her Veld zullen komen. Daar was óok een Engels Schip , met Koorn na Barcdona gaande, door FranlTe Kaspers opgebragt. Het Leger onder den Hattog van N&amp;ailles, zal 16000 Man fterjc wezen. TeSaragcfia «yn de Magazynen niet Amonitie van Oorjóg en Mondkóft voorzien. De Koaig heeft 3 Grandes van het Ryk, zy» gtóotfte Vertiouwlingen, benoemd om de Voorregten der Konigryken van Valènce en Atragon te onderzotken en zodaanig te reguleeren, dat ze desKonigs agtoaariieyt niet benadéélen, en &apos;meö verzekerd datzyu Mrjcft. dezelve, te SaragolTazynde, zal ondertekenen.</p>
</text>
