<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Gent den 9 April. &apos;sLants Schepen van Ooftende, gcvocrt door dc Capits. Moot en Jebelet, hebben een Caper van Calais genomen, au van den felven hernomen en t&apos;Ocftende opgeb-acht een Heek- Boot van 14 Stucken, genaemt Carolus XII., komende van Mallaga, met Wijnen, Rafijnen, Sic., en op iooêco Guld:n uaerdig gelchat. Eergirteren arriveerden hier de laetft gemelde Wagens : De Uytmarfch det Troupen is tegen Dingsdag vaftgeQclt; de Attillery ftaet gereet. Giftcren verttock van hier de Heer Ve.i;clin van Claerbergen.en quam &apos;s avontste Cortrijck. Mr. d&apos;Artagnan verfatr.elt cenige Troupen in&apos;tArtois. Men (preeckt, dat dc Frande de P;ijs.dcr Paspoorten van Oorlog willen verhogen. Maendag was de Collatie vergadert, en refolvcerde het lichten van een Huys-Gelt voor den tijt van een Jaer tegen den renning io , foo tot lalte van de vrye als onvryc, fonder exceptie; perfifterende noch by al hacr voorde Refolutien. . Bruflel den 10 April. Sonddg heeft men het van Moüs gebrachte j onttilt Csnoii Ingefchicpt, cïr hst fc!vt fendcré &apos;er, «!-■ daet tc vc-gieten. D» Heer vJn GcHemvi&apos;iem, hiir nyt *s Gijvcfihage geattivcciif , begon eergiltcien morgen de Rc7.li over ons Gt»«- ni&apos;lbe&apos;n met het Reghnett te Paert vin Oranje en dc Dr.&apos;gandcrs va&apos;u Smettatt en continueerde gifteren defelve met het Hir.o.&apos;C&apos;ïu te F.&lt;cr&apos;: en dc Dragonders van Hanover. .. Al onfc Regifcentcn , t&gt;e)i»lvcn die van Heuckeiom&apos;, &apos;t welckjniet te Vcjdc fat gaen&gt;,lioitden lïj «-ïicctj oniAlaenJag met &apos;andere Trotipen óp de Weg van Enghiêh te èa&apos;cii eamperen , van wser fy tiificlisn Aetli en Doornick tullen marcheren&quot;, alwaer de Troupen uyt de Oiurtieren v/n deiylacij diehaer Ma:fdi. Op Soignies nemen , met haer fraen te conjungeren : Men verfekert} ; dat ons Leger in ijóoco Man iui beöaen. &apos;s Gtavenliage den 10 April. Defen voormiddag zijn , Euysenvan der Duflèn, Commiflariflen van defen Staet., van i.et ! honden der Conferentien tr.et de Franfle Minifters omtrent Geert ruy&gt; denberg hier weder gekeert; en men legt, dat haet Hxeellcntien weder eenCouricr na &apos;t Franfle Hof hebben afgevaerdigt of fouden doen, Be Graefvan Zinzendorfwas van avont nevens den Hertog van Matlborough , den Lord Töwnlend en andere Heercn in Conferentie. Gir&apos; fleren namiddag arriveerde een Exprefle aen den Baron van Zinzcr&apos;- ling, Minifter van Coning Carel 111., medebrengende Brieven vac denijpaflato en tyding, dat men in&apos;t kort de Campagne aldaci &quot; foude openen. Gifter avont onffing dé Hertog van Mailborotigh ce« Èxprefle van den Lt. Generael Cadogam , die delen voormiddag weder na Brabant wiert gedepecheert. &apos;Amflerdatn den 11 April. Menfchrijft van Genoua.dit&apos;er 5 jioo&apos;.t GenoucelTe Schepen met 50C.00 Sacken Granen nyt de Levant gearriveertzijn : Drie Franfle Schepen , met Granen geladen., lagen tot Genoua gereet, om na Vrancltrijck te veitrccken. Woensdag arriveerden in Teflel de Schepen de Daniël, Cornclis Watcrlant; dc Judith, Claes Kuyper; en Donderdag de Maria, Jochern Sttuyck.en de Valkonier, Cornelis Janfen Valck, alle van Seudres. Van den 5 dei fet wert van Elfeneut gefchrcven , dat de Deenfle Kruyflers 6 Sweedfe Schepen in d&apos;Ooft-Zee genomen en tot Coppenhage opgebracht badden, zijnde van Lubeck na Latjtskroon gedelïineert, met Stiickgoederen, Kruyt, Ammunitie en Geweer , en noch 2 andere Sweedfe Schepen, met Koper,Yler, &amp;c. In di Sont waren in &apos;t geheel 9 koop-1 vaerders geatriveert, daet onder die van Jan Harmenkn van hier na d&apos;Ooft Zeei Jan Hillebrantfen, Dirck Kramer, Chriftoftel Roeloflcn en Jacob Meyndertfen , uyt d&apos;Ooft-Zee &quot;herwaerts.* Volgens de Brieven van Hamburg was het gtoot Convoy uyt Hollant behouden op de Elfgcarriveert,daet onder deSchepen van Cap.Bafilius Moller.Jan 1 Klerk,fan Vos,P. Heere, J. Meyer en J. Mansdaien.alle van Liflabonj als oockjan Pijl, Clacs Albettfcn, Dirck Roodenburg, Carften Pieterfen, Hendrick Worms, Claes Worms, Cornelis van Houte, Jan ALbertfen Sttuckman ,&apos; Harmen F. K. Fredrick Moller en LolleAnnes» aile van Lotidtn , nevens de Beuttluyden } zijnde het voorn: Convoy met oVerde 100 Smacken en andere Vaertuygcn eergiftsren van Hamburg in &apos;t Vlie te tug gekomen ; foo dat het de Reys, &apos;t geen feldfëem is,in een Weeck heen en weer heeft gedaen : Onder haer zijn diverfle Hamburger Beuttluyden, van dcwelcke reets voor defe Stad gekomen zijn Jacob Sybrantfen, Adriaen de Koe, Hans Tijfle Brouwer en meer andere. Gommer Jacoblen Lagerboom, den 1 defes van Gcttenfcurj vertrocken ,is gifteren voor defe Stad geatriveert, berichtende, dat tc Gottenburg van hiet was aengekomen Cap. Olof Tollel&apos;oa , en van St. Hubes eu laetft uyt Engeiant Anthony Koek. &apos;s Graveuhage den 11 April. Gifteren avont Is ocek een Conferentie ten Huylêtvan den Heer Raed-Penfionaris Heynfius met der» Graef van Zinfendorf,den Lord Townfend, en de Heercn Buys en vaa der Duflen gehouden geweeft ; fonder dat als noch iets Akers van de Onderhandeling met de Franfle Minifters toiGeertruydenberg vernomen wett: Men gelooft, dat gemelte Heeren Buys en van der Dufleri weder derwaerts lullen gnen , wanneer de Courier, die dc Franfle Mit | niftets na Verfailles hebben gefonden, weder tot Geertriiydenbcfg • 1 fal te rug gekomen zijn. De Prins Eugene van Savoyen t&apos;aet volgens ■ Brieven van daegalhier t&apos;atriveten. De Heer Theiaurier Generael : Hop is uyt Brabant weder alhier gearriveert, en van middag in den r Raed van State verfcheenen. De Heeren Gedeputeerden van d&apos;Adiüi■ raliteytzijn na gehouden Conferentien gefcheyden,en rtacn na HilyS ; te vertreckcn. De Engelfle Miniftet,de Heet Robbert Jaxfon,in Swe=- den gcrelideerr hebbende, is hier geauiveeit.</p>
</text>
