<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. De Heeien Gedeputeerden van de Staten van Overyflel fullen Vtydag.den 17 November,«n vervolgens te Deldet in &apos;t Pjattier vauTu ente «en de Mscttbiedenden vetkopen 1074 groote E/ke-Bomea.en 34} gtootc Beuke-Boraeu, in vcrfcheyde Percelen, by dé gcdtuckte Publicatie bekent gciuieckt: De Voorwaerden zijn te vinden ter Sectetary van de Stct&apos;.n in Overyffel,ca fcy dc Richteren ttn platten Lande, voorts tot Naotthoorn ea Steinfuit ter Secretaryen , en te Zutphen by N. Wilbrenniuck ia &apos;t Wapen tan Overyflel. Donderdag,den 5 November.en volgende Dagen,fal msn tot &apos;sHertogenbofch in de Heiberg de Sampfon aen de Markt vetkopen de Hooge Heerlijckbcdcn van W&apos;aelwijck,gelegen in &apos;t Quartier van Oofterwijck omftent Heusdeo, met den Wint-Molen, Thienden, Leenen ea andere Heeilijcké Rechten; mitsgaders Beeck by Aeile.Ctoy en Stiphout,beyde gelegen in dcaQuaitiete van Peelant omtrent Helmont ) «11e Meyciy van &apos;s Henogenbolch; met noch verlcheyde Hoeven en Landeryen, daer omtrent gelegen: De Conditiën zijn te Gen ten Huyfe van Herman Crameis.woaende tot &apos;s Hertogcnbofch ia deKerctftraet: Het lelve fal nader by Biljetten gefpecificeert.en aiotn bekent gemaeckt werdec. ■, De Executeurs van den Teftamente van zalr.Hefter Eu&apos;ck.vVcd. ysn Do. Wilhelmus va» Hattum,overleden tot Haerlem,verfoek:n by defen aen alle en een iegelijck, die eenige Actie ofPretenfiefoudenvetmeynen te hebben ten Lade van den Boedel van dc vooifz. Heiter Buick, daer van kenniffe te willen geven aen Gctard wolf, Notaris tot Leiden. t ,Tot Leyden by A. Dijckhuyfen en S. Luchtmails fal men den 1 November vetkopen de feer vermaerde Bibliotheek van de Heer Mr. Petrus EMdacus.Óut-Schepen du Stad Rotterdam &gt; beitaende in uytcemende en welgeconditionceidc Boeken, in alderhande Faeulteyten enTalen, waer ondet uytblinken veel rare Theologi,Patres,Hiftorix,Ecclefiaftica Sc Profanae Scriptores, Jutidici,Medici, Botanici, Póilof., Mathemu Autotes Gtxci &amp; Latini.Literat. ,al iique Mifcell.: De Catalogen zijn te bekomen te Haetlcm by van Keffel.Amfterdam W&apos;etfteyn en Boort, Alckmaer Welhem,Hoorn Beukelman,£nchuyfen W ed. Stralen,Franiket Blek en Hcins,Leeuwaerden Nauta,Deventer Fronten, Zutphen van Wiick.Hage de Hont, Delft Beman, Rotterdam Doesburgen Hof hout, Utrecht van de W ater en Broedelet, Gouda Kloppenburg, Dort Goris, Gornicbem Haensberge.Aernhem Smits, Middelburg van Hoeke,Breda Evermans, Antwerpen Verduffen, Bruffel Serflevens.Duytburg Afeadorp.Ceulen Mettezaicb,Hanover Furller,Frankfort aen Oder Hartman,Frankf. aen Main Rips en v. PLaets,Londen Vaillant en Varenne,&amp;c. : Uyt&apos;er hant is te koapccnfterck weld»ortimmert W&apos;oonhuys.met een groot Packhuys.Thuyn en Erve ; alle naeft en achter den andere gelegen op de Oude Haven *6» Medenblick; noch een wtlgeconditioncerde Loyery, vootfien met 14 fuffifame Run en 5 gtootc Steene Kilck- JCuypcn.met ef fonder Leet in en boven Kuyp, ten genoege van de Koper, nevens een welbeplanie vruchtdragende Ttiu/n en Sptdhuys daer achter, gelegen aen de Stads Gracht, vooriien met fchoon Water, feer bequaem om alles met Vaertuyg af en aen ie brengen ; laetft gepoffi/ren by Aelben Janfz. de wit, Leeraer van d&apos;Oudc Vricfli Doopsgelinde Gemeynte aldaer: De Gegadingde adrclTcreniig aen de Heet cn fMt. Maers tot Medenblick of Gilles Scliuyt tot Alckmaer. . u, &lt; •v.\ Hewlricken j3cob Sorg,Makelaers,fullen Woensdag, den zr Oftober, &apos;s Morgens ten 9cn &apos;s Namiddags ten 1 uuren.t&apos;Atnfteidamopde (Jingt 1 over de Munt verkopen een cutieufe Imboel; btftaend; in Ledicanten met Behangfels.Kaffen.Cabinetten,Tafcis, Spiegels, Tapijtc co andere Stoelen,B.ddccs, Dekens, Porceleynen,Tafellakens, Servetten, Slaeplakens, Sloopen, Koper, Tin, &amp;c.: Daegs te vooren te fien. &apos;J j. Gekeer.C. Laft cn M. Po.l.Makelaers,fullen Satur&apos;ag.den 14 OdoUer/sMiddags ten 1 uur,tot Satdam in den Otter verkopen een Party *ers en fwaer Rhijns Wap,elchot,Pijp- en Vaihout; leggende acn en omtrent de W&apos;eifvan Aris van Btoeck inde Nituwe Haven. &gt; Tot Dordrecht is prefent te huut buyten de Vrieffe-Poort een van outs vermaerde Garen- of Linnen-Bletck, met alle fijn Gereeifchapptn, Gto Wapens, Kurpen als Berrien.&amp;c., nevens Huyfinse voer de Bleeck,als mede Loog-, Meik-,Garen- en Back-Huys; noch een apan fchooo jjlayfmt Woor-huvs , met Thuyn en Boomgaert; kunnende alles feer feperaet van den anderen bewoont werden. &gt; Ilaacen Jjeobßafian doen nochmae&apos;s bekeotmaken.dat by haer te koop is extraordinair puyk van Spaenffe Chocolidè, voor 16 en 10 ft. &apos;iet Xv i 00t« mft Banilles en Ambergris voor 15 cn j 6 lt. j houden haer chocolade-Winckei op de Joode Breeftraet over de Catholijcke, Kerckitt de Coffy-Stamper vanßalTan t&apos;Amfterdam. \ , &apos; ■&apos; : &apos; Indrén de Lotery.vaa OoShuylen niet Samrdag den 14 November,of eer getrocken wert, fto vèrbint fig Blank, dat f.y Priifen dft Lo:ery,met geen onierfcheyt by. wie of waer ingrlegt,(&quot;onder 8 pet Cr. of iet» te korten,op &apos;t vertooneh dtr ien aenftonts fal betslen. Den 15 Ottobw fal even buyten Amftedam aen d Overtoom getrocken werden de Lotery van Gieffcn, a 5 Gl., of A. van O&apos;tnont fal vet- _ b:uren 1000 Gl. aen HlAnift. Geref. Diacony-Armen,indien defelveden } t di:o cfden 9 Novemb. niet treckt. D Inl g tot j Dc Lotery van Alphen &apos;teckt niet ander.* als compleet met j Prrjieol 1 jcco.j a 8000,5 i a i.-xo,-to •&apos; a rioi Gl. jfcc.&apos;.of de ComttiiflatifT-n en Dite&lt;seur fullen 1000 Daelders aen de Leydfe ea Amft. Diaconyen, 100 Gl. aen yder Collcfteur en 6 Oueatons »tfor yda Lot h-&apos;ta&apos;.ei, ibo de Trecking den 7 November niet voortgaet: Niet langer als tot Satutdig Loten,en xo op IBi jet, kort 1 per Cent. •vTvi: morgen Avont ten 6 uuren riocli de wrynije reiterende Loten in &apos;t Lóterytje tot Wadwey. a }j il. i treckt Maeadag.den 2 Novetrber, ofïi&apos;E. Regentenen A. tan Damme vetbeutea ioco Kroonenaend&apos;Amft. Geref. Diacony-Aimeö. , Gedrucfet rot Hftcr&apos;cra, by-AB RAHAM CaSTELëY N~, Druclcx, op de Marckt in do Blye-Druck» Den zo Oftober, i»ii.</p>
</text>
