<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>f IV A A l\ * **.• Puijs den 11 Oftober. De Brievco van Corella van écu jo paflato melden, dal bet Hof deo 10 of 11 defe» van daet oa Madrid itont te kecrea: Men confirmeert, dat de Hertog van Veodomeden 17een iciaielijckc M«fch &gt;«□ Cerrcta na Cordoria gedaenhad.ora die Plaeti te belegeren; maet dat hy, komedde t« Calaf, &apos;t welck t«halver weg is, fig tegen fijn verwachting geprevenieerr had de Vyscden , die deHoogtens en Defi é:z, doot dewelcke rata ncotf&lt;kelijk moeft pafleren, geoccupÉett hadden} derhalvtnbeeft dit Gene tael tegen fijn fin tt Calaf opgehouden, makend* een gtoot vuut uyt fijn Altilleiy , waer dooi de Vyanden, die dc hare noch niet ontfangen hadden, al eenig Volck veilooien; maet fy verwachteden defelve, en hadden (ig ondertuflebeo geietrencheert, om toot bet Vuur van &apos;t SpaenlTc Leget gedeckt te ztja, waet in de Ftanfie, die in lat Laat waren, fig geincorporcert hadden : De Atmeeri flonden niet meet als een Carabijn-fehoot van malkander ; maet in een foo dicht geflooten Tetreyn , dat het niet appaient wa«, dat men tot een Bartailje foude konaen komen. De Brieven uyt Spange continueren van Vrede ie fpieken, en op Mekten politive wijle, dat menfiggecmbaiafTtett viot, wat men hiet van moet gelooveo.daer alhier een yderfoo leer na vetlangr, alt men niet kar. uytdiucken : Men fegt, dat het it, omd &apos;EngtlJe te vergenoeg.-n.dat het Kof aen den Ridder van St. Joris geraden heeft, om uyt de Litden van Vranckrijck te gaeo, ta dat hy te St. Gernaain niet fal wti&apos;er komenjuaet dat hy t&apos;Avignon op de Landen van den Paus occatie ftaet af te wichten, om na Roma tegacn , en aldaereen beter tijt afwachten. .De Hertog van Noailles heeft, &apos;t geen hy wegens het Detachement uyt het Dauphiné vtrfocht, verkregen; maet de fchieulcyt van Geit blijft dagelijks even gtOOt.Men heeft aen deDauphine Tekenen vaniwanger zijn befp;urt. De Koning van Spange heeft aen de Princes desUrfinshet Prinsdom tan la Roche in &apos;t Lant van Luaerobufg mn een Penfioen van jcooc Ecasopdie Ptovintie gegeven } en de Cetitvortt van Begeren heelt Cg verbonden, om defc Sorame te betalen. Mctfts. de Ravigoan, de Stlve en Coëtanfau, die te Bouchain Krijgsgevangen zijn gemaeckt, zijn hier met Paspoorten det Vyandtn te rug gekomen : Men handelt 6«r haer Uytwitfeling. Men fegt, dat Mr. Menager, die fig de Saken van Negotie ep Nien-Spange endeZuyd Z:e feer wel vetltatt, een Rcysbuyten&apos;s Lams is gaen doen; en dat andere Miniftersoock op &apos;eyszijn. Men v«wacht roet vefUngen de tyding van de VerkieGng v»a een nieuwe Key fer, om dat men op de Discourflèn van de Hovelingen fupponeert, &apos;dat dcfe Eleftie veel de Vtedefal voottfettea.</p>
</text>
