<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos;s Gtarenhage den 18 Oftober. Van avont tufleben 7en S unren arriveerde een Exptcflè uyt het Geallieerde Legrr in Vlatndertn met eenige Blieven &gt; macr men hoort niet waet over. Voorlede Vrjdag regens den avont is de Heet Penlionatis Buys als Extraordinarii Envoyc van defeo Staet vetirockcn, om de Reyfe na E.igelaot voort te feiten: Dien dag arriveerde een Couricr van Weenen, die morgen oock detwaerts vertreckr. De Secretaris van denKeyfctl. Envoyé, Baton Heems, over eenige dagen aa den Gtarf Gallas gefonden ge • weeft,is mede van daer te rug gekomen.. Ondertuflchen heeft de Kcylijeke Minifter, Graef Goes , de Vilite van d&apos;aenwefende Minifter» ontfaogen, en aen eenige de Contravifite gegeven, en de gedane Verkielïng van Coning Carel 111. tot Rooms KcyferVl. bekent ge. maekt. Overmorgen ftaen haer Ed. Gioot Mog. Heeren Staten van Hollaat en Weft-Vrieflant haer Vergadering te continuerend AmSerdam den O&amp;ober. Volgens fchtijven van CurafTou zijn aldaet van hier behouden geartiveert de Schepen Areutsberg , Barent Nederhof, en de Cliffott-Galey, Matthijs Boys. &apos;VanElfeneiu heeft men,dat vootledeMaendag een Deens Fregat uyt de Sont in Zee gin&quot;, cn dat Dingsdag 3 Deenflc Fregatten van coppeahage verwacht wierden,om na Jutlant te vertrecken en van daet eenTraosport af te halen. De Schepen dc Catolus XI., Cap. Roelof Pietetien,en de Mars.Picter Marfer, zijn van biet tot Gottenburg gearriveert; en Schipper Gerrebrant Rotgans, van bier na Stockholm gaer.de, is omtrent Nieukopping gebleven, zijnde van de Lading niets geborgeo.maer de Schipper met het Volck te Stockholm aengekomen. Van St.Malo wet:-efehteven, dat Schipper OleOleCtn, van daet vertrocken , door de Denen foude genomen zijn. Volgens de laetfte Brieven van Londen fouden de laetft vettrocke Convoyets uyt de Maes en Teflei met haer byhebbende Schepen behouden op dc Rivier de Theems geattiveert zijn. Den ij deferzijnbyAtnelaatdooreen Capettjc, zijnde eenVilTett Snick, genomen i Scheepjes, van Gtoeaiugen herwaerts komeodr, wclckers Schippetsgenaemt zijn Pietet Reyndettfen,vanGroeainp,en. en Jan Albertfz., van Schuwerziel. De 2 Hufemet Schepen de Eruanuel, Boye Ipfen, en de Vryheyt, Lubbe Broeders, zijn uyt Naorwegen in &apos;t Vlie binnen gekomen. &apos;s Gravenhage den 19 O&amp;ober. De Keyfcrl. Minifter* verwach&apos;en noch een COuriet met de tyding , dat Coning Carel 111., nu Rooms KeyfetVl., inltalienfal geattiveert zijn : Öt Graef Goes heeft als Keyferl. Plenipotcntiaris GjnCtedentialcn aen haer Hoog Mog. overgelcvert.en fijn Excellentie is van&apos;middag in &apos;tCongres van de Miniflets der Geallieerden vetfeheenen. Van daeg ft aen noch ExprefTen na den Keyfetl. Minifter, Gtaef Gallas, ia Engelanten na Ftaocktort af. gevaerdigt te werden.</p>
</text>
