<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>var iv N/ ur * »*v * * • y Ondsrt dïo i J 0;lober. Men fchrijft vin Lieth , dat door &apos;t 1 Oailögfcbip de Flaroboroug , die Op de Rlieede aldatr gekofi j men w is.i Franfli Capers tegen het Laai belet waten gewcelt, maemoch jjeech&apos;ppe&apos;.rt dout *t opkomen vaneen Storm,«act door de Flamborou,; üjn &gt;latt en Fockcfteng verloor, &apos;i Conuoy vaa Rotieidi n is op dsßiviec en dat vaaHambutg te Harwicb geatriveett. qiumeu uyt Hollani deLordDinby ca deHectvanLieih, Eotièjré extraordinair van dén Czaar van Muscovien. De Graef van Straffort vertteckt Donderdag na Hollant s Sijn Equipage is reet» inrefch:;pt : De Lord Kivers fal oock teo eerften de R*:ys na Hanovct lenaemtn. Satürdag is Sr. Robert Bcachctoft, zijnde van de geraodc-ceris Party , totLoid Major voor het toekomende Jier verkoren, foaier eruige opjoStie der Rigide»; en giftere*quameu deCollonel ]nhnCss*tnWH|iam Steward te Weftmunftet en leyden den Eed »f als sherifs voor &apos;t &gt;enftacnde Jaer. Men fpreecki, dat het Paileqient ia&apos;(midden vand aenltaende Maent fal Tuten. Zcdert eenige dagen is de Raed dickwils extraordinair vergadert geweeft, en voorlede Weeck l»y na alledag te Cockpit &gt; men verfekert, dat het over een Vtede is. Men Leefi hier goede verwachting van &apos;t Piojeót van dc Cspiteyo Littleron , om Monfr. du CaflTé te intercipiëren , en eenigc( die de Zeen aldacr in Weftiniieu kennen, feggea, dat hy veel raoeyte (il hebben, om het te or* komen : Capiteyn Liiletou heeft 6 Oorlogfchepea en Monfr. du C*fle&apos; alleen j met i Fregatten ; maer die j fouisn coaiideubtc Schatten aen Boort hebben : Menfegt, dat het genome Galliocn foo rijck niet ii als mtn heeft gefegt, om dat Mr. du Caflfé de vooill:b&gt;:gheyt foude hebben gehad, vin eenige dagea te vooten uyt dit Sch.p, ais ziinde niet wel bczcylt, jro Kitten met Silver, die toeelt aea Coning Philippus toebehoorden , te doen bergen; fbo dathetfelve met het Pctache op iooooo Panden Sterling» getctm wert. Men heeft gefegt gehad, dat de Mcoren een laoget &apos;freves m£t EngeUnt wcofchten en d-t menhietecn Envoyé of Conto! font : led.tt hetft uien vernomen, dat de Ougciovigen dreygen, vjn, ingeval men ba« Eyfch afilact, eenTradUe; i«e« Vrancktijek te willen makm , die het fslve al evet langen tijt met haer gefocht heeft: Hset Majeltey ts Envoyé te Lüftboa ; die defe Treves met haer gefloten heeft en aen wi:n de Aioren delen Eyfch gedaen badito, heett acn &apos;tHof gelchruen, iat mea hem ordre* hier op grliefi te fenden. 7 Perfooneu zijtuin bewaring van Je Meffengers gepelt ovet het dtucken en publiceren van verfcheyde tiandaleule en (êditieufe Boecken «n Libellen tegen de nieuwe Miniiierie. Heden is de uccking van de anderhalf Millioen Lotery begonnen. De A&amp;ien van «e Banckzijn 109 en een half, deOoftindifeCompagnie tioa 121 cn deZuydr «•« nn^nhalf.</p>
</text>
