<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>Wecnca den j Oitober. Sonda» wiert over de Veroveting v:n Bouchaia het Te Deum gefongen ooder &apos;t 3 txiael lolTcheo van &apos;t Ca&quot;o-. De Geheyme conferentien werden hietyveriggeconijrueerr. Mea verwacht alle dag een Couriet met tyding van de komtle »an Coning Caiel in Italicn&gt; aUaet, geiijck oock tc Infjiiuck.alLs geprepareert wert, om fijn Majeftcyt met gtoote Pompe lerecipër&apos;.n: Wijlloa alle gedachten fijn Majeftcyt tig dir&lt;-&amp; na Ftanckfoit lal be - geven, foo heeft men ta] Millioenen tot deflVlfr Nootwendighcdea derwaerts gefonden : Men fegt, dat de Conin&amp;in van Spjn_:e niet weynig ontftelt is geweeft,wanneer dooi eea detde haer geuotificeett wiert, dat Sy gedurende de Winter te Batcelcna foude blijven, om &apos;c Gouvernement wacc te nemen, tot dat de Aeus-Her&amp;gjn Elifabeth aldaer ftaet aen te komen &gt; maerdat Sy aentioots datrtoegecondescendeert had, fig overgevende aen de Goddelijcke Wil, vermits de Reden van Staet en &apos;t Welwelen van &apos;t Lant lulcks vereylchte : De Coningin heeft dit aen gcmelte Aem-Heitogïn gcfchieven, met byvoeging , dat dc Coning aen de Catalanen als heeft moeten verfekeren.dat Hy,&apos;t nodige iri Duytflant verricht hebbende,haer weer foudq komen ficn, en ondertutfehen alle Middelen in &apos;t weick fte!ltn . om den Oorlog met den uyterften vigeur voort te fe.ten s Siju Cstho&apos;ijk« rtajeitcy: wilde tegen toekomende Jaet fijn Leger aldaer.mee zooooMan Recruten, die in d&apos;fctflanden foiutengfcworven werden, vtrftneken. De Gtaefvan Weltfcbtk ftaet op fijn verweck ,om na Dresden te keren. UytZeveobérgen beeft men.dat&apos;er onder &apos;tßuntvee foo grootc Surfte is, dat de meefte Koeten niet een eenig ftuck tot haer dienft hebben , &apos;t wélckde oorfaeck wat, dat de Velt-Vruchten, die nooyt beter waren gefien g;weeft, op&apos;t Velt gelaten wietden ca verderven moeften : Men heeft oock uytvoerig naricht van &apos;t Ichricke. lijck Onwe&apos;er, &apos;t welck den x 6 Augtifti. te Hcrmanltad is gewceft en waet door de Ktuyt-Toorns gefprongeo en een gedeelte der Stads Muur omver gevallen en 141 Huyfen geruioeert waren. Trterdca 13 Oftober. Vtydag is de Hertog van Seycten vanLcxemburg over Longuy , Montroeai, Sedan co Metiers na Namen veitroc* ken. Men hoort niet vao &apos;tlaetft gemelde Frans detachement : Mea gelooft, dat hei onverrichter faken na de Guatnifoenen tal keeren. Franckfort den 14 O&amp;ober. Dc Eleftie vao een Room» Koning tegen den 12 defes vaitgeitelr zijnde, foo is dcfelve op dien dag voort gegaeo , en Koning Catel 111. met eenparigheyt van Stemmen toe Rooms Koning en toekomende Keyfer verkiaert: De Ceremoniën* die m:.i dscr b/ gehouden heeft, zijn als volgt. *S Orgeos tco 7 uureh wiert &apos;t Signatlmet het luydcu detSiorm- Xlock gegeven &gt; waet «p alle Burgers, nevens 3 Corapagniea te P. .:tn iold iica in goedeotdrc, met vliegende Vaendels,Bovenen O. der Geweer Opgetrocken zijn , en de Hooft plaetfcn defet Stad befe, ficbb&apos;u, ttaende intßyen als een van de Bu&apos;gtrs en d&apos;andcc v»&gt;de ioidatenaen ma&apos;kandet gèrangeett van de Romer af tot aeri St. Bjrihoiomei Dom Koek» doch dc Cavalleiy bleef by de Romer- Betg ft*en: TuJchen 9en jouuren ziindegefamentlijckeaenwe- Unde •.&apos;eurvor&apos;ten en . curvorQe&apos;.ijcke Gcfanten op de Romer r.ndec de l&apos;ch jonlte Parade t&apos;.amen gekomen, en een yder is in een atfonder-, lijk gtaJigneert ver treek , aiwacrhy &apos;t Ceutvorfttlijk Habijt : Als fulcks gelchet *&apos;as,hebben ly lig alle te tan begeven, en zijnon Jet he&gt; luyden det Kloeken na de Dom-Kerck gereden ia devo : j. Vootaf gingen de Ceurvorftelijcke Bedienden! lainen inkoiielijcke gecouleetde Livreyen, behalven de Bo« heemfle.diede Aouaengchouienhidden. 1. De Cavallieis. j. Reden de Eif-Marfchals der j C&apos;.urvOiften,waer van mo yder een verguU Ccur-Suattt in een met Edtlgeltecme befttte en vergulde Scntde voor fig droeg. 4. De (JeurvorCten, atl Ceur-Ments in &apos;t midden, Ceur-Trief ter rechter en Ceur Palis ter linckcr Hint in haer Ceur- Rocften en Hoeden mei tferme&apos;ijn.op fchoone Paarden. 5. i)e Gefao&apos;- tea van de afwefende Ceuivoil&apos;cn, als van oen Ceutvortt van Bohe-, men, die van Saxen, die van Brardenburj en die van Hanover, feet prachtig rijdende in haer koftelijcke Kledirgen, nevens haer Flu .veels en Da ma ie Mantels, die met Goude eo Silvere PaQementen befet en met koftcltjcke Juweelen vootfien waren : Na verloop van 3 uuren foo lang als fy in &apos;t Conclave ge&apos;weeft zijn, wiert KoniDg Catel met eenparigheyt van Stemm-n tot Rooms Koning verkiaert, tót gtoote Vreugde van &apos;t geheele Rooroflê Rijck 5 en fulcks wiert onder Trompetten en Eaucken gefchal ia gemelde Keick, oock onder hetluyaen van al de Kloeken en het 3 mael loftchen van &apos;t Canon om de stad bekeni gemaeckt: Hier op gefchiede d&apos;Aftocht na de Rört- t met in de bovengemslde otdre, al waet fy de Ceut-Kledeien afleydea en haer vorige we er arndeden; waet op een yder na fijn Logernen: geketrt i». Franckfoit den 1 j Oft&apos;ober. Het is byna onmogetijcle te befehrüv&lt;u de Staet (y tn Ceicmonien, die by de Veikiefing van een Roome tioniog gspafleett zijn : Alles is in goede otdre toegegaen j doch, al« &apos;t Ctutvoifiel. Collegie uyt de Domkerck weet op de Romer *a» gekomen, ootftont&apos;er B.aot, die doch gcblufcht wiert : &apos;s Avonis na d&apos;Eleftie is het gefamentlijcke Collegie door den Boheemfci ü?-&apos; fant Gtaef van feet magnifijck getrafteert, wacrbyds Trompetten en Pauckea fig wacket lieten booten by hu drincker der Cjefoniheden. Gifteren hebben dc Ceurvorften en deCeurvorftc!i|cke Gefanten weer cenCanferentie op de Romer gehouden over het Point van de Religie, om de Differenten, die uyt de Rijswijekfe Vredq ontflaenzijn, ten vollen af te doen; en men foude terts ver gekomen ztjn, omdefe Jaken op een fekere en vafie voet te letten,&apos;t we:k door Eogelaoten Hollant feer gepcufleett werr. Het Ceuw-i&apos;elijck Collegie heeft fig gefcheyden</p>
	<p>user op de HaoOvetfe Gefant dc raecftc andere Gefloten tripleerde; do;h &apos;savoats gaf d: G:aef van Haoau eeo Bael. Nu beginnen de Vree roden jij weer vanhier te begeven. Ceur-Paltz gaet in i dagen niet Ceut-Tricr na Hcydelberg : Haer Volck vertrccKi raeeft na Dusfcldarp en Coblentz, maet de Bagage blijft, tot dat men verneemt, wanneer de Croqning fat gefcbieden : CeutrMentz fal (ig na Bambcrg bleven : De Ceutvorftel. Gefaoten, die eergtfteren Expreffcns aea h&apos;jc: tuoge Principalen&apos; gefonlen h:bben , blijven bier rot det fel ver te Den rr arriveerde hier d&apos;Etf- Prins van HefTcn- CalTcl iiyt hei Slangenbad. t Cru&apos;enden lóOdober. Onfe Magiftraet door een Stafette naricht bekomen hebbende, dat Couing Carel van Spange tot Xeyfcr verkoren h , heeft fig gilleren na de Raeds Capel begeren , en aldaer een Mulicalies AmptderH. Mis laten celebreten en het Te Deumlingen oniér &apos;t loïïu van&apos;tCansn en Muiquetten van de Soldaten, die voor &apos;t Ricdhuvs in de Wapenen getangeert ftondea : Daer na lieten fy Wijn lopen en &apos;s avonts voor &apos;t Raedhuysop de Hooy- en Oude- Aiarckt to Vreugdevuuren ,&amp;c. aenfteken onder *t tweemael li/fien van&apos;t Canon : De Cotiinckl. SpaenTe Agent de Heet van Sibenzen aadere particulieren hebben fulcks mede door de geheeleStad gedaen, &apos;c geen de geheele Nacht heeft geduurt. De Ceur-Paltfifle Bedienden komen uu van Franckfott al te rug i een gedeelte der Lijfguarde tal volgen; maet de reft fal met den Ceutvotft na Heydelberg gaen. Uyt het Holfteynffe den 16 O&amp;ober. Men fchrijft van Bronswijck, dat een Expretfe van Franckforr tyding had gebracht, dat Coning CarefiMaendag aldaer tot Rooms Keyfer was verklaert; waer op de Hertog Lodewijck met fijn Gemalin en de Princefle Bruvd na Torgau was gereyft; werwaerts de oude Hertog Antony Ulrich.die liyt Hal.A.it gereverreert was, heden (het te volgen, om &apos;r Byleger aldaer by te woonen : De Czaar wilde den 20 oock daer zijn, en presteerde&apos;t voltrecken van&apos;t Huwilijck , om dat Hy gerefolveeuijtcn eerften na tijnLeger te keeren; doch fijnCzaarfleMajtfteyt wiert voor Straelfont verwacht, wetdende voot Hem reets eenige Huyfen geprepareert. Hamburg den iS O&amp;ober. Volgens fchrijven van Franekfort atn d&apos;OJcr waren aldarr den r 1 vetfeheyde Schepen met Saxifle Arriilery na het Leger voor Straelfont gepaQèctt, en den iz door Berlijn r 2 Smeken Canon, als 6 van 12 en 6 van 6 Pont, met 60 beladen Bagage-Wagens , 14 met Kogels, 8 met Kruyt, &amp;c. Het PruylÏÏs Hof .was noch te Landsberg. De Deen (Te Attillcry is noch in Fredriksoort, en haer Vloot is we&apos;ei voor 8 dage*- geptoviandeert. Op het Lam om Coppenhagen begint d&apos;lnfe&amp;ie oock te komen : In Rosfcild heeft het n &gt;ch geen grooie noot, alhoewel de Sterfte aenvangt; en alfoo deraeefte Minifters en Dames fig daer omhouden , foo retireren fy dieper in Seelant : DePafTages over beyde de Belten zijn op i.cv:nsfttaf verboden, en een yder in Seelant moet lijn Huys roocken, op dat d&apos;lnfe&amp;ie niet verder mocht doordringen. In&apos;t Holfleynffe, ais te Stjtburg , Kahlcnkirche , Eramftede , tcc. foude de Roode Loop zijn. Te Cnpjjenhagen neemt dc Sterfte feer af, en de Burgers begondtn v. e u t&apos;famen ie komen. Van den 20 hcefi men van Carclsfcioon, dat sldaer 11 Oorlogfchepen zeyl vaerdig lagen, om Troupen na her DeeofTc Leger over te voeren; en dat aldaer 4 a fooo Matrosfea noen verwacht wierden tot bemanning van de overige Oorlog&apos;febrpen. Opd&apos;Elf ii niets gcairjvccrt.</p>
</text>
