<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Liefhebbers van fijne Tulpacn wert bekent gematkj.dat de vroege Tulpaen van Abraham de Haes verkocht fullen werden op Djngsdag. zijnde den 21 Apiil.na de Middag, ma de Zacylingen Hyaciuihen,Kroon luip;riaels bont Lof j 7 Drck-Backen,die net fluyten,voorde Vorlt en Wint; de z siften met de Bauck, hecht cn Iteik ,en Riet-Matten, om Heyningen tan te maken oforn te deckeo. Pletcr en Pavid Raket,Malulaers,fullen Oingsdag.den 11 April,t&apos;Amfterdam in &apos;t Oude Heeren-Logemer.t vffkopen een ingelegt Cabtnet van Conings Hout.verciert met witte Gout dooiwerckte Porccleyncn, bellaendein Stellen, Spoelkommen, Eegijne en geribde rotten, Bottrén Confii uur-Schotels,Tafc!bordeu,&amp;c. &gt; een cuiicus Nott&apos;ooom Porceleyn-Cabinet,zijnde blaeuae Porcclcynen met Gom,van alle Soorten; een groote Party extraordinaire curieufe fecr oude lieele cn halve Lampetten, Dtielingcn, Botet Schotels, Borden, Schalen, en andere Soorten; •Geb onide Damaften,24o Stucken Neteldoeken, eenige Stuck-.n Linnen en Servetten, gemaeckre dito : Daegs voor de Verkoping te Hen. By tfelèlve Makcla&lt;rg zijn te bekomen Vloer Tapijten,nu eerft van Si-:irna aengekomen.van 6 tot 15 Ellen lang, de breete na proportie. Den 15 en 16 Mey aeuftaende fal t« Leyden in de Boekwinkel van Joh. du Viviéby publijke Opveyling verkocht weiden de nagelate en fter Iceur&apos;ijcke Bibliotheek van wijlen den Heer en Mr. Abraham Bogaerr.in lijn Ed. Leven Burgermeefter te Woerden ; beftaen Je in feer fchooue en tare Juridici.Hiftorici.Litteratores, Antiqusrii.Scc.; alle fcer curieus gebonden: De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amtlerdam by van der Plaets cn Klumper.Haerlem van I.ec.Hage van Tliol en van Lom, Delft Buylter, Rotterdam Do:sburg,Gouda Stael, Alkmaer Welhem, Hoorn Beukelmiti,Utrecht Btosdclet en Wagens , en buyten &apos;s Lants in de voorrtaemfte Steden. Men prafrntcert.te verkopen een Gefpan van 4 fchoone fwatte Koets Paerden , zijnde Ruynen, nevens een Chelze Cales en Koets : Ytnant, genegen zijnde defelve uyt&apos;er hant te kopen, adreflere fig tor Hoorn ten Sterf huyfe van de Heer en Mr. Nicolaes Minnes vooi den 11 April, zijnde Dingsdag, op welcke Dag men defelve anders by publijfke Opveylinge, &apos;s Morgens ten 10 uuren, fal verkopen. Joh. Staets en J. Staets de jonge,Makelaers,fullen Viydaj.dea 17 April,&apos;s Avonts ten 5 uuren,Akmftctdam in &apos;1 Nieuwe Hetren-Logem:«t verkopen 15 Latten Rigafe,nevens 54 Latten Coriingsberger \*ecd-As,en omtrent4oVaten befchaJigde Chriftiaenftadfe Wced-As. - • Manen Koelenburg.Makelaer t&apos;Amfterdaro.fal Saturdag.den 18 April,&apos;s Moigens ten halt 9 uuren, veikopcn 15 fware Molen-Affen , waer onder 1 a 35 Duym vierkant i 140 Eyke Planken, van 2, 3,4 en 5 Duym; 10 dito van 7 Dtiyni, heelbrt&apos;et; 10 Gteene Molen-Roeden; 40 &quot;Greene 4 Duyms Planken,extta breet ; 990 Greeneßalck-Deelen.vtn ten een vierde tot 3 Duym 54500 Denne Balck- Deelen.van t, r enen vierde, 1 eneea half en 2 Duym 558 dito Vuure.van 1,1 en een vierde, len een half en 2 Duym; 300 Greene Deelen, lang 13 a 14. Voet, dick len een vierde,t en een half} 2 Duym 1450 Greene Ribben, van 2a J tot 6en 8 5900 ditoßiggels.van 1 en een halfi 2 eneenhalf tat 2 a jj 4000 foo dubbelde als enkelde Balk-Latten; e.n Party Schalen, &amp;c. &gt; foo als defelve daegs voor de Verkoping genommert fullen leggen aen de Molen de Samfon buyten de Riem-Poort. ® Tot den 20 defer noch Loten in de Loury van Nieuwendam, ï 7 Gl.; treckt den 27 April, of de Wed. Hanius fal 500 Gou Je Ducaien aen &quot;d&apos;Amft. Gcref. Diacony verbeuicn.en 10 Gl. voor yder Lot uytkecren; is voorfien met 1 Ptijfen a Ücoo, 2 a 4000, 2 a 200 a, 15 i rooc, &amp;c. IndcLotery vanOoftgraefdijk.van 20G1.,is voorfien met 1 a 25000,1 a 1200c,2*a 60c0,2 a &gt;000,2 a 2000,20 i 1000,flcc.» dit remarcibel is,fullen de Loten maer tot morgen Avont te bekomen zijn ; en de Trecking den 27 April gefchieden. DeLotery van w otmer, a 6 Gl.,fal compleet trecken den 20 April, ofde E. Regenten fullen 1000 Ducatons aen d&apos;Amft. Geref. Diacony- Aimen verbsuren.indiendeTreckingop Dingsdag,ien 28 April,niet voortgaet. De Inleg tot Satjtrdag.den 18 diio. • Tot hedea noch Loten in de Lotcry van Egmont-Binnen,Rinnegum en den Hocf,a 5 Gl.,fonderNiet*i,de laegfte Prijs 5 Gl.,en boven die» loot m*n na Prijfen van 5000,5000,1500, veel van 1000,400,200,100 Gl.,Sce.; trekt niet andere als compleet den April. DeLotery van Winkel,i 50 ft. &gt; trekt den 1 Mey ,of de Wed, Haniui fal 1000 Gl. aen d&apos;Am&apos;J. Gcref. Diacony-Armen verbeuren, en 5 G&apos;. voor yder Ltft uytkeren.inlien den 26 dito niet trekt: Hier loot men na Prijlên van 6000 G 1.,4500, iooc,ioco,&amp;c. Tot den jo Ap-i! Loter. De Inleg en Overtekening ia de Loiery van Goederee wert voor &apos;t laetft gedaen tot den 25 defer; trekt compl&lt;;ct den j Mej-.of deDircftcur» fullen ioco Gl. aen deLeydfeen Amft. Diacony en 2 Ducatons voor ydet Lot betalen,fo deTrecking den 20 of ió Mey niet voortgaet. De Lotery van Sehermethorn.a 8 Gl.,fal by Amflerdatn compleet trecken den 1 Mey, met 2 Piijfeni. 15000, z a 8000, 2 34-00,2 a 300&apos;. i \ ï000,4 i 1500,24 a 1000,5 cc. 54 Nieten :De Loten .otden 25 April: De Conditiën zijn by F. Hanius&amp;c. in &apos;t kltyn te bekomen. Hamilton en Blank verbinden fig uyt te keten acn d&apos;Arafl. Geref. Diacony-Armen een Boete van 3000 Gl. en*2 Gouds bacatons voor ydet Ingelegt Lot.inj-eval de Lotery der StadTur.rerent niet den 28 defer ofeer getfocken wert: De Loten zijji nóch »onr :o Gl. te bflemen. De Lotery van Gieflèn.van i4öooLotes a 6 Gl.,treckt compleet of m*er aen den Overtoom in de Herben; de Valck dén 27 Aptil.ofA. van Damtw en A. van Onnont verbeureo 1000 Ducaten, ioditn de Lotery niet tteckt den 8 Mey. De Inleg en Overtekening rot den 25 April. Gedruckt rot Hitrlem, byABR AH * M Ca STELE YN &gt;Stads-Drucker, op deMawktin Blyc-Druck. Den 14 April, 171 u</p>
</text>
