<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijeken.</title>
	<p>. . . M&gt; , # &apos; * &apos;1 Weinen den i April. Seiifulach Aga , dis den 14 February tnet 10 Perfoonen van Conftantinopolen hetwaerts vertrocken is, weit noch alle dag te gemoet gelicn: Oock veiwacht men den Cardinael vin Saxen Zeyts voorde Feeftdagen uyt Saxen alhier terug. Tot noch toe is aen dit Hof geen Promotie gelchiet: iijii Key!crli|cke Majeftcyt wilde alvoorens met den Opper-Kamerheer Graef van.Waldlteya wegens d; Promotie van de Kamerheeren , en met den Hof-Cenceiier Baton Scylcr wegens die van de Geheymc Raden fpreken : Men gelooft ondertuflehen, dat de Promotie in weynjg dagen i&apos;cfcetlijck lal vooitgaen. Men verneemt, dat de Stad Muhlfcaufen aen fijn Keyfetlijcke Majefteyt beric&apos;it heeft, dat fy wcge.is de in Nider Saxen lchijnende Conjun£tutennodig oordeelde, de Proteóèie vanhaer;Stai</p>
	<p>met Ceur-Saxente veranderen en aen fijn Ceürvorftclijcke Doorl. van Bronswijck-Lunenburg op te dragen. De Generael Heyftertfaet defe Campagne we&apos;er in Hongaryen ie commandefén , all&apos;oo hy. het j lelve Commsndemcnt uooyt heeft vetlaten ; macr alleen door Slekte j verhindert is geweeft, voorleden Jaet in &apos;t Velt te gaen. Volgers i fchrijvco van den 20 Macrt van Offcn was de geheel? Keyferlijcke Ca- J valleiy , die aen decs zijd&apos;; de Theys geftaen had , nadet aen CaflTchau | getrocken; uyt welcke Plaets de Ccmzzen, niettegenftaende gegej ven Notificatie van Stilftant van Wapenen , op de Dorpeo Broot en I andie Saken waren komen halenjmaer fy « ierden 2 mael te rug gedre| ven, zijnde de Razziaenffe Collonel Jenai van onfe zijde gclhcuvelt: ! ijl men noch liiet weet, wat&apos;er vatv&apos;t Accoort ruet den ftagcrrcy fai I werden , heeft het Keyferlijcke Hof gerefolvecrt, de noch niet gerecupereerde Plaetfen in Opper Hongaryen aen dees en geen zijde de j Theys van de Lente met alle emft t&apos;attacqueren tn in te nemto; tea i welcken eynde feet veel Canon , Ammunitie en Proviant continueel !na Hongaryen wert getransporteert. Eergifteren is.de Ritnieeftet | Konig, den 15 paffato van «atceiona verttocken , hier aengekomea | met Blieven van haer Catholijike Majefteyten voor&apos;t Keyferlijcke Hof: Aldaer waren i 2 kley»&lt; Koopvaerdersgearriveert, en met de: fel ve had men bericht gekregen, als of dc geheele Geallieerde Vloot | by Deniafoudegelienzijn&apos;. i Landaudeti7 April. Het&apos;,laetft uytgetrocke Detachement is giftt. I ren onverrichter faken te rug gekomen : Het voornemen was, om den } Franfien Partifan Kïeinholtz, die voor Kirngeilaert heeft, te lichten; doch hy had lig al geretireert. Hed;n fal de PrinsCiiriftoffcl van Dut-1 lach van hier na fijn Pottering gaen. ■ „,MentzdenB April. De Ceurvorft fal fig in een/ge dagen oa de j Aiierlunen Pfalz begeven en óofTeiïïe van een Hcerlijckheyt, die hy i v.oor Boccoo Gulden gekocht heeft en waer in omtienr 6000 Onder» ; danen zijn&apos;, nemen. De dag van de Marfch onfer Troupen na Sile, fie.n rot de Neutraliteyts Armee is noch niet vaftgcllelt. • j , Franckfort den 8 April. De Ceur-Pjltlife Twupen, diedaerbo- J&apos; en overwintert hebben en na dc Nederlanden gaen, zijn io volle. ! marfch; mier het h»lve Regiment te Voet van Lybeck met 2 andere Batuillons blijven aldaer, om mede tot het hanthaven van de Neu| tralireyt in &apos;t Noorden na Silefisn te trecken. De Franfle Officiers i uytd&apos;Elfas na Vranckrijcl: geweeft, komen te rug by haer Regimenten, die in featflechtcn ftaet waren , alfoo de Soldaten geen Geit of Monture hadden : Uyt Bourgoodien fouden figeenige Troupen bo- I ven Bedford gemoveert hebben; doch het fchijnt noch niet, datfy. | foo fpoedig haer Armee fulle» formeren : Te Straetsburg werden ia d&apos;aldaer byeen gebrachte lsdigé Scheptn a&apos;lderhandeMaterialen tot Bruggen gelegt. .. , .. Dufleldorp den io April, pingsdag is on(c commandèténde Ge-, nerael Graef van Naffau-Weylburg te Poft na fijn Slot aen de Labo vertrokken :De Hertog van Argyle is metverfcheyde Enge!(Te Officiers alhier gepafleert , om de Rcys over Italien na Catalonien voore te fetten. Maendag fullen onfe Troupen uyt de Gulickfe Steedjes heswaerts opbreken , om met degeene, die men uyt de Paltz verwacht, door fijn Ceu&apos;rvorftel. Doorl. gemonftett te werden, en vervolgen» de marfch na de Nederlanden aen te nemen; eo men mnectat, dat&apos; dc Bagage van de vaii boven komende Troupen reeta ia &quot;t Gracffchap Hacl-.enbcrh gearriveert is. x . Ceulen den 10 April. Ding&apos;sdag is ,&apos;t Heffen* Caffel» Regimettc GuardeteVoet tot Mülheym den Rhijn gepafféett eneergifteren vaa&apos; daer verdet over Brauweyler na de Nedetlaoden getrocken ; zijnde gifteten morgen dat van den Erf-Prin» té Voet gevolgt, waer vau7 Coropagnien hier en j tc Mulbeytn over deo R(ii)ti gegaenzijri : sf houden goede ordre : De Soldaten raogea niet. in de Dorpen gaena rta« naoeten alora camjsrea. Zeden ctnigê dageó&apos; zijn reel fchcgca</p>
	<p>.*&apos; I - y • , (&apos; &apos; • x itet Schepen; dacroodcreeaig* xoo Sttitfers, ta beneden gepa{r*crr.\.| Eerjirteren zijn de PiuylfifeTroupen «yt dit Aetts-Vticht opgebro- , licu , om na de Maes temarcherea.&apos;Gilteren is de Prins vanwirtein-,, berg hierdoor te Poft na de Nederlanden («cpifleett. De Gedeputeerd?&apos;* den&apos;vaa &apos;t BisdqmOsnabrugi&apos;c&apos;bevinden 1.-g noch teCob!entz,en heb- • benaldacrfchooiiePrefentcn van fijn Ceurvorltel. Dooil. vaftTrier.? tin.fangen.dic ftetk verfogt wiert.om een tout naOsnabiugge te doen. Lti/cl&lt; den 11 April. Do Pruyflifle Troupen zijn door Kocrmont, en van di:t door de Kempen getrockcn : De ordres zijn gekomiji, daraldc I&apos;roupen van de Maeskant morgen na Tongeren moeten ©pbr.kcn : Men Iprecckt, dat de Geallieerden wel e:n vliegent Leger te Waveren tnochtea foimeren. De 3 Compagnien van &apos;t Regiment van van d:r Nath, van welcke de Franffo in onfe Voorftad de l&apos;aeiden plicht hebben.zijn gifleren na Maftricht getrokken, om andere Paerdea ie bekomen,en verdei na &apos;t Leger te irecken. den 7 Aptil. De Fregatten,voor eenige dagen na de - Oo!l-Zie Releylt, hebben voor de Rh:ede verfcheyde Schepen van ~dc Swvdie Vloot ontd:ckt,e!&gt; fulcks van B Jtnholm herwaerts berigc 1 Zeden heeft men bevonden , dat het een Esquadre van 18 grooteen j kleyneZeylen is, die fleick bemant en vah alles wel voorden zijn; J derhatven aibeyt men nacht en dag,om ten eerden etngelijcke Macht } in Zïe te brengen : De iosooMan Deenfle Troup:n,die in Hollteyn ( tullen büjyen , zijn reetsbenoemt; doch d&apos;overigc(henna Dcne- 2 «nareken te komen; mier niet eerder, als dat men fiei waet het Gras- c faus Corps na toe marcheert. Op de Lantdag te Stockholm ontftaen \ veel S wat igheden,wijl men degroote Gdt-Sommen, aie tot deVloot 1 en anHere Krijg3nooiwendighedeo vereylcht werden, Dist uyivin- &quot; den,kunde. I &apos; Hamburg den 10 Apiil. Do&amp;or Krumholtz is den 6 van Haarburg ] naHimeleii in fijn eeuwige Gevangenis gebracht. Gifteren was de &lt; Raed nevens de Burgery vergadert, en aen hacr is van&apos;de HoogeCom- I miilie het Hooft-Reces voorgeftelt, om het te confiimeten; maer j de Burgery heeft het (êlve aen de feftige en 100 Mannen gewefen , oin ] hjerfentimenrdter optelnoren: Vervolgens fal het weer in de Bur- ] gcry komen , om het felve na ie fitn en een Refolutie daer op te ne- &lt; men. De Meckelenfeurgfe CommilTie tal den 17 hier weer beginnen, i De Holfieynfe Minifter.de Gratfvan Rever.tlau, is gifteten hierdoor 1 na Weeiien gepaiTeert. lo&apos;t Hollleynfe het fi men deMonftering over &lt; de* Regimenten begonnen. De Graef Culdenftsrn is van Staden na I&apos;omeren De Koning van Denema reken laet alhier veel Backets Knechts ftuuren , om Broot voor fijn Leger en Vloot te backen. 1 is de RacdslieerADkelraan begraven, ea Dingsdag weder &lt; ,• in tijii plaets tot Raetsheer veikooren de Heer Mauias van Wefel.</p>
</text>
