<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>, Parijs den 24 Maert. De Brieven v»n den 11 defes .van Madrid v melden.dat door 5 Couriers,die op een tijt van Cadix vCrtrocken waren ,om het eerft te Madrid te zijn, de tyding gebracht was, dat de &apos; Flotille van Mexico eyndelijck den 2 defes te Cadix gearriveert was, beftaendè in 4 Spjenfl&apos;e Schepen, waer van Don Andre de PezVice- Admirael van Mexico, de Capitana congnandeerd: &gt; 4 van St. Malo, als de Profond,&lt;!&apos; Apollo.de Triumphant en noch een,en de jOoilog- &quot; fchepen de Triton en Apollo,allc rijck geladen : Te Madrid had men h;er over Vreugdetekenen bedreven, alwaermen alle bedenckelijcke Mefures blijft nemen, om de Monarchie tegeg de gedreygdc Invalïe te verfekeren j en men was met een nieu Reglement voor het Gouyer&apos; netnent der Zee-Provintien befig : &apos;t Gerucht loopt, dat Coning Philippus de Campagne in Arragonfal bywoonen, en 4 Lt. Generaels, als de Marquifen de Villadarias en Valdecanies en deGraven de lasTorres en d&apos;Aguilar.genomineert heeft,om onder Hem te dienen:Meu voegter bv.dat fijn Troupen in 2 Corpfen verdeelt fullen werden: Het eeue, beftaende in 2ocoo Man te Voet en 8000 te Paert i verfamdt lig tusfchen FragaenMequinenja, en het andere, beftaende meed uyt Militie , lbude de Frontieren van Valencia en langs de Kult bewaren, om het Volck in gehoorlaemhcyt te houden : De fware Regen Vertraagde ■di Marl&apos;ch der Troupen. Op de frontieren van Portugael begon de nieuwe Fortugeefle Geneiael de Marquis de Villaveiae de Qnartieren ie betkhtigen en de Reveus over de Troupen alom, te doen; &apos;t wclck oock in al de Spaenfl&apos;e Plaetlen was géfchier: De Tioupen,in . Andaluiien en Galicien geworven,marthterden na aeMarquis de Bay, die ten eerden fijn Leger moeit formeren , 100 dat men in &apos;t kort lal t hooren , dat de Campagne in Spange aen alle kanten gcopent is. Uyt de Levant heeft men.dat de Turcken een Neutraliteyt in d ie Zeen tusfihen de FranSe,Engelfle enHollanders gepioponeert hadden j dat de Saeckreets door de Franfle en Hollanders geapprobeert was , maet dat de Engelll&apos;e lulcksgejefufeerthadden , &apos;t &apos;t verlies vaneen harer Schepen,genaemC de GoudeLeeti, had veroorfaeckt, alfoo het felve door 2 Franffc Schepen genomen, en te Smjrna opgebtacht was.</p>
</text>
