<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>■JL Apcls den 4 Maert. c Uyt die Riick fijilcu iKsjr.ferlii.cke Rc: gimenten., als een te Paert en een te Voer, voot het acngaeiy van de Campagne na Lombardyen m ircher-en. Der 5 n-1 gelde «1 holUntlè ; 100 Oorlog-als Transpbrtfchèjien ,&apos; te Tarante geartiveert, fuljén 103000 Atuaden Granen ot&apos;Haver hdcu. ïïe i Oórlogfchepen , te Reggió aênjekomèn, hebben ecü &gt;ranlTe rariaen,&quot; tr.et Granen van Stnuna r,a Provence gaende, gcliomen. &apos; Den 1 j tal men den Breeden Raed veigajeren , om aUe Revenuen, zederr het Jaec IÓ4S aen de Krijgs-Kas coegewefen, uier in &apos;s Ooni ig&gt;- Schitkiit te doen brengen. ,* 7 &apos; :*&apos; s;&apos;, Romi den 8 Maert.&apos; ■ Dingsdag is het darnevai geëyndigt : Het felve i» vol van Divertiflemeaten, foo van Comaedien als ieftijnen en Masquerades ; geweelt. Wijl dit Hot&quot; verneemt, dat de Keyfer de I&apos;ietentien van den Hertog van Modena , lijn Neef, op het Hertogdom Fcrrara, Comichio en Ncder-Roinagnola, als Alodiale Goederen van dat Doorluchtig Huys.wil Itaende hotiden , heef. mcngeprofoneort, om tot een Accoort te komen , mei het betalen van 50000 Dubbloencn aen lijn Hooglieyt, op dat Hy lig dai*r van konje bedienen tot het kopen van_&apos;i Hertogdom van Mirandola , &apos;t geen door den Keyfer te koop géitcït is : Tcntijde van den Hertog Alphonfus d&apos;Ellé ; Vader vin de gewefe Coningin van Engclant en Broeder van den Vader der regeerenden Hertog, wierden oock defe Pretentien gemaeckt, en itonden op &apos;t poi;u van&apos;atgedaen te werden met het betalen van een grooter Souime, 100 de onverwachte Doot van dien Prins met hem dele importante Saek niet begraven had.Giiler morgen wiett de Heer Molines in al lijn Ampten heritelt. .• • . Turin den 11 Maert.&quot;&apos; Woensdag avont arriveerde hier een Courier ityt den Haeg, afgefonden door de Minifters&apos; van fijn Coninkl. Hoog-- &quot;heyt met tyding, dat de voorde Plcnipotentiariflen van . Vrauckrijck aldaer geaccordeert waren,om op de Frontieren te komen tot het tra&amp;eten &apos;over &apos;t &apos;jyfte Articul van de Preliminaire Vredens- Pointen : Sijn Coninkl.&apos; Hoogheyt degécheetde Saturdag een andere Courier na den Haeg, en vertrock Sondag namiddag met de Hertogin en Princen luer Kinderen na la Venerié, óm aldaer tot de Vooitijt te blijven &apos;: Den lelven dag reverteerde hief van Milaen de Heer Chetwind, Envöyé extraordinair van haei Groot Brittannile Ma jelleyt aen &quot;dit Hof, hebbende de Saken, om dewelcke hy detwaerts gegaen was, Verricht,en ging gifteren na la Venerie, om fijn Coninkl. Hoogheyt te laluëren : Myloid Rocaefott is met hem niet te rug gekomen.&apos;Te Genoua zijn met een Engels Oorlogfchip van Barcelona vetfeheyde Keyferl. Officiers overgekomen , om de Recru:cn van haer Regimen&apos;tea te gemoet te gaen Defelve komen uyt de Keyferl. Erflanden en &apos;zijn reets ver in&apos;haer Marlch 11a Final geavanceert, om aldaer nsCatalonien geëmbarqueert te werden. Deler dagen is veel Sneeu gevallen , &apos;t geen de Wegen op &apos;t Gebergte impra&amp;icabel gemaeckt heelt. Milaen den 14 Maert. Dc Heer Litta hout fig in de Naem van den Generael Znmjungen noch te Genoua op, om de Contribtuien , develcke die Republijck moet betalen,in te vorderen. Schoon de Graef Granieri alhier by den Biilchopvan Vijfkercken fleclu lucces in fijn Verrichtingen heeft gehad, en derhalven na Turin gekeert is|, foo legt men &apos;hier nochtans, datEngtjant enHollant den Hertog van Savoyen verfekeren,&apos; dat dc Keyfer Hem het Laut, &apos;t geen by deTraüa&apos; ten belooft isaftreden fat. Het Koninckrjjck Napels is op 400000 &apos; Ducaten getaxeert, dewelcke tot het overbrengen van &apos;t Catalanifle Secoltrs gedeftineert zijn,en herwaerts gebracht werden.</p>
</text>
