<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Gent den z6 Maerr.&apos; Den ij lijn t&apos;Ooftende ingekomen ij Engelfle Koópvaerdyfchepen,onder Convoy van 4 Engelflfc en 2 Ooiten- &apos; dille Oötloglchcjien van &apos;t Lant, als dc Capiteyns de Moot en Hu- j bélet, die &apos;s andetendaegs een halve Gaiey van Calais namen. Alen i fiet Bticven van den 14 van Matfielje , dewelcke melden, dat d&apos;Elen- \ dedaeronbcfchriiffelijck was geweetij dat door een quade Sieckte, apparent nyt een fiecht Voetfel omftaen, zedert November meer als j 3000 Galey-Boeven en een menigte Volcks, fooindie Stad als daet omtrent, geftorven waren; maer dat de Sicckie nu begon op te houden,én de Granen afte flaen.Maendag was de Collatie hier vergadert, en refolveerde, dat het geen haer van wegens dc Magiftract is voorgehouden, niet is voldoende de RefoJutien van de laetfte en andere</p>
	<p>: &apos; •v&apos; &apos; &apos;i. , Td* *&apos;*• &quot; &apos; &apos; * *&quot;*• vooigscnde Collatieri * eniat alfoozcderrdelüetfti vlö wfgeiis &lt;fè Hooft -Collegien der Siid Brugge en &apos;t V»ye acn eenige der coiUtid geinfinueert was feker Riqucft ,gej-refen:ee;t inden Raed van Vlatndercn, oni te bekomen Commifite van Injmie j t&apos;eeneroacl qtnlijofc * en tegen de Liberteyt van dit Corps, van wiens Conduite de kenni» aen nieimnt als fijn Majï foude completen, die niet als eeri AAncflie heeft verleent, en boven ditn niet gedient is geweeft van den Ra cd van Vlaeudcren in &apos;t laten nemen van ecnigckcnnilïc, nopende de Sur. prife deler Stad j fy verfoecken f dat fonder iijt verb&apos;es aen fijn Majcfteyts Raed van State, en daer het nooJig is.keiinis fal werden gegeven en Redres verl&apos;ocht; verklarende,foo haelt fy in dit en alk vóorgaende VerfoeckiH zijn voldaen , en&apos;t Odtroy op den T.ixd&quot;Office toegeftaen , een Soinme van jooort Gulden te lullen laten lichten. - Bruflel den 27 Maert. t Maendag namiddag patieerde hier eenCouhiervan de Franflè Plenipotentiariffen, gaende na VerfailJes é&apos; Werwaerts defelve zedert door i andere gevolgt is} fonder dat men iets van den Inhont liarer Depeches kan weten. De Geallieerde Trouperi •ebben ordre bekomen, van lig vaerdig te hpuden, om den 10 AptJ te-marcheren, weshalven d&apos;Officiers haer Equipages in alle fpoet io ftaet doen Itellen t De Troupen fullen cantonneten tot dat d&apos;Artnee lig fal formeren, om d&apos;Opetatien te beginnen j en, wiji&apos;er noch geen Gras voOr de Cavallery fal zijn, ftaet men haer drooge Vourage uyt de Magalijnen te geven. , -&apos;A &apos;s Gravenhage den 27 Maert. Menfegt, dat het d&quot; Affaires van&apos;t Noorden én de Keutraliteyt van de Steden in&apos;t Rijck conccrneerr, waer over de Minitters der Geallieerden gifteren avont van 6 tot over 8 uuren met de Heeren luer Hoog Mog. Gedeputeerden in de Treves- Kamer inConferentie zijn geweeft: Haer Excellentien waren voor het aengaen van de Conferentie eenigen tijt bjr den Lotd Townfend. Wegens &apos;t overlijden van den Graef van Ooft-Viieüant, Lt. Generael Van de Cavallery, is aen haer Hóóg Mog. Notificatie gedaen. Morgen ftaen de Heer» Staten van Hollant cn Weft-Vrieflant van eenige vacante Militaire Charges te disponeren : By de Heeran haer Ed. Gr. M»g. Gecommitteerden zijn defen voormiddag eri van avont diverlïe Befoignes gehouden i De Turckfe Chiaus, geaccompagneert Van de by lig hebbende TurckfeCoopluyden cn Tolck.vetfcheen ter felver tijt tuflchen sen 6 uuren met twee Caroffi» ten Hove, en is met haer Ed. Groot Mög. Gecommitteerden in een van de Vertreck-Kamers eeni. gen tijt in Conferentie geweeft j ntfn meent, rakende devoot dees gcleyde Coinmiffie tot het reclameren van een Schip of Schepen, in de Middcllantfe Zee of in d&apos;Archipcl genomen. Amftcrdam den&apos;2B Mae*. Her Engels Schip Lac Hosptul is van Porto Mahon tot Barcelona aengekomen. Cap. Daniël Sandertfen en Gab(iel Bylevelt, wiens Schepen tot Toulon zijn opgebracht, zijn in Perfoon met een Vaertuyg te Livorno gearriveert j zijnde Mr. I&apos;Aigle &apos; eti het Schip van Cap. Sandertfen, dat doorhem verovert en oock ter Caep is u&gt; tgeruft, weder van Toulon terCaep vertrocken. Woensdag is in Teflel geariivetfrt het Schi£ de Spier, Jan Does,van Seudresj eta Donderdag deZem-Galcy, AdriSen Binkes, van Zanten. De Schepen van Claes JanlenWouterfen,van hier na Aelburg.en Frans Reynd&amp;rts, van hier na Coningsbergen,onlaqgs vertrocken,zijn beyde voor ontè Wal door de Duynkercker Capers genomen. De Heer Jurriaen Eeeis, mede Lid van &apos;t Ed. Mog.GoÜegie ter Admiraliteyt alhier wegens dé Stad Edam , is overleden. &apos;s Gravcnhage den 28 Maért. Alhier bevinden haer eenige Gecommitteerden van dc GeinTeieflcerdea inde Groenlantle Vaert of Walvisvangft. De Heeten Staten van Hollant en Weft-Vriefiant hebben van middag van de vacapie Militaire Charges gedisponeert; de Heet vjn Ma q iet heeft liet Regiment Wileti bekomen : De Lijft van dr geëligeerde Itaet van daeg of morgen daer van uyt te komen. Het leggen is, als Qr haer Ed. Groot Mog. morgeti voor eenige dagen wel ! möcluen fcheyden. De Ttitkfè Chiaus ftaet van avont weder Confe! rentte met de Heeren haer Ed. Groot Mog. Gecommitteerden te heb&apos;-. ben. Het Volqk van &apos;t genomen FranS Capett je of Opgeboeydr Sloep, ; daer onder üivetfle Officiers van opgelegde Capers,is heden vanSche- &apos; i velingen hitt door na d&apos;Admiraliteyt tot Rotterdam gepalTeert. De Heer Pellers heeft vanmiddag wegens de Provintie van Utrecht ter Vergadering van haer Hoog Mog. Seffie genomen ; De Hertog van Wirtemberg heeft daer na als Generael,en de Heer Cronftrom alsßrigsdier in gem. Vergadering den Eed afgelegt } gelijck oock de Heer d&apos;Hubevt als Raedsheer in den Raed van Vlaenicicn , redderende tot Middelburg in Zeelant. . •</p>
</text>
