<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Weenen den 1j Maett. Na dat liet Kcylcili jcl&lt;e Hof den Dr. Mat* thix niet als Gedeputeerde van de Silefiflc Standen heeft willen aennernen, wijl hy uyt Sweeds Pomeren geboortig , en al te flerek aen den Baron van Stralenheym geattacheett was , hebben nu de Euangeliflc Standen 5 andere Onderdanen uyt haer Lant voorgeflagen j echter wil men dit Point van d&apos;Altranlta:le Conventie niet vervullen,allo men oordeelt, dat het d&apos;Auihoriteyt van fijn Keylctlijcke Wajefteyt niet kan dulden, dat&apos;er een Gedeputeerde vau fijn Onderdanen,geli jek ais van vreemde Mogentheden, aen fijn Hof (oude refidtren , en dickwilsßeligions-befwaernilTeii inbrengen:Oa:r en-boveu verneemt men uyt Siletien, dat op de Plaetfen, daergeen openbare Godsdienlt toegedaen , en d&apos;lnwoondcrs 4 a 5 Mijl ver afgelegen waren, de Roomfle Schooïmeefters door middel van een on:tangen Prefent van de tuangelifle Onderdanen verwittigt hebben , dat&apos;er Euangelifll- Schoolmcdlers nevens haer geöclt, en de Euangeliflè Jeugt in de Cathechismus onderwefen wiert ; doch als- &apos;t gemelde Prefent op d&apos;een en d&apos;ander Plaets.niet ter rechter tijt betaelt wiert,hebben deßoomffe Schooïmeefters by hét Ópper-Ampt teßreftau aengetooiu.&apos;t geen men tot nu toe met oogluyeking heeft geleden ; waer op een Decreet afgegaen is, dat alle fulcke EuangeliflTe Schoolmeesters ten eerflen afgelchaft fuilen werden. De Prins Eugent van Savoyen fal na alle apparentie noch voor &apos;t cyude van d aenftaende Weeck van hier na Holfant vettrecken.en fijn Reys over Berlijn nemen ; alwaer men hoopt, dat fijn Hooghcyps prefentie van een goede uytwereking voor liet gemeene beft fal zijn. Voor eenige dagen is uyt Italien gearriveert een Officier van het Saxen-Gothafe Auxiliaire Corps, oin roet het Keyfetlijck Commiflarim- afrekening te doen. Gilleren is de Cardiriael van Saxen-Zeyts van Presburg hier gerevertcert, en integendeel de Gcnerael Krijgs-Commifliiris Graef Schlick derwaerts- vertcockcn. Den fclven dag is hier we&apos;ereen Courier uyt Portug-iel geairivecrt, over de voorgevallen Disputen omtrent fckere Voorrechten van de publijcks Minifters aldaer. Van Arath wert van den 18 paflato gefchrcven, dar d&apos;Overfte Tckelv met eenige RÉzzi.iner» op een geluckige Party was geweeft, en van omtrent Debrezin oyer de jooq ftuks Yce tot Biijt bad medegebrafht. Van Gran heeft men,dat dc Ragozz*, niet fijn Córuzzen en Polen by Arquezaller ftont, en aldaer in ceé Krijgsraed beilootcn had , noch een Battaille irlet de KeyièrU&apos;e te »a--gciij inaet nadeir.ael de Hongaren in&apos;de laetlte Actie heteerït de vlucht genomen , en fuleks mede in andere Partyen&apos;gedaen hebbcnj bad men gfrclblveert.dat foo in eenige A£tiè d een of d&apos;andere Natie cerlt de vlucht nam , door d&apos;andere vervolgt en rieergefabdt Ibudc werden.» Men verwacht in het kom dén uytflag van *d Onderneming des Generaels Leffelholts, die Esperiesis gaenattacqueren. Uyt tiongaryen zijn groote klachten tegen de Muscovife Tioupcn by dit Hof ingekomen, aifoo (y het Zipzerlunt loodanig van Sublicentie uytputten, dat de Key;erfle vte(ên,van haer Pollering daer omtrent te lullen moeten opbreken. Brieven van Conllantinopolen melden/dat d&apos;Ottomannife Porte in &apos;tTuyghuys de begonneKnjgs-Arbeyr eenig. fints had geliispendeert, maer nu weer dag en nacht daer inedï continueerde : De Primo Vizir en deCapitcyn Bafla hadden veel Scheeps- Capiteynen gekolen, die in cas van uood fouden dienen : Men equipeerde Op nieu j i groote Schepen ,! belui ven dc 40 Galiotten : Alen geloofde , dat daet van 11 in de Swarte en de relt in deW&apos;itte Zee fouden uytlopen Tot defelve wiert het Krijgs-Volck uyt Agyptea-verwccht: By de Dardanel fouden 4 Franfle Schepen,met groote Ankers e i Zeyldoeck geladen,aengekomeA zijn,om dat Goet tegen Granen te vernegoriëren: Te Scio en Aletallino bevonden lig veel Franfle Schepen, om Granen te laden., f. _ • , . I Regensburg den ao Maert. Gifteren vroeg is de Ceur-Saxifle Ge„ G&apos;aef var* Werthetn, na ontfangen ordre van VHof, daer quant .Vrede of niet, nut 3 Polt-Chailcn n* &apos;j Gravenhage vertrocken :Hy j heeft tot lijn Equipage +ooo&apos;. Specie Rijcksdaelders, daer en-boven . JOOCO Rxs. in Geit, en noch een ditrgclijcke Sommerin Willelbricven ontfangen: sijn Suite .n&apos;s Gravenhage lal in 60Per-100nep beltacn : iijn Excellentie hielt SondagjniijaQuartier noch Euangeliie Conferentie j waerin gerefolveert wiert, aarwijlhec met&apos;de Rijcks- Deputatie noch een ver uytfiende fseck is, men onder, tuflehen de ii) den Haeg aenwefende of noch verwacht weidende Minilters van de Euangelilfe Rijcks-Staiiden authoriferen en volmachtigen wilde,om ais Gedeputeerden van &apos;t Corps de Saeck der Euahge - Ijle in &apos;t Rijk by deVre Jenshandtliog ter herte te nemen, van &apos;i bcloap der Saken van tijt tot tijt aen &apos;t Corp» bericht u doen, en als het vereyfchtwert, Inftruftie van &apos;t felve ia te halen : Vervolgens is ooek beflooten.fig van nu af aen van alle verdete Traftaten met deßoomfle alhier af te houden, en alvoorens te vernemen, hoe die Wctck van de Hooge Geallieerden aengclien wett. .7..1. ■«* Sturgard den 22 Maert. . By de in Beyeren ontdeckte Confpiratie loude onder andere uytgekomen aijn, dat de Verraders ter felver tijt Munchen, Augsburg en Regensburg hebben willen in Brant (teken. De . wabileen Franckile Regimenten Dragonders van Kibra.Biteyrli Oettingen en Fugger ltaen aen de Neckat, om by allé gevallen by dei hant te zt)n. &apos; fa ... •&apos;, , 0 .., , ; !, Eranckfort den ij Msert. Nadien men fekert nariclit heeft, dat de Franfle: in d Elfas veel Troupen t&apos;famen trecken, met intentie,oin over den Rhijn te jaen , heeft de Generael Gronsteld ordres gegeveri, dat alle Troupen nader Tullen aenrucken , &apos;t wdek oock gefchiet is; 100 dat d&apos;E.lmger Linie tegenwoordig met meelis 10000 Man befet tst Oockcampeert noch eenfterek Detachement by Muhlberg voor de Linie ; en men heeft alom fulcke precautien genomen, dat men voor alle Vyantl. Ondernemingen weynig verlegen is. Eetftdaëijs&apos; n^uVr 1«dffi£&quot;CUvic, aC&quot;/- ce,n Officier over Verraet gedaen werden. De H..lïïfe Officiers, die fig hier bevinden, moeten lig by verlies van haer Charges tot haer Regimenten begeven , om de Monlterimr,, die den ï8 lal voorrgaen, by te uoonen j Waei.het&apos;Heflis Corps ageren lal, weet meu noch niet recht. Vrydag is de Craef van Caftsl uyt Brabant, oock eenige Bagage van 3 Wirtembergfe Regiment:» nevens de Geueraliteyt hier acngekomen. Voor eenige dagen zirh de Geueputeerden van defe Creytz van &apos;t Creytz-Convent, te Heylbron gehouden, gereverteert. r Coblentz den 25 Maert. De Prins Eugene van Savoyen wert in weynig dagen hier verwacht, en voor fijn Hoogheyt is reets hetCeur-&lt; 5 Jacllt beitelt. De Franfle laten van Metz de meelle Artillery na Diedenhoven ven van daer verder na Vranckrijck transporteren: Haer Cavallery op de Moel&apos;el en Saai fal ten eetften na der Elfas opbreecken. . •• Geulen den 25 Maert. De Graef van Rechteren&apos;, Envoyé van de Heeren Staten Generael, Vrydag avont hier geatriveert zijnde, heeft s anderendaegs aen de alhier vergaderde .Wcftphaclfle Creyts-Standen van wegens haer Hoog Mog. de Propofiric gedaen,&apos;en haer tot het by tijts leveren van een ydrrs Contingent, en &apos;t vermeerdeten van het felve aengemaeni: Sijn Excellentie is dien middag door den Heer BiMcibceck, Miniltet van HolKint, met verlcheyde andere Heeren en Gedeputeerden vandeWeftphaelfleCreyts-Standengetrafteert , en heeft eergiltcrcr, fijn Rcjs na s GraVenhage ie Water voortgefet; om aen haet Hoog Mog. rapport van fijn verrichtingen by de Creytfen te doen. DcHcitog van Wirtemberg.Sondag van boven hier acngekomen zijnde, veitrock dien namiddag mede na Hollans Saturdag zijn hier &apos;• en te Mulheym de Keyferlijeke en .Wirtembergfe Reciuien , tén getale van 1200 Man, nevens de Remonteef-Paeiden den Rhijn gepasfeert, vervolgende haer Marfcli door dit Aerts-Stiften-t Gulickerlam na de Nederlanden : &apos;s Anderendaegs pafleerden oock 2 Schepen&apos;, met Switlèrfle Recruten. i Luyck den 2 5 Maert.&apos; Gifteren zijn de Tenten aen ons Giutnifoen uytgcdeelt, ,&apos;t welck nevens d&apos;andere op &apos;t eerfte Signad moet uyt- I ttecken. 5 Den lelven dag hebben de Ridders van St. Matuice eu Lazart I een Manifeft laten uytgeven, &gt; dat fy., de Goederen van d&apos;Armen niet pretenderen ,■ maer dcl&apos;elve aeu haer laten wMden.óni Cemraanderyea r in dit Lant op te rtchteo. r, t</p>
	<p>. * &apos; • •• - V- . &apos; - • I &apos; - - &apos;H . \ ■ &apos;r -• &apos;•&quot;•vT &lt;r~ V : &apos; Copper.hage aen ii Maert. - Het. transporteren der TrSupcn uyt HeKii&apos;.gbufi; is fónder de minfte verhindering in &apos;t gelicht dcrawéedll- Armee gelchiet t&apos; Defelve werden nu -in Zeelant in de Qjartieren gelegt : Men heefe by de Monftering bevonden, dar de Inrantery noch in en dc Cavallery in ïSoo Man beftaet, alhoewel defe laetile geen Paerden hebben j&apos; foo dat ons verlies in de Battailie, foo aen Doden als , niet bovéw de 4000 Mart beloopt : Veel Officiers zijn na Judlant en Holfteyn gégaen, om Paerden tot het recrutercu der Aivallery te kopen , en de Regimenten in Holfteya fullen van yder Compagnie 10 a 1 ï Man herwaerts feilden, óm de Troupen te completeren : Men heeft de Patenten uytgedeelt, om ; Regi-, Infautery te werven. Dc Deenffe Armee in Noorwegen treckt figbyeen, om in Sweden in te breecken en een Diveriie temaken. Men arbeyt nacht en dag aen onle Vloot, die tegen den 14 April in Zee fat gaen. De Sweden armeren oock, en fouden te Carelskroon 11 en te Gottenburg 10 Oorlogfchepen uytruften, Sijn Coninkl. Majeftcyt heeft aen den Generael Major Dewitz de Ridder Ordre van Dennebroken geconfereert. Wegens de generale Uytwifleling der Gemee- 1 nen mocht wel in&apos;t kort een Cattel opgerecht werden. Deivluscovife Arobaffadeur foude aen onfen Coning 6000 Man te Voet en 6000 te. &apos; Paert geoffcreert hebben , ingeval wy defelve uyt Courlant afhalen. Berlijn deu &gt;2 Maert. Den 10 is d&apos;Etf-Piios van helTen-Caflel hier gearriveert. Dingsdag weit de Prit» Eugene van Savoyen van Wemen hier verwacht.</p>
</text>
