<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DeEd. Mot. Heerende Gecommitteerde Raden ter Admlraliteyt in Zeelant fullen op Vrydag, den 4 April,l7lc, &apos;s morgens teil ro üuren, • binnen VlilTingen in dc Herberg de Byenkorf publijk veikopen, ten piüfijie vin dé daer toe gerechtigde,omtrent 106 Vaetjes fo groot als kleytl lang Rofijn,Bo heele Booten met Syrcfche Seck,3 &lt;j ditohalv,ro I&apos;oiten foete Oly, cn weynige Party inet Olijven j alle geloft uyt Het Schip dc St. Anthonydi Padua tl Anime, door Capit. LcynJanfz., commanderende&apos;t Fregat de Jonge Abraham, in Zee verovert. Donderdag, den 10 Aptil, falmen tot Haerlem op deZael van &apos;t Princen-Hofverkopen Caflfaes, Felpen, Ttijpten,mitsgaders onvecWerckt? Stoffjgre en Gerectfthappen.tot die Fabrijcq behoiendc; nagciatcn by Judith Spruyt,Wed. Dirck Goekels : Daegs te vorcatefien. [ Alfoo Antliony Koefcn, woonjndc tot Haerlem in de Heiberg, genaemt de Goude Leed, ftaende in dézijlftriet, van meenirig is, met&apos;et • Woon over te gacn in de van outs vermaerde Herberg, genaemt het Vergulde Vlies, ftaende binnen de VOorlz.Sfad Haerlemaen de Vis-Markt, alwaer de Goude Leeu nu mede uythangt, foo wert een :-t;elijck geadverteeit, dat van nu afaen alle Heeren&apos;; Paflagiers en andere ter felvet Plaets na behooren fullen werden geaccojnmódeerr en on&apos;fangen, 1 Wert bekent gemaeckt,dat dooi &apos;t overlijden van Jofeph BocutS is te koop geworden van Taback, chocola de, RofToly, met een fchooue Truck-Tafel, in de KorteHontftraet over &apos;t Morhens-Hoofr in &apos;s Gravenhage : Die daer in Gading heeft, adrellcren aetf . Mr. Trrcival in &apos;t Coffyhuys van la Tour by d-j Gevange-Pooit aldaei , met dexclckc fy tot den 10 April inclulive fullen kunnen accorderen. Dirtgsdag.dcn 8 April,lal men t&apos;Amfterdam verkopen de Bibliotheeck van de HeerAdrianus van Welel.in iijn Leven Bedienaer des Goddcl. &quot; Woorts aldaer; beftaende in dé voornaemftc Thecloj&apos;ri en verfi-hoyde Mifcellanei: De Catalogus is te bekomen t&apos;Amfterdam by J.Borllius, Dort Braem, Hage Boi&apos;.quet, Haerlem van Keflel, Rotterdam Doesburg,L&apos;-yden S. Luchtmans Delft Beman, Hoorn Korting, Gouda van Sta el, Deventer van Wijck , Utrecht T. Appels, Leeuwaeiden Srhrverfteyn, i-r.-.neker ƒ■ Horrcus, Scc. &apos; Maendag.den 7 April,fal men in &apos;s Gravenhage by Aln. de Hont verkopen de Bibliotheek van dc Heer cn Mr. Bartholomeus vajl Leeuwen,, beftaende in feer fchoone Juridici, MisCell., Bcc.: Dc Catalogi zijn te bekoinïtl t&apos;Amlerdam by Boom en van Damme, Haerlem tan KelTé;,- Leydeu tfoudefteynen Diickhuyfen, Dclff Beman, Rotterdam van der Vorr, Dort Go is, Gouda Kloppenburg, Utrecht van de Water,&amp;c( Michiel de Roode.Hendtick Sorg.Jan Geurfen de jonge en Jan Ried&apos;jmakcr.MakJaers,fullen Wnensdag.Üed 9 April,&apos;s&apos; Avonts ten 6 uurtfM, t&apos;Amfterdam in de Nes in de Bracke Gront verkopen ecri Party extia ;nt;x püvk Bralilfe Taback, ilucerft gtrloft en uyt Jee gekomen j leggend» op de Keyleis-Gracht:by de Leydleftraet in &apos;t Packhuys van d* Heeren Andri.s Pelsen Soo&apos;nen. • . 1 &apos; C. Gtoenvelt.J. Ge-keer,C. Laft cn M. Poel,Makclaeis,fullen Dingsdag,dcr« x Aprilss Middags ten 1 ünre.rot Satdam irl derï Ottefferko: pen een extra Party puyx puyk van 600 groote ronde cm platte Grecne Maften e:i Balrl &lt;*n ; leggende op de Wetf van A.W.Backcr en J. D.KeVn. Claes Groenvelt, Johannes Ge-keer, Cornelis Laft ea Maerten Poel, Makelaers, fu&apos; on op .10 iderdag, den ; April, 1 middags (en 1 Uur, tot Sardam in &apos;r Moriaenshooft verkopen een Party van orarfent 200 ftnek? groot&apos;- ( fure Rhijnflc en Hamburger Eyke Balcken, cn 180 getr eene Eykc Knies; leggende op de Werven van de Wed. Dirrl-\yillemfz. Bree f s/inon Symonfz. Verveetii &apos; &apos; Xot Saturdag avont.den 29 de(êr,noch Loten in de.ilom berugte viii &apos;J..v vij&apos;V en&quot; t Zantjdoch vcvor &apos;t Sideilaétft {ondef öpgelt&quot;; de. , Trécking voor vaft compleet op Halfwegcn onder de welbekend • Dircftie tit &quot;hnh het eerftc van alle Loterycn. &apos; Tor va.n avont ten 7 tiuren lullen noch Loten té bekomen ziin in de L-»»tfry4vanOo%r ; ati €1.; treekt op 51 HiCtt, qpwpleet: De L&apos;jften fullen bydc Wed: HaniuscnSoon te bekomen zijn. . %. . . v Tot defen avonr ten 6 uttren duurteen Inleg in &apos;t beroemd; LÓtcryjje t-ïi2«-.iay, ij* &quot;tuj rers &apos;t Lot } trecit Maendag, dc&apos;ri ft compleet: N. B. De hoogfte Inlegger op een Biljet geniet een Premi i van joo GuTJen.- &apos; *&apos;■ ■~T ioi Htcrlcm by A ü K &gt; tl a i«f| ÓD dc MatG&amp;ï fy&apos;tht Z# Kaefc, IJ 10*</p>
</text>
