<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytfland en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Regensburg den 14 December. Dc Kcyfer weit morgen itNcu. remberg verwacht, w-.lcke Stad boven andere wil nytmunte*, aifoo { fy nevens eeu kottelijck Konft-Vntf wetck.dat op iïooo Guldens ge- , febat wen ,oock een prachtige Eeren-Poort beeft laten Oprechten, en een Illuminatie dooi de gebeeU Stad ordonneren}- oack wa« de Burgery van de Predickftotlcn aeogefegt, Sondags daer aen volgende rui(chea 9 en 10 uuren &apos;t voormiddagsaen lijn Kejfcrlijcke Ma jtftcyt dc &lt; Huldiging te doeh. Nadien men feydt, dateenige Roomfle Gcfan- ; ten alhier in dc Kercken en Kloofters in &apos;tgeheym t&apos;famen quarotn, tn met malkander fpraken, hoe by d&apos;aenftaende Vicienshaodeling j voor de Rooms Catholijcke Rtligie (oude konaen voorliet» werden; foolac lijn Konincki. Majefteyt van FruyfT:o door fijn alhier sijnde geheymen Leg«ionJ-S&lt; erft wis , • wijl&apos;cr geen Gdant»aafijnMait- I fleyt bier is, acn d&apos;EuirigeHfl&quot;- Gefanten onder de haM reeomoiaode- &apos; ico, insgelijcks met alle vlijt bedacht tcziin } hoj by d&apos;aenftaende l; Vtedeoockhet Inueftvandie Religie niwctu bevordert en forgvutdig &apos; geptevcnieerr werden, dat niers nadeeligs, gelijck by d« laetlte Rijs-j I wijekfe Vrede gefchiet is, wc&apos;cr dser in mocb£iypen j nuer wegeus j d&apos;EuangeliiTc Onderdanen, die RooreflC&apos;LtMnctea hadden, van hét; ; Eaacgelifle Corps iets op het Papier geftclt werdenom in de toekomende Vrede mede t&apos;iulcrcren; &apos;twelck&apos;danieo de Minister» der Eaangeliffe Standen by de Vredcrshandiling op te dragen was, op dit defelve met d&apos;Engellfe ch H&amp;!lao;fc MinMieis Jaer uyi cotnmuni. èeten en haer disponeren konden, I&apos;ulcks op het k?achtigfl t&apos;onderfteunen. Eenige mecnen, dat lijn Ke&gt;fcrlijcks Majefteyt met het herflelltn van de Rijcksdag wel mocht tiaineien, om af te wachten, hoe het met het Vredemwerck Tal loopen, en lijn Sentimenten djer over • ICkonsenopmen &gt; maerwijl dai werek noch t&apos;oo.kUcrniei is,, Cao mocht Cjn KeyffiliJrJte Majefteyt wel van coodeo hebben, de Rijcks-, dagttn fpoedi&lt;v;en is gang te brengen, om mef dc Standen des Rijks over de vigouicufe voortletting dts O.Mlogs te delibereren, enlorg ie dragen, dat alles tot een viïege Campagne gefcliickt , en ren dien fyndeeennadruckelijckßefluyt genomen weide. Dc Memorie, die de Hollantfc Reüdent met het Schrijven van de Heereu Staten Genetici acn&apos;t Ceur-Memlis Directorium den ja p.illito overgegeven i*ft, luyt als volgr. •• •• , O 0° diekwils als hacr Hoog Mog. de Heeren Staten Gencrael der Vcitsnigde N.der&apos;anden aen cenHoogloff.-lijck Rijcks Vergade- . ringwegen» den Oorlog tegenViancktijsk cn dc ncotwcniiglKyt, dat deielvc van alle zijden in vo kome Etnighcyt met alle mogcliicke nadiuck gevoert en voongefetmocht werden, gefchrcven hebb.n, ge)t;rk haer Hoog Mog. fulcks (ongehindert het tegenwooidige Vre- , deni-Welen) door haer in benoorlijcke eetbied hier, bygevoegde Schri:ven, opnicu te doen geobligeert werden; fco diekwils is de Oodergefclucvco:, geiijck t&apos;genwooidig welerom, bevolen geweeft, haer Hoog Mog. foo giooddi.cte Vooiftcllingen cn foo rechtmatig veilatigcn ia defe S&apos;.uckcn na moge!ijckheyt«p &quot;t bcli tefecondeten: Hy flatteert (igoock, dat hy aen &apos;t vo!treck:n van foodanigc Betelen ni:t het minfte latt tnanqueren ;. maer &gt;&lt;y moet bekennen, dat, datr !&gt;;&apos;ia dtfe Materieliia fchuldiglie p&apos;icht wtderom na genoegen uyj.fjeienwil, hy daet mede eeniglints geëmbarafleert moet zijn : Dan, *at fal hy doch (eggen of doen, dat hy niet al iee»s gffegt of gcaaen heeft? Hy heeft gelchrevcn en gefproken en hy does het .weer van een yyand, die niet wel kan gelochcnt weiden te xijn d; fotmidabelfle «n de bekende Weielt, foo in reguud vin lijn gelegentheyt, een&apos;gheyt eo fterekte als (ijn maximen en lij* onn-.aielijck yroot oogmerek, legen dcnwelcken, nadien men tot het maintine/c;) der Vryheyt van Europa de Wapenen opgevat betf^,, gefamentlijcke Geallieerden loa grooteen foo nootwendigpoorfaken bebb&lt;n, om al haer krachten tor crlanging van haer oogmetck aen te wenden co te gebrujrkcn j Acn dc zijde van lijn Keyfst,l,M&apos;. jefteyt on dei H. Roomden &amp;4Ck»ii men inden aenvaogtan deuicgenwcioicügen Oorlog van , icfeNiotyendighcyt foc wel ovjnuygt gewceft, da&apos;men befloteri cn vaitgclUh bad , .voot lig alleen Vraockrijck net roêer i occoo Man met *l!c oooiwendighedm te bcooiiogenj öeèH , &apos;wiile!e drrz over genome lofT-lijckc lyjcks-Befluyten net doorgacos in «co algemene gelijcke Executie gcbiaclit zij», ,fo»mti mep «aft &apos;geloven; dit gedurende dcicu Oorlog onder dé boóge Geallieerden in &apos;t Rijck bier endaer (eo foo &apos;t fchijnt oock elders) dc Srutim?men diiaaengaende verandert xijn , ca men all&apos;oo luppouctc, Vistnkiiii.l&lt; was foo formidabel niet, en bctfi oock piet fulckc overgrobte ot gmeickco, ali !H«u lot tiu 10e wegens ftn Staet der Vercenigde N:dcil&lt;ndeu gerririoaftretit en beweert becfr &lt; Byaldirn dtlc iuppolicie grcni bal en niet kpude bfiwiit weiden, jfoo had de etvarin* nie; gelceir; dn Vrauckrijck (uadat hetibodeioplmtjdcncp Duyiflai.t&quot;, Italieo, Ipauge , Gtcor fiiiitantiien en de Ntdcilandeo, dao dit,, daa dit ondernomen eo gtëmponccrt «ynaelijck&apos;de gau:iitu. Sp»cniJ&apos;e Wotuichy iooder Jl.giflïoot »&apos;eg|tnömea cn kon «ace na «ui de Degen «e Saken middsn in het ftobatllé Rijck toi vooe &apos; &apos;en in Jeie Stati Regensburg io bet uyuctfte gevaer gcfet hij j foo «at de Zee Machten bet I&apos;elvc met een aenlieolijcke Audcc moeiten te Imlp komen ; Soo had óo;k volgens gïtnelté Suf politie 46 ctvaiitig uic« gelee», «at indit.loprqt het tty occafie va» dc* nieuwen f&lt;yleistletfieVranckrijck bad geoo-&apos; ttiso, Jat het Krijgs-Syflcma dei booge Geallieerden io de Nederland den, uidat het bewuftcaentienlijckDetachement onder deaPrin» Eu;enevan Savoyen van dacr na dcußov:o-Rbijn getrockcn was, h:«fi moeien verandert werden : Blijckt biet liyt nist, wat Vianckrijck ay en wat het doen kan * Blijckt bet hier uyt niet, dat Vranclrijck fteeta getocht beeft en noch foeckt té vcxtccn eo grooier te werden, •Is &apos;t was en oog is) en blijckt cyndelljck biet uyt niet, dat Viancklijck focckt,wie weet hoe feei, te vexeren ca boe gtootte wcidctv? Met» kan met fondament feggen, dat al&apos;t geen defe tegenwoordige Coniog van Vraockrijck tot op den huydigcn dag ondernomen heeft, be- tif&gt;a ty van dc Inlichten, «ie dc Fianflè teets hadden, als Hy o» denïiwoonquam : Syfloegen terdiertijtMedailles, iaeropmen denüoning veihevcn fte. op een Schilt na de wijfe der oude Franc* n&apos; die, gelijk bekent is.haer oiiuweConipg aldoi plachten om te dragen! om»hejn «tn d&apos;Aimce te »ettoncn:Dit Scl.ilt is oodpjfleunt aeo d&apos;tenc kant doot Vranektiick cn aen d&apos;audetc aoor «le Goddciiicke Voorlienigheyt, die op dele Medailles afgebetlt is ia de *cdaeni«v«n (ea Vtou, die in d&apos;anaere Hant, waer mtdc fy niet ondetfteunt, een Roa vao een «chip, en acobacr Voeten code» t Schilt ren v&gt;Vitlr K oor ro »en Hoorn des Omvloeit heeft, mttdffe luxtiptis: Fuacoima fpes migna :De Frai»flègtvsn Cg op feit »«tdai!lf Of.su.li ck voor Fraocken uyt cn fpickco: Defe Coning zy hacr giootr nO&apos;.p. • Wat kan d.&apos;le groote Hoop anëet ztja , ais aei&quot;e , oai namentliick hict Coning, alt Coning der Francken ; gelijck fy lepRCO ,to na faacc reïcuing van Cartl de Groot afitammeodc, R)(ck , grind, fr verwachten, herflellenen dact door deHeerfc&apos;bappy «es Wctelis nu Vranrttiick» Gcüickxi.ligheyt aen % brengen fal, *i welck fv door de Wctclikloot cn den Hoorn des Oveivloets 1 onder det Cooiogs Schilt leggende, duydeiiick tc vatftaen geven : Hier op zijn gtvolet cc foo geoaemdc Piciemloos du Roy fut I&apos;Empite, beichiewndoorM? d- Aubety op Contnkl. Bevel, waeiin, gelijck de hict ondei»efchrive by «en Memotic voot dtfen d Eet gehad heeft,aen cco booMoffiliirke RtfCks-Vergadering onder andere te melden, cn gelijck een yder fieo kan&apos;, begrepen is,(dat alleVoiüendommen en HcetlijckMeo des &apos;Duytfen Rijcks aen lijn Coning tolbehootden en Vraoikri ck geen aiiUete Gtcnfen, als die van den Heme! en de Zee, hebbeu móen &amp;c Siet men hierbyt niet, wat dc F.anfle in bacr Schild voeien} &apos;wan* om haer groote Hoopcn hacr Oogmetck te Aereycken, voeren fy vafteen beftendigen Oorlog tot op den huyd&apos;gen da? : Symaken welnu en dan Vrede, of doen, onTtot defilve te lomm, defe ed geene Vootftellmgen j doch roet geen andere intentie , als om ha;r Vyanden te atriufeten eo uyt de Wapens tc bren«cn, en onder haer, was &apos;t mogelijck, Mistrouwen, Oneenighryt en Vetd*e!t-heyt tc veiwccken co alfoo voor fg tot fpoedigtrocdetnsmiDg&apos;raö een nieuwen Ootlog nieuwe kuchten te bekomen , en dtr alles om eyndclijdk tc bevechtcb bate fo lang ontworpen univetfdc Monarchie, die fob gewis haergtoot oogmerek geformeert beeft, wjilf» ander» ja licfatclijck fouden konnen flil fitten, en lig met bet eeoor van h:ct Lant»dat volgens hacr cygen bekentenis het fchoonöe cn &apos;t machtigita Konincktijck van dc Wctelt is, vctgeooegen t&apos; Maer neen ly willen alle andere Rijckcn ca Staten van de Weidt, die hacr nier toekomen, oock hebben : En? roenfchelijcket wijt dact van Ecfotoo ken . hoe fal het met de Viybeyt van Europa gaeo, ingeval de Franlft hacr Handen in de SpaenCTe Silvetc cn Gqui Mijnen ven Wtó-Indiëü brengen &gt; Sy foaden in fulcken geval, dat God verhoede, nimmer meer ceniggebreck aen Geit hebben i en alfoo ia pUcts van *ioooo uyt hact tegenwoordige Ktijgs-S.aetbeftaet, &amp; w(r hoe veel iocooo Man meer op de been konnen breogep. Doch foude de Vtede go&apos;etqn honotsbcl wetdea, foo tnoetmêa tegen Vtancktijck in onbeweeglijcke Etnigheyt eo op het nadruckciijcköedtn tegenwoordigen gemeenfamen Oorlog yocreo ca npottftttenj «n foo vordert de oootweod^beyt, dav &lt;(;n dien ««dr de gcfamintlijcke Hooge Geallieerden,en gevolglijck de gefamentlijcjre Standen de» H. Roomffcn Rijcks, tegen» Vrasckrijck aen wenden al hacr uyttetfte Krachten, foo al» baer HoogMog.de Heetep Sisten Generatl tot dut verre vetfocht hebben, en 9p |sicß vrtfoeeken, dat gel&apos;óhiedeo mocht, en foo. al» fy v«n hacr zijif getxcu!ijckt»*daea hebben, en gtrefolveett blijven verdet te doen, op dat alfoo een generalc goede Vtede mocht bevochten werden: Gdjjckdanopckvotéa baer Hoog Mog. d&apos;oaverandcijijckejnteotic hebben, om Act bet H. Roomflê Rijck een bcQendigc oprechte ytindrchap enCOidhpondentie t&apos;opdetbouden en ff culfiyeioa ; ,vfW■«ï&lt;J« i 4cc. s ïcceojb»»|.dM 13 D&lt;C«BKb«#. i7.fl, : :v. ■ ■ •*.k</p>
	<p>J - . . r •&lt; ■ . . •** j? &amp; * . DtcsdcD den 16 Jaooiiy. Gifttien tuót|en ten 9 uuten anivttrdr hinde Koning.oofe Ceurvorft.toet den GenetaelFlcmming, &amp;c. J*. ftamburg den 11 January. Gift tien was de Burgety icd getale van 4 a 500 Min veigadeit, daer fy gedurende de Commiflie naculi jcki 100 Mau rtetck is ge weeft : Het geproponeerde is verzegelt en fal in &apos;t toekomende afgëdaen winden. jDcConibg.van Denetna reken was eergifteren te Gadebusch en fal den 24 te Remburg aenkomen : Armee fal weet by Grande komen ftaen en alsdan de Quaitiereu bettecken : Gifteten wierden 6000 Man omtrent Pietz rer wacht.&apos; Vol gens fchtijven uyt dt Yoftering voor Siiaell&apos;ont fal de Gene&apos;rael Wackerbart teGicifswalde blijven commanderen met i DeenfTe Regimenten en bet Saxen Fitmtniagft, tn men arbeyde aen bet verbet :ren det fortificatiën aldaer: Van Eldenau is de Commandeur Kóofe roet d« overige Ootlog- cn Transportfchepen met eenige Siecken vad &apos;t Legei den 4smirael Seheftad gevolgt: De Steden Anclam, Greifs*alde en Derain waren van den Coning van Polen gttaxeert /om 156003 Rs. te geven. De Córiing van Denemarcken heeft den Generael Scholtz tot Ridder van d&apos;Olyphaot cn Geheyme Krijgsiacd,cn den Lt. Genetael Ra nzau tot Generaet en Chef van de gcheele Ca vallety benoemt. Op de loftaotien vanEngtlant eo Hollant nevens den Coning van PruyiTen tollen Oflfc 4Landen van deDeenffelnquartitting verlchooot blijven :Tc Kiel weiden de locooo Rs., door de Holfteyn&apos;.e Acel aen fijü Majcfteyt tot ten Dón Gratuit boven de Contributie op dc Ploeg toegeftaen, bygen gebracht. De 7 Opper Oificiets , den tweeden Kctsdag van hier vertrockrn, om fig in Wismar te werpen, zijn onverrichter falcen te rug gekomen. - De Generael Bauer was met 6oco Muscoviters noch 3 Mijl van Stettijo cn bad bet SteedjeGarrz »oor tig gefortifiecett. Van Careiskroon zi n Brieven, dat aldatr 10 Regimenten te Paert, a rooo Man, en&apos;) te Voet, i 1100 Man ,campeerden, die van de winter na Pomer» fouden getiaosportccit werden.</p>
</text>
