<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Btuffel den ij January/ Gifteicn heeft 4e nieuwe Biftchop van i Antwerpen fijn Capittel, d&apos;Overftens der Rdigieufe Otdcca en 4c Magiltiatt met andere voorname Pf tfoontn , ten getale van meer ali - So Perfoooe». hïerlijck getrafteert&apos; Te Mons si in i Voleuis van de 5, die de Koets van Parijs gcfpolicerthebben, opgehangen. Utrecht den 16 Januarv. Mea tier noch geen nieuw* Plenipoteotiariflen aenkomen; tnacr cenige Paerdcn van den Heer Metlaiedê, mede Pienipoicrjiaus van den Hertog van Savoyen, zijn geattivccn: De reeiaaenwefVride blijven noch malkander de Vifite te geven &gt; co. rotnfietde Confcrcntieo . tuflehen haerendicvao haerHoogMog. contiouërcn ; maer men macckt noch geen hacft met bet huuren van Ma? fen voorde Plenipotcnt iaiificn van deb Keyfei, den Koning vaa Pormgael en andere Geallieerden. De Abt du Bosc, gewefene Secretaris van defelve Franffc Plenipotentiariflen, is bier. Men picparccn nieuwe Reglementen van.Policie tot het vcrltkcieo van de Ruit in dc Stad; ónder andere om alle Liter;-dtagende Knechts te verbieden, by dacht met Degen of Stock te gaen, en &amp;ca de Eurgets, van fig oa 9 nuten &apos;a avoors niet op dc Sttaet te lateo vinden. &apos;a Gravenhage den 16 January. • Dc Heeren van der Duflcn en van Coflinga , haer Hoog Mog. PlcnipoicntiariiTco, zijn heden van biet Kttrocken , om dc Contêrentien over &apos;t werk van dc Vrede i&apos;Utrccht te gaen by woonen &gt; zijnde dc Heer van Mcetmom onpaffclijk : Men verneemt, dat dc aldaer zijnde Mioifteta en Gevolmachtigden acnfiaende Donderdag fullen byeen komen, en datfcoockeco Rtglefcent voor haet Bedienden en Doraeftiqutn hebben gefonnectt, in wat voegen defelve üg lullen hebben tc gedtagen. Men verwacht ■Och alle dag tvdieg van den PtinaEugene uyt Engclant. Amfterdam den 17 Jiouaty. &apos;t Schip 4e St. Antonio , Cap.Jofepb Rkhird,van Mallaga na Londen gcdcftinecrr.ia torCadia opgebragt j »an wier men wil confirmeren, dat dc FraniTe Schepen de Sr. Michiel Van Mr. du Ca (Té en noch een met bet Silver uyt dcGalliocncn tcMar. tenko foudeo gekomen zijn. Van Coningabergen weit gefchreven, dat de Coning van VranckrijcMPaflen foo wel voor die Schepen als root &lt;ti&lt; van Oanzig,na Vr&amp;ockiijck willende,om daer te laden,foudc »&quot;&gt;««?» Vfy xijnde Van &apos;t VatGelt idöcb aen geen H6J!i»,r Schepen,*» van dc vóotn: Plastfen mochten willen komen Men h,.t bericht,dat het Schip de gekroonde Dacldcr,Clacs Janfz. Maeits «i. Stockholm herwaerts komende, op Bornholm ii geftrant, aiindr&apos;.,. de-Lading , beitsende in Piek en Teer, ueit ioC Laften g«bor»tc Tot fiavte deGiace wat gcarrivectt hei Scbin de I&apos;Amitie , Csw i.,A Wtlliam Moiat.van Bordeaux komende, na dat hy lijn Ancktu in L, Bocht van Vtaóckrijck had verlooren. In Teffel is niers Eepaoi«, !„ doo* d&apos;aenhoudeode Vortt is het Y langs dcfe Siad al by na bcfloo!« De lae.fte uyt TcfTcl vettiockeoe Vloot was den 12 vooi by Zcd.m gepalTeen. &apos;s Gravenhage den »7 Januaty. Vootledenacht tullchen len 1 un. ten heeft dc Gtaef van Z-inzcndorf een Expicfle na ,*t Hot van.Wccnea&apos; afgevaerdigt, aUaci volgens ingtkorae betichten de Keyter van data HoA te atiiveren : Sijn Excellentie was van middag boven met du Heer Raed Pcnfionatis Heynfius in gcl&apos;preck. Van oebtent omucm , uuren is de Heet Pettecum, Miniftet van Holfteyn- Gouotp, een kccf na Uttccht gacn doen. Defen voormiddag is dcHcer deMaiueof.Anj bauadcut vaoiijn Ctaarffe Majytteyt van Muicovicn.ien &apos;t Hu»s van den Baron deWcede,althans preliderende gewceft.cn heeft op txpttff» ordfc van den Czaat.fijn haec Hpog Mog. notificaiic te dacn van bet volrtockc Huwclijck van denCaaaifiènCroons Prins roet de Piinccue Cbatlotta Sophia , Kleyn pochte; van deu regeerendea Hcttog van WolScnbuttel en Sulter van de icgecrendc Rooms Ke». leiinne. De Heet vanHymmcn,Envoyc van denConing van fruyfleo is delen middag net haer Hoog Mog. Gedeputeerden in Confcrcmii&apos; geween : Tet Itlret tijt.is dc Heer van Wcldcten ter Vergadering van hact Hoog Mog. verfcheeneo , zijnde van &apos;t bywoonen van dc Lant. dag totAcmhan wcdcrgekeeit. Volgens rapport der Viffcts van Schcvelingca waren aldacr voorlede nacht veeUMatroten met Wagens acogekomen, die met ccnigc Piuckjcs oa Zeelani fouden zeylen om 0» ccnCommiflicvaerdcigeëmbarquccittc werden.</p>
</text>
