<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Madrid den 5 January. De Inftiuerien van de Plenipotentiariffen, dooi den Raed tan State opgeftelt, zijn doot dcnGract van Ëervbeyll Ofciueó co verbetert 9 vervolgens ten den Raed vao State weer te fODdCB.Om in &apos;t net geftelt co «cd dc Heeren Plenipoiemuiiffeo o*er-&apos; gegeven te werden : Haci G.tm njo by dc Mueiii dooi eca ütatc vao den Raed gcrrgulcut met ken Somrac toot deOokoften vao iij«&apos; Equipage : *i Geit tooi het lactfle i« baei t;eia dootdco Steietiri, tan Stact Gumaldo logelooden j maei de Hertog van OfTuoa iiloa geneteua gcvccU&apos;, dat hy het hem toegelegde Geit heeft te mg gelonden, leggende, dat bjr bet vel kondc miOcn, en d*t by den Conin» vetfocht, van bet aen dc Guatdc dn Coipt, die bet betci van oodea had, te laten uyfdeclenj &apos;t wtlck fijn Majefteyt gcacceptcenheeft: De familie en Equipage van getnelie Hcttog co den Gtaef vao Betghcyck zijn al vooi 8 dagen na Vranckti)ck vootuyt gegaco en haat Excellenticn vctticcken beden na &apos;t Coogrca tc Uuccbt, hopende baei Paapoortcn tc Patija ic vinden. Men ia hier in vcrlegcmhcy t wegcni dc Sacck van Oftaltic j want men fegt, dat deGenctael Starten, bt&apos;g.na&apos;»onifettca van &apos;i Caöeel vanCardona.Troupeo gcdciaeheeit ■et»» otn dco Marqnii de Fiennes te attacqueren : De Heitoe van Veodomc, vanCalaf fcbielijck opgebroken zijnde, ging fijo Troupea indcWuicrquatticicn leggen in dc Landen, die door de Seg.o en Ebto gedeckt zijn, vctlatcodc de teft aen dc Vyanden : De eeheele Spacnflc Cavallciy ia graisccrt: Men beeft iccti otdte gegeven 6oco Paerdea tot bet icmontciec van dcfclve in te kopen: De lofeatm i» oock mfcerOcchteo ftatt. Vao Ci4ix is ceo Coarier geauiveert met ijrdiog, dat de a Schaap na Buenoa Ayrea eyndelijck met een favoia. bic Wint in Zcc gelojWzija. Parija den 11 January. Mr. d&apos;Aubigny, die na Spang* gegacn i», btengt aci den Hcttog van Vcndomc otdte of perroiflie.ore te raoeea tciug komen : Men vft vacht hem in weynig dagen : Hyftactdin Hettog vanOfluna ca dcnGiacf van Btrgheyck te Ba joecc tc ontmoeten en met hact ia Compagnie tc komen. Men fcgi, dat Mi. du Gul Tioaia tc Maitcoico met Mr. da Caflié ia.</p>
</text>
