<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Pc ïd.Mog.Heeren.Gecomraittctrdcßaden terAdmiraliteyi in Zcelant.fallca Diagsdag.dea 16 Fcbruary/s Morgens ten 10 utirco binnen Vliflingen in de ttftberg dc Byenkorfverkop.-n omncnt ójooo tB pu;k wit Maitenicqs Suykci,iooo«o tSdito brnya Suvkcr, «0 i 60000 9 Cacau } 1 Piip 4 Oihoofdtn.4 Tiersjej cd i i Vactjcs mei Indigoj 1 Oxhoott.i Ticisjeca j halve Oahooidea roet R©{,&lt;v, 1 Tiersies t halre Oxhoofren en 1 Ankers met Caret, en j Vaten met Ptitery i mitsgaders het Frans Fregat dc Jafon, uytwelcke« vcotfa. «Juednen&apos;sijaetloli.cn in Zee verovert door Capitcja Danitl Sanders ; alsmede 19 Stuekin Canon a6fö,ca6i ) &apos; Sa&apos; urdag.den 6 February, 1711,&apos;» Avonu ten 5 uuten, fal men tot Haerlem in dc Herberg &apos;t Vergulde Vlic» pubtijek eerkopen een feboon», fterkc en welgeconditionetide N.-erirgrijke erouwcjy.gcnaernt dc Kandeiaer.gelfgcn op *i befte van dc Bakentffcr-Gracht tot Haeikin j voor, Ccn met eec. Iteick weidoori&lt;r.men Woouhttys, t Koptrc Keiels, wan van d&apos;eeue tuaer weynig Jaun geleden nieu is geltt i ren Konere Onderbak,een Geylkuyp met Loot bekleet.t gioóte cn 1 andere Koelbacken.i Werck-Kuyp, en verdere Gciectfchappen tot dc Btouwery behorende; dan noch een Draeywetck, waer door bet W ater in en het Bier uyt de Brou-Ketel binnen &apos;• huya ma moe) te weit cebragt en gebaelr; item een nieu fteick welnoonimmeit Packhuys.en daci cp ccn Koelback met Loot beklect.ftacnde nacft dc Btouwery} noch z gtoote fchoon* Turf Schuuren.Biethuyfen, Kelders, Ku»phuys,t nal &apos;t gccne verder aen de 8f ou WC7 dependerende is: Die genegen is de Brouweiy, mm annexis, uyt ei hant tt kopen, adreffere lig in de vootfz Brou*try.cn aen Mr. P.eroecs Fioris van Zanen, Advt., en Melchior van Cleynenbere, Nots. cn Piocnrtur.binnen de voorfz. Stad Haerlem, alwaer de Uonditkn en Voorvaerden fnllcn kunnen gtticn werdtn. De Carateur» van den infolvenren Boedel van de gewcfe Soüicheur Mr. Carel Brackman ad vet teren nochaucls by defen aen een iegelijck, dcwelcke eenige Soldye Oréonnaoi ie.foo tot Latte van &apos;t Zuyder- als Noordeiquartier,mitsgaders dc Pravintie van Uitecht, foude mogen in Handen hebben,en door den voorn.Braekman aen haer vetpan:,dat fy deftlve Ordot/nantien tnet dc Obligatien met icn eetften aen dc voorn. Cotatcurs komen veitooDen, ten eynde haer gefeyr foude kpnnen werden, vanneer de vootfz. Ordoontnticn fullen konnen werden ontfcngen, om daer door bevrijt te werden van m*ere Imercfteh tot Lafte van den felva Boedel, cn fullen de vooifa. Curateurs ten dien fine «actiën ten Huyfc van Pieier Plucker,woon«rrde in de Nieuwfhacr over hei Sudhuya ia Sittagc, alwaer defelve &apos;t Corr.ptoir houden &apos;s Maeodsg», Woensdags en Donderdags Namiddags vVn half y tot 7 uuren.op poene,dat aen de geene.die ia gebreeken tollen ffii jven.fulx te komen doen, . geen verdete Intereft fal werden goet gcdaen.als tot den dag,*tde refpedive SoldyeOrdonnant ien fullen hebben konnen weiden ontfanjen. • . Men prafenteeit.uyt&apos;er hant tc koop eea feer fchoon en weldoofimmert Huya ea Erve.tacode cn gelegen aen dc Naortsijde voo&apos;aen in dc - Nieuwe Plantage of het Nieuwe Vooihout in &apos;s Gravenhage; jeg&apos;enwoorilig bewoont werdende by dc Wel-Ed. Vrouwe van Sternburg : Traant# Gading hebbende, adtcfTcrc fig by Sr. Pietet van der Meulen in dc Korte Houtftraet in dc Coning van Pruyflcn, Ccutvotft van Brandenburg. t&apos;Amfterdam by J. Ktellius.Boekdiuckêt ir. &lt;e Laurieifttaet.is gedtuckt en by Boekverkopers aldaer cn in andere Steden tc bekomen: Brief / van een Amftetdammei aen lijn Viletiein&apos;s Gravenhage, behclftndc tenJgc Acnmctckiagen op de Preliminaire Artijckden, onlangs dooi Vraackiijck voorgefteli, om tot een gronifljg&apos;te dientn voor een generale Vrede j nyt het Frans veitaclt, in 8. Item : O Novo Teftaraento «adurido na Hngoa Portuguefa.of&apos;t NicuweTcflamen» in t Poitugees veitaelt.in 8. Item: The Book ofCommon- Frayei of t Boeck det gemeeac Gebeden van de Kerck vaa EngcUnt, Engels en Ncdcrduyta, in 8. r &lt; Alfoo deLotery van Nienwandam,a j Gl.,in ftact van trccken is,continueert tot den detêr, om abfoluit te 1 recken den 8 Ftbt-, Of de Regenten fullen verbcuien 1000 Gl. acnd&apos;Amft. Geref. en Luiherflc Diacony-Armeo,en6 Gl. voor y der Lot boven d&apos;lnlcg. Tot bet begin van defen Avont fullen de weynigc «flerende Loten noch tebekomen zijn in de Lotery van Kocdijck, a ? Gl.; de Tiekifag ftaetonverfetreliickvaft op den 1 February,l7ll, of Sttandci en Batclbant fullen oytkceten noo GL atn Ac Amfterdjmfe Gereformeetd» en Lutberflc Diacony-Armen: jo Loten kort 1 pet Cent. &quot;y - - Uytncment is de Lotery van wormïr.i 44 ft.,tot das ver gcavaoeeert: Men kan niet Mager inleggen als tot van Avont tot 6 uuren; cn dc Trccking begint op Vrouwendag, dea 2 February, 17»ofd&apos;E. Regenten cn Direfteuis vetbeuren 1000 Daeldert aca d&apos;Amfterdarafc Gtrcformteide Diacooy-Armtn. - &quot; _ Wie noch deel foeckt tc hebben acn een gtoot getal fwate Prijfen van icooo Gl., 5000 en mtci andere onder een Meyn getal Loten, fyoedigefigvooiaenftacade Saturdag met den Inleg in Koudcrkcrcki tieckt immcdiact na &apos;t eyndigca van Goederee, of H. vaa DamnicStl loco fil. Vn d&apos;ArrO. Gcrcf. Diacony betalen: xo Loten kort een per Cent. pedruckt roe Hscclcmf by ABRAHAM CaSTELEYN &apos; 9P * .(■ * Blj«4&gt;rueli D« »8 January, 171*. *</p>
</text>
