<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Napcis den z Juny. Te Capui z:jn 600 Daytfe Pjcidcn aeiigtkoraen , om haer Regimenten in dit Rijck te rccuteren. Te Mclilna zijn j Franfle Schepen met verfcheyde geanefteerdc Neutrale Schepen ingelopen. \ Roma den 6 Juny. Maendag hielt de Paus fectete Confiftorie, waet in verfcheyde Bisdommen geproponectt wierden. Dingdag tt&apos;ierdendeLijkdienftenovet wijlenden Dauphijn gehouden, inprefentie van den Paus en &apos;t S. Collegio j deßiÜchopvanCononefong de Mis : Men fegt.daiClcmensMaendag na CaitelGandolfo fal gaen. Reggio di Modena den 7 Juny. Men confirmeert, dat de Veilihillen tuiTchen onfen Hertog en die Parma afgpdaen zijn, ztderi dat de Generael Thaun zjoo Paerden onder den Genctael Conigfek in &apos;t Parmefatns had gefonden.om die Princen te nootfaken.deMilitie van de Grenfen te rug na Huys te doen gaen, geli jek gefchiet is j andets fouden de KeyferlTc de Vyantlijckheden begonnen hebben tegen den geenen.die d&apos;ordrcs van denKeylerl.Vicaris in Italien overtreden had. Venetienden ii Juny. Maendag atiiveetde &apos;t Schip de Adria in Pacc van Smirna : Dien moigen vertrock de Prins de Santo Buono met fijn Familie na Bologne j menfegr, dat hynaSpange, en van daer na &apos;t Viceroyfchap van Sicilien fal gaen. Weenen den 1 j Juny. Gifteren zijn de Paffen op Hongarycn eyndelijck weet geopent. AldeKeyfetl. Erflanden hebben de Complimenten van Condoleantie in Gefchrift afgelegt, hebbende een Perlóneele Deputatie daet toe willen doen j raaer de Keyferinne Regent* heeft fulcks afgeflagen.om d&apos;Onkoften te fpaten. Gifteren hadden de Gtaefvan Petetboroug en de SavoyCTe Minifter Provana Audiëntie by haer Majeöeyt. Woensdag vetttocken deGraven van Hartach enGoes oa &apos;t Rijck,en gifteren de HccrMellarede. De onfe.die Mongaiz biocquettn, hebben van &apos;t Guatnifoen 700 Oflen, eenige tco Schapen en 400 Paerden,die in de Weyden waren,verovert en ovet de looCorcazen neergemaeckt; De Commandant Seniel wilde na geen Overgaef luyfteren: Ragotzy met Gjn Adhetenteo blijft oock hattneckig.</p>
</text>
