<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>PAtijs den 19 Jury. Men heeft tyding bekomen,dat het Esquadre van Breit, uecnmmandeert aoot den Heel de Gué Ttouin, den j defes van daer in Zee geloopen is , en dat het felve den j in &apos;t gelicht van Rochel paleerde; alwaerdit Esquadredoor Schepen, na Martcniea gedetliaeeii, geconjungeert is gewotden:Het gact na America : Mr. dc Gué Trouin heeft een feer ampele Macht, en Cornmilfi:n van een «roo.e &apos;üigniteyt over de Zee-Machten van de 1 Kroonen in de nieuwe Wcrelt: Men fpreeckt dagelijcks veel van lijn Defleynen, mier londrr l&apos;cketheyt. M.*n heeft gefegt, dat de Ceuivotlt van Beyeren aen tien Koning gereprefenteert hebbende, dat hy de generale Vrede kon ie ficiiiteren, met defelve particulier te maken voor hem enden Ceurvotft fijn Broeder, fijn Majetteyt hem nereufelijck geaccord:ert heeft II &apos;t geen hy wenfehte; dcihalven heeft fijn Majetteyt, om de H;ift:lling van hier Ceurvorftel. Doorl. getnackelijcker te maken, belooft hacr in pofff flle te ftellen van de Plaetfcnen Landen van&apos;t Hertogdom Luxembutg en &apos;t Graet&apos;lchap Namen, lbo als de fieck voor : Jaren gerel&apos;ofveeri is gewotden.als de Koning van Spang: fijn Treupen van daer uyttrock. Het Detachement,gedettineert uyt d&apos;Armce in Vlacnderen na Duytflant,marcheert ni:t te gelijck; want eiser zijn niet als 15 E&lt;quadrons en 15 Battaillons, die voot uytgettoc!&lt;cn xijti; de reft lal volgen , als men fal geilen hebben, wat de Vyandcn lullen hebben getefolveert. Mr.de Vauvray, Intendant van Toulon, was hier gekomen , tot het beramen van Middelen, om lïg tegen den Hertog van Savoyen t&apos;opponeren, ingeval fijn Armee in Provtnccmocbt ttecken; en defe lotendan. is we&apos;er met otd?e van lui Hofvertrocken. Men fchrijft van Zatagozza, dat de Koningin van .&apos;:pinge tig den 27 paffato voor d&apos;eerfte mael zeden haer It.dispolii ie gekieeï had j dat fy in plaets van Quinquina niet als Bouillon nam, en dat, too fy continueerde beter te werden, fy binnen 3 Weken na Co:ella foude vent teken : De Koning , haer Cemael, Hout dcf: Campagne niet by te woonen, maer mede na Coiclla en van daer na Madrid ie gaen : De Hertog van Vendom: was te Zatagozza feer tnrt (ijn out Ongemack, en de Hertogin fijn Gemalin is hict: icn uyttertïen kranck : De Troupen van den Koning van Vranekiijck , aie lig by het Leger van Spange flaen te voegen, foo deConjnnaic mogelijck is , zijn,als de Liiyts. Genetael Qiierchy en Muret, de Marefclials&apos;de Camp Arpajon , Chaii lon, de Hertog van Duras,de Graefd&apos;Eiaite en Planque: De Infantery beftaet in } Battaillons van Nortiiandye, 2 &apos;van Auvergne, 2 van de Kroon,! van Artois, 1 van de Koninekl. Ariillery, 1 van Bombardiets, 2 van Forets, x van Angoumois. en 2 van la Marche, in&apos;t geheel 16 Battaillons; de Cavallery in 3 Esquadrons van Anjou,; van Berry.2 van Patabere, x van Germinon, j van Fleche,} van Pu&apos;ange, 2 van Vaudremont, en Dragonders in 3 van üonvillc, 1 van Bczelli, en 2 van Chaiel, 1 &quot;la- j men 24 Esquadrons : Men hoorde noch niet, wanneer het Leger ge- j formeert foude zijn. De Armee van den Marquis de Bay (loot noch ; in&apos;t Campement van Hevora , fubfifterende op de koften der Ponu- j gefen, welckers Leger in 3 Co:pf;n verdeelt was, om des ie gemacke- \ lijckertekOnum beftaen; (ooaater geen appatentie was, dat aen die kant eenige Operatie foude gedaen werden. Men fegt noch,dat de UytwüTeling der Gevangens, te Zaragozza met den Generael Stanfaope gemaeckt, geen ftanr lal gtijpen . cn dat de Generael Starretnbetg het felve weygert ie ratificeren. De Ridder van St. Joris vettrok &apos; gifteten, om een Reys dooi het Koninckrijck te gaen doen: Hyfal&apos;i met Bourgondieu beginnen. &apos;tHof ftaet noch een Maenttot Marly , leblijven, en alsdan na Fontaineb&apos;eautegaen. DeGraefvan Bergh- ! eyek is hier na Spange gepafleert. Voorleden Maendag heeft de Geeftclijckheyt van &apos;t füjck haer Vergadering in de Kerck van de Groote Auguftijnen geopent: Men fegt, dat de Koning van hacr een Don Gratuit van 12 Millioen fal ey fiche n. !</p>
</text>
