<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i Niemant twijffele acn de compleete Trecking der laetfte Verdeeling van de Lotery der Stad Haerlem op den vaflgeflelden $o Juny ,1711; belovende Commi(Tari(f:n der Lotery vooint. 1000 Silvere Ducatons aen de Haerlemfe en Amft. Ntdetd. Geicf. Di Jcony-Armen , byaldicn defelve ten dien Dage nien tteckt; werdende de GeintereflTeerdens verfocht ten felven Dage by &apos;t mengen dei Loten prefent te zijn. De Ed. Mog. Heeren.de Gecommitteerde Raden tet Adniiraliteyt inZeelant,fullen Dingsdag.den 7 July.&apos;s Morgens ten 10 uuren,binnen Vliflingen in de Herberg de Peer publijck met den Siocke verkopen 108 Stucken of Rollen Frans Zcyldoek, 2 Baehjes Cacau, 6 Baeljes Frans Papier,t&apos;lam:ii 84 Riem; 191 Baeltjes fmalle Creas Lywaet, inhoudende 1090 Stucken &gt; 6 Badjes bre:r Creas, inhoudende 60 Stucken&gt; 7 Baeltjes Morlaix Lywaet,inhoudende 167 Stucken ; 8 Baeltjes Rouaens Lywaet, inhoudende 48 Stucken &gt; 34 Stucken ongebleeckt Lywaer, ix Stucken Drogetof Siofjes;, 3194 Stucken fmalle Brittannies , 300 Stucken breedediro, 197 Rollen Sleliger Lywaet, 160 Stucken Orlasns of Camerdoek,7 Dofijnpaer Garen Kouflen, party Gout en Silver Pafiement, party A olie,Kaerten,&amp;c. j mitsgaders een fterek en welbezeylt Frans Fregat,grnacmt de Natanicl, uyt welcke vootfz. Goederen zijn gcloft.en in Z:e verovert doot Capit. Jacobus Stevenflco. Alfoo ecnige wfynige Perfonen noch nalatig zijn geweeft aen den Renttnrefter J. G. Schermers te betalen het verhogen en naflen van haie Graven en Kelders in de Ketcken der Stad Rotterdam: werden voor de laetftemael alle en een iegelijck gewaerfchout, om &apos;t voorn. nafitn en verhogen te komen voldoen en betalen voor den 1 September, 171 j, op pastis,dat deG&apos;aven en Keldert der Nalatigen daer voor fullen werden •engellagenengeëxecureert, volgens de Refoluti» van de Ed. Groot Achtb. Heeren van de Wet der voorfz. Stad } en fal de voorfz. Rentmeefter tot den Ontfing vaceren &apos;s Maendags.Dingsdags en Donderdags , &apos;s Morgens van 9 tot 11 uuren. Eymert van der Schee, wonende tot Haerlem in de Korte Veerfttaet in &apos;&lt; Oude Hallitje.in welck Huys dg Hallitjes Koekjes &apos;t eerrt gebacken - zijn,en daer van haer Naern hebben,maekt bekent,dat defelve Hallitjes Koekjes nergens als by hem te bekomen zijn foo delicaet en duurlaem, blijvende 5, 6en meerjaren goet, londer de tninfte verandering j waer door defelve na alle ver afgelege Landen verfonden konnen werden: Die van de voorn. Hallitjes Koekjes gelieven gedient te zijn, konnen fig of haer Dooien aen &apos;t voorn. Huys adrelTeien. Joh. du Vivié, Boekverkoper, fal den 29 Juny tot Leyden op het Steenfchuur ten Huyfe van de Wed. wijlen &quot;P. Herman publijck verkopen het vermaetde en welbekende Cabinet,nagelaten by Paulus Het man, in fijn Leven ?rofetTor in de Medicijnen en Botany in d&apos;Univeifiteyt tot Leyden; beftaende uyt veelderhande vremde Dieren en Gewaden,na Natuurlijcke Levensgeftalte in een Balfame Vogt geaonferveert; nevens •-veel dtooge Curieufiteytm.als Infe&amp;en.Mineralen.Gefteentens.&amp;c.; als ook een fchoone Verfameling van Hoorntjes, Schulpen,Corael, en meer andere ZeegewaflSn : Dewelcke j Dagen voor de Verkoping gefien konnen werden; doch tot gemack der Liefhebbers fullen defe Rarileyten van nu aen voor een civile Prijs tefienzijn: De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amfterdamby A. Klumperen Oofterwijck,Haerlem van Lee, Ha ge van Thol en van Lom, Delft Beman i Rotterdam Bohm.Frits en Doesburg; Dort van Braem, Alkmaer Blom, Gouda Stael.Utrecke Broed vlet, Aernhem Smits, Deventer Fronten, Franekrr Halma, Leeuwaerden Nauta, Antwerpen Huyfiens, Bruflcl Serftevens, Gent Palüjn, Geulen Mettetnich,Londen Vaillant,Parijs de MelTrs. Anlflbn en Po7uel , &amp;c. y &apos; Donderdag, den 9 July, &apos;s Morgens ten 9 uuren, fal op de Hofftede Zion, gelegen by Delft,verkocht werden een uytmuntende fchoone Orangeryen Bygewafl&apos;m,nagelaten by den Heer Mr. Gerard Putmahs.Burgermeefteren Raed der Stad Delft,Hoog-Bailliu en Dijekjraefvan Delflant, Bcc. &amp;c. De Catalogus is ie bekomen Uy Monfr. Jacob Swanenburg tot Delft ovet de Vis-Marckt j op Zion by Willem van den Berg, Hovenier aliaer, en t&apos;Amfterdam by Monfr. Johannes Da!é in de Gafthuys-Molenfteeg. Ding&lt;dag,den7 July, fal in de Boekwinkel van wijlen Pieter Mortier t&apos;Amfterdattt verkocht weiden alderhande Soorten van Mufijek: En .&lt; Woensdae.deti 8 dro.ftl in de (elfde Winkel verkocht werden onder de Boekverkopers alle de Mufijek,door den Overledene felfs gedrukt, nevens het Recht van Copy,Platen,Nooten.Matiijfcn en Stempels; alles heel nku en (choónder als oyt gefien zijn; als mede alle deßepubÜqur* des Lettres.foo compleete Exemplaren als enkelde Maenden : De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Anfterdam by deWed. Mortier, Hage van Dole, Rotterdam fritt en Bohm,Leyden Haek,Utrecht van de Water,BrulTel Serftevens.Leypzig Frits, Antwerpen Grangé, Londen D.&apos;Mortier, Vredemakers en Kerkmr. van Hauwert verbeuren aend&apos;Amft. Geref.Diacony Armen looo.Rijxi. en 10 Gl.&quot; voor &apos;tLot,indien hier Lotery niet den 17 defer teH&apos;&gt;orn trekt. Hier zijn Prijfen van tooo.i jco.ïooo.jooo.fooó.ioooo.iooooGL.en geen Nieten. Nog Loten voor 6 Gl. - De Lotery van Swammerdam, 34 Gl.,tnet j Prijfen ï 4000, j a 1000,20 a 1000 Gl., Bcc.Nieten fcrekt compleet den Jo defer, of den Direftrur fil 1000 Gl. aen de Leydfe en Amft. Diac. en 2 Duc. voor yder Lot betalen,fo den 14 of li-July niet trekt.Tot 28 defer nog Loten. &apos;t Alderlaetfte Reftant van de Lotery tot Crommeaiedijck, i 4 Gl., waer in 66 Prijfen van 100 tot 4000 Gl. te vinnen zijn J&apos; en 1 Nieten tegen r Prijs. fal trecken den 4 July,op verbeurte van tooo Gl. aen de Getef. Diacony-Armen :De Inleg tot den t dito. &gt;•&gt; • * De Trecking dei Lotery van Langer- en Korier-Aer.a 20 Gl..begint binnen Leyden den 7 July, of den Direóieur tal 1000 Gl. d&apos;Amff. Cn 4DIK. betalen : De Inleg enKotting totSaturdag. Hier in zijn t a 20000,1 i ioooj&gt;,i a 4000,1 a i ioco,{&lt;■(• De Loterv van 8 GL,trekt compleet den 15 Jnly niet icooco Gl. by Am 9.: De Loten tot den 9 July, wanneer de ColitW* fiaer Copy jclievea ovet te fenden aen F. Hanius over de Halfteeg, alwaer de Liiften fullen uytgegeven werden. Om de Gou(.,SHverv«n Gelt-Lotery van Nieuwetketk,a n ft.,compleet te trecken,wertd&apos;lnleg tot den 19 Ju&quot;*&apos; ttc beloofde Pracaiie den jo dito : De Collefteurs moetenden 19 haer Copy overfenden, of fullen niet Jn de Lo&apos;tery kunnen kOiHen- Gedruckt rot , by ABR. A H A M CWSTE L E Y~N *, Stads Druc^er, op de Marcitia de Blye-Djruck. Den 25 Juny, ijtt.</p>
</text>
