<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijeken.</title>
	<p>Regensbu&apos;g dtn 15 Juny. Schqon de Votftelijcke Gefanten dage- j lijcks op &apos;t at&apos;doen van de Keyferlijcke Capitulations-iaeck yverig j dtingeu, foo kunrun f» ech&apos;er fulcks niet uytwetcken, wijl haei j teikens gerepliceett wert, d«t het Ceurvoiftel. Collegie niet compleet &lt;* i en Maendag wictt dc vetklatiog van de Ceur-Pahlife enCeui- SJïife Gctantcn geiappoiteett &gt; die van d&apos;eerfte behelsde, dat wanneet fijn geoaaiglte Heet in fijn Recht niet betaelt weit, Hy tot alles j wilde mede concutteren en het wetck helpen bevQidcien &gt; doch de Ceut-Saxife Gefant feyde, dat hy by fijnen aenkomft fijn Volmacht aen &apos;1 Ceat-Mcn:fi» Dite&amp;orium had gefonden, doch dat het felve lillek» niet haJ a:ngrnomen, waer dooi hy volkomen bayten ftaet geftelt *aj, om alhier iets te doen of mede te kunnen aeogaen : Desniet tegenftaende wiert op dien dag de volgende fchrifcelijcke Votftel. Eiinnering by den Raed geadiufteett, en van &apos;t Vorftel. Dire&amp;otiura »eo yder Ccurvorftelijck Gcf-nt toegefonden , namentlijck, dat, tnjlbeydede Collcgien tot op eenige weynige Pointen ia de Capitu«tions Saeck overetogekomen zijn, en niets meet ovetig is, als dat «■eerzijdfe Concepten gecollationeert weiden, men van deVotftel. *ijde fuftineerde, dat het geheele Wetck voord&apos;aeoftaende Keyfetl. £le&amp;ie noch wel ioi volle Itant konde gebracht weiden; weshalven men de Heeren Ceurvorften vetfocht, de Saeck fondei verfuym ten tynde te brengen, alfoo de Voiftcl. Gefsnen bereyt waren, alles •01 het faciliteten van &apos;1 Wetck by te bteogen, op hoopc , dat de Ceurvoiftel. Gefanren volgens haet tot nu toe betoonden yveioock gfneygt fulletr ziin, het I&apos;elve te doen; man biet op is van&apos;t Ceur»orftel. Collegie noch geen verklaring gevolgt. Heden heeft het Collegie det Rijcks-Stedcn haet Etinneiingen wegens de Capitulations»*eck aen&apos;t Ceur-Alcmfis Direftotium laten overgeven, waer van eenige important foudcn zijn: Appa ent mochten de Vorftel. Gefa&apos;nten, wanneer anders geen Deputatie van haer na Funckfort gerelblveeit foude werden, de Heeieci Ceurvorfien door middel vaa etn opftel vcrloecken, van door haer te JFranckfort byeenkomende Mini-X Iters de Capitufetions-Saeck te laten afdoen. • D,*f.&lt;len&lt;&apos;cn&apos;4Junf* Menheefityding bekomen, dat fijnConinckhjcke Majeiteyt van Polen den 6 defej te Jaworow met deo Czaarjjeab juchcert en daer by beiloten heeft, wat in de tegenwoor&apos; &lt;-®rDPaS&quot;e tfaet ondernomen re werden : Sijn Majeiteyt wilde ten eet ft en te rug komen en na &apos;t Caielsbad gaen, wer*aeris de Gencracl Woftronursky, Gouverneur van dele Stad , ten Detachement van fijn Guarnifoen heeft gefonden, om aldaer den Coning tot een Guarde te dienen. Men fchtijft van Mefeiiiz , al»aei de Coning een gedeelte van fijn Sufte had achtergelaten, dat de Nederlaeg Tartaten en Vyantl. Cofacken onder Bialacieikicw contidcisUilder ijgeweeft, als men wel gedebiteert had : De Kiowsky had het gduck gehad , vanfigmetiB Ruyters, die het belt bereden waren, na fiender te talveren ; en vermits hy veel had gekregen, bad by aen d&apos;aldaer VtrlameldeTurcken fulck een fchtick aen- &gt; dat ly den Coning van Sweden geraden hadden, om fig na eenige andere Plaets te retireren : Den 16 paflato was d&apos;Armee, die de Cz&lt;ai onder Eraclaw geformeert had , 80600 Wan fterek geweell, en men heeft fekeie naricht, dat defelve tegenwoordig in j&amp;ocoo Man beftaet : De Circalfitè Tartaren waren ten getale van jooco Man te Paett voor den Caaar in de Wapens en de Calmucken hadden een Inval in de Crim gedaen. itMuscovife Regimenten, die uyt Lijflant gekomen zijn, waren de Weyffèl gépafleert, om lig by d&apos;andere Regimenten uyt Gtoot en Kleyn Polen se voegen : Oock lullen 60 Pooifle Vanen tot het Corps van denßibiusky komen , welcke men t&apos;lamen op roooo Man Ichatte &gt; en wanneer tulcks gelchiet is, fullen fy een Armee van 14000 Man fotmeren. De Cavallciy des Coniogs hadotdre, om lbo haeftfy naricht hadden , dat de Muscoviters en Polen op haer Rcndevous waren gekomen, te maicheren : Het Delleyn van dit tairijck Legcf is noch geheymj doch wijl on« Lanc-Volcktot n.derordie van de Frontieiea terug gekomen is , 100 (chijnthet, dat men het felve niet van noden lal hebben, wijl dele Armee tot decking van &apos;t Smis Lant fpoedig by der hant kan zijn. Hamburg den 19 Juny. De Sweedfe, Pruyflïfe sn Hanovetfe Mintflers delibereren alhier vlijtig onder de hant, en Uc Baton van Manteuffel wert fekeilijck hier verwacht, wijl de Coning van Polen als Rtjcks-Vicaris niet gaerne fiet, dat dele Keyferl. comtniflieineen Creytz Comtniflie, &apos;twelckmen (oude foecken, mocht vetandetc weiden. Volgens de Blieven van Berlijn had de Geheyme Racd van Danckelman van den Coning van Ptuyllèn de vryheyt bekomen , om alom te rcylcn , waer by wilde, daer anders lijn liberteyt lig niet verder als in t CosbutZ&apos;le Dilhift geëxtendeert heeft gehad » en hem waren tot de 2000 Rijcksdaelders, die hy Jatrlijcks had, noch 1000 tot lijn Penfioen toegelegt. De Muscoviteis hebben effeftifaen de PoolOe Gtenfen 10000 Man byeen, om het Pomerle corps te oburvcien, waer by roooo Polen en de Saxife Cavallery fullen komen: De Monture en het Geweer van de raeelle Lant-Militie in Saxen was weet op het Tuyghuys gebracht. Men wil, dat de Coning van Denemareken fekerlijckvan Coppenhage Da Rensburg falopbreken, als wanneer men van &apos;1 Hooft- Delleyn, &apos;twelck op handen is, iets fekeis llaet te booten : Men geeft voor, dar het aengelien is, om door haer eyg; Macht de in Pomeren ftaende Sweedfe Ttoupen in uilclten ftaet te&quot; brengen, dat m&lt;*n niet meer voor haer te vrelên had &gt; welck Delleyn, lbo baelt de DeenlTe Vloot in Zee is,wel mocht tiyigcvoert werden. De Deenllè Biigadier Beneaixvan Bronckdorfis uyt Biabant te rug ontboden, om ecu beur Employ te bekomen; en de Koning van Denetnarcken had aen dm Omllcn Luttichau fijn Regiment we er gegeven. De Guarnilccnen iu Gtluckflad en Reniburg hebben ordre bekomen, om na Coldingen te nmcherenj u erwaerts xie Troupen uyt Funencn Judlant oock zijn opgebrooken , oni een Corps van 2000 c Man te formeren : De Luyi. Generael Ktagh was aldaer aengekomen, en de Generael Schoiiz ftont ten «erften te volgen. De Heer van Kuitsrock heeft fijn te rugkomft genotificeert a!s Keyferlijcke Relident, en niet, gelijck als men ge&lt;ncent had , als Réfident van Hongaryen cn Bohemen. De Gouverneur Generael Welling heeft door den Sweedfen £nvoyé van Lelieifllet aen de viemae Miniflers laten notificeren, dat wegens ae K»pets, die de 4 Bergsvaerdeisopd&apos;Elf aengehouden hadden, de Regeering van Staden eeed deel daer aen had.</p>
</text>
