<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>POOLEN en PRUYSSEN.</title>
	<p>WARSCHAU den iS February. De Verfchillen tuffen de Gedeputeerden van den Adel en de Senateuren , zyn, na dat daar over diie lïuten was getwift, eypdelyk bygplegt, onder beding, dat het een yder zal vry Haan te verwerpen, het geene met de Regten ftryd. De Primaat van liet Ryk heeft voorgeftcld j 1. Pe Pada, Traftaten en Confederatien te verniewen. 2. Dat&apos;èrgeenßyksdag, zoJangalsdeConfedezatM ea Oorlóg met Zwéeden duurde ,konde gehouden werden. 3. Eenige Gedeputeerden aan den gtooten Veldheer te zenden,om het op dé been brengen van Landmilitie voor te ftellen. 4. Het handelen over de Laden die den Adé! en het Gemeen diukkcn, tót den Ryksdag uyt te ftellen. 5. Den Ceaar te bewegen , om nift méér als 12000 Mannen in deze Landen te hóuden. 6. De twéé beloofde Millioenenaatt ons Léger te betaalen. 7.Dé Yórft Wiesnowiski in vryheyt te fiellen. l.De Stad Elbipg , aan Poolen en geen ander weder te geven. 9. De Gtens- Veftingen te verflerken, en 10. De Kerkelyke Goederen voortaan niet n.éér te verwoeden. Den 14 dezes kwam de Konig in der Senateuicn Kamer, en wierd van den Adel begeerd, dat de gèene die van&apos;de tegenparty tót zyne Majeft. overgekomen waren,&apos; den Eéd van getrouwheyt op niew zouden afleggen,&apos; dóg dit wierd zonder wytlüftigheyt bygelegt j door den Hr. Szembeek Bifichep van Kujavien eene rede met de voorgeftelde Poicten van den Primaat over een komende gevoerd, van den Hr. Saluzki Biflchop van PlokkoeeaCieilykeAanfpraak gedaan ; door den Billchop van Ermland , Car.celier vao de Kroon , wytloopig aargewezen,&quot; hoe de opgcftelde fointen tót (land konden gebisgt werden, en dit door alle de overigeßtifchoppen toegeftémd. Vyt Krakau, alwaar .zig de Kroon-Prince van Möscovien nógbeViiid, word gcjthieven, dat de Aauhangeliugen van den Prince Rsgotzi, drie Keyzerlykê Regimenten te Paard byÉila inde Vlugt hadden geflagen; en uyt Moscau meldmen.dat de Vórfl Menzikófzig in ?t begin van &apos;deze Maand ,na zyn Kafteel Oryenburg, en van daar n* het Laod der Kozakken, op de.Turkfe Grenzen zoude om&apos; alles in flaat van tegenweer te fiellen, en dat zyn Czaarfe Majeft. reetalie de &apos; Géneraals &apos;14 Dagen laatèr na Petersburg meende te verttckkeu.</p>
</text>
