<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMSTERDAM den 9 Maart. Uyt Rotterdam mcldmen, dut het Convoy fan Londen in de Maaze zoude binnen wezen. Michieldt en Kojler, Makelaais,zttïien ie AMSTERDAM op Maandag den 10 Maart &apos;savonois ten 6 uuren iüd7Nës in dé Brakke Grond verkoopen, een party «xt.niewe Vuginy BAY-TABAK Bladen, leggende opde Frince-Graft by &apos;t Nieuwezyds Huys-Zhieu-Hüys, op het ïakfcuys No. 7. &apos; x &apos; ■ •_ &apos;: , JéiGiurft itjtnit, Makelaar, zal op Dingsdag den 11 Maatt des avonds ten j uuren tot AMSTERDAM in de Mes in de Brakke Grondwetkooptn, een .party puyks puyk niewc Verginy Biadeten Bay Tabak. .i Mithiclde%oidtf jan Gturft de Jongecn Jan &apos;T{iedem*ktr , Makelaar, zal tot AMSTERDAM op Woensdag den 19 Maart des avonds ren 6 uuren frecys verkoopen in de Nes in de Brakke Grond , eenparty ext. puyks Btazillie TABAK, nu eerlt gelolt en uyt Zéé gekomen , leggende óp de Hcrre Graft onder het Huys van de Heeren Andiies fels en Zoonen. &gt;• v&amp;n den Berg, Pontgaaider, zal ep Dingsdagden 11 Maart 1710 des namiddags ten half 3 uuren tor ROTTERDAM in de Herberg dc Zwarte Leeuw verkoopen , een goede party puyks oude zo Witte als Roode Engelle TAK.W. AU» Gtcrtrujt Litvens, Jonge Dógter oud 34 Jaaren ,• geboortig van de Sud Groninge, binnen de Stad ROTTERDAM verfcheyde Jaaren Sgter dei. anderen voor Dienftmaagt hebbende gedient en gewoont, aldaar op den 2oFcbiuary 1710 is komen te overlyden , zonder Teflament ge.naakt te hebben. Derhalve zo iemand fuftineeit als Erfgenaam ot Erfgenamen tot haare Nalatcnfchap geregtigr te zyn , die addrtli&apos;e.e zi£ . aan Ji-fifreri Befart, Cirle en Karroenê Winkelhouders, ib de korte Hooitftege tot Rottcidam, alwaar de Overledene laaft heeft gedie. d. Buriholtmeat van Lis en Jacob Buurt, Makelaars, zullen op Vrydag dei» 14 Maatt 1710 des namiddags ten 3 uuren tot Rotterdam in de Herberg de Zwarte Leeuw veikoopen , een party van ruym 100 Korven est. puyk Frans GLAS, zyndehet Merk de gekroonde \y. W. en dat &lt;-nct Kave-&apos; linge van 2 Korven tcfTcns. • TotLEÏDfcN, ten Huyze van fitter vander Metrfcbt, Boekverkoopei, zal men op Maandag den 31 Tvlaart en volgende Dagen , bypublyke Auttie vtikoopen, de nagelaten Bibliotheek van wylcn d&apos;Hr. Francrscus va..der Lifl&apos;e, in zyn leven FaÜout op d&apos;Oud-Ade, beftaai dcin zeér graaije welgeconditioueetde Boeken, in Theol., Hitt. ca Linerarure, al» ook ee. ige in dc Regten en Mcd cyne. De Catalogen zyn te bekomen r: tot Levden by F. vander Mccrfchevoorn. t&apos;Amfterd Humbert en Klumper, Haarlem Marg. Braau , Roitcid. Hofhout en vauder Veer, Gouda: Kloppenburg, Hage van Lom en Wvtmans,Utregt Ktibbet en Borculo.&apos;sHartogenbos Turnhout, enz. &gt; . : Op Donderdag den 27 Maart, rullen tot LET DEN ten Huyze van Jtbannes vander Linden Junior, verkoft werden uytgeleze Tbeologici, Juri- - dici, Medici, Hiftorici.Litieratorescn Mifcellanet Boeken, daar onder eenige oude Drukken van Aldus, berdede Stepnan:, Grypniusde Pian-.&apos; tyn 3 alsook een Appendix van uytgezogte Theologici en Mifcelanei, waar 01, dei vcrtcheyde in de Oofterie Taaien , waar van dc Catalogen te» bekomen zyn, 101 Amlterd. by Waasbetgen, Haarl. van Kcfiel,Hage Kitto, Delft Lozcl,Rotterd. de Wed. Marienhof, Dort van Braam , Gouda 1 Endenburg, Vjtregt van de Water, Aarnhcm Smits,*nz. . , yAbram va» Oijen , meend op Woensdag den 12 Maart 1730, des morgens ten 9 uuren te veylen en te verkopen , allé de ENTERY- BOOM EN, béftaaude in verfcheyde duyzeude, zo van Appelen,Peereo, Noten, Fruymen, Kerflcn, Aal Beffen, Kruys Beflen, Palm, Taxis, en verdere Sonelingen ; wyders dcßol-en Plant Gewall&apos;en. Alle (taande op het Land van de Hr. van HOOGEVEEN , gelegen aan de Zylbrngbuyten de Zyl-.&apos; foort. Mitsgaders nog een Schuyt met zyn rocbehootcn. Welke alle Dags voor de vetkoopinge konnen gezien werden. Óp Saturdag den I eyndigt WÏK , derhalven zal den inleg en&apos;t vcrwilTclcn d*r Pryzen in de alom betugte Lotcry van KATWYK en&apos;t SAND, &apos;geduuien, nóg voot&apos;t alderiaafle tot Dingsdag avond den 11 Maatt, en nadietyd geen Loten als met Opgeld by deDire&amp;curs tc bekomen zyn; nekt immediaatdaarnaby Amsterdam , als. gewoonte van&apos; Hamiltcn en Blank, compleet,niet meer of min. NB. Degefchrevo ïiys L)ft, zal v»or dé Liefhebbers by de Wed. Scepitus te zien zyn. • - ~ Op aanftaaode Vrydag den 14 dezes, trekt van BENNINGBROEK, onder de alomtiekende direftie van M.Btunini, aan den Overtoom 111 de Brakke Grond, by pene van 25 gl. voor&apos;t Lot on teo gl. yder Collefteur uyt tc keeren, indien niet dien Viydag sbloluyt compleet ®fn»eer aanvangt j tor dezen avond nog den inleg zondet Opgeld. ■ Tot dezen avond ten 6 uuren ,fzyn nog Loten te bekomen in deLotery van OUTKARSPEL en KOEDTK, «iensTrekdagisenblyfr vaflge» Arld onaetde Direftie van *A. van Dammt en J. den 17 Maart 1710, op de verbeurte van rooodiie Gl. aande Amilerd.Geie/.riakonié Armen. NB. Die ioofméctLotcnop een Biljet inlegt, kort 1 per Cent. De Colleftcuts gelieve zig in &apos;t zenden der Copy, nadeCoiranteu tereguleercn. • - ■ &apos; ;•&apos; • , ~ &quot; Gedrukt tot Lcyden by JACOB HUYSDUYNEN« op den Ryn over dc Brouwcry , van dc Roskam. Den 10 Maait 1710. iUt Frivihgit*</p>
</text>
