<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT - BRITTANIEN.</title>
	<p>LONDEN den ij Febiuary. Vyt lerland meldmen, dat federt het koudeWe&apos;e&apos;t in zagt is veranderd en hetKoomgewaseenrykenOegft beloofde, &gt;de Graanen, waar van men nóg Voorraad voor twee Jaaren had , in prys veel waren afjeflageu. In Schotland is alles in ruft } zyn de Fresbiteriaanfe Predikanten zo fcherp teger.s de BiflchoppeJyke niet sfc voor dezen , enagtmendatzeeynddJykevan delaaften, die&apos;, welke-haare Majeft. voor hunne wettige Souvéreyne zouden gedoogt werden. EetiFranile Kaaper, die voor had op het Eylaad Man te Landen, was op het zien inkomen vati een onzer f re gatten , gaan loopen. De CommiflarifTen der Admiraliteyt, hebben het Schuytevoerders Gild van deze Stad bevolen, op te geven&apos;hoe veelMatrooxenindetyd van i4*D4gen, des nodig zyndé, zou konnén&apos;leveren. Het zeggen is dat Dr. Sacbeverel, wanné/r hem de Dag vanzyncte legtflellinge is bekend gemaakt, in handen van den Deurwaarder dér Zwarte Roede zal gefield ,&quot;in door denzelven voor de Baly van de Lords, wanneer om hem te Vonniflea&apos; zullen vergaderd wezen , géfcragt werden. De Colonel Hunter, Is na zyn Gouvernement &quot;van niew Jork nóg niet vertrokken, maarftaat het over s a 10 Dagen te doen. Hen. zegt dat verfcheyde Proteftamfe VJugtelingen ,&apos;in Móscovien meenen te gaan » om&apos;er deze en ge;ne Manefaftuien te maaken, Een PrintverkoopèrVheeft goed gevonden het Afbeeidfel van Sr. Sacheverel te doen Griveren; Drukken en verkoopeoV .maar dewyl&apos;er eenige Veerzen ondvfflaan die men niet gunftig &apos;weet uyt te leggen , mogt hem zynen yver to&apos;tfdien Doftr. wel betoiiwen.&apos;Een Detachement van s oodetdapperfteSoldaaten, uyt het Regiment&apos; Gardes van de Koniginne, (laat men met den.eerftin na Vlaanderen te zenden. Voorleden Week heeftmen een Perfoon in h&apos;egtcniflc genomen die deHand van Scheepskapiteynen&apos;had óagébootft, om Matrozen voor Geld oorlof te geeven. Juffrouw Manley, die onder Borgtógt was, over het fckryven van een Boek de iiiewe Attelan&apos;dis genaamd, is daar van door der Koniginne Bank ontflageiu De&apos;Tu&apos;rkfe Maatfchap py, heeft tót haaien Gouverneur veikóoz&apos;cn, de Ridder Ricltard Om» lo«r; rot ond?r GObvérneur, Mr. Gertird Córiyerl ét» tor Tréfaüi-re* , r-^&apos;!^lr&apos;es Goölc. Uitteren Avond heeft de Grave van&quot;farucca, ext. AmbafTüdeut en Plenifcorentuiis van deu Konig van Portugaal, die ia net kort na Hólland gaat, een gróót Gafltnaa&apos;l en koftelykßal aan de Uytheemfe Mrnifiersen verfcheydeGrooten van beyde de Kunnen -e- Be*en- Vrjrdag is de Geirulinne van den Bilfchop van Wincheftei ovit* leden | ook isde ttfeede Zoon van den Grave van Peteibourg geitor* ven, en de Gravinne van Dorfet van een Dógtcr in het Kinderbedde gekomen. DeGrave van Albemarle, zegtmen dat. vxybeyt heeft ora zyn eerfie Compagnie van de Gaides te verkoopen &gt; cn zoude de Grave van Portland daarvoor aan hem 15000 Ponden Srerlings geboden hebben. Van Sc. Geimain zyn vcrlcheyde Perfooncn met Pifpocwt van deKoniginne ,in dit Ryk gekomen. Sattirdag is door hetHuysder Gemeenrens, de Afte om den tyd van her Rouwdragen te verworpen ; de Afte tót veiklaaringe der Bil , wegens het herbouwen van dé Vuurbaak vau Ediftone voor de e&apos;e&apos;rftemaal gelezen, cndeA£te tot beteugeling van het Tuyflen, bevolen in het net te (lellen. Maandag is daar in een Afte rót . uytlegging van eenige zwaaiigheden in de 8,l tegens denuytvoervan Graanen , de Verftemaal gelezen; aan de Handelaars op Afrika bevolen een ontwerp temaaken hoe beft diert Handel te bevorderen en de Forten te bewaren , en aan de Afrikaanfé Maatlchappy op te geven, hoe veel zy haar Forten en Comtoiren in dat Geweft, oordée&apos;ld waardig te wezen. De Ridder Walpole heefteen Lyftltngebragt van deßccruten die in het Jaar 1709 door bevel ran het Parlement zyn geligt. Heden heelt men daar in een Afte tót het Jigten van eeu Millioen Ponden Sterlings óp Renten voor eén getal jaaren óf een Lotery, de eérftemaal gelezen, en bevolen een Bit in té brengen tegen het kuypenen koopen van Stemm&apos;fn enz., omtrent hét verkiezen van Gedeputeerden in het Parlement. De Opfehieters van iajooo Ponden Steilings aan de Ma&apos;atfchajipy van de Mynen, hebben verzógt dat de Coavcruciir cd Ópzicnifers voortaan mogen .verkiezen, opdat uyt deZnk&apos;omften mogen voldaan&apos;werdent.en dit verzoek is een Commirtéein handen&apos; gegeevcn? s &apos; 5 &apos; f LONDEN deri zl February. Woensdag is in het Huys der Gemunte, de Afte om het Dók Carwater genaamd, by PJimoutb fchooji-ie maaken ,veor de derdemaal gelezen , doorgegaan en aan de Lórds oni hunne medeftemmingegézohden ; van de Hr. B«vle, op bevel van de Koniginne verflag gedaan,vsn&apos;het verrigtede derComroill&apos;arifl&apos;en in het koopen van , te Portsmonth , Chatiam eu Harwig, om de Havens aldaar te verfterken j de Afte om alle bediog in het verkiezen van Gedeputeerden vau hét Parlement voor te komen, de éérftemaal gelezén , en beflooten de Königinné in een Adres te verzoeken , dat de Hartog van, Marlboroug zonder uytftel na Hólland geliefde te doen vertrekken , om het vioeg openen derVeldtdgt teverhasflen. Gifteren Is in het zelve voor de twcédemaal de Afte van de Vifferv op de Teems gelezen j het Adres om Milord Marlboroug fpoedig na Holland te doen vertrekken cn de künügreepen der Vyanden te verydelen, en een duurzame Vrede te bewerken, aan de Lords gezorden, die het goedgekeurd «n aan de Koniginne hebben doen overgeven, la hei Lagerilïiys is een Lyft van de Verbonde en vrye Fondfen ingele. verd ï de Afte om een Millioen Po.&apos;j&apos;.en op Jaar-Renten, óf een Lotery op te néernen andermaal gelezen, zynde de voorige Lotery op 40000 Ponden na vol. De Afte om de Pruykem.iakers het Chiiurgy ns Gilde intelyven, is verwoipen.&apos;-De AffikaanfefclaVtfchappy heeft eenbegrootinge van de waardy dei Fóuen op de Kuften van&apos; Afrika, en de buyten Maatlchappy zynde Handelaais^een*ontwerp om&apos;dien hsndel voort te zenen ingeleverd , en het inbrengen van een Afte tót vetklaringe van de Bil in het e Jaar van haar Majefteytsßégeringe tóJVérzekermge van dezelve en haar Perfoon gemaakt ï&apos;bevoolcn. flêèerf . heeft het.belaft de Koniginne te verzoeken , dat het Huys, door de Commillarifien van het Equivalent een Rekening mogt voorgélêèt werden van de Sommen die aan hen zyn betaald. Toekomende Zondag meend den IJartog van Marlboroug, en alle de Officieren die in Vlaanderen hebben te gebieden, na Holland vertrekken.* In den Toni word een Treyn van 50 Stukken verveerdigd, om na de Nederlanden te zenden. De Graave Surmani ext- Envoye&apos; van Konig Karei de derdtf en de Generaal Bernard Afgezant van den Hartog van Hólftevnzyn deze Week alhier uyt Hólland gekomen. De Baron Schuts ext.&apos;Envoyé van den Kcurvóift van Hannover, is hier Woensdag Biss is tót Bifl&apos;cbop van Briftol benoemd, in de plaats van wylcn Doftr*&apos; Hall. Maandag over t Dagen zegtmen , dat Dr. Saclievérel&apos;zal te reat gefteld werden. Mr. Dee, Mi. Dod en Dr. Herchnian Vzuüen h&apos;errt al# Advokaaten, mitsgaders Mr. Huggins voor Sollicireur dfenèn.&apos; Mtü meend, dat de Grave Tarucca met de Hartog Van Marlboroug na Holland zal gaan , en toekomende Week het Detachement Gardes te Voet derwaards vertrekken. Eenen Povey, die tegeris de Wélten Eobdens cn Bcftelders van Briefen te Voet hxd aaugefteld ,&apos;is bevooleri zulks, als 4c Koniginne zée&apos;r nadéelig zynde, te ltaaken ,fcn opgélcgt, een boete van 100.Ponden aan haare Majeft. tot vergoedirigc te beraalen. ■ Uyt&apos; het Eyl»t)4 .Man in Schotland heeft men, dat hunne Viflers 2 Pranffe Oorlógfcheepen uyt de Ooft-Zéé komende hadder. gepxeyd , en daar uyt veiftaan, dat dezelve door ftói m waren gefchey den vari 6 Scheepen met KoornnaDuynkerken gaande, en welke *y&apos;vreesden dat Van dc Hollanders zouden genomen wezen. De Lord Durfley ,die om&apos;dt Weft heeft gekrpyft, is met 3 Oorlógfcheepen te PHmóuth ingevallen.&apos; In&apos; .Mountsbay zyn 1 j Franffe Kaapeïs. Te f almouth fs de Kaper Bo.flenburg, die .5 genomen Scheepen voor jcoo Ponden hftft gexantfosneerd, bannen De Ooftiridife Scheepeti, den dtzes van Kinlale onder zeyl geweeft, hadden doordien de Wind na her Zuyden liep,, de Ankers weder tapeten laten valleo. HetSehtp de Sara Üaley, van Livorno komendeV heeft gifteien de Franöe KasperMeuFot&apos;1 tuyn van pMnkérken-met 12 Stukken en 82 Man maax 5 Dageir&apos;ia Zéé geweeft en die het meende te ncemeu, &apos;zelfs&apos;in Duyns opgebrirgc? De Aftien van de Bank die heden tót 130 en een vierde waren ge. zyn ophe; jjfgaan der Brieven tóf 127 a 12» gedaald,&apos; tfn di&apos;c def aoftladife.Maatfchappy van 141 op ijk. . y &apos;</p>
</text>
