<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytsland en d&apos;aangrenzende Ryken.</title>
	<p>KOPTEN MAGEN den 1 Maait. Heden had men veiwagt, dat een 1 Tieften in Seiioonen ir.ct, de Zwcedeo zoude voorgevallen zyu , maar &apos; ic.netim in tegendeel; • dat het Vyandeiyk Leger niet raadzaam ge &apos; vonden heeft oni «ver de tuviet , die de beyde Legers fcliéyd, te gaan, &lt; maar wat te mg is getogen. De Giave van KeventJau had, om zy« Leger te verfteiken en de Vyanden 28000 Man gewogen te zyn, de bezet- &lt; tuigen van Ghriftiaanita&apos;d uyt 2 Batiaillonsbeftaandc ,en de Manlchap zo uyt KareUhaven als die Malmoe nigefloten hielden, aan zig getrok- j 1 ken. Daar was in een SChermutTeling ecnig Volk van het Kegitnent ( van den Overfte Rotfteen gefneuveld ; de&apos;Lt. CoUnel JBibrau met zyn I Detachement onder de Zweeden vervallen, is van hen gevangen , en.&apos; de onze die 8 Gyzelaars uyt Chriftiaanftad voorde Brandichattinge &apos; hadlen mede genomen, zyn bezig hen by Elfingburg, waar in oas gtout Magazyn is, te verlchar.zcn. - De Hoevenaar van een Zweedt Landgoed, had twéé van onze Officieren by hem te gaft genood, en het zobeftooken, dat dezelve vanéén Zwecdfe Party als zy aan Tafel zaten ,&apos;wierden overvallen, dc een gedood en de ander gevangen genomen. t BEALYN den t Maart. Men zend zo nu en dan klée&apos;ne Benden van &apos; Io a4O Man aa de Grenzen van Pomc en, invoegen dat&apos;er al veel Tolk ft-at, zonder darmen &apos;weet met wat oogmerk. Dewyl men heden roet de Poft uyt Fruyfl&apos;en tydinge bekomen heeft, dat&apos;ei geen befmettelyke Ziekte mée&apos;r werd vernomen , zo is aan d,en Prioce van Holftcyn bevel afgegaan ,om met zyne Soldaaten Konigsbérgen te naderen. In ■He de Landlchappen. van den Ko&apos;nig, worden Zout Faftootsóf Infpefteurs aangefteld, om opzigt over zyne Majeltcyrs Inkomften te hebben. De Gcnsaiinne van den GtootnieéfterX.amikkeii,is van ecnen Zoon bevalle&apos;a,- en de Koulg keelt met de andeieKoniglyke Princea ©vet dca Doojrgeftaan. Men zegt de Kroon Brincelle, tot groot genoegen vasonffHóf wede: zwanger t&apos;e wezen. De rydende Polt gaat en Jtécrd weder Of ea van Dantzig alt voor dezen. HAMBUR.G den 4 Maart. Te Hanoave&apos;r was de Zweedfe Genetaal Saraivaa Welling, over zaaken van gewigt uyt Staden aangekomen, I •n zyn de Vafienavonds vermaaklykheden , wegens het ovcnydcn van haar Konigl. Hoogheyt, Sophia Emelia , Piincefle van Slecswyk Hol» fiejn, Gcmalinne van den tif-Piince van Wolffenbuttel, geftaakt.</p>
</text>
