<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Makelaeis Johannes Staets, Aronoldus de Jager, Jan Lemmers en Johannes Staets de Jonge , zullen ep donderdag den 17 Sept. &apos;s avonds ten 5 uren , ten huyze van Baret» Nieuwenhuys in de Nes , in de Brakkegiont veikopen, een paity van 47 zakken Hnyzen blaes of Vis-lvm , nevens i» pakken , daer in 400 duks Canedafe BeercHuyden ; de gemelde 47 zakken Vis-lym is de geheele party , die de Heei Olïp Soloffioff onder zig heeft , waer op de kopeis vad kunnen daet maken. De Ed.Mog.Htcren de Gecommitteerde Raden ter Admiraliteyt in Zeeland.zullen dingsdag den «Octob.l7ll &apos;s morgens ten 10 uten binnen Vullingen in de Herberg de Peeie veikopen,een giote party van ontrent 370000 f-t; puyk bruyne Domingos Suyker,2sooo ff} dito witte Suyker. S a 5000 {g C.llia Fiftula , 2000 ;c Cacao en 11 balen Catoen ; mitsgaders een derk en wel bezeyld Frans Fregat , Engelsmaekzel genaemt I&apos;Heureufe Maiie , uyt &apos;t welk de vooifz. Goederen zyn geloft en in Zee veroverd dooi f &apos; Kapts J.Stevenfz en J.Piince. Te koop de welgeappiopiieerde en bcnecringdeZeepziederye met deszelfs Huyzinge.commpdieuze giotePakhuyzen enEtven genaemt het vergulde Hoef-Yzer, ftaende aen de Voorllraet binnen Deliï, voorziou met een nieuwe Ketel t&apos;j Loogbakken en 2 Olybakken, &amp;c. in het voc-ifzPluys is de Neeting veele Uien gedaen : De gegadingden addrefleren zig in dezelve Zeepz.iedeiye. Maendag den 12 Octoberzal meu tot Delff op St. Lucas Gilde-kamer, veikopen ,de nagetate Bibliotheek van de Hl. en Mr. Wybiand vander Koft Advt.,bedaende in zeer fraeye Juridici ei) Mifcelianei,waer van de Cataloguen int kot t in alle Steden zullen te bekomen fyn. Dingsdag den 13 Octobet zal men t&apos;Amlierd. ten-huyze van R. en G. Wetftein, Boekvetkopets in de Kalvei-ftiaet, veikopen ; een zeer ftaye llibliooheek van veele curieuze en rare Boeken, in allerhande Faculteyten en Talen , vooinarr.entlyk Litterat. , Hiftotici, en Antiq. neffens een Appendix van Jurifte Boeken ; waer van de Catalog. te bekomen zyiiby gezeyde Wetfteihs . en in andere Steden by de voolnaemfle Boekveikopeis. Ook 15 nu by dezelve gedrukt,de Republykder Geleerde voor de maendenjuly enAugufty 1711, door J.Ruyter, met veel buytenlands nieuws verrykt; alsook, Teftamentum Grrccumpoft prioresCurcellrci, turn 01 DD. Oxonienfium Labores; quibtis parallei-.tSciiptuitï loca , nee non vatiantes lectionesex pluscentum M. SS. Codd. Sc antiquis verfionibüs eolle-ta: , exhibeuttii; accedit tantus locoi&apos;. parallel, numerus quantum nulla adhuc , ac ne vix quiJem Editio Milliana piefen, cum Crili pcipettia , 8. Dingsdag den 13 Octob. zal by L. en H. van Dole Boekveikopers in&apos;s Gravenhage,weiden veikogr.ccn voonredclykeßibliotheek van uvtgeleze Boeken in diverfe Facuiteyten en Talen,meeft alle met Fianfle Banden; daer agret een uytmuntend Kabinet van meed al de befte Franfle Papie&apos;-konfl, beftaende iv de Efcalliei de-Verfaillcs, de Bataillc van Alexai.der en D:uius,deCouifes de TeteScde B.iv-ue , Le Tapideties du Rov, (re Gezigten van Var.deiMeulen, &amp;c. alle meed gebonden in lood maroquin en verguld, nevens diverfe lofle Ftanlfe Preiitkonft, alle origiueolen van de bede Meeftots , die verkogt-zullen worden donderdag den ry Oftob. De Cataloguen t&apos;Amfierdam by Oofteiwyk, Haerl. van Kefte!, Leyd. U.iek, Delrfßcman, Rotteid. Hofhom, Dort van liraem, Antwerp Grange.liruifel Ltonaid.Gend van Ween, Koitryk van den Broek, &apos;s Hartogenbofch vandei Hoeven, en in den Hage by de Broeders vovrnoemd. Uyr de iiar.d te koop, een plaiz.ante wel gelege Hot&apos;fiede tudchen de Tol- en Hooinbrug aen de Delffe en Haeglc Trckvaerr, zynde een tvel getimmett cnKoets-huys;niitsgadcrs Boere Woaing,Schuür,Sntllinge,Wagenhuys,We*y,Hooy-en Tetlland iv &apos;c geheel groot ontrent 22 Mergen onder &apos;t Ambagt Ryswyk, te bevragen by dë Staten-Bode Vervloet in den Haeg. Aendaonde zatntdag ttekt de Lotery van Landsmeei or&apos;Hurgermecfteien der voorn. Dorpen vaibcuren aen de Amft.Ger.Disc.Armen, acoo gl. en 100 gl. aen ydet Colletteur nog Loten tot heden ten 3 uien. Nu vetzevkerd Blank dat in alleoprogrigheyd , zonder de minfte uytvlugt, de Lotery van Raephorft &apos;compleet daet vaft) op Amflerd. Kermis, of tiytetlyk den eeiften Octobet t&apos;Aml&apos;terdam in de Nieuwe Plantagie zal trekken 1 die na boetens wagt zal zig bedrogen vinden. NB. Nog Loten , dog hoe laag is onzceker. Het cictlyl; L-atetytje van Wadwey a 33 ftvs.. vry geld zonde t kuit ing , ttekt compleet zi Sept. of dr- Directeur A. van Dam me verbeurt leoo gl. -e,n de Gctefot n, Armen ,zo niei trekt 11 Octob. NB. 6 Premica van so&apos;gl. voor de 6 hoogde Inleggers op een Biljet.</p>
</text>
