<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DUYTSLAND en d&apos;aengrenzende RYKEN.</title>
	<p>Wunen dm 2 September. Gifteien vertrok de Kardinael van Saxen- Zeyts na Presbuig , hebbende van het Bisdom van Eimeiland in Jolen afgezien , en het Piimaetfchap. van Hongaiyen behouden. Men heeft tyding dat de Cz.aei van Moskovien al te Jaiislauw aengekomen was ; en verfcheyde advyz.en zeggen , dat hy de Aitilleiy en Amunitie van zyn Leeger aen de Turken had moeten overgeven, en beloven yan zig met de Poolfe zaken niet meet te Wcmoeyen. Als mede dat&apos;ei te Bendet tuflehen den Gioten Vizit, den Koning van Zweeden , den Tattai Cham , en de i Moskovife Plenipoteutiaiizen, ovei eene Vieede met Zweeden wieid gehandeld. Drefin dm t September. Men wil nu dat de Heet van Vitzthumb na Elbing veitrekken zal om aldaei den Czaer te fpieekcn. Onze aitilleiy zal int kon na Pometen weiden gezonden, wetwacids ook 20000 man van de Tuikfe gienzen zouden gaen am met de troupen die reeds daer zyn, Sttaelzond te belegerea, terwyl &apos;de Deenea fisrnai aentaften zouden. Veele meenen dat zyn Czactfe Majt. fig «iet na romeren, maer na Wolfenbutttl zoud begeeven, zynde leeds door Thoom gepaneerd. Het Saxen-Meyningfe legiment, Jiet welk in het Dorp Rippach by deze Stad gelegen heeft, is na iet Neutraliteyts Leeger getrokken. Ouze Land-militie is volkomentlyk gclcheyden en na huys gekeetd. Frantfurt den to September. Men heeft nu al 14 articulcn van de geduiige Capitulatie afgehandeld; en dewyl de avciige van zo veel belang niet zyn, zal men daet mede haeft gedaen hebben. Ia het Holfteynfe den 11 Septembt,-. Volgens de tydingen uyt Pomeren , hadden de Koningen van Polen en Denmatken by Sttaelzond met elkandei gefpioken , en eenen Kiygsiaed gehouden ; Men wil dat&apos;ei befleten zoud zyn , dat de Deenfe tioupen na Wifmai te rug zullen gaen om die Stad te beleegeien , en dat de Saxife ondeitufichen de Steeden Straelzond en Stettin zouden infliiyten. De Zweeden hadden hunae iuyteiy nyt de eeiftgemelde Flaers na het Ejland Rugen gezonden. De Ratificatie van.het Viedens-Tiattaet tuflehen de Moskovitcis en de Tuikcn , zoud van Konftantiaopelen aen den Vizii te mg gekomen zyn ; maei men wift nog niet of dezelve uytgewiftcld was,</p>
	<p>Hambur°\ den n September. Uyt Polen heeft men, dat den Czaei Eyn reys na Pomcien zcct yerhaefte. Den langdujigen regen had het Deens Leegei veihindetdom iets vetdets te ondeincemen. Men had vooi Wilniarmeei volk gezonden , om die Plaets te m.euwet ingelloteu te houden. De Deenl&apos;e Opper-Kiygs-Commiilaris de Hr. van Niflen , was &apos;s nachts tuflehen zondag en maendag zeef onverwagt oveilceden. Van Bi ecruen heeft men, dat te Staden verfcheyde (lallen wierden veivaerdigd voor dragonders paerden. Aenftaende maendag daet het Holdcynië Land-Gerichr te Kiel eenen aenvai.g teneemen. Hiet loopt een geiucht als of op de Elf geaniveeid was het fchip van Kapt. Ernft Zeelander, uyt de Stiaei komende.</p>
	<p>Kruin den 11 September. Het is zeker dat de Keuivorft vun de I&apos;altz zyn vertrek na Fiankfuit, tegens den i j dezes vaftgefteld heeft.</p>
</text>
