<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANKRYK.</title>
	<p>% rarl: den 8 May. Zcdcit mynen laetilen is&apos;et geen nader Couriat v.n Saragofl&apos;aatn ons Hof gekomen ; hetwelk doet befltiyten dat de Koningin van Spenjen tot gezondhevd zal hetfield, en miflèhien t.&apos; na Amedillo vertrokken zyn om de «aden te gfebruyken; *ant dr Koning hacr Gemael, die haet detwaerds zoud gekyden, meende den 7 van deze maend re Saragöffa te mg te wezen &apos;, om de bchgenng van Tartagona in Petfoonby te wonen. De Matqtüs van tinnas was mer Joo rnvtcrs en zo veel dragonders iteds na Pohlet gerukt , óm zig vin dié Poft meeftti te maken, dewyl daet de gemcenfehap tuflehen Batcelona en de laetftgïnoeihde Stad «fgefneden witid. Aen den Généiael de MedaVi is bevel gezonden, net irlcde troupen die nog in het Datiphine zyn , tegens den tl van deze maend in het Veld te vrekken. De Maétfchalk vaa Bec£ yk zul niet vooi den ao vaa deze maend derwaerth gaen , nog zeer en Koning aenhoudende , dat men zyn Lecgei wederom vetfterke met onze tioupen die in Katalonien zyn , te meet dewyl het i- ckéi is , dat ccii groot detathement uyt Savoyen da de Elza&lt; ttekt. De Maétfchalk van Hajrtourt nam eergtfterert aftcheyd vaa het Hof, en meend nog dezen dag zyne icyze na Strnetsburg aen te neemen De Heer Kari eerfte Mmifter en Kaneèlict van dea Keuivorft van Keulen, is van Valencynheiwaeids op weg : Hy it dooi den Koning ontboden om zyn advys in te nccmCn over eenige zaken, rakende het Duytfe Ryk ( waei In hy zeet ei.aren is. Mea geeft nu vooi dat de reys van den Ridder van St, Joris , waer van men zo veel getugt gcmaekt heeft, tot een andere tyd uytgeftcld is; zo dat hy den Veldtocht irt de Nedctlandtn wei wederom rt.oge gaen bywoncn, Ons Leeiei in die quartieienivas ten eenemael eefotmeerd , en veifterkte zig zodanig , dat het den vyandenonmogrlyk zoud zyn om het zelve aen te taften. De Koning de complimenten van Condoleantie over de dood vaa den Dauphin te Veifailles ontfangen hebbende, bevind zig nuwedeiom te Marly. Door ons fchip de Kroon van St. Malo is te Biett opgebragt een kapei van Gueinfey van to ftukk, en 72 ntan.</p>
</text>
