<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BtVrgeimTen Raed der Stad Gionm er. geïnformeerd zynde,dat in twyfel word getiokken.of Joden tot het ttekken van hare Bank vaa i-g, ?o aea de mceubiedondc gedenken te Verpagteu, toegelaten zullen woiden, hebven daerom aen een ygelyk willen bekend uukcr.,d.i: t&apos;o weljoden alsChiiffci e■- d.:er toe luiien iidmifteicii,volgens refolntie.en de tyt van Verpagting deswegen uytgeftelt tot t juny. De Ed. Mo&quot;»..Heercn Gecornrn. Radenier Admiraliteyt in Zee}and, zullendingsdag den J 9 May -binnen Vullingen inde Hetberg de iyekotf, &apos;s mctigens ten 11 uren, veikopen, ontrent «2 a 53 zo heele ais halve kiften witte Biazilfc Suyker.cn 100 Huydcnj mitsgaders een Frans Fhiytje gen.temd St. Anna, uyt het welk de voorfz. Goederen zyn geloft, en in Zee veroverd door Kapt. Pietei Glcyns. Maendr-g den 1 s May zal E. Boucquci in &apos;s (karrenkaf* verkopen ,de uytgeleezc Bibliotheek vaa den Ht. J. W. v*a Leeuwen :De Ca* :alogueti zyn te bekomen tw Amft. by N. ten Hootn, Leyd. van Damme, DcliF Beman, Rottejd. Hofhout, Gouda Kloppenburg, Arnhem fmids, ütilscht Vifch, truffel Serfievens, Antwerpen Vciduffen. By den zelven weid uytgegeeven, Hiftotifcüe en Staetkcndige Verhit.i. lins- van der. «tact de&apos;, Diiytlen Ryks ; wacr in onder anderen vertoond word wat Wetten en Plegtighcdeu , zo wel in een ruftcheu-Rfge*tirrge , ahby her vfikkzcn van een Keyzet, moeten wuer genomen worden ; dooi S. Fufiëadorf, in 8. lot Rottf zal d&amp;n 2S May pttblik verkogt werden een citraoid. liegt,fterk eu.wclbezeylt Gafièl-en Spiegel-Jagt,lang overftecves wyt bt&apos;.ytea» zyn Berghouten ,6 voercn.mer alle en lopende Want,Ankers.touwen,nieuwe Zcykn,« meta&apos;.eStukk. en Ameiiblemeiitcn.be.icifens een cierlyke hegte en fterke Chaloup.tnet Roer ia de Nic.vjie-rinven voor de iauwe-fiecg : Nader by Francois van Douwc Mr. Beelthouwea.en Jan van Biieicn in de■Wynfttaet tot Rotteid. De 1 10 Juny zal mei» in &apos;s G.avena-.ige reu htiyze van de Wed. Uytvcrf Boekverkoopfter in de Spiiyftraet , verkopen , 4e iittge.laete Bockeu&apos;van de&apos; Hecten ü. Milie en J. Hoppekamp , beftaende in een fchone verzameling van vecle voortreffelyke Boeken in vcric&apos;ieyde Fr,c en T alen ; wnei by komt een paitv heeilyke Teekeuingencn Printkonft van de beide Italiaenfc en andere Metftcis. Hè Catatoguan ztdkn in &apos;t !;q t alom re bekomen zyn. Meiiiae: r.&apos;.le Liefhebbers van ft.reve Ge.vafl&apos;cn «eten , dat men voortaén geen publyke Verkoping van Larix-bomenmeer houden zal i -.tyt de hand ydet tot zyn ge,.ief accommoderen , en kunnen&apos;dezelve nu in haet eeifte groen , waer van zeer vecle .met haet pupeie Biocvzél.sjt-.ieiiy gezien woiden op de Plaets genoemd het Klooftcr, buytcnde St. Jans-Poort van Haerlem , over de Kkever-Laen ,voot- K,idda&gt;&apos;S.van toto: 1 2 ure::, de geheelcSomer doot, om dan in den Hcffft te konnen verplant worden. Te Arrnjteid. op de Jodc Biccftiaer in de Koning van Polen , fehuyns over de Eugeknberg , is komen wonen Mozts Jacobfz Polak ,en bv dezelve is int gius en int kleyn te bekome.: extra puyks Varinas Tabak, gekoivencn ongekorven, zynde de gekorven van 24, 40. j». fts. &apos;t *r; ook gekorven St. Vinterns van 12 fts. *t :&apos;, en Btazils Tabak. T&apos;Atnf.by R.cnG. Wetftetn Boekverkopers in de Kalvcrftraetby de St.Lucie-fteeg en vetdre Boekverkopers in de an&apos;dre Steden.werd nu uvrgegcvon Vdc Stutte van de KcpuVdicq dei Gelee tde yoor de maende Maert en April 1711; Behcl-e&apos;nde niet alleea een korr nyttrekzel van alle nieuwe Boeken die in alderly fpiack in Europa gedrukt wcrdin.maer zyn deze 3 laetfte Deeltjes- verpneerderr.met nieuwe t &apos;an geleesd in Europa over alk foorten van Konftenen Wctenfcbappcn.gclyk onder ar.dtc.hier ineen nytvindin« ■ .Hamberg,vertonende wat foort van Zont dienftig is tot weeldtig groeien,vanßomen,Planten enZadcn-,neffens een klact reu .pytttckrcl van &apos;t voornaemfte dat daegelyks inViankiykopdc naem van Journael de Scavaus dooi de Gekci. de lidait uytgogoven weid , &apos;t vetvolg hier van ftaet alle 2 maenden te continueren. In imfterd. by C r lid van Keulen Poek- en Zcekaeit-verkope-r aen d&apos;Ooft-zyde van de Nicuwe-bmg, op de hoek van de Niemvé-brugen werd uvrgegeven , de Nieuwe Gtotc vermeerderde Zee-Atlas of Water-We.ield , beftaende in cenmeenigre van ciyrii.ac en grote Zciltaer!&lt;v,.&apos;e.&apos;:decld La 5 dcclen of banden, heel groot fotmaet; waei in vertoond wotden alle des Werelds bekende Zez-kfrien,hunne Havenen, Rivieren en Kayen, dei zelver ditptens, droogte-as Cn klippen ; ah mede hoe zig alle de Landen in Zee vertoner..; mitsgaders een pertinente en breede Befchryvinge van yder Kaert int bvzondet,np.yt vooi dc*en die rgclyke int ligt geweeft: Ook v hem gedmkt en weiden uy.tgegeve.ri nieuwe en-corredte Zcekacrten van Groenland en Weft-lndicn, heel groot beftek. &apos;ddelbnig by M. van Hockc , en te VI Knagen by W. Eyling , is gedrukt en alom by.de vootnaerhfte Boekverkopers in Holland te bekomen ;de Ciiiiftelvke Godt-clciiditcvd van den Eer-v. en zeer Geleerden Adriaen vanEcghemdn zyn leven Bediemer van&apos;t H\E&gt;:in gclv in de Genwer.te der Doops.&apos;ertnde.i te Middelburg in Zeeland ; uytgegeeven doot G. de Wind Mrd. Dor. en Leeraer der zelve Gemeente, in n- NB. Daer zyn nog eenige Lykieden ovei &apos;t affteiven van A. van £cghem,doar G. de Wind uytgefpfokcn, te bekomen, in 4. De beknopte Loterv der Stad Edam reeds by na compleet zynde , zulku de Loten alken tqt 21 dezer werden uytgegeeven ; 10 ofn--éi Xotcn opeen Rccepis konen 1 per Cent: Hamilton en Blank zullen uytkcctcn nen.de Amft. Geref. Diac. Aimen 4000 gl. ,&apos;o n:èt nyreilyk 2 Juny of eet, onder &apos;t opper-gezag.&apos;Vaa de Heeren Burgermr. der voorn. Stad rrekr; de Pryzen uyt Fvtrrherend hier ip vérwifTe&apos;d. De Lotery vtm.Sc&apos;aeimcrliorn a s gi. tickt vol by Amftcrd. rr.et 3 5 Pwzen van 1 tooo tot tooogl. D&apos;lnleg tot 16 May. Dooi de fterke toelooy zuilen de Loten voor d&apos;-e tyd wel.j gl. opgeld doen., De Conditien int kleyn by F. Hanitts over de Halfteeg, Jee. De-nieuw geiuventeerde Loteryc tot Eg mond binnen êcc. ( zonder Nieten ) zal heel compleet trekken 1« May v eenite weyn-gc dat&apos;en Voor of na,onder verbeurte van tooo goud-gnld.aen deAmft.Ger. Diac. Armen. Den inkg en ovettekenlng tot 14 dito.ronder ops;eld;&apos;sec. ZatatvUgvoor Pinkftcc trekt compleet op ;&apos;Ct&quot;!ekk buete.de Honigract der Lotety.c van Ond-Kaifpel en Kocdykby Alki-.iaer, a 4. r:&apos;.;de JSoostfte Pryzen zyn 2oootri.Tot 22 de-es d&apos;Mileg.nicn dig delact-fteCopyc nenßatclbandte zenden.&apos; jóLotc&apos;nop eenTiiljet kort t teut 00. T«3t i« May nog Loten in de cierlyke Loteryc te Zwaag a j gl.&apos;t Lot, dk trekken zal den 20 dito ;de meefte Loten hefproken, &amp;c.</p>
</text>
