<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Bfuflel den 5 .Maert. De VyanJen maken dagelijcks groote bewegen;, en , om lig tot de Campagne k prepareren: De Officieis, Geit \ bekomen hebbende , ftcldcnhaer Equipage inftaet : DeCeurvorft i van Beycren is noch te Compeigne cn wert niet voor den 10 defes tc Nam:.» ver vacht, alwaer de Gra:f van Bergheyck,di&lt; met den Ceutvoril te Compeijjne geaboucheett heef;, den 18 paffato aenquun, *ijnde befig m.r het regaltten van de Saken, die li)n Miniilerie aengien , en uien fegt, dat hy kon na de aenkomft van den Ceurvorft t.a Spinge fal gaen. Het vettteck der meergemelde Saxife Battaillons is tot den 10 defes uytgeflelr. „ &apos;s Giavenhage den 5 Maert. De Hertog van Marlborcu^li, dag morgen van Londen vertrocken, Diep dien nsent te ea&gt;de volgende nacht tot Harwitz, ging aldaer Dingsdag mi-dag Scheep en arriveerde gifter namiddag tot Hclvoetfluys en&apos;savonis omtrent 10 uuren alhier : Met lijn Vorftel. Doorl. zijn mede overgekomen de Gratf van Orrerey, de Generael Pascal, de Heel Cardoiinel en de jonge Piins van Heffen met j Jacüteu en 4-Qorlpgfcbcpcn Onder&apos;t Commando van den Capiteyn Schot : &quot;Gcmêlte Hertog is defen morgen by den Heer Raed Penfi.onarit Heynlius, by dih Heer PreGdent van haer Hoog Mog.&apos; Vergadering en by ecnige uyihecmle Mmillers ge weeft , en was defen middag by den Key fej. Amballideur.den Graef van Zinzendorf, nevens andere Hoeren ten eetCn; Siia Vorftel. Doorl. heeft lijn verblijf in *t Huys van den Gi&apos;ief van Albemarle genomen, en het fcggtn is,dat deleive na eenig vei blijf na Brusfd ftaei te vertiecken. &apos;Delen morgen beeft dc .Heitog van Willemberg , commanderende en Chef de Doen He Tioupcu in V&apos;laenderen, aen den Heer de Matueof,&apos; Amb&apos;aftadeur van Gjn Cz.tarfle Majefteyt, de Vitite gegeven j gelijckoock gedaen hebben de Baron van Gersdotf, de Heer van Alefeld en de Heer van Hymmen i&apos; Minirteis van Polen, Denemarcken én Pruyflen : Van namiddag begaf de Hettog van Marlboroiigh fig oock na &apos;t Logement van lijn Excellentie, om defelve te befoecken en een Conferentie te houden j lbo ah dele Ambailtdcur met den Heet Raed PeuGonaris Heyntlus aen,&apos;t Huyt tan delen laetften mede gedaen heeft. De Vergadering van haer Ed. Gf. Mog. de Heelen Staten van Hoilant en tegen den n defer Maent btlehreven en de Pointen van Bcfchrijving n.a de Steden at&apos;gclonden5 fulcks dat defelve Woensdag hiér fta:t a:h te vaagen. Amfterdam den 6 Maert. Tot Livortio ziju geariiveert 3a 4 Engdffè Schepen uyt Gibraltar, en de Hooft-üaley.c apit. Pieter Hooft, zijnde 5 dagen te vooren afgefcheyden van de Coinelia-Caky.Capit. Joiis Pain , gaende na Ger.ona de Jacoba, Capit. Adriacn Pooy, aengekomen was : Ecn&apos;rijtk geladen Fianfle Back van Marfielje , gevoert door Capiteyn ïiauduf, it by LU&apos;Oino verongeluckr. Volgens Iclirijven van den 7 Febiuary vaq Gibraltar was dcu n January aldaer van Liflabau gearriveert het Schjp de Jatientia, Cap. W illem van Arenden. Volgens fchtijven van den »o J.nuary van de Rivier van Stockholm lagen j Mijlen beneden die Rivier de Schepen van Jaye Adtiaenfen, Comelis Vinckcnbofcli , VVOpke EJkes, Picter Duyt en noch 4 andere Ho&apos;tanders nevens 1 Engelfle Schepen, die ie Stockholm haer Lading hadden ingenomen en gereet lagen , om met d&apos;eer&apos;Uoccalte na de Soot tczeylen. In Courlani ras &apos;r noch beflote 1 Waiet met een }goede Sleede-Weg j echter quam&apos;er geen toevoer. Eergiftercn arriveerde in Telfel de Propheet Jotias, Daniël Klock.van Bordeaux, en gilu r nu ts : Benjamijn Warteher is van Bordeaux in de 1 Maes binnen ,ea meer fmts/aerders fouden vooi de Wal zijn. &apos; j. &apos;s Graveohageden 6 Maat.r Men vuftaet,dat de Heer Vegelin van I Claetbergcn wegens den Ratsi van State als Gedeputeerde weder te 1 Vcdefaigaen. De Hertog van Matlborough is uyt de naem en van I . wegens liaer Hoog Mog. do n den Heer Ptclident van dctfclver Ver» ] gadeting v.r veikomt &gt; oock hebben v.rlcheyde Heeren van de Regeering cn uytheetnfeMinifteri lijn Vorfte!. Doorl.&apos;wefen complM nunteten, die van middag by tien Amballadeur Lord Townfcnd nevens andtK Heeren (al eeten. Gifteren avoi.t is de Graef Oiretey mede alhier ae.r&gt;gekomcn, en llie. in &apos;1 kort wegens haer Majefteyr van Groofßiittanuien lijn Reüdentie tot Biullél te gaen houden. Van de voormiddag waren de Gmerael Graef van Tilly, de Luyt. Generael Cadogam en de Luyt. Generael Pascal boven met eenige Heeren van haer Hóóg Mog. in gefpreck : Ter fel ver tijt wiert de Heer Barthol4 van Slingerlant uyt deVergadering van haerHoog Mog. dooi denHee&apos;t Groenewegeu van der Made indenßatd van State geinrroductcrt; om aldaer Seflie te nemen : Oock is de Ht«r James Wishart met de Heeten Gedeputeerdenen met die van de Admiraliteiten in de Tic. ves-Kamer ln Conferentie geweeft.</p>
</text>
