<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>wt —a&quot; -b» — • » w ~ De H eren van «Ie Magiftraet dei Stad Deventer doen by defen notificeren,dat haer Jaerli jkle Pactden- en Eeeftsn-Markt, de Middelvaften- Matekt genaemt, om de ovetvloeyentheyt van de Rivier den YflcJ, in plaets van den 4 Maert, &lt;711, als in de Aloianach bekent is, verfchovea enverfe weti.otopden 18 des felven Maent Matrt, 1711. • , SnurJig, den 14 Maert, fal tot Haerlem in de Grootc Houtftnet by de Nieuwefteeg door Bsgelaer, Gerechts-Bode aldaer.publijk «n de Mceftbiedeudc b/Executie verkocht werdcn&apos;ccnwelgeconditioncerde Apotheken-Winckd. Atfoo Toël Godfchalk.Hoogduytfe Jood,out omtrent 30 Jateu.koit van Perlbon, bleek van Aengeficht,hebbende hoog op&apos;d&apos;Arm een Fonterncl welke alt ij t door een ander verbonden moet werden,geboren teHalberftad.en t&apos;Amfterdam getrout met de Dogtcr vanAdolphusMofes, alwaef-hy ceniielaren ge*oont,en nu onlangs fijn Boedel gcfpolieert hebbende,op een Schelmachtige wijfe van daer doorgegaan isjfo beloven fijne Crediteuren acn de geene.die den voorn.loëlGodfchalk weet aen te wijfen.lbdanig.dat hy in Handen van d? Juftitie geraketer dispolitie van fijne Crediteuren, de Som.ne vin jooo GL &gt; als mede aen den geene, die eenige Goederen der Crediteuren weet aen te brengen, in diervoegen dat defelve in Handen van de Crediteuren gerake, een fejdepart van defelve Goederen, met fccretelTc van de Naem des Aenbrengcrs. Woensdagen Donderdag, den 18 en 19 Maert.ultotHaetlcmopdeZael van&apos;t Princen-Hof publijck aen de Meettbicdende verkocht werden een fchoone Party witte Ly waten.Haerlemfe Servetten,Tafellakens en Damaften j witte Bronswijckfe Garens, veeldcrhanie witte Lin-.en, Wolle en Zyde Stoffen, &quot;ftijpten van diverfle Couleuten.en andere Goederen meer: Daegs voor de Verkoping te Gen : Ymant, naiiei Onderrichting begerende, adreficre Cg aen Pieter de Munck.Makelaer tot Haalera &quot; Men prxfemeert.uyfer bant te koop de van outs en noch feer vermaerde Necrtngnjke Brouwery.Moutery ,Huys en Erve,genaemt drSwaen, flaende binnen de Stad Gouda op de Gouwe, met al deffelfs Gereetfchappen , Scc., lbo als defelve Brouwcry en Mouiery jtgenwoordig noch rebruyekt wert: Ymant, nader OnJetrichting begerende, adrefTere fig in de vootn. Biouwery. &apos; • • &apos; • Tot Dordrecht is regens Mey, ryri.tehtmr een van outs vermaerde Herberg,ttjnde de St. Joris Doete tn bet Steeg-Oveifloot,voorden m«t vttfchevde ruvme Kamers en gemeubileerde Vertrecken, feer bfquaemtot het inßeten en logrreo vao H«reti, Vreemdelingen, Colleeien en Diick-Gerechten, waer van de vootn. Doele lange Jaren Poffeflir is gewceft en alsnoch is : Ymarw,Gading hebbende,adreü&apos;ere lig ten Albei/ tUs van Niêv&apos;elt.Notaris en Procureur over de Wijn-Brug binnen Dordrecht voouit.. - V Nicolaes de Sterke en Jacobtw van der Hoeve,Makelaers,fullen Donderdag,den 19 Maert,&apos;s Avonts ten 5 uuten, tot Rotterdam in de Herb-r* de SwarteLeeu verkopen een groote Scheeps-Lading van omtrent 600 Vaten extra puyx puyk uyige ochie nieuws Virginy-RUJeren Bay Tabak van &apos;t Gewas van 1709, nu met het Convoy van Londen gearriveert; .fullende leggen in de Pakhuyfen van de Hrn. J. Senferf en Soon. Adrianus Doelman, Makelaer, fal Dingsdag, dén 04 Maert, &apos;s Avonts uuten, tot Rotterdam i.i de Heiberg de Swsrte Leeu verkopen &quot;een extraordinaire curieufe&apos;Wny van ioatrooo ftux Capo-Verde Huyden (op een byfontfere wiifc gedroogt en voor de Brant gepieferveeit) nu erft nvt Zee eekoraen en geloft,en dat by Cavelingen.als die genommert fullen zijnilegger.de op dePunt op de Sotders van deSwarteLeeu. r&quot; * De Liefhebbers van Blom-Gewaficn wert bekent gemaekt, dat «11e de Bloeroen.van Abraham tot Haeilem verkocht ftiücn werden, fonder iets van &apos;t befte achter te houden,alfoo voorn, de Haes gants uyt moet feheyden w?gej^QuieriaiH.en Swickheyt, lijnJ: een der outOe &apos; Liefhebbers in Haetlem, die io de ao Jaren «uijt het befte co fijnfte Goet gehouden heeft, en ooek veel Jasen in4i Coeytijt fiin Goet geyjfi&gt; teert en daer wat aen fcheelde of niet goet was.uytgetrocken en ftucken gedaen, om nette en fi.ne Sooiteate, houden, t geliick n by de f lefhebbers bekent is} foo dat dit Goet beftaet in de befte en fijnfte Soorun va»» veeldethande ÊwtKtten, vio-letten, veel nieuw.- Soorter, c&apos;nde,&apos;Dubbelde en vroe-e Tulpaeo, alle befte Soorten i «enige dubbelcTe Jonquilles en Hyae.Vhen, Kv&gt;on Jrnreriilenbout Lof - al &apos;t Gereetfchap * Blom-KalTen, 7 Deck-Backen voor de Winter, die net fluyten ,7*B S&gt;fien,Z-.ylen voor de Son,&amp;c, Dae van Verkoping fil nader met de Bloeytiji bekent gemaeckt weiden.. &quot; c Gfoènvelt loh Gekeer.Corn. Laft en M. Poel,Makelaers,fullen Donderdag, den tt Maert.&apos;s Midlifs »eo 1 uur. tot Swdam tn 1 Motisenshoofr op den Dans vetkopen een extra Party vao joo verflè Hamburger Grecne BalcV#o j leggende aen de Werf van |anCorver. Trrtft, en C Laft Makelaets.fuUen Satnrdag.den 14 Maert,tot Sardam in de j Swanen verkopen een Party van 100 verlfc fwsrcßhnnffe • cCr!-M Maften en i 600 Denoe Maften.en Denne en Greene Balken; leggerdé op de Werven van A. v.Brock en P. J. Sluyk. ï ° Tot morgen Avont zijn nbch Loten te bekomen i« &apos;t Reftant der Lotety vw de &amp; * trek«o.iverfettel.|ek compleet fomier reAk. Ile der Sole Priifen in de volgende Weeck :De Collefteurs gelieven haer Copy uytctlI(ch den xi Maert acn Joh. Ratelban; over te ienden&gt; *.&quot;/■rr-—&quot;GëdÉückiTtörHterlem by ABRAHAM CASTËLEYN,Sduis»Drock«rï »• ; &apos;cp de&apos;Marckt ia de pen 7 MKrt»1?!1»;</p>
</text>
