<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>&gt; &lt;f&gt; j —• Leypzig den ï8 Febtuary. De Coopinyden , die van hier ns Dresden omboden zijn geweeft , zijn vsn da;r voor ecnigedagen hiet te mj gekomen : Men fegt, d»t fy aenden Coning van Polen f Ton &apos; ren Gouis fullen opfchieten , wi.l het met hst invorderen van dc gecyfte Sommen niet foo fchielijck lil toegaen : Ondertüflchen lullen fv haer Obligaiien opfekere Coninkl. Inkomften bckon.en , waei uyt haer her gedane Verfchot weer fal bstaelt werden. Te Dreidrn Is de Generael Bauditz van Danzig acngekomen, van user oock de Poolde Refidcnt Wo!kow verwacht wifff. Brieven v:n de Turrkfc Frontieren confirmeren de groote Krijgj-Toerurtingen : SijnCzjatfle Majefteyt fal lig nu hatft te Kiof bevinden, wetwaerts de Genetici janus lig oock fat begeven , a!: w anneer men de Saeck w.-gens de Secretaris Klinleenftrom, die m PetetsVurR fcude gebracht wetdjn, doch uyt Coniagsbergen geëdiappitn is, i&apos;tüct :e ondctfocckcu,</p>
	<p>A * Atbeyt fbude beginnen. De Mainftaet tegenwoofdig feei \&gt;oog. Ceulenden j Maeti. Oüs Dom-Capittel heefi drfüebeyine , dea Sulemaclier en Efcheubrenoeigeno.iiincert.om wegens de Differenten, die tufichen haer en de Gracflijekeen Ridderftandenzijn.na Weenen tc gaen. Van ons Guatnifoen te Duyts zijn 2 j Man in het Aetts-Stift gefonden, om tegen de geene, die de uytgefchteve iz Simpels niet betalen, d&apos;Executie te doen. De regerende Vorft van Heflen-Rhijnfe&apos;.ds is te Poft na Huys gegaen. 1 xoo Reciuten voor de ; Anfpachle Regimenten te Voet in de Nederlanden zijn na beneden j gepaiTeett, en te Siegbutg, j Mijl van hier &gt; 600 Keylerl. Rcmonteer- Paetdenaengekomcn , oin oock detwaerts te gaen. Men is by de Weftphaelfli: Creyts iterek befig, om &apos;t Bisdom Luyck lot de weder vereenging met haet te dispooeientwaer toe nog flccht; appareuiie is. Luyck den j ftlaert. Men fegt, dat de Ueutvorli van C:ulen ey n. delijckeen Paspoort fonde verkregen hebben.om tc Dinant te mogen komen redderen, ahvaer voor Hen» «cn fchoon Paleys geprepareert wert :De Gratf van Poitiers, fijn Cancelier, is reets te Namen. &quot;f</p>
</text>
