<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ot&gt; Zarurdag den M January zal ,n-n te Rtreiaam acr. »ie meelibiedeuae verkopt,) ,een txlrrrordii.il htgt-deik-dooriinim-id en vel ie- N-eiiog ft.ende Huvs, Pakhuyi, Bra.-.dety en Er»e , genat md het Land van Belofte ; mirsgaders al her Gerecrffchap tol Je Brai dciv behoprnde, al -act by de 40* jaren de ncering van Ged rtileerdc Waieien met zeet goed fucccs is gedaen en nog grcontiureerd weid, Keende ia de K-odt .et. De verkoping zal gefchieden vooi het voorfn Huyj, &apos;s namiddags ten 2 uren. Nader ondetregtinge isteßottetdam by Dingeman Weeland en Johannes Sabel te bekomen. pteienteert te Koop zeeker fchon kaoiiael HrerenHuys, itaende in het midden van den Dorpe van Voorburg , voorzien met grote Kameis en Saletten.daer var.&apos;er 4a ; behangen zynjhibbendeeen gioren Tbuyn met een welbeplante Laen.en een ve-mackrlyk Speelhuys agter op de uyik.-&apos;inende.en althans bewoond wotdende bj den Heer Kap.teyn Meuts.nutcgens May 1711 te v:err*aerilenjdre hier inn- gadinge zoud-: mo;/-r h-tben kan zig adrefleren aen den Advt. Mr. Charles van Baerlc, of aen den Procureur Lconard Hoogftad-, bevde wrvonendc in rie Bagvrr-ftraei in &apos;s Giavcnhage. &gt;Un prezenteerd te verhoren een plaizanre Won n,c, metThuyn, Boomgaerd Stc. onder Voorfehoten.genaemd WOELWTK , [rfbruykt gewed by df Hr. Profeflor Triglandus en ouby Mevrouw van Dollen, om te May 1711 te aenvaciden. lemand daer roe genegen! zynde, addrei&apos;ere zin t&apos;Uticcht by de Hr. Jalper »an Lynden Rer.tmi. van de Hr. van Hcemftede, of hy pii ter van Lugt by de Witte poort tot Le) den. Maendag der. 26 Januaty zal mea i &apos;s Gtaveohage by de Wed. Uytwetf Boekvetkoopfler in de Spnydraet, verkopen de n-agelare Lockers van den Hi. Botius , en den Hr. David I&apos;othuy*en , bediende in allerhande Faculteyttn en Talen , alle zeer heerl)k geron.iitiuneeid •, waer achter veikofr zullen worden d o. geboode Boeken van de Wed. vanS. Petzold. De Cata!. is te bekomen t&apos;Amflerd. Bv Oofteiwykcn Waesberge, Haeil. van Keffel, Leyd. V-vie, Rotterd. Willis, DelfFbemai., Dort van Btaem, Utrwlit v*n Thiel, Arnhem Smit*, &amp;c. DeExeciteunvan den Teltameate vaji de Hr. Dr. Rurgert Schoonhouman , in de maeod September laetdlede Rcjeeiend der Stad Gorinchem ovetleedrn , doer een yder by dezen notificatie , dat uyt dien Boedel werden vermid 2 Oblrgaiien tot Isfte van de PlO-vintie van Holland ten Comptoiretot Gorinchem ; als een van joo guld. Capir.aevl daenae op den naem tan Johan van Oinncui&apos;den , fierfgiftieerd fol. 6, veifchvnd den it Sepr-mb. , gelproten uyt den zoofte Penning by fotme van Capitale Leeninged&apos;Anno i«-: ; de andere van 100 guid. Opitael ftaende op Toonder dtres 1 geregiftreerd fol. } , vetfchvnd den is Octobei , gelproten uyt de tweet-or- Ige C rpiiale Leeningen d&apos; Anno 167 - Indien ymand dezelve , of ecu van dien te regt btengt, of weet aen te wv zen ,dr dezelve in handen van de voorn. Executeurs kom-.i, zal v,eninen een premie van te g lid. van &apos;t honderd ,en zulks van de Obligatie van 20* gl., ao gl.; ca voor die van joo , 10 guldens; of Ir. &apos;1 geheel 50 guldens. Toi aenftaende Sa-urdar? avond «oor hecalderlaeft den inleg en ovettekening uit lik, in de Deftige Capitale Loten van Alphen, de Trekking abfoluir&apos;Compleet onder &apos;r Oppetf efag der Wel Ed: Heeren CommiiTarifle 20 Jelcr of denDir. fai 1000 gl. aen He Letdfe en Amfteid: Diac. , to ro Ducaions voor ydjii Lo: betalen zo de Trrkking 27 Jan. niet begint , de G&apos;ollefteuis moeten alle avont haer Copv allende. Doordien .-limilron en Blank van ter zyde kenbaer word,dat vetfehcyde Inleggers twyirlcn,*ls of de Capitile Loiery derSiad.Vojicikf id. den z&lt; we! compleet onder haei diteftie zal te voorfchyn komen, en om dir weg te nemen.zo verbinden haer gem. Dirtfleurt om voer vdet Lo; nvi ie keerea z;gl.,iage-allc deej wytberoemdeLotery niet op geni.maendnij den r-6 dezer oaeiei &apos;t oppergezag van deHeeren Enrjjerm» der voorn. Srid.gettokkrn werd,na zaturdag den 17 zullen of krinnejieen Loten meer werden aengenomeo. i&gt;e Lo&apos;cry van Blevswyk van maer 2500 Loten a 1: gl. yder Lot , zal compleet trekken op den 20 dezer op alle OBOvertredelyke pene. Toi iatutdag-avo»d nog Loten en o -«tekening in de voordrelige Lorery van Hazerswoude , waer in voor t gl. oodet andeibalvi ni-r, te winnen 1 Fryz-n a roooo, 2 a jooo, 2 a 2000,1; a inoo. gi. enz. De trekking abfoluyi compleet den j February ,of de Regenten veibemen loo? gl. ae» de Diaco ïy en s Dicarous voor yder Lot, zo niet immediaet op Alphen bcgind. DeLotetv van&apos;jyidam a 7 g.trekt compleet met 2?tyz:n a 2000,5,2 a 8000 gl.Sec.den ipJanuary.Dinleg tof i7dito:dien avond moeten de CoVls.haer la&quot;tftfCopve renden aenF.Hanius in ozer deHalfteeg,daei2iJ-an.deLyft te bekomen is.rJiemand verzuyrr. hier (yn rortuvn. De Lotery van NUurendim van isoooLoten a Tgi.vrr&lt;ie;it in;asooo,2.l4ooo,ujjoo,en dag nog in ydet!oooLotentnicoo,ta4no,:axoe&gt;a trekt zoadt 1 p»nalitev&gt; op &apos;t woord der Burgemeederen ia Jünuary : Der. inlrg foi 1- dito , wanoeet de Coüe&amp;eurs moeten &apos;&quot;i&apos;trn. De R genten van Winktl nebbeu bv &apos;t opneemen der Colleftenbevonden.dat haer Lotery » ;oduyv.*tLot,zec: verre it geavanceerr,&lt;«ofrlgevondm Complter ■ • ■ tk-n jo Jxu. , weynig Loten tot 2» dito.eu nauien avond met op;e!d,vizier?rase,oo,t44000,182000,1 ia rooo,Ótr. Het Loretytje rot Waie»ng a»o ds. trekt compleet den 27 January ,op veibeutte van 100 iucstors ■/*s: yder CollrcUur en lulccgèt, zo woe ida.&apos; den 4 Fch.ru.r- mer riekt: Oc ervzrn zvn vrvge&apos;d , daei onder 1 «(«os gl.: d»r.oogfte Inltcger op een Bil jet p,en;et ito yl. Alro tot compleet ttekken der Lotery tor o-.dgraefdyk tan Loten a ao gl. nog eenige weyrvig Loten manqueeren , zal deielve ver rei met IPr sa zjooo, 1 a rzoco, z a «000, 2 » 4000, z a aooo, en nog&apos;2o a 1000 ,en meer nodeie , tiekt den z« January : niet langer Loi -n :■ - c iei o. flti • r in 2r aiio.</p>
</text>
