<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>NApels den 18 Maert. De Gildens.die &apos;c Corps van defe Stad uytmaken, hebben verfcheyde Conferentien gehouden over de Saeck van &apos;t S. Officio en &apos;t publiceren van dc Pauflèlijke Bul,&apos; die Op poene van Excommunicatie verbied &apos;t leefen der Boeckjes , hier gedruckc tot defenfie van de Redenen van dit Rijck tegen &apos;t Bcbruyck van &apos;t S. Offició en tegen het begeven van Kerckelijke Beneticien aen Ondcrdanen.die niet Nationale van &apos;c Rijck zijn : Men légt,dat tegei* dit Verbod de naeftbeftaende van den CanonijckMa-gella die tot defenfie van de Pauffelijcke Proceduren in defe Saeck gelchreven heeft, &apos;t Rijck fullen moeten ruymen. De Coninkl. Kamer heeft door den Fiscacl poflefiie van dc Leenen, die door de Doot van dea Hertog van Telefa tonder Descendenten, aen het Coninkl. Patrimonium vervallen zijn, laten nemen. Roma den n Maert. &apos;t Hof tracht op alle wijfe de vrye Commercie met Spange ie herftellen en te maken , dat de Paufiel. Nuncius weer na Madrid keere, &apos;en om fulcks te faciliteren , fal metidcgewyde Luyren voor den Prins van Aftuiien derwaetts laten brengen. Men hout oock verfcheydemacl Conferentie, om de Saeck vat» Conuchio af te doen. ... Turin den 16 Maert. De Vyanden continueren haerMagifi|nen,m-fonderheyt te Grenoble.op te rechten &gt; in Savoyen hebben fy aen dU Verffe kanten Magafijnen van Hooy en Haver laten ipi dieProvintie deContributien 6 Maeriden vóoruyt betalen.cn dieygen degecne,die daer in manqueren, met Militaire Execut ie, foo dat fy; &apos;t gantfehe Lant ruineren. De Piemontoife Troupen van fijnConink-: lijeke Hooliheyt zijn alle gerecruteett i en uyt Duytslant is een goet getal Recruten voor fijn vreemde Corpfen aeogekomen, die in wey— nig dagen door andere ge volgt fullen werden} een gedeelte van de. Remonteer-Paerdén voor de Cavallery zijn reets uyt Duytslant gearriveert, en men verwacht de reft in &apos;t begin van d&apos;aenftaendeMaent. • De Recruten voor de Keyferl. Troupen beginnen in Italien aen te komen : Men is noch in onfekerhey t &apos;of, de Pruyffifle Troupen in dit Lant fullen blijven. Venetien den 19 Maert. Volgens de Brieven van den 19 January van Conttantinopolen continueerden de Turckea noch in&apos;t Arfenael met het armeren van eenige Schepen,: De Heer Juftiniani .had,alom AfTcheyt genomen, om foó haélt hy tyding van &apos;t arrivement van de &lt; Repubti jekfe Schepen te Tenedos kreeg, met defelve na het Vadcrlant tekeeren.</p>
</text>
