<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;s Gravenhagedeno April. Detin voormiddag arriveerde hict een Eipreffe van Gecrtruydenbèrg, afgefóndSö door de Hrtwa Btiysén vaa - der Duffen, Csmmiflirifltn van defen Stact, gifteren avont van daer vcrtrocken : Ter fel ver tijt waten de Minifters en PlcnipotentiariCên * van den Coning van Polen eri andere by den Hertog van Marlborough, diegefegt wert, datSoncUg ofMaendag na Vlaenderen vertteckt: De Quartiermeefter Generael van fijii Vorftel. Dooil. is van daeg met Equipage en Paetden derwaerts vooraf gegaen. Me» verwacht den Prira Eugene van Savoyen morgen. De Lord iownfend, Ambaffadeur van Groot Brittahriien, was van middag weder boven by ccnige-HeerenGe- I J deputeerden inConfcrentie. De jongen Prins&apos;van Heffen-Philipsdal ftact van middag al» Capiieyn voor den Raed.van State den Eed af te legr * gen. Dé Heer van Hymmen, Geheyme Racd van den Coning van Pruyffcn en Vice-Cantelier van Cleef, Oact Iq een dag of ï hier tarriveren, De Secretaris van den Keyferl. Enróyéjdcri Baton rieems, is giftcrcn na Berlijn vcrtrockcn. ■ ■&apos; t &apos; _ *, &gt;éinnéüJ i 4 Weken ftaen tot Norden iri Oóft-Vrieiladt verkocht te werden de Paerden van wijieri den Heer tr. Generael én dmsfvari OdA. Vriéllant j beftaende in 1 gracuwe Turckle Hengö.hoog 14 cn een h*!f Palm,out 8 Jaer; 1 Turckfe Vos Hengftjioog 1j Palm.qut (, Jaer &gt; eert Wn Vos Eneëlfle Hengft.hoog 15 en een half Palrtl.&apos;out 7 Jaer j 1 bruyn Coureur \vallac,lioog 14 en een half Palm,outB Jaer; fceü w;&apos;tte En- . . celflè Ruvn,hooit 14 Palm,out 8 Jaer 1 fchoonc Hengft.hoog &lt; 5 Palm,put 4 Jaer ;1 x Kleppers, hoq§ 144x5 Palm, out van j tot 9 Jaer i 6 fchöone Coets.Pacrden.hoo2 16 Palm,out 6a 7 Jaer; 9 fchoönó Mdyl Elcls Hengften.hoog Ija 14 Palm,out van 5 tot 9 Jaer. , Wert voor da laetftemael bekent gcmaeckt.dat de ï uy iinuntende Konltllucken,zijnde het koftelijck Cabinet cn Spiegel, den 7 defer Miens April eeveylt ziin op dc Groote Zael van &apos;t Hof in &apos;s Gravenhagc,: De finale yerkoping fal gefchieden Saturdag, den j 2 defet*&apos;jXVontè ten 3 Buren in de Caftelenye van den Hove van Hollant: Die midlerwijl deldve gelieft te verhoogen, kan fig mondeling of fchriftelijck adfcffercri atn fohan Schoptrtan.eerfte Deiirwaerdet van den voorfz. Hove van Hollalt, woont in de Toorenftraet in •« G^venhage.&apos; -• ;• . ■ lactfb Maahus en Hendrick Sorg, Makeiaers, fullen den 15 April t&apos;Amltcrdam in &apos;t Oudexijds Heejen-Logemcpt verkojjea etfratird, kofle- Ui&amp;e Tapanffe Cabinetten.waer onder kijkelijck met Silver beflagen.curkufe Lackwercken; konftigé Gbudc en Silvere Dractwercken, Horoló- . riea hangende,dacr ónder Tpeléndc en flacnde.vecl Gaude en Silvere Sack-Horologicn, Goude en Silvere Medailles, Japans e 4 ander Geweer,foo niet Göiit,Silver cn ander Beilig i een uytmuntent Cabinet met alle bedenkelijke foorten van ure Hoorns en ZeegowalTonj Poreeteynen Indiacnflc Goude en Silvere Stoffen,Couléurdé Damaften,nevens 1 AtladVn en Stcde-Boekcq » waer onder een clerlijck eii konftig afgeict, en andere Goederen meereis in dé Koiitien te fien w.wclcke by de gcinelde Maktlacrs ta bekomen rijn t Allés nagelaten dooi de HeferMr. Wouter Valckenier.intfjn Leven Bewinthebber van d&apos;Óofttndifc Cowpagnie. &gt;-. ■ t- {„ \ ■■&apos; jij» . jj. j4i Tot Amfterdam by loanncs Woltats,Boekverkoper op &apos;t Watcr,ftaet in &apos;t kort uyt te komen: Ftedrid ftnyfchil Tfiefaürtü Anlrtfcliura prj* mi« &apos;in t Latiin en Duyts, met vetfeheyde konftigé kopcre Platen, beftaendemeeft in Ooft- en Weft-Indifch©Dicryei, fop vlfcgendé, krujftende Blocdeloofe als «ock fwemmende j hier in hout dei) Autheur dcfelve methode, gelijckhy gedaenheeft met de Befchrijving vanfijné &quot; Anatomifche Cabinetten, waer mede hy oock bcfig is, om H:t negende en tiende te gelijck uyt te geven: Noch maeckt dito wolteis als Ver-i leeaer bekent dat door fommtee voorgegeven wert ,als of de Cluvcüi Geoeraphia cum notis Bunoms, Sce. by hem niet meer tc b.-komen wajj 4ie luft heeft een Proef dacr van te nemen« fal in tegendeel bevinden, dat (bdanigen niets anders dacr mede beocgen, als alleen maer deti ijgedrukt en alom b&apos;y de tóeckverkoper» te beltomén t liet Levêti Vaix StiFjof«Hli&lt;fe«iiildelell&amp; teel tiré en feldfame Voorvallen,uyt Ket Frans overgefct.ll.Deelen.iri 8, ittet Platèn. Dayids Kalmen en andere Lot-Sanßfn, feer.det jp door D Smout, in 8. De Twift des Heeten met lijn U ijngaert, bepleyt dqior Profellor H. Wits, in 8. De Priv.fegieo en Rechten van hét Waterfchap van Wöerden, In 4. Item: Een Dedaftie van dc Magiftraet vanTbrf wb de Sutcn yin Gelderlanti m 4./ •: ■ vßena de Ko&apos;nft verdeelde Lotery van Gouderak, van 7500 Loten, alO Gl.&apos;t Lot» voorfien met 56 Prijfen van 6000 tdt 100,0.} 4 Nieten tegm 1 Prijs,treckt compleet fonder Panaliteyten den a 8 April: Die 25 Loten &lt;jp een Biljet inlegt voot dtp. 1 F^erir . Alfoo de Lotcry van Ooftgrirfdiick i 11 Gl. Lot, op weyntg Loten na compleet is, om met.de beloofde z PrijleïPS 10000 Gl. töt Ki?u-tanddm te trecken, w*rt de Mcg en Korting niet langet gecontinueett als tot Satiudag avont ten 7. uuren. . 71 Dc Inlee in de Lotery van Noórt-Scharwouw by Alckmaer.beftaemie ir. 6000 Loten,ï ioGl.,en met veel cönÖderpileJ&gt;rl|[}:ti.diiiift tot dén &apos; éoïpiï i d &quot;centgeSM begeert, gelieve fig 4&apos; tijt te voorfien, alfoo defclve ji 4 dagen dapt na complet fal ettrocWn a-ctdwr. - ; De tnlea in de Loterr van Langer-Aex.i 25 «..waer in fod veele capitale Pn,fcn (vry te.winnen zijn, duurt vöot ,&apos;t alddrlaetft töt den V- IJ Aorii -De complete Ttecking begint Paefch-Dingsdag,op poene Van 1 Ducaet vom yder Inleger, foitxUied.aet na Nooddorp met treckt., ToPt den io defer werden noch Loten uytgegeven in de vanGoedcr«,i 12Gl.,wacr in onder aflieten ao Prljfen Vart iocco töt töoo,&quot; 100 &lt;Sl.,&amp;c. te winnen zijn; trekt compleet dtfeMaent tot Leyden,op onovcrWcdeliickePceilalitcytetii - . . . .. •••- . De uytmuntaidc Lotery van Hicuwerkerck op d&apos;rffel,i 4 Git Lot,voorfien met veel coplïderable Wreekt dg j &apos;van ,000 Dncatons «enyderGeref.Diacony-Aïmen.daergecolleft. weit,4a 100 GLaenyder taieggef loAp^. De tweede Loteïy van Rijswijck.i x» Gl. &apos;t Lot,uekt weder abfolmt compleet»(meer den 14 AprU de bekenjé tiirêöte yirt M. bAv Overtoom •De Overtekening ttyt Bennlngbroeck,A:«. franco by yd« Collefteur tot Saturdag, en yajj i pef Ottti.&apos;J. - tokïlUa&apos;ül.*i$000,»11000,4&apos;i tioo,loliooo, BK:&gt;riißdciMCt, Hmcawttn i P&quot;&apos;»» cecboflfiyUnel Jp&gt; t fan tjt* ■- &quot; - ~&apos; èe&lt;Aicki tot Haêdetfh b*;A|3R#.H&apos;AM - •&apos; /: V ; üïd« k Warnet $ A^,</p>
</text>
