<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Weenen deu 29 Miert. Den 26 &apos;s avonts ten 10 uuren is de Prins * Eugene van Savoyen tc Poft over Berlijn na Hollant vertrocken, htb-~ bcude geèffettueert, dat al de Penfiocnen, die op de geaccordeerde &apos; Penningen van de Provintien tot voortfming van denOorlog geatligneert waren en verlcheyde Jaten daet uy t beiaelt zijnafgelihaft en uyt de repartitie van dit Jaer uytgedaen zijn, behalven die van den Generael Rabutin, waet mede meer als een Millioen geprofireert &apos;v wert : Het meefte Geit dacr van Is reets geanticipeett cn tot dc#i-&gt; Dicnft van den Oorlog gedisponeert : OndertulTchen blijven noch veel Penfioenen op andere Foudfen geadigneert. Na dat de Graef Johan Jcleph fireuner, Aerts Biflthup vau Praeg, aldaer den 20 dcfes * ind&apos;Ouderdom van 69 jaren overleden is, heeft de Keyferfijn tegenwoordigen Ambatludeur te LilTabon, den Biflchop vau Labach, . Grael van Kuhnberg , tot het felve Aerts-Bisdom genomineert, en 1 aen denGtaefvan Caunits, Auditeur van Rota, het Bisdom van Labach gcconfereert: Soo haeft de DifTerenten met het PortugttlTe Hof afgedaen zijn, mocht gemelde Ainbafl&apos;adeur wel van daer tc reg ko- &apos;! men. De Generael Hcylter is na Hongaryen gekeert, en de Graef van v Traun vertreckt heden of morgen na de Lantdag te Presburg. Sijn Keyferl. Majefteyt, gerqfolveert geweeft zijnde, om maer 31 uieuwe Camerheereu aen te fttllen, heeft&apos;er noch 15 daer-en-boven ge» creertj foo dai&apos;er 47 nieuwe zijn gedeclareert, daer onder de Keyferlijcke Generael Velt-Marfchal Luyt. Baton van Etlach, zijnde een Switfer van Geboorte en van de Gerefotmeetde Religie: De Opper- • Kamerheer Graef van Wallenfteyn heeft hier van 9400 Goude Ducaten getrocken, alfoo de Opper-Kamerheer gewoon is, van yder nieuwen Kamerheer voor fijn inftallering 200 Ducaten te genieten : Sijn - ■ Excellentie is op een Voflfen Jacht met haer Keyferl. Majqfteyten door een Vos, die voor doot gehouden wiert, in de Kuyt van fijn Been en in de Hant gebeten. De Heer Caspar Turoczi, Luyt. Collonel, die onlangs de Party van den Ragozzy verlaten heeft, is door den Keyfer tot Collonel over de Hongarile Militie foo te Voet als te Paeu • «engeftelt. De Baron van Hagen is Key fetl. Rijcks-Hof-Raed geworden. De Hanoverfe Refident, de Heer van Huldenberg, de Chara&amp;er van Enyoye&apos; extraordinair bekomen hebbende, had cergiftercn in die Qtialiteyt fijn eerfte Audiëntie by haer Keyferl. Majefteyten. Men heeft feker advys, dat de Coning van Sweden de Paflagedoor Muscovien en Polen op de voorgeflage wijfe geweygert heeft, maet dat fijn Majefteyt by de Porte fterek om permilfie acngehoudtn hadom op fijn eygeKolten een Armee van Turcken , Tartaren en Wallachen te mogen oprechten , en daer mede door Hongaryen en Tolcn tot in lijn Lant te kunnen doordringen, het geen het Turckfe Hof had afgeflagen, foo dat fijn Coninkl.Majefteyt, aen dén welckcn het Tasr {. oort, om door d» Keyferl. Erflanden te mogen palieren,&quot; door fijn Keyferl. Majefteyt toegeftaen is, met verfekering van alle tnogelijcke &apos;&gt; Protectie en EeibewijGng, lijn Weg door Hongaryen en de Keyfctl. Erflanden fal moeten nemen. De Turckcn laten op de Grenfen van WallacJiyen en Moldavien tegen Polen 2 Veilingen bouwen. Frinckfort den 6 April. EcrgiAeren arriveerde hiet een Cóutier, die aenftonts na Berlijn yertrock, iner tyding , dat de Prins Mautita van Soiftön in Italien aen een heete Koorts ovcrlcdett is. Men begint de Creyts-Troupen te monftcrenj&apos;t repareren derEilinger Linie fal ia weynig dagen gedaen zijii-DcHeflilTeTroupcn fullen den 10 opbreken: Cculen deh 8 April.&apos;Saturdag is&apos;t Ceur-Tiiers&apos;Bataillon, &apos;t gctir in Hol!a/ufcn Dienft llsrct, van Cobleiirz gearnvcaft, cnanderen-</p>
	<p>5 • * V • „ - &quot; » • f - - . v&apos; • &quot; &apos; - —- • &apos; ■ - .. LVV Brunei iden 7 April. Zeèért het Itrivtfnent v&amp;n den Gehaiet Grief: ■\ • dtiTilly ziin.eeÜjge andere voorname Omcieis aengekomèn *etidt; rif aiflcre weiden alle uuren verwicht: De Troupen beginnen te bewé^ gerij de geene,die van de Maes komen, lullen defelve route hóudeTn r~ die iy na &apos;t fcheydeu van d&apos;Armee hielden ,\&lt;sm na de winterquihieicn te treckén:; De Meyeryen hebben orsre,orA Siroo, yóut en Vou rage op de Plaetfen,tot haer Paflage gealllgns:etr,gereet te houdetf ,het»&apos; $ welck oock gefchiet op differente Plaetlen voor d&apos;andere Troupen, die fig ia diverfle Corplen AUlen vcrfitnelen, oin vervolgens &apos;t Legtr te formeren : Een deler &apos;Corpfen van 70 a 80 Battaillons en 40 Es: quadrons fal tegen den 13 dele» haer Rendévotu boven Anjleilecht - hebben} &apos;attaet Donderdag 1000 Xeyferflc Recruten arriveerden,die&apos; delêft morgen na haer Regimenten gemarclieert zijrï. Eergifterm qifa, men hier van Mönc onder een fterek Escorte 11 Poptons en ro Stuc ken Canon} d&apos;eerftc,omhietgetepïtectt ,endelaetfte,om,foo men fegt, na Hollaar getransporteert en atdaer vergooien te werden. &apos;«Gravenhage den 8 April. V De advyfen uyt Vlaenderen leggen, • dat fommige Troupen derVyanden op de Frontieren in beweging waren, en dateenige Spaenfle, die men gedeftiueert had, öm mede da Sgange te marcheren, getonrramandeert zijn. De Hertog van &apos;y Marlbdrough heeft fijn vertreck na VlaendOfcn voor eénige dagen bytgeftelt, en de Generael en Miüiöer Stanhope heeft fijn Secretaris met de Bagage van hier vooraf gefonden, om kört, na dat met den Prins Eugene van Savoyen gfaboucheeit flaet te hebben, de Reys na Cataloaien voort te fetten. Haer Hoog Mog. hebben Paspoorten ver- t leent voor de Paerden en Bagage, laetft met het Convoy voor d&apos;En-- gelflc Tioupen overgekomen , dewelcke na Vlaendeien gefonden ; sijn : De Hertog van Wirtemberg , commanderende de D.-i ifle Troupen hier te Lande ; ftaet op fijn vertreck derwaerts; gelijck de Generael Schujrlemburg van de Sixife Troupetl (acts derwaerts ver- .| trockenis : Oock heeft meneenStafet giftera Vont afgevaerdigt. De Guardedu Corps te Paett is van ochtent ten half 6 uuren van hier na Brabant gemarcheert : Haer Equipage en nieuwe ;j Monture ftaen van de Weeck nagefonden te werden. Eenige Heereh -1 . , &apos;Gecommitteerde Raden ftaen te verwecken na diverfle Plaetlèn, óm 1 de Hollantfe Troupen te monfteren. Van daeg is een Cabintt- Coü-. tiet van den Hertog van Savoyen hier da Engelant gepafleert. Men , dat de Heeren Buys en vinder DuflTen, CotóirtifTarifTen van den Suet, de Conferentie met de Franfle Minifters gifteren en vah daeg omtrent Geertruyd&apos;enberg gehouden hebbende, morgen wed*r hielfüllenzijn. Vanmiddag is de LordTöwnfend, Ambafl&apos;adeui &apos; &quot; van Groot Brittannien, boven en met den Heer Raed Penlionaris , Heynfius in gefpreck geweeft &gt; gelijck öock andete Minifters. De Graef van Weitheym, Minifter en Plenipotentiaris van den Conirig&apos; Van Polen1, geaccompagheert van den Gratf Lagniisko, oock Minifteten Pleniporentiatis van den felven Prins» heeft gifterett de Vi. üte aen ded Heer de Matueof, Ambafladeur van fijn CzaarlTe Majeftcyt van Muicovien, afgelekt : Sijn Excellentie, de gemelden Ath&apos; v.i&apos;: • I [*\ y v • .»u V •■ V * &apos;•&gt; l\ &apos;V* * &quot;ifladeur, feieft den (elven Aig óver kct (Ure S«bfe&amp; by den Grit ;T,van Zi 11 rcadotf .gewcelf, en oock met &apos;den Heet Raed PenfionirSi •; .Heyutlus fn Da&amp;elijcks leggen noch ee&apos;nige Ofik:ei&apos;r . ■&quot;&apos; &apos;yen, Eed voorden Roed van State af. y/C.» • -V&apos;W » /&gt;* 7?&lt; V: Amftcrdam det&gt;9 April.&apos; MltnAag zijn. in gearriVeert dé ~ Alida-Galéy, Capit. Jan Op&amp;eerikomendi kon g&apos;efeylt.vaoLiflibon, 1 &quot; endeSmack» gevoertdoorSchipper Diick Lont, van Sf. Valeriej., « cn Dingsdag de Hollautfe Galey, Cap. Willem Neyg, van Venetién; j Cap. jan O^rt.eec,brengt gefn byfdtnder qieus vSDi Liffabonniede, als j dat&apos;«2 Engclffc Schepen waren aengekomen, en dat een-Portugcetfe : Party in etn Rencontre met een VyantÜjcke eenig nadeel bekothpn &apos; hid.-&apos;t Schip de Paerl, Cap. Batüiolqm;us Tortel, is Van M^ttenw&apos;ué • | te Bordeaux gearriveert. Men hfltt Brieven vin den 4 defes van Düj n! 4c«cken, meldende, dat&apos;er niets opgebracht was.&apos;t Schip d&apos;Eügeniu*, | Dou we Ö. Kramer, is den zo, Maert van Pafiage na defe Stad gtzey! r. het Galjoot van jan Hillebratitlen, voorledeh. Sondag 8 dagen van der Libou herwaeus vetirocken , is in BÉimalehln &apos;t Vlie binnengekomen , zijnde voorleden Donderdag uyt de Sont herwaarts gefcylr, en hebbende de Schepen, ecnige dagen voor hem uyt de Sont na detb Stad vérttockehi op. G|n Reys niet vernomen , maci by &lt;fc Sont bnimoet het Galjoot van Schipper Hendiick Kous , gaégde van h)e: -34a de Ooft Zee. , &apos; - - ... ...-V •. ;.. t •&apos;</p>
</text>
