<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>wcenen oen i» Novemoer. iaiurn.g 15 oc uiaw wnu rcmmando deCauffi, Hofkamer P.aei en Keyferl. en Coninll. Geheyme fUe« , di In&apos;piuck venrocken, tn de Geaerael Schemu na Presburg: De Riicks-Hof-Racd Baron van Kiichner is Maendag na Franckfort vooraf gerryft, ei gtfttten ie taron van Keiler : De 4 andere, als de | Graven van Warmbiani, M&lt;&apos;z en Steio en de Baron Hevel, met den fidele vaa Glaudort&apos;, Gcbeyrae Rijcfcs fuferendarius, en den Edele van Menshen«hen , Secretaris van den Rijcks-Hof-Rïed , moeten in &apos;t laetft van defe of in &apos;t begin van d&apos;aenftaendeMaeot daer oock zijn: Maendag heeft deVorli&apos;vanSthwaitzbuig fig mrde detwaerts begeven. Tc Praag wiert héi S!oi gemeubi&apos;eett; wcshalven men gelooft, dat fijn Keylerl. Majeftcyt over Praag hertvae&apos;rts fal komen. Regtmbutg den i; November. &apos; Gifteren is cyndelijck 4e Keyfeil. Bagage in 4 Schepen, als hei eens met Si&apos;vet, het tweede met de Key- I ferlijckc Liif-Wagen, liet tierde met Meub len en het vierde met Wijn J geladen, hier aengeko&gt;iurn; dewslcke i.u g . Jebarqueerr en te Lant na .Franckfort fat gebta.ht weiden : Oock zijn $7$ Keyferl. Bedienden I co 150 Pasrd.cp ovet ttohemen te Neurembetg gcaniveeit, cn de Keyferlijcke Trawanten ftaeii de Keyferl. Creoo van dacr na Franckfort : te geieyden, lullende dtn 4 December detwaerts vemecken. 1 Spie/3 den 14 November. Onfe Winter Pofteting is lu volkomen | btttocken: De Vyanden hebben haer Tioupen foo dicht byeen , dat - fy in 24uurentijis by malkander konnen zijn; en haer roeefte In-&apos;, fantery iegt tuflehen Wejficnburg en Lau erbutg. t &apos;j 1 Franckfort den 26 November. F.erpifleten ziin ioo Pierden van ,( de Keylèfï. iuite met veel Bagage en verfchc;deßedienden nevees den ! Opper-Salmeefter van Wcenen hier aengekomen, gelijck o6ck oe Keyferlijke Montfcließcket Bnon van Aruold , eri de Ne^er-Ooftetvrijckle Regimcnts Rsei Heet v»n Ruflenfteyn eo andere Staets-Bediendén tot de .Krooniog noodig : Men is ou met allen ernft befig, omhernoodige daer toe vaeidij» temaken, alfoo fijn Keyfetlijcke Majefteyt aen defe Stad gtfehreven h&apos;eft, dat Hy tuffchen den n ij December hier wilde zijn,&quot; en voor j Weken Vivies voorde Suite gelevett moeft werden j waer uyt af te nemen is , dat lijn Majettcyt hier nietlang fal blijven: De Ceutvotftelijcke Gefanten werden in defe of toekomende Weeck hier we&apos;er verwacht, gelijck oock de Ctutvoiften van de Paltsen Triet: wijl de Keyfetlijcke Erf-Poft.meefter Graefvan Paer oock herwaerts komt, zijn deflelfs alhier zijnde Puft Officiers befig met een Poll-Ampt op te rechten, om de Brieven van &apos;i Keyfetlijcke Hof af te \aerdigeo. De Graef vanNaflau- Weylbutg is van Swtizingcn hiet teruggekomen. De P/ini Eugene is den ij&apos;s nachts ten i uuien van Siutgart te Poft ca Infptuck vertrocken , alwaet hy tot dea 29&apos;ddfj meende te blijven , om alsdan , metdcnKeyfer, die Syndsg t&apos;lnfpruck verw.ch; wiett, overAugs-; burg, Dunkelfpielen AfTchïtfaibutg herwaens tekouen. Cobletvi den 16 No&gt;etrb«r.ln&apos;t Ltixembuigfe zijneenigeSpaenfle Troupenuyt de Nederlanden atPgekotiKii, om in hetfebc Heriogdora te ovetwinteren : Geen BeyetlTe kom&quot;n detwaerts, maer blijven te Siraetsburg enind&apos;anicif Plaetfea in d&apos;Elfai. Men fiet hier noch geen pi.-paratifn tot &apos;t vettrek van otifenCeurvorft na Frsnkfotr. Ceulcn d«n 17 November. De Hertog van Aitfchüt, voor 8 dagen van Hruflel gekomen, is lieden n&apos; Franckfou vcruotken , gelijck ook | de GiaefUtl°;l lal doen- Ot-s Do*&gt; i ap:ttelen de Lant Standen van het AertsStift hebben oock Geii&lt;puttirden benoemt, om Keyfer Catel te «en complimenteren.</p>
	<p>E«lijnden 14November. &apos;Delta caroiüigvfrrrccladïCaraf}- lieer Marfchal van B:betftevn als Pkniprmniiai snt C tgdalit.1 Cia&apos;o&apos; Aiuscoviieis hcol&gt;tu p:i&lt;iii]Qc Ltckouuü , oiuüi;cr iut r.uyföfc na Pameren te trtiktn. &apos; • ■&apos; Hamburg dtr&lt; 27 Naftirbcr. fricven uy&lt; h« veer Strael onc van den 2 1 meiden, uac coci» eenigi&apos;ScTieftn in;., Ai.iUciy byGreifs-1 walde aengt koenen wu&lt;« } en, Vijlde \Vintgort gewtefi *«» J vet- I u achie mende reft ■ nevns de 27 , Jie &lt;e frt .rjckacort it iu; gekoj imn waren : Dc Saxifegtove Ariilcry koiid. «{gtns de quaUc vve: gen niet voortkomen. Dc Dtenflc Vioot is cp «ie Si oom bv wupytnhagc gekomen. Van de macqiiertn:e ïch&lt;p;n met het Londen&amp;con. &apos; voy is niet naders. Ond:i San holm As g:co;e fchade geïc/iiet en 7 Schepen geftrant,als 1 (iallamfe van Hellirigvcs met Téer en ifalckca, die befig waren met lofTen,om Wot te kooien; 2 EngeHTc sn 3 andere.</p>
</text>
