<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos;s Giavcnhage den 29 November. Vtlgens de rappotteif ia de Hertog van Matlborcugh met de gamfe Vlooi voorlede Vtydag meet dan halver Zeecn niet ver van d&apos;Engclfle Kuft dooi&apos;t laeift gtartijeerdè Paekït-Boot geilen; invoegen lijn Voritel. Doorl. aen &apos;1 Brirtannifë Hoffalgearriveett zijn. De Heer Watkins, Secretaiis van d&apos;Engtlfle Ambaffide, defer dagen na Fianckfort vertrocken, heeft Brieven van haer Majefteyt de Oonicginne voor Keyfer Carel VI. G&apos;tfteien voormiddag is de Vicomte van Aftdecaerden, Graef van Tildow,&quot; Gedeputeerde van de j Staten van Brabant, met Heeren Cominiflatiffen vadi baer Hoog Mog. in Coafcientie gewetft. De Heeren Gedcpmeetdcn van d&apos;Admiraliteyten zijn weer na Huysvertrocken.&apos; 1 Amftcrdam den 30 November. Eergitleren is in Teffel gcaitiveerr een Galjoot met drie Maften van Bergen i» Noorwegen &gt; cn op gilleren onder bet Gelcyde van de CapiteynsSwecits en de Lifiabonfe Vlooi j befiaendein omtrent 40 Schepen , nevens eenige Schepen van Mallaga,Bcc., komende gefamentlijck laeift uyt Eoguant: De Schip-- pets zijn genaemi Saytjc Hoppener, Jac. Coeiman.J. Meeufen, anoinut.COert Jacobfe Croes, Dan. Hit taling , Ealizer Man, J. Toraaflen.Cl. Koopman,Coin. Swaen.Ysbr. Noonftar, Jacob. Sybrantfe Halmen Bmyn, Jernefeitjes, J. Koekemocr, B. Swart, J. de Goyei, Corn. Cramerjuriaen Koopman,Jillis Pekelharing, D. C;aci:r,Com. Kloekellelder, cl. Pieterfe Hem, J. Booy, Corn. Kilt, Corn. &amp;tyndenfe.Sipke Teunis.Corn.&quot;Sict4Corn.Cofter,Coru. WOnc!,W.Keet-v man.Jac. Kramer, Volkettjanfcn, Hatmen Blaeu, P. Eylapder, CU &quot;« Minnes, Jacob Tomas cn Olof Burgefon, en de Schepen het Riddcrhuys&apos;en &apos;1 Nieu-Eylant j als mede de Schepen van Mallaga.de Carelskroon, Jan claeflTen; de Geluckftad, Jan zeebeeck j hei Galjoot van ■Sipke lutjes, cn noch een onbtkent Spaens Scheepje. KetC-ljcot hei Zee- Paert, Ficke Inles, in Teiïel binnen zijnde, wiert, als wanneet vanPbato na Zeelant quaro zeylen, op de hoogte van Douvtei ; Fundi Capersgejaegt.twaer door de Schippjr het daeropMunt fettede, enquamen eeFranllè met de Ctnloupen d&gt;er aen Eoort, plunderende dc Cajuyt &gt; doch Op bet afkomen van era Vacrtuygvas het Cafteel met omuent 60 Eagelflc, retireerden ly, medenemende den Schipper; Smurman en Koek ,[cn d&apos;Engelire falvcerdcn het Schipi doch de FraniTe &apos;s anderendaegi wè&apos;er komende cn hei nier vindende, fctiejen fy de voorn. Pcrfoonen op d&apos;EngeüTe Wat aen Lam , ;&apos;chootcn met kosten bloede de Koek doot cn quetften de ï andere, en de icftippei too fwaerdat lijn Beenen apparent fouden moeten afgcfcc werden. Schipper Hans Ras is voorleden Woensdag met de Nooriti Vloot ayt het Vlic na Noorwegen gefeylt. Voorleden Vrydag is de ZteuflTe Convoyer mttfijn Prijlen uyt Engelant, in Zeelant binnen. Volgens Brieven van Elfeneur van deaio defes was de Deenffe Vloot daegs te vooren &apos;s morgens voor Copp&apos;enhagc gekomen : De Admi. rael Zeeflad was met een Eiquadre by Rugen blijven&apos;leggen: D* chepen witen Onbefchadigt cn bet Volck fris cn gefont: De laetfte Storm had onder Southolm grootc fchade veroorfaeckt, want te Drakton, Steffensendaeromtrent zijn 7 Schepen gefttant, als 2 Hollantfe van Helfiagvos met Teer cn Balcken, 1 Engelftc en ) andere : Een Holfteynder, den 27 O&amp;obcr met Zout uyt Vranckrijck gekomen, foude&apos; ook geftrant en aen ftucken gefloten zijn : In de Som waren gekomen Womer Sandertz uyt der Pülau j Hartman Fayes van Aiga ; CotneJts Dirckfen, Coroelis Kloek, Geuit Pieterfen Brouwer, Symon Htereffe Hacker cn Jan Tjebbes van Danzig j Jan Bruyn, Andries Douwes en Boy Pieterfen van Coningsbergen j alle herwaerts » en hebben fwaer We&apos;er gehad. Schipper PieterTjebbes,van Bergen in Noorwegen voor dele Stad gekomen, rapporteert, dat aldaer was ingekomen het Scbip de Son , Jan Getritfe Smit, van Archangel na LilTabon gaende, watt voor men feer bekommert is geweeft. &apos;s Gravenhage den 30 November. De Miniftcrs der Geallieerden zijn van middag boven in &apos;t Congres , en eenigc detfelver met Heeren van ds Regecring in gefpreck geweeli. De Heeren van Goflinga en Buimannia zijn uyt Viicflant gearriveett; d&apos;cerilc is heden tetVergadoin» van haer Hoog Mog., co de laetfte in den Raed van State verlcheenen. De Heet Vegclin van Claerbergen wett yan daeg of morgen uyi Vlaenderen te gemoet gefien. . _</p>
</text>
