<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANGIEN.</title>
	<p>- JL&apos; &apos;iff Adrid den 30 Juny. De Prefident van den Racd der Fijfk/m1 namicn kiecB del« dagen van wegen» den Cooing een feei AWJL har&lt;&apos;e betüaffiag ovet quadêAdminifttaiie in dc Saken van eu r-n-v.? fijn Chargeen infonderheyt, om dat hy de Kleding en .Eqa:pagevandeTtoupèn aen Perfoooen had toeveurouc, dicdaer ia weynig ctvaten watco of ten minlien dacr voor niet veet IQrg gedragen hadden, waer dootde Saken van de Campagneconddetabel .•wa.cn opgehouden &gt; enHy dit houdende vóot een van üja tVal,- ijaind: Rctolutie , om van den Coning Affchéyt te verfoecken i&lt;n.l&gt;st Prefideotfchap te reltgoeren, temeer, alioo hy vreesde, dat ■fairti fekerlijk hem fotiJe overkomen by d&apos;aeokomft van denGraef van &apos;Bc.igheyck ujr.t Vlacndexen net gemeite Chara&amp;er, en die men liipponetn, dai itgenwoordig 3en &apos;t Hof lal geatriveert zijn &gt; maer op periuafie van fijn Vrinden heeft hy de Refolmie uytgeltelt, all&apos;oo fy ian taedden , het&apos;eynde van &apos;fijn opgevatte opinie aen den lijt over jteu\en. Dr Uytwifleling der wederzijd(e Gevangens blijft i&quot;eeoe-_ uttel afgebroken , ;Otn dat de Hertog van Vendêfme.io geendtihande minieftaheiTiadtaet j; met den iJeneraêiStanfippegctormjerr, wil veranderen. Dc Heriog van Monteleone ,&apos;.Envoye extraordinair van jdit Hof te üenoua , is feer misnoegt, dat de Matquis SerettiLandi tot Ambaffadeut by de Aepubliick van Venetien veikofen is, preien.derende, dathycuierMinilU-r en vaagrooter Meritenen Dieniten js als Sctetti, boven welcke hy behoorde geptefeieeit te werden, nier &apos;alleen oio gemelde redenen, macroock om dat hy aen Itigtboorne en d&apos;ander een Vreemdeling en uyt den Staetvan Milaen geboortig ij; weshalven hy permillie ver!oeht, om uyt den Coninki. Dienlt te mogen gaen ; ( maer om niet een Minifter van fulck een Capiciieyt teverliefeu, wit men hem eontenteren meteen Plaets inden R.aed van Indien , eu men geeft hem hoop, dai deConing hem tot Ennoyi .extraordinair aen &apos;t Franfle Hof (al nomineren..</p>
</text>
