<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Uyt het Leger te lensden 16 July. Ia de laetlle A£He hebbende Franfle meet Officiers vetlooten alsde Geallieerden ; deCÓUonel &apos;~~i *&apos;v i - . - van &apos;t Regiment van Ia Rtyne Ptanfle DragsnJers m htet fameufe i Collond der Hulïiren Ruzky zijn g&quot;évaetli;ck gequetft , behalven 10 Ofticiers, diidoot.g-quetft of gevangen zijn : De Marefchal ,&quot;de Villars denckt nergens anders op , als op &apos;t hetnemen ran de Poft , Atleux, waet tegens wy alle precautien nemen : De Wercken aldaer zijn byna voltoyt,en 6 Smeken Canon derwaerts gebracht s DcTroupen , die men daer het, (uilen van tiji tot lift dooi het Guamiloen van Douay afgeloft iverdeo. Gilleren heeft een onfer Partyen 50 Pactden ingebracht. De Artillery en Amnjuniiie.ie Caraerijek verfaroelt, is feer confideiabel; en men liet langs de Sambte veel Kogels en Bom* ben van deMaesafkomen, om foo aen Monsalj Douay ombraee te geven. ...... Harlingen den i&lt;) July. Capit. Guitet, commanderende een Con. voyer, fal tegens den zj July onder Amelant gereet leggen, om de Smaeken en andere Schepen (niet dieper gaende als 5 en een vierde Voet) tc convoyeren over de Wadden of door Ztc na Kleyn Ooften. &apos;s Gravenhage den 19 July. Tot noch toe hoort men niet, dat het Lijck van den Ptins van Nalfau, Stadhouder van Vrieflant, noch dat van deo Overften Hilkes gevonden is: Men heeft ordre gegeven, om defelve opteviflen, en daer toe een Premie belooft : Deomgeflage Schuyt met de Caros, waet inhetGoet van den Vorft gevonden is. zijn aen de Moerdijck komen aendrijvea : De Heer Hubet, wegen* den vootfz. Ptins over het termineren van de Saken der Nalatenfchap van wijlen Coning William, hoogl. Memorie, alhier gedeputeert geweeft , is gifter na Leeuwaerden wedergekeert, hebbende by Memorie van haer Hoog Mog. Affcheyt genomen en gereprefenteert, dat vermits het droevig Voorval van de Doot van dien Vorft fijn Corantiflïe geceflèert was,fijn Perfoon hier niet meer nodig is,&amp;c.,recommanderende verder aen den Staet het ïntreft van Mevrouwede Princeflè Douariere en Dochter van dien Prins. De Coning van Pruyffen ftaet morgen van Honfiaerdijkop &apos;tOudeHof alhier in&apos;t Noort-Eynrfe voor eenige dagen fijn Refidentie te komen houden : Men «elooft niet, dat fijn Majefteyt voor in &apos;r laetft van ddfeMaent naClééf ftaet te verirecken. Vrydag avont vertrock de Keyferl. Minifter, de Graef van Harragh, over Arafterdara na Hanover, en de Ptins Eugene van Savoyen voorlede nacht na Duytflant, hebben Je gifter Brieven na di verfle Hoven gedepecheert. De Heer Newton,gewefe EngeWeEnvoyé aen &apos;t Hof van den Groot Hertog van Toscanen, ftaet &quot;met het Jacht en Convoy, &apos;t geen den Baton van Boihmar herwaerts geconduifeert heeft ,na Engelant over tegaen. Morgen ftaet de Engelfle Minifter Graef van Orrery van Brafieï hier t&apos;arriveren, hebbende een van fijn Secretariflèn vootaf herwierts gefonden. De Heer Suabe, Envoyé van den Hertog van Saxen-Meyningen, was gifter met de Heeren haer Hoog Mog. Gedeputeerden in de Treves-Kamer in Conferentie: Daer na zijn de Graef van Tarocca , Ambafladcur van Portugael, en verfcheyde andereMinifters yder apart boven en met den Heer Raed Penfionatis Heynfins in gefpreck geweeft. Overmorgen ftaen haer Ed.Gr&apos; Mog. de Heeren Staten van Hollaot en Weft-Vrieflant haet Vereadering te continueren. Amftetdam den 10 July. Van Bergen in Koorwegen heeft men ty. ding, dat aldaer op &apos;t Liet den 1 j July behouden aengekomen is het Deens Ooftindis Retour-Schip de Ctoons Prins , Capit. Niels Jenfe Welling, met tyding.dat het Schip Densburg den 10 Oftober teTiangebaerin Ooftindien uyt Deoemarcken gearriveett is. Van den 4 defes wert van.Koperwijck gefchreven, dat even buyten Laercouw op de Klip de Suftft verongeluckt is een van de Hollantfe Convoycrs van de Noortsvaerders, grmoateert met 46 Stucken, zijnde het Volck be- cenMan geborgen: De Noortsvaerders hadden met haerConvoyers al hetwaerts onder zeyl geweeft, maer doot Tegenwint moeten te rug keeren. Schipper Sybrant Harmanfz., gaende van Ahuy* na Noorwegen, heeft een Sweeds Schip aen Boort gehad, en is doorden fel ven veel geplundert; doch op &apos;t aenkomen van een DeenfTe Convoyer weer verlaten, maer door den Deen mede genomen en re Vlask- Strant opgebracht, alwaer hem voor goede Prijs wilde verklaren. Volgens fchrijven van den 10 defer van Koningsbergen waren diverfTc Schepen van hier in der Pillau gearriveett, daer onder Douwe Jacobfo en Pieier Buyck.. Te Elfeneur nam dequaetaetdige Sieckte noch niet af. Den ij July zijn inde Sont van Londen gearriveett dc Schepen van de Schippers Robbert Adamsna Danzig, en Andries Schot na Riga gaende; van N.eukaftcel John Welfone na Danzig, en van Bordeaux Pietet Borft na Daozig. Volgens Brieven van Hamburg la? het Convoy , van daer na Londen gedeftineert, noch op d&apos;Elf.Gifteren zijn diverlïè Schepen uyt Teflel in Zee geloopen. &apos;s Gravenhage den 20 July. De Koning van PruyiTen quam van de voormiddag van Hocflaetdijck omtrent 9 uuren alhier op &apos;t OudeHof in &apos;t Noorteynde, om eenige dagen te blijven :De Compagnie Switfers , tot fijn Majefteyts Wacht hebbende gedient, zijn naderhant van daer hetwaerts komen marcheren. Aen den Gtaefvan Sinzendorfis een Exptefle van Milaen gearriveett, medebrengende eenige Brieven en mede van den 25 Juny uyt Barcelona j dan metweynig of geen rerandering van nieus buvten de voorige van deniojuny: Men fag ildaer noch de Vloot van Liflabon dagelijcks te gemoet. De Minilets det Geallieerden zijn van middag in &apos;t Congres. ~</p>
</text>
