<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>POLEN, PRUYSSEN, &amp;C.</title>
	<p>&quot; Jatoslaw den i July. Uyt het Leger der Wallach iers te Czernetei- Ka w beeft men van den 10 Junjr, dat volgens oidre van de Porie de was, fonder ie weten hoe lang hy daer foude blijven en na wat kant hy ftont te marcheren, endatdeTurcken, de nabyheyt van d&apos;Armee der Chritlenen verttaen hebbende, de verandert hadden, die gedeftineett waren, om haet Armee yan.dc lange en moeyelijcke Matfchen, eer fy aen den Donau komt, te doen uytrufien : De Primo Vizier, hebbende fig dj de Brug ov:r den Donau willen begeven, eerder als d&apos;Armée , had fijn route op Sajceza genomen, alwaer de Bruj voltooyt foude iijn : _Hy l&apos;poe4e lig feer, denckende , dat fijn Perloon het Vofck aen dee&apos;s zijde den i • |&gt;ooau tot ftantvaftigheyt foude aenmocdigen&apos;, fullende aldaer over fijn Leger by haer aenkómft de Keveu doen : . D&lt;s Ariillery isacluer&apos;• gebleven : De Anatoliers en die van Rumilien zijn met het Corps de Armee noch niet geconjungecrt : De Vizier had niet medegenomen, als de Troupen, die alstoea te Couftantinopolen waren, en 4 a 5000 Man, onlangs uy t Bosn ie n gekomen, die te Sakeza zijn : Menbe fpeurt in d&apos;Ottomannife Armee geen groote luft, orateflaen : De Vizier had geconfterneert gefcheeiun op dekom&apos;t vaneen Expreffe van denGrooten Heer. Ten opfichte van de tydingen van fijnCzaaiff; - Majefteyt heeft men, dat de Brigadier Kiopatow fig met 3000 Man na Jazzy begeven hebbende, de Hospodar vat) Moldavicn met fijn geheele Armee tot hem was gekomen, en dat de Czaarhem jooo® &apos;• -Rijcksdaelders had doen geven, om noch 5000 MaA te.werven: Dele Hospodar, fterek jooco Man te Faert en 30000 Zerboms, ftaet ten * ectften roet den Velt-Marfchal Czeremetof.te .conjuó jeren, die den V*&apos; *4 Juny te Cecora gecampeert lag, en na defe Cqoiunftie de Piut ftont te paderen en na de Tuickfe Brug óver den Donau tegaen: -De Tartaren, hebbende baei preparatiengémaeckt, wilden haer Vrouwen, Kinderen en Effeften over den Donau in feketheyt fenden, •&gt; Vgeen deTurcken öitt toeftonden ! De misnoegde&apos; Tartaren fchij. , nen te willen blijven.fonder iets uyt te rechten: De Vizier was te Baba • ■met joooo Janitfaren en 30000 Spahis aengekomen :&apos;De Coning van Swedenisden Donau gepafleert en beeft fig na. Monafter begeven; =De Moscoviters hebbenfig van al de Magafijneti van Moldavien en • Wallachyen, die tot fubfiftentieder Turcken en Tartaren gedeftioeert . waren, meefter gemaeckt s Men fegt, dat de Tutcken den Woywode van Kiow hebben willen maflacreren &gt; en dat.foo hy fig niet uyt Ben-, der gereiireert had, fijn Leven gevaer geloopen &apos;foude hebben :• On• dertuflchen waren fijn Effe&amp;en noch aldaer s Dé rfóscoviters en Wal lachers fouden al de Turcken in de Steden Borflada , Roman, Bakow en Jafljr hebben moeten neermaecken, en niet als de Chritlenen ver-: fchoonen: Een Conrier was geattiveert met tyding, dat de Turcken • Xommiflariflen in Wallachyen hadden gefonden , om 60000 Oflen £• kooPeD: De Hospodar van Wallachyen en Moldavien, hebbende «iet van naricht gekregen, heeft jogoo Oflcn co 60000 Schapen van haer genomen , en al het Volck, disfe beweerden, neergemaeckf. joooo Czocafi&apos;crs hebben iig in Dienft van den Czaat bfgeven.en lullen onder den Heer Sa va ltaen. Men liet een Alanifeit van d;n Vont Demetrius Cantimir, Hospodar van Moldavien, waer by hy liju Volk on Ingefeienen aenmaent, om tegen den Turek op te (itten.</p>
</text>
