<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>POLEN, PRUYSSEN, &amp;C.</title>
	<p>&quot;&quot; Jatoslaw den i Juty. Uyt het Legei dei Wallachiets te Czerneteij&lt;aw heeft men van den 10 Juny , dat volgens oidte wande Potte de Hospodar Aldaer getampcert was, (onder te weten hoelang hydaer foude blijven en na wat kant hy (lont te marcheren, en dat de Turcl&lt;enj de uabyheyt vand&apos;Armee det Chriftenen vetttaen hebbende, de ïiaetfen verandert hadden i die gedeftineert waren&quot;; om haar Armee van de lange en moeyelijcke Marfchen, eet fy aen den Donau komt, te doen uytrufien : De Primo Vizier, hebbende fig na de&apos; Brug over den Donau willen begeven, eerder als d&apos;Armée, had fijn route op Salceza genomen, atwaer de Bruj voltooyt foude zijn t&apos;Hy ipoede Jigfeer, denckende, dat fijn Perl&apos;oon het Vofck aen dees zijde den i&gt;ooau tot ftantvaftigheyt foude aenmoedigen&apos;, fullende aldaer over fijn Leger by haer aenkómft de Reveu doen : De Artillery is achter&apos; gebleven: De Anatolierscndievan Rurailien zijn met het Corps de Armee noch niet geconjungecrt : De Vizier had niet medegenomen, aisde Troupen, diealstoen te Conftantinopolen waren, en 4 a 5000 1 Man, onlangs nytßosnien gekomen, die te Sakeza zijn : Menbe fpeurt in d&apos;Ottomannife Armee geen groote luft, omteflaen : De Vizier had geconfierneert gefcheencn opdekomit vaneen Bxprefle van denGiooten Heer. Ten opfichte van de tydingen van üjnCzaarfl; Majefteyt heeft men, dat de (Brigadier Kiopatow fig met 3000 Man na Jazzy begeven hebbende , de Hospodar vat) Moldavicn met fijn geheele Armee tot hem was geleomen, en dat de Czaar hem 5000© •,&apos;Rijcksdaelders had doen geven, om noch jooo MaA te.Werven: Defe. Hospodar, fterek 30000 Man te Paert en 30000 Zetboms, ftaet ten eetften roet den Velt-Marfchal Czeremetof.te.conjuó^ereo, die den .14 Junjr te Gecora gecampeert lag, en na defe Cqojunftie de Prut h ftont te paiïèren en na de Tiuckfe Btug óver den Donau tegaen: •De Tartaren, hebbende haer preparati«n gemaeebt, wilden haer Vrouwen, Kinderen en Effeften over den Donau in feketheyt fenden, ■ /tgeen deTurcken tiiet toeftonden : De misnoegde&apos; Tartaren fchij-1 nen te willen blijven.fonder tets uyt te rechten: De vizier was te Baba • «tet 30000 Janitfaren en 30000 Spahis aengebomen :&apos;De Coning van Swedenisden Donau gepafleert en beeft fig na Monafter begeven; =De Moscoviters hebbenlig van al de Magafijneh van Moldavicn en • Wallachyen, die tot lubfiftentie der Turcken en Tartaren gedeftioeert . waren, meefterg^mieckt: Menfegt, dat de Tutcken den Woywode van Kiow hebben willen maflacreren &gt; en dat,foo hy fig niet uyt Bender gereiireert had, fijn Leven gevaer gelooperi&apos;foude hebben :• On■ dettuflehen waren fijn Effeften noch aldaer :De Alóscoviters en Wal Jachers fouden al de Turcken in de Steden Borllada, Roman, Bakow en Ja (Ty hebben moeten neermaecken, en niet als de Chtlftcnen ver-i fchoonen: Een Conrier was geariiveert met tyding, dat de Turcken .&apos;Commiflatiflen In Wallachyen hadden gefonden&apos;, om 60000 Oflen te koopen: De Hospodar van Wallachyen en Moldavicn, hebbende ««t van naricht gekregen,&apos; heeft joqoo Oflcn cn 60000 Schapen -VAM:..-</p>
	<p>van liaer genomen , en al hst Votck, disfe beweiden, neergemaeckt. joooo Czacafii-rs hebben iig ia Dien ft van den Czaar begeven,en i&apos;ui- I ,len onder den Heet Sava ftaen. Men Uit ern Manifeit van dl-n Voril Dcmettius Cantimir, Hospodar van Moldavien, watr by hy liju Volk Icn Ingefcienen aenmaeat, om tegen den Tutck op te tiiteo.&quot; • ■&apos;« ƒ</p>
</text>
