<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londen den ïy July. De Patenten zijn onder &apos;t ZegcJ , by de Hertog van Newcaftle tot Lord Luytenant vanMiddelllx aengeftdt wett.de Hertog van Buckingham voor &apos;t Noorder gedeelte van Yorkshire , de Graef va n Scarsdale voor Detbjshirc, de Graef van Dcnbigh voor Leyceftershireen de Lord North en Gray voorCambridge De LordDartmouth, Secretaris van Staet , is geimeckt Viscomte Levishamio&apos;t Graeffchap Kent en Graef van Dartmouih : D: Lord Ferrers is verheven tot een Graef van-Groot Brittagoe met de Tijtel van Graef Ferrers. Men fegt, dat de Lord Zegrlbewaerder Hatcourt ondag tot Groot Canceiier van Groot Brittagne fal verklaeit werden. De Hertog van Qneensbury en Douvres, Ridder van de Kouflcbant en Secretaris van Stset, is defen morgen na een Sieckte van dagen overleden , nalatende j Soons en i Dochter» : Men fegt, dat , d&apos;outft; Soon de Tijtel van Hertog va.i Queensbury en de daer aen volgende die van Hertog van Douv&apos;rés fal voeren. Sr, Henry Lamb, wegens fijn Indispofitie het Sh-riffchap niet kunnende bekleden, heeft de Boete van 4xo Ponden bttaclt,; ■ en heden is Diotus Staverton, een Wich, eenparig in fijn plaets verkoren. Defen avont wierden deßoeekea tot betin-ekenrn in de Compagnie op de Zuyd-Zee gefloten , en omttent 1 Millioen zijn ingetckrnt : De Ferfoonrn , in defe Intekeningen&apos; geinterefleert, Tullen by des Coningins Charter geincorporeert werden j en fulcks gedaen zijnde, (uilen de Gouverneur en Dire&amp;euts macht krijgen, om de overige 7 Millioen ie laten intekenen.&apos;&apos; GMeren begon men de Briefjes van de Loteryvani Millioen , die men gelooft, dac in *t midden van de toekomende Maent fal trecken. te rollen.&apos; Van Grenoek In Schotlant hrefc men , dat dc Expediiion Gt&apos;éy Van&apos; Glasgow, Capit. Burgh, tldaer iryt.Nieuen vciJer na Weenrn gegaeo: Dien dag is de Heer Albani hier doei&apos; ca frar.ckfori gepafliert. i Ó/i het Leget ic Muhlbergden ij Juty. Eergifleren is hei Detachement van Mr. de Si. Fremont, beliactide in 8000 Man, teWeysfenburg aengekomen, om met de aldaer liaende &apos;Heupen morgen uyt haer Linien na de kam van Scheid en Sternfeld te trechen : Het ander Corps, &apos;t w.-lcK voor defea aldaer heefi gelegen , is tutïchen Hatzenbnhl en Hcii li.ym nader aen Rhijn-Zabcrn gaen camperen : Alen legt,dat de Vyant na d&apos;aeokomft van het tweede Detachement,&apos;t geen de Matlch Op Sr. Wendel foude nemen, lig tuflehen Men s enonfe Armee foude fetten, om een Diverfi e te maken. * Landauden 14 Juljr. De Vyanden ftaen tegenwoordig fcy Jockerum, 5 i 4 Mijl van bier, zijnde ran alle Nootvtendigheden, daer onder 40 Stucken Canon, voorfien.om te bombaideren en tc belegeren; cn heden foude een ander Corps na Bailebrod komen: Gifteren zijn fy voor 6 dagen van Broot voorlienjen wanneer beden de op het Lant verdeelde gtoote quantitcyt Vrachten niet gelevert wert,foo lal het op een plónderen gaen; wesbalven de Boeten, fchoon fy Sauveguar des hebben, alles falveren wat fy konoen. Memzden rj July. Menfegt, dat onfen Ceurvorft een Exprefie H&gt;a Barcelona aen Coning Carel heeft gefonden, roet verfoeclt.dat fijn&apos; Majefteyt, indien &apos;t roogelijck is , na Duytflant mocht komen , na.&apos; dien de Geallieerden fulcks oock fouden geapprobeert hebben : Sijn Majts. meert e Bedienden (allen inOoftenriickfe Dienft komen, en het&apos; Gouvernement in Cataionien door de Natie geadminiftreerr werden. Franckfort den 16 July. Sondag is de Ceur-Hanbverfle rweedeGefant de Heer van&apos; Schrader met ecnige Bedienden en denGeheymen Legations Secretaris Heer Keek van Regensburg hier aengekomen, en gifteren de Heer Albani; als oock dcfer dagen 4 koftelijcke grëmfealeerde Koetfen voor het Ceur-Brandenburgfe Gefantfchap nevens veel Bagage van Ceur-Memz en Trier. Heden fullen de Ttoupen onder den Graefvan Vehlen tuflehen Caflel en Mosbach aen den Rhijn komen ftaen en morgen den Main te Coftheim palieren : Sy fouden byGrosgerau, alwaeigelijck oockby Zwingenberg , een Campenient is afgeftoken,blijven leggen,tot dat her ideDerachement komt. Ceulen den ly July. De Keylerl. Troupen onder den Generael Fels pafleerden gilleren en heden te Bon over de vliedende Brug en vericheyde platte Schepen den Rhijn en veriameiden lig op deHangelarer Heyde ia &apos;1 Bergle anderhalf uur van Bon, om den 20 de Marfch over het Wefterwald na den Boven-Rhijn voort te fetten. De Heer Albani wert in 4 dagen hier verwacht. De Bagage van den Prins Eugene van Savoyen is over Dufleldorp, alwaer de Heer Hetterman voor $ dagen uyt den Haeg gereverteert was, na de Rijcks Armee gevoert. Luyck den 17 July. De Ceurvorft van Ceulen is te Dinant aenge-&apos; komen, en meent in &apos;t kort na Valencijn te keeren. Dresden den 1 z July. Den 9 &apos;s namiddags ten 6en 7 uuren is de Koning met den Ceur-Prins van Praeg hier gereverteert: Gemelde Cenr-Prins is eergifteren op de groote Vaft-, Boet- en Bédendag met al lijn Bedienden 2 mael in de LutherlTe Kerck geweeft. Arnftad den 13 July. Den 9 zijn 1500 Man Saxifeen Wevtnarfe Troupen door des Canceliers Thuyn in dele Stad ingedrongen, die den Canceliei na Weymar gevoert, de Stads Porten Befer en Wachten voor het Slot en de Huyfen van 2 Raden, die geretireett zijn, gelet hebben :&apos;s Anderendargs quamen noch joo Man,die het Slot geoccupeert hebben en niemant in of uyt laten. &apos; 1 Hamburg den 17 July. De Keyferlijckc Hof-Krijgstaed van der Klee is hier aengekomen , en pretendeert van defe Stad, Lubecken Breinen d&apos;Artillcry tot het Neutraliteyts Corps. Deo 1 j is te Rendsburgophet afgaenvande Brieven de Founet vanden Koning van&apos; Denemaicken aengekomen.</p>
</text>
