<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J&apos;S» ■ - — : — : * Alfo ter Giiffie van den Hoogm Rade in Hollant is geconfigneert ad opus Jus habtotiumeenSommevan iiiB-i6 R.als Penningen beho. lende lot de Nalatenfchap van Mauhijs Pieifon de Courral, op Suriname ovetleden ; wert een iegelijck,die Hecht ofAüie op defelve Penn., ft r.y a&apos;s&apos;Etfjjenaern rtf Crediteur,foude vermeynen te hebben, by defen gewaerfchom engelaft, tig met fijne Pretenfle bekent te maken voor Heeren CommiffiriflTcn vandengem. Hoogen Rade voor Miert tfti, om daer over gedisponeerd te werden als na bchooren. j. Maendag.den ? AugulH/s Morgens ten 9 uuren,fal op de HofHede, genaemt Leeuwenberg, buyten den Haeg omtrent Voorbaurg publijck verkocht werden de vermaerde en alom bekende Orangery, zedert ruytn 30 Jaren vergadert en nagelaten by den Heer Jofua van Belle, Heer van Waddinxreen, in fijn Ed. Leven Burgermeefter der Stad Rotterdam j beliaende in uytmuntende en extraordinairefware Uyt- en Inlantfe Örange-Bomen, veel Inlantfe Oculatien.en noch een grootr Party allerhande Kas- en BygewaiTen} welke 8 Dagen voor de Verkoping kuneen gefien werden: De Catalogen zijn te bekomen tot Dordrecht by van Braem.Hatrlem van Ke(Tel,Delfe Beman,Leyden Luchtmans.Amfterdam fi. en G. Wetftein,Gouda Stael, Rotterdam B. Bos, Utrecht van de Water,Hage Gefellé, cn op de Hofitede by den Hovenier. A.t&apos;Amft. by de Wed. N. Viflcber op den Dam in deVifleris gedrukt :Een Caert van de Stoel des Oorlogs op deFrontieren vanVrankrijk.en de Nederlanden,&apos; 4 Bladen grootj voorts is nieulijxgedruckr: Het vermaerde Parck van Heemfteden, beftaerde in j grooteen 28 kleyne Bladen , getekent en geëtft door J. Mouchtron j oock is by defelve te bekomen :De Bybêlfe Hiftotien van &apos;r Oude en Nieuwe Te&gt;&quot;tament, bediende ia Ito Bladen half Royael, ge tekent-en geëtft door Jin en Cafparus Luyken; noch is voor een civile Priis te bekomen : &apos;De Bybelfc Hiftorïen van &apos;t Oude en Ni&apos;uwe Tefhment.in vi jfderhande Tatl.feer dienftig voor alle Huysvaders en Dienftboden ; eyndeliick is by deftlvengedrurkt: Dcvoonrefftliicke Wercken van de vermaerde MeefteriG. LairefTeen J. Biffchop, op groot Imperiael Papier gedruckt &gt; e«- veps een Caert van de Stoel des Oorlogs in Polen,Moscovien,Turekyen,Stc.,groot 14 Voet, nieuwelijcks uytgekotren . Na defe Week geen ern Lot inde Lotery van Raephorftjtfekt compleet Vrydag.den j 1 Julv.&apos;sMorgens ts uuren.t&apos;Amft. in deN.Plantige. Burgermrs. en Vroetfchap der Stal Muyden fullenuytkeren aen d&apos;Araft.Gercf;Di.icony-Armen een Boete van icooGl. Eu 6 Gl. vootydet Lor, indien haer Puykje aller kleyne Loteryen niet op Saturdag, den ij Augufti,ofeer getrocken wert. NB. Het is weergaloos verdeelt. Van Avont noch maer Loten in Hillegom.a j Gl.; trerkt den ij July, op de meermilen gemelde B.teten, dieniet overtreden kan weiden ~ ~ Gedruckt roe Hk«rt«r£~, oy ABR AHA M G a STE LE YN , Stads-DrucVer, op de JMarcktio d# Blye-Druck. Den 21 July» 171 &gt;•</p>
</text>
