<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, Alfoo eenige weynige Petfoonen noch nalatig zijn geweeft aco den Rentmeeftet J. G. Schefmers te betaicn het verhogen en nafien van hart Graven en Keldeis in de Keieken der Stad Rotterdam i werden voor 4e laetftemael alle eti een iegelijcJc gewaerfcbout, om &apos;i voorn. naGeo M vet hogen te koren voldoen en te betalen voor den i September, 171 r.op pcene.dat de 8 raven enKeldets derNilatfgen daer voor fullén werdrt aenecHagen en gecxecutcert, volgent de Refolutie van de Ed. Groot Achtb. Heeren van de Wet der voorla. Stad j enfal de voó&apos;rft. R«m* rneeüer tot dan Onifang vaceren &apos;a Maensdags, Dingidaga en Donderdags, &apos;» Morgens van 9 tot 1 r ouren. Maendag.den j Augufti.&apos;s Morgens ten 9 uuren, (ai op de Hofiftcde, genaemt Leeuwenberg, buyten den Haeg omtrent Voorburg pablijdt verkocht werden de vermaerde&lt;n alom bekende Orangtry, zedert ruym jo Jaren vergadert en nagelaten by den Heer Jofua van Belle, Hed van Waddinxveen, in Gin Ed. Leven Burgermeefter der Stad Rotterdam t beftaende in nytmuotendc en extraordinaire U-are Uyt- en Inlantfe Orange- Bomen,veel Inlanife Oculatien.en noch een groote Party allerhande Kas- en BygewaflTen} welke 8 Dagen voor de Verkoping kunnen gefien werden: De Catalogen zijn tfc bekomen tot Dordrecht by van Braem,Haerlem van Ktfièl, Delft Beman,Leyden Lucht mans, Amfterdatd H. en G. Wetftein,Gouda Stad, Rotterdam B. Bos, Utrecht vao de Water,Hage Gefetle, en op de Hofftede by den Hovenier. Pieter Huiïon, Boekverkoper in s Gravenhage, fa! met de Maent Odober aenftaende verkopen een feer nytnemende en bynt weergalofe Bdblioiheecq.in alderhande Studiën en Talen; waerdig van de voornaemfle Perfonage gefien te wefen} fullende in &apos;1 kórt de Catalogus vet* fonden en den prsrfijfen Dag van de Verkoping gefpecificeen werden. Item, by de bovengemelde Pieter Huffön is gedruckt en werr uyigegeven: Een curieus Werck, genaêmt la Theorie Sc Praiique du Jardinage.ou I&apos;on traite i fond des beau* Jatdins,Appelles,communement del Jardins de propretez.comme font les Parterres,les Bosqnets.les Bolingtins.fcc.; contenant plufieurs Plans tres propicmcnt definez &amp; gravlz* des dispofit ions geneiales des Jardins &amp; nouveaux deflns des Parterres, Sales,Galeries,Poniques, Cabine», de Trilages/Teraflcs , Etcallier»; Vontaines , Cascades &amp; autres ornements, ferirant ala Decoration Si Embeilifement des Jatdins, Scc. t Alles ca&apos;ricus gedruckt en ia&apos;c KO» per gegraveert tn-40 Figuren. &apos;4 * - v . - * Den 17 Augufi&apos;i fal fAinfterdam oAder de Boeckverkoper» verkocht werden alk de eyge Sorteringen , dooi wijlen Pieter Mortier fclft ge* druckt; als mede de Boeken, daer groote getalen van zijn: De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Acnfterdamby de Wed. Mortier,Hage van Dol&lt;s Rotterdam Fritfch en Bohm.Leyden Hack, Utrecht van de Water, «niwerpen Gtangé, Bruflel Serftevens, Leypzig Fritfch, Hamburg Konig».&apos; Londen David Mortier, eri in de andere Stedertbyde voornaemfle Boekverkopers. Johannes Staets,Daniël Roftkrans.Jan Lemmers en Joh. Staets de jonge,Makelaets, Itillen Donderdag,den 6 Augufti.&apos;s AvOnts ten 6 ten t&apos;Arofterdam in de Nes in dé Bracke Grorit verkopen omtrent fo Packen,foo give als wracke Moseovifche Jucb&apos;en, nevens omtrent 10 * &apos; 9 jooc Palmdoeken; leggende de Juehten ter plaetfe, alt doof de Makelaets by Notitie fal aeogewefen werden, ende Palmüocken op d« Jteyfera-Gracht by de Brouwers-Gracht in en voor&apos;tPaekhuys de Zee-Rob J ten Dage ven de Verkoping alda&apos;er te fieftl - L Predicatien over de twee eerfte Capittelen van Petrus eerften Brief, Abrahams Uyttocht uyt fijn Vaderlant.en d&apos;Opoffetfng van Ifaac, nevens «art nette Overdracht van die Ofterhaade op den Heere Jefus Chriflus; door Michaët Fortgens.in fijn Leven Lee taf r der Doopsgellnd» Cbriftenent&apos;Amtterdam ;en zijnaldaerte bekomen by dcffelfs Wed., de Wed. P. Atenife,*Stc., J. R.ieawertfe,Wed. B. Viflêren J. Borfhu». Tot delen Avont ten 6 uuren duurt de Inleg en O vertekening der Prijfen in de Lotery vanZwaeg, i j Gl.: Treckt M^endag, den 17 July» •nder verbeurte van 1000 Ggl.aen d&apos;Atnft. Geref.Diacöny-Armen. De boogfte Inteteflant.&apos; werden den vootlt. 17 by &apos;t mengen vetlochr. Tot den 8 Atignfti noch Loten in de Lotery tot Crommcniedijck, \ 4 Gl., waer in 66 Prijfen van 100 tot rcooGl. te winnen tijn, en* Nieten te;en r Prijs &gt; treckt compleet den r j diro.op poene van 999 Ggl. aeo d&apos;Asift. Geref. Diacony-Armen,fo dan niet getrockeo wert. DeGout .Silver- en Gelt-Lotery vanNieuwerketkop d&apos;rfTel.a ii ft.,trekt den 18 Aug.,Op poene.fo niet trekt den t Sept.,van roooGotj« Piftolenaen ydet Geref. Diacony-Armen,daer gecolleft. wert, en jco Goude Ducaten aen ydet Inlegger, &amp;c. De Inleg tot den 14. Augul». Na defe week geen een Lot in de Lotery van Raephorftjtrekt compleet Vrydag,d?n j t July,&apos;sMorgens 10 noren,t&apos;Amu. indeN.PUntMS. Burgermrs. en Vroetfchap der Stad Muyden fullen uytkeren aea d&apos;Amft. Geref. Diacony. Atmeto een Boete van ioos Gl. en 6 Gl. voor ydet Lor,indien haer Puykje aller kleyne Lotetyen niet op Saturdag,den 15 Augufli,ofeergctrocktn wert. NB. Het is weergaloos verdeelt. &quot;Öedrudct tot Hterleta by ABkArIAM CASTELËYN.&amp;ada-Utiicker, op de Murckt éd de BlyerDruck JOeo aj July»</p>
</text>
