<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Roma den 4 July. Sondig reveneerde dc Pau» van Cafllei Gandol. fo. Morgen vcttreckt de Nuuciu» Spinola ot bareelöoa. Een Mot co* vijEnvOjré bevint fig biet incogoito.Dingdag arriveerde de PatcrVoti van wegem Cooing Aoguflü» J ca Woenidag d&apos;Abt del Maro tot bet hetvatten dei Negoiiatien oy&lt;r een Accómroodemeot mei deo Hettofc van Savoyen. • Heden {1 de Prin» Santoboao ifa ïpaoge *cn tockco. Livorno den j Jut/. Heden arriveerde het HolUrns Schip de Poftillon vin Lifliboocnia 16 dagen vin Bareelona. Vcnetien den 10 Ju!/. Men beeft tydiag, dat ia Cayro, Oifferenten mfleben de jMiiifaten eo d&apos;andercMilitièontftaca zijnde,fy hanu gemeen gcwoidca en van veerzjjden vcele doot gebleven wireo, cd dat de Hoftiliteyica noch contiDueetden. , Scbafbaafen den 1 j July. DeRidder van Sr. Jotii ii Sondag rcHutr* ningen gejeomen en *1 andereodaegi Ovet Bezaepn na &apos;1 Legei in &apos;t Dauphinc gegaen. Dc Hertog van Savoyen.ia GjuLeger aengckomea zijnde, waaaea&apos;t Hooft van&apos;tfelve den Berg Cenis gr pi fleert en is. Mauricnnegettockcn, hebbende Gy by Modanaegepofteert, wetwaerta de reft volgde. Men fegt, dat de Geallieerde Vlooi le Oneglid aengefcomen il. VYeenen deo 11 July. Wijl de EIcQic v?n een Keyfer eerftden to Auguftifalaenvangeni ii&apos;tvertreckranden Graefvanwiiidiigtatd 14 dagen uytgtftclt: Oodertuflchca is dc Grief Kiotky na lijn Lintgoet in Bobcmen, ca dc Heer Ebelin na Fraockfort veruoeken. De Heer Witwotib inflectt fterek op&apos;r verlamden van de Neatialiieyis* Armee, ca (oude vóór lija vejtreck na den Cxaat, de Key fetl. Elegie noch gaen bywonen; Te Caffchaü waren Gedeputeerden vin Foigaiz aengekoraen ,om Pardon voot hem ie vcfocckco. Fraaikfott dca 19 July&apos;, &apos;t Detachement onJet den Graef van Veblen.fteick 10000 Mao.it ccrgilteren vroeg tc Cofthcym deo Mayo gepaleert. eo Tal Diogsdagby onfc Armee zijn s Het tweede Detachement oodef den Gcoeiad fels fat toekomende Diagidag te CaflTel aeo den Rhijn komen. Coblemz den 1 j Ju&apos;y. Een Party van ) t Man via deo Major van Dicmea,onder den Luy tenaat le Jeune uyt Traeibich uytgegaea zijnde • &gt;&lt; in Viancktiick ingedrongen eo heeft het Ctooftcr de) Pomeyneomet bctdaer by leggebt Dotf oevcaa cea ander groot Vleekid Champagne. flout de Vill*genaemt, vetbtaQt, t&apos;jade dcè 11 étCd tan veel Silvcten Bftyt te rug gekoraeo. ■</p>
</text>
