<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londen den iy July. De Pateoten zijn onder &apos;t ZegcJ , wa&apos;er by de Hertog van Ncwcaftle tot Lord Luytenant vanMiddell.x aengeftdc wert.de Hertog van Buckingham voor &apos;t Noorder gedeelte van Yorkshire , de Graef van Scarsdale voor Detbyshirc, de Graef van Denbigh voor Leyceftershire en de Lord North en Gray voorCambridge : De Lord Dartmouth, Secretaris van Staet.&apos;, is geimeckt Viscomte Levisham in &apos;t Graeffchap Kent enGratf van Dartmouth s D: Lord Fexrers is verheven tot een Graef van-Gtooißrittagne met de Tijtel van Graef Ferrers. Men (egt, dat de Lord Zegdhewaerder Hatcourt Sondag tot Groot Canceiier van Groot Brittagne fal verklaeit werden. De Hertog van q»eensbury en Douvres, van de KouflTcbant en Secretaris van Staet, is defen morgen na een Sieckie van 6ï 7 dagen ovetleden , nalatende j Soons en 1 Dochters : Men fegtdat d&apos;outft * Soon de Tijtel van Heriog va.iQueensbury en de daer aen volgende die van Hertog van Douv&apos;rcs fal voeren. Sr. Henry Lamb, weiens fijn IndispoGtie het Sherifcchap niet kunnende bekleden, heeft de Boete van 410 Ponden betatlt,; en heden is Diotus Staverton, een Wich, eenparig in fijn plaets verkoren. Defcn avont wierden deßoeckea tot bet in-ekenrn in de Compagnie op de Zuyd-Zee gefloten , en omttent i Millioen zijn ingetckent : De Perfbonen , in dele Intekeningen geinterefleert, fullen by des Coningins Charter geincorporeert werden; en fulcks gedaen zijnde, fullen de Gouverneur en Dire&amp;euts macht krijgen, om de ovetige 7 Millioen re laten intekenen.&apos; GMercn begon men de Briefjes van de Lotery, vari t Millioen , die men gelooft, dat in&apos;t midden van de toekomende Maent faltrecken, te tollen. Van Greoock In Schotlant heeft men , datdc Expediiion G*!ey van Glasgo», Capit. Burgh, aldact tiyt .Niea■ l , . .. . • c- .. Eng laat gekomen vat i mtt rapport, dit Byop de tfodgte van 4} Gr*den Weftwaerts 4e Banken van Terraneuf een groote Vloot van onvrent 60 Zeylen had geficn, die men vaftftelt de Admiracl Walker tezim, gaende na Canada. Men fchrijft van Vaelmuyden, datdc lofl&apos;toburg en een andere HollanrfeCaper 7 Prijfen in haer Ktuystocht i&apos;tamen genomen hebben. Sr. EdwatdWhitaker prepareert Gg tePteymuyden, om mei 6 Ortrlojfchepen in de Moot van &apos;t CatJael te gaen ktuyffèn. Men fegt, dit&apos;er ordie is gegeven ,om 16 Oorlogfcbepen re equiperen tot een Expeditie. Dejerfeyfe cn Guernzcyfe Capers hebben onlangs 10 FranU&apos;e Prijfen tn:t Wijs en Brandewijn genomen.</p>
</text>
