<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Corttijck den 18 July.. De Heer Lautent, Ingenieur van BniiTel, beeft cergiftcrcn te Hitlebeke tuffchcn de t Sluyfeu een Fort afgeftooleen, waet aen ten eerrten gsweickt fat werden : Men fal het met halve Manen cn Kanen tulTchen de 1 W aters vosrficn, en 4 Stuckfn Canon daerop leggen : Het Regimedt van Mnrray trOck gilleren hier door Ba Harlebeke, om d&apos;Aibeyders te decken. Biutni den t o July. De Ceurvorft van Beyeren, zedtrt Donderdag teLux:mburg geweeft , is sldaer by Complimenten door de Staten van &apos;t Lant, den Provincialen Raed en de Magifliact en Corps crkcat: Tf Namen flaet men fterek nieuwe Gdude en Silvere Specien roet fijn Mnnt, de Wapens vat» de Provintien , die hem gegeven zijn, en die van Beyeren inlondctheyt, waer van metl&apos;et rcéts in defè Stad liet; en de Paspoorten, die Hy geeft, behelfcn defelrc Tijtcls : Cent- Ceulen, 2 dagen te Dinant geweeft , Is van daer te Valeocijn gekfcsrt. Satutdag morgen vértiock Mylord Otrery na den Haeg. &apos;t Geallieerde Leger Hoot heden vaft Lens op te bretckén en na de kant van Bethune cn Artcn te marcheren , alwaet het de Convoyen langs de Leyc fal krijgen. Eergilteren lagen dé Vyanden noch onder Arras , maer maken preparatie , om oock een mouvement te doen. Men fpreeckt veel van&apos;t heivatten der : Men fupponeett, dat het daer op tiet, dat de Marefchal d&apos;Üxelles en d&apos;Abt de Poligoac haer Equipage laten gereet maken,lbo als de Franfle Brieven vetfektten. &apos;s Gravenhage den 1 ( July. De Heer Vegelin van CUetßcrgen, Broeder van den Heere Gedeputeerde van den Eaed van State te Velde, komende te Poft uyt het Leger in Vlaendereh, is van middag alhier na Letuwarrde.&apos;i gepa(leert. Gifter middag arriveerde een Exprefle van BrafTci , en wieri dien felven dag uedet. derwaerts afeevaerdigt. De Heeren Staten van Hollant en WeftVrieflint zijn deun middag tot 3 ouren vergadert geweeft : Eenige Heeren CommiflatHTeci zijn tot hei doen det Verpachtinge veitrocken • Het fegijen is , dat haer Ed. Groot Mog. aenltaende Saütrdag voor eeoigen tijt flaen tc fcheyden. Van middag wts de Gtaef van Zinfendorf boven cn met den Heer Raed-Penlionaris Heynfiuj in ge pteck. Van avont tuffchcn 6 en 7 uuren is de Engelfle Miniltei.de Giaef van Orretey, van alhier aengekomen. Da&lt;r zijn van daeg wel geruchten gewoeft , als of de 2 Lijeken,foo van den Ptins van Nillau,Stadhouder vau Vricllant, als van den Overfte wilke», fouden gevonden zijn; maer daer van ii als noch geen ryding acn den Staet gekomen. Amftrrdaro dcö »z July. De Curaflbusvaerders de Coning David, de Cosing van Pottugael, de Hertog van Matlboroug, de Vrede, de St. Andties tn de Ifaac iiin den u Aptil van Curaflou herwaerts vert toeken in Gtfclfchap van &apos;t Compagnies Schip de Carolus Secundas en de Haviek, Pieter Mulder (die in Noorwegen ingelopen zijn) welke den z8 dito , doordien fy beter zeylden, buyten Hifpagniola met het Zeem Fregat de jonge Jacob van haer afgelcheyden zijn, als wanneer «le voorn: 6 Schepen haer Rcys vervorderden } maer den 7 Juny &apos;s namiddags gekomtn zijnde acn de Noorder Hoeck van &apos;t Zylant Fero, vierden fy 6 a 7 Mi)l buyten &apos;t Lam doot de $ Franfle Cajets dejo piter, Capit.l Hitonnel, met 36 Stucken enióoManj deMutinc, Cap. Pieter Frenant, met 18 Stucken cn 100 Man, en !a f idelle, Cap. jan Vermaer, roet 16 Stnckcn en 193 Man, geattaeqUeert en alle 6 genomen : Zedert hadden&apos; de Capers met dele Prijt&apos;cu 8 dagen onder bet Eylant Fero leggen drijven en aU doen haer Reys achterom vervordert, zijnde Sedert te Penbuf by Nantes ten Ancker gekomen. Volgens fchrijven van Duynkerckcn hadden de Capers Capit. Batemin ti ïe Wolf aldaci opgebracht een Engds Ootlogfcfcip iüit 48 Stucfeen : Men coatiniieeide te Duynkereke» fterek act het eqtiipertn vaneenlEsquadre van 6 i 7 fware Schepen.~ Volgen» fcbrfjrctijvaa Alarfielje ioude dier aeodeFranffe Capets geerdonneen zijn; *it nictmrer Neutrale Schepen te mogen nemen. De Brieven van Bordeaux melden, du de gerelateerde Hollantfe Koopvaetdcrs noch mee verlangen haer Paspoorten bleven afwachten} en dat toen tan Bis* cajren tyding bad, dat de ti jt; dat dc BiscayiTc Gapers geen Holubrf* Schepen fouien ra ogen nemen, geeyndigi zijode, tooi 6 Maendetk waj geprolongeett. Giöeten is een Buys met 17 Latten nieuwen Haring in Teflel geatiiretrt, en etn andier met grootè VJngft in de Mae». Te Livomo zijn 1 Hollantfe Schepen van Liiïabon en cehige Engelfle Schepen gearrireert. Capit. Jan Hay is van Alicaatea op&apos;t Liet vad Eder.burg gerantfoencert aengekomen. &apos;s Gravenhage dtn 21 Juty. Daei zijn Expréflen tot het leggen van - de Rclaifcn voor de Rtys van den Coning van Pruyflen, die aenftaéó« de woensdag na Huys vemeckt, afjjegaen : De Heet van Hyrameri, Envoyé van lijn Majeftejrt vati Prdyflèn, is heden met de Heercn haft Hoog Mog. Gedeputeerden in de Treves-Kamer ia Conferentie geweelt. Gifte»avoni&lt;}uam de Courier hier weder terug, die de Baron .. van Dal wichaen den HcerLantgraefvan HeUen-CaOelgeTondeo heeft grtad met de dioevige tyding van &apos;t verongeluckén van den Prins vaA . Naflau, Erf-Stadhouder van Vrieflant, &amp;c. Vaa middag zijn de Graef v van Zinzendorf en de Baron Hcems na Amfterdtm verttocktn jdoeft ■ werden tegen &apos;t laetft van defeWeeck weder hier te gethoet gefien. Een groot getal Hariog-Buyfcp, in &apos;t laetft Vaa de vootlede Wreek uyt de Maes LnZce gelopen,hebben wegens de cöntratieWint A-eynig kunnen . avaneeren:Gifter zijn nog eenige in &apos;t geligt vanScheveliogen geweeft.</p>
</text>
