<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANGIEN.</title>
	<p>- A&apos; ••ißf Adrid den jo Juny. • De PteSdent: van den Raed det Fi&quot;i J&amp;/8, namicn kiecg deler dagen v»n wegens den Cooing een leei belüaffiag ovetquadêAdminilhaiie in de Saken van üju Chargeen infonderheyt, om dat hy de Kleding en . Eqa&apos;pag« van de Ttoupen aen Perfoonen had toevenrout, die daet ju weynig ctva.ren waren of een min Hen daei vooi niet veet iQig geïdragen hadden, waer door de Saken van de Campagne confidetabel .varen opgehouden &gt; en fiy dit houdende vóot een fOOtlpel van üjn iVal, ijain ds Reiulurie , om van den Coning Af&apos;chtyt te verfoccken i&lt;n.hït Prelidentfchap te religneren, te meet, alloo hy vteesde , dat faii»» fckerlijk hem foti-le overkomen by d&apos;aenkomft vau deuGraef van &apos;Bc.ighcyck u/t Vlicaderen net gcmelte Chara&amp;eren die men lupponeeit, dat tegenwoordig aen &apos;t Hof lal geam&apos;veert zijn; maerop perfualie van fijn Vrinden heeft hy de Refolutie uytgeltelt, allbo fy i ie n laedden, het eynde van fi;n opgevatte opinie aen den tiji over V je ia\en.j&apos;De UytwiflTelingirder wederzi|dfe Gevangens blijft i&apos;eeoe-, niiel afgebroken ,50in dat de Hertog van Vendame, in geendeilwnJe jpmiefto hei Tiatiaet, met den iieneraéL StanSppegctormeert, wil veranderen. De Hertog van Monteleone , -Envoyc extraordinair van ]dit Hof te Genouais feer misnoegt, dat de Aiirquis Beretti Landi lój yVrnbafladeur by de Repuhliick van Venetien vetkofen ispretenderende , dat hy cuiet Mimllct en vaa grooter ivletiten en Dieniien 1s als Beretti, boven welcke hy behoorde gepiefereeit te werden, niet alleen om gemelde redenen, raaer oock om dat hy aen logtbootne cn d&apos;ander een Vreemdeling en uyt den Staet van Milaen geboortig ij; weshalven hy permiflic verlocht, om uyt den Couinkl. Dienlt te mogen gaen jtmaer om niet een 4inifter van fulck een Capjciieyt te verliefeu, wil men hem contenteren mei een Piaets in Jen R.ae.l van Indiën, eu men geeft hem hoop, dat deConiog hem tot extraordinair aen &apos;tFranfTe Hof lal nomineren. *</p>
</text>
