<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Gent den 15 Ottober. Volgens fchrijven van Bergen in Henegouwen waren die Staten weer vergadert geweeft &gt; maet hadden noch niet gerefolveett tot hei leveren van de geëyfte 500000 Rations» doch I&apos;omtnigc particuliere Dorpen en Vtyheden hadden begonnen haer Contingent aen te voeten, om lig van alle Militaire Executie te bevrijden : De Gouverneur van Mons had de Magiftraet laten aenfeggen , van Logementen voor ijooo Man te prepareren : Aldaer waren 10 Hanovetfle Battaillons inget roeken s Na alle apparentie foude die Provintie met Guatniloen feer befwaert werden &gt; en men fptack van alle Sreedjes en Mannen Cloolters te beletten, om foo veel Troupen als *t mogelijck is byeen te houden. De Hertog van Wittcmberg was met lij n Corps Cavallery by Watneton aengekomen : De Lt. Gtnexael Murray bevint lig met ecnigc Battaillons mflehen Meenen en Cortrijck. B tuffel den 16 Oüober. Gifteren heeft men in al de Steden van &apos;t Lant Vreugdetekenen bedreven ovet de Vetkieüng van ConingCarel tot Keyfer: Hier warende meefteWachten verftefckt.op dat eenige disotdre oniftaende , haeft foude kunnen geflilr werden. Als men hiet van het veranderen van den ï&apos;-aed van Biabant begon te fpreken, hadden een ge&lt;juaetaetdige Menfchen by fotme van Pasquillen doen aenpUckc^i, als of men voornemens was, haer t eenemael te onderdiucken en lig te gslijek Meeiter van haer Kercken en Privilegien temaken; macree Gemeente nu geiufotmeert zijnde, dat het «Heen is, om de lahomfien van drf: l.anden wat berei als voor defen te reguleren en employeren, foo wen dit voornemen feer gepielen. De Itegers zijn tu aen het fchcyden : Wy verwachten eeiftdaegs ons Guarnifocn , &apos;t welck in 1 Et)ge!fle Regimenten, 3 Hanovcrfe, 1 Hollants en 1 Spaens nevens 12 Esquadrons fal bedaen : &apos;t Regiment van Benihem na Douay tnarchcten. Den iy is tc Valencijn opgehangen de Parti&apos;an Cabor.gcnaemt Blondin , ovet &apos;t niet relpeftelen van goede Paspoorten : Sijn complicen Pief te des Maiets en In« noccnt du Bois, genaemt la Fleur, ondet de Galg gegeeflelt,gebrantmerekt en voor 15 jaten op deGaley gebannen,en de beruchte de Lattre,genaemt Pierot,vOOt eenMaent op Water enßroot gevangen gelet. &apos;s Gravenhage den 17 Ottftber. Voorlede nacht quarn een EzpteUe uyt het Geallieerde Leger in Vlaenderen, &apos;t geen van daeg voor het meeftegedeelteftonttefcheyden( om de Winterquattieren te gaen betrecken: De Heeren Gedepnieerden te Velde werden in&apos;t kort alhier verwacht, en de Hettog van Marlborough wen in &apos;t laetft van de-, &quot; &quot;&apos;V &apos;• &apos; ■• ■ &quot;v •» &quot; .■*&quot; • t • ./ fe ofia &apos;i ecifl yjh de i6:kCtcincfe Weectmidi ti gémbet geitea. Dé Engelfle Ambafladeur, 4e Gtaefvan SiralFort, heetteen ExpitlT: «4 EogeUni gefonden : Men meent, dat de Conferentie, giitcieamc; den voorfz. AmbalTadcur en de Heeren ha» Hoog Mog. Gidepmecu den gehouden , de l&apos;wevende AtLirci vin &apos;t Wcrck tot de Handeling vii Viede, die de Ftaoiïè hebben laien voordellen, heeft geconceineert: Menfegtoock, dat aen fijn Excellentie op het gecommuaii cecrdeeen Antwoott vanbaer Hoog Mog. is toegevoegt. De Heei Penlionaris Buys, extraordinarit Envoyc van delen S:aet, gtlooft tnen.dat gifteten namiddag met de Nooic-Nooit-Ooftelifcke Wint d« Reys van Helvoeifliiys pa Engelaot Tal hebben vooitgefet. &apos;v. Amtierdamdcn 28 O&amp;ober. EenDecnfTeNoortfeVlóot,omtrent ja Zeyien iterek,komende ondet &apos;t gelcyde van een DeemOotlogfchip en een Muscovis Fiegat uyt Vltckeien herwaerts gezeylt, is cergifterea behouden in &apos;cVlic binnen gekomen, en vin delelve Vloot zijn ook ia Teflelgearriveert de Schepen de Stad Bragans, Schipper Jan van Otammenide Matia, Coert Juigfcn, van Outfoeri, cn d&apos;Anna, Piet etWillerafen,vanCop«wijck&gt;zijode ook divttfle andete Dcenfle Noorrtraerders met i Dcenfle en een MascovifeConvoycr na Londen gezeylt, en noch een ander Müscovis Fiegat met Gjn Prijs, zijode eeoSweedfeCaperna Vleckcten gekeett} alwaer z Deenfle Aloscovisvaetdeis waren ingevallen, die na Coppenhagen gedeftineert zijd: Noch zijn in &apos;rVHe binnen gekomen de St. Joannes, Hans J&amp;iner, van Bergen in Noorwegen , en &apos;1 Zeeus Schip de Hart-Galcy, C»pit. Areot de Goede, van Livotno, biengende tydiog •, dat de schepen da Moscoviflfe-Galey, Capitcyn Nicolaes&apos;de Ruyter, en de Patienna; Capit. Willem van Aicndea, van Srairna hetwaetts gedeftineert, op voorleden Dingsdag tc Duyns zija iogeloopen. &apos;i Giavenhage den 18 O&amp;ober. De Heet de Matueof.Ambaiïadeut en Plenipotcntiaris van fijn Cziarfle Majefteyt, &amp;c., is van darg met den Heer Raed Penlionaris Heynfius inConfetentic geweeft : De Graef Goes, Minitteren Plenipotentiaiis van fijn Keyfcrl. Majefteyt, heeft defer dagen de Yifite aen gemelte Ambafladeur afgeleyt. Dt Heef van Weedc, hebbende de Vergadeting van de Heeren Staten van de ProJ. vintie van Utrecht bygewooot, is hier gereverteert en van middag tet Vergadering van haer Hoog Mog. v;rfcheenen. - .- • .</p>
</text>
