<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>Regensburg 4ea 19 O&amp;ober. He4en heefi de Ccur-Meoififle Dite£Uuti;n 4&apos;jeowefende Gclanten een Brief, die de Prins Eugene den 19 Sep&gt;ember ten den Ceurvortt vso Meots gefebreven heeft, voorgelefeo, wiet ia Gjo Hoogheyi lijn Ccurvorltc). Dooil. bedankt, voot het ftelleo van fijn oidie, tan de in n»nc.tort geleverde JOlBl Gulden aen hem &gt;enbeltco vtn&apos;tGeoicin ie laten toekomen , waee van hy onder anderede voorheengeaccordeerde 500 v-entnet Kruyt had laten betalen ; co «ijl de Reparatie da Vetting Philipsburg,wanneet men die ftijeks Vefting niet t&apos;ccnemael wilde laten veivaUeo, hoognodig en b&lt; lim pretentie aldaer een &quot;iooin&apos;iagevalleo was, tot welckeis opbouwing Hy oock ten min«cu y o Gulden gegeven had, foo vetlocht hy &apos; jn Ccurmrliel. DOOIJ. bj&gt; iiet l-fFUiik Hijcks-COnvent dier op te infteren, 4n de.hier toe veieyfeMc Geit-Sommen gelevert mochteo weiden ; ingevolge defca h&lt;d bjo Ceuworttelijcke Doorluchtigheyt aen &apos;t Ceur MemliflV Uirc&amp;Oti«ni bevooieo, by dc Gelanten der Principalen, die lbo aen dc 101 geuulde Veiiiog vooi AtCea geaccordeerde 6 Romer Matnden, al» aen de Ueiit totd Operations-Ka» toegeitane }00000 Gu den noch ten jcluer&lt;n z.i In, d&apos;etinneiing te doen , dat baet Qnoic I&apos;jojci vetdit uy&apos;.Ul * Idaen mogt wetden , &apos;t welcke alle Ge&apos;amen acngeoomtu hebben ie tullen refereren. Wijt m&quot; de beftendige Eleftions-CapuuUiie c nge Articulen om te vernieuwen genomen, en d overige vrntn tot d&apos;afjoeoiog na de Ri&apos;jcks-Vctgadeting geremitieert foudtn z:jn , foo mocht min van de Vorftelijckeziidedaer over niet wel voidaeozija, tndcfeSaeck veer occaCe tot D:hbctatie op de V.ergadering j-even. Uyt hetHolfteynffe den zj Oft ber. Volgen* beticht twt Striel, lont maelue die Stad geen byfondcre hoop op een S w&apos;eds Trat spert, •ijl &apos;t felve noch niet &gt; oock de Deen (Tc Vioot inZe« wat: In die Plaets wat alles no~h in goede ttae:,en geea gebte&lt;&amp; yeQ eenig ding : Den 11 waren jo Delet.t;uu v«ndaer na 10 na Stettijn gelanden ; den lèlven dgg. waren weer 6 Deenjfe iUiytcs r. :t volle Monture overgekomen : H,et Guainifoen bad een Üjtvat met xooo Man te Paett en 500 te Vopt gedacn. en , c!e v{«t-tw»en Booten, die de Moicovi&apos;crs .tot het «mponeren van &apos;i.Eylant Rugen vervierdigt hadden, te ruineren; mjet haer Defieyn »a\ inivluck». wijl aldaer Reduytenopgcwotpen, en de Generael Ptiti? DoU horuckr aenftont* met sl Gjn Volrk.uy «moeken was; ech&apos;et h-ddeg fy in Je fuiie een dei gemelde Redui,tt» veroye.rt,.i lichte Stuc» ken Canon vemageii.cn deMoscovittn dae.r. ingemvflacitert. Den 17&apos; défendetrde lig noch de Pcin»mund?r Jchans ; .Morgen ofovetrootgrn wiett deSaxiflfe Anillery in &apos;f Poolfle Le:;evver*acty.r Te Cop. 1 penhage i» «en Portijacht van Pameren opjtbtachi, rn men beeft uyt déßtieven gefien , duidt» T«n&lt;p?tt.vpf&gt;r(,St..^Matritnvldaet na,&quot; dig Deens Fregat Tflwt heeft F«gauca gtUafien,* ; : &apos;</p>
	<p>-«•jüjKjr en was geluckig, a&apos;hiewel feer befc&apos;ndïgt.by de DeenflTe Vloot ondet Muen acogckomcn. • • - Carelsbad dco 16 Oftobcr. DeCzaat vertteckt heien van hier met fijn gebeele Hof 0a Saxen co fal den xo teTorgau aenkomen , alwaer idee 13 het Huwelijck van den Czaatflen Ctoons Piins met de Piince» Van wolffenbutiel fal voltrocken werden: SijnCzaaifle Majefteyt fal figyandaer na Elbing en vervolgens na Petersburg begeven : Dt vreemde Minifteis zijn al verttockcn. Men verneemt niets,dat&apos;er iets ten OpGchie van deSaken van dien Vorft gepaflèert is ,ils dat fijn Majefteyt, vernemende de appareoiien 101 het vernieuwen van de Vredenshandeüngen tuflfchen de boog: Geallieerden en Vtanckrijck, gelefolveert heelt, dat de Heer de Mi tucof, fijn Ambaffadeui Plenipotentiaiis in den Haeg , aldaer fal blijven refideren tot na het maken van die Vrede, tn dat de Baron van U&apos;bich, lijn Miniftet Plem&apos;potentiaiii aen &apos;t Keyferl. Hof, aldaer loude refideren als voor defen, en weiwaetts hy heden teers verirocken is.</p>
</text>
