<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Reeeoten van Egtnont-Binuen, Rinoegum en den Hoct notificeren , dat lot Jtgmom-Binnen voornr. is ovfrieaen wicije jinic, uetiz Wei. van Mr. Jan Crab. in fijn Leven Schout aldaer s Indien ymant rucènt tot d&apos;Eiffenis gerechtigt te zijn, wen vetfocht, voor den i Aley» va** dacr van tcdoen bli»ck:u acnic Regenten vootnoemt. De&apos; Executeurs van den Teftamente van zalr.Hefter Buick.Wed. van Do, Wilhelmus van Hattum,overleden tot Haeilera.verfoeken by defea aenaleeneeniceliick, die eeaige Aftieof Pretentie fouden vermeynen te hebben ten Lalt van den Boedel van de vootk. Heftei Buick, da« van kennifle te willen eeven aen Gerard Wolf, Notaris tot Leyden. &apos; Donderdae den « November,en volgende Dagen,tal men tot &apos;sHenogenbofch in de Herberg de Sa.mpfon aen de Markt verkopen de Hoogt Heerlijkheden v»n Waelwiick eeleeen in &apos;tQuaitier van Oofterwijck omtrent Hemden, met den Wint-Molen, Tmenden, Leenen en ander« H-erliicke Rechten; mi.«aden Beeck by Aerfc.Ctoy en Stiphoat.beydc gelegen in denQuartiere van Peelant omtrent Helmont} alle Meyety van &apos;s Hertopenbofch J met noch vetfeheyde Hoeven en Laoderyen, daer omtrent gelegen : De Cond.t.en zi,n te fien ten Huyfe van Herman Cramers wonende tot &apos;s Her.ogenbofch in de K«ckft«ct: Het lelve fal nader by Biljetten gefpecificeert.enalom bekent gemaekt werden.. ; w illem facot en Cornclis van den Heuvel.Makelaets.fullen Donderdag.den 5 No*ember,s Avonts ten 6 unreo.t&apos;Amfterdam in de Nes m de Bracke C.ront ve.kopcn ten Party van 1888 Riemen F.anffe Schrijf en van di«tffe Soortenea de voornaemfte Meeftert. Dli eerft uvt Zee eekomen en Keloft,als breder by de Notitie fal aengeuefen werden. MftSuÜen met uyf« hant.maer pubti)k vetkocht werden, lan en Lodewiick Groen, Makelaers, fullen Maendag, den 1 November, &apos;s Namiddag ten j uuren, t&apos;Amfterdam in Vredenburg vwkopeo een Party van omrent ion Bonden Moscovife Hemip.en een weynig Peltetyen i no eerft geloft en uyt Zee gekomen &apos; Tot Levden bv A Di,ckhuy!en en S. Luchtmacs fai men den i November verkopen de teer vermaerde Bibliotheek van de Heer Mr. Petro» Baldxus Out-Scha.cn det Stad Rottctdam i bettaende in uytnemende en welgeconditionee.de Boeken. in alderhande Faculteyten én Talen,, waer ondet nytblinken veel rare Theologi,Panes,Hiftorix.Ecclefuftic* Sc Profans Sctiptores, Jundici,Medici, Botanici, Philof., Mathem., Amotes Gr*ci Sc Litini,Literat.,aliique Mifcell.: De Catalogen zijn te bekomen te Haerlem by van Keffel.Amfttrdam Wetfteyn en Boom, Akkmjtr \Velhem Hoorn Beukelman.Enchuyfen Wed. Stralen,Fsaniker Blek en Heins.Leeuwaerden Nauta,Deventer Fronten, Zutphen van wShÜ deSoSSI, Rotterdam Doesburg en Hof hou,.Utrecht van de Water en Br.edelet.Gonda Kloppenburg. Dort Gorii. r&apos;nlh® Aernhem Smi.s,Middelburg van Hoeke,Breda Evermans, Antwerpen Verduffen, Bruflel Serfleven,.. t&apos;Amfte dam in de Botk vinckel van Jan Boom i« te bekomen : Melchior Veeris Xerckeli jek Alpha beth, :behelfende de Namen ran alle df LeètM™ Noott-HollantxedettdeßefotniiiieMnlKl J.el ij66tot ,71. den Kerckeniicnftbïklfethebben »nwt een aenwiifinc haret byfordere Stan.plaetfen, in 8. Oack is weder by den felven op nieu gedruckt: Melch.or Veem Voorteelt der getonde Woorden venoont vo gens de Draetvan den Heydelbergle Catechismus. en ldaerlijck beveiligt uyt de H. Schr.fmur ,in g.OOck voor do 4demael weder herdruck.: S. van Leeuwen Manier van Procederen in Civile en Crimmele Saken, vermeerdert met de Annotat.en van Willem *3 Al!e Bemirnilers der&quot;ko nft e n°&lt;en WeKntoppeJ w&apos;e« bekint gemaekt.dat f Arafterdam by Pieter de Coup.Boekverkoper in de Kalverflriel in Cicefo c d&quot;uk is en uvtgëgeven: Le r r Tome de l&apos;Hiftoire de I&apos;Academie Royale des Sciences,avec le. Memoires de Madiematique •5 » « « „j, , vol avec Fit».: Die van deeeröe enbruvnfle Plaetdrucken gelieven gedient te zt|n,ad«ffere(ig»en voorn de Coup by wien noch eenij?e weynige Exemplaren te bekomen zifn rtn Lud. Smids, M. D., Schatkamer der Nedetlantfe Outheden, IZkn mn 6o Verbeeldingen van foo geheele als vervallene Heerenhuyfen. Sloten en Caftelen; «&quot;««deels gttckent door den vetmaerden Roelant^ÏÏchman. in Oftavo. Als mede van de j Jarige Reyfe van den Moscovifchen Afgefant E. Ysbrams Xdes.van Moscoa at tot C^Tea uytgegeven.: A. Bogaerts Hiftorifche Rey* • &quot;ïTa&apos; h.en &amp;e. In &lt;ife Ge»c«en ..ome.eken.wlt.dig i&gt; i mi..Srie«een omü.ndij Veiblel nn den Ba.omftn I.l.mftn Oo.lnf. fc«&apos;radril»ai™ee tonfoirèn uyt hee cnninekiiiek si.m,en&apos;inenten df C»ep de goede Hoop iaden Jne .706 » vootgtvillen, tot .en hel nUbUbnSnètt&apos;«ü£SS Mdm .e» dE teydfee. Am«. Di.eon,e». &lt;«•&lt;*■ 7*&quot; »&quot;»•« « D«&apos;»&quot; &apos;f &gt;*&quot; L«. nf d&apos;U Repmtrn en A. van Damme verbeuren rooo Kroonen aen d Amft. Geref. Ducony-Armen. _- - Gedmckt^toTHterlëra by ABRAriAM CJkSTELEYN/Sad^Dnate, op de Marckt in dc Blye-Dtuck pen ap Oftober, i?u»</p>
</text>
