<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANGIEN.</title>
	<p>MAdrid den 6 O&amp;obetï. De Pauiarch van Indien, hebbende volgens ü-ninkl. Ordres in de Lijckiienlten ovct wijlen den Dauphin gealfittwit, is s andereodaegs aa Coiella ~, verrocken, oinhaerMaiettcyen«&gt;phaci te Rugieys betmens te die néa: Men verwacht hacr nu ion iet twiiffcl van defe Macnt alhier, niet alleen volgens dc bekome betichten van Co:c la, tniei oock om dat de Opper-Stalmr., Hertog vao Medina Sidonia, en d Opper-Hofimeftet Coneftèble van hier gebleven zijn, om de ooodijje vootforg te dragen in &apos;t geen tot haet Eraployen beh &gt;ort. i): Gtaefvao Bergheyck, die hier de Bediening van eetfte Miniftet, alhotfel fonder publiicke&apos; Jhatader, bckleet heeft, continueert te tcifekeren, dat dc Vrede van dit jaet noch gepubliceeit Tal werden, om dat de Frélimlnatia met fijn interventie gereguleert zijn, &apos;t welck in &apos;t algemeen gelooft weit, om de waerbeyt van een Miuiftcr van defen Gract geen ongelijck aen te doen, die oock dc Declaratie des Conicg« tot Suptr-I&apos;itendent Grncrael der Couinkl. Hnan-ie komt ontfangen: Het Decreet hier vao ts in den Raed gepubliceeit, waer by fijn Majefteyt ordonneert, dat geen Minitters, die gemelten Raed uytmaken , in Uit tegenwoordige co acnftaende Jaet iets mogen re-- folvcrén of tra&amp;eren of in deliberatie nemen, tonder alvorens aen den Gtaef van Bergheyck k.miis te geven,die vervolgens met (ijn Majelleyt fai canfereien, om te refolveten t geen dienftig fal geoordeelt werden : Hietuytwert de val des machte van den frefidcni der Fjnanii; vooiipeit; maer de Gtaef, om alle occafie van Ceoiute ovet fijn Opentien te onrgaen, heefi by fijn Maiclteyt lnftaniien gcdacn, dal Hy een Raed van Minifters geliefde te verkiefen, die het Pan van fijn Proßouüentbudeö examineren, om des te fekeidet dc GoniokJ. Oicoft te kunnen bevotderen: Men fejt, dat daer toeaengeftelt zijn de Pieiidcnt van Caitilicn.de Commiflatis Generael van de Cruiaie, de Henog van Montaho , de Hcttog van Montellano endcMatqui» de Bedmar,&quot; defc j uyt den Raed van State i wtlckeMiniftets de libcratien van denGraef fuleo moeten approbeien s Dact ts oock een ander Decreet van fijn Majeitéytaen de overige Tiibunalia, fo i&lt;er die van dé Inqjilitie u\rt te fluyten, afjjcl&apos;onden, met otdte, van alle Infóimatien, die de Graef vau Bergheyck van haet ydci in tbyfon. detVoude komen ie cylTcben, te geven, vooi loovetal» haet Jamdictie ftreckt, op dat hy lig kan intttuëren over het Middel, d«t hy fil willen nemen . Óm bet gemelde Plan van Regee.tng van de gekcele Spaenflê Monatchy te reguleren; De Socueyt van vootn.me Perfoonen, geformcert door den Graef van Bergheyck, fcbi|nt uyt 10 te fuilen beftaen, met een Fonds van t Millioen Pcfoa : Dae. louden reo s iz ingetekent hebben : OndeituOcbencominueerthy alle vli|t, om te foeckcn, wie 4sci io foiulc willen tzcëcn &gt; cn foo hacft tls net getal compleet is, fal hy 4e behoorlijcke vootforg tot de goede Dite&amp;ie van &apos;t Gouvernement in &apos;t wtrek Rellen &gt; hebbende Don Bartolomeo de Pion benoemt, om de Depêches gezegelt at te vaerdigen, Onaf hanckelijck vaa den Secretaris der Kriigs- Depecbea HeetGrimaldo, alleen om kortheyt.halven. De Ab. der Minnebroeders van het elooitcr St.&apos;Mattin is defe Stad ontfegt, om eenig misnoegen van de tegenwoordige Regeermg i oock is uyt de Coniockti icken van Spange gfbannen een Priefter Don Manuel Romano, gewefe Secretalis der Blieven in dé Caftiüaenfe Tael van den Nuncius Zonfodu.y, zijnde door 1 Minifters tot aen Vraocktijck geleyt met ordie,»anCertificatic te brengen, dat hy uyt dit Lant is gegaen : Men fegt, dat het ia ovet Cortesponaeniie, welcke oy met gemelte Nunctns, die Avigl flon tefideett, gehouden heeft. Don Carlo Gtillo, Gouverneur van dé Galeyeti&apos;van&apos; &apos;É Coniockrijck Sicilien.is biet gearrivecit, om fijn-ïrétentUn aen den Graef van Bergheyck vooi te ftcllen, eo.fo menTegt&apos;; ook ovtr d&apos;aenneming van den Henog van Tutfis te fpreken, die daer van wei ontdoen is i maer tot de Maenr Mae:t zijn de Galeyen voor tekening van gemelde Hertog, volgens het Contra# mélden Róitiog geftipuleert; en ondertufleheo fal men konnendisponeren over de wi&apos;jfc tot het admitteren van de Patty vaa andere Aennemera.&apos;Van Zamora heeft men,dat 100 Portugeeffle Ruyteta omMent Caravajale» geavanceert zijnde, men vteesde, dat de Vyan den dat Caßeel mochten belegeren, en fig ten dien eynde op de Frontieren byeen vetfamelfo} waei op de Marefchal de Camp Serrano na Aftorga ging, om fijnTroupe&apos;n teo eerften te laten avanceren, en hy liet&apos;jóo R&apos;ujter» recognofceren : DeVyanden vao dele Matfchbcrirht zijndeletiteerden fig na de kant van Miranda de Douto, ala wanneer men verftont.dat fy geavanceert waren geweeft.om t Lam te tecognofceten:Ondettuflen ging de Marefchal naZamota,om met den tt.Gen. Dom. Ree»,die aldaer aen de Jicht legt,te confereren,waf ei meet gedaen werden , ingeval de Vyanden &apos;t Lant van Caftilien wilden omruften en befchidigen j&apos; tet felver rijt fchreef de Gtaef de Almor.een Portugees Officier,een Brief aen gemelde Sertano, met bygevoegde Palpoorten, om de Officiers na de Frontieren te fenden, tot het reguleren van een Uytwiflèling det wedeizijdfe Gevangens, én dat het Lantvolck niet onttuft fonde werden; waer op i CoUonels tet beftcroder Plaetfé waren géfonden, alwaet oock de i- Portugeeflc ofSri,,. fïi&apos;lrn Icfuiua. om over &apos;t een en &apos;t ander tc trafteren.</p>
</text>
