<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos;s Grayenhage dén »o Ma&apos;ert. •&quot; Giftêren avont waren de Graefvari Zinfendó&apos;rf, de Henog vaii Klarlborougli en de Lord Townfcnd . nevens de Heercn Buys en van der&apos;Duflcn eenigen\ijt ten Huyfe van deri Heer Raed Penlionaris HeynüuVin Defen voormiddag £fj!i oock elders Conferentieh gehiJfideri&apos;;&quot;en zijneenige vap d&apos;aenwcfende Minirters by den Hertog van Marlborough , als mede by dert GraefvanZinlendorj&apos;geueeft : eenigcvan haerExcellent icn mcdcbpvenèn niet Hecren van de Regeerirg ingefpreck geweeft.&apos; De Expréfle ,* gifteren voor de middag door de ftadtt Minilters van Geertruydenberg aen deri Heer Pettecum alhier t%efonden ,is edrlt &apos;delen middag tüflchen 12 en 1 uur door den (elven Heer aen haer Etcellentien tot Geertruydenberg weder afgevactdigt. JJén Exprefle ïs mét eenige Brieven na den Brie!, om verder na Engelaot gefonden te wérden,afgegaen. Van de namiddag zijn de Hecren Büys en van der Duffen.als CommiflarifTen van dcfen Staer,weder vertroeven , om de Conferentien met de Franfle Minifters re gaenhervatten na datfe van middag boven en mét Heeren haer Ed. Groot Mög. Gecommitteerden geaboucheeri hadden. De Heeren Staten van Hollant en WeftVrieflant hebben heden hart Vergadering gèeontinuèert: Eenige Heeten CommiflariflTen van haer Ed. Groot Mog.&apos;ftaen Satiirdaé tot hff doén van de Verpachtinge teVertrccken. De Lüyt.&apos; Generacl Cadogam ftaet niorgencerft ria Bruflel te re&apos;yfen.&apos; Alle &apos;Bedienden van d;En»elfle Artillery hebben ordre / om tegen hët&apos;laêtfte van defe Maem in hare geaffigneerde Guarnhoetien re win.&quot;1&quot;&apos;** : &apos;*.&lt;!»• £*» * r:&apos;;&gt; •&apos; • «1 &apos; f cj. &quot; r-.. t «.nuv * . 1* *• / .Centden 19 Maert., Men (cferijfc van Kamen» dat B.ie&lt;cn uyt de Spaenfle Regimenten, die ha Spange trecken, had i óntfangen, dewelcke melden,&apos;dat fy op &apos;t fpoediglle de Marfch voortfetten, fonder een dag geruft te hebben, en dat fy niet lauden ratten, voor dat fy te Pampelona aengekomen waten ,v alwaêr (y voor het eynde van dele Maent moeften wefen, en eenige Weecken ftonden te blijven % om gemonteert en gerecruteêrt te Verden :&apos;Sy; geloofden niet, dat (y voor de Hetfft-Campagne in&apos;t Velt fouden gaen, maer op de Fiontieren in Guarniföen blijven : De Armoede onder het Guarniföen te Namen, infonderheyt de FranfTe Troupen, was foo groot, dat fy genootfaeckt waren, hacr Broot te bedelen: De Munt-Briefjes hadden aldaer nu Cours, foo in de Winckels als by de Cooplayden, namentlijck een Briefje van een FranfTe Livre viert tegen 4 Stny vers en een half on:fangen. De Brieven van Landrecis, Avesnes, Luxemburg, St. Avolt in Lotthatingen en andere Plaetfen melden, dat menfpraek, van al de Spaenfle Regimenten, foo Ruyters en Dragonders als Voetvolck, na Spaoge te fenden, zijnde tot noch toe maerj Regimenten verttocken. Saturdag namiddag zijn 2 Gedeputeerden van de |ieeren Staten Generael onder een tripte Salvo van&apos;t Canon van Rijflel te Cortrijck aengekom:n, die &apos;s anderendaegs&apos;s morgens van daer weet vettrockenen &apos; &apos;s avonts hier aenquamen, hebbende haer Excellentien defin motgen de Reys na &apos;s Gravenhage onder een fterek Escorte vetder voortgefer. Men fpreeckt, dat de onfe St. Venant fullen gaen fortificeren. De FranfTe hebben &apos;t Steedje Mervilte met Volck befet, en veel Pionniets Opontboden, Tonder dat men weet tot wat eynde. De Chevalier de St. Amour, Keyferl. Collonel en commanderende te Deynfe, den 16 geinformeert zijnde, dat fig tuflehen dele Stad en Deyafe een FranfTe Party van 15c Man uyt Tpereri bevond,detacheerde aenftontfréoDragonders onder fijn Majot, die den 17 &apos;s morgéns tuflehen j en 6 uuxen te Thielt een Vyantl. Party van 100 Granadier» ontmoetende, defelve attacqueerden,en de Capiteyn,die haer commandeerde,} Sergeanten,en 31 Gemenen gevangen kregen; hebbende de overige op de Plaets ncergemaeckt : De Duytfers hadden 3 Dooden en eenige Gequetften, 5 Paerden doot en 11 gequetft. .. Biuflel den 10 Maert. Verfcheyde Regimenten, foo van dit Guarnifoen als van andere, hebben haer eerfte ordres óntfangen, om fig tot d&apos;Uyttocht gereet te houden, en de Ftontieren te naderen: Sy filllendooi andere, die van de Maes-kant komen, geremplaceert werden: De Vyanden laten oock Troupen na haer Frontieren avanceren , uyt vrees , dat de Geallieerden aldaer eenig Defleyn mochten uytvoeren. De Chevalier de Luxemburg, die van de Winter in Va. kneijn heeft gecommandeert, heeft de Poften na de kant van Vlaenderen cn Aitois befichtigt.en de Ttoupen Jn de Linien,die de FranfTe .in alle $oet repareren, verfterekt. De WallTe Infantery continueert &apos; by Regimenten na Spange te defileren; en 2 te Paerc en een Dragoniers hebben het Geit tot haet Reys óntfangen, en moeten ten eerftea defelve route aennemen. Atnfterdam den 21 Maert. &apos;t Schip de Dortft Galey, Cap. Adriaen Lccndertfen, is inBeneenhalf£tmael van Liffabon tot voor &apos;t : Parapusgearri veert: Met defelvï heeft msnbrrlcht, dat den 8 dèfes&quot; t: Liflabon maet i Engel (Tc Scheepjes geartivceit waren, en dai de Vlootna de Sttaet gedeftineert, dien dag daet noch lag. Gifterea zijn in Teflèl gekomen de Schepen de Jonge Molês, Paulus Kluyt.van ■ Rochel ide Jonge Prins Piei&lt;-r Volckertfen ,&apos;van Kanies, en de Liefde, Cotnelis de Grieck, van Seudres.vHët HolUnts Schip de Amazone, &apos;twelck in&apos;t begin van &apos;t Jaer &apos;17C9 uyt Tel Tel na 001 - Indien ven rock en cenigentijtinEngelant gelegen en alsdoen met het Portugees Convoy van daet dc Reysverv*lgt, doch door lang fuckelen de Paffaet verloten heeft, is met veel Siecken aen de Kult van Guineagekomen, en vervetfcht hebbende, weder op Reys gegaen, als wanneet het een Schip, &apos;twelck fy vooreen Engels aenfagen, preyde j maet daet by komende, bevonden het een Frans tezijn, dat htet de volle Laeg van &apos;t Canon en Musquettery gaf, waér door eenige Dooden en Gequetften bequami&apos;doch heeft lig twee en een halfuut foo dapper gedefcndeert, dat de Fransman genootfaeckt wiert, van hem te mocteft verlaten, dien hy &apos;s andetendaegs niet meet fag: Zeden is hy in «ca PottugeefTe Haven aen de Africaenfle Kuft ingeloopen, daet hy ia t laetft van December 1709 lag, om te ververffchen, en in g dagen fijn Reys te vervolgen. Te Libou vtooi het den 8 deler noch fterek. De Vis Hoecker de Knorhaen, kotteling in Tel Tel ingevallen, is door een Duynkercker Capert je genomen ge» weeft, en door 1 Man en een Jongen, die de Vyanden daer op gelaten hadden, weder bemachtigt cn in Tefiel gebracht f vandeCaper was&apos;er 7 Mans opgelet} als&apos;er 4 van na beneden gegaen waren, om te flapen, terwijl de 3 andere de Wacht hielden, en van meening waren ,om&apos;t na Dnynkerckea op te brengen, flooten de vootn. 2 Man cn de Jongen het Lnyck toe,daer de 4 llapende onder lagen,en maekten i&apos;ig met een meefter van de drie, die de Wacht hielden, en dwongen haer met hun Hoecker ai Tel Tel te zeylen. , &apos; &apos; .</p>
</text>
