<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Weenen den 8 Maert. Men verfekert,dat de Ottoman&apos;nife Porte gerefolveert heeft, den Coning van Swéden, met Approbatie van den Czaar, met z a jco Min en een Bafia door &apos;t Muscovis Territorium te geleyden * en dat al de Sweden en Cofacken, die niet nodige Domelliquen van den Coning zijn, te rug blijven J&quot; doelt dat op Greafen de Coning door een Ruflis Convoy foudc overgenomen,-en inSweden gebracht werden De Czaarfiè Ambafla deur te Conftantinopolen heeft felfs dit aen den Muscovifen Mini fier &apos; alhier gefchreven&gt; doch met byvoeging, dat hy twijfFelt, &apos;of de co• ning defe Offerte foude aen nemen, in welck geval de Turckfe Sultan getefolveert had, fijn Coninkl. Majefteyt t&apos;abandonnereu, die alsdan - Jelfs root fijn (êkèrheyt en te rugkotnft mocht lorg diagen : De Swe&lt;len beginnen ondeituflchen een geheel-ander gedrag , als voor defen, te houden, en hebben exprefle Verboden, van den Czaar en deflelfsOn&apos; der nemingen in&apos;t minftc met fchimp te (preken, en bemoeyen lig ■ fterk.om door den Keyfer,Engelini en Hollant een Vrede te bekomen. De hier zijnde S weed ft Secretaris Stern hoek heeft van Conftantino&apos; polen advys, -dat de Sweedfc Gefantaldaer fijn publijcke Audiëntie by den Grooten Sultan gehad en fijn Aenfpraeck in &apos;t Latijn met de - volgende Woorden gedaen heeft :De Doorluelttigfteen Gróo-.machtigöe Coning van Sweden, mijn genadigften Heer, groet uw Majefteyt en wenfcht aen defeive alles goet ; legt oock verfchuldigde danckvoor het goetOnthael, foo van fijn Perfoon als van lijn Gevolg , in uw Keyferl. Majefteyts Landen : Mijn Coning fal fig bevlijtigen, om defe grooteGucift en goede genegenthcytyand&apos;Ottomanoife Porte met alle Vrintlchap en Djnckbaerheyt by alle gelegentheyt te kunnen vergelden. Aen dit Hof is gilleren een groote Raed in prefentie van den Keyfer gehóuden over het aenbrengen van een Cou(riet, diedaegs te vooren uyt den Haeg arriveerde. aHet vertreck van den Prins Eugene van Savoyen is voor eenige dagen uytgellelt i foo dat fijn Hooghcyt befwaerlijk voor &apos;t midden van defe Ataent lal vertrecken. Den 4 is de Secretaris van den Biflchop yan Laubach uytportugael hiergearriveert, medebrengende eenige Depêches, takende de Vryheden en Prorogativen van Ambafladeurs aen davHA&gt;f-w De Graef van Wacketbart neemt in abfentie van den Heer Barthgldi de PruylÏÏfc Affaiies waer. Van Arrath heeft men , dat in Zevenbergen de Graif Czacky met het vafte Slot Hetut en al de fijne fig onder de Ktyferlijcke Gehoorfaemheyt begeven heeft, en dat d&apos;Ovetfte Schneburg, Commandant te Jeria, die defe tyding t&apos;Arrath had gebracht, aldaer , &quot;s anderendaegs overleden was. Het byeen getrocke Corps van den Rsgozzy door het dooy We&apos;er een Inval in Croatien en Stiermarck niet hebbende kunnen doen,is vruchteloos na Zegedin tot dcn Graef Caroly te rug getïocken.S Regensburg den 1} Maert. De Ceur-Brandenburgfe Gefant, de Graef van Metternich, heeft Affcheyt genomen, om, als hy morgen&apos; &apos; de verwachte ordres van &apos;t Hof ontfangt, te Poft tot iicrVredens- Congres na den Haegtegaen; werwaerts de Saxife Gefant, dd Graef 1 vanWerthcrrt, foo hy morgen mede fijn laetfte Ordtes Maendag ftaet te volgen. De Keyfer heeft gifter in een Cóhim&apos;iflións • Decreet aen &apos;t Rijcks Convent bekent, geinaeckt,&apos; dat dè te&apos;ur&apos;voift van Bronswijck-Lunenburg wegens het Hecht leveren der RijclisMan&quot;fchap, de weynigeverforgingderOperaiions Kas&apos;, het flechrappropriëren van de door andere Standen t&apos;famengebtachte Contingenten, &apos; het ufurperen van een ongc» oone Commando over de tot de Rijcks Armee behorende Troupen , hetprivaetie mg roepen der felve, het refuferen der Winterquattieren, het difficulteren der tuyge Voeder, deweygeting van gehoorfaemheyt, en het contrama&apos;ndercn van de Ordres, door fijn Ceurvorllel. Doorl. aen de Creytz Volckeren ge-, ( geven, nevens&apos; meer&apos;andere Swarigheden i by fijn Keyfeil.&apos;Majefleyt geinfteert heeft, om Hem van Commando aen den Bovén-Rhijn t&apos;ontflaen j maet dat fijn Keyferl. Majefteyt defe Refignatie&apos;niet aen&apos;genomen, doch integendeel fijn Ceurvórftel. Doorluchtigheyt ver lacht heeft, het felve Commando verder te continueren &gt; doch,&apos; Lwijl een Oppcr-Krijgs:CÓmmando op defe voet niet konde beftaen,&apos; &apos;&apos;noch aen een ervaren Generael gevetgt werden,&apos; foo &quot;vetloeckt fijn ..Kcyferlijcke Majefteyt op het fpoedigft fulck een Rijcks-Goetdunc.&apos;ken, waer &apos;door defe groóte Incó&apos;nvenienten en disordres gereme&apos;&quot; dieert en iïjn Ceurvórftelijcke Doorluchtigheyt tót het continueren *an het Commando over de Rijcks Armee geanimeert en bewogen . mocht werden. Sijn Ceurvotftel. Doorl. van de Palts infteert fterek het Rijcks Convent op een Indemnifatie van ij Milliocn voor V&lt;&gt; • IV • 1 ï• • tl . de Schldé, die fijti Ceutvórft?!. Dooit, geddrende den Oorlog gel&lt;s , den heeft; aemoonendé i dat deféivc uyt de Landen , dit dc&apos;v.o-ning van Vranckrijck by dé&apos;vootige Vrede bekomen hcétV tn&apos; nu by d&apos;aenftaende weer lal• moeten afitaen, én uyt die van i,n Helpers (welcke laetfte volgens&apos;dé.Rijcks-Conftituteh &quot;én Huys-Virbóndcn niet te veraliëneren, ma&apos;er van de eed tot d&apos;andere Liuie &gt; die Vaii tiert èerrten Acquit ent af ltomftig is j over te dragen zijn) goetgimaócüt kondc wérden.&apos; Gilleren is;t&apos;eenen &apos;tander Befluyt&apos;wegéns«Ie ïaeck van de Aitgsburgfë en .Wirtenrbergfe Indêmnifaile gcpubliceert.tnaet tot geeri algemeen Befluyt gekomen : Men wilde oock over de Saetk &apos;van de Nooitfe Guara&apos;ntic delibereren!, maer,&apos;t wierj üytgéfteltY&apos;al- Joo de Ceur-Saxille Gelant het vcsfocht, eri (eyde, dat deGraéf variWacketbattaen den Kcyfer cén nader Memorie over dié Saeclè had , en apparent iess naders aen de Keyferl. Cótnruillié daer van mocht inkomen. ;t Ceurvorftelijck Collegié liet aén &apos;tVpiftelijelfdeSaeck&apos;.van&apos;de R&apos;jcks-Diputatie indachtig maken ,&apos;ori dat de Vrede niet inoebt, volgen , eer men met malkander daer id is&apos;: i)e Aflpraeck was, dat&apos;men fig per nadien föude verWaréh;r; &quot; &quot;. ~ &apos; ; &quot; i j Miert. Tuflehen Da&apos;slant en Ettlitigen fiiet het vol Troupcdj fn eenige van oris Giiarniroetfcn tiyt Phitipsburg moeted fig Matfch-vaerdig houden, wijl de Franfle in d Ellas noch veel Volck tTarnen trecken,om een Delïcyn uyt te vóercri; Toekomende V eecj&lt; moeften de Franfle Officiers&apos;by liaer Regimenten zijn,&apos; wijl alsdan een generale Monftering ftont te gefchieden : Sy&apos;zijn van voornemen geweeft ,om een Campeinent by Fort-Louys te formeren } rtiaettót nocb toe zijn geen Troupen dcrwaerts in beweging. &apos;Dej Spaenlle BattaiUons, die in d&apos;Elfas ftaën, hebben otdre, orn na Spange temar- De Generael Gron&apos;sfelt vi fi teert dagelijcks de Eilinger Linie, waeraen onoplioudclijck gearbsyt Vert.&apos; Trier den 15&apos;Maert.De&apos;Regimenten van U&apos;Cbaux, Enghien en Tallard, die in Lottharingen overwintert hebben, nevens 3 andere té Voet en j te Paert, beginnen na d&apos;Elfas té défilérên&apos;, veriaerts eenige Bartaillons en Esijuadrons &apos;van de Saar eri de Moeiel ftaeii te voigen. Alen verneemt uyi het Lu&apos;j&lt;emburgle, dat&apos;cr noch meer Spaenffe Troijpen na Sparige opgebioocken zijn.\ Franckfort den 16 Maer&apos;t.Na dat het Congres der 5 geaflbeieerde Creytftn den 7 defes te Htylbroii een aenvang genomen had ► hèe/c de Boven-RliijnffeCrey is haerConfe&apos;rentién&apos;alhier tot de terugkomll vau haer Gedeputeerden van daer uytgeftelt. De Hollantfe Euvoye, Graef van teHejlbron eenige rropoliticn&apos;rad&apos;wegens dé Heeten Staten Generael gedaen hebbende,is hedeti van daer té riig gëkomerf, en gaet moTgén vetdet na beneden.&apos;&apos; t Ceulen den i 8 Maert. De Neder-RhijnfleWeftphaelffe Creyts- Gcdeptiteetden continueren yverig haer Confereniicn , om by tifts liaer van Troupen in&apos;t Vélt te brengen. OnfeAerts-StiftfcLantdag continueert noch, om uyt te vinden de Fondlên tot het voldoen van d&apos;achterftalliget ContrüAnien en Ktijgs-Rations , die de Brandenburg fe en andereTroupeYj voor het helpen w innen van Bon.Rhijnberek , &amp;c. van dii Aerts-Stift pretenderen : Ondertuflchen werden de niej geaccordeerJe 6 Sifiipsls op het Lant ingevórdert, fchoon de Arapten door de exceJlive iContributien feergeriiineert zijn. De laetft gemelde Keyferlijcke Recrütén zijn heden aen geen zijde den Rhij n aengekomen&quot;, treckende verder na Duffeldorp, om w Keyferswaert den Rhijn tepafferen. De Hanauffe Afgefant, Heer ran Cdeliheym, is hief door na &apos;s Gravenhage gepaffeert. De Bergfc Atnpten moeten een fcker getal Recruten voor dealdaer en in &apos;t Gulicltft leggende Ceur-Paltliffe Regimenten fpoedig leveren : Na Dufleldo» rnoeft eenige Lant-Militie komen , om de geregvleerde Troupen at de Nederlanden te laten marcheren. Luyckden 18 Maert. De Generael Graef till7.de Monftering over de gedaen hebbende, .is nu met d&apos;lnfantery belig. &apos; Al de Guarnifoenen aen de Maes hcbben&apos;ordre, om fig Matfch-vaerdig te hoadepi&apos; Eergiftéren heeft men een ftetck Escorté uytgefonden , otri hetGuitniioen van Sout Lecu te verandeieni&apos; &apos;&apos;</p>
</text>
