<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Coppenhage den 15 Maert. Van de Battaille ia Schoonen heeft men dtfe Particulariteyten , dat beyde de Guardes te Paert en te Voet,ooek de Granadiers, het Kothfteinfe en z andere Regimenten Cavallery alleen gevochten en iir&apos;t begin de Sweden gefiagen hebben ; l&apos;oo dat fy fig \de Vittotie al tocfchreven; doch, wijl de S weden foo fterek gefecondecrt wierden t hebben d&apos;onfé, die te fwack waren, fig onder Helfingbufg geretiteect, alwaer fy van den Vyand gebombardeert zijn i maet na *t bekomen van &apos;t Secours van eenige Deenftè Oorlogfchepen en Pramen, lig met weder canonneren gedefendeert hebben, en, foo men hoopt, in &apos;t Retrencheraent fullen maintineren: Dingsdag was in Schoonen foo lang een Stilftant, tot dat men de Dooden begraven had, die van weerzijden op 16000 Man belopen. •s Gtavenhage den 1 r Maert. By de Heerea haer Ed. Groot Mog. Gecommitteerden zijn dele voormiddag Belbignes gehouden. De Heeren van Reneffe en andere Gedeputeerden van Luyck, haer Affaires alkier verricht hebbende » lijn na Huys vertrocken. De Lt. Generael Cadogam ftaet op fijn Vertreck na Brul Tel, en is heden met Heeren van den Raed van State noch ia Conferentie geneert. De Baron van Edelsheym, Ettvoyé van de Vorft van HanaU, is ter felver tijt weder alhier gearriveert. De Heet Dicckde Zee beeft ter Vergadering van haer Hoog Mog. den Eed afgelegt, om wegens de Provintie van Weft-Vrieflant Seflie te nemen ia de Geneialiteyts Rekenkamer, zijnde aldaer door de Heer Meerens geinuoduceert : Oock heeft de Heer Abraham van Alpben in gemelde Yefflrrlfcg den Eed gedaen, om in &apos;t Collegie ter Admiraliteyt t* Amllerdam Sittinge te nemen. De Baron van Smettau, Minifter van den GOnug va# PiuyfTen.is in deTreves Kamer met de Heeren haet Hoog Mog. Gedeputeerden in Conferentie geweeft, zijnde d«or de Heeren Spanbrfteck en van Renswoude tot aen de Trappen weder uytgeleyt. De Keyferl. Plenipotentiaris.Graef van Zinzendorf.is met den Heer Raed Penfionaifr Heynfius boven in gefpreck geweeft. Brieven vaa Ooftende van den 19 melden.dat aldaer gearriveert waren 1 Schepen van Corck in Trlaat, komende in Compagnie vand&apos;Ooftindife Retour» .Schepen tot in Duyns. &apos; ■ Pieter Schouten, onlangs in &apos;s Gravenhage zijnde overleden ongeteftcert, een Wed. ronder Kinderen nalatende, en al foo fig tot nf&gt;ch toe geen Erfgenamen van fijn kant hebben gcopenbaert &gt; foo wen op ordre van Schouten Schepenen van &quot;s Gravenhage een yder,die tot die Erffenifle meynt gerechtigt tezijn,geadverteert, dat (y binnen den tijt van 6 Macnden met behoorlijcke Bewijfen ter Secretary aldaer fullen hebben bekent te , als na verloop van dien tijt van de vootGc. Erftcniftè fal werden gedisporftert. Den 7 April,&apos;s Voormidd.gs ten r r uuren.fal in &apos;s Gravenhage op de Groote Zael van &apos;t Hof publijk verkocht wedden &apos;t beroemdeConinkl. Cabinet, ftaende op een Btucau, met Pcrfpeftiven en Laden van koftelijck Hout, van binnen en buyten ingeleyt met veelderhande Soorten van Antique als Moderne feer konftige gefneden Gefteentens.en groote rare effen als gefnedenAgaten,de gront gcëmailleert met Sil verDraetwerk, ftaende op 1 fchoone vergulde Figuren; voorts een Spiegel op de felfde wijfe, de Lijft gegarneert ats het Cabinet, hér Glas omtrent 1 Ellen hoog: Nader Onderrichting is te bekomen by J. Schopman.eerfte Deurwaerder van den Ed.Hove van Hollant,w oont in de Toornftraet. Den z6 Maert,&apos;» ftlorgea* ten 9en &apos;s Namiddags ten muren, fal men tot Haerlem op de Zael van &apos;t Prince-Hof verkopen een groote Party ruwe en witte getwijnd Jnnkel-Garens.van 4e befte qualiteyt 5 een fchoneTarty Hollantfe enGulikfe witteLywaten enAlkmacrfe Sleytingenj Haerlemfe Servetten, Lywaten &gt; en een PartyWolle en Zydc Stoften en Inlantfe Couletude Lakenen j breder in de Biljetten gefpecificeert: Daegs véor de Verkoping te fien: Nader Onderrichting is by de Makelaer Pieter de Mufick. &apos; Saturdag,den it Maert,fal men tot Haerlem verkopen een Party ongemeene lchoone Taxis-Bomen, waer onder over de roo van 8,9,10,11, li il 4 Voeten hoog, tot Piramiden gefchotei», hebbende alle fondet decking uytgeftaen de felle Votft van &apos;t voorlede Jaer} ftaende in de Thflyn van Jacob vanLeeuwaerden buyten de Schalckwijcket-Poort aen&apos;tSpaerne. &apos; J . Den 16 en 17 Mi xt.&apos;sMorgew ten 9 uuten,fal men buyten Am&apos;ftcrdam tuftchen d&apos;Utrechtfe en Weterings-Poort óp &apos;tOtters-Pad verkopen een fcfioone Party Taxis en Pa!m-Piramides,ab joo Taxis-Bomen van (f,6,7 a 8 Voet h00g,3500 van 3*4 Voet, 1500 van 3*4 Voet tot Hagen, 3000 van x Voet j 500 Palm-Bomen van $,6 i 7 Voet} 400 Linde-Bomen van 6,7 a 8 Duym: 3 Dagen voor de Verkoping te fien. ; Tot Hoorn is uyt&apos;er hant te koop een welgeconditioneerde Apothecars-winkel,met of fonder de daer in zijnde Medicamenten, fbo defelvt is nagelaten by Pieter Janfz. Hartog: Die Gading heeft, adreflere fig aen &apos;t Huys van d&apos;Overlede op &apos;t Ooft Beooften over de Oofter-Kdrk. Saturdag, den 5 April, fal men binnen de Stad Goes in Zeelant voor de Herberg de Goude Leeu publijck verkopen een Neeringrijcke BroiU wery.genaemt de Wetck.met fijn Ketels en ander Toebchooten en Gevolg.vootfienmet behoorlijke ruymte,fchoone on gemackelijke Woning Éut een fchoone Tujm daer annex; zijnde de beft gelegene in die Stad, fiec. . De Wed. Fredrick de Witt is van mecning den 11 April t&apos;Atnfterdam publijck te verkopen alle de Gcographifc Caert- en Konft-Platen, Él* wede alles daer toe behorende, door d&apos;Overledene nagelaten &gt; oock wert deffclfs Huys te hutrt of te k*op geptefenteert. t&apos;Amftcrdam by Philip Verbeek, Boekverkoper op de Nieuwendijck tuflehen de z Haerletömer-Sluyfcn, b gedrackr: &apos;t Pronkjuweel van al ét Tradaten, die Cats oyt gemaeckt heeft, genaemt de Slapelofe Nachten, waer in de Deugt der tferberglaemheyt na &apos;t Leven afgèmaelt ti; mitsgaders fijn 8z Jarig Leven, fijn laetfte Aficheyt van fijn Vrienden, nevenseen feet krachtig Gebed! J aüiesio Rijm geftelt door de Heer J.Cats, verciett metioKonft-Prentenj noytfoogedruckt. . ~ &apos; De aldm berugte Lotery van Catwijck fal tuften Amfterdam en Haerlem op Halfwegen abfoluit compleet in defe Maent getrocken etdeo: Tot den ij voor &apos;t lietft noch Loten, &apos;t Woort der Direfteurs fo in &apos;t fpOedig compleet en ordentelijck treefcen fal fteets vervolgt werden. Tot Nieuwendam een Quartieruur van Amft. fal de Lotery van Ooftgraefdijck.i iz GL,getrocken werden in de Macnt Maeit fonder Poetuli«yt: De en Korting tot den 15 defes; trekt compleet met 1 Pri|fen a z0000,3 ï r00c0,35000,61 j jee,4«&gt; 1000,&amp; c. &apos;t Lotcrytje van Warmont.a 30 ft. &apos;t Lot,verdeelt in 1 Prijs ï 4000,113000,1 a zooo.i k a fooo,514»;o, j tzoo,to i icc.Scc.J (ónder Korting,3 Nieten; fal abfoluit compleet getrocken werden, op onovertredeüjcke Boetens, den z j Maert s De Inleg tot den iz dito. De aldedaetfte Verdeeling van de Lotery tot Watering.l 3-10 &apos;t Lot,-tteckt feker compleet met bet eyndigen van d« Lotery vJn Nooddorp} de Prijfcn vry Geit Tonder eenige Korting, en echtet maet z Nieten. ■.c &apos; &apos; flfodniekc wt Hierlcm» by A[BRAHAM CaSTBLEtN» SudijDrifkiti op de Marpirt iaxte Slyfe-Dfltffc Óm</p>
</text>
