<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De Londres l 5. Janvier.</title>
	<p>La Reine étant remife d&apos;une indifpofïtion qu&apos;elle a v ces derniers jours, s&apos;eft rendue aujourdhui dans fa Chapelle de St. James avec les cérémonies acoutuméespour célébrer la Fête de Noël. Le bruit court que l&apos;ouverture du Congrès à Utrecht ne fe fera que le 17. ou le îS. de ce mois. La Banque d&apos;Angleterre a traité avec Milord Treforier, &amp; s&apos;eft engagée d&apos;avancer à Sa Majefté la fomme que la taxe fur les terres peut produire, à cinq pour cent d&apos;intérêts feulement. Les Commiffaires établis pour faire les fonctions du Garde du Seau privé en l&apos;abfence de l&apos;Evêque de Briftol, n&apos;entreront en pofltflion de cette Charge qu&apos;après les Rois. La Compagnie des Indes Orientales tint Samedi une AtTemblée extraordinaire touchant fon commerce en ce pais-là , &amp; particulièrement fur la mer Rouge. Le même jour le Lord Maire &amp; les Echevinss&apos;affemblérerit, &amp; élurent fixConfeiHers de ville qui font tous fort affectionnés àSi Majefté. On dit que la Reine veut créer fix Pairs de la Grande Bretagne qui feronr Anglois. Le Duc de Kenraiant été fart Gouverneur du Comtédc BedforH , il a prêré le ferment dar.s le Confeil pour cette charge. Mr. Jc»n Morlcyd&apos;Effe* m *■** » été fait InTpcélcur général des vivres £. 0n Prépare pour 1a dote. Tous les luipriraeursdî ursdî libelles font dans une grande ,/ arme au fujet du Bill des Seigneurs pour primer la licence effrénée de la preffe. Cied avant que de fe féparer Saïif &apos;.&quot;&quot;donnèrent que l&apos;Evêque de St. A$ I p**c&apos;&apos;eroit devant eux le jour de Jeûne, jj0i5 &lt;-grtimuncs ordonnèrent aufli que&quot; le toa^eut Altam précheroit devant elles le te A &apos;°Ur dans l&apos;Eglife de Ste. Marguerimond Veftm&apos;nrter. Le Duc de Richer n .eft attendu d&apos;lrlande cette femaine. Ve c lue le Convoi pour Terre ncu- Ce &quot;-&apos;&quot;&quot;dre de mettre à la voile le 17. de emb *fi le vent efl r&quot;i,vorable- On y a pou 3tq.ué 30 canons dont on fedoit fervir )&quot;aur (&apos;.&apos;&apos;e&apos;r&apos;,|e expédition. Depuis quelques ArteJ&apos;• arr&apos;vé a Falmouth un bâtiment $ | ols venant de Livorne, chargé de cafté tj, &apos;drogues pour le compte de nosmar- Vai(î!. ,a Compagnie de Turquie. Deux k i&apos;&quot;» chargés de mâts de la nouvelle *?en eterre relâchèrent la femaine pafîéc à Voi2en2c , aiant été féparés de leur Coo- Caie une tempête fut la côte de Bil«e &apos; f Commiflaires Ecofîoisqui pten]e e nt f°in de la propagation de la Foi dans *Oï* • SePtentrionales d&apos;Ecofle, ont enfat» j Une relation du progrès qu&apos;ils y ont &apos; .depuis quelque temps, dont S. M. a té** 0lgné être fatisfaite. Le bruit court qu&apos;il .&apos; Parti de la Jamaïque quelquesvaiffeaux e guerre Anglois pour aller faite uneten\ ve fur Cattagéne , mais cette nouvelle erite confirmation. On écrit d&apos;Edimbourg j&quot;v il étoit arrivé de Londres deux bâtimens f Leith chargés de munitions pour diverycs cs P^ces maritimes d&apos;Ecofle, fous leConj^&apos;.d&apos;une frégate de 15 canons. Le Lord Pluf6 &quot;&quot; ait Pendre les armes aujourdhui 3 Pêcr!eUrS f°mpagnies de milices, pour cmj 0 ei&apos;oue !a canaille qui fe divettit ces s de Fête , ne fade quelque tumulte.</p>
</text>
