<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SUPLEMENT</title>
	<p>Au Journal Mijlorique, du 14 &quot;Janvier tyiz&apos;.</p>
	<p>Es bruits qui ont couru de la concluiïon dc la paix entre la Stiéadl Ce la Molcovie ne fe font pas confirmé* : Mais on affure aujourdhui que la négociation en eft fort avancée, &amp; fuivani ce qu&apos;en a écrie fe Gênerai Baner, l&apos;ingric devoir refter au Czar, mai, la Livonie kWi a^trCs F,r°vlnccs &amp; villes conquifes doivent être rendues au Rot H.I*&apos;1*&apos; » difpofition a un acommodement donne lieu de douter * s fouies Molcivitcs le joignent aux Danois &amp; aux Saxons, &amp; l&apos;on ;He o r&gt;a cr a àéchïé que ces troupes dévoient le venir re- W xuoiquilenfoit, la commune opinion eft qu&apos;il y a beauconp \, ire^c a cette Pa,K&apos; qu&gt;a un acommodement entre la Suéde Se 00o,s de Dancmarc &amp;de Pologne. Vlc^RndM dc 9a&quot;zic&apos; que les Mofcovites avoienc rcupé non feulement: ?*le. fail.laSesdes environs, nuis même qu&apos;ils s&apos;étoient avancés jufq.es .\0V0r?lh,cat,ons de ia Place &apos;où touf étoit en allarme. La Bourgeoi. t»«Ê„PM* .&quot; V î?&quot; &amp; °CUl&apos;é toUS les P°ftes&apos; Le Conlcil de g- erre se■&apos;Vn^ &lt; &apos;.. mals O&quot; ne favo,t Pa* encore le rélultat de les dé- On écrit de Wifmar , que le Lieutenant Général Kantzau ,« a! &quot;n J&quot; c-°lgne avec lon cors de trouPCs Danoifcs , &amp; que la gar- Revoit faire lomr un détachement pour râler leurs ouvralcs , iorflCs&apos;vk lCraî&apos;r-eeqU,ll. U&apos;y avoit P|US rien a craindre. Suivant quel. fcW* m r i &apos; lto,t CWTé d,ns Ulfmar J 7 batteaux cliargà de Ye la J 0!-&quot; l*? k bnuc touroit que 11 Y &quot;&apos;oit uun combat . l^ a garmion &amp; les troupes du blocus. 1% vetrr.es de Londres du 8. ajoutent àce qu&apos;en dit notre Gazette , ji.lW0&quot; U&quot;? lcu,,c da Duc de Ma.lborough aux Commiffaircs nom, %H„ examiner les comptes publics. En voici la teneur. t»X ,?•&apos; A&apos;™***™ h&quot;r à mon arrivée ici, que le Chevalier Salomon S&gt;&apos;SfT&apos;*-fï&quot;&apos; *%?«* &quot;f&quot; de lui Ptye«n fi»mm , afin que P d&quot;»prefifion fur vous, je n&apos;ai pas voulu perdre de temps à I V°* C* W&quot;_ HU nl,&quot; r,en en cda lui n&apos;ak toujours été acordé au Gêné. M^ommandant en Chef de l&apos;armée dans les Païs Bas comme fis profits $&apos;-&apos; ktr* apr&quot; &quot; Rivolution- J&apos; vous offure en même temps que &lt;**&apos;&gt; PouJ&apos;T&apos;r qUe J atJe?ue;Jur ce compte là ont été confitamment em\! *** l T ■&gt;&apos;?&quot;,&quot; Pub&quot;c&gt; a &apos;&quot;(retenir des correfipondances fecrettes, &amp; &apos; i!&apos; fi c&quot;formt des mouvement &amp; des dejfeivs des ennemis. Cet argent a été &apos;fi &quot;^&apos;DlT^&apos; qUe }e prCnS la hberté de vous communiquer un autre article qui *C ir&gt;clua &quot;nX !&quot;&quot;&quot;&quot;&apos;&apos;/&quot;S&quot; &gt; à- cela par un ordre de S. M. dont une copie «C *» dil: &lt;?°&quot;!&quot;e,ctla &quot; &quot;!&apos; Pas Proprement de report aux comptes publics, \Y(fous:gDamt d/S trouP&quot; étrangères, vous entrés obfiervé par les états de *iSr h ■ KePe du Ro&apos; Guillaume, lorfique le Parlement vota 40000 bons****sr te 0 &apos;&apos;-toite&quot;&quot; dans les Païs Bas, il y en avoit ««, %&quot;&quot; Pou, / - 7/ A&quot;£&apos;°h- 0n donnaPPur I&quot; derniers 10000 liv. Jlerling%/• S-àf r ™ttll&apos;&amp;tnc&quot; &amp; autres extraordinaires , fans en rendre compte &apos;&quot; itpastaVtlt&lt;&quot;&apos; l&apos;exPerience de la dernière guerre que cette fiomme né \*î &quot;Vo&apos;r d celerv*ce, &amp;ne voulant pas avoir recours au Parlement pour • h* &amp; dpa,Vf&quot;taee &apos; il ordonna que fes trompes étrangères y contribâroient »CV 7&quot; t&quot;&quot;*, &quot;^ :Et C6nmt J&apos;ho&apos;S ahrs Ambaffadcur &amp; Commandant l^ le r! m o^^na de leur propofier cela , avec afarance que rien autre ;-&quot;&gt;fir„&quot;&quot;&apos;!&apos;*tem W leur paie. Elles y confient&apos;irent volontiers, &amp;S. Mi Vt?&apos;&apos;&quot; éto- enH%eP.ar un ordre exprès,lorfique je f informai pour quel ufiage cet Ml-&apos; &lt;*ux &quot; ,/.&apos; Ef confiequence dequoi il a été de temps eu temps cml *&apos;»» d, &apos;&quot;tell&apos;èe»ces &amp;fiervicesfiecrets avec tant de fuccis, qu&apos;ap,ès la bênè-1/ f&apos;E des ,euJur la Savoure de nos troupes, on peut attribuer la plus grande Y- &quot;&quot;&gt;&gt;en /vf&quot;taSes de cette guerre aux bons avis qu&apos;on a reçu à propos par &apos;Pge»umel Cet *r*ent- M^»tenant donc Meffieurs que je vous ai déduit fort ivi ma il tOUU, l&apos;affaire&gt; «^ que j&apos;efpere que vous demeurcrés tl&apos;acord que j&apos;ai r^ête h ma Patre avec le zé/e &amp;la fidelicé (lui conviennent àun \e report a &apos; fave&quot;r 1&quot;e je vous demande eft, que lorfique vous fier es vo*finL i, au Parlement , vous lui reprefientiés cette partie dans tout fin jour&gt; &quot;*Ploïé,,S&quot;&apos;lJe VOT &apos;lue cette néceffaire &amp; importante partie de la guerre a été *&quot;&apos;flat avancêe .fans aucune autre dépenfi que les 10000 liv. par an. Je *** con- q!&apos;a&quot;d VO&quot;S CXM&quot;&apos;&quot;erés les comptes de l&apos;armée en Flandres , vous fiefuis, £mc&quot;s Que le firvice y a été fait avec toute l&apos;économie pofffhle. Je klion_.tC lct&quot;c,?u,i fut crirc dc ,a u*ic le &quot;• Novembre, a étéVendne ptiïcs s d &apos; ,uftlfier le °uc de Marlborough de tout cc que lesCommiffaU ChiL°l|&quot;0on,t:avolrÀt dans leur raport contre lui, &amp; pour convaincre le O j r Sal°mon Medina dc fa fauffe acufation. ce m ■ que Couverture du Congrès à Utrecht , eft diferée au sf. de Straff°IVj»P°Ur donner le temps aux Miniftres d&apos;y arriver. Le Comte de rattord &amp; ic Baron d&apos;Heems ont été aujourdhui en conférence avec les députes de l&apos;Etat.</p>
</text>
