<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De Vienne le 16. Décembre.</title>
	<p>tro Etats de Hongrie ont ordre de fe pr#UVer &apos;e 17. Janvier àPresbourg, &amp; de Parer toute chofe pour le Couronnede &quot;r •&apos; qui fl&quot; d°it faire au commencement Pou l&apos;&quot;&apos; U&quot;c d&quot; Prmcipales raiforts -v,&quot; &apos;efquelles on ne veut pas permertre je !, &apos;e faffe des fraix pour la réceprion «heéVl tUU&apos;&apos; cft que &apos;&quot; E&quot;tS d&apos;Al,rn■i d ■ &quot;ourgeoifiede certe ville ontfour depuis pç( ;ûq m[[G florins comme un don gratuit. On patle ici de plnficurs Ordonnances, &amp; entre autres dure pour réprimer le luxe. On remarque, que la lifte des Confeillcis du Confeil fccré&apos;i qui viennent d&apos;être faits, a donné beaucoup de mécontentement à pltfîeiirs Seigneurs, parcequ&apos;ils n&apos;ont pas éié mis au rang où ils étoient fous le Règne de feu l&apos;Empereur Jofcf, &amp; qu&apos;ils prétendent que d&apos;auttes ont été mis au deflus d&apos;eux, quoiqu&apos;ils ne dûffent venir qu&apos;après. L&apos;lmpératrice Régente a dépêché un Exprès à; Francfort, avec la téponfe aux lettres de l&apos;Empereur qui fuient aportées ici le zo. par un Exprès. La Cour a reçu des lettres de Mr. Talman fon Miniflre à Conftantinople : Elles font du i. de ce mois &amp; portent, que le Grand Vifir étant refté en arrêt à Andtinoplc, le nouveau Vifir Jufuf Bâcha étoit artivé à Conftantinople avec l&apos;armée. Que nonobftant ce changement, le Sultan paroifloit téfolu à maintenir la paix avec les Mofcovites,d&apos;autant qu&apos;il avoit aptis que cesderniers avoient déjà évacué une porte d&apos;Azof, &amp; dévoient inceflamment livrer cette Forte reffe, &amp; il y avoit un Bâcha à portée d&apos;y entrer avec 7000 Turcs. Après la dépofition du Grand Vifir, la Porte fit propofer au Roi de Suéde de retourner dans fes Etats par les pais héréditaires de l&apos;Empereur : Mais ce Prince demandoit à être efeorté par la Pologne, fur quoi le Divan étoit entté en délibération. Le Kam des Tartates étoit arrivé à Conftantinople avec le nouveau Vifir, &amp; il redoubloit fes follicitations en faveur de S. M. Suédoife. On attend à toute heure un Exprès de Francfort avec la nouvelle du Couronnement de l&apos;Empereur, &amp; l&apos;lmpérarrice Régente a donné les ordres pour faire chanter le Je Deum fur ce fujet, au bruit du canon &amp; de la moufqueterie.</p>
</text>
