<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De Madrid le 22. Décembre.</title>
	<p>LE 19 de ce mois on célébra l&apos;anniverfaite de la naiffancc du Roi avec beaucoup de pompe, le Duc d&apos;Oflune entre autres donna un ti&apos;ès bel Opéra &amp; une Sinfonie. Sa ]V_&quot;,&apos;&quot;«*,é a ordonné de faire fortirde la Cour Aenve&gt;ié de Parme, &amp; les Secrétaires des de Venife &amp; de Gène», pircelUe leurs Souverains ont reconnu l&apos;Archij&apos;lc Roi d&apos;Efpgnc. On mande du Camp jC*&quot;n&apos; Cirdone, que quoique les brèches j &apos;hiteau fulTent allés Ipacieufes pour y pnner l&apos;aflaut,on ne l&apos;a pas fait parceque e Comte de Muret reconnut que les ou- Tr&quot;f&quot;e* cxtéVieurs des deux baftions n&apos;éjolt&apos;nt pas ailés ruinés. Sur quoi il réfolut d&apos;y attacher le mineur pour les faire fauter en l&apos;air. On commença à y travailler le Premier de ce mois, ce qui avoit été con.tln&quot;é jufqu&apos;au 8. &amp; l&apos;on avoit déjà creufé jufqu&apos;à M pj^s de profondeur dans les battions. Que cependant le feu des afliéteans étoit toujours fort vif. On dit que J&apos;aflaut général devoir fe donner le 13. ou &apos;c &apos;4 Si l&apos;on en peut croire le raport des dçferteurs , dont on affûte qu&apos;il eft venu Pus de mille, la garnifon foufre beaucoup * eft fort incommodée par les pierres &amp; **&quot;&quot;&apos; &apos;es bombes qu&apos;on leur jette. Les ennemis avoirnr détaché de leur armée mille &amp; z.OO chevaux, dans le deflein d&apos;inrroduire un Convoi de provifions dans &apos;e châreau , mais ils n&apos;ont ofé l&apos;entreprendre jufqu&apos;à cette heure,parceque nos trou- Pc» ocupoient tous le» partages , &amp; l&apos;on a Pris 6s Anglois qui étoient fortis de leurs jonchées pour aller en maraude. Par les lettres de Perpignan du 6. on aprend , que &apos; 1. le Comte de Fiennc fe mit en mar*•?« des environs de Gironnc avec zo bataillons, 10 efeadrons &amp; un bon train d&apos;ari tillerie, avec plus de «00 chariots chargés de provifions. Depuis on a apris que les François étoient arrivés devant Oftalric. Et fi l&apos;on peut ajouter foi à qnclques lettres de Sarragofle ,le bruit conroit que ce château s&apos;étOit rendu. Si cela fe confirmoit, Je Comte de Starrembcrg qui n&apos;a pas encore décampé de Prats de) Rey , fe trouvetoic entre deux feux .-Mais cette nouvelle a befoin de confirmation. Les Anglois avoient renvoie tous leurs malades à Tarragone, &amp; il paroît qu&apos;ils veulent tous fe retirer dans cette même place. Le Roi a donné au Ptince de Belmonte neveu de la PnnceiTe des Urïïns, la Clé de Genrilhommc de la Chambre avec exercice, &amp; à D Alexandre Lanti fon frète, une place d&apos;Exent dans la Compagnie des Gardes du Cors Italiennes. Le Gouvernement &amp; la charge de Capitaine Général de la ville de la Trinité &amp; du port de Buenos Ayres dans la Province de Rio de la Plata, ont été données au Marquis de Satinas Gentilhomme de la Chambre. Le Roi a nommé à l&apos;Archevêché de la ville de la Plata dans la Province de los Charcas , D. Francifeo Diego Morcillo Evêque de l&apos;Eglife Cathédrale de la P. z. Sa Majefté a conféré la charge de Gouverneur du Confeil des finances , à, D. Lorenço de Armengual Evêque de Gironde, avec la direction de la Surintendance jufqu&apos;au retour du Comte de Bcrgeik, qui eft fur le point de partir pour le Congrès avec le Duc d&apos;Oflune. Comme le pai* ne donne plus de quartiers d&apos;hiver aux troupes, &amp; que S. M. veut qu&apos;elles fe contentent du (Impie couvert , °n a fait une répartition de ce que chacun doit contribuer pendant l&apos;efpace de cinq mois,que les troupes (ont logées en Attagoo,ce qui C monmonte î huit cent trente huit mille pièces de huit. Le recouvrement de cette fomme fe.feta fous les ordres du Marquis de Caftelar, nommé Surintendanr Général de cette Couronne &amp; de Catalogne, pour paicr ponctuellement les troupes en leurs quartiers. Le \6. on publia un Décret conçu en ces termes.</p>
	<p>Comme fuivant les derniers avis il n&apos;y a plus lieu de douter des Ambajjades folemnelles, par lefquelles les Républiques de Venife, de Gènes &amp;de Luques, comme auffi le Duc de Parme en pafonne, ont fait l&apos;injufle reconpoiffanct de l&apos;Archiduc , la diffimulation de notre rcjjentimeiit fur un procédé fi tiffençant ferait indécente. C&apos;efl pourquoi •j&apos;ai réfolu que le Marquis Berelti que j&apos;avois nommé h l&apos;Ambaffade de Venife , ne la remplira pas, es» que le Marquis de Monteleon notre Envoie Extraordinaire près de la République de Gènes, fa/Je iiter nos Armes &lt;&amp; forte incejjamment de fes terres. En conféquence dequoi j&apos;ordonne que les vaijj&apos;eaux &amp; effets éf fujêts de la &apos;République de Venife, tomme auffi de ceux de Gênes &amp; de Luques C&gt; du Duc de Parme, ne foient pas admis dans nos Etats, &amp; que les vaifjeaux qui fe trouvent actuellement dans nos ports, en partent dans 15 jours : Comme auffi que les privilèges ccV exemtions qui étoient -.cordées aux fujêts de ces Républiques &amp; du Duc de Parvie, cefferont, &amp; que leurs Confuls, Secrétaires &amp; Miniflres ne feront plus tolérés, mais obligés de fortir incefjamment d; nos Roiaumes.</p>
	<p>Le Confeil de guerre donnera inceffaniment tes ordres néceffiiires pour faire exécuter en ta forme ordinaire, cette Réfolulion entant qu&apos;elle le concerne. Moi le Roi.</p>
</text>
