<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>| . s Gravenhage den 19 Maert. De Lord Towufend , AmbaflTadear | vsn Gtoot Brittannien, heeft van de Miniflers en andere H.eren Af| fcheyt genomen , zijnde voornemsns in een dag 1 a j van hier te vertteckcn, om de Reyfe na Engelant, We&apos;et en Wint dienende, voort te feiten; waer toe aen&apos;t Convoy ordre is gcfonden , om in Zee ic loopen : Sijn Excellentie wac gifterea middag weder nevens den tlettog van Marlborough, den Keyfert. Ambafladeat, de Graefvau Ziri-&quot; fendotf , en den Heer Salis , Envoye van de Grifonsjn de Treves mermetde Heeren haer Hoog Mog. Gedeputeerden iu Conferentie: Ter lelvettijt heeft ide Heet van Hciterman , Envoye vsn d:n Ce«- vorft van de Palts, insgelfycks me. Heeren vao den Raed van Sr&apos;are iii Conferentiegeweeft. Daer lijn Gediputicraen van de Cattelenye vin Cafiel in Vlaendeten alhier aengekomer.. De Heer van Goilinca, een van hier Ho.Mog. Gedeputeerden teVclde.iseen&apos;kéer na Viicflarfr gaen doen , en ftact in &apos;t kort wéder alhier te zijn.&apos; De Heêr van Gt6 f is gifteren na Brabant vettrocken , om wegens R.aed van Stat? de* Monftering te doen,en 4e Heer van dep Berg, om den Heer varf Rens-i | waude tot Bruflel te vinden. De Hecetn Gedeputeerden van dc Ad.&apos; miriliteyten zijn gefcheyden , enttaeftniet T.oordeVer;adeiing vaa de Heeren Staten van Hollant en.Waft-Vriefhut alhWr-tVtenNe Ito-&apos; men. De PruyfGfle Genctael Gtomkou is uyt Du/tflSnf gearriyéért. &apos; Amllerdatn&apos;den 30 Maert. Over Wecuen is tyditig January van Sniiroa, dat daegs te vooren aldaer behouden &apos;tiyt Engelant geatriveeit wis het Engels Turcks Convoy , bettaendé in 5 Oorlog-® fchepen en 4 Coopvaerders i ais mede een Engels Schip van Lïvórnoj &apos; cn den p dito was&apos;er een Frans Oorloglchip op ïn de Sont waren gekomen Jan Schraact ,COrneli»t-Hehnés en Claes Zeevoogt.van hier na d&apos;Ooftzee, dog de laetite op dé Reys door een Franffe Cape;gerantfoeor.eert j als oock Thom« A»4n i van Inve^r5 nes na j-Willitm Ydug.van Kirkaldy,&apos; én deorge Da&apos;- tos, van Metwil na Danzig gedeftineert : Een &quot;van deféb dvor eén&apos; Franfft Caper genomen geweeft en iu Noorwegen op-jebracht, doch aldaer losgehten en de Caper in Amö gehouden. Van den 16 fchtijfr men van Lubeck,dat&apos;er veriche/ae Schepen bevracht lagen, waer vin j naLibau.cn eenige na Riga, DarwigenConingsbeigen. Schipper Ary Symonfen, van Bordeaux na Rotterdam gadettineeri, is re Pleymuyden ingelopen. Saiutdag zijn ia Tefiel geatriveert de Schepen Adrichem.Cap. S. V. Hoeven,uyt Gainea, en d&apos;Akwijn-Galey,Dirk L. Si hollevanger.van Maifilien. . r 1, &apos;s Gravenhage den 30 Maert. Gifter avent zijn alhier gearriveert: eenige Gedeputeerden van de Staten van Artoys , zijnde d&apos; Abt van : St. Auguftijn weger* de Clergé.de Marquis de Langallre wegens den • Adel en deHcer letaftre wegens de derde Sraet.otu by haerHoogMog; eenige Coramiflie af te leggen, en zijn defen voormiddag by denHeex Raed Penfionaris Heynfius geweeft. Morgen ochicnt Aaet het Regiment Blaeuwe Gua|de te Paert van hier na Brabant ie marcheren, wer- \ wac ris het Regiment Guaide te Voer oock in eenige digeri itaet getransporteert te werden: Morgen wett het Regiment te Paert var.Obdam hier inGuatnifoen verwacht. Voot &apos;t aengaen van &apos;tCorfgté* der Geallieerde Miniflers waten eenige by den Hertog van Mailboiou^h,</p>
</text>
