<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SWITSERLANT.</title>
	<p>Bern den 21 Miert. De halve Lantdag van de Grifoo&apos;s , die laetö te Chur vergadert was, heeft een Brief aen den Ftanffen Ambaffadeur gefetreven, en hem daer in genotificeert, al &apos;t geen op die Vergaderiog gep»£fccu ij: DcHen JNlunet hjeeft or;r dc aldaei geaogiene Refolütie by een feer wijtlopige enkrathtige Memorie, die hy aeo HaergeaddtelTeeit heeft, gi.ppellecrt : Hy Waegt in def. MemOtiè biiterli.&apos;ckover de onrcchivacidige Proceduren defc Vetgidcyng, en be.chuldigt verfcheyde van de Gedeputeerden, ■ vin «iet volgeus de Wetten, de Coftumcn of de Vyhedcn en Vrydommen vau &apos;tlaoE gehandclt te hebben , om dat ijr lig in Poindcn al 1 partijd g hadden getoont, vetinits ljr met aen de Gemeeatens tweh aen heta de Brieven en andre Stucken wegens dcfe Saekgecomtnu&apos;iicecrt.macr onder haer gehouden hadden, en eyi.delijk van niet na haer oemocj geagéett te hebben i veifoeckende dethalven, boven dc Revitic vut dit gth-.el Proces, dat het Ttibunal, &apos;t *elck te llants lal vergaderen, voor al exam inere dc Conduite van dete Gedeputeerden, en dat men na &apos;t bevinden van &apos;t geval haer Uyt dele il.efoluiie va.i den Heer Masner wilden eenige_rpiciiiincien , dat het geeii door de Vergadering gepiojeïl. rt i«, geen voort-, gang lal hebben , ofdat ..het opuen gcli;ldcu titt nic lal konnen vergaderen , badémael dc Memo ie van detv Heer Masner.acn dc Héereh Rr-c!itets a1 te veel werek gevende, .iuet loudc noo&lt;iiken. een u/iftel te veiloeckcn &gt; doch men ho^&gt;pt,dat;de Scctciaris vannen B li&apos;on Ureuih van &apos;t Hof van Weenen Rciolutien1 te ïugucen. gen , die iri Staet waren, om dele geheeld iacpk ie doen ■ veranderen : Midlerwijl had de Vetgadciipg aen-den Heet Masnet mondeling laten acnfeggeu het Arreft op al lijn vieubile en lmmeubile Goederen; maet hy achte du A.rèit niet . fteltuiis het hem niet vchinderde, oin van .tjn Goederen naiiin wij te aisponeicii ji:cn ejnde&apos;ijck icheen hy meer en meer gerefolvceit,&apos; God en bloet te wagen&quot;; ais teconfenteren in deloslating van den Groot Prior„ fondet alvoorèns wel en behoortijck vetfekert te zijn ,.d»t lijn Soon op den felven tijt als de Grojt Prior foude losgelaten en in een Plaets van feke&apos;rheyt &apos; geftelt wetden : De Rooinll&apos;e Cantoris ,, oen FranlTen niets willende toegeven in &apos;t vervolgen ran deltn Heet, continue, cn oock hem fcherp te vervolgen &gt;. want x van haet h:bbcn hem tef.ts&apos;jijt haci gchede Lant gebannen, en 100£cus op tijn Lijf gelet: Mengelooft, dat d&apos;aadeie dit exempel lullen .volgen ; Dit Canton(jeeft deO&apos;Heer Stanian vetfocht, van lijn Ollicien by den Keylerl. AiribalTadcuc te willen aenwenden , dat de Beloften wegeos &apos;n &apos; Valtelin , dooi den Keyfet aen de Gtuons gedaes byheuoèftaèn vandePallage voorde Volckeren n» Itaiien, oage.&quot; kómen werden. De Franflè maken te Siraetsburg groote Ktijgs-prepi*■ tatierf.en geven voor, een Invil in Swabcn te doen. ;</p>
</text>
