<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CJ- N10C- Hf;r« Gecommitteerde Raden t:r Adm.riltteyt mZeelam Tullen den r4 Ap.il, f7n,&apos;t Morgens tan ro uuren, te Vli.T?n&lt;ren m de He berg de Byet.kort aen de Meebiedende verkopen omtrent 7o a 80 Bonden Moscovife Hennip, geloft uyt het Engels Schip de Marv de Frinfle ontnomen door den Capiteyn Daniël Sandeifz. Noch (uilen haer Ed. Mog. binnen defêive Stad in de Heiberg de Peer verkopen z Fianils Suyket-Prijfen.als den 10 April hei Schip Lauranlin met fijn Lading,b=rta«nde in omtrent 66oco &amp; bruyne Marteniqs «uiter 7-000 tg dito »itte Suyktt, 10000 # Cacau.r 3000 Campechihöut, 8 Bilen Catoen, i Oxh. Indigo en 1 Anker Caret, door Gaph P GrievnÜe verover»: En den 17 dito.&apos;s Morgens ten 10 uureo.her Franfl&gt; rAmlable.ruet omtrent 120000 wilt» Marteniqs Suyker, igcg&lt;» J&amp;bruvn ditoSuyker, róoco Cacau,20000 flj Gengber.24 Balen Cafoen.rS halve Oxh Indigo en goede Party Caret,door Cap I d« Prince verovert Bui gerrnc etteren en Raed der Stad Groningen gedencken oj&gt; den cerften Mey aenftaende vn de Meeftbiedende t&lt; verpletten hare Bank van teening , tnn een Odroy van 10 Jaren; waer van de Artkulen en Conditiën tot yd«s gerijf folios, ,e btkomcittttn te Gwnineen ter Stads Secretary, t&apos;Arafterdaro by A. vanDamme, Haetlem van Ketel, Leyden H. van Darome , Hage Bououet, Rotterdam B. Bos , Middelbar- A Wtfterwtjck,Utrecht V. van roollum.Aernhem A. Smits,Leeuwaerden Halma.Swol B. Hakvocrten Embden Tremel: Ymants Gadin&quot; ziin*- de, kan lig op de voorft. tijt te Groningen op het Heeren ijrhuys laten vinaen. ® Den i j April fa! by Dirck Hack,Boekverkoper te Leyden, werden liet uytmaniendt Cabinet.beftaende in Goude.Silvere en Kopcre. amrque Medaiien.met leer veel moeyien en kotten byeen vergadert doot den hooggeleerde Hetr Snabelii*,in fijn f. Leven S S Throl Dr en JProfclTot te Brernen : De Catalogus is te bekomen te Londen by Maaier,Hamburg Kcuiing, Franekfort Wilt, Levpzig Fritfch&apos; Bruflel Snied Ant werpen Verdufkn.Aernhem Smits,Nimwegcn vjn Wefcl,Deventer Sehutteft.Zutphen Spijck.iwol Tijdemin,Middelburg Rwbert Dott van Btaem.Arafteidatnde Coup,Rotterdam de Vries,Hagc Wed:llnwerf,DelftBayflcr,H&gt;erlem vau Lee, Utrecht van Thielr AikmaetWelhem &amp;c Maendag.dec 10 April,en volgende Dagen 1*1 men in &apos;s Gr, venhage by Abraham de Hont verkopen de rreffelijcke Bibliotheek van de Heer Davii Amia.infijn Leven Bedicnatr des &apos;sGuvenhage; beftaendoin feboone Theo!.,Patres, Au&amp;oresGr Lat Hift Mifcell Óc Literat.: De Catalogi zijn te bekomen t&apos;Amfterdam by Boon. e« Van Dam me, Haetlem van Keffel, Leyden Bouteflêyn en Diickhuvfcn Dtlft Beman,Rotterdam van der Veer,Dort Gous.Utreeht van dc Water,Aernhem Smits,Midde!burg Rnbert, \ntwerpen Verduffen Stc * Vrydag.den 3 April,&apos;s Morgens ten half 9 en &apos;s Namiddags ten i uuren,fullen op deHofftede.genaemt den Hooacrr, gelegen taOcfaca Voorburg co den Ouden Tol aen de Trekvast, .verkocht werden 2000 a 3000 fclioone opg»endePyramide»Tjxis-Bomen,daer onder een goede Party beqnaem tot Hagess j als mede een fraeye Party boate Palm-Boomtjes : De Bomen kunnen 1 Dagen voor de Verkoping geüen weiden&apos; Alfoo dc Verkoping van de Taxu-Bomïn den 15 en 16 Maert op het Ruftenburger-Pat buyteo Amfterdam door Ft quade We er uyrêeftels is tot den 3 April, uerden de Liet hebbers verfoeit alsdan op de voorn. Plaets te komen: De Bomen konnen dageüjeks gefien werden • Die eenige Boraen uyt &apos;et hant begeert te kopen, adieflere fig op dc vootfz.Tuyn ofop de Blom-Markt over de Jonge Roetofft-ee bv C vanOoften Maurits van Roffen&apos;ieyu, Makclatr, fa! Woensdag, den r April,&apos;s Morgen» ten 9 en &apos;j Namiddags ten i uuten.t&apos;Amdefdam tin Huyfc vaa d&apos;Crerkder.e Weffcliu» Waiïing verkopen een Pivy cutieufe (Ponfon, Catmofijn, Violet, Blaeu.Swart en nieu Modefe Couleurde i Inlanift e» Engclfic Lakenen; Carmofijnï,Schar!ake, P&apos;eriie en Rooferoode Greynea; Craptoode, Geele, Rofle, I oot ea Svtatte Catlaeyen en Batyen- Proef-Caifaeyen, geftreepte Flenellcn,geverfde Pletfen, &amp;c.: Alles Daegs voor en icn Dage van de Verkoping te fien. • Danief der- Ruelles, Makelaer, fal Woensdag, den r April, &apos;s Avonts ten 5 uuren, t&apos;Amlferdam in de Nes in de Btaeke Gront verkopen ten r»ty van 18 Sslen Tutcks Garen j leggende op de Leyri&apos;eftract by de Kerckftraet; ten Dage van de Verkoping aldaer te fien. Tc Rotterdam by Pieter de Vries,Boekdruckar ia de Korte Hooftfteeg.is gedruckt en wen uytgegeven, «1 in veel Steden ft bekomtn • Leyc?en V«;&apos;3ft,Tieutfpel,door Mr. K. Boon van Engelant. Ir. OAavo. Ook wett by hem gedtukr en ftaet in &apos;t kort uyt te kórneo : Piautianus T.vutfpel,dootMr.G.v.L.Ir.Cftavo.Noch is by deftlve te bekoxen veelderhandeSchoolgoet.Comacdien enKIuchien.by rfeRiem en by&apos;t ftuk. De Inleg en Overtekenisg i:i &apos;tRe:lant der Lotery van deRijp.a 4 Gi.,continueert tot morgenAvont ten 7 uuren: DeTrecking blijft vaftgcl fielt Pae;-Dingsd. of den ri AprjI.ofde CominiflTarincn en J. Ratelbant verbeuren VI. aen d,Amft.,Haerl. eu Rotte:d.Geref. Diaconr. Van dacg noch Lo:en in de Lotery van Nieuwerkeick, a 21 ft. j tteckt den 7 April, ter Boete van icco Ducatenien ydet Geref. Diacony- Armcn, dier pecolieöeert wert, en ico Ducaten vootydet Inlejget en Colleöeur. &apos; De rooideeligftealler Lcreryen van Haowert.a 6 G1, fon Jer Nieten,en echter voorfien taet Prijfcn van iccoo. roooc, 6coo, iooc, ïjjjOjduylenden,&amp;c., is foodanig toegcnoinen.dat defejve compleet fal trecken den 6 April s Tot dea j 1 defer de Loten fooder Qfceelt. De Inleg in dc nieu geinvïntecrdc Lotety Tan E^mont-Einncn, Rinnegura en den Hoef continueert tot den 11 April, indien deLoten foo Ter Itreckcn ; trtcki compleet Acn j 5 dit»: Defi Lotery beltaet in jbcroo Loten, i 5 Gl. (is fonder Nieten) ea insgelijck» 30000 Prijfen vaa ;cco,^000,1500,veel van iooc, Gl.,3cc.: Men trekt altijt een Prijs bedragende d&apos;Inleg.als de kans na foo veel hooge Prijfen al miHiikt. tot Hscrltna by ABRAHAM CASTEL.EYNrScad5-Druckcr, : * op de itfirekt qq de Den 31 M^crt,*7111 - *•</p>
</text>
