<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN</title>
	<p>I Gent den j Maert. Delen morgen zijn hier 8 Man per Compagnie 1 foo te Paert als tc Voet, met haet Tenten en Bagage, oock JBroot en [ Hooy voor 8 dagen, uytgetrocken j uyt Brugge en andere Steden ri|n diergelijcke Detachementen gedaen; men legt,dat het Corps wel in 20 a 25000 Man (al beftaen, endat ly de Linie van la Ba iTe&apos; willen flechtcn.&apos;t&apos;welck noch onfeker is. * Men Ipreekt, dat de Tioup.-n wei j haalt fullen gaen cantonneren. I Brul Tel den 6 Maert. Giftereb vertrock de Luyt. Genérael Cado • gam na Mons, werwaerts de Heer Pefters oock van Doornick ftaet te | komen j foo men gelooft, om eenige Affaires van de Provimiète reguleren. Volgens dc laetfte Brieven van Parijs, ftonden dè Fianffc | PlenipotentiariSen eetft voorleden oensdag te veruecken j foo dat j men haer morgen of overmorgen hier verwacht. De Walfle Cavalleiy Iby dè Franfie moet fig mede geteet maken,om na Spange te gaen. | &apos;s Gravenhage den 6 Maeri. -De Heer Ftolart, Racdshecr van Co. I ning Carel UI., is tot verrichting van eenige Affaires van Brufll! ge(arriveert; én gifteren avont 00 «deGraef van Clermont j Tcrfdver ! tijt is de MuscavilèAmbaflad.ur de Matueof van Amfterdam gerererteert. &apos;t Huys van dea GraefvanAlbemarlc is reets voor denHeitog i van Marlboroug en den Prins Eugene van Savoyen gereet gemaackt. Amfterdam den 7 Maert. Woensdag arriveerde iu Te/lel van St.Hubes de Schepen de Carolus, Evert Kamp, de Swecdfe Leeu, Carften Dirckfen, en de Kleyne Son.Johan Godu. Voor&apos;t Viiekruyslen j Vyantl. Capers.die aldaei hebben ingeiaegt&apos;de Schepen yan Tijmon Janfen en Gabbe Corneliffcn, welcke fonder Convoy uyt &apos;t Vlie na d&apos;Ooft zee gezeylt waren :&apos;t Gerucht liep , dat defelve Gapers het Schip de Conltapel en 3 Smacken genomen hebben : De Schepen de&apos; Vryheyt.Cornelis Veer,van Coniagsbergen, en Cornelis Foppes, van Heltnltad, beyde laetft van d&apos;Eems , zijn behouden by &apos;t Eylant dit j Schelling ingekomen} maer het Schip van JorisLangendijck.mct haer I gezeylt, moeft op d&apos;Eems blijven leggen, wij&quot;! het aen de Gront vaft weckte. &apos;t Schip d&apos;Orange-Boom, Chrilloffel Röeluffen , lag in der Pillau na defe Stad inlading. TeConingsbergen had men den 2 j paslato een Danckdag gehouden wegens het ophouden der Peftilrtuie. &apos;s Gravenhage den 7 Maert. Heden wert met de Brieven geconfirmeert, dat de Franfl»Minifters voorleden Woensdag vroeg hetwaens fouden vcrtreckcn ; foo dat men gelooft.dat fy morgen tot Antwerpen , en Sondag terplaetle fullenzijn, alwaer de Confttentien ftaen gehouden te werden; &apos;t geen men als noch nietfekcr weer,ofhet tot Geeruuydenbtrg, dati ofdaer omtrent fal zijn :De Heefen Buys en van der Dutten, die als CommiflTarifiTen delclve fuilen bywoonen, zijn gifteren avont alhier gearriveert, en ftaen mórgen derwaerts te verttecken. Eenige Minilters zijn defen voormiddag in Conferentie geweeft j en de Heer Pettecum.Minifter van Holfteyn-Gorrorp , was ter felver tijt by den Keyferl. «u deLordTouw«(tnd,AinbiQüdcur van Groot Brittannien, boven in gefpreck met Heercn van deßègeering. Men verwacht alle dag den Hertog van Marlboroiigh, aifoo alhier tydirtgis, dat at foudezijn vertlocken : Gifter avont en vip morgen zijn gereitereerde en nadere Ordtes van den Raed van Srate teneyndedat alle Officieren fig by hare Regimenten moctenbéviaden, en defelve op feet fware pucneop den 25-dcfcr Alaent Maert compleet hebben, alloo de Monftering alsdan (iae; voort te gaen ; en . zijn oock Brieven ten dien eynde aen den Gensrael Gracf van Tilly en andere Generaels afgegaen. De Heer van den Berg wert vau avont &apos; hier verwacht, alfoo gifteren eetft tot Antwerpen gepafleert is. Van avont, fegt men, dat met eenige van de r.lliicr aenwefende uytheemfe Miniftets Conferentie fal gehouden werden. -</p>
</text>
