<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CC w Sure den 4 Maert. Uyt Schoonen heeft men,dat de Generael Reventlau, In Cavaüery fwacker als de S weden zijnde, nodrg geoordeelt 1, j ~t filveren van &apos;t Magafi jn.Chriftiaenftad tevetlatea, en 1 Mijl te rug te treckeri.om de Communicatie inei Helfingburg tc verfekeren. u rtnntteStaerhof, wacr door Landskroon en Malmoe genoegfaem van de Blocqtudes bevriit waren: De GeneiaïJ,R3nzau had de Swe. a &apos; &quot;llen attaccmeien ,en den Overften Lt. Biebau met 150 Dragonders vooruyr gecoftimandeert, zijnde niet 1800 Vierden gevolg:; maer, ■ wilT Sweedfe Regimenten Cavallery niet ver van daer ftonden.had hy &apos;t niet raedfaïrti geoordeelt i gem.Ov.Lt. js door deSwedcn gevangen. de Verkoping bv Executie van *t Huys cn Boomgaert met eea Speelhuys , ftaende en gtlegen in Spacrwoude, toebïhoorende David ~ en «executeerde op den 12 Oftobcr, 1709, om redenen niet heeft kunnen voortgaai; wcafcy de.cn ern yder ge*aerverfekert dat de vootfz. Verkoping by Executie fal voortgang hebben Saturdag.den 8 Maert,l7 ro, 1» t Rechthuys van Spier*oude: r?°r-.din r hcb&apos;ben • komen aldacr &apos;s Namiddags ten ; uuren pr.rjijs, alfoo de Verkoping voor f uurin gedaen fal zijn. / Woensdag,den 11 Macrt,&apos;s Morgens teiy; uuren, fal men tot Haeilem op de Zacl van &apos;t Pnocc-Hof beginnen te verkopen een groote Party »«lemfe M°deflfeM«&apos; f*. uuren,(al tUmfterdimln;t Oude Heeren-Logement verkocht werden de Hofilede,met tynHuyfiti- Maendig.den 1 » rvivfhuvs »enaemt het Huys te Vlotter; gelegen tot Koorddorp een half Uurtje buvteii de Wijde, aU-aer de Poft- en d&apos;e°Poft dageli jx vootbv rijde»; mirtgaders noch een Stuk Teel-Lanr,daer over leggende; ffamen groot •Wagen van Haerlem op «lijck nader by de Makelaar Lucas de Schepper fAmfterdam kan vernomen werden. ». 6 r»Cil;^; ;JSHGe-keer,Corn. Laft eL M. Poel.Makelaer/, folterDingsdag, de., r 1 Miert.&apos;» Middags ten r «ure, tot Sardam m den • CUneSD Dam verkopen een groote Tarcy extra fvvaer puyx puyk RJ.ijns Wagefchot, Pijphout en Vaihom i leggende .n de N oorzaen aen Otter op d &gt;■ L en in de Braeek aen de Werf van Arent Pieterfz. Slnyck. dé Werf van Jan Pita. j. S J Poel MakcUers, fullen Donderdag, den t; Maert, &apos;s Middaes ten r uwe, tot Sardam .n den Otter m Lr&apos;ote Pa«v«.ra puyx puyk Rhijnfle Houtwaren,als 5 a 4:0 Eycke Balcken&gt;4-, aso Boeken Balken een Party Kromhout, verkopen e n ? p, y H lci,„cnclt. 0() en aen dc Werven van Jan Pieterfz. Sluyck en Arent P.c;«U. Sluyck, u ITW 2fcaAvf «t:ten 6 uuten zijn noch Loeft te bekomen fffde Lptery vaa Qmlurfpcl «Koelek i &quot;7 &apos; Gcdnicfex tot H&amp;ericm by ABKvdAM CAJ&gt;I YN,Sr«cl.* Druc&lt;*r&gt;</p>
</text>
