<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>&apos; &quot;• * XV V/ X .* U XV X X X i « *-* * &quot;*• Londen den 15 February.l-Saturdag verwierp het Lagerhuys de Bil rot het bepalen van de tijt der toekomende publijkcßouwen.Gifteran Opende de Lord Notth en Gray in &apos;t Hogerbuys dc Saeck van den Ipiscop.Minifter Mr. Greenshields.die wegens de Kerekdienftt&apos;Eden- ; burg gevangen is : De Lords refolveetden Donderdag het Appel van &apos; defen Miniftcr in conlideratie te nemen : Den felven dag öelde Dr. Sacheverel aen &apos;t Huys voor, dat de i Advocaten Piat en Raymond hem weygerden te dienen; veifoeckende, dat de Lords een peremptoire otdre wilden geven , dat Sr. Symon Ha r cour t, Mr. Phips , Mr.&apos; j Dod, Mr. Duncam Deeen Dr. Hanchman hem gealïïgneert mochten j werden j &apos;t weick na eenig debat toegeftaea wiert. Londen den 28 February. Woensdag paffeetde het Lagerhuys de | Bil tot het repareren en verbeteren der hooge Wegen in &apos;t Graeflchap ; .Kent, en die tot het pteferveren van dc Haven van C&amp;water by Pleymuyden, en ontfing een Boodfchap van de Lords,dat Sy de Bil tet het Cmployeren derManufitlurkrs door&apos;t encourageren van deConfumptie van ruwe Zyde en Turcks Garen geapprobeert hebben ; De Heer Boyle prefenitferde een Staet der Proceduren van de CommifTariflèn tot hét handelen en conveniëren over de Prijs der Landen, die tot het fortificeren van Portsmuydeß,Chatham enHsuwich nodig zijn,ncvens eea Extratt van de daer toe vereylte Somme : &apos;tHuys geinformeert zijnde, dat men in Hollant op &apos;t point ftaet.om aen de Franfle Plenipotentiariflfen Paspoorten toe te ftaen,nomineerde een Coinmiyc.om een Adres op te ftellen en de Coningin daer by te bidden, van fpoe- j digden Hertog van Marlborough na Hollant te fenden, alwaer fijn i prefentie hoognodig is , om foo de op het Tapijt zijnde Vredens-Negotiatien by te wonen als de preparatien tot een vroege Campagne tc verhaeften, &apos;t welck het krachtiglte middel is., om de Konftenaryen onfer Vyanden te verydelen en een Vrede.die veylig en honorabel voor haer Majefteyt en haerGeallieerden is,te verkrijgen. »t Huys verwierp gifteren de Bil tot het incorporeren der Peruyckiers in de Compagnie derChirurgijns, ordonneerde een Bil in te brengen,om d&apos;Afte tot het bevcyligen van de Perfoon enßegeering van haerMajeft.t&apos;explaneren; las voor de tweedenuel de Bil tot het uytvinden van een Millioen door Lijf-Renten of een Lotery} ontfing van de Coninhl. Africaenfe Compagnie een diftinfte Waerdcring van yder hater Forten in Africa en van de particuliere Negotianten een Projeft , om die Commercie Vty te miken; apptobeerde het opgeitelde Adres wegens den Hertog van Marlboraugh, cn refolveerde dc Lords te bidden, van fig by het Lagerliuys te voegen en t&apos;famen het Adres te prefenteren, &apos;t welck heden de Lords accordeerden i die gifteien over het Appel van Mr. Gteenshields debatteerden s Al de Schotfe Lords opponeerdenjig regen het ontfangen van fijn Appel en het inbrengen van Getuygenisfen uy t Schotlani; en het wiert door meerdetheyt van 11 Stemmen in de N:&quot;ative overgehaelt : Men ordonneerde fijn Petitie op Tafel tc reeeen en de Copyen der Papieren van lijn Sententie in te brengen, dewelcke al in de Stad waren j foo dat hy hierheen foulaes fchijnt te vinden : 5 Biflchoppen hebben voor hem en 6 tegen, hem geftemt: j Echter fal defe Saek in een dag a 1 weer gedebatteert werden.- DeHer- | toe van Marlborough fal Sondag na Hollant vertrecken: De Officier» moeten fia ten eerften na Vlaenderen embarquereni werwaerts men &lt;0 Velt-Stucken fal infehepen. Dr. Bis is Biflchop vanßriflol geworden. DeGraef Sormanni.Ènvoyé extraordinair vanConing Carel 111., en de Gcnerael Bernard, Envoye&apos; extraordinair van den Hertog van Holfteyn , zijn uytHoliant gearriveerr. De Hanovciflc Envoye Seluitz is overleden. 0e Stellages op de Zael van Wcftinulifter kunnen niet voor Dingsdag klaer zijn ; foo Dat Dr. Sachevercl Donderdag eerft kan te Rcchc geftelt worden. De Lord Dtirsky is met j Oorlogfchepen te Pleyiiwyden ingekomen : In Mountsbay lagoii ij franfle Gapers. .•</p>
</text>
