<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Doornik ien I Februari. Yooilcede donderdag heeft men hier ovei de Vifto-it ir, Spa.rjen openbare vreugde fetooi/d. De Graef van Albema Ie onthaelde dr voornaemde Orticieierr van de brzuring, ca veele voorname Peiloren op een herrhk fcftcyn; e- tegrns den avond wielden nvt het kanon en de mufquettcry j faivos gefchorrn. Viydag vertrok de l.nendant Pellets van hirr na Rvfl-I , om van daet tra Dooav te gaen. Hrt Deeni regiment van Donep is gideren uyt deeze Stad na Meenen (.&apos;erna cneerd. Hjjfetdeni r.-rr.-.i f. Vry dag-avond quam de Zoon vao zekrr Lynflajer in deze Sud wonende i&apos;huvs, hebbende veel geld by zig ; de Vrd rr dwong hem rtzegjien hoe hy daer aenquam , en vciftaen hebberde dat zrekei «rouwer bet hem had gegeven deed hy den Jprgen ia civil Aied zenen en ging na den gemeldrn Biouwtr , hem waerfchouwende daljhy eeen geld a*n zyn Zoon behoefde tt leenec ; dog dewyl de/eu den Jongen r.rffens andere had omgekof,t om dr Magazyncn alhwt in dm bruut te detken , pakte hy amftonts zyne fpillcn met een van zyn Makkers. De Lynflagtr gaf d-*«r van kennis aen den Gouverneur , eu de Jonf e wierd by den Provooft gebiachr, alwaer hy een zoldaet vaei bet regiment van Ocrdem biklapte , die ook gevat zynde, nog verfcheyde ined&apos;-pügiigen ontdekte 70 &apos;dat men gifteren nOj&gt; twee Buigen die gcvlugt warei., by Armenne» heeft achteibaeiü ; dog de Brouwer tn zynen makke: zvn hel outkomeu, teiwyl men 600 gulden op ydets lyf hrtft gedcld. De Biouwery isdoo&apos;3o foldaten bezet; en men meend&apos;dat mea rog meet van dit- fch- lmen zal ontdekken. Gideren ryn cc.f emitna na Watneton getrokken ,om die Poft te verdeiken. Onze geheele bezetting heeft bercl cm 250 man van ydri batailion, en «00 rnyieis gereed re houden , ten cyr.ue die op de eetfte waerfchouwmg kunnen uyittrkkerr. Meintndt. I Filruary. Onze Commandant dt Hetr de Lind* fiae» eCrddaegs ten Iwtr naden Haeg re doen ; geduré de welker* aftyn de Kolonel &apos;s Gravemoer hei Commando wseriiecrhrn z«l. Brujfel ien 9 February. Eerfideien is de Graef ven Athlone , dit gedurende hei afiyn «an dd. Erf-rrriisvnn Heden bier gebied , v»n Mecheien in deeze Stad gekomen. Volrensde advvzen uyt «&gt; yaadelyke Grens fteeden , wierden de Maeifchalkcn van Vi|!»is en Artagnan alk ogenblikken te Airas tt grmott ije/ien. Dt lr&gt;etflf&gt;erh.eide was in alle de wacrdigbeden van een overlerdrn Macrfchaik van Bouflers gcliiccedeerd. De Frai.fle CommifTaii/cn hariden zedrxt eenige dagen herwarrd* al ten begin gemaekt met htt uytdeelen dei montéting en wapenen voor de recrureu. den o February. Te Kadix waren 2 Engelzé Ter rent ufsracrdcrS en een Hollands fchip met Rys en andere (&quot;.cederen nvt de Levant komende opgebiagt. De i Decnre Oofi-ludife feheeper, te Benen tn Nooiwegen gebleven , waien daei opgeleyd. Sthirjei Ghiiftiaen Arer.ts vau hier na Straelzoiid gaende was door ten Detns fregat te Langezond opgezonden. &apos;t Gravenhagt J.n m b.truary. De Lieut. Gene.-at&apos;Cadotsn is vaa Btudel niet acngtkoinen. De Graef van Sinfzendoif he&lt; f&gt; dezen namiddag eenen Exprcflén na Weenen gezonden. De Loid Townshend was dezen moigen met eenige Heeren van de iraien Genenel in confetCLti*. De Heet Salifch Generael .an delnfantcpy vao dezen Stact, is vootleedc zartirdag in zyn Gouvernemeni te Breda o»eilecden. De Henen Staten van Hollaud co Vved-Ftitiland zullen morgen vergaderen.</p>
</text>
