<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ben 6 Febr. zyn te Rotterdam idolen de navolgende Gocdeien.ru een rietkant Koffertje metMoskovis Jugtleer overtiokken.en verguld metftar.e-.j.sbedio/t.bovec op het dek/el t ftale handvat;! Ergelszilvet zak Hotologie tot Lor.don g&apos; r»iatkt,wyzeude uien cnminuttn; t zak met »oo gl. aen geld,bediende in } gls.en at t-en-twintigc;! g,ude Ring met 7 Diamanten,! dito meti rodeDiamant wat geel van couleur;! dito met 1 vietkaote groene.Efmctaldus.alle ia zilver &gt;eématateit;i,og tenip gemaekt zilvtr.als Gefptn.Vingerhoed en andere kleynigheder.;! Micnd-brief ten lade tei Compioir van de Maes, ten behoeve va*i Ezechlel Maflon, als Lieutenant gevaren by dcc Kapt.Samuel porman.afgetektnt van den t Maert 170! tut den 19 Stpt.l7cS,tèi fornma vinitvojrijiiog t Maeiid-bnefalsbovcn,afgertkeDt den loApril. tyoo rot den 12 Macrt 1? 1 o,ter fomma van 24»&apos;1.i0.ft. By &apos;t bovenftacade is iiog 1 dubbelde fijne Paiel-fnoei met eenige lolTe Faerleu: Eenige van deze Goederen vootkomcode , word verzogt keuniflc te geven tot Rotterdam by Mr- Baibeau Frand&apos;e Apotckci .wonende op de Noord-zyde van de Black, zal ceilyk beloond wo/den. De Makclacrs Daniël Damman, Mathvs Kooltgeos,Anthony vanden Betg en Arnour Verbeek, zullen tot Amderd. op vrydag den I] Pcb. 1711 te_ huyzen ranChi&apos;ftatu Metz verkopen,een pany curituïe RinkhouWer en Orer-Moezel-Wyneu van dt jaren J7°l&gt; 1704tn I70t&quot;. J.Siaeis,A.deKr jmer.D.Ko&apos;.ckraus L.Heyman cnJ.Staets deJongeMakcJaers.zullen toiAmft.verkopen op woenidag 0n..» Macn &apos;s avonds tenjuttn in deNcs in dcßrakkegrond.i party extta puyks van onitmti6oPakken zo gave als wrakkeMoskovifejugten eerfl uytZee gekomen. Zarurdag acnftaende den 14 Fcbr. zal ten huyzc van de Wed. Fietcr vander Steen , Kadclync in &apos;1 Heefcn-Logement aen den Burg binnen Leyden ,&apos;s avonds ten $ uten precis, werden gevcyld een «crmakclyke en zeer piaizaute Hofdtede , genaemd Overveen , gelegen onder de Hecrlykhcyd van Vaoifc.ioten ontrent het Hitgfc Schouw aen deo hogen Rhyn-ayk , met een grooi,derken welbetimmerd Heeren Huyi, en gevolge van dien ; brecder by de Biljcrtco daer van geafligeerd ■ te zien : Waei van de Vooiwacide te leczen i« by den Procuicui vacder Smaliog indenHxge , en den Notaris de Wolf tot Leyden. TotHuyll&apos;cn 1 uur bovca Arnhem it u, ter hand tcKoop iwelgeftcldHuys vnn| verdiepingen hoog, verzien met veel Vertrekken r o onder als boren.zyude iGiuttery waer in dicNeiingc lange jaren met goed fuc-ces is gedacn en gcdaen werd; r.evtr.s dcGruimole.-, met zye iocbchorea.daetby ifchoncSchuur en btave Paerde-ftal;dil tezamen of ieder apart na kopers btlicven.is te bevragen int vooin.Huyi icnL.Holl. De Lotery ven Wyk op Zee verdeelt ia een Frys a 16000,1 a 10*09, 2 a 6000, 2 a 4jjo, 3 a 2000, 6 a 1500, 26 a 1000, Ste. byqa compleet zynde,zullen geen Loten na dea izFebi.kunnen weiden uytgegeven,de Ed.CommiÜ&apos;arizcn det vooin.Dorpen zuilen uyikecrcn aen dcAir.ft. Gci.Diac.Armen r joo gl., en voot yder Lot een dubbelde Ducact. indien dit puykjc aller klcyuc Loteryen nitt in deze maend Febr.in ordre getrokken weid, 2; Loten korten als nog een per Cent, geen Lorery trekt eer ais dezr. De Lotctr van Hafetfwoude a c gl.macr anderhalve Niet en 1 ftyzco a ie.ooo,2jj 310,2 a 2000,tja 1000 Sec. trekt compleet it Ftb.of de Reeenten zullen isoogl.acn dcAmft.Gctcf.Diac.en j dvcatoc* vooi ydei lot betalen.zo dcv zsdito niet tickt.Ucn inleg lot 14 Ftb.&apos;i lactd. Doordien de Lotery van O/tiveen a « gl. in ftaet is gebrast om compleet en niet audeis te nekken, «.-ibind zig de Wed. Hanius roco ds&gt;- Cltons aen d&apos;Anrft. Gcrcf. Diac te verbeuren, ca 10 gL voor yd-r Lot, zo 21 Febr. niet trekt; &apos;t weynigje lotto tot 14 dito zondci opgeld. Den inleg in de Goud Zilvct- en Geld-Lotery vaaNteuweikerk 11; ds., werd om tiet bcvlete w.itct gcconiinuccid tot den 15 February , werende de Colltcteutt cxprc-clyk veizogt als dan bara* Copycn over re renden. Tot II Febr. en geen dag langer, de Lotto in Uytdara a 7 gl. trekt 27 dito of F. Haaiuizal iooo gl. gl. aen d&apos;Amft. oiac. veibcuten, en 1 ducact voot yder Lot indien de trekking niet voongi-t 1» Mactt; 1 capitale Fryzeu a azoco, 2 a 1000, 1 a 4oeo, 2 a aooe, x a tjoo, 2 1 4 oos gl. De Condltica zyn om verronden te weiden, i-&apos;l k.cv o te bekomen. Int Rcftaatj&apos;e del Lotery van Blevlwjk van maer 25,00 Loten a 12 gl , kan nog ingelegd wetden tot iS d.-fes; trekt vaft compleet 2; dito, Otp pccae «an 1000 rl. voot ydet Oiag. fimen daer gecollecteerd word, en*Too gl. voor yder CollecVaï-trfTiile&gt;f:éi, zo dan nitt vooiig-m.</p>
</text>
