<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Du Camp prés du Quefnoi le 7 Juiller.</title>
	<p>HierentrcB&amp; 9 heures du matin, la garnifon fortit dc la place. Le Gouverneur qui étoit à la tête d&apos;une troupe desprincipaux Officiers tous à cheval, falua en fortant le Général Fagel, qui lui fit compliment fur fa vigoureufe défenfe. On a fait entrer ixoq hommes dans la place, en attendant que les régimens qui y doivent refteç en garnifon, foient nommés. On va travailler inceflanimcnt à combler les travaux , &amp; à remettre la ville en état de défenfe. La Capitulation qu&apos;on a acordée aux François eft conçue en ces termes. /. La garnifon fera prif minière de guerre. 11. On acorde aux Officiers l&apos;honneur de garder l&apos;épée. 111. Toute la garnifon confiervera fis équipages ba&quot;a* ges &amp; effets qui lui apartiennent, chacun en fin particulier. IV. On fournira des chariots néceffaires pour le tranfport des bagages. V. Les afttégés évacueront une porte dans une demi heure. , VI. Le Commandant s&apos;oblige de dé/évrer fans délai aux Comm&apos;tffaires un état des munitions de guerre &amp; de bouche qu&apos;il y a dans la ville , fans en rien diminuer ni gâter , fous peine de nullité des p,-e--fens Articles. VIL On découvrira pareillement de bonne foi les mines, les poudres enterrées, &amp;c. VIII. Chaque Cors fera une lifie exaele des Officiers tant de ceux qui J ont en bonne fiant ê, que des malades &amp; des bleffés, &amp; des Sergent çyfoldats, &amp;c. Ces liftes feront prêtes demain à 7 heures&apos;du matin, pour recevoir la parole d&apos;honneur de tous les Officiers de la garnifon, tant en général qu&apos;en particulier, &amp; pour difpofer des Sergent &amp; desfoldats, comme if fe pratique en pareil cas. IX. La garnifon fe tiendra prête à marcher fuivant l&apos;ordre qui en fera donné. X. A l&apos;égard des chevaux de la cavalerie &amp;&apos; des dragons , Us referont dans la place, ait fi bien que les armes desfoldats, des dragons &amp; des Sergent, &amp; les drapeaux &amp; étendarts des régimens, les tambours &amp; autres tnflrumens feront délivrés à ceux nui font commis pour cet effet. XI. Le qui eft dans la place, comme les fours &amp;■ autres chofes publiques ne feront point gâtes, ni les magafins diminués, ainfi qu&apos;il eft exprimé dans 1e VI. Article XII. Ceux qui ont été faits prifonuiers par les affiegés pendant le fiege, feront cenfés être en pleine liberté, e&gt; dégagés de leur parole. XIIL Les malades &amp;■ /« hlcffés feront tranfportés, auffi bien que les bagages &amp; les équipages, pat- le plus court chemin dans la première place de France XIV Pofonne ne touchera aux epu wmx hagages des Officiers, ni ne dépouillera les joiaats delà garnifon. XV. Quoique toute la garnifon fait prifonniére de guer* re, &lt;^ que par conféquent chacun foit obligé de répondre en particulier, &amp;tous engénéral, des dettes qui ont été contradées pour le firvice du Roi de France fi*-&quot;&quot;j plfi&quot;»Oê dans le pais des environs, on fe contentera de prendre un Officier de diftinéîion avec le Coémi/faire des guerres ,le Trefarter &amp;le premier Lommts det vivres qui font dans la place, &amp; qui y refileront pour Otages. t À otages travailleront inceffamnicnt à régler les comptes des dettes YVTT Ymm%*ir&quot; lUe1Ue l&quot; déçûtes de L. H. P. nommeront pour cet effet. *vy- A&apos;tffîtôt que ces comptes feront réglés, les Otages feront leur devoir pour wÏÏ&apos;t&apos;i U Pa&apos;emcnt qu&apos;il fera poffible, s&apos;ils ont leur liberté à coeur. r. n &apos;• &apos;l fiera permis-aux habit ans de la ville &amp;du plat pais de la J&apos;urifdiélion du %uefnoi qui fi font réfugiés fur les terres de France &amp;de fes Alliés, de revenir, ou de partir dans 6 femaines. Fait au Camp devant le Qucfnoi le 4. Juillet i7iz. Eugène de Savoie. W. Hooft. aba&lt;llc&apos; _ W. V. Harfolce- P. F. Vcgclin de Claarbcrgcn. I i i</p>
</text>
