<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Mitords de Moffreurs</title>
	<p>,ll!t avan * S&apos;^ mo&apos;Rn^ * quel point vous êtes fenfibles Btctjj&quot;taSes ce à la (ureté qui reviendron: à laGrande Pe&gt;fèes r1.*11&quot; Allies, des conditions de Paix pro&quot;^•heù, ne&amp; Pasbefbinque icvous reprefénteles &apos;^dc,,. jt3&apos;e •* rupture de ce Traite enttaineroi&apos;. Nos &quot;icioient du moins continués, fi non augmentés, 5c la Grande Bretagne perdroitfarisiefTourccPoCcafion prelented&apos;éiablir un véritable équilibre dej vif; lance eu Europe, î&lt; d&apos;étendrer.ôneCommerce , Se fi aucunsde nos Alliés gagnoient quelque choie parla, les autresibuffriroient dans la lalamiié commune: Mais j&apos;elpeie , que des projets fi tuneftes liront 10m • pus, par labenedi&amp;iondeDicu. Vous ailes maintenant tetournet dans vos différentes Provinces , Se jemeperluadeque vous ne manqueles pas défaire vos efforts, pour j revenit les naines des perfonnes mal intentionnées,qui pourroient lâcher de lemer la fedition parmi mes fujet«,Bcqui fous des prétextes fpéi.ieux forment des dvfieins qu&apos;ils n&apos;ofent avouer. Jelpéic, qu&apos;à vôtre prochaine Séance, l&apos;occafïonfe prelentera de perfectionner les afrairesque je vous ai recommandées , lelquellcs vous avés lai Mess imparfaites dans celle-ci. ]e ne puis finir fans vous affûter, que tien ne fera capable demedetournerdepourfuivre avec fermeté, le véritable intérêt d&apos;un peuple fi fidèle &amp; fi affectionné. Enfuite les deux Chambres par ordre d« S. M. s&apos;ajournèrent au 19. de ce mois. Vendredi Mr. St. Jean Secrétaire d&apos;Etat aïant prié tous les Miniftres des Princes Etrangers , dont les troupes font à la foldc de la Grande Bretagne, de le venir trouver, il les aflura crue la Reine avoit toute l&apos;eftrme &amp; toute la confulération imaginables pour les Princes leurs Maîcres , Se qu&apos;Elle prendrait à cœur tous leurs intérêts particuliers à la négociation de paix. Mais que S. M. venoit de recevoir par un Exprès du Duc d&apos;Ormond, une nouvelle ejui la lurprenoit extrêmement, (avoir, que les Généraux de ces troupes ont refufe de marcher fur les ordres de ce Duc, quoiqu&apos;ils y fuffent obligés, puifque ce n&apos;eft pas a eux à confidérer s&apos;il s&apos;agit de la paix ou de la guerre , &amp; que partant s&apos;ils perfifltent dans ces fenrimens , S. M. feroit non feulement obligée de ne plus donner de folde ni de fubfiftance à ces troupes, Set de ne païer jamais leurs arrérages, mais même de regarder ce refus comme une rupture maniiefte avec Elle. Les Miniftres répondirent qu&apos;ils en informeroient leurs Principaux. Depuis quelques jours, on voit ici la réponfc de S. M. à la lettre des Etats Généraux. Elle eft conçue en ces termes.</p>
</text>
