<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De Paris le 4. juillet.</title>
	<p>Par les lettres de Toulon du 10. Juin on aprend, que le 18. le vaiâeau. l&apos;lntrépide mouilla aux Iles d&apos;Hiéres avec une frégate de 40 canons, Se y avoit amené 5 prîtes chargées de ris Se de blé pour Barcelone. Qu&apos;un de nos bàtimens arrivé de Livorne , a confirmé la prife d&apos;un gros vaifleau Hollandois chargé de marchandifes du Levant par un de nos Armateurs, qui l&apos;a conduit à Malthe, où deux de nos frégates doivent aller les joindre pour l&apos;amener en ce port. Ou venoit de recevoir ordre de la Cour d&apos;*mer tous les vaifleaux qui pourroient tenir la mer. On mande du Daufiné du 13. que les troupes Allemandes &amp; Pic&apos;montoifes commencèrent à paroître le 11. fur les hauteurs, ce qui avoit obligé Mr. de Mcdavi à faire avancer des troupes dans les retranéhemens qui couvrent le Fort de Barîaux. On mande de Strasbourg du 11. que le Marquis de Quoadt avoit parte le Rhin avec 18 efeadrons &amp; 6 bataillons, Se s&apos;étoit allé camper aux environs de Fortlouis. Que le Maréchal de Bezons étoit aurti. au delà de ce fleuve avec H bataillons Se 31 efeadrons, &amp;le Maréchal d&apos;Harcourt au dertbus des lignes de Lauterbourg avec 13 efeadrons Se 8 bataillons. On a v avis de Dunkerque du zj. qu&apos;on avoit commencé l&apos;armement de 6 frégates &amp; de deux vaifleaux , &amp; qu&apos;on dit que c&apos;eft pour les en- Aroïer à Breft. Quelques lettres de Portlouis portent, qu&apos;il y eft arrivé z prifei Hollandoifes, l&apos;une venant de Smirne chargée de marchandifes du Levant, Se l&apos;autre de Curaflâu, eftimée 100 mille- livres. On écrit de Madrid dii zo. du mois dernier , que la joie de la nairtance de l&apos;lnfant a été bien troublée par la mort du Duc de Vendôme. Elle a été Ci feniîble au Roi, cju&apos;il a ordonné de reprendre le deuil qu&apos;il avoit fait cuiiter pour 40 jours. On ajoute, que le Roi avoit envoïé ordre au Marquis de Valdecanas d&apos;aller vifiter les places frontières Se les magafins, &amp; que s&apos;il les trouvoic en état, qu&apos;il artemblàt les troupes P°* commencer la Campagne. Mais il ns&apos; . guéres d&apos;aparence qu&apos;on y puifleentrera-&apos;1? que les grandes chaleurs foient parlées, fembloit cependant que les ennemis vo^ luflènt profiter de la mort du Duc de *«&lt;• dôme. Ils s&apos;aprocliérent le ie. deCe»&apos;cP pour la 3. fois, au nombre de 1090 h°*&apos; mes de troupes réglées &amp; autant de quclêts, avec des échelles pour efca&apos;aa\ cette place. Le Commandant qui avotf avis de ce dertein , demanda du fecours l Gouverneur de Balaguer, qui lui envoi* grenadiers qui entrèrent hureufement d 1? Cervera avant l&apos;arrivée des ennemis. ™ forte que ceux-ci trouvant de la réfiitl&quot; le retirèrent avec précipitation , aband0!1/ nant une partie de leurs échelles &amp; des 01^ à remuer la terre, avec deux pièces de cl. non qu&apos;ils enclouérent. Le bruit cour,o&apos;, que Anglois s&apos;étoient embarcjU* pour aller à Porto Mahon , d&apos;où l&apos;c(cadr&apos; Hollandoife étoit partie pour aller pren&quot; à Barcelone l&apos;lmpératrice  &amp; la conduit à Gènes.</p>
</text>
