<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De Madrid le 21. Juin.</title>
	<p>hier 7f &quot;1e fe Porte &quot; bien, qu&apos;Elle fe leva ci a&apos; :* &apos;on dit que la Cour paffera ce moisir^ Ucn-Retiro. Par les lettres d&apos;Eftrc- Oiain Utc on aprend , que notre armée fe fait ~etK au Camp de las Mefas, aïant Partesjtre f°ui&apos;rages généraux jufqu&apos;aux iiia„ç i Campo-Mayor, au grand domfoi nt v païs, fans que les Portugais fe fOrnri,,n!s en devoir de les empêcher: Et Tour-&apos; ces fourrages on trduva deux y furç &apos; Quelques compagnies de cavalerie triidjt E crivoïées ,&amp; à leur arrivée elles fe ent. Deux jours après le Gouverneur de Campo-Mayor les fit ocuper de nouvel* par un plus grand nombre de troupes d&apos;élite » fur quoi Don Gabriel Cano Maréchal de Camp y fut envoïé pour les fommer , avec ordre de les faire démolir, ce qui s&apos;exécuta fans réfiftance. Dans ces deux ocalions, on a fait prifonniéres de guerre les garnifons qui y étoient. Les avis qui font venus de divers endroits de l&apos;intérieur&apos; de la Catalogne à Cervera Se à Balaguer difent, que le Comte de Fienncs conduifant un gros Convoi à Gironne efeorté par 4500 hommes , le Général Wetzel fe mit en devoir de l&apos;attaquer avec le détachement qu&apos;il commande dans le Lampottrdan. Mais que le Gouverneur en aïant été averti à temps, il détacha une partie de la garnilon , qui aïant mis les ennemis entre deux feux , ils furent rompus Se pourfuivis de Figuiéres jufqu&apos;à Oftalrik. On dit qu&apos;ils ont bien v 1000 hommes tués ou blellés en cere ocafion. Le Marquis de Valdecanas aïant été informé que les Volontaires avoient pénétré jufqu&apos;aux environs de Daroca, où ils commertoient beaucoup de defordre , &amp; enlevoient quantité d&apos;effets , ordonna à diférens partis de fortir de leurs quartiers, pout leur couper la retraite par l&apos;Ebre. Un de ces partis commandé par Don Manuel de San Martin, Capitaine du régiment de cavalerie de Jaën ut le bonheur de les furprendre. Il les attaqua l&apos;épc&apos;c àla main Se les battit, aïant tué leur Chef Don Antonio Bielfa, Se cinq autres, &amp;il fit a&quot;ni quelques prifonniers. Le Roi a donne au Prince de Tferclas le commandement de l&apos;armée de Catalogne, fans qu&apos;on fâche encore quand nous ferons en état d&apos;y entrer en Campagne. Les ennemis ont publié que ]e 15. ils&apos; camperoient dans la plaine de Tarragone. Suivant la lifte que nous avons I i i de de leurs troupes , leur armée doit être eompofée de 14000 fantafliiis &amp; 4400 chevaux, mais on dit qu&apos;il n&apos;y en a pas la moitié qui puillc fervir en Campagne. Le Roi a conféré l&apos;Archevêché de San Domingo Métropolitaine des Indes dan; l&apos;lle d&apos;Hifpaniola, à D. Antonio Claudio. Alvarez de Qtnirorcs, Provifeur &amp; Vicaire Général, de la ville, Se Evêque de Siguença.</p>
</text>
