<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Burgetmeefleren en Raed dei Stad Groningen gedencken op den eetften Mey «enftatnie aen de Meerbiedende te verpachten hare Bant varl Leening, met een Oihoyvoor 20 Jaren; waer van de Articulen co Conditiën tot yders gerijffullen te bekomen zijn te Groningen ter Stads Srcretaiy, fAmfterdam by A. van Darsme, Haeilem van Keffel, Lryden H. van Damme, Hage Bouquet, Rotterdam B. Bos, Middelburg A. Wefter»nek,Utrecht \V. van Poolfum.Aetnhem A. Smits,Leruwaerden Halma,Swol B. Hakvoort en Embden Tremel: ïmantt Gading zijnde, kan fig op de vootfz. tijt te Groningen op het Hccren Wijnhuys laten vinden. * Woensdag,den 1 r Maett.&apos;s Namiddags ten 4 uuren,fal men tot Sluys in Vlacnderen poblijck aen de Aleeftbiedende by den Stocke verkopen een extraordinaire fchoonegeoftroyeerde Koorn-Wint-Molen, genaemt de Bracke, ftaende aen de Zuydzijde binnen dc voerfz. Stad : Nadet Onderrichting is te bekomen by de Heer A. Camby tot_ Sluys voornoemt. Tot van avont ten 9 uuren voor &apos;t laaft noch Loten io de Lotery van Overveen.a 6 Gl.; treokt den ij Februaty.pfde Wed. Haniui ft 1 verbeuren icco Ducaions aen d&apos;Amft. Geref. Diacony Armen,en 10 Gl. voor yder Lot. Yder wacht fig voor Opgelt.alfoo *r voor handen is. Den Gerechte van Hillegom heeft&apos;uytgefchreven een capitale Lotery,vatt Joooo Loten,i J Gl., waer ia te winnen zijn j Prijfen a 6000 Gl., 1 i 1 $00,1 5 i 1000,Jee.,en voorgenomen te treckeo den ; Maett: Niet langer Loten als tot 28 Feb.,waer op yder flaet kan maken&apos;. Tot Marndag.den 2 Maert.en geen dag verder fullen de Loten werden uytgegeven in de gioote Lotery dei Stad Purmerenr.i 20 Gl. &apos;t Lor, verdeelt in 4 Prijfen a 24000 12000,8 a 600c,8 a 4600,8 a 2000,80 i rt&gt;oo,Bo a 400,&amp; c.: De Conditiën zijn in &apos;t Frsns (tot de verfeading op Poftpap )by deW ed.Hatriltofl,Blank en eldets tè bekomen. 15 Loten op 1 Biljet,kort 1 per Cent. Noyt is defiiger L&apos;otery gefien. Van°A vont ten 9 uuren fluyt dat Puykje aller Loterycn tot Wijck-op-Zee : Indien niet op aenftaende Satutdag.den 2S defcr.getrocken werr&lt; verbeuren de E. Commiffaiiflcn der voorn. Dorpe rcoo Silvere Ducatons aen do Amlierd. Gereform. Diacony- Armen, en 3 Goude Ducaten voor&apos;t Lor. NB. Treckt in diervoegen, als uytgefchreven. In de Lotery van Bleyswijck, i a Gl. &apos;t Lot, kan voor het aldetlletft noch ingelegt werden tot Maendag AvOnt ten 6 Quren; treckt voor vaft op aeoftaende woensdag, den 2? deferMaentFebruary. &apos; - In de cierlijke Lotery van Uytdam,:k7 Gl.,met 2 Prijfen i 20000 G 1.,2 a Booc,Bcc.,is &apos;tßesjeLoten noch te bikomen tot den 25 Fcbruary. treckt deo 27 dito, of F. Hanius fal verbeuren icoo Gl. aen d&apos;Amft. Geref. Diacony-Armen, en 1 Ducaet voor yder Lot uytkecren, indigo de Trecking niet den 18 Maert tot Monnikendam voortgaet: Yder hoede fig voor Opgelt. Alfoode Lotery van Gitflfcn vene is geavar.eeert, foo belooven de Direftenrs A. van Damme en A. van ormont defelve fpordig te laren vportgaen en compleet te trecken aen den Overtoom in de Valck den 27 February,waer van alle Liefhebbars fig koncen verfekeren : De Gol» le&amp;euri moeten heden haer Copy afienden, en ba» laetfte den 24 Februaty. , Wfjl de Lotery vanHaferswoude.die alle andere in voordeel overtreft, abfoluit op den 15 February fal eetrockt* werden,of de Regenten futlen iooo Gl. aen de Amft. Geref. Diacony en 5 Ducatons voor ydet Lot betalen, werden voor het laetft tot delen Avont Loien Uytgeeeven. De Colk&amp;eurs moeten haer Copyen defen Avont afljénden. &apos;t Reftant der Lotery van de Rijp, a 4 Gl. &apos;t Lot,treckt onwrickbier fonder eenige fplitfing compleet den 24 Bibruary : De Inleg en Overtekening dnurt tot den 21 dito, wanneet de Colle&amp;eurs ernftij gelaft weiden haer Copy aen ]. Ratelbant tefenien eütefiuyten.&apos;Nß. Gcsri Uryoder noch netter Verdeeling voor &apos;t alge-reen als defe is bekent. &apos; rT&apos; Gc^nifkttot HacTMera, nyABRAHAM Cft STELEYNTStads-Druckef» &apos; * JJlye-Drucfc» Dep ti Fcbruiry» 171 u</p>
</text>
