<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Weenen den 7 February. Men kbrijft van Atrath van den 11 pas» fato,dat de Gtaefvin Leeuwenburg, Commandant van Groot Waradijn, na dat hy St. Job weet Onder de KeyfcrL. Gehoorfaemheyt gebracht cd de Plaets van alle Nootwendigheden wel voorden had, het Slot Czargarth op den 11 palTato, nevens de Cafteelen vanEtschet en St. And reverovert beeft j door welke Veroveringen aen de Keyferflè een fekere V/eg foo wel na Arrath, Zegedia en Zolnock, als na Zevenbergen geopent, en aen de Coruzzen de meefte Communicatie met Tufckyen benomen was: Men wil oock, dat Zathmar, Calo , Podack en Karol door de Keyferfle fouden geoccupeert zijn.. Te Temiswar was 4e Jood, die van daei als Tolck met den Sweedfen GeneraelMeyerfeltnaßendetgegaenwas, gereverteen. Men diverteert (ïg hiet met dc&apos;Carnevals-DivertifTemenwn j tnaer des niettegenftaende werden de Krijgs-Conferentien met alle vlijt vooitgefer. De Prins Engene van Savoycn is tot dc Sledevacrt, die den x defes gehouden wiert, mede genoot ge weeft, maer heeft fig beleefdelijck daei van geexcufeert, alfooHy/ijn tijt feet kort vont, om al de nootwendigheden tot de toekomende Campagne Ce knnnen gereet maken: SijnHoogheyt hout lig infondeiheyt befig wegens bet Kèyfcrlijck Seeours van 8000 Man, &apos;t welck na Spang* gedeftineftt.it, en in een Compagnie van yder Regiment, dat in Italien en Beyerea . is, (al beftaen &gt; oock bemoey.t Hy fig feer k dat de Ttoupen tot de Neutraliteyti,Armee bytijts tTamen geuocken en op de gedcftineètdt Rendevbns gefomroeétt mocht weiden. Se EngclOc «n HollaatfeMiniflers trachten tegenwoordig meet als ooyt, hst Kfcyfètl. Hof tót eén Accammodetnetu met de Hongarife Malcontenten te disponeren, wijl Vranckiijck aiie moeytesenwend , om het Coninekrijck Hongaryen in den aenflaenden ïurekfen Oorlog mede in te wickelen &gt; dfoeti men hoopt, datlulcks dooreen Accommodement gtprevenieert(aiwerden. De Deenfle Secretaris Hohenmuhl hesft naricht gekregen, /lat lijn Con:nkl. Majeftcyt reets ordres gegeven heeft, datifccoMan vin de Noorweegfe Armee fig marfchvaérdig moeften houden, om op &apos;t eertte bevel in Gothlant te vallen , foo haeit df Troupen, die in Zeelatit flonden, toekomende Campagne haer Operatien in Schonen fouJen hebben : Sfjn coninkl. Majelteyt foude alfoo effectif j jcooMan tegen Sweden in&apos;t Velt brengen,en liet alle dispsfitien m?kcn, om fijn Entreprife op Schoonen met kracht te kunnen voorifetten. 1 ,</p>
	<p>Regensburg den n February. Wegens d&apos;abfentie van den Keyferl. Frincipael Co.nniiflfiris en den Ceiw-Mentfiflen Kijcks- Dire&amp;eur fiaen de Deliberatien (lil&gt; doch «enige gelooven, dat defdve totkomende Weeck we&apos;et geretumeert (lillen werden , en dar de Brief van de Heeren Staten Generael der Vexeenigde Nederlanden , laetft aen &apos;t Kijcks-Convent gecommuniceert, het eerfte objeft van delibereren fal zijn ; alhoewel vttle daer aen twijtfclen, wijl men van wegens de Vorften appaient Ql blijven ftaeo op haer voórige Refolutie , dat de Saeck van de Keyferlijcke Capitulatie voor alle andere afgedaen moet werden , en dat men buy ten dien by geen andere Saeck kan concurreren, foo dat, wanneer gemelte Brief geproponeett foude werden, men dier mede geen gtoote fpoet fal maken, alfoo da Neder- en d&apos;afgekgen Creytlen de Noortic Troubelen vootwenden, en tdt een meerder concurrentie, fo wd aen Volckals Geit,aen den Boven-Rhijn belWaerlijck refolveren fullen. Vetfcheyde Standen fouden onder de hant arbeyden, datbyde toekomende Vredens-Ttattaten de Rcligions Claufel, die in &apos;t Infirument van de Rijswijekfe Vrede geinfejreert is, geheel dier uy t gedaen , en dat vierde Articul tot den Staet van de Weflphadfle Vrede gtbrachr werde. Landau aen 14 February. De Ttoüpen, uyt defe Lartden tot het roaintineren van de Neutraüteyt in &apos;t Noorden gedeftineert, wachten na de laetflc ordic, om na Silefien op te breeclcen; en men is tiift allen y ver belig , om defelve voor alk andere fpocdig te completeren, Dc Fraude houden fig in d&apos;Elfasftil; doch geven voot, tot het doen van een Invafie eerder in llaet te fullen zijn als d&apos;onle &gt; weshalvt o dè commanderende Geueiael de la Tour alle Standen verfocht heeft, dat fy As nno jige Gelden tot bet repareren van d&apos;Etlinger Liute ten eerlieu uilden opbrengen&apos;, om met den atbeyt een aenvang te maken. De Franfle Troupen, na het Dauphiné gedeftineert, blijven noch leggen , en men wil verfekeren , dat by het veroveren van Gironne em gvet gedeelte der Troupen van &apos;t Leger onder den Hertog van Noailks na &apos;t Dauphir.c te rug fullen komen. Franckforr den 15 February. De Gedeputeerden tot hetfioveri- RHijnfie Cteytz-Convent beginnen acn te komen , en d&apos;cerfte Seflie fal denirdefes gehouden werden : Men fal infonderheyt by defe Crcytz delibereren, hoe en op wat wijfe de N&apos;ordlinfer Alliantie na de Vrede kan gecoQtinueert werden, en hoe men hier toe een fekere en Ordentel.jd&lt;e Geit-Fonds fal uytvinden.&apos;t welck tot diergelijckc continuatie hoog nodig is. De Graef van Petetboroug, Donderdag morgen hier aen^ekomen, heeft &apos;s namiddags de Reys na Weenen voortgefet &gt; wttwaeits de Prins van Holfteyn fig oock begeven heeft. De Rhijn is in &apos;t Darmftadfe en Khijngau met gereguleerde en Lant- Militie foo wel befet, dat de vrees weer verdweentn is} oock zijn de Rivieren door &apos;t fachte We&apos;er open geraeckt. De Joden alhiet hopen haei Straet weet in &apos;t kort te laten opbouuen, om als voor defen, haer Negotie te kunnen drijven, waer tegen de Stads Capiteynj fig oppoferen en halen het Confent van de geheele Burgery in , dat by &apos;t weder opbouwen van de Joden Straet haer fekere Vletten mochten voorgefchreven werden. Volgens .van Gcnoua waren de Troupen, die te Final ftonden en na Barcelona gedeltineeri waren, van alle nootwendigheden voorficn - &apos;t Engels Es qua d re laguochte Potto Mahon : In&apos;t Milanees wierdin in plasts van d; gemelde Troupen andere geworven, om nieuwe Regimernre te formeren: In t Weken was wegens de comrarkVt i.ll geen Schip\in de Spaenfle Kuft aengekomen; foo dat men uyt die Qtiriitren ge.cn de minde tyding had. Coblentz den 15 February.&quot; Dagelijcks komen hier veel voorname Heêren, 60ei van de omleggende Vorften, óm /3jd Cturvoiftel. Dootl. otrer &apos;t acnva;td:n van os Ceurvotftel. Regering tecongratulcren. Eergiftcren is de Moefel ucer epen gctaeckt, het getn appaient d&apos;ootfairck is, dat de Trierfe Poft, die gitteren ?etwacht wieir, noch niet aeng:kcmen is. _ Ceuleo den 17 february. Vooiicden Vrydag is de Èttoh vin Metrernich van hier na Duflsldoip vérirockeu, om het Carnetal aldaer ie houden a en lig vervolgens na Kjul.aus by den Biflchop van fijn Broeder , tc begeven &gt; by éenweltkcn van dc Geallieerde zijde geinfteert wen, Om de Wedervereeniging van &apos;t Bisdom Liiyck mei den Weftphaelflcn Cteyts gelijck voor defen te prefleren; ten felveri eynde heeft de JKeyfer een Brief gefooden. Te Dufleldorp hebbeö de «peras een eynde genomen: Aldaet en te St. Goar is de Rhijn geb&apos;oockrn, gelijck oock de Moefel 3 waer door verfcheyde Schepeii fchade nebben geleden, en weggedreven zijn. In dele Linden ij een Wolckenbreuck gevallen, diegrooteSchade vetoorfaecktheeft. Da Gedeputeerden van de WeftphaeiïTe Creyts continueren noch-haer Deiiberatien, die wegens d&apos;eeneend&apos;andere difficuheyt nochibo haell geen eynde mochten nemen.</p>
</text>
