<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>.. ,«k&lt;.l Apeltden 17 JanUMJT. •Bc «ikoiuie vin deft Slrf htbben IVI teßïrcelonalnftaotien laten doen, om &apos;van den Coning te verkriizen de Confirmatie van den Viceroy, die met alle &apos;-rT vlijt &apos;twelwefen Tan defe Stad, tn&apos;thottden van de ruft on&apos;j.v -t &apos;tVolk beyvert &gt; oock de Raden,die mén bout,bywoont. isoooo • p.icïtcn rijn breen gebracht, omfe na Barcelona te fenden, als de . * upr. deel gemelde Regimenten derwaetts geëmbatquem werden. ; ien febrijft van Reggio, dat Woensdag van 15; tot 16 uuten j Aetd, l.,yingen gevoelt naren, mnet dafir geen lehade gefch.et was: Den *4 ai;n ia de Provintie van Abruzzo s fware Aerdbevingen gevoelt, m ier oock fonder febade. 1 - _ aoma den 11 January., Maendag hielt de Pa«s een geheyme Conli tori:, waer in dj, na &apos;t geven van Audientie «en de Cardinal», tóen Cardinael Aquaviva tot Camerlitlg van &apos;t 3. Collegio voor dit laet verkoor en de Ceremonie deed van de Mont aen den Cardinael Conti te flayten r Vervolgens wierdeti vetfcheydeKerckenen B&apos;jdommen geproponeert : De Cardinael Paolucci pteconifeerde ten verfoecke van Coniog Auguftus bet Bisdom van Lijflant vootChnftottel O.erabeck 5 en eyt)d&lt;li|ck ftoat de Paus de Mantel ten den Aerts- Biflchop van Rheims toe: Men heeft&apos;er oock gefproken van eenNuncius aen Coning Carel te (énden, en men fteltvoor valt, dat het de Heer Boromeoi. Broeder van den Vitetoy van Napels, fal zijn, niettegenftaenie de kardinalen van de Party van Coning Pbilippua fiz ftérek daer tegen opponeren. Men fegt, dat de conudetable Abdy van &apos;t Momferrat, atot de Doot van den Cardinael Grimam va*ant» door den Kryfer act» den Heer Albaoi is gegeven, hebbende &apos;£ia KeyfctJ. Maj. de Nominatie van deßeneficien in die Staet voor fig swefetveert, als Hy laetft de Xnve&amp;iture daer van aen den Hertog van Savoycn gegeven heeft. Men (chrijft van Napels,dat te Baya 4 Engelfle Oorlozfchcpen ,als a van 71 en s van 55 Stucken, aengekomen waren , omMonikoft, die d Engeltfe Coofulreets had laten kopen, te laden; als mede een Barck met Riemen wn dienfte van dei6ac leyen, diealdaeiuytge.udwerden. &apos; Venciiea den 6 Ee&amp;rnaiy. Doadeidag nacht was &apos;t futck onftuymig Wc&apos;er.dai vetfc!iey_4e kleyne Vaertuygen .komende uyt Dalmatjen en andere Geweften.vetgaen en veel Menfchen verdroncken zijn. Men fchrijft van Ferrara, ;&lt;|at de Saeck vaade Reftitut» vanl Coroachio foo goet als gefloten en afgedaen waa door de bemiddeling vaa den Heer Albani by den Keyfer.en door den Ifcyfeil. Ambaüadeur by den Paus, miu een uytkeering van joooo Scudi en van een Jaer Inkomften van gemelde Piaets; welcße Somma aen den Keyferl. Ambafladeur in Roma foude betaelt werden: De Collonel Medici ftont inct b« Regiment, &apos;t geen in Ferrara lag, pofleflie van Comachio te &quot; «en nemen. Over Dalmatien heeft men Brieven van Conftantmopolen van d=n 6 patoto, dewelcke confirmeren de groote Kiijgsprcparatien der Turcken te Water en teLant, en dat fy continueerden de Troupen, die uyt Aücn quamen, by Corpfei na de kant van Bender te l&apos;enden : Men voegt&apos;er by, dat de HeerFeriol, Franflè Ambaffideut aen het TurckfeHof, opfijnvertreck Qont , om na Vranckrijck te keeten , wijl fijn Succefleut aldaer reet» aengekomen was. _</p>
</text>
