<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>v Patijs den i j February. Men heeftop ordre van tHofgepubli«eert het Relaet van de Belegering en de Capitulatie van de Sud Gironnei o/er welckers Verovering men gifleren het Te Deum foog, fondetaf te wadvendetyding vand&apos;Evacuatie derFouen, die den )i January voor&apos;s middags ftont te gefctikden : Men is nochtans in eenige ongeruftheyt, vermits men noch niet verneemt, dat defc Evacuatie in &apos;t wtrek gettelt is, waer aen nochtans aen &apos;t Hof niet getwijffelt wert»alfo de Capitulatie daer 0£ geflooten is: &apos;t Geen defe ongeruüheyt verooriaeckt, is, dat de Brigadier Planque, die de ty. d:ng van d&apos;Overgaef van Gironne bracht , en den 15 paflatouyt het Leger vertrock, gerapporteert heeft, dat de Graefvan Starrembetg fijn Macht tot 10000 Man geregaleetdeTroupra vcrfteickt had, mijne makende, van de Plaets, waer van hy niet meer als 6 Mijlen af was, te willen fccoureten: Men fcgt nochtans, dat hy &apos;t niet lal hebben durven doen. Dc Brieven van Zatagoiza van den x defes, dooi een extraordinaire Couriet gebracht, melden,dat de Hertog vanVendorne daegs te 7Óoren van daec vertrocken was, om met een gedeelte der Troupen na Lerida te gaeu, op dc tyding, dat de Vymden Balagtiet demolieerden, om die Plaets te verlaten: Hywil d Eer hebben, vaa defelve te herwinnen j waer na hy d&lt; Troupen in Catalonien fonde doen ttecken, en defelve na de Vlackte van Vicq uytbreyden , om en concert met den Hertog van Noailles te konnen ageren: De Koning,de Koningin en de Prins van Aftutien waten van Zaragozza nog niet vertrocken &gt; en nadien die Stad en d&apos;andere van Arragon al te lèet uytgeput waren t om aen &apos;t Hof Mildadigheyt te betoonen, tot bet doen vergeten van &apos;t gepaleerde, foo had de Koning van Spange geordonneert, eenige Reglementen op te ftellen &gt; tot het uytbreyden van een gedeelte harer Privilegien en Pretogat iveß, om de Gemoederen van &apos;t Volck te winnen, door een voorbeelt van Sachtmocdigheyt, en met het goede voor &apos;tquade té doen : Dc Troupen hadden ordre, de Catalanen niet te molefteren , ma?r de Gemeen&amp;happen, diefigquamen onderwerpen, met fachtmoedigheyt en resped tc trafteren. Men fpreeckt onopboudelijck van de Preparaten tot de Belegering van Barcelona, foo haeft als de Troepen een we/nig uyt-, getuft fullen hebben, omaendeVyandendetijtte benemen van de Secourflèn, die men haet belooft, te krijgen. Men arbeyt hiet dageli jeks even krachtig aen de Krijgs-faken.: Men heeft veej Arr?ften en Dedaratien gepubliceeit, om de Finantien Ie vcimcetdcrcn, als oock om te reguleren de wijfc van &apos;t lichten van den roden Penning def Renten op hA Siadhuys; om de Gages van een gtoot getal civilo OtHciets te verminderen, en om de Gages van aade&apos;rc t&apos;cenemael ia «« houden j &apos;t geen gtootc Sommen moet opbrengen: Daer is oock een Ordonnantie, om 13000 Man Recruttn doot de Parochiën det Provintien en Generaliteyten van &apos;t Konincktijck aen d&apos;lnfantery van &apos;s Koning» Leger io Vlaenderen te doen foarneren: Defe Ordonnantie is io defelve termen van die van de voorige Jaren, en even rigoureus. Men heeft hier tyding bekomen van een foort van Confpiratie, die te lUjffci door Misnoegde gclmect is, om aldacr, l&apos;oo men fegt, de Magalijnen te laten fptingen : Men boort noch niets van &apos;i Proje&amp; van den Marefchal de Villars, die men feyde, dat cipres vertrocken was, om een groote Onderneming óp&apos; de Stornieren uyt te voeren. De bovengemelde Capilutatie van Gironncbehelft onder ande~ re,dat men den i j January &apos;s morgens de Stad tiisonne met al wat&apos;er in is, Cal overgeven, nevens de 2 Keduyten van &apos;t Capit.elen van de Stad.alsFottificatien tot deStad behorandejdat op die dag deSpaenlTe , en PalifiiTe Troupen op de Forten der Koningin Anna,der Capucijnenenvan Calvarien lullen retireren} maerdefelve den j i &apos;s morgens,indien fy na die tijt niet door een Macht,bequaem om het Leger tc bevechten, onifet zijn , op defe Conditiën overgeven ; dat men ondertnflehen geen Hoftiliteyten lal doen; dat den 26 de Equipage van &apos;t Guarnifoen en de PahlilTe Ruyters, 150 Paerden fterek, met haer Officiers fullen uyttrecken, en tor aen Oftalrick geconduifee» werden, en verder foo fy het begeeron ; datdeGraef vanTcttekbach, 100 bet ontlct den 31 &apos;s morgens niet gekomen is» alsdan de Forten fal overgeven, en met het Guarnifoen uy ttrecken met alle Tekenen van Eer, 4 Stadiën Metael Canon ~als i van 12 en 2 van 6 $$, nevens 2 Mortiers, ter keure van gemelde Graef; Kt uyt tot 10 Schooten voor ydei Soldaet, en foo veel voor yder Stuck van 4&apos;Aitillery; Broot voorj dagen &gt; 12 bedeckte Wagens ; de noodige Paerden en Voitutes voor d&apos;Artillery en Bagage, omfe langs den kortften Weg na Barcelona te brengen, Scc.; dat de Lantluydén, die door den Graef van Tettenbach gedwongen zijn geweeft, om de Wapenen op tc nemen, deswegen niet fullen geitraft of acbterhaelt werden, noch meded&apos;lnwoonden van Gironne, die in defe Capitulatie begrepen zijn, en niet fullen genootfacckt werden, Om de Wapenen bnytcn haer Muuren te voeren, en dat al die willen, binnen 2 M lenden haer Goederen mogen verkoopen, en lig retireten, daer ff het goetvindeu, Scc.</p>
</text>
