<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos;s Gravenbagc den 19 February. De Expreffe van den PoolffeMlnifter.dcn Graef van Wariheren, over eenigen tijt alhier uyt Saxea aeugekomen.is gifteten weder na Drcsden vertrocken : Oock zijn de Coutieit, laetft met het Pacquetboot uyt Engelant geariiveert i na Tuiin en Barcelona vettcyft. De Graef van Taiocea, Ambaffadeuf van Portugael, was van middag boven in de Tfeves Kamer met etnige Heeren Gedeputeerden van haer Hoog Mog. in gelprtck. 0e Heélen Staten vauHollant enWeft-Vrieflam hebben van middag den Heet Callenburg tot Luyr. Admirael van &apos;tCollegie ter Admiraüteyt op dt Maes aengeftelt, in plaets van wijlen den Heer Almonde: Haer Ed. Groot Mog. ftaen morgen van eenige vacante Militaire Charges te disponeren, cn Satuidag voor eenigen tijt te fcheyden. De Heeren Gedeputeerden van d&apos;Admiraliieyien hebben heden haerBefoignes over tfe Zee-faken geeontinuïertj enheefi de Heer Out-Bwgermeefter van Stryen ter felver tijt ter Vergadering van hier Hoog Mog. dfa Eed afgelegt, om in &apos;t Collegij ter Admiraliteyt tot Arafterdara Seflie te oemen. - Am&amp;erdam den 10 February. Van den $ defes wert van Florencen geldlieven , dat de Prins Francois Maria van Toseanen , voor delta Cardinael geweeft, dien dag aldaer na een Sieckte van 4 l 5 dagen was overleden : Te Livcuno noch Genoua waren geen Schepen gearriveert : Het maecktedaér te Landeren ftereke winter en onfluymig&apos; We&apos;er. Tan den 7 defes fchrijft men van Bordeaux, dataldaervan kier geatriveert was het Schip de St. Jan, Syti Jacobfen : Men wilde sldaer aen de Hollantfe Schepen geen Paffen meer verkenen en de Negotie met de Hollanders weer a Snijden, en de Schepen, welckers Paffen waren, wierden weder met Confiscatie gedreygt : M«a had&apos;er geruenren over Bajoene wegens &apos;t ontfetten van Girojine. Tot Riga en Coningsbergen was &apos;t een ftereke Winter, en begon eenige toevoer&apos;van Granen aen te komen. Zeden eenige dagen is in Teflei niets gepaffeert, alwaer gifttren alles noch wel w#s. &apos;«Gravenhage den io february. Volgens de Brieven ftaetdeHee* van Hymmcn, Gel.e/me Ried van deo Koniag van Pruyffcn en Vice- CanceÜer van Cteef, van dele Weeck alhier t&apos;arriveren. Defen middag is de Graef van Zinfendotf, Ambafladeur van fijn Keyferl. Majefteyt boven en met Heeren van de Regeering in de Treves Kamer ingcipreck geweeft.</p>
</text>
