<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>N.&apos;de Sterke en J. vander Houve Makelans zullen den 12 Aug..&apos;s avonds ten 5 uren tot Rottetd.in de zwaite Leeuw veikopen,een gtote fcheeps-ladinge ext. ptiyks puyk nieuwe Veiginy Bladeten gay-Tabak, en dat cavelinge zo als die genpmbert zullen zyn in de Takhuyzen van de Weft-Indifche Compagni, en aen de Huyzinge van Monfr Baftiaen Molewatet op de Nieuwenaven. P. Onkelboei en D. Bontckoniiig , Makelans, zullen Viydag den 14 Augufty int Hene Logement op de Haeiiemmordyk , verkopen, 460 veife zwaie Hambniger en Biandhytfe Balken lang 50 a6O voet, 100 dito Inden 10x15 voet, 400 gigene Planken 16 a 24 voet 2 duym, leggende over de Ooftci-Kcrk op en voor de Wnf de Koning William ,400 Piuylie I&apos;laaken 30332 voet 2 duym , leggende in de Plantagie by&apos;t bruggetje, en 100 Maften van 24 tot 48 voet, en andere Houtwaren, 111 dé Wael. J. Staets, A. de Jager, J. Lcmmns en J. Staets de jonge , Makelans te Amftcrdani , zuüen dingsdag den 18, Augufty , &apos;s avonds ten s uien , in de Nes in de Brakkcgrond verkopen , een party van 28 zakken en 6 vaten Huyzen-Blaes, of ander» genaemd Vis-Lym ; nevens 3o a 32 vaten Moskovife Varkens-boiflels.cn een party van 25 fluks Bene-huyden;ieggende als nad*i by notitie zal aengeweezen worden. Een fchone party Taxis-Fvramiden te koop , daer onder vceel fraeye Bomen van 5,6, *,S, tot 11 voeten hoog, nevens een&apos;geralm- Bomen van 5 tot 7 voet. Zo iemand van eenigegciiefd-gediend te r.yn, kan zig adieffeien by Huybnt van Wedde, woond aen de Boompje» tot Rotterdam, die ze alle dage aen de Liefhebbers kan vntonen. Maendag den 4 Octobn zal E. Boucquet iv &apos;s Gravenhage verkopen, de fraeye Bibliotheek van den Hr. de Btuyn P. M. By den zelvea is gedrukt S.Fuffendoifs Verhandeling van den St iet det Duytfen Ryks; wan 111 onder anderen gevonden weiden de Wettcu en Plegtighcden, die zo wel in een Tuflchen-Regeenng, als by het Verkiezen en Kronen van een Keyzer, moeten wacrgenomen worden. T&apos;Amfterd. bylzaac Trojcl Boekverkoper op &apos;t Rokkin iv M. Antoninus, is gedrukt eu woid veikoft, Tiaiie de la Divination, tradait du Latm de Cieeron par Mt. I&apos;Abbe Regnier Defmarais ; avec vn Difcouis d&apos;lfocraie a Demoniqne, fin la conduite dun Honnefte Homtfie dans tousles Cours de fa vie, traduit du Grecq par ledit Sr. Defmatais, en 8. Memoires du Chevalicr Temple ,en 8. Acuttaende zstuidag ziet men Muyden, &apos;t cicifel aller kleyne Loteryen, te vooifchyn komen, of by faute van dien veibeuren Burgm.en Vroedfchap det gemelde Stad 2000 gl. aen d&apos;Amft. Geref. Diac. Arniea. Hamilton, Blank en de verdeie Collectelus geeven &apos;t Lot voot 4gl. om Soco te nekken, tot heden ten •&gt; uren. lot dezen avond ten * uteu , de noij reft erende Loten in de Lotery van Ktommenydyk van x Nieten tegen : Prys; trekt toekomende donderdag den :; Ai:g;fty,.op vcibeiu&apos;e van r-&quot;)o goudgulden.» aen de AmUeidamfe Getef. Diac. Armen. 20 Aug. niet Istn.tieW compleet de derde giagc »an det Lotery van de Ryp.of Reg. en D&apos;ueftr. veibeuien 2000 gl.aen de Ger. Diac. Aim.D&apos;intog 5 gl.,houd oi&gt; morgen-avond na - 11101:30 Loten opeen Biljet konen 1 icn ioo.Den 18 en I9wagt Ratelb.de laetfte Copye. Zedert dat een yder kenbaet il dit de Lntciye van Racphoi ft 29 dezer compleet in Amftetd. zal on moet nekken , is de toeloop onbefclityfelyk, derhalven zyn de Dircttcues gedtougenden inleg in plan» vanden 24, tot den 22 te verkorten. Dit alleen tot narigt. Tot morgen-avond nog Loten iv de Lotery e van Bleyfwyk a 5 gl. ; Tiekt vart 17 dezer, op pene van 1000 gl. voor de Amftndamfe en ketretdartue Diac. Armen , en dubbelde refttMtie aen den Inlegger, zo dan niet tiekt. Wyl deLotery vanLeylen a j gl.in ftaet is om uier een goet getal te tiekken.werd den inleg gedaen totisAug.om compleet te nekken bt dito,of E. CommitT. zullen 1000 dae&apos;dci- aen de Amft.Ger.Disc. enzducatons voor yder Lot betalen.zo 1 Sept. niet begind,Bto.</p>
</text>
