<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>v Hora» den 20 Maert.&apos; DcCardina&apos;cl Sperello Sperelii is Sarurdag ind&apos;Ouderdom van 74 Jaren&apos;en &apos;t ri de van fijn Cardinaelfchap ivcrlc* ~ den, waer door de 12 de Plaetsin&apos;t S. Collcgio vacant is. Do P.itis is oist dcQiiael op de Boift noch gequelt. •• • _ Vcnctienden4 April. DcMarquis Charles Rcnuncini is als Envoye-vandc GrootHsrtog vanToscanen van Florcncen na-t Paltlis Hof vertrocken, om verder na den Haeg tcgaen, foo&apos;er apparenti: lot Vrede is. &apos;&quot;r &quot;&apos;&apos; _ r &apos; . Weenen den 5 April.. Donderdag arriveerde een Courier uy: dén H.i.&apos;g, over welckcrs tnedebrcngïn fecrere Conferenr.cn gehouden zijn. Landauden 12 April. ï dcTroupenbeginaentemonfleren. \ &apos;s Gravenhaec den 16 April. Dcfen voormiddag is de Heer van Hymmen, Geheyme Raed van den Coning van Pruyflen /hier gearriveert. De Heer vanMïersbergen heeft ter fel ver tij t « egens de Provintie van Utrecht ter Vergadering van haet Hoog Mog. Seffie genomen. Gtfter is de Eneelffe Minifter laxfon, voor eenige dagen uyt Sueaen geariivcert, van hier na Engelant vertrockon ; gelijck oock d&apos;Expreffe,onlangs hier met eenige Depeches na den EngelflVn Minifter Stanian bv de SwiiferfleCantons gepaffcert,weder hier derwaerts is gekeerr. DeGeneraejGraef Lagniasko vertreckt mo*en na de SsxilcTroupeu in &apos;t Leger; weiuaerts de Brigadier Cronftrom en andertOfficters heden vertrocken zifn. Saturda&lt;r den in April, fat de Poft op &apos;t Leger beginnen te rijden 2, marl &apos;s Weecks , Woensdags en Saturdajs , &apos;s Avonts ten 9 uuren uyt &apos;S Gravenhaec • Dc Brieven kunnen aen &apos;tHuys van denPoftmi. Dorp in deVer.ertraet of op &apos;t Hof in de Bos by de Bodes Huys beftelt werden. . De Ed Moe Heercn de Gecommitteerde Raden ter Admiraiiteyt.in Zcelam.fullen Donderdag,den i Mey.&apos;s Morgens ten ie uuren, binnen « Middelburg in de Herbere de Goude Leeu verkopen j Franfic Fregatten,beyde Engels Matkfel,leggende in de Haven tot Veere ledig ; miisgaders der fclver Ladinecn.beftaende die van d&apos;eene.de Nrptunus genaemr.in 100000 3? wit puyk Marrenicq Suycktr, 40000 # dito Muscova-; ■ des en 6*ooo f» bruyn Suycker, 16 alB .00 Maricnicq C?«u,26 Balen Catoen, 6 Vaetjts Indigo en 5 Vaetjes Rokoe, door de tapiteyns Pieter Hamcrfen en Toachit» Gonuners in Zee verovert; en van d&apos;andere, Ie deux Freres genaemt ,in 75000 puyk wit Martemcqs Suyker. aoocoïffdito Muscovades Suyker, 15boo # Marrenicq Cacauen,ï77 Rollen Brafflfe Tabak,doOr de 2 voorn. Capits. en J.Guipijn verovert.&apos; De Reeenten Lantri|cken en Ingelanden van Hem en Venhuyfen fullen Vrydag.den 1 Mty.tot Vennuyfen op de I&apos;uurt in de Heiberg&apos;- de Vereulde Vis befteden een achtkante Water-Molen,te weten, het Hout.Timmerloon en Spijckersin een Koop; het Rier.Roop en Deckloon in eeri Klöop en Materialen van Steen, Sement.Kalck en Sant in een Koop : De Beftecken zijn te bekomen fAmfterdam by de Nieuwe-Brug ir» &quot;de Kop er in de Nes in dc Brackc Gtont.Haerlcm in &apos;t Hceren-Logcment,Monnikendam in de Doele.Edam in &apos;t Heeren-Loge 1 ent, Alckmaec. in &apos;t Pac/ts-Hoofr,Sardam in den Otter op den Dam.Purmerent in dc Roskam, Medenblick in de Roode Leeu.Hoorr. in &apos;t Huys van Gemack; . Enchuyfen in&apos;tHÓfvanHollamby de Koepoort,en tot Bovenkarfpel in&apos;t Root Hart • &apos; &apos; r&quot; &apos; y*1 W&apos;. ïn den Dorpeen Heerliickheyt van Cro.nftrycn dicht bVde Stad Dordrecht ab Inteftato en foniei wettige DefeendcntcTl overleden zi|tvn de Heer Coenraed Welborn, foo wert een ygclijck.die fuftineert mede Recht te hebben tot deftlfs ErffcnifTe, verfocht, haer met behoqrHjcker Befchevdenbinnen den tijt van een geheel Jier t&apos;adrelTeren aen.Simon van Heflel, Secretaris aldaer, als by Schout en Schepen» vwi Stryea tot Sequefter van de nagelate Goederen van den voorn. Heer Coenraed Welborn,.of dat anderfmts, die rfinde&apos;, melde Verdeelinge en Schcvdingf der Goederen fal werden voortgegacn. - &apos; . . s• - &apos; ■&apos;[ *&apos; ,Vv &apos;■ Alexander Vos.Vendumeefter te Haetlem, (al den 14 Mey.&apos;s Namiddags ten 1 uuren ,tn ftjn Tuynbuyten deZeyl-Poart Kopen veel fchoonc fijne Soorten Tulpaen.als Primoßaguetten.Divertifans.Gobers.Archiducken.Vesque.l&apos;Empereur Noir.EygclNoft.Gridelie.Grohecke* Borlaer GrandVioletten,Horlogie.Boregaers,Secondes, Dromedaers.Bizards,en dubbelde in verfcheyde Soorten; mr. moeytcn en J-ofien ver. gadert: By gemelde Vendumr. zijn voor een civile Prijs ie bekomen «en Party Couleuren, meeftalle Soorten ranTulpaen, Ranoncules, Ancmones, Auricula, Angelieren, Narciflen, &amp;c. . r. , • . n .r&apos; Evert dc Marre, Makelaer, fal den 1 j April, 1710,&apos; s Namiddags ten ; uuren praxis (en nier ten 4 uuran, füo als in de Bil,etK:n flaet) foniet na iemantte wachten, fAmfterdam in de Nes in de Bracke Gront verkopen een Party diverfle Soortm van geaderde Marmert Vlcer-Steenen zezaegde MatmerePlaten,cen groote Party Sweedfe en blaeuweVlocr-Steenen,fwarc dubbelde Sirckea, Dretr.pais, \Vatet- mnlMarmerc Tafels, opftaende Stucken, Mortieren, fre.: Alles nagelaten by de Heer Wilton van Hreederoede. Dinesdi&apos;.den 11 Aptil.fal tot Gouda in &apos;t openbaer vfrkocht werden een van outs befaemde en fcrtngnicke Suycker-Rafinaderv; met illc de Gere-&apos;tfch.ippen , die tot een wclgeftelde Rafinadery rijn bibootende; ftaende op de Weftzfide van de Haven binnen de voorfz.Stad:&apos; Pieter Onkelboer en ]oann« Bontckoning, Makelaersifi.llen Dingsdag, den 21 Aptil.t&apos;Atnttetdatrl in de Witte Swaen op de Nieuwcndijck* verkopen een groote Party fwarè Greene Hamburger en Bramsheyfi: Balcken, Denoe en Fredrtckftadfe Maften, cn Eycke en Greene Plinken; le?eende aen de Cattenburcer-Brug voor het Pleyn. \ &apos; &apos; DcTnlea en franco Overtekening in de tweede Lotery van Rijs»iick, auGl. &apos;t Lot, anurt noch tor Saturdag avont: De Trccking fal den volccnden Dinesdag voortgaen weder aUfoluit compleet onder de bekende Direftie van M.Bcumng acn denOvertoom in de Brackc Gsont: / *, Yder zy verfekerr 00 het Woort van Hmilton en Btank, dat de Lotery van Catwijckfcp Pae»-Djngsdag, den n defer, niet meer ofmin.iö EOede ordre op Halfweg en fal getrokken werden ; Tot morgen ochtent ten 1 r uuren noch Loten,en Koning van 1 per Cent. - De compleete Treckdag van &apos;r cicrlijcke Loterytje tot Zwaeg, i « ft. &apos;c Lot.is vaftgcftelt Maendag, dcrnS April, of voor yder Lot 61 eea Goude Ducact gcxcftituccrt werden : Den Inleg duurt tot den 19 dito»(oo de noch overige Loten lbo ver tocrcyckcji.v*5 ? fifdroskt tot H«erlem^,by A.BRAHAM CAS.TELEYNj Stidi*Dn&lt;i op&apos;de Marcktia ftïf 17 Apnl,i76o,</p>
</text>
