<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>KAMERIK den 29 April. Her Frans Leger dat hier verzameld Meet onder ons Gefchut, en kan de weynigeßuyteiy dic&apos;er nófjis, haare &apos; Vouragie oyr de Magazynen nier Hei koud nat Weer» vcfr* oorzaakt onder de Soldauten wat ziekte. , Uyt het Leger voot DOUAY te GOULSAIN den 29 Aptïl Her Voer- * vólk isfedert j Dagen bezig geweeft, met de Linien van Circumvallatie te maaken i en dezelve zullen in het kort voltrokken wezen. Het Leger is, behalven de Troupen tót de belegering gefehikt, giflercd opgebroken. .De Ruytery van beyde de Leger», zal over dk Deule en Scarpe tiekken. De Prince Eugeuius is te Pont a Maique gaan leggen,* ofti de&apos;Voutagie uyt RylTel te haaien , en de Prince Hartog van Mart&apos;&quot; boroug van de Abdjr van Fline* tót aan Oichies, om het zelveun &apos; ,Doornik te kryge», en dus zal het Leger gemakkelyk konneh beftaaó.;&gt;: Yyanden maaken met hun Gelcliut weynig gerugr i en bet ondei \ Wit&apos;et zetten van de Landeryen is hen nadeelig ,&apos;dewyl daar door dd Molens in deSrad geen Kooro kónnen maaien derhalve:! vólgen» het zeggen dei Overloopers,reeds Paardeu Aagten en «eten. Het Fian»&apos; / Leger verzameld by Kameryk}? verwagt de Maatciial-pn Villars ,&apos;«« * wanneet alle onze Troupen bjr «en zyn ~zullcazc wcyóigtnindcr&apos;»!» &apos; öouiyen Artai&quot;: De Prins Eagcns vin Savdyen vont insjelljcks de- Poft van Courieres fomler bewaring, enaldaerfijn Colomme gepo j lieer: hebbende,campeerde de geheele Armee dien nacht in de Vlackte ; &apos;vin Lens j en, niettejenilaendedc Fatigues , dieonfe Tióupendoor; fu&apos;ck een lange Marfcii geleden hebben, re(&apos;o!ve:rcte men t&apos;avanccrch, &quot; terwij 1 de Vyanden ia Confulie waren, en deielve uyt haer Poften achter de Scarpe tedclogeren : Ingevolge van defe Refolutie begon gifteren morgen ten 9 uuten d&apos;Armee haet Marfch na Vitry, welcke Poft de Vyanden dien nacht met een Corp» van den Chevalier de Luxem- ( bürg vttfterckten, en deCavallery, die tuflehen Arras en BeihuUv&apos; j lag , abandonneerde haer Campement op &apos;t aennaderen van onfe Troupen met fükke groote precipitantie, dat fy een groot gedeelte 1 van haer Tenten en Bagage achterliet, en retireerde lig na Camerijck: | Wy lcyden onfe Bruggen over de Scarpe met alle mogelijck: fpoet, en , d&apos;Erf-Prins vanHetTen-CajTcl vervolgde met 11 Esquadrons deVyantüjeke Arriergusrde tot dén doncker toe , en maeckteeenige Gevan- j gens. De Armee van den Hertog van Marlboroug is met d« rechter j Vleugel te Vitry en de lincker te Gouy gecampeert, en die van den | Prins Eugene van Savoyenaen d&apos;andere kant, om.Dqijay tufTchen de Scarpe en &apos;t Canael te invefteren. De Lt.Gen:Cadogam is defen mor- , ge 1 met een Detachement uytgegaen, om Pont a Racne&apos;in te nemen: Als tiilcks geëffeftueert is, fal men Douay van&apos;alle kanten influytenj tea welcken eynde d&apos;Armee heden een mouvement gedaen heeft,en de lincker Vleugel van deCavallery en 12 Battaillons zijn het Canael tuflehen de Scarpe en de Schelde gepafleert. De Gedeputeerden der Staten van de Provintie van Artois komen defen namiddag hier aen, om Protc&amp;ie van den Hertog vanMarlborotigh te verfoecken. Op dit moment verftaet men , dat de Vyanden op de tyding van onfe Paflage te Vitry, St. Amand, Marchienncs en.al haer andere Poften op de Nedet-Scarpe verlaten hebben. &apos;sGravenhageden 17 April. Gifteten nacht arriveerde een Exprefle met tyding, dat de Geallieerde Troupen, na &apos;t paflèren van de Scarpe , de Stad Douay hadden berent en volkomen ingedoten, om met een Belegering aen te ratten,waèr toe het Canon afgewacht wiert; de ordinaire Briejen confirmeren &apos;t felvc, en feggen , dat de Heer Albergottifig met 10 Battaillons in de voorfz. Stad bevond, en dat men eenige Wagens/Tenten en Bagage in &apos;t overkomen van de Jcarpe van de Vyanden bekomen had. Men verltaet, dat haer Hoog Mog. den Commiflaris Vleernnan van d&apos;Aproches over&apos;t brengen van de tyding van &apos;t innemen der Vyantlijke Linicn met een Prefent van 400 Gulden begiftigt hebben. Van daeg zijn de Brieven van Uytfchrijving tot het houden van een algemeene Vaft- , Datck- en Bedendag na de refpe&amp;ive Provintien afgaen. De Heeren Staten van Hollant en Weft- Vrieflant ftaenhaer Vergadering tot afdoening van eenige Saken te continueren. De Heeren Bjys en van der Duflen Commilfarifien ▼an defen Staet, hebbende eenige Conferentien met de Franfle Minifters tot Gecrtruydenberg gehouden, zijn gifteren weder alhier aengekomen , en na gedane rapport,in een Conferentie met den Keyferl. PJenipotentiaris, den Graef van Zinfendorf, en den Lord Townfend, Ambafladeur van Groot Btittannien , ten Huyfe van den H«r Raed- Penlionaris Heynfius gehouden , na Amfterdam en na Gouda vertrocken. Deßurgery van&apos;rOrange BUngeßleuVaendel onderden Luytenant de With zijn befig , o:u de Mey-Boomen met Wimpels en Devyfen te vervaetdigen, en in een dag of twee volgens jaerlijckfe gewoonte te planten: Een voor de Heeren Staten van Hollant enWeft- Vrieflant, metditDevys: Turbata perartem Fcedera perfeipimur: Dat is: Deleftelijck afgebroocken Vredens-Tra&amp;aten wilmenherftelt hebbtn. Een voor de Heeren Staten Generael, met dit Devys: Praevident &amp; provident : Dat is : Alles voorlienfe, en dragender forg vooc. Een voor de* Prins van Naflau, Stadhouder van Vrieslant, Bcc. met dit Devys : Signa movet Princeps &amp; prxeeps fettuk in Hoftem:Datis : De Prins voert de Vendels na aen Vyant, en valt&apos;er wet gewelt op in. Een voor de Princefle deflelfs Gemalinne , met dit Devys : Nulla dies Augufta hzc foedera turbet: Dat is : Dat dorh dit Vorftelijck Huys rtooyt door e?nig ongeval gekrénckt werde. Een voorden Burgermeefter Aflèndelfi als Collon;l, met dit Devys : Vigilat Conful vexillaque noftra coercet: Dat is: Den Burgermeefter waeckt voor het gemeene beft, en commandeert als Overite de Burgers Bende.&apos; ... Amfterdam den 18 April. Van den defes wert van Elfeneur gefchreven,dat daegs te voren 2 Schepcn met Broot en Meel, van Lubek ,na Sweden vs iïj cnclc , tot Coppc h ve&apos;opsjibritljt zijn : In tegendeel &apos; hadden die van (Jouenbuig u*u jini Va„-i.uyg , tiiCt Kooai na Nootr |. w#gen willende, genomen en opgcbtaciu : i j Coopvacidcis van dif; ferenie Plaetlen waren dc Sont grpalllert, aaer onder Jacob Dray v-in en l&apos;ijter TeuniHaiC.u,iid j.bcyde van Jet Windou hcrwaerts. In &apos;t Vlie zijn j Schepen van ikrgen i&lt;&lt; Noorwegen binnen,a!s die vanOften Erickfcn,Keurick Reynet» en Jan Htllel, man : Sy hebben voorlede Maendag op &apos;t Doggerfant ontmoet dc l Ooftorfle Vloot van hier met een Noorde Wint; zijnde van dcfelye ! Vloot in &apos;t Vricfle Gat te rug gekomen het Schip van Sicke Jappes, na Noorwegen willende, en volgens &apos;t bericht van den Schipper door de ! Convoyer van Capiteyn Gijsbert de Lange overarylt, waer door fijn j Focke Maft was quytgcraeckt en foo belchadigt, dat het de Reys niet , had kunnen vervolgen. Vrydag arriveerde in Teflèl het Schip d&apos;Eendracht.Reyer S*aen,vanN?ntes,en Saturdag de Vrede,CorndisQuak, I van Seudres.en de witte Swaen,Mirten Pieterfen,van Rochel. | &apos;s Gravenhagc den iR April.De Baron van Sinzerling.Minifter van i ConingCarel 111. , afïïfteerde vanmiddag in &apos;t Congrésder Geallieerde Minifters,en vertreckt met den Baton de Villars, Raetsheer van die Alajefteyt en Ontfanget Generael van Limburg, v?n daeg na Maftrichten verder na Limburg , om dealdaet noch (wevende Verfchillen met die van Luyck in der mitme te helpen byleggen. Men fegt, dat by den Keyfer, &lt;k Koningin van Groot Brittannien en defen Staetóooo Sweden ftaen overgenomen te werden. De Prins van NafTau-Siegen, Bioeder van dc Princefie Douariere van wijlen den Portugeeflln Envoyé Pathieco ,is hier geatriveert. De Heer de Haes i heeft van middag aen Eed ter Vergadering van haerHoog Mojr. afgelegr.otn in &apos;t Collegie terAdmiraliieyt tot Amfterdam,en de Heer van Haere insgsüjcks, om in dat van d&apos;Admiraliteyt in Vrieflant SelGe te nemen : Andere Keerenftaen mede in hooggemelte Vergadering van middag den Eed te doen. Üyt het Leger is niet naders.</p>
</text>
