<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANKRYK.</title>
	<p>*MARSELLIEN den ij Apiil. Voor het Convoy datmen uyt de Levant vei wagt, is men bekommerd, dewylmen daar van geentyding bekomt, en weet dat&apos;et 6 Engelle Oorlógfcheepen.een Brander en een Bombardeer-Galjoot, op het zelve onder den Schout by Nagt Baker in de Levant kruyflen. Dï armoede is in.deze Stad door het verval van den Koophandel groot. PARYSden x 8 April. Van Turin meldtnen, datdeDuyife Vólkeren den is dezes by die Stad iMocften flaan j dat d: Hanog van Saroijeu al de zyne bevolen had, de Winterleger ingen te veriaaren ,en zig terChi vas te vervoegen} darmen de Levensmiddelen langs de Pu gekomen, na de Grenzen dééd brengen , en dat aan het te Velde gaan wanzyn X. H. in Peti&apos;ooc , wierd getwyffcld, om datmen deszelvs Equipage niet zaj vervéérdigen. Uyt hc: Dauüné heeftnien , dat eeu gedeelte Van onze Krygsbenden ca Grenoble trok, en bet ander na Ambtun, «aar ia glo&amp;dkóil was voor roóoo Man , gedourende degamic Veldlógr. Des Kor.igs Tronpen waaren uyt de Elfas in baweging, om Straitsburg te naderen, en van die i» Lótteringen overwinterd hebben, trok een gedeelte na Kirk, andere na Weyifenbur&apos;g en Hagenau, ca ir.en hoopte dezelve legens den 25 dezes, tegen welke tyd onze Generaal* vet wagt wieiden, by een te hebben. Die van de Vyanden «aieo aan de Main, in Zv/aben , Bohettien en uyt na hurne Licien ia aantóat, maar zouden voor het eyr:de van déze Maand geen Leger kocnea formetren. Gifieren is dc Mi.aichal van Maicourt na Straatsburg, ea de llartog vanßerwykheden na liet Daufw.e vertrokken. De Hartog van Noaiilcs al voor dea r t isr.ts te 1 crpignan gekomeu, tcu by gebrek van Voed:r, niet vee: Mey in het Veld koenen gaan. Van hrt Hó ƒ meldmen, dat de Vyanden in onzeLinien by Poet a Vendinzyu doorgedrongen , 11a dat de daar tyr.de Schans ééiA met Gelchut onder de Voet hadden gefchootta; en dat e&apos;érfi niet de regter Vleugel te Camarin en de flinker voorby Lens waren gaan leggen. De Gardes du Corps en andere Troupen.van des Konigs Huys, zyn opgebrooken na Arras, uyt welke Stad men heeft, dat de Vyanden den aa Douay van de kant daar tv lagen hadden berend) den 23 overdeScarpe waren getogen, om insgelyks van de kant vanValencyntedQfn, «n die beweging de Maarchal van Montesqnion genoodzaakt had, over de Schelde te trekken, en aan die Rivier ten wederzyden, van Kamemet 41 Battaillons en 3 5 Efcadrons ie komen leggen &gt; dat de Grave vanßroglio, die den as de Póften van Ponta&amp;achecn Marchienne BCnedenDouay nog bezet hield.dcn 24 des móigensr met zyue Troupen &gt;0 goede orde na Valencyn was geweken; dat de Vyanden den 2) vyitig ïfcidroas hadden gedetacheert, om een groot Convoy en hunne Artillety ai te haaien j dat als toen nóg geen Manfchap hadden t&apos;uflen dc Vaart van Douay op Ryfl&apos;el en de Scarpe, om dat de Landen aan dié *&gt;r.t en byna rondsom degantfe Stad, onder Water Ronden; da in de ïlaati waien 2a Battaillons, 2 Regimenten Dragonders, eenc Com f&apos;gnievan jo Mineurs,&apos;joKonftapeis te Laadt, ïooßttflchieteis ter • -&apos;C-. •• &quot;V&quot; ■ . . ■</p>
	<p>2«, en .uymte zó van Móndkóft als Ootlóg&apos;beboefteni, &lt;y»der rezafr van den Grave Albergotti. De Maarchal van VilJars , die gïfteien een fieittymeiyd by den K#nig was , Vertrekt mórgen na Valencyn. Deze o rmiddag is ie VerfailLes Kabinet Raad gehouden, over liet aanbrengen van den Maarfchal vau Uzelles Secretaris van Geertruvdenberg. • v &apos;</p>
</text>
