<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;lJcn ; M«WïV«Ï7« Pirtmt.- Zo&apos;» &lt;r , MaKelaai tot AMSTERDAM, in&apos;t Oode Heeren Logement veikoopan;,-u}t mui, tei.de konft&apos;ge ett slat Tante SchUderren van deze poote Meeftets, als R. de Vrbino, Guido, Bafl&apos;an, Holbeen, P. Paulo Rubbens, Van. Dy t. Dou, Mietes. Netici.Cr, Lil&apos; Bor Sa&quot;tleven, Ve.helft, JuflTf. Ooftetwvk, Teniers, Pater Zegets.Bteugel, reirelles,Tol, Oftade.Sceenwy*.Verw.it,L. v. Leyden.A. Duur, Aiabufe Ouintyn de Smit, Heemskerk, Hambergen, A. v. Uy&apos;tregt, Goltius, Spranger . enz. * koftejykc Jao*nte Ve.la«e Kabinetten met ko-1 befl-P i ookeei.ige Sciiootels, dito Dofen, enz. alle nagelaten by &apos;de Hr. JOHAN CAU , m zyn wel Eds leve» R.ddei, Heer van Do&apos;mborg, JBswindhebber van &apos;de Oofl-lndife Compagnie enr., en zal de konft enz., dags voor de vetkoopii.gekoai.cn geletterden., De Ca- 7Yn tebckoaien bv I. P. Zomer. *&apos;i &apos; . &apos;.■-/!* v- . « t , **• &apos;» &apos; » , Lccvdtrf Ucy&gt;r.4;it Jan Lmmiri en Jo&amp;nna Stiat dejtngt, Makelaars, zullen op Donderdag den ta Mey des avonds ten 6 unica&apos; tot A~fl -rdam in de Nes it, de B.akke Grond verkopen , &apos;4o aso Pakken zo Gave als Wrake Mosco/ife cy 3 B&lt;uleu zwane Cdrdouanen. Vermitsdtn Inleg ir. de Lotiiy dei hoge Hêerlyklievt van MARQUETTE in Amfterd. als elders ,om desï.elfs uy tn.unientheyriu dié weynfg -Datrento kraciie is geavar.ceert, dat de Direfteurs lüm!ten en Blmik gedrongen zyn , geen een Lot uyt.ie geven na Saturdag denio Mey , om niet meer tl trekken als joceoo gl.Ook »y tot naiigt ain alle debuy.en Collefteurs, van op gemelte Satmdag haarlaafte Copy af te «oden, vsl »a die dag geen Lóten zullen weiden aangeub.neu ;dc trekking den ij dezes, op de Zaal van&apos;tHof in &apos;sGravenhage, waarnazig Collé£teur&lt;a lüMr? keSe&apos;van Hove van Holland, werd betont gemaakt, dat de Ht. Joha&apos;nvan Dueren, vermaard Medicus, g&apos;efproten uyt; her Ade- Ivke Huve Ruytefleyn en Rodenburg , van der Jeugd afin de Konft geoeftend is, en veel elend.ge Menflen cureert; buyten de Sjad Rorterdaan» heeft oueereet, heerlyke Baden det Mcdicynen ,op de Duytfe maniet} diergelyke in deze Landen va., geen Meticyna zyn ,&apos;aU b.J zvn Ed alleen zyn, van Bloemen, Kruyden en Cedtftileerde Wateren, tentoenfie van alle mifetabele en ,;v «at voor Accidenten of &quot;ebieken het zoude magen wezen, alle pyn en lammigheyt in de Leden, opkrimpinge detlenuwen, Wareizugt.jte sn btvikke wóterag* liee voèticheden we« te nemen: Ook verdrvft het de Haarworm,Doüwótm,Melaatsheyr,Lazery,]igt,brekcnde Steer, tn GravceVJ.erley iCeoitsfen en alle ongezondheden dle&apos;t Menflelyk Ligbsam overkomen, als ook de Gefcheurtbéyt, roode cf giaauwe-Loop, en veeieilcy foor.en van HÜndhevt, pyn ia de Lenden en in &apos;t Hoofd, en doet de Memory vetfttrken: root alle teetiogagtige en vallende Ziekte f voor ?e.i We Mag daar veel ziektens uyt ontftaan. De Baden nemen ook weg alle vuiige puyften des Lighaams,alwaar de Patiënt. door de V.&apos;aierzugt, Jiei or vuutiebevt zyns Lighaams zo ftyf als dc baft van ?en Boom,dat onipogelyk «s aan&apos;dc Pen te hangen,gene uytgefonderd die . a.t «fehand desHeelen eeiaakt zvn.behalven de Spaanfe Pokken, waar van wy niet willen gefproken of gemoeid zyn, hoewel hier te Lande vele Menflen van dezelve ceneze werden, maar weyntg diere hebben ; maai heeft een uytftekend middel om de beginfelen daarvan wo? te nemen eonil de g&apos;Ood&apos;» .&apos; fuvveren. Wie by zyn Ed. komen Medici neten .zullen binnen korten tyd meikelyjte betfifebap gevoelen en «®t volheden gefondheyt |?c.ak«. • Boven dien heelt hy vet fcheyde Vertrekken gemonteerd, om hoge en lage Stand»peifoo»en te logeren, die uyt a ndere Landen of Steden by hem . celieven te Medicineren. Zyn Ed. rraftileetd en is woonagtig even buyfen ,de Koopftad Ilotterdam op eenjglulani Huys^7^J!&apos;£a&quot;r ti nrclshoek, Relt Ken op de Stads Cingel even buyten te Goudfe Poort over het Weeshnys. daar het gektoónde (,«igt boven de Vict ltaoUj^ &quot;&quot;Gedrukt tot Lcvdcn by JACOB HUYSDUYNEN, op den Ryn ovtr de Brouwery &apos;van dc Roskam, Den ƒ Mey 1710. Mtt PriviUgit»</p>
</text>
