<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANKRYK.</title>
	<p>&apos;MARSELLIEN den ij Apiil. Voor het&apos; Convoy datraen uyt de Levant verwagt, is men bekommerd, dewylmen daar . van geen tyding bekomt, en weet dat&apos;er 6 Engelfe Oorlógfcheepen.een Brander en een Bombardeer-Galjoot, op het zelve onder den Schout by Nagt Baker in de Levant kruyflen. Ds armoede is in.dezc Stad door het verval van den Koophandel groot. , • , | PARYSden 28 April. Van Tuiin meldmen, dat de Duyife Vdlkersa den rS dezes by die Srad mocflen Aaan ; dat de Hartog van Saroijeu al dezyne bevoien had, de Winterlegeiingen re verlaaren , tu zig tcrChi va» te vervpegens da:rnen de Levensmiddelen langs de Po gekomen, na de Grenzen dééd brengen , en dat aan het te Velde gaan vanzyn K. H. in Perfooc, wierd getwyffeld, om datmendeszelvs Equipagie niet zag verveérdigen. Uyt hc: Daufiné heeftir.cn dat eeu gedeelte van ónzeKrygsbendennaGrenobletrok, en het ander na Ambrun, «aar in tyloadkóft was voor io&lt;Joo Man , gednurendedegautfe Veldtógt. Des Konigs Tronpen waaren uyt de Elfas in bawegirig, om Straltsburg te naderen, en van die i» Lótteringen overwinterd hebben, trok een gedeelte na Kirkandere na Weyuenbur&apos;g en Hagenau; ca men hoopte dezelve tegens den zj dezes, tegen welke tyd onze Generaals verwagt wierden, bj een te hebben. Die van de Vyanden «aren aan d* Main, in Zwaben , Bohcwen en uyt Ooftcnryk na hunne Ltniea ia aantólt,&apos; maar zouden voor het eynde van déze Maand geen Leger koenen formecren. Gifieren is de Msarchal van Haicourt na Straatsburg, en de Hartog vanßerwykheden na bet Diufïite vertrokken. De Hartog van Noaillcs al voorden it dezes re ferpignan gekotneu, sou by gebrek van Veedir, niet voer Mey in het Veld kohnen gaan. Van het Hóf meldmen, dut de Vyanden in onze&apos;Linien by Poot aiVendinzyndoorgedrongen I&apos;na dat de daartyndeSchansééiftmet a Gefchut onder de Voet hadden gefchootea j en dat éérft met de regter Vleugel te Camarin en de flinker voorby Lens waren gaan leggen. De , Gardes du Corps en andere Tronpen.van des Konigs Hujr», ty n cpgebrooken na Arras, uyt welke Stad men heeft, dat de Vyanden den az Douay van de kant daar zy lagen hadden berend f den z j over de Scar,fe waren om insgelyks van de kant van Valeneyn te dgfn, . M die beweging de van Monresqnion genoodzaakt had, over . de Schelde te trekken, en aan die Rivier ten wederzyden, van Kame, tik met 41 Battaillons en j j Efcadrons re komen leggen) dat de Grave ■ vanßroglio, die den as de Póften van Ponta&amp;acheenMarchienne ktnedenDouay neg bezet hield,dea 24 des mórgens met zy ne Tronpen i» goede orde na Valeneyn was geweken; dat deVyandéti den 23 vyttig ïfcidroas hadden gedetacheert, om een groot Convoy en hunne Attillery at te haaien} dat als teen nog geen Manfchap hadden tulfen dc Vaart vanDouay opßyflelendeScarpe.om dat de&apos; Landen aan dié , lint en byna.rondSom degantfe Stad, onder Water ftondenj dat in de , ïltsts wasen 22 Battaillons, 2 Régimenten Dragonders, eenc Com t»gnievan joMineun,&apos;joKonftap&apos;els teLandt, x&apos;ooßttflchieteis ter ?*e»en tuymte so van Mondkóft alsOöiMgbéboefteni, ojderMzijf van den Grave Albergotti; De MaarchAl van Villari, die gfftêien cco é gmiymetydby den Kenig w*s, Vertrekt mórgen na Valencyn. ;Dezê &quot;• &quot; Verfaillfs Kabinet Raad gehouden, over het aan** brengen v*n den MaarfchsU vau Uxctlcs Secretaris vanGtcrtrnr— 1 denktij..: w&apos;. ... ...... ■■■Lx&apos;;</p>
</text>
