<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ceulen den 25 April. De Heffen-Caffelfe Troupen, beftaende in Regimenren te Voet en 6tc Paert, t&apos;famen 11000 Man uytmakende, alle feer wel en Nieu gemonteert en fchoon Volck, zijn na de Nederlanden in volle Marfch, en Tullen volgens.haer Ordre den 2of 3 Mcy de Maes parteren , en dan met de Geallieerde Armee ageren. Coppenhage den 12 April. De Vice-Admkael Rave is onverrichter laken te rug gekomen, doch ftaet&apos;naNooni&apos;egcn tot het afhalen van Matrofen te zeylcn: De Admirael van Stoeken fal met een andec Esquadre van 16 (Vare Oorlogfchepen r.ytlopen, otn in d&apos;Ooftzec op &apos;t Sweedfe Esquadre té Carelscroon te kruyflfen : Eenige Bombardeer Galiotten leggen op de Rhced« gereet &gt; en, wijl de Galeotten medefullen gaen, willen eenige, dat fy de Sweedfe Schepen iuCarelscroon wel mochten attacqueren. UytNoorwegen heeft men,dat deGenerael Tritfchler vernemende, dat omtrent 2000 Sweden by Swind- Sund niet ver van Fredetickshal befig waren met aldaer een Schans op te werpen, om die Stad daer door alle Paflage af te fnijden, een Detachement uytgefonden had , om bet felve te verhinderen, *t geen fy niet alleen uytgev»err, maer veele neergemaeckt en in de 20 Opper- Officiers nevens jooGemeenen tot Krijgsgevangen gemaeckt hadden. Hier is een Sweedfe Tambour met veel Brieven van onfe Gevangens aengekomen, die feer over het flecht Onthael klagen , oock dat men haer gedreygt had na Maft rand en andere afgelege Plaetfen te vervoeren , foo fy lig niet rantfoenneerden ; weshalven fulcks verfbeckenj maer wijl de Sweden voor yder Gemeene 16 Rijcksdaelders en voor d&apos;Offieiers een groote Sommc eyflfchen, fal daei in niet getreden werden, en fy gevangen moeten blijven. Hamburg den 25 April. Van Coppenhagen heeft men, dat ten Hove het gerucht liep, dat de Koning in &apos;t kort wel een keer na Holfteyn mocht doen tot het vifiteren der Magafijnsn : De Heer Catften, Secretaris van de Stad Lubeck, was aldaer aengekomen. DeGroenlantsvaerders , nevens de 2 Moscovifle Schepen, die men meende,dat den 18 in Zee gelooper. waren , verftaet men, dat door tegenwint beneden 4&apos;Elfnoch opgehouden werden , en dat 2 Groenlantsvaerders, door Storm wat belchadigt,wedet herftelt waien. Een Hollants Oor* logfehip of Convoyer, na d&apos;Ooft-Zee gedeftineert, in Zee een Leek hebbende gekregen, is op d&apos;Elfgekomen, om gecalefatcrt te werden: Oock zijn gearriveert Pieter Mansdael uyt Vranckrijck, maerlaetft van Bergen, nevens Often Olfertfen. Het Coovoy van Capiteyn Ciui. tet is den 2; met fijn Smacken Op d&apos;Elfgeatriveert ,en fal aenftacndc Maendag,den 28, weder van wevelsvliet op &apos;t Steur vertrecken.</p>
</text>
