<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Burgermeefteren,Schepenen en Ra kn der Stede Sneek hebben goctgcvonden.haer Jaerlijckfe Kruys-Marckt wegens de Bededaj» te vetfetten Op Dondcrdag.de.i 15 Mey, waer na een y.der fig gelieve ie reguleren,alfo in de Leeuwaerder Almanackyi van Karft Tjallings de Sneker Beeftf- Marckt geftelt wertcenmad op Dingsdag , den 13 Mey, fonder meer , veel min van de Kruys Marckt te melden, daerhaerßeefte-Marckt alle laten begint metd&apos;eerfte Dingsdag in Mey,en van Dingsdag tot Dingsdag gedurende die Maent en langer continueert 5 zijnde niet te min op Kraysdag.de voornaemfteHöoft-Bcefte-Markt.die altijt op den 14 Mey vilt,behalven op Sondag,wanneer defelve op d« volgendeMaendag ii, In dtn Dotpe ai Heerlijckheyt van Stryen dicht t&gt;y de Stad Dordrecht ab Inteftato en fonder wettige Defcendenten overleden zijnde de Heer Goenraed Welborn, foo wett een vgelijck, dit; fuftineert tnede Recht te hebben tot deffelfs ErfK.;ni(l?, vetfocht, haer met behoorlijcke üefclifyden binnen den tijt van een peheel ]-&lt;er t&apos;adteflercn aen Simon van Heffel, Secretaris aldaer, als by Schout en Schepenen ran Stryen voorfz. aengeftelt tot Sequcfter van de Goederen van den voorn. Heer Coenraed Welbotn, of dat anderfints , die tijt overftreken r.ijndcmet de Verdeelinge cn der Goderen fal werden voortgegaen. Weit bekent gemaeckr.dat uyt&apos;er ham te koop is een fchoone Chirurgijns-, Apothekert- en Drogift-winkel, met deffelfs Gereetfchappen cn Waren : Die Gading heeft,adrcffrre % aen Jutfr. Sufahna Cornela Parcnt.Wed. van Monfr.H. Arents in deCapelftraet tot Sluys in Vlaenderen. Wcrt bekent gemaekt, dat t&apos;Amfttidam by Pietar de Coup, Boekverkoper Bezuyden het Stadhuys ,is grdruafrt en wert uytgegeven: Le 10 Tornc del&apos;Hiftoiic 8c Memoires del Aeadenve Royale des Sciences par I&apos;illuftre Mr. de Fontenelle, contenant I&apos;Anné 1708, in T 2, 11. Vol.j foodat dit overdetci-; wereknumet rfer. Pari&apos;ffen Druckgelijck en compleet is, waer van noch fccrweynige Exemplaren overig zijn : Die van de befte cn uytgelefcnr Plattdrucken , tt.-ven i-dient te zijn, adreffctcn fig&apos;aen voorn, de Coup; by wicn noch is gedruckt : Les Oeuvres de Horace de la traduftinn du R. P. Taiteron,/, Edition ou ona jont des Remarque» Critiques fur la traduftion par P. Cofte.in 12,1 L Vol.zl&apos;Eco&apos;.edu Monde Nouvelle &lt;&gt;u les Promenades de Mr. le Noble.in 12.: De* Avanttues Galantes dudit Mr. Ie Noble Nouvelle Editionaugmenré des Noitvslles Africaines, in n.: I&apos;Efprit de Guy Patin , tir» de fes Converfation», de fon Cabinet, de fes Lettres &amp;de fes autres Ouvrages, aveclon Pottrait Hiftotique.in n. Noch is by defelve te bekomen : De 3 Jarige Reyfena China, »e Lande gedaen door den Muscovifchen Af&apos;ïlant P. Ysbrants tdos,van Moscou af over Groot Uftiga , Sitiania, Petmia,Sibirien,Daour,Groot Tartatyen tot in China; met een Lant- Caert, door den Gcfanr op tij n &quot;-.evfe na de vare gdegentheyt der Plaetfen getekent, en met veel fchoone Prentverbeeldingen vercicrt: Waer by noch is gevoept een Bcfcht i jvin«&apos; van hina , dooreenen Chineeffen Schrijver t&apos;famcn geflelt, in 4. Aen de Liefhebbers van Flora wert bekent gekiekt,dat zedert 23; Jaten uy» het Zaet va» de Coulenren van fekere le Crep gewonnen zijn over de 20-50 nieuwe peviamde Tu!paen,t&quot;&apos; verwondering van vede.waer onder foo fijne zijn als in langen tijt zijn gefien geweeft.foo Violetienals Bizard&quot;n, inde 5c Soorien vandcf-lve Coulturen.dieby niemant anders te vinden zijn : Die van defelve Coulcurcn of gevlamde Tulpacn gelieft te hebben,met de nieuwe Tnrkfe Rantxicules van de befte Soorten,til andere Blomgewaffen.adreffere fig aen Thomas deCafmcyer, woonetide :n de Brotiwerv het Gulo Vlies tot Rruffel. Diei is op den defer verkeert beitelt een Qiiart fwart Drapde Dame ten Hnyfe van Gerard van de Riip, Lakenkoper t&apos;Amfterdam op de XtJuivcndijck tuflch.n de 1 Harrlemmer S&apos;.uyfen in de 2 witte Sleutels cn roo Leeu : Die met goede Bewijfen kan aentoncn , dat hem &apos;t felve só&apos;-b* h&apos;KUt, kan &apos;toorfr. aldaer wederom bekomen. , Fr.v ~1 Cordc&apos; iis en Jan de Vryer, Makelaers,Sullen Dingdag,den 6 Mey.&apos;s Namiddags ten 4uuren,tot Rotterdam in de Swarte Leeu v:r--v dc s*arty curieus Frins Glss. &apos;jn divetffe Sortementen en Mercken.foo dubb.-h Kruys aU anders.cn een Party MeckelburgsGfar Torlrton in de Lor • vin Oo&apos;lgtaefdijck.i 12 G1.,f0 groot i», wert noch een dag of 4 tot het gerectmaPen vereyft; trecktaen/ &apos; , pleet niet 2 ï 200C0,j i ioooo,Bcc. : Om de Liefhebbers tc gerieven tot van avont noch Loten. &apos; Harikm by ABiUtiAM CASTELEYNjStids-Dfucitri v - iVUrcist «1 d* Ölvfc&amp;&apos;ruc#/ *9 I^IO.</p>
</text>
