<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijeken.</title>
	<p>, .7.7 , . , &lt;# • m ,f~. j-v • * ..*1 ,*i*\ Weenen den 21 April. Den 18 is het Lichaem van den Keyfer ge- Opem, gebalfcmi, en in de Burgt op een Bed van Parade ten toon gefielt: Onder acn de Voeten (lont een Crucifix.enaen ue rechterzijde opeen Kul Ten de Keyferlijcke Kroon, de Wertlis Kloot, de Scepter cn de groox Halsbant van &apos;t Gulde Vlies, en aen de lincker zijde de Koninckliicke Kroonen van Hongaryen en Bohemen: Het Aengeiicht was met een Liken bedeckt, wijl het felve doot Pookjes feergefchondenwas: Men b:vont, dat de Lever, Longen d&apos;andete Ingewanden feer vuyl en bedorven waren , &apos;t geen een fchricktii jcke Stanck gaf,en dat het Hert feer gefwollen was : Dien dag begon men voor deerftei mael vao iz&apos;tot t uuren in en buyten d: Stad de Kloeken te luyden: Den 10 &apos;s avonts ten g uuren gefchiede deßegracffcnis met alle Plechtigheden en gewoonelijcke Ponipe; en &apos;t Lichaem wiert by de Pa&apos;eis Capucijnen op de Nieuwe Marckt in de Grafftede van (ij&quot; Voorvadeis bygefet, zijnde door 24 Kamerheeren gedragen: Voor de by feu ing wien het Hert ia de Lorette Capel vaD de Keyferliicke Hof-Kerck der Aujjuftijoëii Barvoeterts, en het Inge want&apos; in de Grafftede van St. Stephanus Dom-Kerck begraven. DeKeyferin Douaiiete heeft de Doot van haer Gemiellig foo fterek aengei toeken, dat Cf zecferteenige dagen (&quot;00 door bedroefhevt als uyt&apos;geflané Fuigues eri flapelóofe Nachten feer fwsck is&apos; geweeft; maer ha&apos;er Kcyferlijcké Majeftéyt beviot&apos; fig nu we&apos;cr beter: Men fegt, dat de Keyferinne Douarieic Vrou- Moeder aen Ceur-Palts als haer Broeder een Enptefie gefenden heeft, om fijn Cenrvorftel. Doorl. te vetfoecken van hérwaérts&apos; té komen; cn haerinafwefenthtyi van Koning Carel, tot dat fijn Koninckl. iefteyt ovetkomi , inde&apos; Regeeringbf teftaen: Ingeval&apos; herwaerts komt , mocht lijn Ceurvorllel. Doorl. fiin Vicariaet-Cancelary wel hier en niet te DuffeTdorp aenleggen.&apos; Nu zijn al 4 Courieis na Spangeafgevaetdigt, en de laetrteccrgiiteren m&lt;t gewichtige Depeches.&apos; Sfchoon de Rijcks-HÓfraéd geflooten is,werden echter dcSa. ken, die by het Leven van fijn Keyfer 1. Majefteyt gerefolveert zijn, Ja fijn N?em noch o-ndenekent en geëxpe&apos;dieert. Mét cfè Do6t van den Ktyler houden veel Mildadigheden op : Meia rekent ia de Keyftrlijke Hof-Kamer . dat fijn MafeftejU oWtrent jooooeó Rijcks(!ieliers atn PtnGornen Jaerlijks weggefchonckéo heeft; eh mèh heeft oock ncch Adignatien tot iSooccc Gulden, van fijn ifeyfeilijde Mn;tfflcyc ondertekent&apos;, gevonden,&apos; die fiöch ten eerden te niet gedjen zijn.&apos; &apos; &apos;Alhier is een Hóóft ConferentiefëjhWdtn wegens gewichtige Saken,&apos; rakende het GodVèrnément vat» d Erflanden én infonderhiy t ,&apos;omaUi dispolitie&apos;n ten teguat&apos;de van:&apos;tCbaintk&apos;rijclt ya&apos;n&apos;HÓngaryen je&apos;rr.ak&apos;en.1 Volgens dl Infttuftie van &apos;t RonmÏÏ!* Itiick fal&apos;er wel een Interregnum wefeb&apos;, xcöVr twljffdt1 nl&apos;eï hst Cënvütïté!.. C&amp;Jegié fat »•&apos;■ * • •</p>
	<p>COnlng Carel tót Keyfer verheffen. &gt; De Anfpachfe Gefant Eaton van Voigt heeft Sondag van de Rijcks-Vice-Cancelier fijn Affcheyt bekomen , om van hiet te z?ylen , aengelïen het groot gevaer, dat uien van . de FtanfT- aen den Bjven-Rhijn mocht te vrefen hebben , en hy is oóck &quot;s avonts noch na Anlpach vertrocken , op dat intijrs genorgtam:dispolitien gemaeckt werden, om de geëxponeerde Franckife, Swabiié eu Rhijnl&apos;e Creytzen te decken : Hy lal ondertuflchen te Regensburg en Neuremburg denooidruft voordellen: Oe Wittembergfe Gefant Pful ftaet oock heden te volgen, om het noodige aen fi|n Heet • en Meeftet voor te ftellen. Dewijl de Turckfe Aga fijn afvaerdiging reets in handen heeft, foo gelooft men, dat hy in weynig dagen veder te Water fal vtrtrecken, waer toe de Schepen al byderhant zijn. Saturdag is de Generael Wachtmeefter en Collonel Graef van Thaun na It alten vertrocken, om aldaer de Campagne by te woonen, als 1 oock de Gtaef van Harrach ten felven ey nde en dc Generael Graef van JCpnigfek met eenigeCommiflie. Dingsdag arriveerde de Vorft Elterhalimcc een groote Suite uyt Hongaryen &gt; werwaerts de Generael Matquis Cuzani is vertrocken : De Generael Heyfter ftaet gereet,om aldaer lijnCommandettKnt weer te gaen aantreden. \ Regensburg den 17 April. Men hèeft gerefolveert, dai men van wegens het gefamentlijcke Rijck den Rou ovet den Keyfei (al aennemen, waer van aen d« hooge Principalen reets bericht gegeven i«, en men meent, dat de Rou tegen het eynde van Mey in &apos;i algemeen fal aeogenomèn werden. &apos;DeCeurvorft van dePaltz wert, foo men legt.te Neuburg of Amberg verwacht, om op &apos;t een en &apos;t ander beter oplicht te kunnen hebben. Gilleren is de Cardinael van Lamberg tia Pjflau gereyit, en mocht wet op &apos;t begeeren van de regeerendeKeyfeiin na Weenen gaen, om de Conferentien by ie woonen. Landau den 28 April. Sondag vroeg hebben alle Keylerlijcke Oo- Aenrijckle Officiers en Troupen op de publijcke Plaets den Eed van Getrouwigheyt aen Koning Carel afgelegt. Oe FranfTe Troupen, van . -den Rfii jn na dc Nederlanden gedeftineert geweelt, marcheren alle na Siraeisbu&apos;g te rug j en de FranlTe Aimee , die tegen den 10 Mey tusfchcn Lauteiburg en Kroonweyflenburg foudc geformccrt werden, foude 20000 Man fterefcer werden,als geprojefteert was gewceft. De &apos;Trina Eugenefai heden ie Philipsburg, en apparent morgen bier zijn. Fratukt&apos;orc den jo Apiil. De Prins Eujene van Savoyen is noch «enden Rtiijn en vifitcert foo welde Velt ingen als de Linien : Sijn Hoogheyt itoni den 17 re Bruchfal aen te komen ; werwaerts de Hertog vaii Wunemberg dien dag van Stutgard vetcrocken was, om met lijn Hooghey t t&apos;aboucheren. Alle in &apos;1 Rijck ftaende Troupen van &apos;t HuysOoiteurijck hebben den Eed van Getrouwigheyt aen de Keyferin Douiiiere en Coning Carel afgelegt : De Rijcks Armee ftaet conlideubel verllerckt te werden door al Contingenten , die de Standen laten marcheren. DsGuarde van den van Heffen- D irmftad fal oock re Velt gaen. Men verfekert, dat de Generael Groostelt té Gratz ovei leden is : De Genctael Graef de la Tour is oock fcer gevaerlijck kranck. De Heer Davenant, alhier wegens Engelant redderende , gaet ah Envoyc na Swiiferlant.wijl de Heer Siauian de plaetvan den Lord Raby aen &apos;t Pruyllife Hof fal voorfien.ln &apos;t foo genaetnde Compo tel alhier werden alle Vertrecken gerepatttrt engemeubileert, oock Stalling gemaeckt, &apos;t geen mede in &apos;t TrierfeHof gefchiet: Dc Ccurvortt. vanMentzenTrietfouden hier in &apos;t kort komen. Cenlendeni Mey. z jachten van Ceur-Paltz zijn te Coblentz aengekomen, om aldaer den Prins Eugene van Savoyen af te wachten cn ni beneden te brengen : Gilteien wift men daer noch niet,wanneer fijnHooglieyt foude arriveren. &apos;tWefterwalds Regiment te Paerc gaet na den Boven-Rhijn. 800 Recruten voot de Wuruburgfe Troupen zijn na bmedengcpallcert. De Guarnifoenen te Metz, Diedenhoven , Saat. Louys,&amp;c. zijn gemonftert, doch in flechten ftaet. Dudeldorp Jen 1 Mey. Macndag zijn de 6000 Man , die bier omtrent onder den Generael van Vhelen campeerden, dooi onfen Ccurvortt gemonftert en Dingsdag Over Venlo na Vlaenderen opgebroken, zijnje reets by de Mae» niet ver van Maftricht aengekomen. Gifter arriveerde de Hertog van Meckelenburg-Swerin met ti Caroffen te Nuys en vertrock verder 111 Aken , om aldaer het Bad te gebruyeken. Elleoeur den 28 April. U/t Noorwegen zijn onfe 3 Oorlogfcheppn te rug gekomen, medebrengende 12 Seheer-Boot jes, yder met 8 JMa n , diele tuflfchen Gottenburg en Marftrant genomen hebben. Van de verwachte Hollantft Vloot is&apos;er reets al een Voorloper hier gearriveert.foo dat de Vloot al naby moet zijn: Oock is opdefeßheede een Lubecker aengekomen , dat men meent te zijn Schipper Vos van Nantes. In de sont zijn 8 Schepen gekomen, dacr onder Lambert Kierti van Pillan, Jan Waiker van windou, David Giefen van Colbergen , Ctaes Klomp ea Carften Pieters van Koningsbergen. Coppenhage den 28 April, &apos;t na Noorwegen wacht oa de komfte van den Baron van Leeuwendael uyt Saxen. DeKoorn- Schepen zijn den 12 defes te Stavanger in Noorwegen roet de Convöyeri «ngekomen. Onfe Vioot fal ftitkei als voorlede Jiei in Zee vetlchijnen. Binnen 8 dagen fullcn iooo Arrillery-Paerden in Funca eu Jutlant i&apos;famen komen.&apos; \ Hamburg dm i Mey. Defen morgen ten 6 uuren is &apos;t Sweeds Bat. tailioif te Water na&apos;Boitzenburg veitrocken } en alfoo de Baron Giotc na Hanover keert, rnogt de Hooge Coramiflie tot Dader O d.e van de uytgelieit blijven. Wijl de Ratificatie dts Czaars wegens ,&apos;t Huwelijck tüffclien lijn Piinj en dé Wcli&apos;enbuitcll&apos;e Princes te Dresdcn aengekomen is,lal &apos;t Byleger na de Lcypziger Mie volttocken werden. In Saxen was &apos;tMandaei,omden 6de&apos;en sde Man tot den eerften en andere Opbod te doen loten, gepubliceert. Op de Elfzijn nevens de Koolhaelders Robbert Ditklönen AmhónyAdam-I&apos;on van onder het H. Lant geairiveert, oock een Scheepje uyt ïrhnt, wier» Naetn noch niet bekent is, nevens een Krayer j en op &apos;1 fluyfen dei Brieven Joan Hamtnet van Mallaga, na d&apos;Yder gedellineert, die i dagen tevooteu, eer by op de hoogte van &apos;t Doggerfsm quam , van de Vloot, na d&apos;Elfgedeftineert, was afgeraeckt, tn by &apos;t Uoggerfant ! een Hollants Galjoot gepreyt had, komende van Cadix.</p>
</text>
