<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ed. Mog. Heeren, de Gecommitteerde Raden tet Admiraliteyt io Zeelant, fullen Dingsdag.den 19 Mey, &apos;s Morgens tem 1 uuren.binn:n Vlifliógen in de Heibeig de Byenkorf publijk met den Stocke verkopen omtrent 61 h 6} lbo heele als halve Kiften witte Bralilfe Suyk&apos;er.ea 700 Huyden i mitsgaders een Frans Fluytje.genaemt Sc. Anne.uyt welke voorfz. Goederen zijn geloft.en veroven door Capit. Pieter Cley&apos;ns. Allóo met het intekenen in de laetfttVerdeeling van de Lotery der Stad Haeriem, beftaende in 30000 Loten, k zo Gl. &apos;t Loi, waer voor ié winnen zijn 4 Prijfena tooooGl.,&lt;).a 10000,4 a a 2000,11 a 1500,100 a icoo.iooa 400,100 a 100,100 a toc.JsSoaóo, en verfcheyde Pree reien,teets vet is gevanceett, werden de Liefhebbers verfocht fig met het verder intekenen ie (poeiigen, alfoo valt ftaet getnaekt wetr defclve den gefteldea li Mey,l7l I,compleet te trecken. Die io Loten te Haeriem ter Secretary op tßiljet inlegt,kort r per Cent. &apos;Alfoo by Johanna Levina Doulo, Wed. wijlen Ltnanuel van T wenhuyfen, inhaer privé&apos;,en als den Boedel van Jan Oortfevin det Lifleen Maria van Cromfttyen.beGttende onder Beneficie van Inventaris.en Aernout GilliflTe van Marcella, Remmr. tot Goet, als Laft en Procuratie hebbende van Baiduina Doolo.Wed. wijlen Batent Rees, van den Hove van Holllnt is gelicht feker Mandement van willig Decreet; foo wett bekent gemaekt, dat alle,die eenig Recht, Aftie of Pretentie, *t zy Fidecomraiflaii.Legael,Conventioneel of Hypothecair, hoedanig het felve foude mogen wefen , foude willen pretenderen op fekere Hoeve, met Huys, Schuur en Backeete, ftaende op jo.Gemeten Lants, geiegen onder Colijsplate in &apos;t Eylant van Noort-Bevelant, voor defen gekomen uyt den Boedel v*n gemelte Jan Oottfe van det Lifle en Maria van Cromftreyen, aen Cornelis Pieterfz. de Vos verkocht, defclve hier A&amp;ie en Pretentie, die fy vermenen ie hebben, moeteninftituëren voor den voprfz, Hove van Hollant binnen den tijt van 6 Weken, of aleer het derde Defa uit gegeven (al wafen; waer van tot dien eynde voerde drrdf mart de» Dag van Rechten voor den gemrltenHove vanHollant dienen fal den 8 Jony, 17 r r ,en by faulte van dien,dat defelve van haer vooiU Recht, Aftie en Pretentie verfteken, en elk van haer lieden gcitnponeert fal werden een eeuwig Swijgen en Silentium. Maendag en Oingsdag,den 11 en 11 Mey,fal men tot Haeriem op &apos;tPrincen-Hof vetkopen konftigeSchilderyen en Papier-Konft.reeererdeel nagelaten by P. dc Vries,van defe Meefters, Av. Oftade,Huehtenburg.de Bergheydens,Berchem,Maes,du Sart.T. Wijk, Breidel, Hals, D. van den Bergen, van dei Meer, J. Ruysdael, &amp;c.; de Papier-Konf* is van Laireffe &apos;t Wetek compleet, J. Romano, Goltias, de Hooge, Berchcm, Potter, Oftade, &amp;c.: De Papier- Konft fal eerft en Dingsdag de SchHderyen verkocht werden. s &apos; Nicolaes de Sterke en Jacobus van der Hoeve, Makelaers, fullen Dingsdag.den 1 s Mey,&apos;i Avonts ten % uuren.tot Rotterdam in de Herbrrg de Swarte Leeu verkepen een groote Scheept-Lading extra puyx puykuytgefochte «feuwe Virginy Bladeren Bay-Taback, van &apos;t Gewas 1709,, nn met het Convoy van Londen gearriveert j fullende bjr Ctvelingen leggen in de Boompjes in de Packhuyfen van Mr. Bdhjamin Crow.fcc. , Uyt Zee zijn op nieu aengekomen 10 Schepen met DeenlTeO&lt;ren,wa«r van een goede Party reets op d&apos;OlTe- Markt t&apos;Amfterd. te koop ftaet. Tot defen Avont ten 6 uuren noch Loten in de Loiery van Gieflèn a 6 Gl.,die.Vrydag,den 8 Mey,aen den Overtoom in de Valck getrcckea wert.of de Dircfteurs verbeurfn icoo Ducaten aen d&apos;Amft.Geref. Diacony. De Ptijfen uyt Rijp, Wormer.&amp;e. werden in defe overgeteknt. D. van den Dalen en H. van Darome (Uilen 1000 GL aen de Leydië en Arnft. Diacony en 1 Ducatoni voor yder Lot betalen,foo de Lotery Tan Goederec den 10 of 16 Mey niet treckt: Tot aeöftaendt Saturdag de laetfte Loten. Hier trekt men veeltijts 3 Ptijfen met een Lot. ~ Gedruckt rót Hserlern, bf ASRAH&apos;TM Ca&amp;TELüYN ,Stads~Drucker, : op de Marckt in d» Btye-Druck. Den 5 Mey » 17H»</p>
</text>
