<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos;j Gravenhageden 3 Mey. De Courier, die Donderdag namidrfag van Weenen aen den Keyferlijcke Ambaffadcut Graef van zinzendotf | alhier aenquam, is gifteren na den Keyferlijcke Miniftet Graef Gallas aen &apos;1 Btittannife Hof vertrocken, om vorders na die aen&apos;t Hof van Fortugael rendeert, te verreyfeo. Daer is oock een ExprelTc uyt Engelant aen Mylord Raby geairiveert: Men had aldaer noch geen tyding van dc Doot des Keyfets.maer alleen van delielt&apos;s gevatrliicke Siecktej enfegtmen, datdefe AmbafTadeur daer mede omfangen heeft, om dien aengaende in alle voorvallende Saken met defen Sta« de concert te gaen : OndertufTchen hebben haer Hoog Mog. by Misfive Koning Carel lU. over het afirterven van den Rooms Kcyler, lijn Broeder, gecondoleerr, met bemyginge,datfe daet in gtooi deel namen. Volgens ingekomen berichten Uont de Prins Eugerie van Savoyenvandaegtot Coblents te zijn en herwaerts tepaiferenj foo dat fijn Hoogheyt niet voor woensdag of. Donderdig alhier tegemoet geüen wert. Men hoort noch niet, wanneer de Vergadering van haer Ed. Groot Mog. de Heeren Staten van Hollant en Weft Vritflanc alhier fal aenvangen. De Heeren Gedeputeerden van d&apos;AdmitaSiteyten, over de Zee-faken alhier in Befoignes ge weeft , zijn na Huys vertrocken. De Heeren van Caftricum en van Geldermallém zt jn by den Raed van State genomineert, omdefeSomcr na Maftiicht te gaen, en de Heeren van Waflênaer en Butmannia omde Verpachtinge dec Tiendemedoen. Gifteren is de Heer van Lankeren na de Provintie van Utrecht vertrocken. Met Bcieven uyt hei Leger in Vlaenderen is niets van conlideratie : Eenige melden , dat de Vyanden een gedeelte van haer Armee geformeert hadden. Amüerdam den 4 Mey. Saturdag arriveerde in TefTel de St. Nicolaes.Jan Maffade.van Bilboa : &apos;t Schip de Matia Magdalena, Fredrik, de Graef.tot nu toe vetmift geweeft, is den 6 Mey tot Port &amp; Port behouden geartiveert. De Prijs de St. Anna , Cap. Bartel Siton , is met het laetfte Convoy in dcMaes gearrtveett. De brieven uyt Noorwegen melden,dar de Deenfle Coopvaertters te Bergen, Dronthem en andore Plaetfen, na Yrlant gedeftineert,reets van haer Arrctt&apos;waren ontllagen en weder vryheyt hadden,om te mogen vertreckcn; maer de Schepen herwaerts willende, noch niet ; hoewei die insgelijcks fulcJ&lt;s ook in &apos;t kort verwachteden. VanElfeneur beeft men fchrijven,dai Van dcVloor, die laetft uyt Tefiel na d&apos;Ooftzee vetttocken is,al een Voorloper in de Sont gekomen is , zijnde Schipper Elke Spangiaert, die Sdageute vooren by &apos;t Judfe Rif mét MittigWe&apos;er van de Vloot was afgeraeckt» dog de wint goet zijnde,wiert dc Vioot voorl. Dingsdag ot\voensd»g medeinde Sont te gemoetgefien De voorn: Eelke Spangiaert is dooreen Sweedfe Caper lang nagelaegt en naderhant door noch een andere met 10 Stucken miferabel geplunderr. Te Riga was &apos;t Water wel open,maer daer quamen nog geen Schepen, &apos;t ScbipJarolusXll., Cap. Jan Hamman,is vanMallagaop d&apos;Elfgeatriveert en 1 andere van fijn Gefelfchap waren in &apos;t gelicht: Cap. Hamman had op Doggetlant een Hollants Fregat ontmoet,maer niet gepreyt. &apos; .&apos;s Gravenhage den 4 Mey. De Heer Chatles Withwort, Ambaffadeur van Groot Btittannien by fijn CzaatfTe Majefteyt, eenige dagen alhier geweeii, ftaet in &apos;t kort na Muscou t^vetttccken: Men (iet een Manifeft van gemelte Czaat tegeos de Turcken, &apos;t geen in de Latijnfe en FranfTe Tael in Druck ftaet uyt te komen. De Marquis de Weftarloo is wedet na BrufTel gekettt. Van middag heeft de Heer Meote ter Vergadering van haet Hoog Mog. den Eed afgelegt, om wegens de Previnrie van Gelderlant in &apos;t Collegie iet Admiratiteyt op de Male Selfie te nemen. Voor &apos;t aengaen van &apos;t Congres vin de Minifters def Geallieerden waren eenige van d&apos;aenwelendeMinifters en andere Hee* ten by Mylord Raby. Uyt de Legets zijn noch geen nader Brieven. -</p>
</text>
