<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londen den 14 Apiil. Dingsdag las het Lagerhuys voor de derde tbael en paffeerde de Bil tot hei examineten der publi jke Rekeningen, enWoensdag die tegen hei overmatig lpelen: Men refolveerde.nemine contradicente, dat als de Heet Harley we&apos;er in &apos;t Huys komt, de Spreker hem in de naetn van &apos;t geheele Huys foude congiatuleien ovei lijn «mkoming van de baibaiiffe en fchelmffe Toeleg op fijn Petfoon «»oox Mr. de Guiscatd. Gifteten lafen de Lotds voot d&apos;ejrlte mad een Bil tot het reguleren der PUetfen , tot hoevetre men om d« Stad Lon. den en Wertmimfter Huylen fal mogen bouwen : Sv lafsn oöck verfcheydepatticuliete Bils , en adjourneerden lig tot Maendag. Het Lagerhuys re 101 veerde, davde Comtniflatiflcn tot fcet naficn der gedane Rekeningen van de Kroon 7 fullen zijn &gt; dat gcenc van haer. eenig Officie van profijt fal befitten; dat fy niet aen&apos;ha&lt;t Majefteyt verantwoordelijck fouden sijn höch eenige Gifie van de Kroon tx- Febriury 1688 hebben; dat ly Leden van&apos;t Huys fou ■ den ïijn , en by het trecken van Balletjes gekooren werden&quot;: Men ot. dooneerde beden de Bil, om alle die hst Op het Leven van een Gchfy -1 &apos; .&apos;L • ♦ ■ • r. men Raed toelfgt, met de Doot te ftraffen, in &apos;t net te ftillen. Gi3e\ rengefchiede düle&amp;ie v-n een Gouverneur en Ondet GouvexneJivande Binckin faveur vin de Wighs. Dingsdag verttock Charlei whihvonh, om als hier Alajefteyts Amballadtur extraordinair en Piénipotentiatis na&apos;t Hofvan den Ccaar van ftfotcovicn tekeeren: üe Heer in, Envoye exrraotdiuairaen &apos;t Savoyffe Hof, vert rock daegste vooten oaTuiin. Donderdag auifterde»&quot; de Transportichepen roet haer Convoy en de; Baaaillons vlo Ooftende te spitiicu. De Koningin heeti aen Sr. Walker, Schoiitby-Njchi van dé Witte Vlag cn Commandant en Chef van \ Esquadre, &apos;t geen tot dé geprpje&amp;cerde gedeftineert is , en lóo rneó fegt, in zo Oóflogfchepen lal bcttacn.de Ridder-Hoed geeontefééli: Al de Officieti moeien tig moigen na Boon gifn begeven. «■-•* «W v&apos; Londen den 18 April. Saturdag quant hef Lige&apos;huy» op &apos;t Reqiieffi van ae Parochie M. Olave in Souihwaik wegend de Paltfife tot de Vol» gen&apos;de Relolutie , dat de Supplianten (en vollen beive&apos;en hebben,- h;t geen ly in haer Requeft allegueerden , cn dB. fy reden hebben gehad, om te klagen&gt; en na het leien van de Copy van cta Biief vandenGtacf van Sunderlant aen de Corrrmiflartlfcn van de Commerciegedateett deni4Mey, ijzyrctolVeerde men , dar hei nodigen en overbrengen in dit Coninckrijck van dat me Paltlifó van alle Religiea op publiicke koffen, is e&gt; n eritayaganie cn onredelijke lalt voor&apos;r conincktiick en een ftandaleüle beittding van&apos;t publijck Gele i ftrcckende tot het doen aenwaflehen en ondcrdiuckeft vand&apos;Armenindit Coninckrijck* en iijnde van een gevaeilijck gevolg vóór de Confticutie in &lt;fc Kerck en Staet, en dat, al wie de over. hrenging vand&apos;arme Palilife in dit Rijk geraden heeft ,een Vyand van de coningin cn&apos;t Rijckwas:Men ordonneerde Saiórdig veideroveif dcfe Saeck te delibereren. Gifteren wiert een Eil ingebracht tot het leggen van lckeielmpolten op getaedde en bereyde Htij den en op Patgament voor j 2 Jaren: Men las heden defelvc voor d&apos;eeriiemael: Die tegen de Kuyperyen en Omkopingen in d&apos;Elt&amp;icn van Parlementsleden, wiert door 198 Stemmen tegen 148 verworpen. DeConingi4 is van de Jicht foodanig hcrftelt, dat Sy Sondag heen en weer na eé Capel ging. De Heet Harley is voor eenige dagen tot béter herftelling van fijnoetoniheyt te Kenlington geweeit en wert morgén in *1 Lagerhuys v&lt;twacht. Donderdag a«ont arriveerde eetft de Lord TowtN I&apos;cnd met Sr. James Wishart uyt HolUnt, zijnde rfiet het Rotterdams Convoy overgekomen. wierden de 14 Diie&amp;rdrs van de Banck van veikoren , en ly zijn meed van de \vichfe Party, niettegenftaende d&apos;andere Party , infondetheyt Dr. Sacheyertl, daet tegen geatbeyt bad. Ce Brigadier Hill.die de Troupen in de op handen zijnde Expeditie lal commanderen, is Generael Maior geworden. Den 16 zcyldr uyt Duyns een Vloot Coopvaerders met tenige Transportfdiepen Weftwaerts ondet Convoy van C Ootlogühepm , en uyt Spithead de Weftindife Vloot met haer Convoy, als oock deHollamle Oorlogfchcpen onder den Baton van Gent na de itraet. Den 20 wierden op &apos;t Lieth van Edenburg de ) Regimenten Dragonders&apos; nut de Recruten na Vlaenderen geembarqueert. &apos;t Regiment te Paert van Alylord Windlor, &apos;t geen aen den Heer Masham gegeven was, is weet aen dien Heer gegeven.</p>
</text>
