<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>fn&apos;tLegerießermexaindeon July. : Mr. deVillaisfiende, 4 at &apos; OM Dctacbcmcot na Landrecy gemarchcert vat, cn dat 4e Beleger»( • byomeciefolvecitw, marcheerde den 19 «a paffeerdede Scheldei hy biack gift eten we&apos;et op, cn op de »eifchtydembeyHet Rapporiet), die doeamailt kqnamen, wilt roe» niet wat eygentlijck C|n Defleyn &apos; wat; deihaivcn wiert ordre acn de Raytety gegtven, om te tadelen, «n het Leger,vaa fig gcieet te houden,om &apos;tGtweei ie netaen.en op de «erfle ordre te ma;ch«ren: Omttent 11 uuten vöt» de middag ontfing : p,iBt Eugeae vao den Prioa Anhalt-Deffau advyi.die kon daei aen felft by fijn Hoogbeyt atriveeide, dat veel Cavailery van de Vyanden in&apos;tecGcht van fijn Wacbtea qu»m aennadertn, eü lomraijc Lny&apos;• den verfpreyd?n ; dat de geheele Vyanilijckt Atmec daer t* volgde; doch te/en» deo avOnt kieeg me» kondfehap, foo van uy.gefo.den ïariyeo zli van beferteuta, dat Mi. &apos;de Villara achter de Selie cam•cerde, fiteckcnde fig uyt fan omttent Guife tot bySt. Pieto&gt;, waer , &apos;omtrent Gin linckcr Vlengel komt te flaen, zijodt 1 tinten van bier, 1 •&apos; V hebbende het Quattiet taa den Hertog vanOrmont tot Chaieau Catnv .&apos; , breGt betrocken: Veile watcai van Sentiment, dat hy onsi fonde beb-9 ben komen attacqucten i voorgevende, abfolute ordtc te hebben van . den Koning fijn Meeftei, om Landreey t&apos;ontfetten i doch terwijl hy beden flil legt, en om eerft ftereke Linien en Reirencbemcntea laten i maken, foo is&apos;er geen apparentie, dat by om daer na fal attacquerenj • rnaer volgeni onder gewoonte on» tan naby komen fien, om om wat - allen te houden, cn daer na getnygen te zijn van *t ovcrgacn van Landrecy, gelijck voorleden Jaer van Bouchain : Men heeftzedut toOr£en den Atbeyt acn de Linie van Citenmvallatij foo veihacft, dat men «looft, dat die numeeft geperfeftioneett fal zijnt Men beeft ooik zeden gifteren namiddag ftetck gewetckt aen ten Retrenchement van het Dorp van Poix tot acn dc Satpbreom onfc ltocker Vlenecl tceeci een groot Bofch te dccken, cn om altij t ccn vrye Communicatie met dc ftlegrfaera tf houden: Eerftdaegs.ftaen dc Trencbeen geopent te werden} maei «V1»* noch niet melden: • De Boflcheb zijn foo naby, dat mu de Fa»ci,ncn en Sehan.korren met veel gemack en weynig koflen kan babben, zi»ndede meeftc reet» . vacrdig. Men wil fcggen &apos;datfc Engelflc na Gent fuUcn marcheren. Ondeuuffcben ii m&quot; b.Gg hier en daer MataGjncn van Votiiagc te • maken, om de Paitden, dfc het feer noodig bebben, wat aen te voc- ] ten: Onle Ruytery veilieft al ccnige Paerden door een graflerende &apos; Sieckte. P. S. Een »an onfc fattyen ujtgeweeft. heefedto Vyand m tact Campcmcnt flil gcf&amp;nden. cn by Chateau Caabicfi» haet Wacht • &apos; jcpoaflcêtt ficbbcntlc, is la dit moment gcfeïért. ! &apos;.JkU,i«cht4eoj4 Julj. Dagelijcks komen nieuwe Meubilen en FiS: t&apos; »i«nd vooi eenijfe iti Plcbipoteniiatiflen. De Gratf van Tarocea ij &apos;■ hier weer gcrevertéert. en hccfi den bcrucbten MüGcaot&apos;Nicolin by lig t genomen. De Hertog van Jt. Pierie wen bier teiwacht.onj üjirXnitctt r wiet 10 nemin wegens tjoPlacu cnHertogdoir. tanSabiooeta in Lom«s • • bardyen&apos;c utlek geéoófisqueett » dis hj by het vense&apos;ek &lt;« . Ftaoffe uyv Italicn dcParty van CtJniog Philippn» b!eefaeDkl«?en;Hct voorn: Hertogdom is aen den Henog »an Gualtalla gegeven. . ft Graveahage den *4 Ju&apos;jN&apos;J Vdorlede dacht öntfibg de Gratf yati ■ Ziniendorf ten Courier tan den Prios Eugtnc ikn SMOjen iiyt hciGe■ allieerdeLeget ia Vlaeadcrcb, (öoflet;d»t tofcb als noch boort, dat iets • vah&apos;confidcratie met d&lt; FxanÖe is voorgevallen Aèn gcmcltê Gtaef &apos;• quam van de morgen pOck een Coutier in 7 dagen van weenta : Sijn : Excellentie was van de voormiddag na de Ptcdicacie boven met eeflige • Hected vad de Staten Geneiael in gefpteck, en feift titfavont Wcdti • een St&apos;afci na Duytflant.&apos; tie Ktyfeil.Ad&gt;bafladenr,de Gtaef van Kijnj borg, Acrts-BiQjchop vin Piaag, laéftt van Liffabön biet gcaitivecrt; _ li isflaWcenen venrotken. Dc Maitjuifen del Botge cn van Mcllaitdt, &apos;• : Plenipotentiariffen van den Hertógvan Savoyen, zijn van de gehoude . &apos; Conftrentiea tot Utrecht een keer herwaetts komen doen, eo werden ; 1 * cerftdaegs nóch andere Mibiftets van daer hier mede te gemoet gefien» 1 Giftcrcn zijn de Heeren Statrd van Hollant cn Weft-fiuflaai tot ata. ; ftaende Dingsdaggelcheydeb. *,C,, / &apos;ffj - , . . / Amftcrdam dtb t j Jaly. Tot Virginién zijn geattivccrt de Scheden . dc z Gefuftcrs, Jobn Hugcr; de Getrouwe Liefde, Thomas Hudgcs; de ■ &quot;Samfon Galcy.Cap*. Roftpint; de Eliubcib, ende Hoply Fregat,alle . * van Londen} cn de VirglnlQe Vloot was Shtclds grpafleert en na dc 1&apos; Theems gezeyh; waer onder iijri de Schepeèdc Colthcfter, de Rob. 1&apos; bert cnThomas,dc Hatding.de Croon.dc Èlizabttb.dt Pigie.de Biiu f tannia, dc Matten en dc Pellicaca, en de Etl aard uyt Nini-Engehnt. &lt; . Tot Portsmuyden zijn z HolUntfe Schepen van Guiué geattiveett. als I d&apos;Afticaenffe- Galey cn de Af.ham: Men regt, dat fy lydiog bicogen, • d*t hct&apos;Schip d&apos;Eva Maria Op dc Kdft van Guioea was genomen cn&apos;t . Schip dc Akarta gelpróngën, cn een Schip van hier gcarrmert. Op dé Kivicr van Londen is geatriveert&apos;t Schiji de Hertiieua.en dat&apos;van Job&apos; • f Mofcs i van Ooftendcj co van&apos; Breft de St. Thomas eo Jofepb, Cap; &apos; Michicl Makdoad. &apos;t Deens Schip dc Liefdé,schipper KlelaCbrifleo»; [ is ayt Pottsmuydcn na St. Macrten vetirocken Jen uyt Plrymnyden &apos;c Schip dc Stotmhoet,lilicb. Lanreni. &apos;t Schip de Vrecdfe Lecti, Simooi • &apos; Hccres Bleker, ayt Noorwegen na LilTabon gaeodetit door een Duyn- 1 kercfeet Cspci onder Noorwegen genomen. Men fchtijft van MatClieo; &apos;&apos;dat het Schip dc Sylvia, Jan Beifon, van Mallaga tc Cadii gcarrivceic wis. Van Riga wert gefcbrevcn.dat 2 Mijl van dc Boldcra ten Swccds 1 Oorlogfchip lig onthielt cfl dat by DomUjfteft «vrfcKeydc Schepen &apos;4waten aengehonden. Op de Rhcedc van Danzig zijn \ Schepen vaa 7 | Bordeaux, en alle dc Schepen vin hier/ met het Convpy gtzcylt. geat&apos; liveert. Van d&apos;Elf was &apos;t ConvOy da Archangcl cn Londen vcrttockcs. &apos;- HetVticfle Wad-Convoy met4cSchepïn isbehondcabinoeQgekomen ,ca dacr by Willem Hcadriek,Jan cn Baftiaen Xliafkctt, dewelke &apos;&lt;? KCtstot voor Durgetdun zijn genaden.&apos; Eergiftcrcn tljn z wen, tia mca vermoede Capers, vootby Tcflel Óo&apos;Qwacn aen gepas-* feert: Dien fdven dag is aldaer binnen gekomen *t Slot vaa Hufum, 1 Hcndrick Sitfcn t vad Fredtieksbal j ca gilleren een geragilbenccrdt &apos; Hatragbuyi vm Macflantfluys, en noch een ander, doch dc Naemt is &apos; onbekent. Het Convoy van Hambnrg is Itw&apos;i Volgent 1 Advyfc&apos;n waien d&apos;Engelflc tc Duynkcrckèn gedcbarqaevt# cnbaddtß E den 19 defes poffeflie van die Plaets genomen, (jjndc het Faal Gaar| nifocn dien namiddag icn 3 naren dacr nyigctrockéü. -i .i&apos;..*-*: ! .}•. &apos;a Guvcohageden ij Juiy. Defcn voormiddag ariiteetdeeen Ex&lt; &apos; pxeflfe uyi het Geallieerde Leger in Vlacoderea, met Blieven van dc HccrcnGedrpateerdea itVelde aen den Staet,gifif 1 morgen vroeg dacr &quot; uyt gereden, medebrengende, dat de Mareichal &lt;U Viilats noch veel beweging met dc Ttoopcrr van fijn Armee cn mine maeckic, als ofhet oqtfct van Landrccy aocbwildc tenteten,ta d&apos;oafe attacquercnjdoch | dacr toe fchcen nóch wcynig apparentie, om.dat noch geen Bruggen ; over de Rivict iCf*had doen flaerf: Eeaige &apos;vanderfclvc Jtoapen Honden omtrent &lt;een aai van d&apos;onfc: De Trcoebexa waten doec* macls noch niet geopcbtï &apos;t geen men noch alle dag verwachte. , Gracf van Zinzendorf is.ran dc moigea een keer na Utrecht gaea 1 doen, en de Gtaef dc la Corzana.di» gifter ayont van dact atrivceide. | is met fijn Excellentie wedtt dcrwacro vcrtióck:a,wcrdcodeallt bey- • 1 . deacaltaendc Dóndcrdag weder alhier tc grmoct gefien. Vaa middag | . waten de alfaici aenweiende Miniftets bovca in dc TrcVcs Kamer, ; ; •&apos;&apos; • • • Li+i</p>
</text>
