<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>PAii|i aco ïi July. Hei gtruchi teefi lig !ii«i fcei fttroeerdfrt, «at dc rleriog va li savoyen ia ten S&apos;illtaoi vao Wapsarn cool&apos;n.ecr op de vet , foo al» inct de KonUgio van ivojt Biiilagot geiegul.cn is| co dat io faveur «sn dtlc Sulltam &lt;rn an* 4rte COQ ü&apos;icn , die &lt;iaeiop llaeuie vo&apos;gen, dc Kooiogaes lijn Koniockliicke Hoog&gt;iey( nel Hiianjoanois eo N demo iëico van het Fori lUtreauxül &gt;o«U&lt;eo , oehaNeo co bt»nu de Reniuiti», vaa&apos;tg-co on . rioupsn vinfiio Kcmuckliicks tioojbeyi bciiucn, ftlfi- vao &apos;i g&apos;ta tiic P.ids op on» gcoccupceil hief., De Vreic mei Eageiaat !*a&lt;t voor &apos;i &lt;jii li&lt;en vao dc x Ma&lt;oden dei S&gt;iUlaotvan Wapens rffpu&apos;jl&apos;Cceit e werden: Men htefi een extraordinaire Couriei na Spangc af/e&lt;actiiigi , om aldaei de tyéi.ig tebtergca, éat Du tntt at li u Fortco , 6cc. aeo «&apos;Eogtltfe is ingeru/rat ge&gt; worJen ,co -aai 4e Stiii&apos;an1 vao W.ip;tn» io de i Legers vauVriock xijckca en,cl»m iu vl«une&gt;en geptabliceer»is. Dc gcptctendeeide Prins van &apos;AsUs , die voor delen een gedeelte «an tijoGuaide cn OfficCs had dom «fdaatkeu, ondetpteiext vao uyi bei Koni&apos;ukri ck ic gatn h-efi lij jT .i n *c e« aeojeooroen co vermeerdert : Min fpte.cic &lt;&lt; gcüviootdig oici tn.ee van lijo Reys. &apos;i Hof is ic fontaiuebl.tj •&apos;/.invttu i Met »&gt;&quot;vach&apos; mst onjerufthcyt tyding van deu M ulch ldt Viltais wegens d&apos;otdtc , die hy ootfangen he:fi. O&apos;tj dc Vyandtn t&apos; utacquereu , lbo ly de Belegering van Laodrecbics cniereem n , geli ck ro-:n veiftaci ,dat f» in&apos;er daei doen. M«n aibeyt cp hei Caltetl vau Vnfaillcs aen &apos;► naaken vao een Galdciy , om geiijcki de Groni uyt des Kooiogs Kamer in dcCapel te konneo komea : Men bamaeckt de Trap van d&apos;AmbalTadeius.en men f t een at.vete T&lt;slie daci voor. Dt cicitogio vaa Berry fal gedu.vDae bet veib ij F »a«. hei BofteFontaioebleauPaerd-nacnde Dames, Éicopd J ei lulltn villen gien, geven. De Pauflclijckc Naßciu» Bco-ivoglio is rticr »t»ot tenige dagen aeagekotnen.</p>
</text>
