<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Heercn E:&lt;ecureurs van denTellameute van wylen de Heer Ptocr. Abraham Selkait van Wouw,zulkn dondeidag den n juny in den &gt;Inge in den Tbuyn van Jeande La Boniere Kadekyn van de Haegfe Confrciie van Flota, aen de Zuyd-Ooft Cingel tuflchen de Biee- en Bockifbrftraet, verkopen , dellélfs nagelare Orange- Cittoeu Chin3és- en Limoen-Bomen ; als mede zeci fchone en na de kond gefielde Oculatien van t, 2, 3, 4 en f jaten Lnt; mitsgaders Laurieren&apos;, Arbtittis, Lonrtis, Timus, Lintifqucs, gele Jaflemin , en veifcheyde fooiten van Myrttis-Bomen en andere By-gewadcn. Alles 2 dagen voor de verkopinge aldaer te zien. De Eifgenamen van wylen Gysbert Kloek , wonende tot Arnhem , zyn van meeningc binnen den tyd van 6 weeken , met contant geld, sTeet goedkoop uyt te verkopen bate con(idei3bikZydc-enL3ken-winko!,bcftaende in allerhande gecoukutde en zwarteLakcns.Karfayen, Baycii,Sergics, Kroonraden,gefrizeerde en 2 elk breede Pyen,Kalnmnnkcn,Greynen, en verder wat tot zo ecnvooiname Winkel behooid. Maend-.tg den 15 Juny zal men in &apos;sGravenliage ten huyze vnn de Wcd.Uytwerf Boekveikoopdei in deSpiiyfhacr,vcrkopen, de ntigeiate Boeken van de Heercn D. Milie en J. Hoppekamp , beftaendc ui een fchone verzameling van vecle voortreftelvkc Boeken In veifcheyde Faculreytén en Talen ; waerby komt over de 300 Ihikrorigincck 1 eckcinngcn eneeu party rrintkonft vnn de befte Italiaenfe en andere Meedets. De Cataloguen zyn te bekomen t&apos;Amdetdam by J. Oofterwyk ca Waesberge , Leyden Vivie-, Delffßéman , PvOtieid. Willis en N. Boich , Gouda Endenburg , Arnhem Smits , Nymcgen van Weczel , Utrecht van Thiel, Sec. - Woensdag den 24 Juny , zal men in&apos;s Giavenhnge ten huyze van Adriaen Moetjens Boekverkoper in de Hofftraet, verkopen, de nagclate Koeken vnn Mr. Bafnagede Banvnl , beftaendc in alle Factdteyten én Talen. Den 7 July 17 ti.zal in de Boekwinkel van wylen P.Mortie I erkogt worden,aldeihande foort Mtiziek;en den » July onderde Boekverkopers alle de Muziek door den Overledenen zelfs gedrukt, benevens het regt vnn Copy,Platen,Noten,Mnuyzen en Stempels.alks heel nieuw en fchoon,als oyt gezien zyn :Ah mede,alk de Republiques des Lentes, zo compkere Exemplaren nlsénkelde Maenden. De Catal. té bekomen t&apos;Amft.by de Wed.Morrier.llapc vnn Doie, Rott.Fritfch en Bo!im,Lcyd. Hank, Dort Goris, DeiffVoorftad.Uti. vande Water, Binflél Serftcvcns, Leypfig Frirfeli, frjtw.-Gratige, Hamburg de Bloeders Konigs.London D. Mortier, en in a-ndeie Steeden meer. Te Rotterdam by Joh. Hofhour Boekvetkopet is gedrukt en werd uytgegeeven , en in de andere Steeden by de Boekverkopers ; Goude Bulk ; zo als die is vaftgeftcld door Keyzer K nel de IV. en het Roomfe Ryk : Nevens een kort begrip vnn het hedfrrdaegie Duytfe Ryk; de Vergadering vnn her Kcurvorftelyk College , niet alk de Plechtigheden gcbruykelyk tot \ erkiezing en Kroning van een Rooms Keyzer, in 4. By dezelve is mede re bekomen , Hilloire du Prince RagOtzy ,on la Guene des Méconrents, 12. Te Amfterdam by Johnuncs Oofterwyk Hoekverkoper op de Cingel op de hoek van de Oude Spiegci-ftinet, is gedrukt en weid uytgegeven , Jan de Regis Skgten Tyd , in 8. Tot van avond ten 6 uren nog Loten ui de Lotery van Sehermerhorn a « gl. , trekt den 11 dezes op de gefielde potnalitevt. De Lotety van Skewyk a 12 gl. trekt compleet by Amfterd. den 13 Juny , op verbeurte van 4000 gl. ; de Loten maet tot overmorgen ronder opgeld. Is verzien met 3 Pryzen » 12000, 3 3 «000, 3 a 3000, 3 a 150 c, 30 a 1000, 33 3400 gl. Sec, en maei tjooo Loten. Tot dezen avond 5 uren nog Loten in Eginond-binnen, etc. (zonder Nieren,en wiens weerga in voordcel niet bekend is) tiekt op verbeurte van toe» dukatons aen d&apos;Amft.Gcief.Diac.Atmen , den 15 Juny , na alle apaientie compleet met lodooLotcn. Om die leeds hebben ingekgt int lactfte Keftant dei Loterye van de Loosdregre niet op te houden , wvl men eer compleet is, zoz.nf gemelde J.otcnc in plaets Vin den 2; , woensdag den 17 dezes&apos;s namiddags ten 3 men t&apos;Amftctd.m trekken, &apos;t Lot nis nog voor 11 e.! Den 13 Jrmy namiddag ten 3 men, tiekt vad volde honingraed der Loteiyen van Oi&gt;d-K3ifpcl-cn Koedvk by Alkftiaei a 4 gl.; den&apos;inleg tot van avond S uren, waer na Interelfantcn en Colletts. zig kunnen reguleren. De Lyder. zullen bv J. Ratéll ;even weiden Tot Vrydag-avond nog Loten in dc Lotery vnn Hillegoin a 3 gl.; ttekt 13 Juny , op pnene van tooo goude Dücatons ; is&apos;voorzien met iPtyzena ; a 3000, 3 -.11500, 25 a 1000 gl. fee. De Pryzen uyt Witrkel werden hiet in verwisTcld. Niemand wagt verder uvtftel. De Heeren E. tgeim. en Regeerders der Stad Gouda hebben uytgefchreeveii een welvcidecldc Lotery vnn 12 gl. , in 2 Pryzen a&apos;izo 00, i a ice&lt; I, a-a 4000, 5011000 gl. behalven de csnfideiabik Premkn ; ttekt aojuny: der. irjeg totz-d&apos;iro. als de Loten zo verre ftrekkcr». i-TB. In dïfé Lotety zyn maet f Nietjes tegens eene Piys, en echter dé minde Prys dticmael den Inleg. De eompkete I oteiy van Z-.v.iramerdnm 3 4 trekt abloluit in Juny , of H. van Dnmmc zal verbeuren 1060 gl. aen de Levdfe en Amlt Ttilc. , : voor yder Lot, zoden t + ofn July nkt begint; 3 Ptyzen a 4000, j A 1000&gt; 2ta IOOO) Jon ,tao „1 &amp;c</p>
</text>
