<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Doornickden 19 April. Den i 7 arrfveërJen hier de Prins Eukenc van Savoyen en de Hertog van Marlb&apos;oróiigli&apos; : Dë Graêf van Albe marle en verfcheyde andere Officiers Generad gingen &apos;hacr timende Stad te gemoet: Op haer Intrede wiert al &apos;t Canon drïemaël edofchr en Ijr aA&apos;tHays van den Gouverneur gdèyd . alwief men immediaec de dispoimen maeckte tot het hernemen van Morta-ne, facr van de Vyanden iig voor 2 dagen door middel van «nige te Coiicïé ccartneerdc Ga kotten weer Meelter gemaeckt hadden : Schoon het c,uar n.foen ro*r in een Capiteyii niet7o Man beftont, deed J.et fclve cm fchoone Defenfie van meer als 4 uwen en gaf fig niet over, voor dat de Vyand de Muur met Ladders beklommen h d : Wyfóude&apos;n den felvcn avom die Poft weer&apos; gcattacqiieert hebben, en om de Tröup&apos;en.&apos; tot dele Enrrcprife gedeftineert, t&apos;affiftcxnhad uien ti Schepen, waer op 600 Man waren, en waer van 6 yder een Stuck Canon voerden, gepre^areërt; maerdoórde ftcrcke tegenwint konden fr tegen Stroom wo ver niet ava&apos;ncerej , als inen u-d voornemens was: Desnietiegeuftaende begon ons Volck gifleren&apos;midÜag de Storih&apos;&apos;en had op de kant van de Rivier een Battery opgeworpen, om dë Vyanil. Galeujten re verhinderen , van de Plaets te komen (ccoureren; -t è&apos;éen fy vsilcheydemael ondernamen; weshalven het Guarnifoen &apos;s avonts ten 6 uuren begon te capituleren en tig Krijgsgevangen overgaf, beftaende in ïoo uytgelefene Granadiers ouder 4 Capiteyns tn 6, Luytenants. Doomick den 20 April. De Troupen, die h&apos;aer Qiiariieren in Vlaenacren , Brabant en andere Plaerlen acn dces zijde van de Maes&apos; gehad hebben , aijn tegenwoordig byeen vrrfainch, en by defe Stad gecainpeert; en , wijl de Di;pofitic gemaeckt is,®m na de Linie der Vyandtn te avanceren , ftaet het Leger deftn namiddag in 2 Colnnvmen op re bicken , de rechter Vleugel onder den Hertog van Marlbo-.&apos; roug naTont aVcndin; en dc Linker onder den Pruis Euger.ena Pont Oby by de Deule. De Vyauden hebben noch geen confidetibct Corps van haer Troupen verfamclt: De Chcvatiet de is met 4000 Man omtrent St. Ainant, en de AiatefclVal dc JUontesquTcn&apos; formeert een Co: ps Trdtipen by Lens. &apos; Gent den 20 April. Volgens de Biteven vin&apos; Mens was by na het gchecle Guarnifoen uytgetrocken , en den 15&apos; langs de Aluinen van da Abdy van Cambron gien cainpcren ; en als dtßefettingen van Ha!,&quot; Braine le Cóuné èn Soignies darr by gekomen waren , zijn fy den 16 &apos;s morgens&apos; t&apos;famcn na Lenfe en vrrdc; ria de Soiicldc gensi&apos;rcliectt: De Guarniloenen van Dcynfc en ilailebtecke 7.iin Don.Jcrda,; HóorHorrrijck gepafieerr, ent&apos;laroen met dij vandefelvr Stad vn Meenrn ria&apos; he; Leger gcnurchecrt. Dmj 17 ij dc Vel* • Aiiillci^.,&apos;balacnde tn&apos;.jj».</p>
	<p>&gt;~r, % J.-v- . &quot;..V .\v- •&apos; Sth&apos;&amp;cn&apos;CaftMmet hier toebehorende \Vageris ifti&apos;tgeficht van , dien nicht op de Parochie van Beteken ge-- blcvc 1 en &apos;s amlercndaegs na &apos;t Leger voórrgeuocken. Deii cjiuin &apos;i Genliiectde Leger te Avc&apos;gcm.Espwrs en Oiignies cainacrcn. j&apos;di&apos;en &quot;Mse nvanretrdè &apos;t Corps onder tien Genctael Tilly tot bèfia Rwifc; üock&apos; &apos;s aaierendaegs ofir&apos;dc Schelde, en conjungeerde fig met h«t. groot Leger, &apos;t welck vervolgens is opgebroken , en gifteten omtrent Doornitk komen camperén.Eergifteren atriveerde de&lt;3eneraelChanc!os vauWarneton t&apos;AuJcnaerde.ienis gifterenfeer vroeg&apos;iia &apos;t Leger g.-gainj werwaeris dagelijcks van hier veel Schepen met Hooy, Haver, Alom- en Oarlogs Proviiie gevoert wert; De Ruytery&apos;, die yan &quot; de Wintcrin Tpeten gelegen heeft, is na dc kant van Lens getrocken: De Franfte Lebben een Canipement omtrent la Bafle afjeftoocken; inaet zijtidacr noch niet gecampeert: Te Douay zijn 25 Battaillons, om die Pl-iccs ta detenderen. Giftcren avont arriveerde hier de Heer van Geldermallem, die defen morgen na &apos;t Zas is vertrocken.om verder na &apos;s Gravenhage te gaen. De Generael Fagel, gifteren avont uyt lijn Gouvernement oock aengekomen, ging defen namiddag na Kortii jck. Men heeft hier 400 Matroofen aengenomen , die defen namiddag in kleyne Schuytjes na Doomickzijn vertrocken , en een Pattacon d.ts &gt;s genieten, om tot een fekere Expeditie gebruykt te werden. Bruflel den 21 April. Vrydag kreeg men op &apos;t aeiikomen van de Barck van Antwerpen tyding , dat de Domeftiken van den Prins Eugene, met deftèlfs Bagage en Silvet Servies uyt Hollant herwaerts ] komende ,• op de Schelde door een Vyantl. Party van 15 Man uyt Givet gcattatxj&apos;jeert zijn geworden, die de Barck aca Lanr deden ko- &apos; men , en de Domeftiken fonder Paspoorten vindende,&apos;t gemelde Servies en &apos;t Geit, &apos;t welck fy by lig hadden, onder andere 500 Ducaten van fijn Hoogheyts eerfte Camerdienaer,medenamen, en haer vervolgens hebben laren varen, &apos;t Corps Troupen, &apos;t welck onder dea L t. Generael Dopfvan dc Maes komt, en op 50000 Man begroot werr, is Vrydag te Genappe deMonftering gepafleert.en gifteren teSoignies aengekomen ; wetwaerts men een groot Convoy nevens veel Wagens met Hoy en Haver voor de Cavallery heeft gefonden. De Lt. Generael Palcal is hier gereverteert, en heeft het Commando v.e&apos;er op fig genomen.&apos; Op dit moment komt een Patent van dea Graef de Tilly voor &apos;1 Regiment van Benthem, om na Meenen te marcheren, alwact het den vierden dag moet zijn. &apos;s Gravenhage den 22 April. De Heeren Buys eri van dei Duflen. arriveerden gifteren namiddag, tuflehen 4 en 5 uuren alhier van Am&apos; fterdam en Gouda&apos;, waren &apos;s avont» ten Huyfe van den Heer Raed PenfionarisHeynfiusmetdenKeyferl. Plenipoteniiaris.denGraefvan . .Zinzendoif, en dén Lord Townfend, Ambafladeur van Groot Brittannien , in Conferentie , eh ftaen defelve aldaer van avont te continueren : Men meent, dat gemelte Heeren in een dag a twee naGeer• ttuydenberg fullen verttecken, om nochmaelsmetdeFranfleMinifters Conferentie te houden. Van middag zijn de Heeren Hooft, Pes. fers en YViggers; Ged-puteerden te Velde , ter Vergadering van haer Hooc Mog. verfcheenen en hebben aldaer Aflcheyt genomen en haer Vlnftru&amp;ienenordresontfangen, om inza; dagen na&apos;t Leger van den Staet te vertrecken: De HeerTollius mede Gedeputeerde te Velde, die hier noch uyt Overyflel afgewacht wert, ftaet defelve derwaerts te volgen. De Heer Fraula, Raedshéer van Coning Catel lil., i» van Bruflel hier w«dergekeert tot verrichting van eenige Affaires. De Graef vanZinzendotf ontfing heden een Mifllve van den PrinsEugene en dc Lord Townfend een van den Hertog van Marlboroug in dato den 10 defes.continerende.dat haer Vorftcl. Doorluchtigheden met de Troupen dien dag fouden marcheren,om de Vyantl. Linie te forceren. Defen namiddag omtrent 5 uuren arriveerde de Heer Vleertman, Commiifuris van de Approches, met Brieven aert den Lord Townfend en aen haer Hoog Mog., afgefonden van den Hertog Van Marlboroug en van den Heet Vegelin van Claerbergeh, rapporterende,dat, na dat fetefolveert was, omdeVyantlijckeLinie te forceren, de Marfch Sondag &apos;s avonts ten 6 uuren begon, en degeheele nacht continueerde : Het eerfte Detachement beftont in jr Esquadrons enijßatfaillons&apos;ondet den Hertog van Wirtemberg enden Generael Caddgam , met intentie, om te Pont a Vendin , en een ander Corps onder &apos; den Prins Eugene en den Generael Tilly, om tot Courieres Poft te vatten, en de Vyanden aldaer in haer Lini:n aen te taften; doch op d&apos;aennadefing verftontmen, dat de Vyanden haer achter Arras en Bethune geretireert hadden. Voor het vertreck van den voorn. Vleert&apos; - V &apos; , ■ i • ~ r-&apos;. • • - - r-&apos; ■. - i - , &apos; &apos; « :v .f &apos; ■ * &gt; - •man qua&apos;m de Magifttaet van Lensde Trote/He asa &lt;icn llcricj van - :Maclborough vetlbetkcn. Mifllvc acn haer Hooj Mog. , &apos;gefchreven door den Keer Vcgeiin ij? &apos; van&apos;Ctaeibergen / Uedeputceide tc Velde. V Hoog Mogende Hoeren: (s/7* 0.l Almachtig zy gedanckt en U Hoog Mo», gefcliciteert met een - groote Ovetwiumng, (&quot;onder kuiten van het minde Bloct. • De-, Jfen morgen om 6 uureri zijn deti Heer Hertog vanVVirjèiïiöcrg en de Luytenant Generael Cadogain met 15 Kattaillons -en ecnige Pierden te I&apos;ont a Vendin in de Vvantl. Linien gekomen : De wcyuige Alaufchap wclcke die Poft bewaerde, retireerde lig fondu een Schoot i te fchieten , en omtrent de 40 Battaillons met cenige Eujuadrons, by Lens en Bethune ftaende.zijn ten deele naArras en teii deeic na Douay geweken : Onfe lincker Vleugel pal Teert tegenwoordig te Coiiriicres, en de rechter tc Pont a Vendin. Wat verder te doen itaeii Tal, hoop lek by d&apos;eerfte occafie U Hoog Mog. te berichten, terwijl defendag . geheel doorlopen fal, eer d&apos;Armee lig hier gefotmeert heeft. Om U Hoog Mog. ten fpoedigften inei lbo aengename tvdingte begroeten, heb lek nienunt expediter geweten als den CotnmilTarig Vleertman. - lek bidde U Hoog Mog. verfekeir te zijn , dat lek met het uytterfte refpeil blijve, Hoog Mog. Heeren, &amp;c. * ■ &apos;In&apos;t Camp van Lens den ï iCietckent: &apos;1 Apri1,1710,0019 uureri. P. F. Vegeiin vanClaerbergen. I Amfterdam den 23 April. Maendag arriveerden in Teflel de Schei pen de Juffrou Anni.Barent Swart j de witte Arenr.Cornelis deGraet, beyde van Bordeaux, en de Juifr. Maria, Jan Bruyn, van Seudres ;en . Dingsdag de St. Trois, Jacob Symonfên &gt; de Saml&apos;on, Albert Corneliflen, van Bordeaux; d&apos;Admirael Tromp, Jan Jurriaenl&apos;en &gt; d&apos;Elias, :! ■ Paulus Viller, beyde van Seudres jde Stad Angoulcme, Pieter Gerrebrant(ën,van Oleron} de Stad St. Malo.Jan Backer,van St. Maloj de Juftr. Elizabeth.Leendert Amoureus, van Tort Louys, en de Hehrica» Cotnelis Korr*, van Bergen : Men meent, dat delen morgen eenigs Schepen met haet Convoy uyt TetTel in Zee gelopen zijn, doordien menaen d&apos;overzijde van &apos;t Y fterek heeft hooren fchieten. Volgens N fchrijven van Londen wis het Convoy, van hier en laetft uyt Duyns : vertrocken, om eenige Hollantfe Coopvacrden af te halen,den 12 de* fes in Portsmayden gearriveerr. &apos;t Schip de St. Anthony.Cornelis de Boer,&apos; is van hier in der Pillau gearriveerd als mede Schipper JapHar&apos;. menfen, zijnde d&apos;eerfte by Witmont 1 dagen opgehouden door negen Sweedfe Oorlogfchepen.die hem fonder verder te molelieren vry hebben laten pal Teren. &apos;t Spaens Schip de N: S: del Secorro,.Cap. Auguftin Baranco,is van Canarien in Campechie gearriveert.</p>
</text>
