<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>April. Van de morgen zijn d&apos;ordinaire Brieven uyt het Leger der Geallieerden en ooctoan den Genetacl Graef van Tilly «ngekomeu: Sy confirmeren het voorg.ende.cn feggen.dat deGeallieerde Treupen den i» de Scarpe (tonden te pafleren : De Vyanden EEO van haer Armee achtersts Bethune,appatent,om Picardyen te decken: Men fegt.dat eer. Expreszonde een van de or. r oock is irearriveert.die gifter voormiddag hcrwaerts uyt het Leger &gt;s afgefondcn.met tyd.ng,dat de Troupen docnmMs hedinaire Poftlll,on®&apos;° Heden hebben de Keyfer!. rienipotentiaris.de Graefvan Zinzendorf.cn de Baron van Zmzerlmg.Minifter Gtaef van Leclreraine.iï gilleren ra caralonien vertrockVn Van Sdae wen dc Lord Townfend, Ambafladcur van Groot Brittannien; de Baron van Bothmar.Envoyc van Hanover en andei. Minifters boven: Ter fclver&apos;tijt zijn haer Ed. Groot Mog.de Heeren Stalen vanHollanten Weft-Vrieflant vergeert geweeft : DeHeerea Buyscn vander Duflèn.welke de Vergadering bywoonden.fegt men,dat van namiddag tegen denavont naGeertruydcnbcrg tullen vertrccken. r&gt;. rj Mo» Heeren de Gecommitteerde Raden ter Admiraliteyt in Zeelant,lullen Donderdag,den i Mey.&apos;s Morgens ten louuren, binnen \ w;Mil,nrV in de H&apos;rbén; dc Goude Leeu verkopen i Franfle Fregatten,beyde Engels Maekfel,leggende in de Kaven tot Vcere ledig; mitsga- Hrr ft!ver La&apos;dinzcn.beftaende die van d&apos;eenc.de Ntptunus genaemt.in iooogo #u it puyk Martenicq Suycker, 40000 © dito Muscova- S btuvn Suycker, 16 a 18200 tg Martenicq Cacau.ió Balen Catoen, 6 Vaetjes Indigo en 5 Vact,es Rokoe, door de Capueyns Pieter Hameren en Toachira Gommers in Zee verovert; en van d&apos;andere, le deux Freres genaemt, in 75000 $ puyk wit Marrenicqs iuyker, &apos; rt? diio Muscorades Suyker, r 5000 3? Martenicq Cacau en 277 Rollen Brafilfe Tabak,door dc 2 voorn. Capus. en J.Guipijn verovert. n • Iman dc Vriefe, by de Magiftraet der Stad Huift aengeftelt tot Sequefter in den geabandonneerde Boedel van Sr. Picter van der M &quot;vn mtfen onder &apos;t Stadhuys aldaer, mackr voor de lactftemaei hekent, dat, die ecnige PrctenCe icn J.afte van dien Boedel rc 14 Dagen aen hem aldaer fullen hebben over te brengen, op poene van Verftcck; en,indien ie.nant iets aen a LJ V 1 (iïiild&apos;i &quot;is fulcks aen eeraelde Sequefter te komen betalen, op poene van anders by Rechte daer toe geconftriogeert te werden. nrH, !I 5 Weken fal men in &apos;s Gravenhage achter &apos;t Oude Hof in de Tuyn van de Adv. Barih. van Leeuwen publijek verkopen desrif «IXI rinemen beftaende in rare Tulpaen van Primo Baguetten,Divertifans,Remonées.Bizirds,&amp;c., Eencouleuren van Primo Baguer- • De prsfijfen Dag fal nader by Courante, en Biljetten bekent gemaeckt werden. . • nlntdli den 10 W fal op de Hottede van Abraham Swigters, genaemt Zee-Ruft, vootby deMijlpacl bv Amflervcen verkocht werden r.n n.«nSvt Oranre-*en Limoen-Bomen van diverfle Soorten, als mede een Party curieufe Exotica.Bygewaflen.en Cacpfe : Wiet V der 8 Mev te bekomen fal zijn t&apos;Amfterdam by W. Doornick in de Molfteeg : De Bomen 3 Dagen te voeren te fien. V,Un n Mv en voleendc Da-en fal te Leyden ten Huyfe van Joh. du Vivié,Boekverkoper,bvAuftie verkocht werden de feer conGderablc en • 5 r MV,Hothccck van wijlen den Hoog Ed. Heer Wilhelmus Jacobus van Egmont, in lï,n Hoog Ed. Leven Confilianus, Sec. ?cc.; bfnomoreufe Jtol ojceck den alderhandJe Facu!teyten, en waeronder feer vecle Antiquafia , Numismata , Icones, ftaendc djßflve 1. r r)ibliothed&lt; van de Heer Heynfiu,s,&amp;c.: De Catalogen zijn t; bekomen CAmfterdan» by Oofterwiik ••( ri^unc&apos;e:.r 1t,&quot;;&apos;..-,&quot;, nife Haie vn Thol, Delft Beman, Rotterdam Hof hout, Dort van Braetn, Alkmacr Vclhem.&apos; Gouda Stael, Utrecht «* AeSm smi Js. Deven.er J. van %Vi jek, Franeker Blek. Groningen van Velfen, Middelburg Hubert, Hamburg mi,_f ÊmflL-l Serftevens, AntwerpenVerduflen, Sec. «■ , K°^?&apos; ! -oVooi inde Lotery van Ooftgraefdijck.a r 1 61. ,fo groot is, wen noch een das; of 4 tot het gereet maken vercyft; treckt aen- Tei«J i|i » 1 y ioet iret, 10003,? a tCioo;,s:c. :Om de Liefhebbers te gerieven tot van svont noch Loten. 4 deftn avomïijn noch Loten te betomen in dc Lotery nft.j trekt den 18 April,op prene van tG. Ducaet voor yder Lot. tct by A öl***• irl/*iVl CA*) i ói) te k &amp; Cw 24 t)pilt MO.&apos;</p>
</text>
