<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>! Londen den 14 April. Gitleren deed de Heer Sóyleaén &apos;t Li&apos;gerhtiys raport, dat volgens haer Adres vin dén 5 défes haéi Majefteyt aea den Fiocuteur Generael Otdre gegeven heeft, óm d&apos;Aut&apos;eürs van Godlofeen Godslalt;rli|ekc Boeckcn in Rechten te vervolgen. Den 11 defès is de Lord Dufsly met 8 Oórlogfchcpen uyt Pl&apos;eyniüyden gelopen,om te kruylTen. Aten remarqifccrt.&apos;dat hctVólck in meenigte na de Kercken gact,&quot; dier Dr. Saclirverel de Gebeden I&apos;eëft ; men roept hem dagelijcks om te doopen , en veele noemen hier kinderen nahem: Men legt&apos;dar 46 fi&apos;.&apos;inlllcrs defer Stad&apos; déngènóuicn hebben,&apos; om fijn Phe:s gedurende fijn Sitfpeulïc by Beurten&apos;wast te nemen. Londen den 18 April. Eergiftéten cjuim de Conirigiri&apos;in&apos;t HÓgerbuys en gaf &apos;1 Conirtckl.&apos;Cünfet» óp een A£te tót her cominiiëren vari verfcheyde Importen op ingebrathte Goederen , om Geit by Leening ten diende van &apos;t Jaer 1710 te bekomen; een tot het uytbreydén van een A&amp;e,gemaeckt in &apos;t 6 Jaefvan haer Majelteytsßegeering, tót betel Securiteyt van haer Majefteyts ?êt(l)0H en GÖuvertiement j&apos; eéri om de Edelluyden, Birous , Bcc. te bevryden , van de Lords van Jul ftitie in haer Omgangen in Schoilant op te machten &gt; een :ot het werven van de Militie voor het Jaer 1710 &gt; een to: het reguleren van de Prijs en Setting van &apos;t Broot; een tot beter fecuritevt der Renten; een tot het encouragetnent der Wetenfchappen j een fot het kopen van Landeryen, om de Havens en Rheedens te Portsmuyden, Chat ham en Harwich beter te fortificeren en noch 1 f andefe; waer na haer Majefteyt de volgende Aenfpraeck aen beyde de Huylen deed. Mylords en Edelluyden: , - , || Et is met groot genoegendat lek ter defèr iijt herwaerts kome, om aen UL. tuijn hertelijcke Danckfcgging te doen voor de meenigvuldige tekenen vat)PlichtbeWnfing&apos;eri toe&apos;gcnegeniheyt.dicGy Aly gedurende de gchecle loop van defe Sitring hebt gegeten. En lek bedanck UL., Edellityderi van &apos;t Htiys&apos;der Geineenrens&apos;, op een feer byfondere wijfe voor de gtoote fpó&apos;e&apos;t, die Gy gemieckt hebt, met foo tydig in &apos;t Jaer fulcki? grooie e.i wefendijeke Ouiderflanden voorden Gemeenen Dienft te verforgèn : biet kan niet anders als My feerbegeerig maken, om de verfekeringen, dié lek U by het openen van de Selïïe gaf, dat ïy forgruldig rot dat g&apos;ebrüyck, waer 10e Gy defelve had gefchikt, bellecd fouden Werden, te hei halen. Mylords en Edelluyden: j T Cfc kan aen U tnijn groot belang niet genoeg uyldruckeh &apos;, dat Gy &apos; * fnkke nootfakelijeke getegentlieyt&apos;hcb&apos;; » van een &apos;groot gedeelte van uw t&apos;yt in&apos;t lacifte van dele fitting daer voor bedeed te hebben. lek ben verteken, dat geen Prinsdie ooyt opdenThroon fat| voor de Kerck meer wefentlijck en opréchteH jck&apos;gtnegen is geweefl, I als fck felft&apos;, noch ooyt me;r wa&gt;e en&quot;tedere aengelegentheyt voor defèlfs Welvaren en voorfpoet had als lek heb en altijt fal blijven hebben. Het on ierdrüekenvanOnzedelijcklieyt rn Godslafterlijcke en ander &apos;Sodlotecnqtnetaerdige Pasquiilen is bet geen lek altijt ernftelijck heb gereconnnandeert, en IckYal blijde zijn over d&apos;eerftc gtlegentheyt, om mijn Confent op eenige Wetten , die wefentlijck ««n dien eynde mogen ftreckon , te geven ; tnaer dit een quaet zijnde, wan over in alle tijden geklaegt isCuj is Ixt leer lalktlijck, daer uyt een VooriveadCel te trecken Jomïn te boèfeihcn, dat de Keick dooi tnifn Adminittratie in gevaer fs. ... Ick wenjchte van herica&apos;dat de Mènfcïiëti uilden betrachten geruit te zijn en haerèyge Affaires te &apos;doen, lisver ais lig lcïvéïTte bcmo&apos;eyen mefQucfliep.cn pitMijr&apos;ien van fuick «o Loog geVicïu ié doen helleven , ui &apos;t vi c!cï&lt; mét een quade Intentie moei zijn , ua&apos;demael deielve alken kunnen tirecken , om óni&apos;e Vèideeühtïen en Aui - molitcyten te koélteren en niet te genelen, . Wat Aly in ;t byfoóder aengaet, alióo het Gojd behaegt heeft, mijn pogingen tot de Unie mijikr i Loiiincktijcken te doen icufierm, deweickelck als een van de gïoo;fte Zegens van mijn voniockrijck • moet achten, foo hoop lek, dit de Goddelijke «Joetlityi altijt. I gunftjg lal blijven en Aly ir.akeri het gcluekig iritlrutiun: van die nc g aidergewenlle Vereenigir.g der feiten vaii al niijn Vo.&apos;ck in ite Jjindc.i van onderlinge gcnegcnilrtyt, op dat alfoo geen andere Sttijt onder U mag overblijven als wié ach ander lal overtreffen in&apos;t cómrihuëten tot het voortferten van ons tegenwoordig Geluk eii het üerolkra&apos;vai de Próteftantfe Succeflie. . Veriiëmènde uyt de Advyfen van ijuytèn &apos;s Lams\ dat onfc Armee noch niet te Vélt is , en da( de Pleiiipoientiarifièa van Vraackrifck i noch in Hollant zijn, foo aclit lek liet tegenwoordig dicnltL, om cè Prorogatiemaer vooreen iêcrkóuén tijt temaken. ... Waer na dê Cotd Gariceiier het l&apos;arlemèiu tor Dingsdag, den 20 April, proroguéètde : Defê Acniptacik Ichimt de tttenge i\»t.v, lo j a,s. ff % geflitteert hadden, niet te fiivorilêten. De Bils tegen iJer onmatig en excèlfif (pelen, iot het frègüleren van de Commercie op Afrita , tot het reguleren derLóoncü V4ll de Bedienden ; en die te&quot;&apos;rn Sr. Humphrey Mackworch hebben het Konincklijck CÖnl&apos;ent liietgek^ e&quot;- .Woensdag beriep ge. Lord Aiajor .van &lt;kfe Stad de Ratd der Schépéns te Guildhal j, alwaèr gtproponeert wiert, 0111 een Adres acn de Koningin te prelèntèren,. &apos;i welck door ,14 Stemmen tegen 95 jn a&apos;afhrmatiré overgehaelt wiert:,JEen van de-Leden 4c!uc voor, o;n haet Majefteyt tc yêtfóeckenvati.&apos;t Parlémoni te diffoivercn, ondcc belofte, dat fy fulke Ledan fouden verkiél&apos;en.die haer Alsjifteyt en dc Keick» foo all Todoor de \Vet gèttaUilceit is , (uilen voorltaen; ma er dit wiirt verworpen,, en het Adres fal Donderdag geprefentcert w«- D 5 L«yKnan;(iphap yan defe Stad tfaet een ander, &apos;t wclrlr scheel tegen dat van den Lord Maio&gt; fal zijn , tc prefenteren j en men «fcgH Souihwarèk en WeftmijnHci het felve willen doen i ibo dat&apos; net Ijntjnt, dat beyde de Pariyen uyt al de Gedeeltens van &apos;t eeheele Koninckrijck tfaer mede fullen aenkomen, lehoon de Regeerinz alles &apos; doet, wat ly kanoin Haët daet van af tc houden. De Leveryen voor des Koningin» Bedienden werden gema&apos;ekt, en fullen koftclijdcziin- J- ■; o Prl! Hf&quot; M- uyt den Kou verfchi jnen * 1 &quot;°* lal dacr na dc lichrc R®u acnnemen. Cii crea wierden ccnU ge Omjopers gearrefteert over het verkoopen van fchandaleufe en ot&gt;&quot; roetige Papieren op de Straet. Heden zijn de -Hertog van Argyle de Graven van Orkney en Orery, de L4yt. Gcnerael Ross en andere Officiers na Vlaenderen vertrocken. Defen morgen is de Lord Mordatit outltc Soon van den Graef vaq .Petetbourg, aen de Kinjer-Pockies overleden j waer aen fijn Broeder, Qapiteyn Heniy Mordant. voor een Maent oock is geliorven. - .Vi</p>
</text>
