<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>j Ooftende den i December. Gifteren is hici binnen gekomen een Vloot van ui iï Engelffe Schepen met Boteren meeft Stuckgoe/deren, ondet Escorte fan z Engelffe Convoyers, die op de Rhcede Zijn gebleven. , / Bruflel den j December. De Briertn van Madrid van «en 16 mel«en, dat de Coning en de Coningin aldatr tc rug gekomen waten en dat men grooie Vreugdetekenen bedreven cn Vuurwetcken aengefloken ha d. Volgetfs lchrij ven van Parijs was &apos;$ nachs i uflchen den j i en r écn Courier »ia iea Htnog van Vcalome ge»trivntt met bfi. &apos;richt, dat Mr. d&apos;Arpa/eo Cardona gcforcecrt l.si ,cn dat de Fru,üe rroupen cea giooi Bloeib:d daer ing.-macckt fud.cn , uset vin hcc »&gt;eiail verwacht wiett. Niettegcnftatudc deVyaodcn tg met de V;ede riiurt.a, fco laten fy eciitcr ciet nïgiooté hlagafijnen in h:cr ïren&apos;i r-Plae&apos;ftn op te techteo : iy aibtyJcn met meer yvei-aU in voorgaendc Jaren atn haet Reciu.tn,&apos; en&apos;d&apos;otdies ware» gegeven tot btt. i .&apos;koopen van Paeraen tot het tetnonterrn v»ti de Cavaliery en voot de Tnyn vaa Atrilleryo:n , ingeval dc Vrede niet voorigaet, by- * . üji» de Campagne te kunnen openen.&apos; &apos;s Gravcnhage den 5 December. Men heeft advyi, (lat de Keyfcr CarelVL, den 10 Novejulier tot lofptuck geartiveert« aldacr Ccu&apos;iets lbo uyt Èogelant als tiollant over de tegepu&apos;uordige I&apos;wevende Affjirei van &apos;t Werck van dc Vredehandeling hidOntfmgen; dai de Gracf van Ziazendorfals Hot-Cancelicr den Eed aen lijn Keyietlijcke Majel&apos;teyi Lad sfgelcgt; gelijck oock den 14 die van Tyrol en andere Jeu Eedhiidcngeprelleert : Men geloofde, daf lijn Keyfetl. Maidltyt niet voor den cetftendefes van daer na Franckfott foude ver■recken, aiw:er de Ctooninj tegen het laeift van dele Maent en oaca voot Nuuwc ]iet ftontae gefciiiedtn , hoewel den piecileO tijt daer toe alsnoch niet gereguleert was. Delen middag rijn de Key&apos;Wl. Envoye&apos;, de Baron Heem» , nevens ilen Gtaef van Suattbif, Ambiftadeur van Gtoot Briuannien, en dc Baioa van Getsdorf, Envc-yé van PMcn , met de Hccren haer Hoog Mog. Gcdepu&apos;eeidcn ia de Ticve* K met in Coufciemie j&gt;e&gt;veeft ; men me.nt takmde de Sa- Iten in &quot;i N joideo. Dc Heer van dtf &lt;.;ap:l.e , een van de Heeren Gedepu.eertfen ie Velde, gifter alhier aengekotnea, is delea middag tei Vergadering van haet Hoog Mog. gewccft.&apos; 1 Am&apos;terdam den 4 December. TcLivoruoi/ geattiveett &apos;1 Schip deZem Galey, Cap. Adiiaen cinkes j »an Arcbangclj endeSt. Phiippus.Gifsb rtt van ficeien,van hier na Barcelona cn L:vomo gicnie, re Gibraltar ingelopen,en de ChetmantcCorndia.JanAlbertfeMeyer, van LibiU tot Luberk aengekotnen. De Se. Jan Gilty, Cap. Fre.*iiclc Janfcn Koiter.is van BarcclonaWoensdag in Teffel gekomen en Donderdag de Do!pbi)n , Cl.aes Luyt, van Licth. Tot P.iga was &apos;t weder open Water,en watcn&apos;cr 2 Schepen gcatrivecrt,als een vanKoniugsbergen en&apos;t ander van Lubeck : Den 17 November is Tobias Toon van Kiga herwaeits veruocken. Pictet Vliet is van hict in det Pillau gearxiveeri. Volgent dc Btieven vanElfcneur waren divertie Schepen uyt deOoft-Zee in dc SOnt gearrireeit j roaer de Vloot,Saeift van hie* derwaerts veruocken, wiett&apos;erooci verwacht.. Het .4ch:pde roods Roos, Eduaid Hardwich ,is van Riga tot Danzich gianivcettj docli het Schip van Foppe Douwcs , vandaerherwaerts vtttrockin , is cp Meun vetongeluckt. Tot Danzich was de Pontkamsr geflooieo, volgens d* volgende Notitie: In de Danzickcr VYarderj waten eeniga &apos;1000 Moscoritcrs geinquart iert, en wierden&apos;er noch meer verwacht. Van den 9 Mey tot den 21 November waten tot Danzig aen Gtanen ingekomen cn uytgegaco. slngt komen. &apos; Uytgegaen. .&apos; Tarw 4190 Lart 16 S. Tafw 4861 Laft 54 Schep. Rog 16961 Laft 35 S. , Rog 19980I.aft ji S. Tatarke 139 Laft. Tatarke 171 Laft IS. Gv-rft 763 Laft. , Getft 1341 Laft 7S. Mout 174 Laft 50 S. Mout 1341 Laft .S. :lavet . 168 Laft. Haver 607 Laft 11S. Enen 90 Laft. , Enen 66 Laft 50 S Gretft 214 Laft&apos; SS. , Geerlt 247 Laft 44 S. Eoekweyt 18 Laft Boekweyt 206 Laft 56 S. Geetftgr. 4 Laft 35 S. Geer ft gr. iLaft 36 S. |</p>
</text>
