<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>\ &quot;T.Aptlsdn | February. Onze V-cerov gaet by na alle dragen op I de Werf om aen a.-beyd aen hei uyiiuden onzer gal.-yea fleik te,doen vooitzetten. De Engelfe Conful dotd ook de nodi ge vootraed laden in de 4 vcoidecs gemelde 8.-ittanmlc ooriogfehepen die te Baja leggen, ivn Excellentie heeft dezelve wezen zien, rn wierd dooi den Commandeur ter middagtnatl or.thaeld. Men welkt dag en. nagr aen de monteKns voor on» regiment Italiatafcht voetkoegten, het weik met 2 aniftre na Kaïalonien zal gaen, van waer men heeft dat de Koning wedrrom r»n verfclitydc Bedieningen gtdifponeerd had. Men neemd dagelyks aog eenige veidagte I&apos;criorit.i in hegteni» , zo dat de ongtoorlofdc bycenko.T.ften der niet wel meenerde , genoegzaem geftoord zyn. De Giaef van van Anguilara Oppcr-Kamerling van onzen V.,ceroy , is rot verrichting van zyac eyge zaken van hier na Romen vertrokken ; daerentegen is de Prins Alrieri hier gekomen, dog hy houd zig incognito ouder den oaem van Mnquis van Monic-Sarchro. s\omcn den f Ftbrmtry. De Bullen roet de Claufuleo tot wegneemiiis; van alle zwarigheden om den Prins Karel van Lotteiingen ie het bezit te dellen van het Kcurvorrie.idom van Trier, zyn dezer dagen afgevaerdigd ; door welke bevordering het Btfdom van OI avutz opengcalleu is. Aen dtn Maitjuis van Prié AmbatTadeur van den Keyzei is voldoening gefehied , wecgens het pafferen der Sbrrri onder de venders&apos;an zyn Palcys , hebbende de Gourcrneui van deze S,ad deswegen vtrfchoning ran zyo Excellentie verzogt. Doot eenen Exprtffen van Florenccn heeft men hier de tydirg bekomen vryi bet overlyden van den Prins Frsncefco Maria de Medicis , tot grote droef heyd van dat hof. Ook is hier geftorvcn de jonge Abi Giulii Archivida di Caftcllo. De Prins Borghcfe houd ook het bed , als mede de Heer Bonavcntura Aelmoefenier; welke Bediening ondttrulkacn dooi den Heet Cotfini wacrgcnomco woid. Men vcizeckeid dat de Prins van Paleftrina tot zyu derde Huwelyk tteede.i zal mer de Dochiet des Hertog» van Laudi, en dal bc, zelve eeweikt word door «te Hertoginne vaa Btacciano, die ten het Hof vaa Madrid it, en die voor.den grmelden Prin* te wiegioud brxngen , dat hy door den Koning Phüippus tot Viccroy van Sic lien beaoemd wierd. Op htt Feeft der Reyniging van O. L. V. heefi de Pau» de gewoonlyke g-wyde Wa»kacileo aen alle de Mini fiers voor hunne ïiinc.palen , en voer de Ko.iiaginac van Polen nytgedccld. Fhren.cn den 7 February. Dr.cn dagen is hier io den ouderdom vin tl jaren. te., eeo fuort vau Warrtzusri ovrrlccden de Piins Fraccefco Maria d&lt; Medicis, Broeder van onzen Groor-Hcrtog , welkers dood tceibeklaegd word ; nademacl hy tiert iwec jaren den Kardinaels-hocd «ecrleyae, en met de Pi.nceiTc Eleonoia Goezagadi Cuaftalla liouwdc, om Nazitten te verwekken, dewyl hy geene Succeftcurs heeft. Venetien den 14 February. Dewyl de Vaftrnavond ten cynde loopt, verdubbeld men de veimakelykbedcn ; en donderdag na de middag veifahetn de Doge met die van den Senaet en de buytealandfeMiaifters op de Plaets van St. Maicus, alwaer her gewoonlyk Feeft gehouden wind met het afüaen der hoofdec aen Stieren en Vogelen , musgadris met het aenfteekes van Vuurwerken. De Prin* van Santo- Suono A.tibnÜadeui van Spanjen , is dcor zynen Koning tot Grande van de eerde Clafle verheevcn. Deezer dagen zyn hier verfcheyde fcheepen aengekomen, en onder anderen een van Durazzo , wiens Kapiteyu ve.hli I, dat in die Stad en door geheel Macedonien , op heel vaa den &apos;nlrnn dcik geworven wierd, en dat het volk aenfioids na Adnmopelcn witrd gezonden, alwaer de Zamclplacts zoud wezen.</p>
</text>
