<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Cuiiteuren vao den inzolventeu Boedel var. d. n jlewczerre Sofliciteut Mi. Karel Brakman, ?.dverteren a.tinog -aen een ydeTd.e&quot;KeTlou«r mogen arogaeu, dat zv ten ee.ften aen dezelve Curateu-s «dieven op ,e geven hate pletenden, beftaende in Obllglt en dit zy hebben tot lade van den /elven Brakma- met de irfpecti-e ve.par.dtïoldye. en andetc Ordonraotien , nvtigadeis veipar.de Obligatiën tot lade raif» Cemeene Land e.i andere rffrften var, w„t natuur die zouden mogen zyn; en dl, dezelve Carareun tot dien eynde ten huyf* van dei- vooifz Brakman, daende int Jan-Hcndrlk-draetje in &apos;sGravenhagr, zullen vaeéien t dagen in de week, namentlvk maend-vs, woensdags ri- dohdeidags, s morgens van e tot 11, rn s namiddags van } tot t uirn ; ten ey .de de v00r... Curateur* met een yder Crediteur, als &apos;t rcicouireerd word , zouden kannen liquideren, en voor zo veel doenlyk zyn zal, effeningi te maken. . Men advetteetd hei publfk , dat met Oftroy en Privilege vau han £d. Groot Mog. de Heeren Sraten van Holland en Weft-Frietland het by den Hi. de W Martincrie geinventeerde Z-ut, door Chai&apos;es S lefiger iv dr Stad Lions in de Nes tot Amtte.dam vnkogr woid voor een el hu ff , wordcode aen yder een gedrukte ondeniétin_ daet b, ~egeyen hoe het zelve te gebu.ykrn tor meerder tn vroeger voortteeline van all* Granen, Tnayo-gewafleo eo Bomen, dier door ook veel zaed, aibeyd , mefting eo tyd wnd befpand ,en de uaiuurder Vrugren veibttterd, zo als btecdet by gem Ide ni-aiont en ondetrigting gededuceerd is; zullende yde. Pacquet by dm Aulheur gecacheiterrd vtttrti Te Dotdrech: urege „May 1711 te Huut.eene van ouds vermande Herberg , zynde de St. Joris Doelen in het Stter&gt;overftoot, voorzien met verfcheyde ruvme Kamer* en gemeubilceide Veruekken , zeer bequaem rot het traöé en en logeren van Heeren, Vrcem&apos;ftl.&apos;n.en Collegren en Oyk Geregten, wan van de voorn. Doelen iingc jaren in pofl&apos;effie geweeft is, en alsnog is. lemand cadinge hebbende art-&apos; d.eflerezigaen Albeiiusvsn Nieveld »nts. en Piocr. ovei de Wynbrug binnen Dordiecl.t vooiooemd. De Hccrcn Dykgraef en Heemraden des Circuls van det Oy, zyn van mteninge&apos;aen de meeflbiedo.de in het oprnban teVcrpattcc tenen zen fchoncn en «elgccoud:t.o..ee-.den Looy-MoUn , ftaende buyten de Hocndet-Pooit der Stad Nvmegen aea der. Oyf.n Dvk ■ en zulk, voor den tyd va» 12 agtd-e.-n volgende jaren , fted:g en vad. De Veiuagtinge zal gefchiedco OP&apos;dingsdag den re Miert ,7,, &apos; &apos;11. middags ten 2 uren , ten huvtt van den $choui oi,k R. eken , wonende aen de vooifz Hoendei-Poon In het Kleveren-blad. De Condirierv zyn ondcrtuüchen te ieezen by Dt. Eng. ba r Beekman , Secretaris der voornoemde Circuls, woneodete Nymegen Opmaendagd-ns..Miert ui S. Soi.cqucr Boekverkoper in &apos;s Gravcnhagc , beginnen re verkopen, de nagtiate Boeken , Primkonft Warerveiweo an Tcykcaingen van dn. Heer J H. van Zonn ,A.L. M. De Cataloftuen zyn te bekomen te Amfterdam by Nrcol -en Hoorn&apos; Hanl. van K-iiel, Leyden .-an Dunne, Delf. Lo-rl, R rterd. Hofnout, Gouda Kloppenbutg, Urrecht Vifch, Arnhem Sm-tt &amp;e&apos; T&apos;Ativte.d.byi aac Ttoyel Boekverkoper op&apos;t Rokkin, isgeutukt en weid veikoft , Collectiones Mifcellanes obfer.atiore» varias Hiftonco.&amp;M-«i -vg-.ca». wrubeoie. Co« . .eisque Tabuji, obtutui expof.ia: ab Hiftoriaium dudiofo, in Folio. Elcnentoium Euclidi, piupoiinonesllludiiore» demooat.iioi. -bus laitu p e-i-enfib.libu» cx-r;l caia: a !. w. S. in 4. Tot heien ten .uren zyu de no* ov, Iq, _o,tn in. Wv kop Zeeallee,. t&apos;Amli zonder opgeld te bekomen :de trekking morgen compleet. Regenten -ran Sleyf.vle hare. „ekdaj de, Lo.e.y a :i gl. &apos;t Lo:, willende verkorten , hadden die vaftgefteld o? den is deeze dotm.t.d.en het ,np aft-e-abel « , beiet heef. dr:r a k haet CoUtöen. tydtl- k htbben kunn.n inkomen , zyn zy geaoocNirkt haren i&apos; urldentreleiagftaptelik u-obzerveren. ,c weer t dagen na htt eytdigca van dr Lo-try van Mqnnikendam.die zyn lal zatu.da. ace •&quot;2eter, op ye.be.me van 1 00 dueato. s »ow de Dhcouye A.men daer gecoUe.aeerd »o,d ,&lt;*■.. duc.ioa, voor yder Collececur of ~ ■De Collecten,» weiden vcrzogi hati Mdnlaerfte Copye vrydat. over te zenden, of zullen piet in de Loterv komen &quot; &apos; &quot; DeGeiegrt r 0 Kcrkmeedrrtn e,n Hillegcm hebben uytgegeven een Kapittel Loteryije van 3e» Loie&apos;n a 1 r., -i: rerrfolvre,, o ta oekkea iMaatttnjre lange, Loten »,,t„ 1, Fthmarv,,» rcidecH ia ,&gt;„„„«.„,,,,.„,, , , ,„, J „&apos;? ,/, ,foo ,</p>
</text>
