<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>| NVeenen den 15 February. De Brieven via Conftantinopolen vat» den j defes melden, dat de Chiauf, die van wegens d&apos;Octomannifle Porie Ivrrwaetcs fal komen, den 9&quot; met een Suite van x6Peifoonen van daer ftont te ycurecktn : Dele Brieven voegen&apos;et by, darde Turckeo by Menfchen gedencken fulcke groote Krijgs-preparatien niet gemaeckt hebben alt tegenwoordig; dat fy uyt de ver afgelegen Provintien Volck ontbieden, en dar een groote Vloot uy tgeruft wiert: Sy gaven \» el voor,dat fy de Tteves raet G|n CzaarlTe Ma jelleyt wilden j vernieuwen , als de Aloscoviters Alaph reftituëcen ; andere Plaetfen,&quot; , die tegen de Traftatqn gefoitificeeri *im , demoliiren; haer Sche-1 pen van Afspb en de Troupen van de Turckfe Frontitreu wegnemen,, j en den Koning van Sweden&apos;vry door Polen na fijn Lant willen laieri pafleren; doelt fy weten wel, dat de Czaar hier toe niet fal verftaen: * I Sijn Sweedle Majefteyt bleef te Bender de Turckfe enTattarifle Troiij pen noel» afwachten, willende fig niet ?en de NïU raliteyt in &apos;t Noorden houden } weshalven de Üzaar,Dene:naicken en Polen by deHoo* ge Geallieerden fterek in (leren, dat bet Ncutia iteyts Corps tcueer-1 lten aen den Oder mag gebracht werden j welcfc Poinft men hier oofe tracht , dat haeft mag geëffeftueert weiden tót Securiteyt van de Duyife Provintien. Men fegt, dat dé Moscovifle Envoyé , de Heet Urbich, in&apos;t kort na Venetien (al gaen . om van wegens den Czaar een defenfive en offenüve Alliantie aen die Rfpublijck voor te ftcllen. Men hoopt een goet fncces van de Reys van den Rijcks Hofraed Lodier: De Ragostzy foude behalven eenige Miltioenen aenbieden, dat als de Keyfeihem Gjn Goederen teftituetrt, by de Plaetfen en FortrefTen, die hy nach in befit heeft, fal affiaen , en fijn Guarde van [ zoo Sweden neveus 10 Regimenten in Keyferl. Dienft 1 Dresdenden z8 February. Men arme&apos;tthiec het gantfe Lant :De Burgers ia de Steden en de Boeren o&apos;p&apos;t Lant werden vlijtig geëxerceert, en aen de tneefte isreets Kruyt uytgt deelt. De Cardinael van Saxen Zeytz is na eenen gekeerr : Men fegt, dat hy raet fueces aen het byleggen der Differenten tuflfchen het Ceur-Hdys Saxen en dat van Morieburg geatbeyt heeft. Nu gaen de Wervingen in de Ceuivor-i&quot; ftelijcke en geincorporeerde Landen met goer fucces voort. Hier ko&apos; men veel Expreflcns, doch haer Dtpeches werden feet gefecfeteerr.&apos; Eergifteren arriveerde de CzaarlTe Relident Wolkowsky uyr Polen: ; &apos; Men verneemt, dat de Czaar fijn voornemen verandert heeft, en ia plaets van na Afaph te gaen, fig in &apos;t begin van Maert na Kiof wildt &gt; begeven, werwaerts deGeneraef Janus teets vtrrrocken was, om ; fijn Majefteyts aenkomft af te \»achten : Gemelte Refident heeft * oock verfekert, dat allo Muscovife Troupen fig tegen dien tijt te Kioffullen bevinden, en men hoopte, dat eer deTutckfèArraeei &apos; in Maifch was ,*de Czaarfle in ftaet en talrijck genoeg fal zijn, om haer bet Hooft te bieden &gt; foo dat d« tneefte verlegenthey 1 is,hóe men&gt; : de Swéedfe Armee infomeren fal houden. 4 ,&apos; &apos; Coppenhag: den February. Hier zijn de s Gedeputeerden van . de Holiteynfle Adel aengekomen; als oock de Poolfle Generael Major en Kti/gsraed Arnftet met gobeyme Commiffien, waer op- dickwils Raed gehouden werr. De Baron van Leeuwêndael ij noch fiier. De Regimenten Cavallety zijn compleet &gt; en fullen ia &apos;1 brgin van Maert de Reven pafleren. De Koning*ii t« Fredijcksburg j mset wett heden te rug verwacht. Berlijn den j Maert. Voor eenige dagen zijn hief aengekomen 6 Stucken Metael Canon,frijnde lijn Majefteyts poitie van dsgeene, die in de voorlede Campagne in Arien, Bethune ,&amp;c. verovert zljo. &apos;t Hof van Hanover fal laten publiceren d&apos;iroperrante Redenen, die liaer bewogen heeft, om fig van Peimen Hijdesheym nseefter te ma- &lt;• ken &gt; een van de vtoowaemfte is , dat het Capittel van dat Efsaoroi ; terwijl &apos;t felvc vacant is ge«êeft, niet alleen in vs.&apos;fchevde gelegtnf-• heden de Rechten enVfyhedeo der Lutherfle Kerken géfciiOiiden.tnker oock gcweygeit beeft ( op de gedane RemoriiiiafntUn en Inftantiefi - reguard té nemen: Dit Bisdom was in &apos;t )aex door &apos;tHuyf&apos; van Bronswijck belcten, en wiert met fijn Dependentien aen de Rpomfle gerefign-ert, die oyt defen hoofden fig-verbondcfi hadden, ds Proteftanten in&apos; 4 volle genot van haer Rechten tn Privilegiën te taaintineteo) naet nadien fy dit Accaort jefcJCMdw, 6nUu|# c«4 s der Proieftantfe Kei eken onder de v6«t g«\fOrpëriCl aen dc Klachten en Reinooftrantien van de Bronswijckfe en Luhenburgfe Huyieti&apos; geen gehooi gegeven hebben , had lulcks lijn CeutvorfteL DDOtl.tot voldoening van de Protéftie, die hy aen de Proteftanten fchuldig is,&apos; &apos; genèotlaeckt, lig van de Hoofi-Stad meefter te maken, &apos;c geen den! 20paffatofonderBloetftortinguytgevoertis. v Hamburg den 6 M*ert. Men fchrijft van Elfeneur, dat den 24 pa»-* fcto de ConinckllFregatten&apos;en 2 Coopvaerders van daer na Coppénlug&apos;e gezeylt waren,die in &apos;t Kattegat geen Ys vernomen hebben ; Van den 1 tot den 26 February waren in de Sont 6 Schepen gearriveerr,* daer onder 2na Copp:nhage en 2na Danaig gedeft ineett. De Elf ii beneden geheel open, maet hier en hooget op vol ï».«</p>
</text>
