<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN</title>
	<p>Londen den 6 .Mam. woensdag crdonneerde het Lagethüys een Adres aen dirConingin te prefenteren , om te verfoccken, dal haet Majefteyt ordre gelieft te gevc&lt;ft&apos;, om voor &apos;t Huys tq doen open leggen een TUkehiög van &apos;t Surplus óf nier eeapproptieert Geit, &apos;tgeen alle Jare* zedert haer MajeAcyts !:omft tot.de Croon in d&apos;Exchequer is betaelt, en hoé het tot htifp van de Parlementaire Feridfen of tot andere Diertfltn gcërriployeert is : Mr. Conyers deed rapport van da laetft gemelde Refofutien , Maendag in &apos;t groot Commitié genomen tot het doen circuleren van d&apos;Exchcquer-Brief jes : &apos;t Huys approbeer&gt; de defelve. Gilleren lafen de Lords voor de tweede en derdemael en pafleerden de Qualificatie-Bil : Etnige Lórds wilden de Noorder Britten ingeflötert hebben &apos;in deQualifiqatien, dewelcke fn defeßil zijn, namemiijck, dat niemant tot een Lid van een Giaeffchip mag veikoren werden of hy moet 600 Ponden &apos;s Jaers in Landcryen in eenig gedéelie van &apos;t Cóninckrijck hebben, en jco Ponden, om Lid voor een Stad ofSurgt té tijn» mier al de Sooos van de Paits fouden mogen vctkowen werdta fy Laot hadden of niet j njaer d&apos;andtre frraken,tegen-het Inflüyten van Scbotiaot, en al de Sehotfe tördè leyden, dat ij de Bil«lbo als fy was, mei de uytfluyting van Scho:- lant approbeerden; foo dat defelyc eenparig paffeerde. GLieten las het Lagerhuys voor detwcedematl dc Bil tot het laten inkomen van de Franffe wijnen, (lelJe de verdete deliberatie dacioveren over een geprefenteert Requeft tegen defe Bil tot ovet 8 dagen uyt, én maeckte eenig ptogres in de Lotery Bil : Men wil defeive tot i Millioen vergrooten. Heden lafen dc Lords verlcbey de particuliere Bils en adjourneerdeu lig. tot Maendag. Woensdag en heden was de Convocatie weet vergadert ; maét fchijnt niet veel te fulkndoen, verniits&apos;er foo veel obftaculenzijn. De Hertogin van Marlborougü hebbende baer Geroael met 700 Reeruteneo j-ooMan ,&apos;gedetacheert uyt de 2 Regimenten Guatcks té Voet, ondei zeyl gclitn , is Woensdag &apos;van Harwich hier getevetteerr : Men verfekea, dat lijn Vorftel. Oooth jboüoo Ponden in Wiflclbrieven voor de preflante nootwen; digheilf ji Van &apos;t Leger in Vlaenderen med,e genomen heeft : 0e Óffi; ciers ïii&apos;oettpden l ï defes gereet zijn, om lig met de reftertnde Recruren te èinbarqueren : Gilleren ontfitigen d Officiers van &apos;t Regithent van Nórthurabcilant Geit, en het feltre fal Dingsdag naHar-- ; wich opbreken, werwaem de Regimenten Dragonders ooek al ia Marfchzijn. De Collonel Godfrey heeft fijn Regiment voot 7000 Ponden aen den Biigadicr Duiel en de Hertog van Argyle het fijne voor 7&apos;oco Guines aen den Collonel Clayton verkocht : Siiri Excellentie preparrttt fijn Equipage, om foo men verfekeu binnen j Weken de Reys na Spange aen te nemen, &apos;t Patent, waer by de Brigadier Masham tot Graef van Briftol verheven wert, ia &apos;t Zegel gepafllert.&apos; De Lifiabonfc Vloot is behouden op de Teems gearriveert, en men fegt , dat de Coftuyttien dact vin opj000:0 Pondenfullen belopen&apos;.&apos;</p>
</text>
