<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>-v * 0 _ . 4 C l — . • , . 0 —V, D; Ed. Mog.Heeren.de Gecommitteerde Raden ter Adm&apos;raliteyt in Zeelant,fullen Donderdag,den 16 Maerf/s Morgens ten io uuren run Middelburg in de Herberg de Goude Leeu verkopen omtrent zjc a i6o BolTeo Moscovifche Hennip,i6o a 170 Vaten Talck, Party Tugten uyt om.reut 4- Packen.drooge en natte Huyden.j 1 Bleitje? Peltery of Bont; 6 Vaten Varekens Borflels, 400 Baeitjes Geerft ofgetle Grut ?o a 6-&gt;Baelijes Rijs.s9o Eoffèn Moscovifche Matten, 5 Bilcn Paerden Kleden, 8 Saiken Pluymen, wat Stockvis enßrasthout j alle celoft uyt de Fiuyt, de Prins Fredrick Henricl&lt; genaemt &gt; door Capit. Jaeob Huygen deFraniTeontnomen. . De Curatrurs vao den infolventen Boedel van den gewcfene Solliciteur Mr.Carel Brackman adverteren atjnocb aen een yder die &apos;t aengacr dal fy ten terften aen defclve Curafeurs gelieve» op te geven hare Pretentien,beftaende in ObUgatien.die fy hebben tot Larte van defelve Brakman.roet de verpinde Soldy en andere Ordonnantiën j ook verpande Obligatien tot Lafte van &apos;tGemeeneLanr.en andere Effeften hoe die ook z jn ; en dat defdve Curateurs ten dien eynde ten Huyfe van den voorfz. Brackman in &apos;t Jan Hendricksftraetje ia &apos;sGnvenhage lullen vaceren &apos;s Maendags, Woensdags en Donderdags &apos;s Morgens van 9 tot 11 cn &apos;s Namiddags van 3 tot &lt; uuren, ten eynde de voorfz. Curateurs met een Cre (iteur, &apos;t geiequirceit wert.fouden kunnen liquideren, en voor foo veel doenli jek fal zijn effening maken. Woensdag en Donderdag, den 18 cn 19 Maert, fal tot Haerlera op de Zael van *t Princen Hof publijck aen de Meeftbiedende verkocht verden een lchoone Party witte Ljwaien.Haeilemfe Set vetten,T»ftl!afeens en Damaftenj uitte Bionswijckfe Garens, veelderhande witte Lin»en Wólie en Zyde Stoffen, Trijpten van divetffe Couleurcn.cn andere Goederen meer: Daegs voor de Verkoping te Hen s Tmant.nader Onder! 1 ichting begerende, adrtffe re % aen Pieter de Munck, tot Haerlem. % . - Men prarfenteert uyt&apos;er liant te koop de van outs en noch fecr vermaerde Neeringrijke Brouwery.Moutery.Htrys en Erve,genaemt deSw aen flaende binnen de Stad Goqda op de Gouwe r met al dcffelfs Gereetfchappen , &amp;c., foo als defelve Brouwery en Moutery noch gebruyektwert: Ymant,nader Onderrichting begerende, adrefferefig in de voorn. Brouwtry. . . Dingsdag, den 7 April,en volgende Dagen fal men tot Rotterdam in &apos;t Sterf huys van wijlen de Heer Jacobus Henricius.in fijn Leven Cooreftor in de Latijnffe Schooien,verkopen deffelfe nagelate Bibliotheek,beftaende in Theo!ogife.Rechts;;ele;rdc,Geographife, oude Griekfe en Latijnffe,Medalife.Prent-Boeken van Roflï en andererare en uytgelefene Schrijvers : De Catalogen zijn te bekomen tot Dordrecht by Goris, Delft Beman,Hage Kitto.Leyden Vivie.Haerlem van Keffel.&apos;Amlterdam Boom, Gouda Kloppenburg, Ü:recht Wagens, Franeker Halma, Antwerpen Granger, Bruffel Foppens en Rotterdam Boekenes. *&quot;&apos; Donderdag,den igr Maert,lal Rcynier vanDoesburg,Boekverkoper tot Rorrerdam.ten fijnen Huyfe verkopen ae nagelate Boeken van wijlen Do.&apos; Adrianus Pennis, in fijn E. Leven Predicant op &apos;s Gravendeel; waer achter gevoegt ie een Appendix m-eft van Mediciinffe Boeken : De Catalogen lijn te bekomen tot Leyden by Sans. Lüchtmapf.Hage Kitto, Dordrefcht J. van Braém, en te Rotterdam by Doesburg voornt. • Mténdag „ den 13 Maert, en volgende Dagen fal men in &apos;s Gravenhage by Abraham de Hont verkopen de Bibliotheek van de H« r Petrn» Stalpart van der Wielen, in fijn Ed Leven Med. Doft. in &apos;s Gravenhage J beftaende in Medicj.Theologici.&amp;c.; waer by gevocgt is een fiaeye Biblioiheeck,beftaende in Juridici.Hifto.ici en Mifcelt.: De Caialogen zijn te bekomen t&apos;Amfterdam by Boom en van Damme.Haeilem van JCeffd,Leyden Boudefteyn en Dijckhuyfen,Delft Beman, Rotterdam van der Veer, Dort Goris, Utrecht van de Water,A?rnbem Smits,&amp;c. Nicolaes de-Starke en Jacobus van der Hoeve,Mikelaers.fullenDonderdag,den 19 Maert,&apos;sAyonrs ten 5 uuren,tot Rotterdam in dcHerberg de Swarte Leeu verkopen een groote Scheeps-Lading van omtrent 600 Vaten extra pnyx puyk uytgefoch:e nieuwe Virginy-Bladeren BayTabak, van &apos;t Gewas van,1709, nu met hit Convoy.van Londen gearrivrert j fitüende leggen in de Pakhuyfen van rfe Heeren J. Senferf en Soon. Adrianus Doelman, Makelaer.fal Dingsdag,den 14 Maeit.&apos;s Avonts ten j uuren,tot Rotterdam in de Herberg de Swarte Leeu verkopen cea extra cutieüfe Party van 10 a 11000 ftux Capo-Verde Huyden (opeen byfoiidere uijfe gedroogt en voorde Brant gepeferveen) nu eer li uyt Zee komen en jeloft.en dat by Caveüogen als die g.-nommstt fullen zijn; leggende op de Punt op d: Solde&apos;rs van de Swatte Leeu. &quot;Pietet \vittebol,Gommaris van Duyften Lodewijck Groen,Makelaers,fullen Wotnsdig den 18 Maert/sNamiddags ten 1 uuren,t&apos;Amftcr. dam op &apos;de I luwelc Burgwal aen &apos;t Eynde in Vredenburg verkopen een Party van omtrent ioo Banden Moscovifche Hennip. Op de tweede Paesdag fal binnen de Stad Hoorn compleet getrocken werden efn nieti geinventeerde Lotery fonder Nieten, ten behoeve der Dörpe Hau .ie_rt.a6Gl- sen dat byna onmogelijk fchijnt,fooloor mrri echter na Prijfen van ioooo, 1 000ö&apos;,6000, jèoo,ïooo.i joó,duyfèrfdeo en&apos;foo voort: De verdere Vóordcelen in de Conditiën,alom voor Niet: Tot den 3 j defer de lóten en niet &apos;anger fonder Opgelr. Tor Saiturda.?. Avonttcn S uuren noch Loten in Uytdam.k 7 Gl.; trekt w oensdag.den j 8 Maert tot Monnikendam, op peen: van 1000 GU «en d&apos;Atrift. Get&apos;.f- Uiacony en t Ducated voor yder hot te betalen doot F. Haüius al wier dien Avont dê gefchr. Lijft gefien kan werden. Tot den *r&gt; d«(er noch Loten in de Lotery van Hillegom, a 3 Gl.&apos;; voorlien met 3 Piijfen a 6000 Gl., j a 3000, 3 a 1000,15 a iooc, Jtt.; treckt abtó&apos;uit deh 19 di;o.:_ Y J?r wacht voor Opselt, alfoo op weynig Loten na compleet is. • &apos; &quot;• * Gedruckc tot HterJin» by ABtt AriAM CAjTtEIJEY ~&quot; op de Marckt » d? Den ia Maert, i;it,</p>
</text>
