<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>• , Cprtrijck den óMaert. -Te Rijflel ftaen veel Stucken Canon en «enige Mouiers gereet, om na Poitay gevoert te werden} werwaetts reets een groot Convoy van Kruy t, Kogels, Bec. vertrocken was. De inUutfe Granen, die niet ais meteen permilfie van &apos;t Hof na Rij (Te), Atien, &amp;c. mochten uytgaen, mogen lulcks noch eens Op den ouden vort doen, mits betalende de Rechten. De Boérenzijn befchreven, . om op d&apos;eerfte ordre haer Wagens ten diende van &apos;t Leger gereet te houden. • &apos; , •. . .. • , . Gent den 8 Maett. Gifteren zijn 12 gecommandeerde Canonnier* vin d&apos;Engelfie Treyn over Ooiter de na Engelant vertrocken; om in. Cana Ja in America geëmployeert te werden, &apos;t Schip vanCap. Jacke, n/t ïtlant na Ooftende komende, is op de franffe Kuft vérgaen.* -. f. Biuflel den 9 Maett. De Saxiflè Troupen , -na Duytfbnt gedefti-. ntert, fallen ten eerden de Matfch aennemeri. - Jle Rectftitès komen nu iterek aen: De Regimenten van fcröujy en Sal-.blancazijn geteerutecri. De Graef van Berglieyk is noch te Namen, alwaer Ceur- niet voor &apos;t eynde van de Maent verwacht wierr. De Raid van State heeft in de plaets van wijlen den Heer d&apos;Ardennes den Advocaet ISiuuens tot Ratdshcer van den Souveréynen Raed van Brabant artigeftelt. • .• , , &apos;s üravenhajeden 10 Maert. De Heer de Matueof, imbafladeur &apos; _ van Moscovien.&apos;is gifieren fre&apos;et met den Hertog ven Marlborougli, . den Graef van Zinfe.ndorf en den Heer RaedPenfionaris Heynfius in Conferentie gewesft : Gemelte Hertog was oock daer na met denßaion van Gasdorfen den Gtaefvan Alefelt, Minifters van Polen en l)cnémn:cken,in een lang gefpreck: Sijn Vorfiel..Doorl. en deGracf van Orrcry watenvanmiddag imgelijcks in da Treves Kamer met Hecren Gedepuiêeideii&apos;van haer Huog Mog, in Conferentie; de laetftsftaciind&apos;acnkoméndc \Veeck fijn Reiidentie tot Bruflel te gaen et men. Dè Heer van Hymwen ,&apos;Gcheyme Raed van den Koning van rTuyiïen&apos;, is oock mei Hceren G-deputeerden ov^rd&apos;Affaires van de &gt;!alat:afchap van wijten den ovctleden Koning William inConfe• reutie gewcclt: Men blij ft feggen.dat deTta&amp;aten over het Accommorfemtnt dienaengaende in &apos;t kort ftaen gereaft&apos;umecrt te werden. Men ver «acht dcnCoutier.voor 2 a 3 dagfcn na Duflcldorp gcfonden, ; ia &apos;t kott weder alhier te ru*. Ue Giacf van Zinfendorf .ftaet van&apos; &apos;&apos; avont een ExpretTena Weenen af te raerdig&apos;en: De Prins Eugene ftoöt volgens d &apos;A ivyfen&apos;niet voo: den r 5 of 16 defer van&apos;daer te vertreck.&apos;n. H3;r Mog. h;bb;n den Hier Advocaet Kinfcliot totComrtkiïaps G:n:tatl van de Schcpen aengeftelt, in plaets van den Heer Ha&apos;.licg , die daer van affta.it gedacn heeft.; Demeefte Leden van de Heèren Staten van Hoilant en Weft-Vrieflant zijn vanavoni indeLogcT.eiiten grairiveeit.&apos; Dé Genetici Tilly en de Luyt. Geoerael Dopf ftaen cp haer vertreck i d eerde omnaLuyek, en de laeifteineen dag j a j u eder na Maftriclit te gaen. . t Atnfleidam den 1 r Ma:rt. Schipper Jooft Franffen, voerende het Transpottlchip h:f Fortuyn van hier , (chrijft van den 3 defes uyt ïo.-tsmuyden , dat hy den 18 February aldaet is ingelopen nevens 6 Hollamfe Oorlógfcheptn, datr ondet die via den Commandeur den Baron van Gent, de Capiteyns Cleyburg en Teengj, en dat de twee eerftehaer Fockeiualt, VootSeng , Boegfptiet en gioote Steng vedosen hebben j dat&apos;cr noch was ingekomen eenViaualie-Schip vanEnchuyfcn, genaemt de Maegt van ünchuyfen, Pietér Meyndertfen La.rider, nevens de Coopvaeiders het Bleckings Wapen, Cornclis Wortel, en de Hoogen Pxiefter Aaron, CorneliiColier (die in de Spaenlle &apos; ?ee 8 heeft , dat een Fregat is, hoewel hy niet \veet, welcke het is geweeft ) als mede &apos;s Lams Fluyt d&apos;Eendracht cn noch eeuige Fregais : Cornelis Beerens en het Schip de Ceeres ware.» nocü in t Canad geilen : ,De Jolua, Claudio Poli, wiens grooie Malt over Boort was, is oock te Fortsmuyden binnen : De jonge Abraham, Jurriacn Coopman ,en Bchnebtoeck&apos;, Symon Meefter, beyde Twcsportlchepen van hier, waren in &apos;t eetft van de Storm al van dc Vloot afgeweekt, die 57 Zeylen en daegs daet na roaer 15 ftetck Was , lubbende al geweeft tot op de hoogte van 46 Graden Omtrent 70 Mijlen ia de Spaenlle Zee : Oock foude een Oorlogfchip van &apos;t Ed. MO2. Collegie van de Maes in Engelant te rug gekomen zijn. De Sr. loris Joris Kaey, van Liflabon herwaerts willende, is den jte Duyns aen&apos; &apos;l Schip het Zee-Paert, Ficke Infens, van Middelbu&apos;g&apos;na Liflabon gaende, is door Leckige in Engelant ingelopen , en foude lig dacr repareren, om met d&apos;eerfteoccafie met de Vloot lijn Reys voort te lei ten. ,&apos;t Schip de Prins Eugenius, Pioter Tanker ,van Z;e-lant na Weftindietfgedeftineert, is ia September te Madera aengelopen, va* waer het met eenige Engelflè Oorloglchepen fijn Reys foude • oortfetten. Den 4is tot Middelburg het Scheepje het Lam met Huy • den cn andere Waren van Zalee gearriveent en doot de Caper de Vliegende Mercuiius opgefonden ten Scheepje met Wijnen en Brandewijnen, gaende na Duynkercken. Gifteren is in Teiïel gearriveert bet Schip de Juffr. Clara, Clacs Schoenmaker, uyt Guinc* : Het komt &apos; laetft van Suanamen met tyding, dat&apos;den 18 oaoberaldaervan hier behouden geairiveert zijn de Schepen de Stad Amfterdatn , Cornclis Swart j d&apos;Elijabeth, Caspjir Keysberg ; de Surinaeinfe Plantagie, Jan Tibau j Pieier Hoogmutj »»de Prins Eugenius, Claes Kin jde Jonathan , Daniël Lian, en den 11 December de Theodoia, Laurens Poort. Van den 28 paflato fchrijft mei: van Elfeneurdat eenigc&apos;dageu te vooren op Lcfou verongeluck: is hei Schip de Gombeurs, Dirck Hatuer,mei Zout. Tot Bergen in Noorwegen is een Aluscovifc Hoecker, na Lijlabon gaende, bslciradigt ingelopen en foude kielhalen. Volgens liritven van den 18 paflaio van Bordeaux lagen noch maer i a j Schepen voor die Stad : Alle d&apos;andete waren van daer na beneden de Rivier afg.-fackt, fpoedende haer foo veel als bet mogelijck was tot haer vettreck vermits degeeue, wiens Paspoorten geëyndigt.waten, noch al met Atreften Confiscatie wicidengedrey&quot;.,waeï over wedet een ExprcfTe na &apos;t FranfTe Hot was gefondc» ; en op het afgaen derß.ievcn begon de Wint goet te werden, enfoofe mocht doorwaeyen,fouden de meefte in Zee Heken, en na Hollant kseren. &apos;» Gravenhageden ri Maert. Haer Ed. Groot Mog. de Heeren Staten van Hollant en Weft Viieflant zijn van middag alhier vergadert geweeft. De Gedeputeerden van d&apos;Adroiraliteyten werden van avont hier te gemoet geilen. Van namiddag vertreckt de HeetThefaurier Generael Hop van hier, om den H:er van Geldetmalfem invlaeöderen te vinden en gefatntntlijk na Rijffel en andere Plattlcn te gaen. Van middag heeft de HeerAdvocaet Kinfchot den Eed tcrWgadcring&apos; van haer Hoog Mog. afgele;t als Commi flans Generael van de Schep:n : Haer Hoog Mog. hebben den Heet Liefting als Capitcyn rerZee van &apos;tCollegie tetAdmiraliteyt op deMaes aengeftelt. De Hertog van Marlborough en de Graef van Orrery hebben defen voormiddag ia de Treves-Kamer haer Conferentien met Heeren Gcdepateerden gecontinueert j men meent rakende d&apos;Affaires in di Nederlanden. De Expreflë van denGraefZinzendorf virtrcckt van namiddag naWeenen,</p>
</text>
