<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Regensburg den tweeden \ January. &apos; De tanr-Sianden van&apos; Beyèren hebben aenden Keylcrl ijckelAdminillrateur te Munchen een Memorie geprelènteert en d%er in gereinonftrcerr, dat fy mer conftérnatie vernamen\dat de Stad Regensburg aen het Keylcrl. Hof fterek negotieerde, qm de acn Ücycren behorende Stad Amhof met alle dellclfs en Jurisdiftie aen fig te brengen, verfoeckende, datwijl de Roomllé Religie by gemelde Stad Amhof hier door geen gering gevaer eii dé Revenuen van &apos;t Lantfclnp oock groote Ichadé louden lijden, de Heer Adtniiiiltrateur de Saeck foodanig wilde bemiddelen, dat de Stad Regensburg vanhaer verfoeck mocht afllaen i Men wil verftkeren , dat de Saeck nooyt met kracht is ge poufleert, en dat men van wegéns defe Stad rceis daer van afftanr heeft gedaeri.&apos; Voor Jaer en dag is dé Hoogvorftelijcke Wurtzburgfc Hof-Fa&amp;or , Jood Elkan . onverwacht, grlijck reets bekent lal zijn, uyt het Wurtzbürgs Territorium door eeuige Kéyferl. Bedienden gelichtgevangen wegge voert; in Arreft gefet en tot grooter Cautie, • dat hy voor hit Gerecht&apos;loude&apos;compareicn , aengehouden : Sijn Hoogvorfiel. Genade&apos; hééft alsdoen uc-gens het violeren van lijn Tct-i ritoriutn en anders&apos;by fijn Keyfefl. Majeftcyt geklaegt en tegen» oor-&apos; dig defe Saeck aen &apos;t Rijrk gebracht j en het felve eruliclijck verfochr, van lig hier in te willen imerponeren, wijl het een Saeck is, die de algemecne Rechten der Standen raeckte en ftilcks diergclijcke andere Standen , wanneer dit nadeel nier geiemedicert wiert, loudc kunnen wedervaren. -;* •.&lt;;&lt; • . &gt; •. Leypzig den 3 January. Heden is de Coning van Pruyflen met den Croons Prins en eenige Minillers alhier van Berlijn gearriveert: vMtn gelooft, dat b/d&apos;Entrevcuü lulfchcu dien Coning en lijn Coninckl: Majefteyt van Polen iets hoofifakelijcks&apos; te verrichten fal zijn : Men had wel gefegt, dat deCeurvorll van Hanovcr en de Hertog van Saxen-Gotha fig mede herwaerts fouden begeven hebben,&apos; macr men vcarneemt V datdefclvenrei indefeßyeenkomft lullenaflillercn. Te Gotlitz zijn de behporlijckï dispofitien gemaeckt, &apos;om den Croons Prins van Muscovien&apos;ie waer toe de Kamerheer van S.eiffertitz reets vertrbcken is ,om fulcks op de Front icien te dóen/&apos; Van Berlijn wert gcfclireveh, dat het DJspuyt tuftchen de Coningin en do Croons Princes door den Coning bygelcgr is; foo dat de Croons Princes, wanneer Sy tot de Coningin komt, nu konde Oppcr- Hofmeefteres medein&apos;t Vertreck brengen , daer delclve anders in de Antichambre foude hebben moéten blijven. Aten Heeft zedert eenige dagen in al de Steden , Vlecken en Dorpen van &apos;t geliecle Ceurvorftendom feer fterok begonnen te wetvén. . &apos; Hanovcr den 5 January. Volgens fchrijven van Franckfort werden nu de Stemmen in de Boven-Rhijrille Creytz tot het remplaceren van de Placts , vacant door het Overlijden van wijlen den Generael Hofman , overgefonden i en mén meende, dat de Heer Broeder van&apos; den &apos;Kamer-Pra:lident, Graef van Solms Lubach,&apos; defelve fal bekomen: Oock foude déPrinj van \virtemberg, Gouverneur van Landau, apparentie hebben j om de Velt-Marfchal» Placts te verkrijgen. • Cettr- Triet laet éen byfotider Staet-Collegie van voornaraé en gdeerdcGeelUlijcke Heerénéii hóógeCknéraels oprechten/&apos; Uyt het Meckelenburgfe dén 6 January. Hei Battaillon, &apos;twelck onlangs met eenige Pruyflïffé uyt Vlaénderen gekomen en feer afgenomen was i is in de Steden geinquartiérV; om gérecrutccrt en in het riieu gemontéert té werden; doch dé Pruyfiïfle zijn niet in &apos;t Meckelenburgfe gelegt, en fullen oock in &apos;t Brahdênburgfe gccomplttcerr wérden. Uyt het Ampt Poel heeft men, dat eenige Craflaufle Trou • pen aldaei noch leggen ,&apos;én aen d&apos;Ondefdanen van de Stad Lnbeck in haerDorpen feet laftig vallen,wijl in êénigeHuylén 8 i icMan (eggeo. &apos;; Hamburg den 7 January. Wijlde Graef van Ranzaunu we&apos;er posféifie van fijn Graetfohap genomen heeft, hébben % eenige Boeren, die hem veel wereks gemaeckt hebbén j geabfenteert: Hybevint.dat I de BegjïtVzédért de Sequcrtratie 4000 Boomen in lijn Boflchenom ver gajöuwen hebben; wcslialven hy van defelve reparatie èyfeht. De béenén fullen &apos;toekomende Wéeck alhier i&apos; gelijck fy reets te Altona en Geluckiftaid begonnen hebben, Mattoofen gaen werven- Te:Geluckftad is één Danzichcr Schip, met Koorn geladen, op de Stroom gekomen ; &apos;t i j Weken onderweeg geweeft is, en 7ia d« Sont gelegef»-heeft j men wil echter geen Meui&apos;chen &apos;aen Lant laten komen.L Men verneemt, dat lijn Ceurvorftefijcke Doorluchtigheyt van Hanovcr bpirinneiing van den Keyfer %egens fijn belof e.gedatn, in &quot;t Jaer by het negotiéten van de Ceur, dm foö wel te Zei als Hanovcr Rooinflé Kercken tc laten bon» en, vcrklaen heeft, * dat Hy I&apos;uldu wildé toeftaeo «n •bock &apos;1000 RijcksdaÜien da«r toegeven. . 1../ ...S : i tv. - •*»■■■ .t-- «(&apos;«,.11 -</p>
</text>
