<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SWITSERLANT.</title>
	<p>Schaf haufen den 5 January. Van Zuricli wcri gefchréven, dat men dict fprack van &apos;t befchrijve n van een génerale Vergadering, föoover geen op&apos;tTerritoriir.il van Uaiël gepiÖeert is als over d&apos;Arfaire WB Steynen miflehien oock die van Djggenburg &gt; maec daet was noch ui Lts fekers van te leggen. De Fransgefmde in dit Lant maken vcelgeruchts van de preparatien,diein Viaiickrijck en Spangc gemaekr w&apos;tden, Om den Ooilog te continueren: R&apos;en verlckert.dat Vrankrijck dct&apos;cnQf aen de kant van do Netlanden en Spangc fal blijven , maer ««den Rhijn offenGfageren, alwaer de Coning bytijts fijn Troupen -oudedoen byeen verlamden,oin deCampagne t&apos;openen,eer de Gealf&apos;ecadcn daer toe in ftaet 7.ijn. Van Ge.ieve wert gefchreven , dat het .® &apos;J»dat de Franffê Officiers,ia Piemont gevangen zijnde, lijn cooinld. Hooghcyt verfocln hadden, of liter in Du:ml te neinen ot in dc ïvangenis te fetten en nyt gr.uieWaier en Bropt als aen enckeldeSol«tente geven, geen middel meet wetende, om anders ta kunnen be. Van Savojx 1 weri v*u don j 1 paffato gc&amp;hrevcn, dat de Bat» taillons van Duifort, nyt Spangc in &apos;t Chablais aengtkomen , in goeden ftaet zijn , en dat d&apos;andere; na Ssvoyen gedeftineerr, oock aldaer gearrivcert zijn : DeOfliciers bekennen, dariy uyt Sp.&gt;ngegttrockea zijn ten getale van ; 5 Battaillons en 8 Regimenten Ca vallei y cn Dragonders , en dat&apos;cr 5 a 6000 Man als Dei&apos;erteurs in spange gebleven zijn cn nevens verfcheyde lubalicrneOrticicrsDienft genomen hebben. Bern den 4 January. De Commandant van Khijntelderi heeft vaij fcet Eedgenooilchap begeert, op deWaldficdencen uaeckfaem oog tc houden , alfoo &lt;le Franjle in d&apos;Ellas lig lkrek bewegen , oin iets te ondernemen. Dc Cantons Lucern, Ury en Freyburg hebben Gedepu. teerdenaen de Waldenfc» gefonden ,om haer tc perluaderen.van met de Koomflc Cantons wegens de Doggenburgté Saeck aen te fpannenj maer ly fouden h.aer oogmerk niet bcreyckt,cp tot aniuoori bekomen Usbben, dat iy Waldenl&apos;en lig met dele Saeck niet wilden bcmoeyeu.</p>
</text>
