<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>&apos; : Apc]s den 17 December. Gifteren wiert hel Êeeft Van onfe Hy-&apos; P«oreöéurden H. Januarius gevierr,ter gedaclitetiü,d« de• fc*^Pr&apos; felvein &apos;t Jaeriój i&apos;defe Stad van &apos;t fchrickelijcke Vuur,het wclckde BergVcfuvnu&apos;aLstoenuytwieqi,heeft beVtijt.* *|n •de plaets van den Prins S. Sevciino iangtódie tot Super-Intendant Van dc Fonilicaicn deler Si ad verheven is, ieeft de Viceroy den Mars Scrjt, Her: og van Catfano, Opfiender van de Levensmiddelen ge - macckt.&apos; De Pat# Slavara, Oom van de Gravin van Martinitz, is hier met de Ghirgevin ViritAdor ; ; Ronn dén x r December;&apos;De Plus is ecnigliijis door Verkout hert op de Borft gtincominodeett geweeftdoor.de Fjtigue» wegens de Bepecbes Van Wecnen; en &quot;men (iét te gemoer; dat op d&apos;lnltautlen v«n dén Key lat D. Alefljndro Albapi wel Génexael van de Paufll-lijke Galeyen mocht werden V Mén wil, dat indeAiidiehtien,die Clerocai voorleden \Veeck vier inael &apos;aén den Marquis de Prié gegeven heeft, .. over de Saéck van Comachio gehandelt is, waer van de reftitutte op , ■; dtle Conditie gêpiopobeert loude zijn , dat de Hertog van Modena . Gu.imifoen daer in foude Houdenen&apos;lijn Pretentie doeq blijeken; &gt; toock was&apos;ergcfproockén; van &apos;tienden van een Nuncius na Barcdot.&apos; na, welck Hofgcen Onderdanen van de H.&apos;Stoel wilontfangch j wes. , halven men legt, dat Monfr. Giorgio Spinola. wel der*-aerts mocht S&apos;gaen: OndértulTdieaislde HeerGiofrppo Luclni.totApolloliHélntcrnuncius by Kaning Carel&apos;llL vertyaerr. Men verftaer ,&apos;dat in de . laetft gehoud: Congregatie gelpróken is,van (en Apoftoliüc MiniAer ■ aeti den Czaar van Moscovicu té fendenj. alioo men hier vallftclr, - dat, indien lijn £rf-Prins met de - l&apos;rinccs van \Volffehbuttel kómt te trouwendeieljetfte de&apos; RootnlTe* Religie lal aannemen; &apos;twelck tneu oóck v.m den Ceur-Prih» van. Saxen denekt. . - ? Livorno dén io December. Vin de 3 Oorlogfcliepenj, die de Vice- Admiraél Whitakcr hier gelaten fye&apos;ijft, ftaet hot &quot;eene op het vertreck Éat Barceloh&apos;a, en d aridire&apos; i&quot; na Nip^s, op welclct d&apos;Engel flè Conful Croux lig faleinbar4uerën&apos;jjvcr ftken rakende lijn Natie &gt; die . •onfiderable Rcmifcn dcrwaeas gedaen heeft,tot de nieuwe Fabrijck, die io dat Rijde begonnen is. Volgïns d ad.vyfen had de Gouveraèur _ van Longone tè rug keetén van lijn vruchteloofe Entreprife óp &quot; Orbiteüo over de 700 Soldaten dobr JeCértie verjooren. ; : • Venetien&apos;den 28 Hier zijn z onfer Oorlogfchepen uyt rieLevant gearrivèert,&apos;als oockdiverffe CoopVaèrd-xs. Van Conftan- j - &apos;tinopolen heeft men,dat op een frans en een andq» Schip over detoo f . ■ Slaven,dié wilden weglopen, &apos; defbr de Turken weer gekregen waren. 1 Men fprecckt, dat&apos;er wel een Hu wclijck tül&amp;hen de Dochicr van den legerenden Kcyfcréndén outftcSoonvandcnHertOg vfi Savoyen rhochtgeinaeckt werden. -&apos; V.&gt;.</p>
</text>
