<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>- Mrn nrrfi-ntwrt uvt&apos;cr hant tc huur ofte koop een fchoone welgelege Huffiede.van oius genaemt de Meetmln.beftacndc in een Hecren Huyfinïï Tuvnmanshuys,Stalling voot 6 Pierden,Kocishuys.a Boomgaerden.i Vyver en ï Stucken Wey-Lant daet achter gelegen; gelegen in de Heerlijckheyt van Heemftede by de Princc Santvaert.ftreckendc voor van de Veg tot achter ae« de Haeriemmcr Meer,waer van een vrye door- H , „root , Morden ?(&gt;&lt;: Roeden ;en kan tegen primo Mey aenvaert werden : Die Gading hecfr, ndrelfac lig acn y™»&quot;of»»dcltemLtf Blom, .oom o,d= CM» ■»*«&gt; «&apos;AmlknUm. d&apos;rTm°£« cn ketende aen &apos;t Spaerneovcr de Nieuwe Stads Heiberg : ï.nant genegen zipde.adrefTere lig acn Hendrick laare mde Xleyne Houtftraet. ■ u 3 , ? Tmin-v &apos;s Avonts ten s uuren , fal in &apos;s Gravenhage ui de NicuweofColvemers- Doelen verkocht werden een welgelege &quot; fl V,, V n r l!tien 7iin tc fien by den Notaris van der Burg, wonende in de Oude Molftraet. CnTo?Ani&gt;ftfrdam by lacob Wijnkoop in de Oude Teertuynen is te bekomen een Party van omtrent 1000 fit» Robbe-Vellsn : Die van 100 tot zoo ft« gelieft gedient : Hen onhandig en waerachtig Verhael ra» &apos;iAm &quot;e,rjTcn novt cèhoorde Diefftallen.als voornamentlijck acn de feer bcrugte Goude Tafel ofHooge Autaer.totLuncrburg; nis medé van een groofgetal HuyLaken.littige cn behendige ontiluytingen van welgefiotene Huyfen,gewuifde Kelders,&amp;c.; met originele At oec.tfcU Pcnjamm Se.gnettc i 4e &amp;hoonon/:c ~, d. oprecht, (apelß,n CXi. &quot;n d ordinaris Soon aio Gl. &apos;t Ons : En , als die van ,o Gl. niet moyer Is als die men voor fuocrhjn va;., anderrtkoopt, v*. wie het oock is, lal hy ï? °nC^n. J&quot;r&apos;v tot S^ioonhovcn, lio Gl., is na onder Dircftie van A. van Datr.mc vaftgefielt den i&lt;; ,op De compleete 1 rcckdag v &apos; &gt; . Diilcony.Armcn,i&quot;&apos; Gl. aan yder Colltfteur en Inlegger :De Inleg en Korting tot Satüahg PTri&quot;i&quot;snod&apos;, Sc°Lotcn in de Lotery de* van Marquette manheren, werden de Liïflubbers verfechc lig met den Inleg w cap?ta!eLowiy van Wijdt compleetdejeMaent Jiamrjr, nl.-t iruci HannUoncu Uauk v - .p _• trcckcn . Gccn ton Lot als met Opgclt na den ï 5 ikler: Vcrvacht geen Pccna&apos;.iiei.. of mm,acn den Oveitbom 1. u . &gt; - &apos; Lotcrv van Penningbrock ingekomen zijn , verfekert M. lictminj ,dr de Tr.iekirrg. Verhits meer als 1 derdrr,;r,c,n-an d 9• •; Lo cn I« Lo c * ? cn Koning tot den ,4 diio.lo deLotcü fo -.e; Wv.. b„j,c» rwM M »if&apos;»&apos;i™ &quot;&gt; »&apos;?&apos;«•« **». »«• &apos;» • ; J= «jarackt ic; tbttlem, »ï A[BRA HAM C/&gt;&amp;« tLEyiS, a cp &apos;de MsWttin de vse p Janwr;j&gt; 1720.</p>
</text>
