<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DeEd- Mog. Heeten Gecommitteerde Raden ter Admiraliteyt in Zeeland .zullen vrydag den 31 Augufty,&apos;s morgens ten 10 uien, binnen Vlilßngen in de Herberg de Pere verkopen, een fterk en extraord. welbezeyld Frans Fregat, genaemd La Hnoine, mitsgaders deszelfs lading, beftaende in een grote quantiteyt tonnen Vteefch , Meel, Boter, ïzeiweik , tywacten , en allerhande uytgacnde Weft-ïndifch Cargazoen , door Kapiteyn Jacob de Frince in Zee veroverd. Alzo eenige weynigePeifonen nog nalatig zyn geweeft aén den Renfmeèlter J. G. Schermers te betalen, hef verhog?n en nazien van hare Graven en Kelders,in de refpeftivc Kerken der Stad Rottndahi.zo weiden voor de laetftemael alle en een ygelyk gewaerf chout om &apos;t voorn, nazien en verhogen te komen betalen voor den r September 171 t,op pcenedat de&apos;Giavenen Kelders dei nalatige, daer voor zullen werden aeugellagen en geëxecuteerd, volgens de Rezolutie van de Ed. Groot Achtb. Henen van de Weth det voorfz Stad , en zal de voorfz Rentmr. tot den ontfang vaceren des Maendags, Dingsdags en Donderdags, voor de middag van 9 tot 11 uren. Nadien zyn Koningl. Majt. van Pmyffen aen deszelfs Lieut. Generael den Baron van Whcenhorft tot-Sonsfeld , in zyue Heetlykheyd te Haldein , tuffehen de Steden Weezel en Rees, 2 vrye Vee- en Paetde-majkten verleend heeft, namentlyk op den 27 April en 22 Oftober; Zo diend tot naticht van een ygelyk , dat op den 22 Oétober aenflaende de eerfte Markt gehouden zal woiden; en dat de geene die alsdan de befte koppel Pactden brengt, tot eene vereoiing genieten zal 1 zilvere Roskam, en voot de befte drift van vet Vée 1 zilvete Beker. N. de Stnke en J. vandei Houve Makelacis zullen den 12 Ang.&apos;s avonds ten 5 uien tot Rotteid.in de zwarte Leeuw veikopen,een grote fcheeps-ladinge ext. puyks puyk nieuwe Vetginy Bladeren Bay-Tabak, en dat cavelinge zo als die genonvbeit zullen zyn in de Pakhuyzen van de Weft-Indifche Compagni, en aen de Huyzinge van Monfr Baftiaen Molewater op de Nieuwe!.aVvrcn. J. Staets, A. de Janer, J. Lemmers en J. Staets de jonge , Makelaets te Amftetdam , zuMen dingsdag den 18 Asgnftr, &apos;s avonds ten t men ,in de Nes in de Biakkegiond veikopen , een paity van it zakken en i vaten Hr.yzen-Blaes, of andeis genaemd Vis-Lym ; neven* 30 a 3 2 vaten Moskovife Vatkens-borftels.en eon paity van 25 ftuks Beeio-BUyden;leggc&apos;iide als nader by notitie zal aengeweezen worden. Tot t Aug. nog Loten inde Lotety tot Kiommenydyk 14 gl., daet in 66 Pryzen vau ico tot 4000 gl., en 2 nieten tegert 1 Ptys , trekt compleet 13 dito, op veibeuite van 999 goudguldens aen d&apos;Amft. Geief. Diac. Aimen , zo dan niet getrokken werd. De syide Lotery van de Ryp a s gl., zal tickkcu 3 dagen vtoeget als de gefielde tyd, op de boete van 2000 el. aen de Geref. Diac. Arxnen» Den inleg nog tot aenflaende zatuidag. Vyftig Loten op een Biljet kotten I ten 100. Devetdeeling tcetnd r.ig zelve. Tot morgen-avond nog Loten in de Lotctye van BJeyfwyka 5 gl. : Tiekt vaft 17 dezet, op pene van 1000 jl; vooi de Arafteidamfc en Rotteidamfè Diac. Armen , en dubbelde leftitutie aen den Inlegger , zo dan niet tiekt. Muyden, &apos;tclerfel aller kleyne Loteryea, tiekt zatuidag den is dezei, of de 1000 gl. zal aen d&apos;Amft. Geief. Diac. Arrrt. , dooi Burgm. en Vroedfchap der gemelde Stad piompt voldaen weiden. De toeloop is extra, en de Loten tot 8 uien. TotDiemen tiekt deLotety vanSchermerhoin a 8 gl. 17 Augufty.of F.Hanius veibeutd 2222g1.aen d&apos;Amft.Ger.Diac. Arm. en ttgl.vooi yderLot, 17&apos;s avonts zal de gefahteeverrys-Lyft byF.Hanius in de Nes ovet de Halfteeg te zien wezcn.Nß.Trekt compleet met 2ooooogl. Wyl deLotetv vanLeyden a $ gl.in ftaet is om. met ecu goet getal te ttekken.wnd den inleg gcdani tottsAug.om compleet te nekken t» dito,of E, Coinmiff. zullen iceo daelders aen de Amft.Get.Diac. en2ducatons voor yder Lot betalen,zo 1 Sept. niet begind,Scc. Men is met de Loterye van Raephotft reeds over de zderdc heen, zo dat zonderde allngeringfte verbintenis of verdei uytftel,zaturdag 29 dezer zeekerlykzal, kan en moet compleet dooigaen. NB. Wie waegt geen 12 na $0000 gl. Dog &apos;t is gedaen na maendag 14 dito. De Lotny van Hillegom .1 j gl.. tiekt abfoluyt 16 AUgufty, of de Hr. Baillieu, Schout eu Kerkmeefteren verbeuren aen d&apos;Amft. Geref. Diac. Arm. 1000 gl., en 10 voOr yder Lot, zo niet uyterlyk trekt 29 dito of eer. Tot 16 Aug. nog Loten. NB. Tiekt compleet of meer. &apos; De Lotery van Gieflè» a s gl. &apos;t Lot, zal tiekken compleet aen den Overtoom by Amftndam in de Valk, den 10 Augufty, op veibeutte van 3000 gl. ; de Collecteurs gelieven haer Cppy alle raturdagen ovei te zenden.</p>
</text>
