<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Hceien Gedeputeerden van ie Staten nn Overyflcl fulleo Vrydag.dcn 17 Novcmber.en rrnrolnat te Delder ia &apos;t Onanie* via Twtmc aen de Meettbiedeoden verkopen 1074 groote Byke-Bomen.en j 4} groote Beuke-Bomen, in verfcheyde Percelen, by devtdruekte Publicatie bekéat geraaeckt: De Voorwaerdtn zijn te vrnJi-n ter Secrttary van de Steden in Overyflel.cn by de Richteren ten platte» Lande toorn tot Nioithooio eo Steinfurt ter Sectetaryen, en te Zutphen by N. U&apos;ilbr;aniack in &apos;t Wapen van Overyflêl. &apos; Bu germeerteien en Regeerden dtr S.ad Hoorn adverteren, dat baet ordinaire vette Bceften-Marckt dit Jaer fal gebonden werden«p Vrr« dag, den*r6 Oftober, &lt;n voort» al Ir Viydagcn tot den 16 November; en dewijl haer ordinaire magere Becften-Marki op Sondag, den ft No vembfr.komt.dat delijve magere Beeften-Marckt fat werden gehouden op Vryd»f,den r j Novembcr.cn daegs datraenrolecode,aca r* dito haer otdinaite Paerien Muckt ien van den 7 der gemelt: M.ent November,«n vervolgens alle Sattirdagen van vette Lammefes. * Wert geadverteert, dat, den 10 O&amp;ober, r7lr.de Schooien van de Univcrfiteyt te Leuven geopeot zijnde, de Leflin fulleo berinnen ia de H. Godhcyr.Cinoniee en eivile Rechten; Medicijne, Philofophi-, Hiftotie, Ethiees.Maihefti. van de Hebrceaflê, Gtiekft w Pranffc Talen- Defelvr Univerfiieyt is vootfienvan goet Paspoort, diftrjbuëteode de Dflorluchiigften Heer A. Pallant,Preiset vaa d&apos;Abd» van Sr. Geartruv defclve gtaiit aen alle ftud ;ntt n, van wat Nit ie die foude mogen wefen : Die van Licentie ia Rechten, &amp;c. fullen &apos;t fdvc eff.ft hebben als »ooren , niettfßenftatnd« de contrarie Advertiffementen vai andere Univcrfiteyten. Den 10 Oftober fal m«n feer foleaneeUick celebreren Cearn Aft Doftotael , zijnde den felveo in beyde de Rechten, 6tc. - De Executeurs van deo Teftameme van zalr.Hefter Bu&lt;ck,Wed. van Do. Uilhelmus van Hattam,overleden tot Haerleohvetfaeken by defe» aen alle en een irgelijck, dieeerige AftieofPretcnGefoudenvermeynentebebbcn ten Lafte van den Boedel van de voorts. Hedcr Btlck dacr van kennifle te wi len geven aen Gerard Wolf. Notaris tot Leydeo. 1 Die een;ge Pretentie (buyten de reets bekende Crediteuren) cp den Boedel en Nalatenfchap van wijlen deo Captt. Colurabierr beeft cc. lieve fig voor pr. November aenkomende t&apos;adrcflcren aen deo Procureur van d(r Smaling. wooncode in &apos;t Noorteyode binnea &apos;t Gravcnhatfa ofdat anderfiutsmudefclvc bekende Ctediten&apos;enfil werden voottpeprocedeert. ; Woensdag,den 11 Oftobet.fal men tot Haerlcm in de Groote Houtftraet verkopen cea Party konftigc en playfante Schilderyen,alle nagelaten van Pieter van Tooinburg, vao voorname Nederlamfe Mrj. als N. Bcrcbem.A. van 4e Velde Jan van der Meer, w.Romeyn,Saenredam, Ifaac van Nickelen.W. Kalf.D. Maes.Bcrchcyde.F. de Jong,Pa er Zegen,Fris,Verfcbuten.J. de Wet, Brakenburg van fijn befte Sowt, &amp;c. . Franco Cordelois.Adrianus Doelmanen Jan de Vrycr.Makelirri,&apos;uilen Satnrdag,den 17 Oftober,&apos;sNamiddags ten 4 uuten, tot Rotterdam in de Herberg de &apos;-vatte L«u vetkopen om rent 1000 Riemen Franfle, die na eetft uyt Zee gekomen en geloft zijn, mitsgaders een Fatty Inlantfe Oiuck- en Schtijf-Papieteo: Die nader Onderrichting begeert, adteffere fig aen de voorn. Makelaers. Pieter Onkelboet, Joan. Bonttkonin?,Douwe U iggers en Dltck Bontekoning, Makelaers, fullen Maendag,den 19 Oftober,&apos;s Namiddag* ten i uuren.fonder wachten,vetkopen 550 fware en gladde Hamburger en Brantheytfe Greenc Balckeo,lan? 41,50 a6O Voet; 100 Ëadtn vaa Zalcketij ïoodito x Duyms Deelen.laog 14 Voet; jooEyke Planken,vaai,i en r half ja4 Doymdick.&amp;e.ienBoo Juffers, Jan* 18Voer. Joh. Gekeet,Corn. Laft en M. Poel.Makelaers,lullen Dingsdag, den »o Oftobet.&apos;s Maendags ten 1 uur,tot Sardam in de j Swacen op dti Dam vérkopen 7 i Bco vei (Te Greene en Denne Maften en Balkea.en Molen- Rocden;leggcade aen dcWetven van Jan, Louw. en Coeo.Louw&apos;. ffaac en Jacob Baflim doen nochmaela bekent maken,dat by haer te koop is eztraordinaii puyk van Spacnfle Chocolade, voor 16 en 10 ft. het ; obck met Baoilies en Arobergris voor Iyen j i ft. j houden haer Chocolade-Winckal op de Joode Bsceftiaet over de Catholiicke KetcU in de Caffy-Stamper van BalTan t&apos;Amfterdam. &apos; t&apos;Amftetdam by de Wed. N. VilTcher op den Dim in de Vifler is nieuweliicks gedruckt: Een accurate Plan van de Battaille, voorgevallen tuflehen de Moscoviters en de Torcken aen de Rivier de Pruth, nacukeurig in &apos;t Leger getekent door een voorname Ingenieur vao de Coniof van S wed en; nevens een Rela-a in &apos;t Frans en Duvta. Ook is by dcfeive gedruckt: Een Stoel des Ootlogs in Polen, 1 Blad. Letnt Op de Frontiïten van Vranktijk,4 Blad,getekent met de Linie en March-s.nevens &apos;t Lant en Plan,fo als ons en Vyants Leger grcampectt leff. Of de Helder is te koop een fchaon Huys en Erve met y groote cn verfcheyde klcynder Vertrecken, fchoone Provifie- Keider,groot Pak- of Wagenhujrs, Stal, Krgerbak.W»tetputten,Boomgaert,Thuynen,meteen Stuckje Lands darr by} breder in de gedruekte Biljetten te fien. T» bevragen op de Helder by deWed. vao den CommilTaris Knijf.en t&apos;Amfterdam by Corn. de Roos. De publijckc Opveyling is den »c OCtob. De Lotery van Alpben «reckt niet an ler» als compleet met 5 Ptijfen ï tyooo, j 18000,5 4000,5 i 1000,1001 rooo Gf.Scc.of de Cox* mifTariffcn rn Direfteut fullen rooo Daalden aen de Leydfeen Atnft. Diacooyen, 100 Gl. aen yder Colleftear eo 6 Ducatons voor vdet Lot betalen, foo de Trecking den t November niet voortgaet» Nïet langer als tot Satutdag Loten. De Trecking van &apos;tLotetyt je tot W»dwey,i}j ft/.begibt va ft den tg 000b.,0f d&apos;E. Reent ea en A. van Damme verbesrpi ioco CiOOiKR aen d&apos;Amft. Getef. Diacony- Annen, mits noch U7tftel (als &apos;t nodig is) tot dra 1 November: De Inleg tot den 17 Oftober. » Tot defen Avont duurt d&apos;lnleg in 4t L*.tery van Swammerdam, ï 4 Gl., anderhalf Niet tegen t Prijs; met j Pri|ün ü jooo,&lt; l IJ6O,to 11000.&amp; C. 5 trekt compleet demo Oftober, of Schoot en Xerckmeefteren fullen 1000 Cl. acn d&apos;Armen betalen. Tot defen Avont noch Locn in de Lotery van Hoog en Aertsvout, k4GI.; trecktdea 19 Oftober, of de Ctlrttbeatf sooo Gl. acnd&apos;Am&lt;t. Geref. Diaconv Armen. Tdcrfpoedefig,opdatniettelaetkoipt.~ Nu kan men voor j Gl. 8000 Gl. trecken in de Lotery &gt;0 Uytdam: D*hoogfe Inlegger op 1 Biljet geniet 400. de ïétfto, dt fit !«• CD de 4de 100 Gl.: ®« Loten tot Vrydag Avont,den 1 j Oftob. j fekerlijck voor die tijt Opgelt. NB. Trcckt tot Moanike/idam. Qedruckt rot H&apos;rrere, bvABR AH a M CXSTKLF ,Stads-Druekefj of Den iS o&lt;aobqb«7*u</p>
</text>
