<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Roma den 26 september. Sondag nacht attiveerde de Gries Garagnimtt Dcpechcs van fiarcelona atu denMaiquia dc Piic ca «net 7. ding, dat Coning Carel den zo defes vao daci ftont te vetttukea ea incognito onder dc Nacm van een particulier Ridder dooi liilien te pafleten: De Piioi vao Avellino ftaet na Gcnoua ie veiucckcn, ca dt Marquia dc P*i&lt; wil het felve doen, foo &apos;t bera toegedaan weit. «en beeft c«a Congtcgatic van 11 Cauinalcn in pretentie van denPaua gehouden ovct de bewufte Diffurntcn met Napels. Livotoo den 26 September. Dc 1 PauOliijckc «Jaleyen zijn oa Civitavccchia gcz:ylt, ««merende verfcheyde Schepen; integendeel t&lt; jn geattivcen Franffe Schepen met Giancn i de confetti v&lt;n Londen,en dc Sardam van Amfterdam ca dc Craz van Liffrboo, alle met Utanen bctwaeru gedcilineert. &apos; Milacp den 1 Oftober. Men heeft een Brief in &apos;t Cijffci van den Piina dc CcUaure, die op oos Cafteel gevapgea fat, gtimcrcipieerij mea wend alle moeyicaen, omdcnlaoout van dim tc ontdccken; en hy is met den Priaa dcCaftioftc na &apos;tCafieelTcrzo gebiachi,al wacr bj i&apos;tei naeu bewaert wert. Veactien dea 1 O&amp;ober. Sondag fal dePauflel.Nancito fijn pablijke Intrede doco.cn MaenJ »g fijn cctne Aodicntie by den Doge hebben. Weenenden &gt; Odober. Dc Ooftcnrijckfc Hof Cincelier, Graef via Zinzcndotf, laetfl 171 dea Haeg gekomen, ia Koning Carel na Italien te gemoct gcgacn. fraackfort den 11 oftober. Nu is tegen morgen d&apos;Eleöie van cca Rooms Coniog vaftgeitelt, cn het Maadaet wegens het doen vertrecken der Vreemden oyt dc Stad gifteten gepubliceeri , volgens &apos;t «elck ly heden voor Sonaen-Opgang de Stad vtilatcn moeften: De ConferentienzijnVry&lt;iaggecyadigt, nadat bet Cemvorficl. Collegie bet ï Schrijven acn den verkoren Rooms Coning totflant gebracht heeft; Ceur Mcntz gact aa dEleftie na Bambcrg, Ccut-Triet ca Cob&apos;.eata, Ceut- Paltz na Schwctzingen cn Bohemeo na Huys; de Brandeobgtglé ; Gefanr, Graef vao Dhont, na Neawicd, cn dc Kanotafc Heer Gorts, aa CjnGottSchlitZiDe SaxifcCcat-Prins hctfi p:rmiffic om i« blijven.</p>
</text>
