<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>Uyt het Leger voor Straelfont den 5 Oftobtr. Men veifekétt fc dat hei Eyiant Rugen Tal geatiacqiuett wtidcu , waer toe dc Muscoviters leets «enige Vloutn vervaerdigen : &apos;t Muscovis Leger heeft fig ach* ter een Berg tegen 4e Stad gepi.ftceit ; weshalvea d&lt; S w:den haet Br-&lt; teryen foo »eel veiboogt hebben, dat fy met Canon het felve Legee fconntn fl nqueren ; geliick fy oock de Musco.iiers, als fy na een kleyDeSttootngaen willtn, otnwatet te halen, dickwils metkleyne Vaeriuygen , waer op licht Canon is gebracht, incommodcten, al* hoewel funder groot effirft. 1 .&lt; ;•* Hamburg den 9 Oftober. De Commandaot In Fredricksooft heeft aeo de Regcering te Geluckftad gefchreven , dat in &apos;t kort wel over d« ïo Menleken van lijn Guarnifoen gelHirvto waren j maer na dat hjr het felve buyten de Vefting had doen cac peren , waren zedelt&apos;.niet meer als 3 overleden j foo dat men vermoede, dat de Sieckte aldaec ophielt. De Btieven uyt Sweden willen op nieu debiteren, dat d&apos;Armee onder den Baron van Leeuwendael met deSweden in A&amp;ie gcraeckt en aen weerzijden eenige 100 Man op dePlaets dooigeblevea zijn, en dat de Genetael GraefSteenbock ooch meer lofantery op Wagens uyt Schoonen tot lig-liet komen, om de DeenlTe Troupen uyt haer Pallen te doen delogeren : De Vloot foude alstoea in 14 da* gen in Z-e gaen, en het gehecle Coniokl. Hof had fig weer na Stockholra begeven. De Voutage by d&apos;Armeen in Pometen begint hoe langer hoe meer fchaers te werdea,en men fal al het noodige moeten toe-&apos; voeren, ingeval men aldaer fubüfteren wil. Van Cufttim heeft men; van den 5 defes, dat de Kooita aldaer heftig giaiïeeide : Vootlede Donderdag was de Generael Velt-Maifctal te Wrietzen aen den Oder geweeft ; en men wil, dat hy die Plaets , dewelcke feer bequaem toteeu Vefting lieggen foude, naetikeurig belichtigt heeft: Om Goltze ftorven de Paetden fterek, weshalven de Koning bylijn prefentie aldaer fijn Paeiden ergens anders had doen ftatlen : Uyt Pomeren quamen veel DeenlTe Defertetys aen: De Deenflc Miniöéf» trachteden derfelvet gevangenneming en overlevering r«ff:£luër«n; waer in fy wel mochten reuferen, ingeval men van de DeeolT&lt;: zijde de Biandeobitrgfe Deferteurs oock overleveren wilde. Volgens de Brieven uyt Saxen had men we et in&apos;tgeheele Ceutvorftendom een algemeene Vifitaiie van&apos;t ledige en diefachtig Volck met gewapend* Manfchap, foo wel in de Steden als Dorpen en in de BoOchen gedaeo, en alle Huyfea van Oppet- enOndet Officiers en andere Bediende» |doorgetocht&gt; gdijekmen dan teetstrerliheyde inde Steden gevangenhad ingebracht: Den 1 waren van.Leypéigde4aengej;otned Koetfen mei Dame* van &apos;t Keylcilijck Hof na Hollant ven rocken,oin na Liffabon te gaen, alwaer fy aeo de Koningin een Silvet Servies, ten SilrctoWiegcn racet andere&apos; Koftelijekhedeo fulko: ot&lt;tibtcn(utf ..... Z\ y/</p>
</text>
