<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Gent den 11 O&amp;obcr. De Ried van Vlaendcren heeft een Pltccaet j litcn publicircn tegen bet inbrengen vanGoedcren uyt tt*Tmettcli|cke Elaeifeo ia en om d&apos;Ooft Zee, en oöck dat de Scaepea, komende V&gt;nbayt&lt;n dcOift-Zee , a&apos;.s van de klcyoc Ooft, Hamburg cn d&apos;E.f, B;t:ueo en de Veter, Embdcn en d&apos;Ecn», &amp;c. geen fuspede Goederen mogen innemen, veel mi niet hlet te Linde inbrengen, Scc. Volgent fchrijven van Aeth was aldaar een genctale Vergadering van alle de Ingelanden en Hoofden, foo Geeftclijcke ats Wetculijcke, van de Caffeleny geweeft, om eea Expediënt uyt te vinden tot het voldoen van den Éyleh der Generacis van &apos;t Geallieerde Leger: Te Aeth waren cenige rife Paerden, die uyt het Geallieerde Leger quaraen, gepifleett en na hier Dorpen gekeert: De Frovimie van Henegouwen had de voor decs gemelde Eyfch der Generaels noch niet geaccordcett: . Bruflel den n O&amp;obet. De Equipage v4o den Ceuivdrft van Beyeren quam Donierdag en Visdag van Luxemburg it Ninrn aen, alwaar die Ptias in eea dag ot i ftont t&apos;irtiyeren, nevens de Cenrvoxft I van Geulen, om by &apos;t Feeft van St. Maximiliaen , zijode de Naemdag van Geur-Beyeren, die heien aldaCr geviert wert, t&apos;aififteten. Zeden de Verovering vJnßouchain heeft med in &apos;t Dorp Hsppe tuslchen Valencijn en &apos;.amerijck eea Hollan s Comptoir opgerecht: De Legers bleven nóch in de voorigc Camperaehten, en om onle Cavallerydes ie gemackelijcker té doen fubdlieren, heeft men vcricheyde Regimenten na Doornick, Marchienne en andere Plaetfen geteiachcett: De Graef van Albemarle was in ons Leger gerevertecu : De Vyanien hebben oock begonnen Troupen te laten defileren &gt; mart degeene, die de Graef van Albergottiinde Rcrrcnchcmenten van Wavrecbin commandeert, hebben aldaet Baiacquen opgellagen, als offy daer wilden overwinteren. &apos;s Gravenhage den 13 Odober. De Baton van Botbmar, Envoyé van den Ceurvorft van Hanovet, is delen middag boven cn met Hetren Van de Regeering in gefpreck geweeft. Mea verwacht morgen of den volgenden dag tyding p:r Etptefle, dat Koning Gare! lIL tot Roomt Keyfcr fal welen vetkooren : De Keyfcrlijcke fiavoyé Baron Heemsftact alsdan daerovcr Trcu;dcickecen te doan: &apos;iHuysvoor i!en Kcyfeil. Mieitter Gtacf Goei.die in 1 a j dagen al&apos;iier van Frank» fjrt ftaet t&apos;atriverrn, weit in alle fpoet voor lijn Excellentie vcivaerdlgt. De Hter Pcntionarit Buys cn Ic Heet vanßotfdco tijn van daeg weder ter Vergadering vaa hter Hoog Mog. geweeft : Men bood noch niet den preeiffcn dag, wanneer gemelde Heer Buys de Rcys na Engelant Al voottfcttcn. De mee ft e Leden van haet Ed. Groot Mog. de Hecreo Stuen van dollarn en Wcft-Vtirflant zijn van svont alhier in de Logementen gearriveert, oraop morgen te vergaderen, Amftctdam den 14 O&amp;obcr. De Bewin hebberen van deOoftindife Co npagnie dewijl het verwachte Retour-Schip Arcntstfuya «evens hei Scheepje &apos;t Hnys ter leede va» ie Ciep de Bon Ef&gt;tttnci bier ie Lande zijn geatrircett, ingevolge van de jongft vaftee/Widc Verkoping aocb op de li We dagen in de refoeftivc Kameien vetkopm de Goederen encoopmanfehappen, met dele i Schepen overgekomen. De Sujfcket Prijs, van St. Thomas gekomen en onlangs door dé Sweedfe Caper Capit. Ankerfiiern genomen en tot Duynkcrckcn op. gebracht, verftaet men na, dat in&apos;tzeylen via Du/nkercken na Goitenburg door een Ooftendife Caper hernomen en tot Ooflendc opgebracht is; men fegt «él van de Caper felts oock, doch dit wert men niet lckcr. Volgens de Brieven van Bordeaux verwachte roeo van het Gewafcb van dit Jter feer goede Wijnen : De Vrachten waten «). daer boog en de Schepen, die&apos;er lagen, weyni* * getal. &apos;tGal|ooi de Louyi, Schipper Gabbc Cotneliffen, ii in 8 dagen van Bergen ia Noorwegen voor defe Stad gtirriveen, waer mede men tyding heeft, dar de Noortsvaerders, laetft van hier na Noorwegen vertrocken, behouden tot Vleckeren waten gcarrivcert, nevens d&apos;Oorlogfchepen,&apos; die derwaetti zijn gezeylt, om de daer leggende Schepen af ie halen en hcrwaens te geleyden, Gillende te Beigen in Noorwegen acnlopen, om deC ura flöus vaerdeis van daer ook onder hacrConvoy af te haten. Zcdett ecnige dagen is in Teffel niets gepafleert. .</p>
</text>
