<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>PAtijs den 16 January. De Brieven uyt Spange manqueren hier dele Polt, cn.acn het tfof.zijngeen tydingen dooi extraordinaire CÓuriers gekomen &gt; l&apos;oo.dat men , v»n &apos;tgecn aldaer pallcert, niet iheét weet als van de Belegering van Gironrie : De laetfte Brieven van Perpigtun vanden 12 defes melden , dat de Hertog van Noailles feer verbittert was tfgen d&apos;lnwoonders van Gironne, die met het Guarhtfoende.Wépeneq opgeval hadden,ooi de Plaets ten uytterften te defenderea, en die een lieer iterck en tnoortdadig Vuur maeckten op ons Volek, dat teets een Maentvootde Plaets is gewetft, fonder ander fucces, als het Fo*t Rouge t&apos;emporterèn, en een groote Keduyt met fchieten tc ruineren: DeTroupen varen feer en verlangden na het eynde van de Belegering, om in dc winterquatti(ret) te trcckenOe Regenen ioeeuincomtnodeeidehaerfecr: Mr.de Noailles had .aen die van de Magiliraet van Giiona« laten feggen, dat foo de Bargera en Miquelets niet aeaftonts ëe Wapens neerleggen, hjr haei Stad in Vuur en Vlam (oude doen Pellen, en geen CJuartier geven, &apos;t Hof heeft sedert ? .dagen feker advjr? gekregen, dat de Generael Starremberg meifi)u Troupen by Balaguer aengekomen is: Men fegt, dat hy aen de Cinea door jooo Spaenfle Paerden geattacdueett is geworden., fonder fucces, en dat in tegendeel de Spangiaerdcn het flimft gehad hebben: De Brieven, die, men alle momenten verwacht, (uilen van dit alles meer licht, geven. Men fegt, dat de Hettog van Veqdome 7000 Man üyt de Spaeafle Armee gcdetachectt heeft, omfe na EKremadura te rug te fenden. Men debiteert hier vetfebejde hatelijcke Oraftandigfaeden van .&apos;t laetfte verblijf van dea Generael tartemberg;ttZaragozza, leggeude, dai hy&apos;er op discretie gel&lt;e&amp; en groote Violentien gepleegt Uecit, lelfs tot het.doen verbranden van de Deuren en Venfiers der Hüyfea, ooi d(C«t la de Stad gebreck aen Hout wat: Men bekent nochtans, datdie Generael figjntt 7000 Man,, 1 j Stucken Canon en veel Bagage., die in Zatagozza gebleven .was, geretirceit beefc.en dat d&apos;Armee van den Koning vanSpange hem niet heeft konden verhinderen, lijn retraite te doen langs den Weg, die de Vyanden hebben willen nemen, alhoewel (y lig niet veel geprefleert hebben: Men confirmeert oock,. dat fy de Magafijnen Zatagozza geruineert, en 6 Siucken Canon, al te fwaet om mede te nemen,vernagelt hebben. Aen &apos;1 Hof continueert mende Divertiflèmanten van het Carneval. , i</p>
</text>
