<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>. Regensburg den n January. Zedert 8 dagen is hier niet «el op de. Hijcks-Vérgadeiing voorgevallen, alfoo noch weynsg Gefamenvan Ceuivoiftcl. Collegien aengekomen zijnrGiftëren gafbet Ccut-Mentfij Diiettoiium aen dc Vorftelijeke Gefanten in de n*em van &apos;i Ceurvórftelijcke uollegie te verftaen, dat wijl in ,&apos;f fclve d&apos;eefl M d&apos;andere Gefant over de onderbanden hebbende Matériën niet geinftrueert zijd , of cenige deifeWerniet gelegit imeertofabfent varen, gemelde Qeurvotftelijcke Co lieg ie qict in Staet wat, om iets f&gt;y der hant te vatten &gt; derhalven moeft men vati de Ceurvorftelijcke zijde met haer poch eenig gedalt nemen, tot dat het CQllegic.betcr in Staet fal zijn, alsdan wilde men tig ovet ;t een en &apos;tander ria genoegen veiklaren; doch het fiphijnt, dat, noch foo haeft niets in de publijcke Sakenfal pafferen,wijl men van de Votltelijkezijde beftendig blijft peiliftercnj dat men voor bet afdoen van de.Capitubtions-Saeck, niet tot eenige andere Materie fal concurreren: Het is bekent, dat defe Capitulatie Jien &apos;t Poiut van de Poftery hapert, &apos;t welefc men des te moeyelijcker al konnep afdoen, alfoo verfcheyde Heeren Ceuf vorften fclfs, als Ceur-Sazen, Ceur-Btandenburg en ceur-Bronswijck, wegens de in baer Landen eygen aengefteldePoften daer in fterkgeinterefleert zijn; foo dat wanneer de mecrdfrhèyt van Stemman in &apos;t Vorftelijek Collegie de intentie van Ceur»Meptz hiet in fecondeeit, het in den Ceutvotften Raed dien aengaende veel jdifficulteytcn fal veroor&amp;ken: Soo lang men over dit Point niet overeengekomen ismochten alle tpdere voorgebrachte Saken wel uytftel lijden, &apos;t welck aen de Standen , die (ig foo,wegens moderatie als andere Verfoecken aen &apos;t Rijck geadrefleert hebben , hart fal vallen.. Maendag proponeerde bet Ceurvorttel. Direftoriura, dat men in de Moderations-Saeck der Stad Spiets fondei deliberatie een?eCuyt fou opftellen,wijl defe wijfe iq diergelijeke gevallen gebruyekt is, infondetheyt by.de.Vorrtelijcke Lobkowitle Moderatie , waer over men geen bcfteiflaging genomen , maer als in een Creytz eea Belluyt geadjufteert had» doch &apos;t vont by de Votftel. Corresponderende Gefanten geen ingres; maerfy veiklaerden, daify van haer laeifte Declaratie niet konden afgaeo, wïjldaer door de Gerechtigheden van haer Hooge-Principalen fouden benadeelt werden, en fulcfe een wijfe in het toekomende apparent tot meerder fchadelijcke Confequentien konde ftrecken. De ■. Swtedfe Wervingen in het Twécbrugfq continueren met goet fucces; en wijl fy groote toeloop van deFranfTe vrye Gompagnien hebben, klagen de Vyanden daer over a?n de Tweebrpgft Regeering.-. Dresden den t; January. S»jn Coninckl. Majefteyt mocht noch «tel io d&apos;ectfte 8 dagen hier niet aenkomen i maer fal alvorens op een Jicht te wermftorf met den Coning van Pruyfön een Entreveuë houden, waer toe de Vorft van Furftembeig reets alledijpofitien gemaeckt had : Men fpreeckt , dat&apos;er iets Hoqfilafceliicks tudchen onfen Coning, de regecrende Hertog:van Saxen-Cotha *.■ den Hertog van Eyffenach en de Lahtgraef van Delft n- Darmftad gefloten is: Men tijfFclt niet of men fal voor deSecu;iteytvandeOppcr-SaulTe C/eyts wegens de gevreetde geheyme Ondernemingen van den Graef van Guldenftern defelve mefures nemen, als root de Noder-Saxife Qreytz ?edaeo is. De Hertog van Saxen Gotha wil het Atnpt Bprna | van onfen Coning weet lollen i ca het is feket, dat hy aen lijn Coi \jh n • ... » } •&apos; 5 ■* »•• &quot;1 «enige icoo Man fal overlaten; -doch of ff met dK la Brabmt ftaené* verwijl, Ara m Toleo gcfocden fullen vctdcs* is noch niet gerefolvocrt. De Werving» in aefeXeurvotfiei. Lende* weiden met goet fucces gecontinaeert, en d ttetéiiien in&apos;tCeur* voiftendom Saxen cn de £eineorporceide Landen hebben oock goeden voortgang. Men hcrf&lt; nyt Polen geen paiticnlatitcyten: On« dcriuffchcn is wegens hei saHöen niet te vrefen, dat de Tartaren eea Excurfie tnJod oliën kunnen doen, wijlaldaergeenLcvensmidde* len of Vourage te yinden is. Dè Czaarfle Croons Prini herft een?u langen Edelman van lijaHofftoer, Wfchticbton gcoaetflt, tr* Po Ven gefonden : DefTelfs Dcpeches zijn ra# gewichtige importantie, sd . hy wen tot op de PoollTe Frontieren tan 20 Ruyters van. Pórt tot Poft gcleyt : Het fal oock onder andere het Huwelijck vandea CfiUiiSèa Croons Prins concerncreo &gt; en, wijl d&apos;Expreffe ftaet maeckty ton ia 6 Weken te reretteren, Talmen alsdan neetder daer ran boeten. Men fegt.dat den 6 fchtnary een generale Vergadering Van de Ppolfe Standen gebonden lal wetdttsi ca wanneet fulcks gelchiet, mocht de .Coning wel niet lang*in dit Lant blijven, maer in weynig dagen, na 3at de Propofitle aen de Saiife Standen gefcbiet fal zij», &gt; van bia vcrueckcn : oneeiiuntUcu ai OimMt ▼dtiojgmeeftet Caaef van Flemming vooraf gacn, om de Troupen van de Croon te helpen rangeren. &lt;a alle naodige ditpefitien tegen een Torckfe Inral te riisken. Men vreeft noch, dat de Rooms Kejfq Ui den Tcrckfeo cwlog lal ingewickelt werden, cn men geeft voor , dat d&apos;Alliantie met deoKeyfet, den Czaar en Polen wegens eeaigc dijHculteySee, d&apos;K het Keyferl. Hof gemaeckt heeft, -noch niet gefloten is } dóch me* vertegenwoordig bedacht, om d&apos;Alliantie te lluyten.. a..,, j.f o&apos; -Berlijndot*4 Janaary* De Heet Geheyme Raed vtnPl«tc,Vitd«l gtoore Commtffic mede bywoontt foude.tot Gehcyme Stacts-Racdl aeogefteh weiden $ cn roen tracht» eiefst meer als ooi alk Disotétm te remediëren s Bchalren bet vernietigen van de ViMt-Xis it de Sant* Impoft we&apos;et iaden vootigen Staet gemodatt rt.efc meet andere Importen afjgcfchaft. •De Heet Gebfvroe Raed Baron Bartholdi gaet n» Engelant, cn men vetwaebt in deCélfc plact* den Bronstijck-Lenen&apos; burgfen Oehey me Raed van Ludeken. De Opper.Mlréfchal fotidc bjr het Examen alle fchtfh pp den Opper-Kamerheer geleg?lcngefefiheb-&lt; ben,dat defe in alles Gjn otdfc gegeven heeft, cn hy niets urt fig felvcn gedaen had. i :» «•- «■...&gt; .1 A Gcttorp den 17 January. De, Holtteynffe Adel b met éth Heel Admini&amp;ratcur van Holfteyo-Gotrorp wegens de nieuwigheden, die men haft wil opdtingen, niet te vteden &gt;dc i.Lanuaden Buchwald cd Ranftua hebben haet afTcbeyt bekomen, wijt fy &apos;t Revers ,ott&apos; ln beft toekomendevoor de Cancclary te Gottorp alleen te verfchtjntn, niet wjlden onderfchn&apos;jrén, maer voor &apos;t Lantgcriêfat van de Gemeen» lchappcn compareren : De Seaets-Raed Eyben was Caneeüet geworden , doch wie Prefident van de Cancelary in de plaets ran den Heu Ranutt (al werden.wcet men niet: Wijl de, Heer Amptmaa te Bót-1 denholm fijn Dimiflie bekomen heeft, is de-Heer Hans van Blome al&apos; daer Amptman geworden. Tegen d«n Baron van Konlgfteya is vaa de Gottorpfezijdexen hart Mandaer, gedateert den ii December, op de Kieler-Mis uytgekomen, waer in de Vorftelijcke Onderdanen ctnftelijek vctmaent werden, om act» te tooncit J&apos; waer inly vandca Heer IConigfteyn befwaert zijn &gt;• cn wat Gefcbénkcn Cf hem tot hetbekomen vanecngoede Reö&gt;lutie gedaen mochten hebben i daer ie noch een jónger Bevel aen gemelde Baron, die £g tegenwoordig ta Lubeck bevint, afgegaen, om te compareren.; &apos; ;; ; Hamburg dep 17 January. •&apos; Wijl de Hertog van Schwerin hier van i Kiclaengekomen is, fiiUen de Mcckelenbtugfc Travaten nu ten ee». &apos; ften een aenvang nemen. De Heet Adminiftratenr van Holfteyn- Goti torp heeft Sondag een Courier van Kiel. na Wcenen gefonden, fon. 1 der dat men weet waer over hét is. Stanislaus heeft Ie Barth op het &gt; | Eylant Rugen, alwaer hy fig bevint, een ExprejTe van den Coning 1 van Swcdenuyt Bender omfangeai .apparent wegens de Matfcb det; CrafTaufe Troupen. Uyt het Holfteynfe heeft-men , dat niet allecGT hti Regiment Cniraffie» van den Brigadier Dewitz ordre bekomenheeft , omóp &apos;t eerfte bevel aenftonts te knnAen marche(«n r mset dat oock alle Troupen in Holftcyn .&apos;cn Denemareken diergelijcke drej hebben, waer onder 4 Regimenten, die iq Hongatyengewieft hebben, begrepeg-*ijnj doeh-idaer van leggen tegenwoordig Ai: Dcnemarckcn : Hier bevinden lig veel DecnlTe Officiers, wcfckc al(e groote (poet maken, om weer te vertreckep. Een Muscovife Ad- &apos; jutant Generael is hier aengekomen, om verder na Denemaickca&apos; te:gaen en fijn Coninkl. Majifteyt voo&lt; de Ridder-Ordre vin den Olyphant, die de Prins van Menzikof bekomen heeft, tc bedfne-&apos; ken : Gemelte fijnMajefteyt beeft aen alle Steden cn&apos;Beaihpterlfn Holfteyn Refcripten laten afgaen, om te berichten, hoe de Refolotien op de Memotien der Onderdanen geëxecutcert zijn, *t wetcfc • gefchiet is, omdat foo veel klachten aen &apos;t Hof ingekomen waren; De 3 VenetiaenfTe Cavalliers hadden by lijn Majetteyt particuliere Audient ie gehad, erftne&apos;n meende, dit fyiets bjrfondets inCommilfie hadden, wijl fy aldaer foo lang bleven : De DeenfTe Officiers, die de 4 Compagnien by yder Regiment Cavallery fullen . werven, hebben het op dedit Conditiën aengenomen, dat lijn Coninkl. Majefleyt het getal van 10 Man nevens alle Paerden met volle Tuyg, Ge-&apos; weer en deflelfs tocbchooren.op de geheele Compagnie geven j doch, d&apos;Officiers.jo Man roet Rock, Mantel en Hoet-leveren fullen, iher die vryheyt, om de fubalteine Officiers te mogen aennemen :5y bekomen van fijn Coninckl. Majefteyt 800 Rijcksdaelders pet Coro-&apos; pagnie, om dfstc beter haet Wervingen te.kunnen voortfetten, die.lo&apos;tlaetft van Miert compleet moeten zijn, waer toe ly reets haet- Alfignulen&gt;o&apos;ntfangen/nebben. / OeSweden fouden int haer Rijclk groote Welvingen aeórechten, Cra na Pometentc traosportetcn.</p>
	<p>*. • &apos;\ • *.• ■% • •&apos;t t gent compleet Jn &apos;t Velt te brengen. Het verdiepen van den Rhijn tot1 j lecurireyt van de Schepen by Stórm is nu voliooyt. Aen Je !as:(t gj metde Reduyten tot het fluyten van de Sast hadden de&apos; Kranflc noch ni&apos;-t begonnen t&apos;atbeyden &gt; rnacr raen verfcltert, dat lulcki ten elften fou Je gefchieden. Men fchrijft,:dat d&apos;Admiral Norris mei lüri Esqjadte ts I&apos;orte Mahon gearriveert is, en dat men hem een Eitpccffe had gefonden , m:t bericht,dat-de na Catalonien gedeltineCide TcCu-, pen na Final in Marfch en de Transporifchcpen gtreer waren:De H-.&quot;:r Saoli was als&apos; Envoyé extraordinair van de Republijck van Genoua over Vranckrijck na Engelant vertrockeo , Om Q&apos;ontflaging vin de te Port Mahon opßt-biachie i Genoueeflé Schepen tefollictteren. Berlijn den 14 Januaiy. Den 21 ge!chiede-de Publicatie van rte Koninckl. fc.elbiu-.ie wegens hei virnittigen van de generale Vuutkaf, tn het aHchatfen van de helfi van het daer toe acngettelde Ccllegie. f Hambuig den 27 January.&apos; Donderdag tal de Racd en weet vergaderen. l)c Hertog van Swerin is heden met li|n Sni.evanS; Petloonen van Kiel hier aengekotnen , en de Heer Adminiflrateur fal in t 4 dagen volgen. InHolfteyn en Denemarcken hebben al deTroupen ordre, om lig Marlchvacruig te houden.</p>
</text>
