<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Amftcrdiin den jo Janmry. Daer zijn cenige Schepen op de Rivier van Bordeaux gearriyeertidaer onder Claes Hay; en op d&apos;ElfOtto Oliën en Jan Vrsdcn uyt Hiilant,welke bericht.dat Cap. Scliiodcr.Yflè H. Hop, Joh. H.Vos.JurgeMolleren D. J. Schoenmaker in Vlecketen zijn, Thefauriers dei Stad Haerlem prefenteren te veihtiuren een feer vermakelijke en playfante Hofftede,gelegen een Quartieruurs buytcn Haer- - lcm op Schoten,genaemt Schoterbofch , voorficn met een fchoone Huyfing met toyale Vertieckf n, Koetshuys, Stalling, en veel andere Com-&lt; moditeytcn van Hoender, Duyven en andere Hoeken; als tnede een Moes-Thuyn en Boomgaert met keutlijcke Vrucht-Bomen, Hagensen Cingels om defelve Boomgaert; groot omtre.lt andrrhalf Morgen. • &apos;&apos; &apos;t&apos; Burgermecfteten en Raed der Stad Groningen gedencken «p den eerften Mey aenftaende aen de Meeftbiedende te verpachten hare Bink van*» Leenim* , met eenOtttoy van 10 Jaren} waervandï Articubn en Conditiën tot yders geriif lullen te bekomen zijn te Gronirgen ter Stads Secretary, t&apos;Amfterdam by A. van Damme, Haerlem van Keflel, Leyden H. van Damme., Hage Bouquet, Rotterdam B. Bos , Middelburg A. • Wefterwijck,Utrecht W. van Poolfum,Aernhem A. Smits, Leem a:rden Halma,Swol B. Hakvoort en Embden Tremel: Vmants Gading zijnde, kan fig op de voorfz. tijt te Groningen op het Heeren \\ ijnhuys laten vinden. i? • . xot Haerlem by Ifaac Enlchede in de Franckeftraet is gedruckt en wert uytgegeven : Het tweede Deel van de Nederduytlc Redckonft.hjn- : f delende van dc Wefcns der Reden in dsaycrdiepfinnigfte Leeringen van de Redekonft fooklaerenverflaenbaerzijnuytgeleyt, datydereen,fonder meerder Onderwijs,uyt dit en d&apos;overig? Oeelen de ReJekonft kan leeren.en daer door (i&gt; felvrn bequaem maken tot het l»,erca.&apos; van Gods-, Rechts-,Genees-kundc.&amp;c. } door Joannes Huwe&apos;, Mediciua:-Doaor: Het fejve is oock te bekomen t&apos;Amfterdam by Potgictet op de Beutsfluys en J. Ratelbant,Leyden H. van Oamme, H&apos;ge Gefelle en Kitto, Delft A. Voorftad , . Rotterdam I. Niranus, Stc..&apos; • - Dingsdag, den i Febru3ry, fullen by Alckmaer in de Schei-Meer publijck by Cavelingen verkocht werden omtrent 80 extranrdinaire fware • Ypï- en Olm-Bomen, heel bcquaem tot de fwaerfte Scheep en Molen Werck&apos;en j rtaende aen de Zuydzijde van de Noorder-Vaert luffchen dc Kercken de Ruftenbutcer-Weg op de P!aers,&lt;la;r ja» Ysbrantfz. woont. ■ . ■* ■&apos; • &apos; Men prefentcert.te verkep;n een Neerin«ri jeke Putbackery,genaemt de getoerte Spaerpot.ftaende in de Houtefteeg tot Gouds,met CinToebehopten , Woonhuys cn een Schuur; waer in meer dan ioo jaren die Neering.is gedaen en noch gecontinueert wert : Die daer in Gading heeft,adreflere fig ten Huyfc van de gemelde Potrcry; men fal hem goet Befci eyc doen. •j\. /■ .. Doordien de Lotery van Overveen in ftaer is aebraclit, om compleet te ttecken , foo verbint fig nu dé Wed. Haniuj„om tevefoeuren jor-a ■ buwtons aen de Amfterd. Geref. Diacony-Armen, en 10 Gl. voor yder Lot uyt te keeren, indien niet wtrt getrocken den 23 Fcbmary : Het wevnige getal Loten tot den 14 dito , foo defelve foo verre fttecken. &apos; . * De E. CommiffariflTcn der Lotery van Wj jck-op-Zce verbinden haer,om uyt tc keeren aen d&apos;Amft.Geref. Diacony Armen t?ocGl;,en voof , yder Lot een dubbelde Gouds Duoet, indien haer! otery niet in de M jent Febtuarygetrocken wert: Naden 11 di ode Loten met Opseir. - Nidien by &apos;t iokommder Copyen in deLmcry vsn Nieuwetkctk opd&apos;Yflel, ali ft., noch weynig Loten tot de compleets Treckinj man» queren ; weit den Inleg geprolongetrt tot den 4 Febtuatv : Pe Collrftnjrs werden wel expres verlbcht alsdan haer Copyen over te (endv*n. :Tót van avont noch Loten in VVateiing.ajo ft.} treckt vaftden 4 February, op de bekende PcEnaliteyten. , . ; . Géclruckttot AH5. STELR J N. &gt;Stads-pruckcr,&apos; ;; :. V op de Marcktin de Blyë-Druck» Den 3! Januarya 17H.</p>
</text>
