<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>} Bruflcl den 29 Januaty. Men legt, dat de fteys van den Marquis ; Pascal en den Collonel Salablanca na &apos;s Gravenhage infondeiheyt be• treft de Troupen van dit Lant, die men voornemens om met andere Secourffen naSpange te fenden tot verftereking van d&apos;Atmee van Koning Catel. De Luyt. Geneiael Cadogam lal lieden ofmotgen van hier na s Gravenhage vfrtteeken, om lig van dacr 11a Engc&apos;lanc te begeven. De Franflè continueren het werven van haer Rcuuten en het remonteren van haer Cavallery Hetck voott te lenen i tn men vet-! Aaetjdat de Paerden van diverfle kanten begonnen aen ie komen,omfc aen de /Regimenten op de, Frontieren uyt te de len&quot;, aluaer men Dispofitien maecktc, om in 4e Maent Macrt[Cantonnementen te founeten, foo het Saifoen (ulcks toelaet. . . V &apos;s Gravenhage den 19 January. Gifter avont is deMarquis deLantz, afgefonden van Coning Catel lll.,ovet WolfFecbuitel en andere Ho. ven in Duytflant alhier aengekomen, brengende Brieven van den u December, dan geen nietis : Sijn Excellentie heeft eenige Commilfie, om by defen Staet af te leggen, en is by den Keyferl. Ambafladeur, den Graef van Zinzendorf, en den Envoyé Baron Heems geweett, die gitter avont ten Huyfe van den Raed Peniionaris Heynlius in Confe- - rentie waren, en van middag weder boven in de Treves-Kamei nevens den Lotd Townfend.Ambaffadeur van Groot Sriitannien : Nadethant is aldaer oockde Graef van Tarocca.Minifter van Portneael.mct Heeren van de Regeering in gefpreck geweeft. Door het onifuyniij.&apos; We&apos;er heeft de Marquis del Campo fijn vettreck na Engelant tot van daeg uytgeftelt gehad 5 van waer Mylord Pe&apos;.erboroug.niet een Jacht onder &apos;t gelcy.de van 1 Oorlogfchepen overgekomen, gifter avont alhier is geatriveert, fullcnde in weyoig dagen de Reys na Duytflant en vervolgens na Weencn voortfetten. Insgelijcks. is mede hier aengekomen de* Heer van Lintelo, redderende wegens defen Staet aen &apos;t Hof van den Coning van PruylTen. In &apos;t kort ftaet de Turckfe Chiaus.aiei over het reclameren van een Turcks Schip, in d&apos;Archipel genomen, cenigen r ijt alhier geweeft, van hiet te ver treeken. De Heeren Gede-&apos; put eerden v3n diverfle Collegien tet Admiraliteyt zijn van daeg wedei hier by een geweeft. Amfterdamden jo January. InGoeree zijn geatriveert CorneÜs Brant.Ciaes Jacobfen, Jacobus Verdonck en Jan Leendertfen van Bordeaux ; Jacob Janfen van Rayen van Bajoenen, en Jasper Hrrtog van Nantes j oock van daer, foo men fegt, Claes Hoogftad ,en nog omtrent 20 Schepen uyt de Bocht van Vranckrijck Voor de Wal geayanceert: De Londenfe Schepen waren mede in Goeree binnen, daer onder George Rollantfbn, Thomas W&apos;ilkens, Richard Leaves, Riebard&apos; Been en Thomas Mafon, eo 1 fouden gebleven zijn. -Tot Livorno zijn gearrivcert de Venetiaenflè Schepen de Goude Son ■, Capit. Giacomo Tomba , van Alesandria, en de Deligenza , Henrico Herras, | van Mosconili. Volgens de Brieven van den 11 »iefer van Riga vroor ; het aldaer flerek , foo dat alle Wateren va ft en befiooten waren. &apos; &gt; j &apos;s Gravenhage den 30 January. Eenge Gedeputeerden van Riida zijn weder alhier geattivcett. Defe voormiddag is eetft den Marquis del Campo ver t rocken, om na Engelant over te gaen ; geli jcje me Je den Genetael Pascal. Men hoort noch niet, dat de Schtpen uyt Goeree en Helvoetfluys zijn nytgelopen; maer men fegt, dat fulcksvan daeg by continuatie van een gOedeWint ftont te gefchieden. De Baron van Lintelo, Envoyé van defen Staet aen &apos;t Hof van Pruyilen , is defe middag ter Vergadering van haer Hoog Mog. venchcenen : Ter fel veis tijt heeft de Heet Vafleur de Rocques aldaer aen haer Hoog Moe. deta Eed in Perloonals Brigadier afgelegt. De Graef van zinf ndorfen de Lotd Townfend waten van middag weder boven en met Heeren van de Regeeting in gefpreck. £i • ... .</p>
</text>
