<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londen den 24 April. Dingsdag las het Lageihuys voor de derde mael en paffeerde de Bil tot het examineren der publijke Rekeningen, enWoensdag die legen hei overmatig fpelenrMen refolveerde,nemine eontradicente, dat als de Heet Harley we&apos;er in &apos;t Huys komt, de Spreker hem in de naem van &apos;t geheele Huys foudt congtaiuleren ovet lijn «nikoming van de baibatifle en fchelmfie Toeleg op fijn Petfoon rfoox Mr. de Guiscard. Gifteren lafen de Lotds voor d&apos;CJrite mtfeJ e:n Bil tot het reguleren der Plaetfen , ïot hoe verre men om de Stact Londen en Wertmimfter Huylen fal mogen bouwen : Sy lafen oock verfcheydc particuliere Bils . en adjourneerden lig tot Maendag. Het Lagerhuys reiolveerde, davde ComtniflariflTen rot het naficn def gedane Rekeningen van de Kroon 7 fallen zijn; dat geenevan haer. eenig Officie van profijt fal befitten; datly nietaen hait Majefteyt verantwoordelijck fouden zijn noch eenige Gif:e van de Kroon zeden den 24 febriury 1688 hebben; dat fy Leden van&apos;t Huys fou den zijn , en by het trecken van Balletjes gekooren weiden: Men ordoaueerde beden de Bil, om alle die het Op het Leven van een Qehey&apos;. I men Raed toelrgt, met de Doot te ftraffen, in &apos;r net ic fttlleri. Giftc\ rengefchiede d&apos;iile&amp;ie vin een Gouverneur en O.idct Gouvernetiivande Banckin faveur van de Wigh». D.ngsdag vemock Chiile* \*hi;h»orth, om als haer Majefteyts Afflbailadeut ekuaordinairen Piénipotentiati» na&apos;t Hofvan den Czaat van /vfotcovicn tekeerca: De Heer Envoye extraordinair atn &apos;(Savovfle Hof, vemock daegste vooren oaTuiin. Donderdag arriveerde^&apos;de Transport» lchrpen met haer Convoy en de f Ba:tailions van Ooftende te spit» iieaa. Ue Koningin heeti aen Sr. Walker, Seh.nit by-Njchi van dé Wiiie Vlagen Con.nundam en chef van \ E»(juadre, &apos;t geen tot de gcptoje&amp;cerde txpeditic gedeftineert is , en löó ine&amp; legt, in 20 Oóflogfchepen lal bcliaen.de Riddet-Hoed gecont&apos;Mèeti : Al de OiEciets moeteii lig morgen oa Boon g.Un begeren. - Londen den 28 April. Saturdag quarn her LagefhuyS op &apos;t Rcqueft van ie Parochie M. Olave in Somhwaik wegend de Paltfile tot de vol» ijende Reiolutle , dat de Supplianten ten vollen bene&apos;en hebben, h:tgcen ly in haer R:&lt;jueft allegueerden , en da&gt; fy reden hebben gehad, om te klagen» en na het lefên van de Copy van eÉn Biief van den Graef van Sundcrlant aen de Comtniflariflcn van de &apos;v_oinra;rcie, gedaieert den 14 Mey, 1709refoltfeerde men , dar hei nodigen en overbrengen in dit Coninckrijck van d&apos;arme t&apos;altlifé van alle Religien op publiicke koitcn, is e&lt; n entavagame cn onredeliicke lalt voor&apos;t t:oninckii|Ck en een fcandaleülë beiicding van&apos;t publijck Geit i ftreckende tot het doen aenwadchen rn ondcrdiuckeft van J&apos;Armen in dit Coninckrijck, en zijnde van een gevaeilijck gevolg voorde Conftitutie in tte Kerck en Staet, en dat, al wie de over. hreuging van d&apos;arme Paliiife in dit Rijk geraden heeft ,een Vyand van de coningin en &apos;t Rijck was: Men ordonneerde Samrdég verder ovef dcfe Saeck te delibeteren. Gifteren wiert een Bil ingebracht tot het leggen van lckeiclmpoHen op getaende en bereyde Huyden en opPatgament voor$: Jiren: Men las heden defelve voor d&apos;eeriiemael: Die legende Kuypcryen en Omkopingen in d&apos;EU&amp;icn van Parlementsleden, wiert door 198 Stemmen tegen 148 verworpen. De Coningin, is van de Jicht foodanig herltelt, dat Sy Sondag heen en weer na Capel ging. De Heet Hatley ts voor eenige dagen tot beier herftelling van fljnoe oniheyt te Kenlington gewceit en wert morgen in &apos;t Lagerhuys vttwacht. Donderdag avom arriveerde eerft deLordTowtr-I&apos;cnd met St. James &apos;Aishart uyt HolUnt, z.jnde me&gt; het Roiterdams Convoy overgekomen. Saturda&gt;; wierden de 14 Diie&amp;rtirs van de Banck van veikoren , en fy zijn meed van de Wiclife Party, nieitegenftaende d&apos;andere Party , infondetheyt Dr. Sacheyercl, daer tegen gearbeyt had. Cc Brigadier Hill.die de Tioupen in de op handen zijnde Expeditie lal commanderen, is Jenerael Maio: geworden. Oen 16 zcyldr uyt Duyns een Vloot Coopvaerders met «enige Transportfdiepen Weftwaerts onder Convoy van C Ootlogtilieprn , en uyt Spithead de Weftindife Vloot met haer Convoy, als oock de Hollantl&apos;eOorlogfchcpen onder den Baron van Gent na dc Straet. Den xo wierden op &apos;t Lieth van Edenburg de 3 Regimenten Dragonders&apos; nut de Recruien na Vlaenderen geembarqueert. &apos;t Regiment te Pacrc vanAlylord Windlor, &apos;1 geen aen den Heer Masham gegeven was, is «eer aen d ien Heer gegeven.</p>
</text>
