<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Tarijs den 17 &apos;April.Men heeft metvcifcheydeCouriers vanStraetsbu&apos;rg en Lou&apos;haringen tyding bekomen van &apos;t ovedijJcn van den Keyfer te Weenen op den 17 defes aen defclve Siccke, uaeracnMoafëigneur te Mcudon gefiuiveu is : Defe importante tyding i«i aen de Ceutvorften van 3eyeren en Ceulen dooihaer Vrinden geconfirmeert, en&apos;fy hebben niet nagelaten, het Haf daer van ten eetften te informeren : Men acht dele tyding sis een Slag van den Hctnel, om onfe.Saken te vetbeteren, en &gt;ccn neemt hier op alle bed:nckelijcke Mefutcj,, ooi van de Conjun£hire te piofiicren : Men heeft verlcheyde mael Raed gehouden , én Couriers na diverflc Piae:fen afgefonden. De [ Koning heeft esn befioote Btiefaeri onfen Aerts-Biflch.jp Cardinacl ! van Noailles gelbnden ,&apos;om publijckè Gebeden enZicimifien voor ! Mönfeigneur te doen. De Hertog van Boar&apos;goridien, nu Dauphijn, is | noch een u eyni» geincommodtert, als de Hertog van Bretagne, aen | de Kinckhoeit, macrlondergevaer. De Graefde Medavi fcinijt&apos;i van i de frontieren van Savoyeti, dat&apos;er weer veel Sneeu op het Gebergte ; is gevallen, en dat het w&apos;eljuny falzijn , eer de Troupen van we&apos;erzijden aldaer lullen kunnen ageren.. De Brieven ny: KoufCUon en Catalenien van den 18 melden noch niet, dat&apos;er otdre tot demarfchder TrOupetl is gegeven : Te Barcelona «as een twee Je Convoy met Paerden , Becruten en Gunen met een So&apos;itiftie Gelts van Napr-ls aengekotnen : 111 tegendeel is Mr.Caffati tePeniicoh gearriveètt met verfcheyde Vaertuygen.geladén mét Grautn, Ammunitie en ti fwa.e Stucken Canon,daer onJcr 5 van 24 Pont, en 7 Mortiers. De Brieven van Madrid f&apos;ggen, dat&apos;er otdre is gegeven tot het ontfehrpen van het rot Cad x aengekomen Silver en het fpoedig transponeren, etn tot Geit gcflagen te wérden tot het betalen der Troupen : De Marquis de Bay was met deConiiriffjrilTcn van Portugael in onderhandeling ovet een generale uytwiffding der wedetzijdfe Gevangens: Onderiufichen verfameldcn fig de Legers op de Frontieten van Eftramadura V om het Lanttedecken : De Vyanden hadden teets laoco Man by Elvas en de Matquis de Bay een getal boven Merid\ De Marefchal de Villars arriveerde den it te Peronne &gt; de Matefchalde Mótiiesquion en verlcheyde andere Generaels waren hem te gernoet gekomen : DcOrdres waren afgegaen tot de fpoedige Marfch der Troupen, die moeiten aehkotnen.óm &apos;t Leger tefonn.yen j &apos; welkers Rendcvous generaèl na de kant van Oify lufl&apos;chen Catnerijck en jArtas by Arleux was.</p>
</text>
