<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>:Rijflel den 29 April. De Matefciul de Villarszedert. voorleden Satutdag t&apos;Arra| aengekomen zijnde, i&apos;oo bcobcn de Vyantlijcke Ttoupen tig van alle kanten bewogen, om baer Armee te veria melen, die heden tuflehen Valencijn en Camerijck ilont gefortneert |e werden « fondec het Corps &apos;t geen men io &apos;t gereirencheert Campement van Arra* formeert: Gemelde Marefchal quam eergiftcrcn toe op een half uur van Douay recognofceren: De Luyt. Generael Cadogam was oock de Bewegingen der Vyanden gaen omdecken. De Hertog/ &apos; &quot; &apos; &apos; ■ &quot; •: ;rt r van Mitlfaöróugh laet al de Trftupen van de d?v«rfl&gt; QuittJtteo na &apos;t Campement van Orchies trecken j foodatmen in weynig dagen dc Operanen van we&apos;erzijdea fal beginnen. : ~j.. • &apos; Gottrj/cjt den *7 April. Tuflchen. Soodag en Maendag qusmca . j Franile Spions ofGuidesin defe Stad, tri wierpen eenige Vuurwerekea in &apos;t Huys van de Blckety, &apos;t welck in bram raeckte , en niettrgenftaende alle mcevten oock.rpeeft af brandei Indien de Wint ftetcker was geweeft, had bet Hooy-Magaüjngevaer geloopen.f SonV dag (toeken de Keyferlijcke Régimenten uyt Deynfe tn Hjiitbeke doot defe Stad na de kant van Ooornick. De Euyt. Generael Aiuiray-, hfer van Pont a Rouge ie tug gekomen fl fal we&apos;er derwaerts gaen. &gt; Heden is.ons Guarnitöen vanOrc|iieSuyt|etrotken.&apos;A :» •• Gent&apos;dén 19 April. Gifteren zijn de Heeren Pancras&apos;énbeyros, * Gedeputeerden van Hollant ,&apos;na Sluys, Brugge; Ooftende;&apos;&amp;c. ver-1 ttocken ,-&apos;ori&gt; aldaer oockde Motrfleting te doen.&apos; Deiti zó pafl-etde&apos; hier het Regiment Schotten van Mcredith ,nu Orrery,! hebbende va n de Winter te Dcndctmonde in Guarnifoen geweeft : Her lég» noch in &apos; de Vootftad buyten de Brugfe Poort, om ten eetften met eenige Vrfefen en de verdere Oorlogj-Ammunitie, die hier ujrt Hollant geaui- &apos; veen is, nevens d&apos;Attillery, die toen alle dag vertfaéht yna het Le- &apos; get te vertrecken, van welck Escorte veel Engelffe Officierj, na het uyitrecken van &apos;t Guarnifoen hier gebleven; en zedèh nfct Recturen ; &apos; uyt Engelant aengekomen, Cg fullen bedienen: •&apos; Mdtridig vont men eenige lufpe&amp;e Petfoonen omtrent d&apos;Ammunitie-Schepcn,&quot; nam de? *&apos; lelve in hechtenis cn befette allé omleggende Poüen in&apos; en buyten d$ &apos; Stad met goede Wachten; felfs laet men niemant mëét laags de Vellen &apos; peiïeten. Defcn morgen vertroefcén vati hier de i.Regimenten van 1 Davis en Naflau-Wallon, welck laetfte eergifteren vanOoitende quam. I Bruffel den jo April. Gifteten arriveerden hiet de i Hollanife Re- 3 , gimenten teVoet van Amama&apos; en Bentem uyt het Hollants Gelderlant, lullend? tot nader ordre hiei blijven; en Maendag de 500 Remonteet-Paerden met de Keyferl. Recruten , die lig&apos;in Dieft geteiireert hadden y om niet in de handen van den Partiian du Moulin te vet-&apos;1 , vallen,&apos; nevens dei Esquadtons Dragonders, die men gedétachcert &apos; had, omfèin veyligheyd tebréngen.;&apos; &lt;.r- . &apos; . ;f-* &apos;s Gravenhage den jo April. _ Van de namiddag is hierwedereen Eipreffe van&apos;Weenen gearriveert én &apos;gaet verder met Depeches na den Keyfetl. Miniftet Graef van Gallas aen &apos;t Brittannife Hofen«nsgeli|k* i na den Keyfetl. Ambafiadeur&apos;aeti &apos;t Hof van Ponugad tot Liffaboa redderende. .Men b eft berichtdat.dePrins Eug&apos;enevan Savoyen in&apos;teerft van de toekomende Wetck uyt puytflant hier ftaet te arti- &apos; veren : De Baron van Hohendorf, Adjutant Generael, &apos;die voorlede Sondag hier aenquam met de tyding van &apos;t overlijden van fijnKeyferl.&apos; Majcfteyt, vertreckt morgen vooraf na Brabant. Gifteren is de Graef » van Lecheiaine , Envoyé van Ceur-Palts, na Duffeldorp vettrocken. i Van de voormiddag zijn de Mioifters van Portugael, van PiuylTcn en ; andere d&apos;eénnaden ander boven en met Heeten van de Regeeting ia gefprek geweeft.Van avont zijn dcHeeren vanCaftiicum en Butma- . i nia,Gecomm. van denßaed van Statt.vanhaetConimiffieop deMaet ■ I aengekomen.,:&apos;Men verilaet, dat&apos;er advys is, dat de Keyfetl. Gene-,. tarl Graef van Gronsfelt op fijn te rugkomft van Weenen na.&apos;c Leger aen &lt; den Boven-Rhijn na een Sieckte van ,weynig dagca overleden is. ? ; Amfterdamden 1 Mey .Volgens de Etieven van Elfencurwiett het Convoy met de Schepen van .hier alle oogenblicken in de Sont ver- • wacht, alwaer 18 Schepen uyt d,&apos;Ooftzee watengeatriveert. daer on- &apos; der Arent Duytjes en Jacob Dray van Stockholm 5 Epbam Biuyn.PietetGertitfen en DirckFredrickfcn uyt derPilhu; G&lt;le Geibrantfea van det Mtmel } Jacob van Colbrroen&apos;; Pieter Gerriifen en Agge Ankes van Danzig; AndtiesTomaiïe van Lantskropn; Lolke Sttuyck,Corn.Hennis,Piete:Wigners,P. sipkes en Martin Kramer van Gonmgsbi;igen. Te Riga was &apos;t den n April opeWater en wierden ia &apos;i kon eenige Struyfen met Coopmanfehappen uyt Ruslant verwacht. TotLibou was een Scheepje in *5 Ermael van Lubeck gearriveert, hebbende onderweeg geen moleft van Sueedfe Gapets geleden:Schippet Sivaea foude In &apos;t kott van Libou hérwaerts vertrecken. Volgens fchrijven van Hamburg was het Convoy van defe Stad op d&apos;Elf gearriveert, daer onder de Beurtluy Sibke Pieterfcn, Jan Eell,eraan en Anne Pietetfcn ; en voor defe Stad is oock het Convoy. van Hamburg gearri »eert, met een gtoot getal Smacken en andere &apos;■&apos;} &apos;s Gtaveohage den r Mey.. Gifteren avont attiveetdeeen ExptciTe; aen den Keyferl. Ambaffadeur, Graef van Zinzendótfvan den Ptins Eugene van Savoyen.waer méde gecoofitmeert weit&apos;,dat fijn Hoog-; heyt in &apos;t kott alhier fal zijn; waerom de Baron van Hohendoif van daeg fijn Reys na Brabant uytgeftelt heeft. Defe voormiddag heefc &apos;de Heer Broeckhuyfen wegens de PtovintieVan Geldetlant inde General iteyts Rekenkamer Seffie genomen. De Heet Sloot is uyt deProvintie van O/ervffel gearriveert, om ter Vergadering van haer Hoog Mog. Seffie te nemen. De Heeten Gedeputeerden van d&apos;Admitaliteyt zijn heden alhier ovet de Zeefaken in Befoignes geweeft. De He«x Ptins Willem van Heffen is gifteren van hieina Brabant vettiocken.</p>
</text>
