<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Heer Evcrhardus Wilinga.Ontfanger Genetael der Lijficnten wegens de Provintle van Vrieflant,gelogeert ten Huyfe van Gerard de Ruytet in Groningen en Omlanden inde Warmosiftraet t&apos;Amfttrdain.doet een iegeli jek bekent maken,dat hy tot bet betalen dcrLijfremcn,welk; vervallen rijn jn de Maenden September,O&amp;obfr,November,December,Januity,Ftbruary,Maert en April, vaceren Tal van den 4 Mey tot dea Ï6 dito van &apos;s morgens ten 9 tot 11 uuren. NS. Niemant lal voor &apos;s morgens ten g uuren in Huys gelaten werden,om fijn Naem ie tekenen. *&apos; De Heeten Hoiofi-Ingelanden, Dijckgrjefen Hoog Heemiaden van deZijpfullen Satutdag, den 9 Mey, 1711/ s Morgens ten 10 uuren,pubiljck bededen liet flaen .leggen en vullen der Dammen voor en omtrent degtoote Sluy* van, defelve Zijp, gelegen tegen deZuyder-Zeeovet&apos; *t Eylant Vlieringen &gt; niet al het Hour,Yferweik,Wier,Slicker.cn generalijck&apos;alle Materialen,daer toe nodig zijnde ; als mede het droog mak:a cn houden van gemelte Sluys.met het weder uytnemen van delelve Dammen 1 Die daer toe genegen zijn, komen aen de voorfz. groote Sluys.&apos;. De Liefhebber* van curieule fijne Tulpaen *erden bekent gemafekt, dat de veel Jaren gcfuyverde curieufe fijne Tulpaen van Abraham dz, Haes verkocht fullen werden op Dingsdag, Woensdag enVrj dag, zijnde den ui 15 en 15 Mey, 1711 .vermits de Hemelvaerrs-Dag tuflehen. beydekomt: De fijne Baguetten cn Violeitenfullcn Vrydag.deti 15, verkocht werden : Oock 8a 9 Plant-Backen, 4 Blom-Kaffea, Zeylige en , Toebehooren: Alle beft Goet van &apos;t begin der Verkoping af. . . . • • ••*-.!» Maendag,den 4 Mey.&apos;s Morgens ten 9 uuren,fa! men 101 Hoorn ten Sterf huvfe van de Hter Burgermeefter Nicolaes Minnes publijckjrri&apos;. penCjn nagelatenfeer koftelijk Huyscieraed en Imboedei, beOaende in öudeKraek-Potcelynen,foo heele als , rare Schilderyenyan voorname Mrs.; een Nieumodes Ledicam met een root Behaogfcl; Bedden, fijn Lywaet, Stoelen, Kuflens.-Koper c.&quot;- • Willem Jacot en Coinelis van den Heuvel, Makelaers, fullen Donderdag, den 7 Mey, &apos;s Avonts ten 6 uuren &apos;, Btacke Gront verkopen een Party van omtrent iocoó Riemen frainlTe en Inlantfe Schrijf en Druck- Papieren, üe voor-&lt; naemflé Meefiets,als breder by Notitie fal acngewefen werden. NB. Geen van defit Papieren fullen uyt&apos;cr hant &gt; : . f Jacob Magnus en Hendrick Sorg, Makelaers , fu&apos;lenden i i Mey, &apos;s Morgens ten 9 en &apos;s Namiddag* ten ,;;y] y i Heerén-Logeméot verkopen een extraordinair en Overkofleliick Ledicant, alle* met de Naelt na &apos;t Levinet Fluwele Banden tuflehen beyde; nevens een extraordinait grdo» Stel, (waer met Goudt Bloemen&apos; ViSr tC&apos;jt&apos;c&apos;.erlijdte JöU v boel met onde Ktaek Porcelynen van&apos;alle Soorten,in Schilderyen ; 1 fraeye Atlaflen van vi1,&gt; Vi-«*g afgcïêt_ ï&apos;-fcict Ledicant &apos;al4 Dagen voor de Verkoping in&apos;t Heeren-Logement gefien konnen werden. . ■&apos;« « ■11 C.&apos;Groenvelt,J.&apos;Gekeer,C. Laft en M.Poel,Makelaers,tullen Donderdag,den 17 Mev.&apos;s Miiiag* ten 1 uur,tot &apos;^«■i«nftj,_derOtter veikopert 7 i 800 Geeoeen Denne Balken en Maften ; leggende&apos;aen de Werven van J. P.Kift.J. Allertfi.,A. v. Broek; J., L. ■ • P. J. Slu/kj» . .. . . Gédrückc tot/Hterkm ABR AHAM.CASTELE&apos; óp dé Marrki io dé-Slfé-DruèK; Den d Mifi. 171*» •</p>
</text>
