<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DUYTSLAND en d&apos;aengrenzende RYKEN</title>
	<p>Wtenen den 4 February. Dt Keyzer venuftigae zig gilteien met een* pragtigellecde-vact, en gaf des avonds een Batl aen het Hof. Men heeft nog geen zeekeie tyding uyt Ongaiyen , dat het Serke Slot Mmtnten dt KéyzCilykc ttoupen ingnuymd il; maer yel dat de i Commandant ovet het verdrag nog in beraed wa*. De Vetjing Ka* fchtu bleef ook nog ingtflottn , en dewyl die van binnen nog veele eetwaren badden , viecf-ic men daer van nog zo haed niet meclter te zullta worden : de Graef Ederhazi zoud zig in die plaets bevinden. Met. heeft nog geen confirmatie dat il e Gtaef Kaïoli met 10 paeiden tolden Onzen zoud overgekomen zyn , zoal* htt gerugt gelopen heeft, veel min van het verdrag met den Prins Ragotzy ; waet van men riet de blieven van den Generael Falfy de zeekerheyd ftaet te noten. TXtgensburgden 9 Ftbruary. In de gemecne zaken is hier dezer d»gr?u niets voorgevallen, dewyl de Keur Meutztfcbt Dircftcr uyi deeac Stad venrökkea il, en de Ryks-Vergaderingcn tot den 20 van dtezc maend gefloten zullen blyvtn. Be &apos; oteftantfe Miaivter* waren cgtei gisteren in het Ktur-Biandenburgfe Quaniet in cocf«ierjtie, om over de bezwaerniften der Evangtlifr Onderdanen van rJenVrvheet esnSickingén, raed te pleegen; hebbende de gemelde Mmifltr* bedoten om defweegen zeer nadiukkelyk ace den K-uivcuft v*n dt Faltzrefchryven , ten cyndc deeze menfehen bet recht van He V. eftphteife Viecde, ontrent hunnen Godsdiend mogen genieten. Dtj Keur Trierfe Gezant heeft gifterea zo wél bet evetlyden van dan laetfttn Keurvotd, al* de acngenome Regeering van den tegenwootdigen , zen de huyzcn der Mioiftcts doen bekend maken ; »ter op hy de complimenten, beyde van cVouwklagte en Qclukwcnfing, heeft ontfangen. tiankfurt den 11 Ftbruary. De Gtaef van Petcrbotoug is he4to te poft biet aengekomen , en meend zyne reyze na Wetnen nog deze» dag te rtrvolgtn. Uyt Italien heeft men dat de Keyzerlyke regimer&gt;-1 ten ie voet van Faté , Martini, Bayreuth en Koniogzek, nevens bet grootfte gedeelte der hutTaten na Fi.al in marfch begrepen w«rcn , dewyl. men het Efquadre van den Admiracl Nonis alle ogenblikken of d.&apos;ikoS tegemoet zag. De FraniTen zouden in de Elzas grotetetftc! maken, om yets by de tc-ehuoordift vorft tt öndérneernea &apos;i dog men heeft ontc Podéiingcn acv den Khyn door eenige troupen, rerfterkr.</p>
</text>
