<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Alzo reuije q.iatdaerdi&apos;e mnfc&apos;&quot; n baer niei ontrieo vccle onwaerheden te van den Pcrfoon van Barent K&apos;aeskoprr, &apos;t geen terfi zoverre vaet,rla&quot;e in den Koopman Jobs- Ofy (die&apos;cenirje penningen aen den voorft Kaéskoptr op hypotheek wilde geeven)bebben d-rrVen zeggen, df-t hy M.ndament of Brieveo van Cclfie hadde geügt; andere , dit hy niet in daet is zyne Goederen te mogen brzwaten, en diergelyke redenen mm; wart coor dezelve ten cenemael buyten daet weid gedeld om van&apos;zyn* Effecten te kunnen difponéten : En alzo zulks is ftrekkerJe tot total&apos; ïie var) gemelde ïaeskqper, »érd hy genood.atkt alle die geene te verzoeken , die meeoen geregtijd tezyo om te ku.-.nen bererten dat h- over -/.yr - Goedeten mag difpór.eren , daer van ten ctrden aenteekeoing te willen laten doen ter Secret «ye tei Fhrife aiwaei -vee Goederen geiegen zyn. Nicol.Lemm.it Makelacf, zal lot Amfterdam by apointement van de Ed. AchrbareSchepenen ,op morgen den T9Febmaiy &apos;» morgen» (en o uien , tn Lei Herren Logement op de Hacrlemmer-dvk, vcikopen, een party gemackte Juweelen, lede Diamauten «u Paeilen, ailes reezen morrjen ien S uter, in httvoornoemde Heeren Logement ** rien. Men prrzentrerd ep woensdag dea 4 Macrt, op de Hofdede van de Wed. Leonard Weier, genaemd het Klooftcr, tot Haerlem even buyten de Kennemec-pr.oit ovrr de Kleverlien , aen de ineeftbiedende te verkopen, een parry van ontient duyzend uytgrlezene en io han rierigfte groey daende L/B .K-BOMEN , van t a ie voeten hoog .zeer dienttijtot fchone boog-opgaende H agens, StaibotTchen.en andne ftaejig» heden meer; zo als daer van de Hagens, benevens d« Bomen , tier dagen voor de Veikopiug , door de Liefhebben op de voornoemde Plaets kunneo gs&apos;-ica «orden. ToiV.uyflèn iour boven Arnhem&apos;suyt&apos;er hand teKoop twelgeftfldHuys vani verdiepingen hoog.verzien met veelVritrekken zo ocder alt boven.tynde iGiuttery *act in dieNcringc la ge jaren met jord fuoecs is gcdaen en ooj gcdaen weid; nevens deSrot molen met zyn toebtr.oten,daerby ifchonrSchnur en brave Pserde-da!;dit te zamen of ieder apart na kopeisbelitven.is ie bevragen int vootn.Huys acnL.Holl. Tot 18 F ebt. en geen ttag langer, de Loten io Uytdam a 7 gl. rrekt $.7 dito of F. Hanius zal 1000 gi. ten d&apos;Amd. Diacon.-veibeutèn , tn 1 ducrXcê voor yder Lol indien de trekking atet rooitgart 18 Mzett; z capitale Pryzen a zzo et, z * tooe, z a 4900, z a 20e*, z a 1500, a a loco gl. De Cooditien zyn om verzonden te wctden, int kleyn te bekomen. Tot dezta avotri ten 9 aten ten &apos; ingde &apos;t reftje Loten io de Loteiy va.i O&apos;etveen a * gl. | nekt 4tc ïj Ftbruary , of de Wed. Hanius zat verbeuren lo;o daea&apos;tons aen dé Arofterdamfe Diacory-Armen , en to voor yder Lot. indien het pwykje der Loteryc tot Wykop Zee kleyn v?n :r.leg en groot» verrielc met hege Pryren , nier op zaturdaj den 18 dezer of eer getrokken werd.zulleo de E. CommiiTarizen der voorn. Dorpen aen de Amd. Cet. tiiae. Atmen verbeu&apos;e iood duiitonf.err-voor yder inge-&apos; legt Lot twee goude ducaten. N 6. Indiener Loten zyn tot den io voor 6 g!., zo rullenze werden uytt*egeven, en vet»olgens vaft opgeld. Tot molendag den 2 M*aort en geen dag verder, zullen de Loten werderj_uytgegeeven in de grote Lotetv der Stad Furmerent a ze gl.&apos;iLot, verdeeld io 4, Fryzen a 24000, 4 a 12000,» a 6e.es, 1 a 4*oo, s a toot., jo a 1000, to a 400, {te. De Conditicn zyn in &apos;t Frans, tn tot de verzending a? Fott-papier, by de Wed: Himiltop , Blank, en cldcis te bekomen ; r; Loten, op een biljet korten eene gl. ten honderd: Noyt is deftiger Lotery gezien , derhalvea fchiélyk opgeld, &apos;ttV&apos;tvUai dei Loten in de Loteiy Vi.o de Ryp a 4 gl. &apos;t Lot, ttekt voorvad en zonder eenig» fplitfing compleet den 24 Febr.; de overteekentng tn inlcï duurd tot zaturdag den 2t dito, op welke dni» de Colleaeuts erndig werden jelaft haer Copye aen J. Ratelband te zenden «aieuuyten. NB. Geen kleynder noa netter Verdeelinj? vren &apos;r algemeen als deert; is bekend.. De Loten van Hazcffwonde waer 5 gl. onder mart andeibalve Nirt tegens een Pryt, zo »ccl cocfiderahlr nmie Fryzcn te winnen -yn , als 2 a 10000 , 2 a tooo , j a 2000 , t; .1 toce.enz. zal abfoluyt dm 25 Feb&apos; getrokken werden, of dt Regenten zullen 1000 gl. aen de Amd. Gei. Diac. Auneu.en 5 ducaions voor ydei Lol V.-talen, ror dez&apos;n.avond v.&quot;r bet faWt no? Loten. D« Lotety van Nie-uwcodam a 7 si zal zeeknrl.k trekken zo dis efit van V/vk ipV.ee &apos;ver» on nen is,« aio dagrn onbegrepen; waci op ydt» ftatt kan tnikcn; is verwen mer 2:. 8000, x a 400=, 2 a 2000, ie a loootn meer «adert dat rrmrnkibel is. yder wagrzig voor oprtld. Alfo de Lotery van f.ie/Ten v-r.-c ie dr Di&apos;eöeurs A.v*n Dainaie en&apos; A.van Ormond.drfrlve compleet te ttrkken ten den Overtoom in de Valk den 27 Febr., daer .an olie Liefhebbers zig kuoruüfcjerzeekcren. De Cclcctcurs gelieven op dezebekendmakiag Ctet Copven over re r/.-n Jen . rn den 24 Feb. dr lande. •</p>
</text>
