<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Alzo eenige weynige Peifoner. nog n.i.atig zyn gewceft aen den Rentmeefrer J. G. Scheimetste betalen het &apos;verhopen en n-.i-.ien van hare Giafen en Kcldeis, in de lei&apos;periivc Kerken dei Stad Rottetdnm,zo werden voor de laetftemael alle en een ygelyk gewaerfclioilt om •; voorn, nazien en verhogen te komen betalen voor den i September 1711 ,op poene dat de Graven en Kelders der nalatige , dier voot zuilen werden aengcdagen en geëxecuteerd, volgens de Rezolutie van dé Ed. Groot Achtb. Keeren vnn dc Weth.dcr voorfz. Stad, en zal de vooifz. Rentmi. tot den ontfang • Maendngs, Dingsdags en Donderdags, vooi dc middag van 9 tot 1 r uren. i&apos;.Onkelboer en D.3ontekor.ing,Ma!;elaers te Arhfterdam, -zullen uiaendng den 15 Juny in&apos;tHeeren Logement op de Hnerlcn-.mer-dyk .pen, 4000 z..-.:;e Hamburger Br.lken , zj dito Maften , 1200 greenc Planken van 16 tot 25 voeten lang en anderhalve duym dik, 200 .-3 duvins en 30 voeten lang , lbo nken 25 voeten lang en derdehalve duym dik , en andere Houtwaren ; leggende ovei de Oofteife Kelk , voor e.r op de Werf van i- Koning William . en in de Wael. . Vlaer ivCntmec tl maendag den 1 s Juny, &apos;s namiddags ten 2 uren,.in &apos;: Geregth&apos;.tys te Bod kopen, ecifklyk, een fciioue Woainjt 1 Margen ;&lt;o Roeden Lands, gelegen in den Ambagte van Bodegraven buytcns by bc; Do:p of dc B;ug van Bodegraven ,in lmure gebitiykt wetdeade by Jan Philipfz Veiwoert; Nog een Woningé met Befg xgioo: ontrent 4. dner van ontrent 1 s Margen leggen onder Bodegrave voorfz , in de Znydzydei 1 •-&lt; &apos;e .-rei, en de :. .:;ent 24 .Margen .net Huys, Berg en Schuur, onder den Geregte van de lange Rtiyge-W-eyr Ctiecbt, ac.r.ei de vorige onticni 1 s Margen ; bteedet by de geafligeerdc Biljetten gedeligneerd. .endag den r; juny 1 tl men in &apos;sGiavenhage ten huyze var. de Wed.Uytwerf Boekvetkoopftet in deSpuydract, :»&apos;z?e Be.CK.cn v:. 11 dc Heeten D. Miiie en J. Hoppeknmp , beftaendc in ecu. fchone verzameling van vecle voortreffc&apos;.ykc Boeit. , waer by komt ovet de 300 ft eekeningen en een party Printkor.ft vnn dc befte Itali fteVs. DeCataloguen z. &apos; Amfieidam by j. Oofte , Delffßcmnn, Rotte;; ..feh., Gouda Endenburg , Arnhem Smits , My, H&apos;eeze! &apos; Utrecht van Thiel, &apos;fee. F. Coidrio.SjA.Doelman en J.de Viever Makelaeis tot Roti ..-,- 1711/5namiddagsten 4 u Leeuw veikopetOjOutient 2; Charles Bc Den 7 July I7i.i.zann de Boekwinkel Va_n wylen P..Mortier tot Amft verkogt woiden&gt;aldcfhan4e foor: Muziek;en den S July onderde Boekveikopeis aile de Muziek door den Overledenen zclts ged vs het tegt van Copy,Platen,Notéii,Matiyzeft 1 niksheel nieuw en fchoon,als oyt gezien zyn : .Als mede alk ques des Lettres, zo compkete Exe: Catal. te bekomen i&apos;Amftby de Wed.M Hole, Rott.ïritfcli enßo Haak, Dort Cotis, Delff Vo, Wattrr, Btuüel Seiftevens.Leyi lig Fritfc tburg dcEioede.-&apos;. Koi.igs, Londen, I&gt;. Mortier&apos;, en in and. De fifgeaamen van \vylen Gysbeit Kloek , &gt;t Arnhem, zyn van rr., s weékert , n j,op uyt te verkopen Knie co.. , ilnetide in allerhande ...Seigies, K:ooniaflcn,gcf:izi-: ie en 2 elk breede ryen,Knl:.m-,nken,Gteynen. ( JÖén 13 Juny namiddag 1 ift volde !:-..rngrucd der Loteryeu van ( ieg tot ra 1 ..vond s uien, v, fts. zig kunnen regulèien.. De L;, ü, Tot Vijrd.ig-avond nog roten in de Loteij&apos; vnn Hillegom n 1 gl.; ttei op pcene&apos;s ..en a 0000, j.t» 3ace, 3 a 15- o, 25 a ;000 gl. &amp;c. De Pr) ~ h.et in yt en avond d-binnen, &amp;c. (zonder Nkten,en Wiens je&apos;crga in . 1000 .Inktte iincAimen , den tj-Juny , 11.1 allé ten. e leeds hebben i Reftawtdei Loterye van de Lqosd rer.l gemeide Loteryc 111 plaets van den 23 , woensdag den 17 deze&apos;s namiddagsten 3 uren t* n gl. tg den 19 juny tielu he: cierlyk Lote.ytie vnn ... .in vcoi 3 gl. u .1 ; den Inleg zo tot den ij dezes , wanheet de Cbl fte Cqpye m den, makers en Kcikmecfleieii dei cloiuéHattweit zullen i-ytke. ■; eniogi.voi - e den 27 dez.ei braucu Hoc-iti niet treit. ,o,ioooo,e;i - &gt;ntl. De fioud-, Zilvei- en ( el a 22 fluyvs. t.ekc 23 Juny , onder yeibêuiie yaii ons aen men,zon-, den Inleg tot zo ] &quot;ten ftekt vooi 22&apos;fts.&apos;ntip.ryzin van 2500, ISOO, 1: He: alderlaetfte t ICrommeaydyk a 4 gl. , vv.ier in S 6 Pryzen va , co gl&apos;., met vecle tifTclicii-piyzen ,en x nieten, -okkenwerd-n d&lt; vnn 1000 gl. nende Gercf. Diac. Armen. De. inleg tót den 1 dito.</p>
</text>
