<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN</title>
	<p>Londen den 6 Matrt. Woensdag ordonneerde het Lagerhuys een Adres ien difConingm te preferitcren , om te verfoecketi,, dat haef Majefteyi ordrt gelieft&apos;ie gevcA&apos;,. otnvoor&apos;t Huy* te doen open leggen eeft Kekenióg vifi &apos;t Surplus óf nierigeapptóptieert Qelt, &apos;t geen alle Jatoizedert haer MajeÓcyu komft toi.de Croon ind&apos;Excbeóuer is betaelt, en hoé het tot hufp tati&apos;de Plrlemrmaire Fondfen of tot andete Öieriflen geëmployeert is : Conyers deed rapport van da laetftgemelde Refolutien, Maendag ;ri &apos;tgroot Committé genomen tot het doen circtiieren van d&apos;Exchtquer-Brief jes : &apos;t Huys approbeerde defelve. Gilleren lafen de Lords voor de tweede en derdemael en palTeerden de CJualificatie-fiil :-; Ecaige Lórds uildén de Noorder Britten ittgtfl6tedv Q^alsqatien, devrelcke fn defe Bil zijn, namenilijcfc, dat nieraant tot eênLid van éen Giaefichip mag&apos; vetkaren werden of Hy frioet 600 Pojidea &apos;s jaerj in Landcryen in eenig gedéelie van &quot;t Cóninckrijck hebben, en j co Ponden, om Lid voor een Stad of aufgè té zijn , raaer al de Soops van de Fairs (ouden mogen Vetkooie&apos;a weidw; fy L#bt haddco of Oiet i rtpaei J&apos;aod«o. fi&gt;t»kcn,tegen-het inflüy ten vafl Schotlant, en al de Schot fetérdi „teyden, dat Sf dc Bil, fooalsfy «ra», met dé uytfluyting van Schotlantapptobeerden ; foo dat dcfclve eenparig pafloerde. Gtieienlas het Lagerhuys voorde twcedemael de Bil toe het laten inkomen vab de Franffe Wijnen. fieldt de vcrdeie deliberatie dact over en ovet • een geprefenteert Rcqueft tegen «kfe Bil tot Over %. dagen uyt.éri lïia&lt;ef^?e,e,eniBP&apos;oi&apos;e» indeLotery Bil.i Men wiidefclvetot i Mil{ioen vergrooten. Heden lafen dc Lord* verl&amp;eyde particuliere Bil» en adjourncerden lig.tot Maendag. woensdag en heden wat de Cönvocatie weet vergadert i.auét fchijnt niet veel te fdllendoea, vermits&apos;er foo vëél obftaculen zijn. De Hertogin van Marlboroughhebbende baer Gemael met 700 Recruten en joo Man, &apos;gedetaeheert uyt : &lt;&apos;e 1 R(g&apos;nïeolen Gua«kS&apos; tiVoet, onder zeylgelidn, is Woensdag jj &apos;van Hirwich hiei get?vetteeu : - Meo verfekett ,v dat fijn&apos; Vorftel. Oooih.jbóüoo Ponden in Wiflèlbticven voorde pteffame nootwen* &apos; fP Vlaenderen mede genomen heeft : De Öfficier» uiofreti.den li.dcfcs gereet zijn, om fig met de refterCnde R*&gt; cruren, te embarqueren s. Gifteren onifingen d&apos;Oificicrs van &apos;t ltegfibentvanNórtbumberlant;Geit, en bet ftlvefal Dingsdag naHarj wich opbtcken, wervyaeri» de Regimenten Dragonders ooek al in • Matfch zijn. . De CoUouel Godfrcy heeft fijn Regiment voot 7001$ Ponden aén den Brigadier, Duicl en de Hertog van Argyle het fijntf vocit 7&apos;oco Gaines aen den Collonel Clayton verkocht :S ij rï Excellentie prcparAtt fijn&apos;Equipagc, om foo men verfekerr binnen j Weken de Rejrs na Spangeaen te nemen.&apos;, &apos;r faient, waer bv de Brigadier Mashim tot Graef van Briftoi verheven wert; ia &apos;t Zegel gepafTcert.&apos; De Liflabonic Vloot is behouden op de Teems gearriveert, en men&apos; Kgt , dat de Coftuyraen daervan opjoooco Pondenfutlen belopem&apos;</p>
</text>
