<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos;s Gravfnhage den 8 Maeft. DiGraef vanOrréry is by den Heer Raed Peniionar;s Heynüm ert&apos; br den Heer Pfefident-van haer ftoc&apos;g MÓg. Vergrd.-ting eeweelt en licxft van diverilc ienwefenjte ïlJniftcrs de Vifl:c omfangen r Mtn hooit noch niet wanneer de Hertog van Mariboiough naUrsbant lt.iet té ycrtrecktn : ïijn Votftel. Dooi!, is dagelijeks in Conferentie cn u&apos;as giller niiJdag nttens den Keyfeif.&quot; &gt; Ambafladeur, den Öracf van Zinéjiidotf, en den Arr.bafladeur Lot d. boven nut den Heer Raed PenfionaiisHcyniius in geljtrtk*. -&gt; Haei L&apos;xc&apos;cllentien «aren &apos;s avonts insgelijcks met de Heeren hïti Hoog Mog. Gedeputeerden in de Treies-Kimer in Conferentie , iakende, wo f,ef;gt werf, d&apos;Affaires vin dc Nfurraliieyt in &apos;t Noorden, wiét in OOek de Keyterl. Env&apos;oïc Baron Hcems.de Biron van G.-tsdo;f wegens Polen , de Heer van Hammen wegens PrtiyfTen , de tkr&apos;r van Hettéranan wegens Paltz én andere aeowefcode Miniüers giaiïi&apos;ieett &apos; h:bb:rt. Van de voormiddag na de Predicarie «as dé Gr&apos;ier Taroira, ArnbsÜ&apos;adeur van Portugael ; boven rast den Heer P,a:d Pcnlicnari&apos;s &apos; Heynfius in gefpreck : Terfelvertijt waren h&apos;aer Hoog Mog. vttg&apos;- ! dert, &apos;geiijckoock den Raed van State. Amltrrdara den 9 Maert. &apos;t ,&lt;chip d; St. Fitter, Hm Irick van &lt;fcc Srrii£[s; van Liflabon na Hamborg gedeftineert.is te Portsnutyden gearriveert. De Fregatten de Agneta- Gaiey, Cap. Jan Pauluflcn Keièl, in&apos;Cap. Cornelis I&apos;onfcn en S»mu;l Ktornraaet, nevens andere Schepen ondér &apos;t Geltyde van den Capreyn vaajGcnt uyt Tcfl&apos;cfj&apos; Goeree en iaetft uyt Engelant roet de geheelt* Vloot na de Stiaèt ge- &apos; zeylt, asijn door i:art Wc&apos;er en c. n:r;rie wir.t roet de Baron van Gent «115 Oorloglchrpen nevens etnige Coopvaerdets , wier van dimde acn Maften en Roiuhout befchtdigt zii», in Portsmuyden te rug gekoinrn : Sy hadden 4f.agen na haei ver-reek uyt Engfclan:, her Canael gepafieert zijnde.contrarJ- Win; en hart Ve&apos;er gekregen, na dal daeg&lt; ■ te vooren d Ooft- cn Weftindife Schepen in goede vin hrer af-&apos; pefclieyd n waren : De Commandeur Baron van Gent niaeckit. klcjd Zeyt tot den 21 Ftbruaiy , als wannier hy doo/de l*.étcke conir&amp;ric en Storm met K.egen &apos;t Zeyn deed, om na Ergelant te keeren. Het Scbipde Aletta is van ZJ&apos;.ée tot Middelburg geattiveert j en dc \%iintijt&apos;, Symon Janfen Timmerman, van ko- te Miifonshaven binnen gelcopv n. De Zet torroiilfievaeraer de Onbedachte , Capi&apos;. Daniël Mugge, htcFt te Vaelmuydcn opgebracht een FranQe C?.pe;,gemonteert mtt róStuckcn en 9&apos; Man. Jtnßackcris van hier tot St. Malo.rgeairiveert. Agge. Dcunes is uyt Siadea fooder Roit. tu Claes Aldertfen oockuyt Noorwegcii in&apos;t VJie bir.ncti gekomen. Laurens B&apos;ock is vin Nintes in. de Macs gear-i riveert. Uyt XtfTe! hreft tiitn , dat her Schjp vsn Frcdrick Olfcrtlcn , otilsngs van Sttukholm aldaer door hait Wc&apos;ei oprdeZuyd-V.ai ja de Grom geraeckt is ; foo dat gevreef! wetr, det het vïrloo;cn ia! zijn : Gille.icn is dacreen -Sche:cje voot de \\ai&lt;jeauivcett, wclcters Nwrn )&gt;ocl» onbtkent was. , :.&apos;s Graven!iage drt 9 Masrt. De Minifters der Geallieerden uarea vaiixi&apos;ddag in &apos;t Congrc» , in dc Htrtog »an Matlbotoug is ver-, fchtcticn en ft»et vat&lt; -nldiiag nevens de Gtaef vanZinz.-ndoif.dsLr.ri TO.villend ,de Genei.ael Tiily cn andete Heeren by den Gen.&quot;rael Wa.gemeeftcr Swerius icgieu ecten. De Heer van Hctteïman,Envcyé via Ceur-Palts,heeft ten Hxpreffe na Duflèldorp gefonden : .Mtn fegt, dat de(Keyleil. Minilttrs ccnStafFette na Wccnfn Haenaf te • De Graefvan Orrtrey , dje tur B uflelgaet .rcfideren , beeft (ijii Credentiilenovctgcltveti, cn ttiet eenige Heeren i.i ! en afTtftecrde insgelijc! s van iriudac in &apos;t voorfz. Congres der Minifteis. Daerisecn Plaecaefjvan fcier lloog&quot;/&gt;log, de Heeren Sytrti Gsneiacl na de rtspeftive Pioyintien , oni gepubliceert te verfden, waer by het jntreckcn van de Paspoorten,foo als bv Vrank&quot;n&apos;jck is gefcliiet.gcftaiuttrt wett, in.&apos;t felvï geëxpreffeett. *</p>
</text>
