<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;&apos; 5: Ed.&apos;Mog. Heeren.de Gecommj&apos;tVócrde Raden ter Adinir&apos;aliteyt in Zeelant.fullen bondeidag.don 26 Maert,&apos;s Morgens ten jcuu:cn,binnen Middelburg iodsHeiberkat Öbtiiè Lceii vei kopen omtrent 150 a 260 Bollen Moscovifche Heunip.iö: &apos;a 1-0 Vaten Talck, Party Jugten uyt omtretii 40 Packen,4roópè uxttf Huyden,3 rH&apos;aeJt :es Peltery of 80nt,6 Vaten Vatckens Boiftelf Baeitics Geerfi of G:ut, 50 i 6~ BieUies Rij&apos;s.s9l Boffen MfecivifcK? Matten, 5 Baleri Paercen-Kleden, 8 Sacjten Pluymen, wat Stotkvis cn_Braothoui i ai.egeloft uyt de FlJyt, de Prins Fredtick Hcffrïck genaemt; doorV.anir.- Jafcf-b Ktsvge de Franffe ontnomen. &apos;Burgermecfteren en Regeerders der fcifi Haerlem hfbbth goetgevnnden uyt te fchrijven de laetfttVerdeeliig van dfLo&apos;C&apos;y ten behoeve van dcemeene Armen binnen defelve Stad , welckc faÜréckéa den j z M-y, 1711, of lbo veel «tder als defelve comalcït f:I zijn ; bi ft lende in rcooo Loten,» 10 Gi. &apos;t Lot j ales breder in de Biljetten&apos;:&apos; Die 20 ofme« Loten op 1 Biijet alhier ter ircretary inlegt,kort r per Cent. Btircermeeftcrên ei Raed&apos;dcr Stad Groningen gedtnektn opdcueerften Mey aeuftaende aen de Meeftbiedende re verpachten hare Bank van Leening ,&apos;niet een O3roy voor 2&apos; Jaren ; w.ier vso deAr&apos;tjcuicn en Conditiën totyders gerijffullen &apos;C bekomen zijn ter Stads Secretary; t&apos;Amfterdam by A. van Damm?, Htetlem van&apos;tèflll, Ltyden H. van Damme, Hage Bouquit, Rotterdam B. Bos ,Mi Jdejburp A. tl&apos;eftervt&apos;ijck,Utrecht W. van Poo&apos;fum.Aernhem A. Smits,[.cruia:rdea Halma,Swolß. Hakvoott ea Embdcn Ttsmel: ïmants Gading zijnde, kan fiz op dc vooifz. tijt te Groningen op her Kecren Wiinhtiys laten vinden. _ . Pc Verkopin* by Executie van een fchoone Apoihfkers-Winkel fal Vrydag, den r$ Miert, &apos;&amp; Morgen?, tot Haarlem Tjn hebben. Dingtdag.den 7 Apiil.cn volgende fal men tot Rotterdam in &apos;t Sterf huys van wijlende lieer Jacobus Hcnriciu», in fijn Leven Conre&amp;or in dsLatijnfle Schooien, vei kopen difïctts nagelste in Griekfe cn Latiinffe,Meda!ife,Prent Eoeken van P.oili cn andere rare en nytgelefcne Schrijvers :De Catalogen zijn te bekomen tot Dordrecht by Goiis, ©elft Beman,Hage Kitto.Lcyden Vivié,Haerlem van Keffel, Amiterdain Boom, Gouda Kloppenburg, Utrecht &gt;\agensj Fianckn Halma, Autwtrpen G^anger, Brufiel Foppens en Rotterdam Boekenes.&apos; - , • ■■ NB. Toekomende Dor.d.-rdig.dcn j 2 defer,fal F.I Boucqurr .Boekverkoper in *s Gravenhage op de GrooteZael van &apos;tHof,achter de F.ocura cn Papier-Konft van de Hter J. H. vsn Zorm vf kopen een party extra Ichoone Tekeningen, van de befte oude Italiaenffe en an lere verman ic Metfters ; alle gekomen uyt een&apos;Vorftel. Konil-Cabinct: Pe i&apos;atilojen zijn te bekomen t&apos;Amfterdam by N. ten Hoorn, Haeilem van Kcffd» Leyden van Damme. Delft Betnan, Rotterdam Hofhout, Utrecht Vifcli, &amp;c. &apos; F- Maenus, H. Sori en P. Raker,Makeiaers.ful&apos;en den 8 April cn volgend: Da;en fArarterdam in &apos;t Oude verkopen een sroote Party oude Kiaeken nieuwe Porccleynen van slle bedenkelijckc Sontten.foo h&apos;oog als p&apos;at wetk; eurieufe Japjnfie Lakwerken,Sp-kften;tj,&apos; Sindelhoute en sttdere Soorten vin lïseli jes en Peesjes , cn diverftè Rariteyten meet j alles door een voornaem Liefhebber in veel Jim* byeen verdere; gelijckd voor de fal kunnc;i werden. t&apos;Amfterdam by Jicobus BorUius,Boekverkoper op de Hoek van de Nieuwendijck arn den Dam.is gedruekt en wfrt nytgeg&apos;ven :De S-ni- Briefvan Paulus aen den Hebreen ; omleder.uytgebreyt en verklaert door Johannes d&apos;Ou:rein,Phil.Doft. &amp;Bedienser des Hev igen Étiangtlit t&apos;Amfterdam ; • behelfende de 5 eerfte Hoofideelen nevens de nodige Voorbf.evtfe&apos;en. In 4. Het Vervolg ftaet.in &apos;t kort oi ck uyt te komfn. By den felven is noch onlanrfs ook herdruckt: De Nuttigheyt der Cïtechifatien.en het recht Gebïuyk der Sleutelen omtrent de Ktanken, &amp;c., met vericheydepeuicktige Aenmerckin(;en vetmeerdert; door den (&apos;elven Autheur. InB. . _ ,&apos; . Tot del&apos;en Avont zijn noch Loten te bekomen in &apos;t Reftantie der Loterv van de Rijp ,a 4 Gl.; ttekt onwrickbaer compleet den i 5 MaetT: De Colleóteurs gelieven haet Copy tijdelijck te fend;n,en de Lijrten ie on&apos;bifdcn, die den 18 dito by J. Ratelbant uytgegeven fiil&apos;en werden. Wocnsdag.den iS Maert, treckt dc Lotery van Uytdara, a 7 Gl., of F. Hanius fal voor fijn particulier betalen tcco G&apos;. aen d&apos;Amft. Geret. Piacony en 2 Ducacen voor ydet Lot: De Inlec tot Sarurdag Avont,den ir Maert. Noyt is de weerga giften; voor 7 Gl. loot men na 2P»|- fsn a tocoo G 1.,2 a Boco Bcc. De gefchtev&apos;e Lijft fal den 18 Matrt/s Avonts by F. Hanius in de Nes over de Halfteeg ie fienzijn;&apos; Gedrucktrot Hfrieru, bvABRAHAM CaSTELEYN jStads-Druckcrj op deMarcktindc Blye-Druck» p.cn 10 Maert» 171 u</p>
</text>
