<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Patijs den 6 Jrfaeri. Men heeft; pan icutiere Advyfen van Couftantirfopolen, dewelcke melden, die, wat vlijt de Tutcken oock aenwenden , haet Leger niet eerder afs tegen het eynde van Mey in &apos;t Velt falkonnen komen , om dat Ty geen, Vourage hebben tot fubfiftentie van haer Cavallery en &apos;t groot getal laftdragende Beeftea, die fy van nooden hebben tot bet transport van fiilck een groote Treyn door een groote Streeck woefté Landeo, en totfulckeen moeyelijcke Marfch door de Moeraflen: Men maeckt ftaet, dat haer Atmee falbeftaen in 150000 Man, daci onder begrepen deTartaten en de Troupen van den Koning van SWed?ri, ei) dewoywode van Kiow, die Hooft der Cofacken is: De GrootenHeer had de voornaemfte Baflas van fijn Rijck ontboden , om.hem in de Maent Maert na Adrianopolen t&apos;accompagneren, alwaer het; Leger fip (oude verCamclen&apos;, om den Dónau en vervolgens den Dniefter te pafleren, met dep Koning van Sweden te&apos; conjungeren , en Caminiec te gaen belegiteo ■ waer van de Tnrcke&apos;n fig &apos;willen vérfekêren, Wijl de Hertog van Vendome aen den Koningjjefchreven heeft Y dat&apos;er niet meer als eed Leger in Catalonien nöodig »#».&apos;, heeft men aen der* Hertog van Noailles gepermitteett,fijn verfwacbite Troupcnie detacheren, om in &apos;t Xoninckrijck te overwinteren en lig te vewfrAchcn, vervolgens na &apos;t Daophiné te keeren tén geralevanioßattaillons en 20 Esquadrons : De Koning heeft ter fel ver rijt aen Mr. dé Noailles geördonntert, om fig met de reft van fijn Arrpee,: beftaende in 16 Battailloni en 50 Esquadrons, by den Hertog vari.Vendome ie voegen , die met dit Rénfort itf Staet meent te *ijn, tot het uyrvoeren vin de Projeften ,* -die hy geconcerteert heeft ,om dcsaken van Koning Carel geheel te ruineren. Men fchrijft van Rochefort en PorsLouys , oock van d&apos;andere bygelegen Havens, dat&apos;erindie Ziea fulckeen&apos;réhement Oriwé&apos;er isgeweeft, dat men geen geheugen had van fchrkkelijcker geilen té hebben; dat de Vlooten, gaende uyt Engelantên HoHant na Liflabon (net Ttoupen en Koopmanfchappen, nevens de Schepen na-de Middelantfe Zee, en andere na Ooft- en Weft.lndien gédeftineerr, foodanig waren gehavent , dat ecnigd vergaan .en &apos;t gtootfte gedeelteveffti&apos;öoyt,; en genootfaeckt waren, fig ia de Havens van Engéfant en Ttfafit te Talveren; dat veifcheyde Schepen door de Gapers(en Konings schepen genomen zijn} onder andere een Hollants, gaende na Ooft-&lt;ndien voor de Kamer van Hoorn&apos;, en eenigi Engelflc Schepen, waérvan&apos;er by waren, die Troupen aen Bo6rt hadden. De Maréfchal de Villars is zedert zijn te rugkomft befii; geweeft, om &apos;t overige der Sakénaeogaende fijn Legér te doefi afvjterdrgtn : Hf vdracht t&apos;eenemael al de Macht det Uyanden 1 De Koning fchept groot plaifier in hem te hboren fprtken : Sijn Majcftéyt beeft hem verfocht, om by al de Reveus ovér fijn HuysTroupen, die giftereri begonnen zijn, t&apos;alfifteren. Den i 8 paflato is de Maiquis de Leganes, voor defen Viceroy van Valericiaen Caialonicn,&apos; &amp;c., óveileden.</p>
</text>
