<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>«u uau öMuinivMtü&quot; w— -- * 9 - - — «. Rom* den r x April. De Pa»» meeat de Wetten van de Haven Anzo te gaen fien.en van daer na Caftel Gandolfo te vertrccken, om aJdaef langer als voorleden Jaet ie blijven. &quot; Venetienden 18 April. Sergifteren is de H:er Catlo Pifanials Provedtteur Generaelna Dalmatien eey lgegaen. . * ; Weerien den 18 April.Na dat de Kcyfer gifteren ind&apos;Ouderdom van j j Jaren,B Maenden,} Weken en z dagen overleden was,wiert aecftontt dé Kijcks-Hof- Raed en d&apos;overige kijeks Collegien gefloten : Men hielt Coofercntien.om deCoutiers alom Spoedig a( te vaerdigen: Sijn Keyfetlijke Majefteyt.diefondet Tcttaraem gefturvenis.hecfi de Regeering der Erflanden aen Cm Vrou Moeder overgegeven. DcGucf van Peter* . borougisnaTuiinvertrocken. Men confirmeert noch.dat Caroli met 4000 Man tot d&apos;onfe overgekomen is. Franckfort den 16 April. De Prins Eugerie is tuflehen Memz en hier aen Lant en na den Boven-Rhijn gegaen, Om de Liniea tc viütcren ea de noodige ordres te ftcllen. De Ceurvorit van Menu wen in &apos;t kort hier vet wacht. .&quot;■ &apos; - .- • __ Alfoo met het intekenen in de laetfte Verdeeling der Lotery van de Stad Haerlem,beftaende in joooo Loten, i&apos;zo GI. YLöt, waer voor t* &apos; winnen zijn 4Prijfen a igdooGl.,4 a a 6000,4 a 4000,81 zooo.ii a 1500,103 a lobo.ioo i 400,100 i zoo, tooi 100,5580a60, en verfcheyde Ptxmicn.ieets ver is gtavanceetr, werden de Liefhebbers verforht lig met het verder intekenen te fpoedigen, alfoo vaft flaet gemaekt weit dtfeive den geftelden iz Mey,i7ll,compleet te trecken. Die z-o Loten tc Haerletn ter Secretary op 1 Biljet inlegt,kort 1 per Cent. Burgermcelteren en Raed der Stad Groningen, geinformeert zi|nde, dat in twijflfel wert getrocken ; of Joden tot het trecken van hier Banck van Leening,foo aen de Meeftbiedcnde gedenken te verpachten,toegelaten fullen werden, hebben daetom aen een iegelijek willen bekent maken,dat foo wel Joden als Chriftenen daer tot fullen admitteren,volgens Refolutie.en de Verpachting dieswegen uytgefteh tot 1 Jutiy, 1711. Tot Rotterdam is aengehouden een gegoudonneert Kandelacrr je.een Silvere Bak Scbilpsgewijs.een Silver Pap Kommetje,een Silvere Lepe! cd Vork: Soo ien»ht mochte denken,defelve toe t# behoren,adteffere fig teftotterdam by den Sub. Schout J.Palink.fal haer aader informeren* ~ Maendag, dentr en volgende Dagen, fal men binnen Delft ten Sterf huyfe van wijlen Vrouwe Maria Leonardt, eert ij ts Wed. van di Heer Jacob junius en laetft van den welgeb. HeerHenrie de Sandra,in fijn Leven Ridder,Scc., publijck verkopen een Party uytmuntende Inboet en Huyscieraet; beftaende in fchoone Schilderyen van voorname Meefters., curieuft oude Kraek-Porceleynen, Ooftindife Lakwercken, - Cabinetten, fijne Chitfen.daér ondereen fcer fraey Behangfel tot een Ledieant van de hedendaegfe Hoogte, Catoenen, fcc. &gt; verfcheyde Laden met Ooftindife Hoorns en ZeegewalTen j eenige Befoar-.Cotdiael- en Siange Steenen; verfcheyde Ledicanten, Beddens, Kaften, Tafel», Spiegels,Stoelen,Koper,Tin,&amp;c. J mitsgaders 2 graeuwe Paerden,Koets,Cales,Speelwagen, Chaife, fltc.: Breder in de geaffigeerde Biljetten. NB. De voorfó. Porceleynen fullen Maendag.den 11, de Schilderyen den 1 z.de Chitfen en Rariteyten den ij,en de verdexe Goederen den 1 j cn 16 Mey verkócht, enz Dagen voor de Verkoping gefien kunnen werden. Maendag.den 4 Mey,&apos;» Morgens ten 9 uuren.fal men tot Hoorn ten Sierf huyfe van de Heer Burgermeefter Nicolles Minnes publijck verkopen fijn nagelaten fter koftelijck Huyscieraed en Imboel, beftaende in oudeKraek-Porceleynen,foo heele als halveLampetten,Drielingen,&amp;c.J late Schilderyen van voorname Mts.; een Nieumodes Ledieant met een root Behangfel; Bedden, fijn Lywaet, Stoelen, Kuffecs, Koper,Tin,Bcc. Hendrick van Heden,Vendumeetter binnen Delft,fal Maendag.den 4 Mey, 171 i, ten&apos;fijnen Huyfe verkopen verfcheyde Meubil» G«ederent. beftaenae-in Cabinetten, out Kraek-Porceleyn van Schotelwerck, Bcc. •» , . Getard willink,Makelaer,6l Vrydag.den j Mey.&apos;s Atonts ten 5 uuren, t&apos;Amfterdam in de Nes in de Bracke Grom verkopen een Party vau 10 Balen,vder van n Packen.buyx puyk ChineelTe,nevens 8 Balen Cabefle Zyde; foo als defelve by d&apos;Ooftindife Compagnie ingekocht is. Gerard Willink,Makelaer,(al Vrydag.den 1 Mey.&apos;s Avonts ten 5 uuren, t&apos;Amfterdam in de Ne» in de Bracke Gtont verkopen een Party van 100 f&amp;Chineefls Zyde,lso# BeugaellTe Zyde,Letter E. enß.; 160 #ruweNaey-en Stick Zyde; nevens zöo # Inlantfe Leckafie. Petrus van Drieflen, der H. Th. Candidat en Reftor der Latijnffe Schoole tot Monnikendam, prefenteert fijn Dienft, om de Jeugt t&apos;ondexwijfen door de koutte en bequaemfte weg in de Latijnffe Tael; bewonende een gioot en vermikelijek Huys tot het logeren van Koftganger», t&apos;Amfterdam by Joan van de Wall in &apos;tCnfFyhuys de Paradijs-Vogel achter de Beurs (en nergens anders in gants Hollant) werden verkocht* Optechie Em»elffe Strijck-Leten.feer dienftig om Scheer- en Pennen- Lancetten aen te fetten,gevende een uytmüntendc Scherpte &apos; en fchooone Glans, aio rt.&apos;t ftuck; als mede de Goude Snuyf.fter diefiftig voor alle Qualen des Hoofrs.Oogen en Ooren.opgemaeckt in eet» Pacquet van lof 1 Schellingenjnevens een fouvreyn Middel,om Exteroogen te genefen.a n ft. &quot;t Doosje;alles met de Onderrichting daer by, en ge prepareert by Monfr. James Panekauw.eerfte Uytvinder van &apos;t felve.voot wien die nu veel Jaten met gtoote Approbatie verkocht zijn id Tohns Coffy huys by de Beurs tot Londen. De Lotery van Egmont-Binnen.Rinnegum enden Hoef(fonder Nieten) fal compleet trecken Maendag.den 18 Mey, of eenige weynige Daten voor of na.op poene van 1000 Goutgl. aen d&apos;Amft. Geref. Diacony: Delnleg enOvertek. tot den 14 dito. Noyt is&apos;et voordeliger opgedift. Tot defen Avont ten 6 uuren noch Loten in de Lotery van GielTen.i 6 Gl.,die Vrydag.den 8 Mey.aeo den Overtoom ia de Valck getrocketl wert ofde Direfteurs verbeuren rooo Ducaten aen d&apos;Amfl.Geref. Diacony. De Prijfen uyt Riip, Wormer, &amp;c. werden in defe overgetekent. De Lotery van Nieuwerkerk op d&apos;Yflel.a iz ft.,vootften met Prijfen van Servifen van ijoo.tóob.iiGO Gl.,&amp;c.,ftlfluyten den 16 Mey,om den 16 dito te trecken : De Collecteurs moeten den 16 Mey haer Copy Overftnden, en ophouden mrt colleaeren. Den 14 of 15 Mey fal na &apos;t voorbeelt van de Rijp compleet trecken de Lotery van Out-Carfpel en KoedijCk by 4 Ol.: De InlCf continueert tot den u Mey.wanneet de Collefteurs haer Copy aen J. Ratelbant moeten fenden; futlende daer na geen Loten aennemen. D van den Dalen en H. van Damme fullen 1000 Gl. aen de Leydfe en Arnft. Diacony en z Ducaton» voor yder Lot betalen, foo de Lotery van Goedetee den zo of »6Mev niet treckt: Tot aenftaendeSa.urdag de laetfte Loten. Hier trekt men veeltij » j Prijfen met een Lot. Nu trekt &apos;t Loterytie van Ab&apos;bekerk en Lambertscage.l ?o ft.,compleet den 18 Mey,of de E. Regenten verbeuren 1000 Daeld- aen d&apos;Amft cn Hoornfe Diacony- Armen, en r Dncaet voor yder Lot,foo niet treckt den z(5 dito: De Inleg tot den 16 dito.&apos; Op poene van rooo Gl. aen den Armen en 4 Ducatons voor yder Lot, fal binnen Leyden de complete Lotery van Laoger-Aei, * *0 ÖJ., aockcn weiden foo dra de Lotery van Putmetent eyndigt: Deo Inleg en Overtekening tot den 15 Mey. ■ Gedruckt tot Hterlem bv AHAM CA STEL E Y N, Stids-D rocker» l, op Mtrrkt de 81ye«Diuck. Den 30 April» ijiii tai.- •&apos;— . - &apos; i , :</p>
</text>
