<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Meenen den 26 Apiil. D: Heet van Geldermalfeni, den i; hiei de Reveu over het Guamifoeo gedaen hebbende . ging den 14 fuicits ie CÓrtrijc&apos;c over de Trotipen van den Staet doen, en is ooekten dien cynde na Rijflul v:rtrocken,wetwaens de Gedeputeerden van de Piovimte vaa Vricflant gepalTeert zijn, en de Heeien Dotpen Woele, Gedeputeerden van Hollant, fig mede begeven hebben,na het doen van «Ie Reveil in defe Plaets. Heden is het Guarnifoen van. Coitiijck na Orchies uyigetrocken. &apos; . Gent den 26 ApriL Eergifteren pafleerde hier de Bagage vin den HcfiOg van Marlborough , en gifteren quam fijn Vorftcliicke Doorluchiigheyt met den Generael Cadogam onder het loflrhen van her &apos;&quot;Canon in defe Stad &gt; zijnde defen morgen verder na Doornick vertrocken. Te Ootiendc zijn ingekomen 1 j Schepen met Boter en Huydenuyt Yrlaot , en j met Wijnen uyt Vranckrijck; doch laetft uyt Yrhnt, alwaer fy ingelopen waren. Vooilede Donderdag is ons Uuarnifoen uytgetrocken, nemende de Weg na Doornick. Meche&apos;en den 27 April. Van de morgen is een Battaillon Blaeuwe Guatdes met d&apos; Att illery van hier na Gent ge marcheert. Bruflel den 17 April. De Troupen, laetft varf Ler.nirk opgebroo- ! ken zijnde, en den 2 2 te Enghien en op de Dorpen van Marcq , Silly, Baffilly, Scc. uytgeruft hebbendei decampeerden we er den 25en quamen den 24 by Dootnick ten getale van 40000 Man&gt; en men ftelt vaft, dat fy tegenwoordig tot by Oichies geavanceeri fulleazijn. Eergifteren avoni hoorde men het Canon van Camerijck of Atrasloffen 5 &apos;t geen men prefumeert, dat over d&apos;aeekomft van Marefchal de Villars is geweeft. De Partifao du Moulin, die zeden eenige&apos; dagen met 7 a 800 Dragonders , Ruyters en Voetknechten gefworven cn Woensdag te Mechelen Allarm verontfaeckt heeft, is zedert gifteren na di kant van Dieft geweeft : Hy heeft groote Buyt van Equipage van Officiers en andere Gbederen gekregen. De Vyantlijcke Troupen, die omtrent Charleroy byeen vetfamelt waren , zijn van daeropgebroockenomlig met het Leget onder Mr.de Villars te coojungeren. Men heeft met groote Droefheyt tydiog bekomen, dat de Keyfcr den 17 deles overleden is» &apos;» Gravenhage den 18 April. De Gtaef van Zinzendorf, den 26 door den Baron van Hohendorf geinformeert zijnde van de Doot des JCeyfers , ttad dien dig in Conferentie met den Heer R«ed Penfionaris Heyntius en MylorJ Rsby, en deil 17 &apos;i morgens vroeg roet de Gedeputeerden van haer Hoog Mog. : Hy vertoonde levendig de tegenwoordige toettant der Saken en de Nuotwendighe&apos;yt, omdaetin tevoorfien : Het Befluyt van die Refoluiie wiett vootdeHeeren Sta-&gt; ten Generael gebracht, en de Refolutie, doot haer Hoog Mog. daer opgenomen, in&apos;t Congres van alle d&apos;aenwefende Minilters der Geallieerden gecommunicecrt : By defelve verklaren haer Hoog Mog., tan lig ftereker als ooyt met het Huys van o«ftentijck te willen vercenigen; datSyaen al de Ccurvorften lullen fchrijven en als haer. goede Vrinden cn Geallieerden haer raden, om ten befte van de Gemeene Saecken&apos;t Rijck teneerftcn tot een nieuwe Eleftie tevreden, en hier Sentimenten en Stemmen in faveur van Coning Carel te uen&apos;i. den; «tat men fig neet als oójrt vetJenlgt mötft bótiden.aèn alle lusten met defelve rigeut als re vooren ageren en aenden gétüeenea Vyand aentonen, dat&apos;er Uiers in ftaet is, oiüdc Vereenigingefldt £rantvafti&amp;hejt, die&apos;er tuflehen de booge Geallieerden is, te verwieken Sec. i dat haer Hoog&apos;Mog. defe Stap vooraf deden, niet t wijfFdende of fy lal door bacr Brittarinife Majefteyt gevolgt werden, ■ademael Mylord Raby ia de Naem van de Coningin verklaeit heefr, v. dat haerMajefteyt geenfints varl de Sentimenten van defen Staet foude afvijekeu. Vin daeg ls een Eiprefle na Weenin en een ander na Bat. celona afgegaen. Men verneemt, dat de Prins Eugene van Saróyeri j Doch eenige dagen in Dnytflant fal blijven, alvorens hier ftaet ie ar; riveren. Eehige van d&apos;aenwefende Minirtcrs zijn d&apos;éene na d&apos;andet j van daeg boven,en met Heeren van de Regeering in gefpreck geuteft. ; De Burgers alhier van &apos;t Colotnbyne Vaendel hebben de Mey-Boiiiea ! met Wimpels en Dcvyfen vervaerdigt, dewelcke door den LUytcnané ! Jacobus van Barnibkhuyfen volgens Jactlijckfe gewoonte overmorgen ttaen geplant te werden : Een voor haer Hoog Mog. de Heereri &apos; Stateo Generael met dit Dcvys : RedditconjUn&amp;io tutoi ; DatiSi De Eendracht rnaeckt haer véylig. Een voor haer Ed. Groot Mog. dé Heeren Staten van Hollant en Weft-Vrieflant met dit Dévys: Pax meti Übóram : Dat is : De Vrede is &apos;t oogmerek van alfoonft ondernemingen. Een voor den Prins van Naflau, Stadhouder van Vrieflant, met dirDevys: Virtus vires animosqne miniürat: Dat is «Sijn ïver tot de Dengt verfchafr defen Helt een onverfchrockte moet en Couiage. Een voor de PrincelTe van Naflau, deficits Gemalinne, met dit Devys; Et genere 8t forma fed pietate magis t Dat is: Defe Princes munt u/t ■ in hooge Geboorte en Schtonheyt, maernoch meer in Godvruchtigheyr. En een voor den Heer BurgermeeftcrAlTendclfi alsCollonel van de Bnrgery mee dit Devys : Prudentia Sc vigilantia : Dat is: Door dé Wijsheyt en Waeckfaemheyt van defen Heer zijn wy veylig. Amfterdam den 19 April. Eergifteren zijn uyt Te flirt eehige Schepen met een favorabele Winr in Zee geloopen, na Sr. Hubes en elders gedeflineertj en gifteren het Convoy met d&apos;onderhebbende Koopvaerdets na Londen. Gifteren is de Buys van Schipper Adriaen d&lt; Zeeu van Dublin voor dele Stad geariiveert, z&apos;jndc voorleden Donderdag 10 Mijlen boven het Doggerlant gel&apos;eylt door de Grccnlaotle Vloot, alsdoen noch m goeden Stact zijnde. EenHoeckcr, deneerften van Liiïabon herwaerts vertrocken, enin&apos;iVlie binnen gekomen ,is gifteren na de middag voor defe Stad gearriveert. Men frgr, dat de Prins van Naflau , Stadhouder van Vticflant, hedeb door defe Stad na *t Legerfoude gepafleert zijn. Deßrlsveo vanLivorno con-- flrmeren, dat&apos;er den 4 defer gearriveert zijn de Schepen de Vliegende Faem . Simon Branaaris, van Archangel&gt; de Sem-Galey,. Adriaen Bendes,van Liflabon, ende Jaceba-Galey, Gabr&apos;iël Bellevelr, van • Napels, en la Fiarama Fulminante , Antonio Vadctich , Veneriaen, &apos; van Smtrna. &apos; - &apos;- ■ ; &apos;s Gravenhage den 29 April. Wegens &apos;t houden van deö algenfeenenßedendag zijn geen legcerendeCollegicn beden vergadert g e weeft: Daerftaen van daeg noch Expreflèn door eenige Minifters afgevaetdigt te werden. Zedetr laetli is niet naders ingekomen.</p>
</text>
