<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>PAfijs den 14 April.&quot;De Kinder-Póckje» maken een groote ravage i de Princé» deConti is daec mede met ge/aer en de Hertogin vau Villeroy is aen defelve Sieckie in d&apos;Oudeidom van 3 j Jaren overleden: De Matquis de Courcillnn is oock dier aen gevacriijek fieck, gelijck mede vetlclieyde andere Perl&apos;oonen van minder Ring. De Hertog van Bourgondien, tegenwoordig Dauphijn ~ is zedert eenige weynige dagen met rijn in het Hooft gttjiieli £e*eelt j maer defelve is nu we ei minder: De Hettog ran Breiagne is •kcV aen een t&apos;warc Hoclt met Brikingen:. Defe Ongemackén, alïioewel weyniggevaerlijck, onttullen het Hot; en na-, öien&apos;et verleheyde Perfoonen (e Vetfailles zijn, diealdaer de Kinder- Poc!&lt;jes,hebben, is.de Koning geraden, noch eenigen tijt te Maily te blijven, en de Benogen de Hertogin vau Beny zija der waerts ontboden. Her.gehtels Hofappliceerr lig, om den Ko.ung te divenereaj nuerdsgeene, die d&apos; £er hebben, vanbyde Petfoon vanfijn Majefteyt te kojieu,-rapporteren , dit Hy dagelijcks even bedroeft is, en niet getrooft kan werden. D; Brieven uyt Spange confirmeren,dat de Capitana van Bwlovento en de 4 Schepen van de Alfogues, die het ie la Vera .Ctuz gebracht hadden, den ? r Maert tc Cadix gdrriveert wa.en, met de Lading van een fesde Schip; zijnde alles gecommandeert door Don Andrez.de Arrioia i en datdefeVluot by de a MiUioeri Piafters voor rekening van den Koning van Spange raedegebnchrhid, daer ouder begrepen de R:cliten, die acn fijn Mije&gt;tcyt var» ds Éffe&amp;ender Particulieren toebehooren: De Koningin vau&apos;Spinge vont lig genootfaeckt het Bed te houden, doot een Koorts, die i&apos;y &apos;s avonrs op .witten Donderdag gckiegen had &gt; »ia alvoorens de Funftien van dien dag te hebben bygewoont &gt; maer als de Brieven vertrocken,bevoat haer Majefteyt fig beter en fonder Kjons, door middel van een Aderlating en t innemen van &apos;t China China: Men wilt de dag noch.niet, wanneet haer Maiefteyt na de Baden van ArncdillO tuffchen Calahotra en Logrono l&apos;oude vertrecken : De Chevalier, N;ét vanden Piins deZerclaes Titly , die in de Baiuilje rin Zaragozza door de VyanJcn gevangen genomen en na Barcelona gebracht wiéii, was.uy tgewifl&apos;elt en van daer te Zatagozza te rug ge- j komen : Hy heeft gecappotteeft, dat de Vyanden conlenteerdcn iu de Uytwiireling van den Hertog vau Escalona , gewefene Viceroy van Napels, van den Hertog van Bifaccia en 4 andere voorname SpaeulTe , Officiers(diede Duytfcis by&apos;t innemen van&apos;r Koninckrijck N.pels gevangen kregen, en die tegeuwoordig in &apos;t Milanees zijn) tegen de Qenéraels Stanhopi, Garpenter, Wils en 3 andere Officiers , die de Spargiacrden te Brihuega gekregen hadden, ter keure van den Gene- ( rael-Stanhope } en m:n verfekert, dat de Kuning van Spange fijn Content daer toe gegeven heeft s Onderiuflchen continueerde men met allen yver aen de Preparaiien van de Campagne t&apos;arbeydenj en tiKii liet onophoudelijck Proviant en Ammuni&apos;.ie na Catalonien defileren : De Hertog van Vendome verwachteantwoott van &apos;t Hofvan Vranckrijck op de Proje&amp;en, die door den Marquis de Beaufremont herwaerts gebracht zijn over &apos;t fubjeft van d&apos;Opening der Campagne in Catalonien: Men had tf ding bekomen.dat d&apos;onfe Conill enïarca haddeji verovert f en dat men een Detachement na Cerdagne liet marcheren tot het aeniaftcn van Urgel en Cafiel Ciudad , om lig vin het Gebergte meettet te maken , tot het faciliteren van de Operatien, die men van defe Vehtócht meende te doen: De Marqjis de Bay had een Brief, die hy van den Portugeeflèn Generael had ontfangco, om over een UytwifTcling der wedetfijdfe Gevangens te handelen,aen den Ko • ning van Spange geibqden, om fijn Majefteyts fentiment daer op te Vernemen:Oefe Matquis verfamelde fijn Leger na de kant van Merida: De Portugeefen hadden Haer meefte Troupen uyt de Provintievan Tra los Montes te rug geirocken, om het Gros van haer Armee by Elvas te formeren. , De Matefchal de Villars verttock cergifteren na Peionne&apos;: Hyisgeinformeett, dat&apos;et reets 150 Esquadrons by dei hantzijn, óm fig aen de Somme byeen te verfamelen, endatd&apos;lnfantery oock by na geheel pataet is; 100 dat d&apos;Armee van den Koning in 10 dagen fal kon aen geformcert zijn. Men prepareert d&apos;Appartementen by&apos; de 1 Paters Auguftijnen tegen d&apos;aenftaende Vergadering der Geefteltjckhtyt. De Koning heeft noch geen tijt geftelt, om de Complimenten vin de vreemde Minifters en de Gedeputeerden der Provintien over de Dood van Monfeigneur t&apos;ontfangen : De groote Officiers yan de Kroon hebben reets die Plicht algelegt. * -J * ■ r&gt; &lt; ■</p>
</text>
