<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De J 7 Voedei-vaten Over-Moezcl-Wyn , zullen op donderdag den 2* May , zonder verder uytftel, dooi de Makelaeis Gieotvcld &gt; Verbeek ca Breder verkogt werden. J. Magntts en H. Sorg Makclacrs, zullen woensdag den z- May, ten huyze van Cornclia de Wit in &apos;t Oude Heere-Logcment tot Amftetdam, &apos;s morgens ten 9 uien veikopen , een extraordinaire curieuze parry zo oude als nieuue rorceleynen , beftnende in Srellen, FleiTcn, Peci-rlcU&apos;cn , Drack-flelTeu, doorgeflage Fielten, Schoorfteen-riramiden , oude heek en halve Lampetten , Drklingen , dubbelde en enkcldc l&apos;.otef-fciiotels.Kiaekweik-fciineltjes.Klapmutfcn.Sauciertjes en Kopjes,halve Lampetten.Tafelboidcn.Trckpotten, Koffy- en Theegoed, zoniet als z.oudet goud ; als mede een extraordinaire party fyne Lywaten, zo Damaft als andcis,van alle lbditcn.Damafte en Zyde Stoffen , nietiwmodes Tin ,en andeie Meubilen mcci, daegs vbot de Verkoping te zien. , J. Staets, J. Lemmers, en J. Staets de ionge , Makelaeis te Amfterdam , zullen donderdag den 4 Juny , in de Nieuwe Stads Herbctg by de Wed. Jan Smit, &apos;s avonds ten $ uien verkopen, een party van 15C00 fluks Moskovife Matten, leggende op de Rapenbuigfc.-gragt ovet Plantagie.op dePakhuyzcn deZcc-Ridder en deViflei.en op Maiken op &apos;tPakhuys de Noordfe-Leeuw; zynde op den Verkoopdag re zien. Btugcrm. en Raed der Stnd Groningen geinformeerd zynde,dat in twyfel word getrokken.of J»dcn tot het trekken van hare Bank van Leeniug, zo aen de mceftbiedende gedenken te Verpagten, toegelaten zullen wotdeu, hebben daetom aen een ygelyk willen bekend maken dnt fo wel Joden alsChriftenen daer toe lullen admittéren.volgen» lefolutie.en detyt van Verpagting deswegen uytgeéfclt rot 1 Juny. Te Amfterd. op de Jodc Breeftraet in de Kaning van Polen , fchnyns over dé Engcknbcrg , is komen wonen Mozes Jacoblz Polak , en by dezelve is int gtos en int kleyn te bekomen cxtiapuyki Vatina» Tabak, gekokven en oagekorven, zynde de gekorven van 24, 30, 40, 50. fts.&apos;r jp; ook gekorven St. Vinccnts van 11 fts. *t ;t ,en Brazils Tabak. Den 7 Julv 171 i.zal in de Boekwinkel van wykn F.Moitiertot Amft. verkogt worden,aldeihande foort Miziekien den S July onderde Boekverkopers nik de Muziek door den Oveikdenen zelfs gcdtukt.bcnevens het regt van Copy,Platen,Noten,Matiyzen en Stempels,alle» heel nieuw en fchoon,als oyt gezien zyn t Als mede alle de Republiques des Lctttcs, z.a compkete Exemplaren als cnkelde Mienden. »e Catal. te bekomen r&apos;Amft.by de Wcd.Mortier.Hage van Dole, Rott.Fiitfch en Bohm.Lcyd. Haak, Dort Goris, Delff Vooiftad, Uti. Vande Water, Btitflél.Serftevens, Lcyplig Fritfch, Antw. Giangé, Hamburg de Broedcis Konigs, London D. Mottiei, en in andeie Stcedoa meer. Te Middelburg by M. van Hoekc , en re Vindingen by W. Lyling , is gedrukt en alomby de voornaemfte Boekveikopers in Holland te bekomen ; de Chriftclvkc God;elcerdlieyd van den Eerw. en zeer Geleerden Adrinen van Eeghcm.in zyn leven Re lienaci van &apos;t H.Evangelv. inde&quot;Geineentt det Doopsgezinden te Middelbuig in Zeeland ; uytgegeeven door G. de Wind Med. Dor. en Lseraer der zelve Gemeente, in 4. NB. Daei zyn nog eenige Lykiedenovei &apos;t afftcrveivvan A. va» Eeghem.dcor G. de Wind ttytgefpioken, te bekomen, in 4. De trekking, van de Inerfte Verdeelinge vnudc Loterye der Stad Haerlem compleet, zal op zyn Inngftc den 10 Juny vooi valt aenvang a&apos;ecmen, weshalve ecu ydei met het inteckene* zig fpoedige. Die 20 Loten op een biljet en devis inlegt, kort 1 ten hondeid. De beknopte Lotery der Stad Edam reeds byna compleet zynde , zullen de Loten alleen tot 23 dezer werden uyrgegeeven ; to of meet Loten op een Recef is korten 1 per Cent: Hamilton ca Blank zullen nytkceten aen de Amft. Gercf. Diac. Armea 4000 gl. ,zo niet uyteilyk 2 Juny of eet, oudet &apos;t opper-gezag van de Heeten Buigerroi. dei voorn. Stad nekt ;dt Pryzen uyt Purme&apos;rend hiet in verwifleld. Tot Nieuwendam trekt 26 May de Lotery van. Winkel a5O fts,, op verbeurte van 1 000 gl. aen d&apos;Amfterd. Geief. Diac. Aimen, en 10 gl. vooi yder Lot, indien de trekking niet voorrgaet. Niet lanp.cr Lorcn als van avond ten i uren ; trekt vaft compleet. Tot dezen avond ten 6 uren nog Loten in het curieuze Loten fje tot Abbekeik en Lambertskage a 30 fts. , nekt 26 May, of de Ed. Regenten veibeurentooodnknts. aen d&apos;Amft. enHoornfcGeicf.Diac.Aimen. NB. Des hoogde Inleggers yder eenFicmie a izo,too,en fo gt. Zatutdag voor Piulerler trekt compleet op gcftelde boéte.de Honigtaet dei Loterye van Oud-K-.itfpel en Koedyk by Alkmaer, a 4 gl.;de hoogde Prvzenzyn zooogl.Tot 22 dezes d&apos;inlog. Dien dag de laetfleCopyc aenßatelband te zenden. 5 o Loten op eenßiljet kott t ten 100. Tot dezen avond ten 6 uien nogLoteu in deLotery totGoedcree a t g).,trekt \6 May,of de Directeurs verbeuren rooo gl. aen deüeydfe enAmderd.Diaconv,en 2 dukatons voor yderLot. Veeltyds3Pryzen metiLot.waei ondei taioooc,2iucoo,233ooo,2aijoo,joaiooogl.Sec. Altyd wat en niramci ukt, drs beftact de Lotery van Hauwert ,en egtci vooi i gl. 20 Piyzen a 1000, 4:11500,1 a 2000, 2 a 3000, 1 a loooo.en i a 20000 gl.Vredemakers euKcrkrrfis \7erbeulemooo ducatons.fo niet compleet in defe maend tiekt.Nog loten fondei opgeld. Op pene van tooo gl. aen den Arm. en 4 di ratons voor yder Lot,fal binnen Leydeii compleet trekken de Lotery van Langer-en Kottét-Aer iJifrl. zj dra&apos; rurmcicut eyndigdtondeit 3eooLotc.ifyiizPiyz.eiiaioooo,2aioooo,2n4oco,2n2ooo,foaiooceec.D&apos;inkgtot2tMay. Om de Lotery van Igmond-bir.ren.JUnnegmn en den Hoef (zonder Nteten) compleet vooi den dag re btengcr, is d&apos;inleg veil&apos;choven totojuny.otn 8 dito compket te trekken,op pene var 1000 dukatons aen d&apos;Amft.Ceief.Dinc.Ainien, indien t$ dito nietgetiokken werd. Ge.egtc eiró&apos;.c.kmee.lletcn v-.tnSkc.vyk nebben nytgefeiueeyeii een boven alle tiytmumtendcLotcty vnntsoooLoten a irgl.met jaizooo, jaeoo.saiooo,&apos;, 11 tocon3 0 van loo.ffec.trekt 1 Juny.digt by Amft.,niet langct Loten a!s 28 May zonder opgeld, vaft eomplcn tieltt.Sce</p>
</text>
