<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Gecommitteerde Raden van de Staten van Holland en Weft-Fricsland doen by deze notificeren, dat haet Ed. Mog. eerftdaegs publykelyk aen de meeftbiedende zullen verkopen , alle de vafte Goederen rocgekomen hebbende den geweezeu Ontfanget Mr. Auïvcl Fabiicius: En zy een ydei by dezen gewacrlchoud , daer buytea geene Goederen den voorn. Auwel Fabricius deszelfs Huysvioitwc of Zoon «onceiaérende , te kopea, het zy van eenige pretenz.e Scqueftets , Curatcurs, of andere ; alzo alle dezelve Goedeien zyn in den Ancfte van haet Ed. Mogende , en aen den Lande verbonden. Die van den Raedc en Reekeningen van de Domeynen nagelaten by zyne Koningl. Majt. van Gioot-Biittannicn, glorieuzer memorie, T.ulleadingsdag den 2 Juny I7i 1, &apos;s namiddags ten j uien, binnen Wilkmftnd, den niinftdoenden publyk acnbeftecden, het vernieuwen van een gedeelte van het Hooft, tegen de Rivier buyten Wilkmllad voorfz , beftaendc in Timmerwerk met de leverantie van Hout.ï&apos;zerweik , Spykers , en het geene veider daer toe nodig wezen zal , volgens de Conditieii en Beftak daci van beiuftendc ten huyze van den Rentmeeftct aldaei , gelyk mede op het Stadhuys te Willemftad. Alzo eenige weynigePeifonen nog nalatig zyn gewceft aen den Rentmecfter J. G. Schermers te betalen het verhogen en nazien van hare Graven en Kckkis, in de lefpeétive Keiken det Stad Rottcidam,zo weiden voor de laetfteraael alle en een ygelyk gewaerfchoat om &apos;t voorn, nazien en verhogen te kotn»n betalen voor den 1 September 1711 ,op pcenc dat de Graven en Kelders der nalatige , dacr voot zullen werden aengcüagcn en geëxecuteerd, volgens de Rczolutie van de Ld. Groot Achtb. Hceten van de Weth dei vooifz. Stnd, en zal de v#orfz. Rentnu. tot den ontfang vaceren des Macndags, Dingsdags en Donderdags, voor de middag van 9 tot 11 uren. Burgerm. en Raed der Stad Groningen grinfoimeeid zynde,dat in twyfel word gctiokkemof Joden lor het trekken van hare Bank vaft Leening, zo aeo de meeftbiedende gedenken te Verpagten, toegelaten zullen wonden, hebben daerom aen een ygelyk willen bekend maken,dat fo wel Joden alsCUiiftenen daei toe fullcn admittérsn.volgens pefolutie,en de tvt van Vetpagting deswegen uytgeftelt tot 1 Junv. De Makelaeis Joh. Staets , Jan en Jacob Bruyn, en Joh. Sraers de jonge, zullen vtyda&apos;g den 29 May, &quot;s avonds ten 6 uren , tot Amfterd. in de Biakkegrond verkopen.een paity van ontient iooSeioenen, zo onbefchadigde als een weynig bcfcliadigde Alicantfe Soarda. T&apos;Anvfteidarn op da Jode-Bieefttaetd&apos;.gt by de Jode-Keik, tegen Over No. «, daer de Koning van Bnffar. op de Luyffel ftaet, is te koop opiegte hrtlf Vaiinas-- en half St. Vineent-Tabak, dooi malkander gekluven, voor 16 fts. het Jg ; ook gefpounen St. Vincent , als mede gefponnen Virginis-Tab-ak &apos;by de Rollen, licci goedkoop. Den 2t en 24 May acnlfaende,zal in&apos;s Gravenhageby J.Kitto Boekveikopetin deSpuyfttaet veikogt werden,de fraeve Bibliotheek vaa Ch.Cyffct; beftaer.de in verfcheyde Facidteyten. De Catal. ;c bekomen totLeyd. by vandei Linden en Langeiak.Hatrl. van Lée.Amft. vander.Placts en van Leeuwen,Middelb.Nicolay,Dort de Viies,Rott.Dotsbuig en Hofhout,Delffßityltei,Utt.Wagens,en Hnge Kittoivooin- Den 8 Jnny zal men in &apos;s Gtavenhageby Chi.van Lom Boekverkopei op de grote Zael van &apos;tHofverkopen.de nage-lnte Boeken van de Hi. F. Breklingius zalr,, ih zyn leven Piedikant dei Luyteife Gemeente; beftaendc in ftaye Theoiogü&apos;e , Myftike , Chiiuife , Hiftoiife , en Mifcellanei/Scc. De Cntaloguen zyn te bekomen in den Haeg by den voorn, van Lom op de Zael en aen delTclfs Hnvs in de nieuwe Moifttact, t&apos;Amft. by Boom en Ooftetwyk, Uti. vande Water, Leyd. Vivie, Detff Beman, Rott. Frirs en Bohm en vandor Veer,Arnh. Smits Sec. Te Rotteidam by Joh. Hofhour Boekverkoper is gedrukt en werd uytgegeeven , én in de andere Steeden by de Boekverkopers ; Goude Buïle ; zo als die is vaftgefteid door Keyzci Kaïcl de IV. en het Roomfe Ryk ; Nevens een kott begrip van het hcaendaegfe Duytfe Ryk; de Vergaderingvan het Keutvoiftelyk College, met alle de Plechtigheden gebiuykelyk tot Verkiezing en Kroning van een Rooms Keyzer, in 4. By dezelve is mede te bekomen, Hiftoite du Pnnce Ragotzy , ou la Guetre des Mecontents , 12. Te Rottetd ;m by A. Willis Boekveikopei over den Rystuyn, is gediukt en word tiyrgegeeven ; Vibitis Sequefter de fluminibus.fontibus-, lacubiis,nenitnbus,palirdrbus,montibus,gcutibus;qiroiu]ii apud peëtas mentio rit. Ex lecenlione F.Hellelii cum ejuldem adnotationibus,». Te Vullingen by S. Wlllcgaerts, werd uyigegeven het Pfnlmboek van M. Gargou Fted. tot Vullingen, waer in de Digt ca Zangmact van Dather.us behouden, en de veiklaringe van den Proff. van Til gevolgd is, is ook te bekomen te&apos;Middelb.by de Boekveikopeis, t&apos;Amft. dn Coup en Ondei de Linde, Rott.DoeSbuig, Dort vnn Braem, Hage Kitto, Haetl.van Kcdél, Leyd.Liigrmans.Urr.Fooliufti. De trekking van de laetfte Verdeelinge van dé Loterye der Stad Haerlem compleet, zal op zyn langde den 1 o Juny voor vaft aenvang neemen, weshalve een yder met het inteekenen zig fpocdige. Die 20 Loten op een biljet en dfjvis inlejtt, koit 1 ten hondcid. De Piyzcn uyt Fuimeiciid rot dezen avond vetwifleld in de Loteiy van E/dam ; indien 2 Junv nu niet tiekt , veibeiueii Hzmilton en Blank aen de Amft. Getef. Dinc. Armen rooo zilvere ducatons, üc korthig op 10 Loten contint-.ee:d. GeiegteenKeikrr.eefteien vanSkewyl; hebbeu uytgefchvrecvch een boven&quot; alk uyt muntende Lotery vani;eooLoten a I2gl.met 3312000, 3a600,3 a 3000,3 ai;ooenj o van, loo.ccc.trekr r Juny digt by Amft.,niet lauget : oten a&apos;s 2S May zonder opgeld, vaft compleet trekt,Btc. Om niet gebrekkeiyk voor den dag te biengen de honingi.ted der Loterye van Orid-K-.rrfpel-en Koedyk by Alkmaet 3 4 gl. &gt; met meet Pt/zen als Nieten,dnutd den inleg tot irioigen avond, zal trekken 13 Jnny, dien dag de copyen Sen J. Raielband te zenden en ophouden.</p>
</text>
