<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DUYTSLAND en d&apos;aengrenzende RYKEN.</title>
	<p>Wenen den 11 De Keyzerinne Weduwe Amelia bevind z.ig nog in de Baden te Bachftus , en word daer dagelyks door veele 1 Groten van dit Hof bezogt. De Zweeden geevcn nog al vooi dat de I Moskoviteis de nedetlaeg , of ten minden het grootde nadeel in de | vooideesgemelde Actie tegens de Turken, geleeden hebben ; ja men ziet hier reeds eed Penning , aen de eeue zyde van dewelke veitoond woid het Afbeeldfel des Konings van Zweeden , met het Omfchiift, Carohss XII. t\ex Sueeia ; en aen de andeie zyde een Heicules op eenen drie-hoofdigen Leeuw zittende en toedaende, met deze WOOtden ; Xee Leo l*ie forma triplex ttia Cerbere movet, In het te Obtrhduzxn den 28 Na dat het regenagtig weer wat vetanderd was , lezolveerde de Piins Eugenius van Savoyen om met het Leeger ovet den Rhyn te trekken, f Ten dien eynde kreeg de Generael Graef van Velilen ordre om met 1 allede Keur-raltfife cavallery cninfantery nade Ethlingei Linien te rukken ; en zyn Doorlt. qtram den 27 met het overige gedeelte vanliet Leeger te Obei hanzen by Philipsburt». Heden houden wy I daer ruftd.ig , en morgen zullen wy over de Rivier gaen. Lmdaneitn 29 AarHilv. Het Ryks-Leeper trekt heden over den &apos;: Rhvn om het afgedol&lt;e Campement te Heyligfteyn te betrekken.! Verfcheyde Dorpen aen de andere zyde daei ontrent, hebben reeds 1 Sauveg-.irdes laten verzoeken, ftt vyanrJen ftaen nög itj de ÖppCt Elzas aen deze zvde van de Rivier:</p>
	<p>FnwtfJ It%H&apos;Jlï. Het Congres tot dé Verkiezing isfedert dingsd.-ig tot vrydag zonder hifiïhenpozing gecomintieeid. Zd veel, men vcrnecmd zal men vooreerft de VerHezings-Capitulatie afhandelen, daet men milfchicn ndg wat werk mede zal hebben. Eergifter-avond h de ovcrlecdé Keur-Brandenbttrgfe Gezant de Heer Hcnnigcs Ij ie r in de St. PietCrs-Keik begraven: Hier bevind zig een Miniftci des Hertogs van Guaftalla j om z.yus Mecftcis belangen wegens Mantua watt té neémem</p>
</text>
