<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voorleede zondag-avond ontient 9 uren zyn Jan Everfe in de Agteifloot een half-uui van Yfi&apos;elfteyn ontteeden 2 pactden; eene j jaiige zwatte Merry met Steekelhaien op het lyf, voot de Kop grys met een Bles ;en een plat 2 jarig Ruyntje geheel zwait. Die dezelve te iegt biengd te Utrecht buy ten de Wittevtouwe-Pooit in de Witte Zwaen zal een goede vereet ing hebben. Douderdug den 10 Septcmbei 1711, zal tot Middelbuig in Zeeland, in de Herberg de Goude-Leeuw, publyk geveyld weiden , een eonfideiabele fcb#irt Hofftede, genaemd Berkenbos, voorzien met Heeren- en Boeren-Huys, Stallinge , Tttynen eu Plantagien , gtoot ontrent 50 ge nieten, gelegen int Ey land Walcheren. Nog een fchoue hegt, fterken wel-geboude Boei e-woning, met ontient lao&apos;gemeten Land, gt legen in nieuw Sf. Jood-Land , waei op Baendei is Willem Adiiaenfz 1 Alsmede zeer veel conlidei abele partyen van Kootn-Tienden - gelegen in Oud- «1 Nieuw-Noord-Beveland, divetfe gtote gedeelteas in Ambagtea : Mitsgaders nog ontrent 50 aparte paitycn van Weycn Zacy-Lamien ~alle in Walcheren voorn. De Verkop, zal (vermits de Partyen couiïderabel en veel zyn) &apos;s namiddags vroeg beginnen. Den 9 September en volgende dagen zal t&apos;Amderdam «p de Laurieigiagt veikoft wolden , de Bibliotheek van wyleu Wilh. Gaerée, beftaende in een aenzienlyke verzameling van Boeken van allerhande Faculteyten en Talen , zo Theologife , Hiftoiiie , Naturaüfc , als brfchryvingen van Antiquiteyten , Medalien , Statué&apos;n , en andere Oudheden ; mitsgaders veele voortreffelyke Afbeeldingen van Hiftoricn, Steden.Gebouwen, Lufthuyzen, Foutey-nen, voorname Helden, geleetde Mannen,&amp;c. alle mcci dan gemeen van conditie en banden, daet ondei zeet veele op gtoot papier en afgezet ; benertens het bekende Tafereel van 4en Joodfen Hoogenprieller, na het gevoelen van den Overledenen , levens groot en kondig gefchilderd&apos;; en andere nutte fraejigheden , als vetdei by de Catalognen zal te zien zyn , dewelke t&apos;Amfteidam in de Boekwinkel van Waesberge , en in alle Steden by de voornaemdc Boekverkopcts, zyn te bekomen. Uyt de hand te Koop verfcheyden duyzenden Taxis-Bomen van z,&gt;,4,6 tot 11 voeten hoog, by &apos;t (luk of by getal tot genoegen dei Kopers; ftaende in de Juiifditlie van Montfoort een uurtje van Woeiden aen denïlTel in de Provintie van Utrecht;&apos;t Adres is by denßrouwer tot Montfoort. NR.De Taxis-Bomen zyn alle uyt Zaet gequeekt,wel geconditioneert.zo totPitamidesals totHagens teplanten,gefciioren&gt; konnende de Bomen tot gemak van den Koper, nog tot de Lente-tyd van 1712 aldaet blyven ftaen. Uytterhandte Koop,een uytermatefchoneagtkante Wind- Grut- of Fel-Molen,aiet alle zyn Getcedfchappen,met eenbequacm Woonrruys daer aen, met een dukje Weyland, een Thuyn en Koeyen- en Paeiden-dai, alles aen den anderen; ftaende en gelegen in &apos;s Gravenhage aeivde Nootd-Cingel by de 4 Wefter-Molens. Nader onderregting by Wouter Rietveld Mr. Chirurgyn op de Veerkaey. Izaak en Jacob Baftan doen nogmaels bekend maken , dat by traene koop isextraord. puyk van Spaenle Ghpcolade , voor i&lt; en 10 ftuyvs.&apos;t pond , ook met Banilles en Ambergiis vooi 25 enstftuyvs.; maekt mede een dito foort die men na Ooft-!ndién kan zenden en goedblyftiZy houden haeiChocolade-winkel in deJode-Breeftraet ovet deKatholykeKerk,indeKoffy-ftampei vanßaflan t&apos;Amfterdam. Maendag den rs OSobei zal P. Hufl&apos;on Boekverkoper in &apos;s Gravenhagc, verkoper), een zeer uytmuntehde Bibliotheek in alle Talen en Wcrenfehappen, en gencralyk in alle de foorten van Faculteyten; waer van de Catalogus te bekomen zal zyn t&apos;Amft. by de Wetlseyns, I. Humbett en Oofterwyk, Haerl. van KelTel, Leyd. F. vander Aa. Gouda Kloppenburg, Rottcrd. Fiits eu Böhm.en B.Bos, Utr.vande Water, Arnh. Smits, Leeuw. Halma, Franeker W. Blek, Groning. Barlinkhof, Antw. Wed. HuyfTens, Brult. Hend. Frix en J.Srnedt, Doornik Vincent, Ryflel Pourche&apos;e, Paris Jaq. Etienne, Lood: Vallant en Varaimée, Hamb.Moulin, Leyplïg Fritz, Frankf.F Knok, en Hanovet Fodei. In de Loterye van Noordfchaiwoud a 4 gl. , werd nog ingeteker.t dog niet langer als tot van avond 6 uten.zy veizekeit dat de trekkiage op maend tg der. 14 Sept. compleet zal voottgaen ; agtetvolgende de gefteldeboetensdie onovetttedclyk zyn. Agtfte Septemb.ttekt zonder verandering de Lotety van de Ryp a 5 gl.,ofßegenten enßatelband verbeuren aen d&apos;Amft.Ger.Diac.Arm. «00 ducarons zo 15 dito niet ttekt. D&apos;inlegen,kortiug tot morgen te ie uren. NB. Tiekt vol op pene van 25 gl. aen de vooifz. Diacony. Twaelf Sept. zal compleet tot Niet.wendam te voorlchyn komen de Ketmis-Pop dei, Lotetyen van Hoog- en Aettswoud a 4 gl., veizien met 5 Ptyzen a 30.0,5 a 1500, 20 a ioco, 20 a 400 gl. Bcc. Niet langer Loten als tot vtydag den 11 dito. Indien de Loteiy van Landsmeer niet uyttrlyk den ft&gt; Sept. trekt verbeuren Buigetmeefteien dei voorn. Dorpe 2000 g!. aec de Amft. Ger. Diac. Armen, 25 Loten kort ten pet Cent. &apos;t Lor tr&gt;t heden vooi 6 gl. Nu is &apos;t gewis dat Raephorft op Amft. Kermis compleet tiekt, dog 20 dit gefltemt wieid.zo verzekert Blank dat ronder de mir.de omweg maet voor de vuyften in alle zekerheyduytctlyk eerden Oftob. tot Amft. inotdre zal tiekkèn.Nß.Nog Loten,hoc lang is onzetker ft Het cierlyk Loteiytje van Wadwey a 33 ftvs. vry geld zonder korting , trekt com&apos;f*leet 21 Sept. of de Directeur A. van Damme verbeurt 1000 gl. aen de Gerefom. Armen ,zo niet trekt 11 Oiïtob. NB. 6 Premien van jo gl. voor de 6 hoogfte Inleggers op een Biljet.</p>
</text>
