<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>? Rtg« van Egmont-Binnca. Rinncgum en den Hoef notificeren, dat tot Egmom-B.Wo voorat, is ove, leden Grietje lacfe la-.fi Wed. van Mr. Jaci Cr«b, in &lt;.|n Leven Schout a.aaer : Ind.cn ymant meent tot d&apos;Eiffeuisgercéhtigt tezi,n , weit verfocht, vooiLa Mcv . 1711,daer vau ie doen blijckeo aen de Regenten voornoemt. 6b)» &gt; ixcaiiiuj, ; ©e Etecuicat. van den Tettamente van «lr.Hcltct Buick.Wed. van Do. Wilhelmus van Hatmm.ovetled-ln tot Haerlem.verfocken bv defea aen alle en een tegel.,ck, die eenige Aftie of Pte.enfte fouden vermcynen te hebben «en Latte ,au dea Baedei vaa je vooifz Hefter BaS daer van keaniffe te willen geven aen Gerard V» olt, Notaris tot Leyden. wener O NJCOJa;Scde St&quot;ïke en JrbUS ™d&quot; H 0&quot;VLe*MakdiclJ&apos;fullcn c°ndcidag,den v November,&apos;« Avoms ten , naren, tot Rotterdam in de , Herberg de Swrte Lecu verkopen eengtoote Schceps-Ladtijg extra puy* pJjk nieure Ver,,ay Bladeren Bay r,b,ck . van t Gewasl JTo ïï • met Coovoy van.Londen gea„i,eert, en dat by Cavehngen . ais lullen leggen in de Eor„npi« in rtè ?aclLyicu van MrS. Pelfan en Foftcr Tot Haerlim is uyt er hant te koop een van ou.s vermaerde Neeringrijrke en nieu dooninlmetae Zecpziedeiy, genaemt de Spie« °fla-n£ op &apos;t Spaerne tuffehen de Waeg en de Graeuwefteene-Brug; voorfien mft e,n nieu doortimmert dubbelt WVoahu.s, , , LooVacken wae • van 4 heel groot en een Jaer out zi,n j 4 groote Oly- ot T.aeubacken j een Ketel,out maer 7 jaren j een Packhuys , Srallinge voor zPa n en «nVayl-As. Hoek onder Daek : Ymant.Gading hebbende, adnfletc lig in gemeldeZeepziedery. NB. Opdcfelieftaeu4ooo G 1 Ca itacl.die noyt kunnen opgefegt, rnacr wel van den Koper werden. 4 1 ■ ■ Tot Dordrecht is « huur buyien de Vritfle Poort een van outs vermarrde Gaten- ofLinnen-Blceck , met a!le frin Gereetfc&apos;iapp-&quot;-&apos; foo Wagens,Kuypen als Bernen.&amp;e., nevens Huyhuge voor de Bleeck, als mede Loog-,Melck-,Garen- en Back Huys; ncch ccn apart Soa playfant \J oonhuys ,met Thujn cn Boomgacn &gt; kunnende alles ieet feperaet van den anderen bewoont werden. 4 is te koon een fterek weld*ortimmcrt Woonhuys.met een groot Packhuys,Thuyo en Erve ; alle na:ft en achtsr den andere c-&apos;egen op de Oude Haven tot Medenbhckj noch een welseconditioneerde Loyery , voorüen met 14 fuffifante Run en 5 groot: Stc.nc Kuypen,wet liffonder Leer in en boven Kuyp, ten genotge van de Koper, nevens een uelbtplante vruchtdragende Tl.uyn en Speelhuvs daei • achter, g«lcg« «en de Staa» Gracht, voorüen rpet Ichoon Water, leer bequaem om alles met Vaertuyg af en aen te brengen j laetft etpolli&apos;vm i Aclbe&quot; * .&quot; Ll^&quot;fC&lt;l&apos;.pAa PUlie Vnt ® Ooopsgffmde Gemtynie aidaei: De Gtgadingde adtelTeren % aen de Heer en Mr. JolnnMSiMaers tot MedenbhckofGihes Schuyt to. Alckmaer. &quot; 00 o «&lt;= Utrecht is hant te koop een welSecoiiditionc:rdc Apothekets-Winckelmet of fonder Medicamenten j ftaecde rp d- OuJ.- t Gradit onnrent de Weeid-Poort. r. &quot; r : staets, jan Lemmers en J. Staets de.jonge, Makelaers, fullen Dingsdag, den 10 NOrember.&apos;s Avonts ten 5 uuren, t&apos;AmiUrdaoj fn de - ° &apos;f? B,afke Gr out vei kopui een Party van omtrent ioan Packea, foo gave als wracke&quot;, Moscovife Jugten ; nevens 88 Dofijni:reyiic Kalfsvellen; als m:de 3 a 400 bereyt U acrs Leer,B Balen Catoene Wol.eo y a Bso fwartc Canadafe Beere-Huyden. ■« * Cv U&apos;l Jleo&quot;&apos; Jan LcmrJer® en j- Staet&apos; de jonge, Makelaerj, (uilen Dingsdag demo November, &apos;s Avorys ten e uufen.tc &apos; r Jn&apos; oC tont ve pen een ?&quot;ly ?an otr&apos;irent 16 al 7 Packen befchadigde Moscovife jugten j teve&quot;n» omtrent I , 180 bereydc Mbscov.fe Èlanss^iuyden, en 20 Vaten Moscovife Talek. ■ c:% &apos;J. G«Keer,C. Laft en M. Pcel,MakeUets;&lt;ullen Dingsdag, den 10 November, &apos;s Middags ten 1 uure, tot Sardam in den Otter vciköpea I &apos;i 70° v&quot;fle Denne en Greene BaSeken.MaOen en Molea-Roeden i leggenieacn de Werven van Jan, Louierens en Coruelis Loawe. I &apos;V&apos; 9 November fal men ,n a Graveohag* by Abraham de Hont vetkopen de treffelijcke Bibliotheek van tic ifect loh.Henrict» Coccciuï, I &quot;V&quot;&apos;? *■ Lev®l S- S- v*a ?e Generaliteyis Rekenkamer en Griffier van de Holiaiuft i.cmv.n; befhende ?n frer Ichoone ■ - * Theol., Patres .Literat., Hi ftor. en MifceU.&apos;} alle jn verfcheyde Talen : De Catalogus is te bekomen t&apos;AmWam bv Booffi cr. BonUos, Hm- I lem van Keflel.Leyden Boutefttyn en Diikbiyfen,Delft Beman, Rotterdam v^Veer en Fritfch, Dort Gotis,Utrecht v. Witct,&apos; Aernherérïmits, I CiLeeu».enFranek«Halma,Gromngeoßjidmkho^Antwerp.VerduflVn.BruflilSaaevens,LondenVaillaor Hin^:Mouli«,P,ar.LfKro:h,&amp;&lt;- I &quot;na 4 Gl.&apos;i&apos; treckt compleet den 1, November,ofden Direft ur en Rejenten fullen ioco &amp;. I ,e&quot; Dtacony-Armen.ioo Gl. aen yder Collefteur, en 2 Dueatons voor yder Lot betalen,foo den 14rsito niet treekt. I 5&apos; 1 ))1 ? n°° &quot;l!&apos;JJ4höoSc&apos;nmiddelbarePriifen.Qerck toeneemt,faldefelvenietinderj ilscPnip&apos;eet ueckndea I t j4&apos;N» ComiöilTarifl-jn fullen roooGl. aen d&apos;Amfl. D.acony beulen,fo den&apos;i of iT Dec. niet trekt. 50 Loten op 1 B&apos;lUi.kort ïp.C. : I »&apos; ne Lotety van Bleysu iick.è j Gl.,feer ver geavance«t zijnde,werden de LieFhebbets van een complete Trecking verlekcrr.dif zijn fa! I ■ ï j&apos;Novemb. ofuyterijk den 17 d«o,op poene van 1000 Daelders aen d&apos;Aimen :De Colleaeurs moeten haer Copv den 20 defer ovafenderf ■ . it~saandcr en Eatelbant ve.beuren aen Geref. Co Lmh. DiacOby-Atmen 500 Drlegls.,indien de Loierv van Haribecirfiici; j Ö Ö-.» I N&gt;eicn tegen 1 Prijs,in Novemb. niet trekt: De Inleg tot Woensdag ten 4 uuren. NB. Byoa Verlies dactom fo ver geavaüeeert. ■ &gt; De Lotcry van U/tdam a j Gl.,mei jz Priifen vaoSooo tot ioóo Gl.,treckt tot Monnikend&apos;im&apos;clen 22 Novemb.: De Loteii tot I dc» 14 qao :Pc boog ie Inleggei op 1 Biljet geniet 4oot de 2de ;00, de 200 cn de dde 100 GL &apos;r Opgdt w voer handen. - • I Gcdruckt tot Hicriem, by ABRAHAM GAaTtLÜï N , I op de Marpkt ia d« Den 3 November, 171 w I</p>
</text>
