<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>. Gióningen den j i oacber. De h&apos;eci Laritjjraef van Heffcn-Ciflel avont alhier van Ltcu waerden met hei Princen Jacht, oaiHiig&apos;s auticrcndJegs &apos;s morgens in lijn Logement de Complimenten »*nde Heeien g«deputee:de Staren defer Provimieen van de Collegien én verdoek na &apos;i gehóudeaMiddagmael&quot;» namiddag» ten j uu- • ten on«cr &apos;t bhfen der Trompetten , en meet als drietaael lofl&apos;cben van al t Canon oafe ttalU&apos;o met het Heeten Jacht óvctVV&apos;iafdiooun na&apos;de Nictiwe-Schaas.aUiet&apos;Hy oóck &apos;savonts tea fj&apos;uiiren asnqtiain, ca is &apos;s Woensdags &apos;$ tnVigeoj ro«Jc onder tlos.iefcen van&apos;t Canon vtrie&apos;r na Oïdenburg vetttockeo. . Woensdag &quot;Tn&apos; amircerden &quot;iei 6öik «n&apos;ge Heeren gedeputetrdc Si«:?n van . Vueflin;, oua &apos;sanderendaegs, zijnde alnier Lantda*, uytdeu N-«n. vjode Heeren Staten dier Provintie eenige Propolitïau te doen Vi zijn oock reets met onfe Heeren ia Conferentie gewfeft. Voor ïA&apos;t-&gt; . zijl op 4&apos;E:msi»eeü Schip van d&apos;OollerGc Vloot door komen; en men ipreeckt van &apos;t verongelacken vaa een schip oplet Eylant Borckora op vooilede Sondag; «en meent cenNoortsvaérder s Gravenbageden i November. Van de motgen arriveerde Esprcfle van Doormck inei Brieven vaa de Heercn üeiepireerdcu te Velde. Omtrent 5 uaren defen namiddag is het tweede Battaillon vau de Gaarde te Voet en vervolgens de Compagoien üiaf.adiers alhier&quot; uyi act Leger der Geallieerden ia Vlaendeuii gearriveert f onj Guar- £ anoea te houden, zijnde giüeren morgen vsn &apos;tZis van v.&gt;&apos;ent.ia&lt; Schepen her#aerts verttocken. De Hertog van Mailborou-a wert aeo- &quot; ftaeude Döaderdag of Vrydag hier te gemoet gelieo. De°Hccren GedeputeerdeD van d&apos;AdmiraliteyteQ zijn van hier vertrockca. Gi.lcrni nacht is de Heer Pieterion, Gencrael van «ie Mant, alhier overleden - en ftaen haer rioog Mog. eerfttiaegs van dieChaige ie deponeren.&apos; De Graef tan Tarocca; AmisaYf&lt;deur van Portugael, en andere Mi&apos;, niiters waren gilteren met Heeren vju de Regcering in eelbreck Vrydag avont laetftleden is eenExptcfls van deu Keylulijikea Mint&apos;.ier, Graef Gallas, uyt Engelaot «en de alhier relidereitdc Minifters van den Keyfer rner een Packet Brieven gearriveert, dewelïke men meent, dat verder na lijn Keyferlijckc Majefteyt ltaen afgefonden te wertfcn : Men had aldaet aen d&apos;uyitieeinfle Mimiters, gelijck alhier te Lande door den Engelflen Ambafladeur Graef van straffort is geïchjet, de Preliminaire Poinften van wegens Vraockrijck tot een Handeling van Vrede voorgcftelt, gecommuniceert. De Heer Ptnuonans Buys , «traordinaris Envoyé van defen Staet, is Dingsdae avont, deu 27 laetltleden, tot Harwits gearriveert: Menttaetpernael.cn te hooien, dat lijn Hoog-Ed. den 29 dacr aca tot Londen ra! gearriveert zijn. j Amltetaamdea 2 November. V»n Genona wert gtfchreven.dat de Vloot,die Keyfer Carel van Bateelona in Italien getransporteett heeft, in t gelicht van Ltvorno was gekomen,al waet defelve Provisor foude •11halen , en vervolgens na Vado kecren, om aldaet Voick en Ammunitie 1a te nemen, Volgens de Brieven van Coppenbagen was den 15 het Deens Convoy uyt Noorwegen ;fttrck omtrent 40 Ze.lea, daer onder 1 l&gt;eenffe Ooftiwtife Retourfchjpen, j Moscoviffe en een gedeelte der Schepen uyt Gtoenlant, by malkander in Noorwegen vcri&apos;amclt zijnde, behouden voor die Stad gearriveert; dn voorleden Woensdag d&apos;Engelfle Vloot onder j Convoyers uyt Cottenburg na Eugelantgefcylt. Met Schipptr Hendtick Katnemelck, vao LiÜaboa 111 Ytlant binnen gekomen, legt men tyding te weten,dat de Hollantle Con.oyers met hier Koogvaerdylchepea den 2 Oftober van Liffabou herwaeri» verttocken zijn. Her Galioot de Cotnelia, Schipper Jan Schrijver, is van hier behouden tot Dtonthem gearriveert. &apos;s Graveiihag&apos;e den 2 November. De Minillers der Geallieerden zijn van middag in &apos;t Congres «Tarnen byeen. De Graef van Fingalf. hcooende in Duytflant en elders geweell, is voo* eenige dagen alhier gtarnvfert, en heeft aen den Graef v:n Straffort en andere Minifter, •ds Vifites afgelegt, en llaet in&apos;t kort weder na Engelant te kecren. De Heer Nuytfing is uyt Gelderlant gereverteert, en defen vooimiddag ter ftrgadsting van hser Hoog Mog. vetfehsenen, zijnde de Heer Tels een Ker van hier na Nimwegen caea doen. Het Regi.uent Blaeawc Gua.des te Paert wert in &apos;r Ue.a van aefe of in &apos;t eerit vju d&apos;audtre Weeck oock alhier ia Guarnifocn verwacht.</p>
</text>
