<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>LOaden den ijO&amp;.W&apos;oensdag quant eenE*prjffe tyding aen de Admiraliteit brengcn.dat Sr.Hovendoa Walker met dïVloot, de Transpoufchepen &lt;n de Tioupen onder den Geneiatl Uili dco ïo &apos;i avooti tcs 10 uureu vanCanada te Porismuydcn geaniveert is: Zedeit zijn oidirs afgegaen.om gem.Troupen aen Lint te brengen,en in&apos;t Graefi&apos;chap vau Souihampton en daet omtrent t&apos;iaquattieicn : Men meikt dele icdentn aco,wactom d&apos;Expeditie opQuebecq niet heefi tonnen gelucken , namentlijck , dat er geen Loouen medegenomen zijn; alhoewei&apos;er meet als 10 Franffe Refugiéez biet waren, die de Revier van Si.Lautent grondig kenden, datmendaec ( i Maenden eerder had moeien wefen.wijl&apos;er in September altijl ïs is; dat men te fware Schepen had genomen, om tot acn Quebecq te konocq komer.,&apos; alfcbooa hei Ocgsluck niet gebeurt wat j en eyadelijck, dat&apos;ct niet Pro vifie genoeg jus medegenota*», Vwelck alleen ia (tact was.otn de gehelcOndetnemiog niet te doen iculicren,al was m.n jade Plaeis gekomen: Men hoopt j dat het Advys*Schip, &quot;t geen Sr. Walker na Botton aen den Gsnerael Nicbolfon gefooden bad, met bericht van (ijnOndeineming tc moeten (laken en na Engelam keereo, t&gt;y lijts fal aengekomen zijn &gt; wijl anders die Geneinl rooi hei Fort Royael komende, gemaekelijek door de daer zijnde Franffeen Itocoil&apos;cn (ouden konnen omcingelt wetden. Men ycrfekeit, dat de Coflumen van de onlangs gearriveerde 5 Ooftindifche Retoutfchepen, die omtrent 6000 &amp; Coffy medebrengen, en welcktrs Lading op 6 a 700000 Ponden gefebat wert j van de Turckfe Vloot, 14 Zcyleo ftetck, die 6 a 700 Balen Coffy, yder van 6 a 700 $, medebrengt i van de Liffabonflè Vlöot, waer mede vftl Gout uyt Biafilien komt, cn van de Batbadofle Vloot, die den to in 9 weken te Pottsmuyden aengekomen is&apos;, op omttent een Millioen Ponden Stetlings fullen btloopen. Men verftaet, dat het Different tuffchen d&apos;Eygeotera van de Zuyd-Zee-Scheprnen d&apos;Ooftindifcbe Compagnie, ditdefelvesedert faaer komft o» de Reviet geattefteett heeft. 100 goet als afgedaen is: Gemelde Compagnie equipeeit 11 Schepen, di* legen Kersmis gereet fullen zijn, om na Ooft. Indiëen tc zeylen s Men rekent,dail de Patuculieren, die gecomribueett hebbettaen&apos;t uytruften van dieZuyd- Zee-Schepen, welckeopmeer «Is jooooo PondenSterhngsgefchit werden, voor 100 fullen trecken 11000. Woensdag deeddcZuyd- Zee Compagnie een Vetkiefing van eene Mr. Knight tot baer Theuurier, 4 OmÊïtigets i en 16&apos;Clacken tot d&apos;lntekeningea s.Miendag lullen haet Boecktn dier toe geopent werden. Het Parlement van ïilant vergaderde den 17 defes wc&apos;et te Dublin; maer adjourneerde Ce toi den volgende Woensdag. Collonel Former is Gouverneur van Porto «ahon gewórden. Giftcien wieitde Statuevin de Koningin, die (ie noch aen de Jicht indispooftbevint, op hei Pleynvande St. Pauls-Keick op haet Fedeftal gelet, zijnde van curieus wit Marmer. • Londen den »7 Oftobet. De Heer Mesnager, die hier van wegens Vtanckrijck preliminaire Poimen is welen voordellen , om daerop tot een generale Vtcd&lt;nsliandeling te kutmen treden , nam vopiledeu Donderdag fijn Aflcheyt. om na Vrancktijck te keeten : Gsmelie Pointinztjayin getal, ondertekent door gemelde Mesnager den 8 Oftober u» t kracht van etn Volmacht van den Coning van Vranktijk, eo op ordrs van haet ftiaieileyt aen de alhier aenwefendeMiniaeis van de hooge Geallieerden gecommunieeett : Defelve werden hier oock inDruck gelieft eb&apos; bebelfen, dat de Coning van Vranckri.ck »eiklaert. 1. Dat HydeConinginvanGrootßtittanmen indieQualitéyt wil erkennen, als mede de Succelfie, foo alsfe tegenwoordiggeftabileert is.&quot; 1. Dat Hy vry en tergoedet trouwe toeftaenwd» dat mtnalié billijcke mefuresneme, om te beletten, dat de Croonen &apos;van Vrancktijck enSpange ooyt op &apos;t Hooft van een Ptias vcteenigt wetden.&quot; V.&apos; Dat des Conings meening is, dat alle 10 Oorlog zijnde ïartyea, fondet tiyifondering van iemant , haer tedelijckc Saaisfaöie ln &apos;c Vredens- rtaftaet dat gemaeckt fal -werden, mogen vinden, en dat de Commercie hetftelten in &apos;t toekomende gemaintixeert werde, tot avahiage van Groot Btittagnc,-Hollant cn andere NailenVdie gewoon zijn, Commercie te doen. 4-Datde C«ning oock wil de Vrede alsfe gefloten fal zijn; exaft nakomen i en alfoo het Voorviespdat de Coning fig ftlfs vOOtdelt, is de Fton ieren vin fijn Coninckrijckte beveyligen, fondet de nabuuiige Staten op eenigcrley wijfe te odtruften, foo belooft Hy by het Traftaet, dat génueikt fal wetden, toeteftien, dat de Hollanders fullen werden gefttlt in polTeflie van de gefoitificeerde Plaetfen ,&quot;die fullen werden beaoemt in de Nederlanden, om vervolgens te dienen,tot een Barliere , &apos;dié de Ruft vatrde Rcpublijck van Hollant tegen «en Onderneiuingvan wegens Vranckrijck lal kunnen beveyligen. 5. Dat Hy ooekeoblenieettdat&apos;tt veylige en behootlijcke Barrieres voor bet Keyfenijck eh het Hiiys van Oodenriick gefotmeert fullen werden.6. Dit Doynkercken imniediaet na &apos;t fluyten van de Vrede lal gedemolieert werdenmits een fqui»alent voor der (ëlvejfortificatiën tot (Ijn gióóégen, tic. yl En als de Conftrentien oVttde Vredrfaandcl _ gefotmeert fullen zijn, fulien alle Pretenfien van de Piincen eo Sta•en ,&quot;in den tégenwoordigen Ootlcgg engageert, daer in tetgoeder trouwe en Tn&apos;er mioneonderfocht,en nietaovergelligen werden i om &quot;defelve te reguleren en af ie doen tot fatisfaftievan al dePirryen: &quot; Men fegtdat tenige Preliminaire PoinAen ten opfiebte van Spange foude&apos;n gearrefteen zijn, en dat inenf niet twijflett of foo hielt als de Prelimina&apos;ria theiHollint geid jufteen fullen kunnen zijn.dePlaet» tot &apos;t Corigrés f»l&quot;bénoemt weiden : De MiniflersdetGeallieetdeo waren vooiledenDingsda? alle byeen.om te detiberereooveir deMeVes.die fy in&apos;defe tot het wdwefeb en voordeel van haev Heeren en Meefters moeten nemen Dién dag faot de Poriugeefle Arabaffideu&apos;r&apos;fijn Secretaris na Liflabon i bm (iio Coning te bericbien, . hoé ver met( aèn dit Hof met het Vredeniwerdt geavaoceett is. De Marefchaia de Tallard permiflie hebbende bekomen; om voor 4 . Matndoooa Vianckrijck te gaen, i» Vfjdag tan Nouinghamover &apos;• &apos;4 ■+***&gt;••■ -i • Ki.&apos;. . » Vi &apos;v&apos; V .• 4 •. S: . « L ♦ ? &apos; - r • * •- j v- r&gt; r, -»w &apos; Douyrti dcrwacrtt vcrtrpcken. De Jetnfeyfe Capers hebben x j Pt ijlen co een Frant Ooilogfcbip van 16 Stuckcn genomen 1 2 Hollanife t Capers hebben den 1 } ie Pleytiiuydcn opgcfooden 2 franfTe Schepen »au Rochel,&apos;t eeoe kooiende uyt Weftindisn met Suycket, en &apos;t andec gaendedti waeris met Wijo, &amp;c.: DeLivorno-Gatey hcefidaerock opgelouJen een Schip van Marfilien mei Wijn en Brandewijn.. Deo i! 16 i» &apos;i Ooilogfcbip d&apos;Edgat van 70 S&apos;uckcn eu 470 Man by oogel«ck te Spithcad opgevlogen. Een det Convoyctt van deßnffifTe Vlooi is ie jarmuyden aen gekomen, met bericht,dat het de Vlooi op de Hoogte van Hiilant liet, foo dat menie alle momenten binnen - yei»»ch&lt;. De Afticn van de Banck zijn rlO en een half, van d&apos;Ooitjnrfife Compagnie 127 en een half.cn van deZuydz.C 77. en een half*</p>
</text>
