<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>\ Weencn den 21 Oftobcr. Sondag «iett in de St. Stephcnt Dom» &apos; ICcrcfc een folemnecl Danckfeeft gehouden ovet d&apos;Éleftte van Koning Caiel tot Kcyfer 5 en de Kcyferiane Rcgcnieging met de Acm-Heitoginoen bact Dochters in gemelde Kctck het Te Deum hooren tingenondetbet loflenvan&apos;t Canon en de Musqucttciy van tGuaroij lóén, &apos;j geen in &apos;t.Gewecr flont. Gifteten namiddag i nuten atiivecrdc hict de Keyfetl. Cabinet-coutict Hafelman met vier j Poftillonï vooraf; cn;recd nahet Keyfctlijke Paleyj, om acn de Key» ! ferione Moeder en de Keyferinoe Couatiete d&apos;aengename tyding te btengen, dit Keyfet Carel VI. den 9 defes in ra,dagen van Barceioba &apos; { ie Vadoaengekomenzijnde, den 12 acn Lantquam, en fig tc Pelt 1 na Milaen begeven had, alwaet by den 13 &apos;savonit arriveerde,&apos;1 den j 14 te Voet na de Hooft- Kctck ging, en hootde 2 Miflen by het Lijcfc | van den H. Cailo Boriomco, waer na het Tc Deum gefongen wiert 1 ondet het lollen van &apos;t Canon. Satutdag is de Gtacf van Wclzeck, i Keyfcilijcke EnvOy4 in Moscou, met een grootc Suite van hierna dat i Hot we&apos;cx vetttockcn, om aldaei de Keyferlijcke Inttcftcn verder wact tv nemen. Macndag tevettectdc dc Gracfran Mattiaiti uytßohemen; lnte|endecl vctttock de Baton van Weyb erg, EorOyc extraordinair van den Kotiing v»n Ocnematckcn, na Milaen. &apos; ? . Spie» den 27 Oftobcr. Het noch aenhoudende natte We&apos;cr verootfaeekt&apos;, dat Menfchcn en Vee by het Leger veel Ongemack moeten 1 uyiftacn. Het Regiment Cniraffieta van Palfy met de Dragondcra tan i Fsl» en St. Amout zijn reeta opgebtooken, om na Btabant in de Win» i teiquatticrcn te gaen j d&apos;overige Troupcn wachten oock tnetfmcrts i na baer fdieyding j doch fulcks mocht wel foo haeft noch met ge• {chicden: Mco fpieeckt, dat d&apos;Znfantety in de Sleden acn geenzijde ) deo Rbijn foude gelegt werden, cn de Cavalleiy acn dces zijde in dc ; Doipea cantonneren j&apos;t welck, indien het gefchiet, menig fwacr fal ! vallen: By dc Franfle Armee is oock noch geen otdtc gekomen, om j de wintciquattieren te bctiecken, waer toe fy fig daer ptcpireten. j — Fianckfort den 28 Oftobcr. De Ccurvótften van Trict ca de Palts fulten Cg t« Schwetfingcn ƒOO lang ophouden en met dc Jacht diverj teren, tot dat dc jonge Print van Sultsbach,die door het Ccurvorftef. | Coücgie na Milaen afgevaerdigt ia, teruggekomen fal zijn met bc« ; richt, boe de nieuwe Kcyfcr het met dc Crooning wil hebben, wact • na dc Ceutvorficn cn de CeuivOtftclijckc Gcfanten weer hier ftaen te komen; foo dat men noch niet weet wanneet fijn Keyfetl. Ma jetteyt lig van Milaen hcrwaerta fal begeven :. Defen morgen is dc Prins van Taxi* drtwaerts verttocken, en overmotgen fal d&apos;&amp;udc Vorft naAngs. buig gacn, om fijn Keyfetl. Majefleyt aldaer op te vaduca. Omtrent Rafel Aaen 6 ï 7000 Franfle, fooder dat men wiA tot wat cyndc: Men fegt, dat het Regiment ran den jongen Gtacf van tuc oock daec komen foudc, sa dat bet gtootfic gedeelte du Ttoupcn omttent Hun-1 ningen, Bti(ack,6ec. ia dc foudc blijven,&apos;t geen den LammanindcSootgaufcctfalincommodercn. \ &gt; , ; 1 r.: Geulen den jo Oftobct. Onfc Magiftract heeft den S/ndicusHartzheym benoemt, om meteenfanonfeßurgcrmeclicranaFranckfoit tcgaeocnaldacr Kcyfcr Caid over fijn Verheffing tot de Keyfctliicke &apos; CroootccomplimcnteicncndcflelfsCiooning bytewoonen : Eer. gifteten heeft ont Oom-Capittcl wegens gemelde Eleftit in dc Cathe&gt; dtale Ketck een Hoog-Ampt vin de Mis laten houden en &apos;t Te Deum fiogeib&apos;t f«n oock in d&apos;anderc Kerckcn gefchiet is. i Zcdeit Macndig isdcßhija foo hoog opgelopen,, dat het Water diep in de Stad cn vetfeheyde Rhijo-Poortcn onderliepen : Hier door ia in defe groote Contrcye grootc Schade gefchiet. Soo men de Paflagicra geloven mag foo fonden in &apos;l Hettogdom Lnxemburg op otdtc van Ceur- Beycren de Kloeken in alle Kctckcn gcluytzijn ovet dcEtcSlic van den nieuwen Keyftr. . . . . . . . ( &apos; .. - . M &apos;. .. Lcypzig den 26 Oflober. Na dat fijn Czaarflc Majefleyt cètgifteren motgen tca 8 uuren teToigau aengekomen ras, al waer fijn Croont Print fig restsa dagen te vootcn had bevonden, foo beeft fijn Czaatflc Majefleyt acattontt gcxcCblveert. dat &apos;a andetendaegs het Byleget fonde gehouden weiden ;. mact ala men Hem dc onmogc-11 jekheyt voorgeftelt had, dat men tegco foo korten tijt alles daer toe niet vatrdigkoodc hebben, foo fegt men nu, dat bet tot den 2 S defet fonde aytgeflcli zij* t Hiet is een fcct koüelijck Fluweel Klec&apos;. lijckdi jek met Goat en Diamanten gcflickt, varvaetdigt cn voor den Czaatflèn Croont Priat na Torgau gefonden. .Van Conflantinopolcn heeft men,&apos; dat sedert het vpueck van den SweedlinEnvoyc Heet van Funk tot den Ptimo Vizier, da Sultan verboden had, hem wederom tc laten komen cn iett meer wcgcat des vtcd&amp;Saken aen tc brengen. 1: De Wojrwodc Potoeiy, vctnomen hebbende, dat d&apos;Ortorotanife Pons onfen Coning *001 een iccbtautigcn ConiDg van Polen nkcstcnmctdenfclvcncves gelijck alt met den Csatt een eeuwig* Vrede gcouecks heeft,. fonde by den Ctoona Groot Velthect gefolli.citeert hebben, Om voor hem fifa Pardon by, den Coning nyt te wetcken;t Men gelooft voot feker, tade Coning van Swcdeu tan Bendctfalvcntockcn zijn, cademifl fijn Majefleyt fig aMast niet meer teylfg bcvont en te vrefen bad, dat da Jinitfaten, die reets vUut &gt; op Valk hadden |e|:vts,tcn vcrdeetT«iMHt mocbseü utaedkit u i&apos; &apos;V t&apos; ** t &apos;• Sjitnl/ti.* t m: k.&apos; J&apos;i-iI&apos;-!?/ •*.&quot; • • » . . &apos; Uyt het Leget voor Stnelfont den 17 Oftober. De Admlucl Gutdenteemis met fijn Vloot noch dp de PomctlTe Kuften, oin op het Sweedfe&apos;TMusport&apos;ie&apos;paffen: Men is ou befigmei d&apos;Ariillery by Greifs*aldeaen Lant te brengen •: Men heeft by de Verovering dst&apos; S leedije Schan2en Peinamuade.Blbckhaufen.Anclam.Greifswalde en. Schwijhfiirddit voordeel, dit de Communicatie tuffchCa Siraelfonr en Sccciijn afgefneden is, en dat de Dcenfle Arrillery anders niet wel ie Gieifswalde had konnen gedebarqueert weiden : Oe Schepen fouden oock kiuyfTea, dat het Packsrooou van Straclfont na wismar niet fonde konncn gaen. Oen 24 is de Geheycne Raed Wiebe mei den Earon Scaack in eengewichtige Commillie na den Czjar te Torgau gelönden,als ook om de Czaarffe Kroons-Prins over fijn Huivelijck ie congraiuleten. De Officier, die van den Baton van Leeuwcnaael uyt Noorwegen herwaerts gei&apos;onden is,heeft by het al te naeu recognosceren van straelfom 4 bekomen , als ; in de Lenden en een in &lt;e£or(i,dicegtcr,iooalsby uyt deStad lchiijfi,niet geyaerlijk ziin. Uyt het Holfteynfe den $0 Oitobcr, De Brieven van Guttiau van den 27deCês melden , dat htt niet als een uytftrooyfel is, dat&apos;erin de Legers gioote Ktanckheden fouden zijn, allbo&apos;er weynig Menfchen llurvcn;; Men tud alle Dotpen j Mijl om Straclfont afgebroken en Hutten daer van genueckt,: t&apos;oude in&apos;tLeger duurzijnen h:i Quattiêr 4 Schellingen koflen : Straelfom föude feet ecg , doch Sieuiju\an vette geblocqueeït werded : De Gemalin van deu Geueraél uratïau is den 16 met 4~Riift&apos;*agens uyt d&apos;eetfte Plaers reGu&apos;.trau aengikomea.&apos; De Deenflè Vloot is tot aen W&apos;itienau dicht by Rugea geavanceert , en een groote meenigie platboomde Vaerruygen lag gcreet tot de Landing opdat Eylant. Te Coppenhage zijn veel Sch.- pen met Proviint bevrachtom defelve na ae Deenfle Vloot te bungen , die men niet weet of te Coppenhage dan elders fal overwimeren. Men meent, datdeConing van Denemastkéa fig van de Winter by de Coningin te Coldingen lal ophouden. . Hamburg den jo Oftobér. Dé Graefvan Schonborn, die den 27 wegens d&apos;.Ele&amp;ie van den nieuwen Rooms Keyfercen Feftija acn de &apos; vreemde&apos;Minifters gegeven heeft; gaet toekomende Weeck na Frankfort ,om de Crooning ildaèt by te woonen. Te Coppenhage neemt de fceft cjageiijcks af,. en de Menfchen,die op &apos;t L*nr gevlucht waren, zijn weet in haer Huys &apos;gekeertln die Stad waren de voorigc Weeck 4 Menfchen gefturyen : Men gebra/ckte alle precaur.ién,*cjaVde Befme&apos;ttjng niet op &apos;t Lant moebt komen : In de iont zijn gekomen r 4 Schepen,&apos;daér onder Jan Coffer en Tijs Gtrritfe van Coningsbergen. Volgens rapport &apos;van inkomendeSchippeis loude&apos;aen &apos;t Holitenüaljoot met Granen gcftiant zijn; en »ert gevrecft.dar het wél mocht zijn Minnes,voor eeuigc dagtn «-ariconiiigsbsrgen in de Soni gekomen: Van de berging w»jt m.n aocii niet» tcÜcggc&apos;i). Esrgiitexenhebbéa wy hietVorften IwajeSnecugdud.</p>
</text>
