<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Weenen den ift Ftbruary.&apos; Men confirmeert, dit de Geneed Vitmond de Coiuzzil&apos;e I&apos;ofter ing by Mongatz overhoop geworpen , 700 Man neergemaccki en toco Paerdcn verovert heeft, en dat den 25 pa dato haei Generael Palockay , die dc Polkring van Poiak tot aen Mongatz commandeerde cn fig als Vice-Commandant in Caflchau moeit werpen t met 50 Man cn eenige Officiers tot ons overgekomen was : De Ragozzy&apos;.die Pardon foeckt, is in Polen, en Efterhafy en • Forgatz mei 100 Man na I&apos;agot getetireert. Franckfoft deri 14 Febrtiary. &apos;t Boven-RhijnlTe Créytz-Conveot continueert vlijtig haer conferentie over de continuatie van de Nort. linger Alliantie na de Vrede, en Ceur-Men;z heeft een Byeenkomft alhier van de 4 geaflbeiertde r.reyizen vcoigeflagcn. &apos;t Vorftelijcke en GraefFelijcke Niflau-S.iarbriickfeHuys heeft hier weereen Confetentie wegens hact Verfcl-.iilsn belegt. Te Mcniz is den Rhijn tot In &quot;t Commercie Huys gelopen. Acn de Geoeracls en Gouverneurs zijn ordres gtkomen , om den uytvocr van Pierden en Ifec naden Vyand - te verbieden en een naeu opflcht daer op te »:men. Ceulen dén&apos;lB Ftbruary. Dormagen, Zons, Nippis, &amp;c. ftaen tot aen &apos;t Dack onder Water; maer den Rhijn Is gilleren en heden een • Voet gevallen : De Franflc Lt. Generael Cheladet heeft wegens hei Overlopen der Rivieren d&apos;Atbeyd op de Saar moeten (&quot;taken. Hamburg den 14 Februaty. Ceur-Hanovet heeft Saiurdag oock de Stad Hildesheym in pofleffie laien nemen. Eergifteren is in &apos;t Brenjiflfe een groote Revolte gewceft , wijl men de jonge Boeren- Kncchten onder de Regimenten wilde fleken, om defelve&apos;daêr mede te ifompleteren : In &apos;t Kadinge riant hebben fig eenige roco Boeten t&apos;famen gerot, en willen lü&apos;cks niet toeftaen , feggende , dat fy haei Conttibutien gacine betaelden, en Gj tct &apos;s Lams Defenfie Man »por Man vetfamelert wilden ; maer niet het Volck latco wegnemen: . Dé Genetacl Velt-Maifchal GtiUenftern commandeerde 50 Grana dier», die van de Boeten weggalagen wierden&apos;: Wiet op jo andere, yder inet i Gtanaien vootiien, 50 Dragonders en p Man te-Voet gecommandeert wierden; die met de Boeren chargeerden ,&apos;maet we&apos;ermoeften retireren: In defe Aflie is de Collonel Ifendoifdooéclijck geqaeift, de Capiteyn Marfchalck en de Luyt. Ladenburg oe— * vèniahderégeMèvea: Van de Gefaeéöéu ti\ó iSGranadieM ioö&apos;tf* cn van d&apos;lnTantery en Dtagonders een gelijck geul doot en gcijuetft: Oe Boèten * 4100 fterek, hebben Seyflkns gehad ,en malkan«iet gefwooren, figtot denlaetfteo Man tsverweeren. Hamburg den 27 February. Zederr iaetii zijn geen Troupen tegeti. de Kadingcr Boeren uytgcfenden; tnaer men verneemt,dat dooi hae( Predickers eenigena de Regeetibg van StadengêTondcn zijn met volmacht,om op Tekere Pointen een Accooit voor hacr in te gaeri, &apos;twelk oock reets getroffen Tonde zijn. De Hertog van WolfFcnbuttel heeft in &apos;r Hildesheymfe 3 Phctfen,»!* Brakel.Ahlefeld en Grod.in poflclfie laten nemen : Ceur-Hanover heeft Hildcsheym nevens Peina geoccupeeit, om dat de Canonicken aen de Conventie,&apos;die ly na &apos;t overlijden van den BifTchop met den Ceutvorft opgerecht hebben, niet wiU &apos; den gehouden zi|n.</p>
</text>
