<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Geertruydenbfrg den 27 February. Dagelijcks komen &apos;hier veel v Recruien voor bet Regiment van Berckhoffer t als oock voor &apos;t Es-r&apos;s quadron van den Brigadier van Rechteren, hierin Guaroifoen leg-i . , geilde; insgeüjcks paflèrenveel Recruten voor de Regimenten in .. Vlaenderen. Onfe Gouverneur,de Heer St. Mautice, wert in »a j dagen uyt &apos;s Gravenhage hier vetwacht, en ftaet alsdan na Meenen te vettrecken, tot het befichtigan van fija nieu bekomen Regiment va* , v Holfteyn-Norburg. Dtvcntet den 28 February. Men is hier met feet hoog Water be- Tet, waer door alle Landen om dele Stad onder Watet ftaen &lt; In de Betuwe zijn verfcheyde Dijcken doorgebrbocken. Camp&apos;en den 28 February. Den 2j &apos;s morgens ten 9 uuren begon hèt Ys in de Rivier den Yiïcl, dit langs defe Stad loopt, lostegaen, en raeckte j&apos;oodanig aen &apos;t kruyen, dat een gedeelte van de Btug , die over de Rivier legt cn de Communicatie met de Stad geeft, zijnde onderfteunt met loofe Jucken , die door deforce van&apos;i Ys weg raeckten, inviel, waer door verfcheyde Burgers, 4 Soldaten en £ Kinder» zijn verdroncken : Hier door raeckte een yder op de been, want men vreesde voor meerder fchade, maer het iidaer by gebleven : Men is befig met het repareren van de Brug. &apos;% Gravenhage den r Maert. &gt; De Heer van Hijmmerij Geheymé , . Raéï van den Koning van PruyfTen, heeft gift er en fijn Credentialed aen haer Hoog Mog. overgclevert, om voor eenigen tijt alhier ie refideren: Men meent, dat nu de Tra&amp;aten over het Accommodement van de Succeilie eerftdaegs ftaen gereaftumeert te vierden. Men Tegt, dat de AmbafTadeur Townfend tegens het laetft van April vanhiet wtdtr na Engelant fal veruecken. Gifteren middag hebben deGiaef van zinfendoif, de Baron Heems en de Lord Townfend hare Conferentien ,&apos;&lt;dewelckehaer Excellentien eenige dagen aen den anderen mttdeHeeien haer Hoog Mog. Gedeputeerden inde Tteves Kamct gehouden hebben, gecontinueert: Gemelde hate Excellentien zijn van de voormiddag na de Predicatie weder bovea geweeft ; als mede de Heer Palmquift, Eovoye&apos; van Swedeb j gelijck oock de Baron vaa Gersdorf, Envoyé van Polen; men gelooft, over Saken concernerende het werk van de Neutraliteyt in &apos;t Noorden : De Generael Cadogam was «er felver tiir by de Hecien Gecommitteerden van den Raed van State in Conferentie. De Heeten van Caftricum en Burmania ftaen morgen wegens gemelte Raed van State tot het doen van de Verpachtinge, het vifitcren van de Magafijnen en Fortificatie-wereken in de Steden en Planfenopde Maes te vettrecken. &apos; Amfterdam den 2 Maett. Satntdag arriveerden in TefTel de Schepen la Maria, Cotnelis Drayer, en la Maria , Hilke Hendrickfe, beyda van Rouaen; en Sondag de vofgende van Londen, als de twee Wolven , • Dirck Jacobfen; de Brouwer, Willem Joor; de Beurs vaa Londen, Hans Steende Juffr. Heleaa, Pietrr Vlaeck ; de Offerkift, Anne Pieters j de St. Pieter, Claes Heifis; Beverwijck,Sioert Louiffej Pennenburgi Gerrit Hendrickfe. } de St. Catharina ~Hendrick Karne» melck; de Liefde.Hilke Pieterfen; de Li&lt; fde,Jan Hendrickfen Knobbe; de Juffr. Bregje, Téunis Wijogaert j en de Frinds Godwil, Johd Sandertf&apos;cn; 2 Schepen van Bilboa, als de la Piedad.Pedro Balpardo».. . en de St. Nicolaes, Lorenjo de Loredo, cn een van Marfielje, als da Sardamnier-Galey, Doede Pieterfen. Het Schip de PoftillonPieter Cofte, van hier na Port a Port gedeftineert, cn laetft uyt Gocree met de Vloot vewocktn ,• doch 4 Mijlen tan Heyfant door Mift daer afgeraeckt, is genomen door de Frarffe Caper la Fidelle.Capit.Cromb nip ge , die noch by fig had eed Prijs , van Rotterdam na Fayal gedeftineert. Andries Rooburg is van hier tot Rochel, cn Lucas de Vos van Zilee in Pleymouth gearriveert: Het SchTp de Adriade, Capiieyn Daniël Hofsghon , met de Transport-Vloot uyt Yrlant na LifLbon vertrockcn, was mede in Plcyrnouih te rug Over Jamaica zijn Brieven van c?ci 12 November vao CurafTou, meldende, dat aldacr de Gouverneur Hr. Abraham Beek is overleden; dat het Schip de Snellebeeck, Pieter Hanflen Zeevolt van bier te CurafTou gearriveert én reets verder&apos;na de Kuft gezeylt was, en dat Capir. Jacob van Wijier fig met fijn Schip te&apos; Porto Bello bevont: Cap.van der Dooa is om de Noort van &apos;t voorn: Schip de Snellebeeck afge&apos;raeckt. In &apos;c Vlie zijn 2 Noortsvaerdcrs van Vleckeren binnen , als Sytje Tymènfe en Sipkeßeynderife.eri een Harlinger Gal joot,fonderConvoy gezeylr. &apos;s Gravenhagc den 2 Maert. Voor het aengaen van *t Congres vaa. de Minimiers der Geallieerden,waer in de Heer van Hytnmen van middag is verftheenen,quam de Ambalfadeur deLord Tównfend met den Ridder. Jatr.es Wishart boven met den Heer Raed Penfionaris Heynfius fpreecken. Gifter avont is de Engelllè Secretaris Latrs van Brus* : fel alhier gearriveert, cn 2 dagen te vooren van Lruven de SaxifTe Generael Schuylenburg. De Generael Tilly en andete zijn defen voormiddag mstden Raed van State in Conferentie geweeft. -. Gifteren heeft de van den Graef van Zinzen* dorf, miisgaders de Baton van Gersdorf, en de Heer van Ahlefclt, ne* vens andere Minifters, de Vifite aen den Heet de Matueof, AmbafTadeur van fijn CzaaifTe Majefteyt, gegeven.</p>
</text>
