<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>frarijsdenij Febniary. De Brieven van Perpignan melden , dat de Heyog van Koailles V tiende het Guarnifoen uyt de Forten van Gitonne uyti recken, den Gouverneur Graefde Lecheraine, den Graef van Tetteubach en d&apos;andere Opper Officiers in fijnQuartier ren eeten hielt i en dit hy,na fig in fchijn met hier verheugt te hebben! haer als fy&apos;aficheyt &apos;wilden nemen, verklaerdedat hy haer gevangen hielt voor de betaling &apos;van de Schulden, die fy in de Plaet» gemaeckt hadden ,en dat hy haer niet als na de betaling foude loslaten, Tonder andere Cautie te willen hebben: Alhoewtl defc tyding door verfcheyde gelóofvvacrdige Petlbonen gelchreven is » foo fchijnt echter de» f ïve foo extraordinair en foo ftrijdig met het Kcijgsgebruyck, dat mén veel tr.oevte heeft, om geloof daer aen te fiaen : Men fchrijft oclck&apos;J&apos;dat Monfr. de Noailles de Wercken van de Belegering heeft doen flechien en deTroupen indeQuartiertngelonden, om fig te vciverilchen , &apos;latende haer in de VlacUte van Vicq op discretie leven, h&apos;nde&apos;.ende de Catalaneo met de uytetfte rigeur en haer wel ftrengeiijtkkJllijdende voor de Conduite, die fy jegens Coning Catel gehóuden lubben. De Generael Starremberg laet Salfonaen andere Poften fortificeren, &lt;n meent Jalaguer tegen al de macht van den Htr- ■ tóg van Vendome ie maintineren s Defe Generael verfterekt fig oock iri de Vlackte ran Tatragona en neemt al de precautien, die een groot&apos; Generael kan bedenckcn, om tegen de Efforien van da 1 Legers, waet. van yder ïlercker is,als &apos;t geen hy van fijnTroupen gectfnferveert heeft, llaende te blijven. Op de Kuiten van Catalonien zijn fcer fwarc St»ï* men ge w eeft, wa« door feer veel Schepen gdeden hebben : Men legt, dat de Hertog de Roquclaure, Gouverneür van LaogtxdOcq,aea den Coning gelchteven heeft, dat 4 fware Engelffe of Hollantfe Schepen, die voor Barcelona lagen,&apos; feer gehavent waren , en dat het eene met al fijn Equipigie vergaen was; - Men heeft tyding &apos;, dit den 16 pifiaio de Hertog vanMediua Ceti in GjnGevangenis op&apos;i Cafleel van Pamp;!ona overleden is. De Miniflcr van Oorlog heeft ordret aen de Oificiers Generael en de Collonels gefonden, om haer.de tijt te ftellïn , tegen den welcken (y lig in &apos;t Velt nloeten begeven : Men haeft lbo veel ah m:n kan de prepatatien tot de Campagne, om defelve bytijis te openen.Men heeft op nieu verfcheydeArreiten,Edi&amp;en en Deciaratien wegens d: Saken van finantie gepubliceert.</p>
</text>
