<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Dt Heeren Burgernvefteren dsr Stad Nimtvegen notificeren mits defen, dat fekcr Perfoon, genaemt Frans van ByJeve!t,Mr. Chirnrgifn, geboortig van Grol,middelmatig van Lengte en Dikte,met kort fwart gekrult Hair, out omtrent 50 Jaren, den ij Dfcemb.,i7ro,Hinntn vooifü.» Stid «ijn Huysvr&apos;ou met etn Mes foodanightefc gewonr.dat dctelve weynig Dagen daeraa aen die Wonde is overleden : Die deftlve Perfooa y-.e&apos;t acn te biengen.dat in Handen van de Juftitic gérake.fal 300 Gl. genieten,en fijn Naem gefecreteert blijven. W&apos;ert bikent gctiüccjtt.dat t&apos;Amfterdam b&lt; de Heer Olip SolóffiolT, voornaem Moscovis Coopmao,. woonenda op d&apos;Achter-Bargwal het fcvènle&apos;Huys van de Hoogftr&apos;aet nacft de Go«de Lely.te befien is eenigc Rariteyten,nevens diverfle Soorten van uytfttkend fraey Geniet, die ia Ruflant inde?tad Alonetsdoor Rulfiflc Meekersgemaccktziin. • . v - , sondet de gerinjlle Sp&apos;itfing treckt de capitale Lotery tier Stad Monnikendam den 19 defer.dan om de kortheyt des tijts iets mancjurrende, foover&apos;èk&apos;cren HamÜtonen Blank op haer Woort.dat delelve uj terlijck Maendag,den z6 dito.in-ordre fal ttccken.en dees Ee&apos;ofic foo prompt -werden nagekomen dan ofgem. Direfteurs 100 Gl. vooryder loude moeten uyr keren: De Loten, Korting en Omtek.-tor den tó.danOpgtlt. Dooidien de Lotcry van.Overveen.a 6 Gl;,feer ver is geavanceett, fal de Trecking nu abfoluit vooregaen den 16 January: De j ej-nige Loten noch tot den 15 uico-&apos;s avoms ten 9 uuten; trekt abfoluit compleet op onverfceutlijcke poene lïder wacht lig voor Opgilt.slfo ft mby is. ■ . Donder ia &lt;, den 1 &lt; jinuary, begint de abfolute Trecking der Lotcry van Gie(T«n,i 6 Gl.,aen den Ovettoom even bu/ten Amftcrdam in de VilA: Deoverige I.oten xijn noch tebekpmen tot den redito &apos;sAvonts tcri.&lt;&gt; uuren. . . . • * • • &apos; ;• t.De Lotery vtm Eleyswi cl*, van maerijoo Loten, a n Gl. &apos;tLot, falfonderverdeiuytftclcompleet treckenden 10 defer Maent, cpaüe onovertredelijckc Poenaliteyteri.V &apos; &apos; .•. &quot; ~ , . , Gcdruckttot fj&lt;ier!ern •, bv ABR AH (*■, M,C A 5 TELE,y 3^.&gt;Sttds-.Drucker, od de Marcktin de Elyc-Druck, Den jo January&apos;, 1711.</p>
</text>
