<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Cent den 7 January. Gifteten arriveerde hier de Commandant van Deyofe, en vertrock heden onder een goei Escorte na Bruffel. Te Kortrijck hebben d&apos;Engellfe Troupen, die in langen ti jt nieu ontfangen hadden , Betaling bekomen. Eergifteren wieu hter gcpubliceert, dat men binnen 3 dagen fchrifteli jek moet opgeven de Namen enToe-&apos; namen van alle de Vreemdelingen , en infonderheyt van de geene, did&quot; zeden een Jaer hetwaerts in Vyanis Dienft zij nge weeft, met txpttiïie van den tijt en wat (y hier doen. v _ Bruflel den 8 January/ De Lt. Generael Cadogam bevint fig noch hier;(ónder dat men weet, wanneer hy fal vertrecken. De Geallieerden verftetcken het SteédjeLillers tuflehen Arien en Beihune : Dc Ftaniïe doen het felve mer Mont St. Eloy, anderhalf uur van Arras, eni incorporeerden de geheele Abdy in dit Werck : Sy repareerden de Schade, die door&apos;t natte We&apos;eraen haet Linie langs de Canche gefchier was. Te Namen had men ordre bekomen, om de Velt-Eqaipage van den Ceurvorft van Beyeren gereec te raakfn. . &lt; . &apos;sGravenhage den 8 January. Morgen Aaende Heer Haex als Fiscael en de Heer Ackerhcke als Secretaris van d&apos;Adrairalitevt in&apos;r Noorderquartier den Eed ter Vergadering van haerHoogAlog. af te • &apos;eggen. Eenige Hceren Gedeputeerden van divetffe Collegien tet Admiraliteyt zijn van daeg alhier gen eert en weder vertrocken , en werden toekomende Weeck weder hier te gemoet gefien. Delen middag quam tyding, dat de Heer Almonde, Luvtenant Adtnirael van het Collegie ter Admiraliteyt op de Maes , defen morgen Op fijn Huys te Haeswijck by Leyden is overleden. Met d&apos;Ooftelijcke Wint zijn gifieren veel Schepen uyt de Maes na diveriïe Geweften in Zee. gelopen en defen dag door de Viffers geilen, geli jek oock eenige Oorlogfchepenvan&apos;tEsquadre,nadeMiddellantfeZeegedeftineert : Daer zijn van daeg verfcheyde van d&apos;aenwefende uytheemfe Minifters na Schevelingen geweeft jen de Lotd Townfend, Ambaiïadcur van Groot Brittannien, van middag boven en met den Heer Ra cd Penfionaiis in gefpreck geweeft. De EngelfTe Minitter Willins , voor 1 dagen van &apos;t Keyferl. Hof gearriveert, is verder na Engelant vertrocken. . Oock zijn de Gedeputeerden van Luyck na verrichting van haerAffaires van hier na Huys gekeert. •&apos;• &apos; Atnfterdam den 9 January. - VanLivorno wert gefchreven, dat het Con voy uyt Engelant io Potto Mahon gekomen was,alwaer mede lag de Japket Roey-Galey , Wigman van Duykeien , komende uyt de Levant herwaerts : Hy (oude nevens eenige Engellle Fregatten van Porto Mahon fijn Reys na Engelant voortfetten :Te Livorno zijn ge» arriveert deEngelllèSchepen de Sara-Galey ,&apos;Joleph Richart.uytYrlantj&apos; de Serena-Galey, Robbert Jeflferi, in 60 dagen van Londen ,cn da Czfar Galey, Richard Jepper * in 9 Weecken van Londen 3 de Levantfe Galey, Richard Way , in i 5 dagen van Liffabon , en het.Venetiaens de Diligentia , Cap. Nicolaes Facbinetto, van Marfilien. Eergifteren zijn in Teflel gearriveert de Schepen de St. Jan, Steven&apos; Albertfen, van Rouaen ,en d&apos;Enckhuyfer Maegt, Claes Pieterfenjen&quot; gifteren van daer met defe Ooften Wint in Zee geloopen de Schepen na Londen en Hul, nevens eenige Fransvaerders. Het Deens Schip d&apos;Anna, Capit. Jacob Cael, is.van Cadix in &apos;t Vlie binnen , zijnde j dagen na Capit. Alof Kramer vertrocken,hebbende 5 dagen inMontsbav gelegen, en wel 6 dagen voor &apos;t Vlie gefworven. Den ia December it een Scheepje van Madera tot Lifljbon gearriveert, met tyding, dat een Schip van Goa , derwaerts gedeftineert, inde Bahia dc Todos los San&amp;os is geartiveert. Volgens de Brieven van Riga waren aldaet geen Schepen ingekomen , en was men (&apos;eer verlangende na die vanhier, dewelckefig noch tot Copptnhagenophielden. •&apos; &quot; v &apos;s Gravtnhage den 9 Janu aty. Men verwacht in &apos;t laetft van defe of in &apos;t eerft van d&apos;aenftaende Weeck alhier den Marquis del Campo,*&apos; zijnde van Koning Carel 111. afgefonden, enden rólaetftleden van Barcelona vertrocken, en den 19 tot Genoua, en daer na tot Müaen . gearriveert, van waer Brieven aen de Keyferl. Minifters zijn gekomen; Men had ten tijde van lijnvertreck noch geen tydipg van hei laeifte Gevecht in Caftilien. Van middag hebben de Heet Haex als Fiscael en de Heer Ackerlacke als Secretaris van de Admiraliteyt in &apos;t Koorderquanierden Eed ter Vergadering van haet Hoog&apos; Mag. afgelegt. Men verneemt, dat wegens den Raed van State een nader ordre tot&gt; het recruuren en completeren van de Regimenten na de Gouverncu-a en Commandeurs van de Steden op dc FrontiercnJ afgefonden is.</p>
</text>
