<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN</title>
	<p>Londen den a Januafy. Uingsdag ontfing &apos;t Lageihuys een Staet der Uytdeeling van 220000 Ponden, toegeftaen in &apos;t Jacr 1709 vooc de Troupcn van Augmentatie, en van joooo Ponden voor d&apos;cxnaordinaire Vourage en Wagen-Gelden voot de Troupsnj in Vlaendetenin de Winter van 1709; oock een van de 2 toooo P. in &apos;t Jacr 1710} nevens de Certifïcatien van&apos;de Ontfangers der Ptesgelden.hoe .ver fy haer Rekeningen ingegeven hebben i en men ordonneerde, dat al defe Papieren op Tafel fouden blijven leggen; waer na &apos;tHuyc&apos; .tot &apos;s avonts ten 10 uuren met de Elettie van Bedlcw belig was, en lefolveerde, dat Sr. Salway Winnington behooilijck geeligeert watj&apos; dat de Chartre van den 1 Mey 1708, die men genacht heeft, gemelde Burgt op te leggen, van geener wacrde, onwettig en ftreckcndc is tot ruine der Vryheden van &apos;t Parlement, en dat men haer Majefteyt b/&apos; Adres foude vctfoccken, van defe Chartre te herroepen : Herlas .Woensdag voor d&apos;eetltcmael de Bil tot hei verhinderen vanOmkopiq* •&apos; gen In&apos;t eligeren van Parlements-Heerén, en voot de dc: Lant-Tax Bil, die na de Lords om haer approbatie gefonden wiettj&apos; en gifteren voor de t weedemael de Pils tot het vetfekeren der Vrydotnmen van de Parlementen door het bepalen dei Officiers in &apos;t Huys, en door her verder qmlificeren van de Leden, om in &apos;t Huys te fitten, en ordonneerde, dat de opleling van de Namen det Leden den 20 January fal gefehieden : Men refolveerde heden, dat de 40000 Man,&apos; die tnet de Gtallieerden t&apos;famen ageren, voor het Jaer 1711 gecontinueert én tót der felver Onderhout 919091 Ponden, j Schellingen en 6 Pene es toegeftaen fullen werden i refolveerde den 14 Januaif verdér over 4&apos;Onderftanden te delibereren, en las voor dederdemael de Bil, om&apos;de Schepen enPerfoonen, van befmettelijcke Plaetfen&apos; komende, de Quarantaine te doen houden, dewelcke na de Lorde gefonden yiert, dje delêlvc pafleerden ,en gifteren de Lant-Tax-Bil t weemael lalen en morgen voor de d?rdcnucl fullen lefenals wanneer de Coniiigiii, ingeval Sy door de Jicht niet geno&apos;otfaeckt wert CommiuatifTen te fenden, in &apos;t Huys fal komen én het Conincklijck Confentopdie 2 Jbils geven, waer na &apos;t Parlement fig tot na de Feeftdagen fal adjourncren. Heden zijn de Ceur-Ptins van Hanovet ta de Hertogen van Dcvon en Argyle, die voor 7 Maenden tot Ridders van dé Koufebant verheren wierden, geitfftalleert : De Lord Halliftx ftoni als Peter voot den Prins : In die Oitlre zijn noch z Plaetfen vacant, dewelcke wel aen de Hertogen vanHamilton en&apos; Beaufort mochten gegeven werden. De Graef van Herford , Soort van den Hertog van Spmerfet, is Gouverneur van *t Fort van Tin. mouth geworden in plaets van den Generael Mereditb. Capit. Harrifon is gemaecki Gouverneur van &apos;t Fort St. Georgé in Oolt-Indiëo. Dondprdag had pon Ventusp Zari, AmbafTadeur van Maibcco, een patticuliefe Audientie by de Coningin. Eergiftecen wiett de Banck voor j Weeeken gefloten Aftien van defelvc zijn 105 en van de Ooftindife Compagnie 1 il en een half.</p>
</text>
