<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>Napels den 16 December.&apos; Donderdag arriveerdfc een Courier Van Milten, met Brieven Van Barcelona van den t November;waer by#de Coningin met hoogaatirg aen denViceroy fchrijfi, roemende fijnïver en vaerdige Gehootfaur.Lïyt van lig ten eerften herwaert? te hebben kegever. Defer dagen is een Detachement van&apos;jpo Man ie Voet geënibarqueert, om de Tioopen in de Plaetfen op de Toscaénflè Kult af te loden. In &apos;t Arfenatl wttden i nieuwe Gaiêyen gémaèckt.&apos;be Gedeputeerden der Steden hebben aen de Vièetoy kennis gegeven van de Ële&amp;ie van 3 Ambafladeurs&apos;, rfie lij voot de Voeten de» Coiiings lullen gaen neerwerpen , &apos;t geen door fijn Exicell. geapprobee&apos;rt wiert. Koma demo December. In ie Congregatie, voorlede Weeck voor den Paus met de Cardinuels Acciiioti&apos;/SpadaMareïcotti) Imperiali, Spinola , Jr&apos;abroni cn Gczidini ovet&apos;dé tegenwoordige Conjunfturen dit tijts gthouJen , foudeeen Protcft van Fhilippus ingegeven zijn, Waer by Hy al de Schuit van &apos;t Quaet, hét&quot; geen aen &apos;t Volck door het achterblijven der Expediticn van dé KcricT&apos; ken foude kunnen overkomen op di&apos; Hoflcgi. Men (egt, dat d: DiiFerenten over de Palcon» op &apos;t Theater van Capranica bjrgelegt&apos; zijn door d&apos;afftanr, die de rriuj Chigi van &apos;t fijne aen deö^avöyé&quot; van Portugaelgedaenheefr : Men hoopt oo.ck, dat deVerfchillen met de, Rrgeering van.Komen,.aen dewelcke d&apos;Ambaifadeurs da Voorrang niet wil; en geven, hacft fulleu afgedaen werden. Macndag hiel: de PausConliUoiie, «acr ia.óp de Nominaiie van Coning; Carel het .Bisdom van An:wetpen voor l&apos;iéter JoUph Fiancken vaa Sierftrops gepioponeert eo andete Keicken wierden. Woensdag hielt men eenOongregatie van Catdinaels van &apos;t S. Officia en Plopagaqda Fide over de Saken vau China. Donderdag deed de. CardinaelConti Gjn Intrede en veri&apos;cheen defen morgen In&apos;t Vaticaertó daer de Paus publijcke. Contifturie hielt en Hem na.&apos;tkuflên van deflèlfs Voet en bet afleggen van den&apos; Eed de Caidituels Hoct op gefet wiert. 4. . r • ■ Bologne drn 1 j December. Ecrgifteien nacht is de Prins Jan van Mirandola bier overleden , zijnde zedert de te rujkomft van fija Broeder den Prins Galeoto, die te Weenen niets by den Keyler heeft kunnen uytrechten,ten uyterften bedroef: geweefhundertulTen mocht het Hertogdom&apos; van Mirandola wel eynuelijck door den Hertog vaa Modena geoccupeert werden. . Vcnetien den 2 6 December. De OpeTa en Comedien zijn weer geopent. DeGenerael steynau is wegens fijn particuliere Saken na buytfiant vertrocken en fal in 4 Maenden te tug komen.</p>
</text>
