<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PORTUGAEL.</title>
	<p>«r Iflabon den 11 December. Hei Hof bevlijtigt fterak het te-&apos; 1 crutecen der Troupen en Paetden,,&apos; en heeft oóck Dupofitien&apos; geniaeckt, om tegen het laetft van Maett nieuwe Klederen .• ■ voor 14000 Man gereet (e hebben. Don Pedro Mascarcnhas fchri jft, dat hy hoop heeft ,Orn voot fijn hetwaerts komfte het Guarnifoen van Miranda de Doura tot d&apos;Oyergaef te brengen, wijl het reets aen vetfcheyde Saken gebreck had. Den 7 defes i» een Expreflè, tik voor eenige Weken door denKeyferl. Atobafladeurj na Madrid gefonden wieit, van daer te rug gekomen, met Blieven van den 19 November van Kon,ng Carel (dieo hy in goede Dispofiiie te Guadalaxara géfproockeo had ) aen onfen Koning en de Minifters van fijn Catholijtke Majefteyt, die met goetvinden van den Raed met ioco Paerden een keer na Barcelona was gaen doen , om de noodige Dispotitién tot de Vey lighcyt van Caialonien , welcke Frovintie dooi de Vyanden gcdreygt wiert, te maken $ latende de Regeering te Madrid aen eenige Grande»: Volgens gemelde Brieven decampeerde den r 1 Hovennb;r d&apos;Armee van Villavcrde, een Mijl van Madrid ,en fijn Cathotijcke Majefteyt marcheerde na Cienpozueloa met het Konincklijcke Regiment Dragonders en dat van Startemberg, fterck iooo Man te Voet j de teft van d&apos;Atmee trock ter felvet rijt, om haer in San Mac!in,Pinto, Chinchon, Valdemoro, Colmenar, C,uafe,Oienpozuelos en Valletas te nemen , welcke Plaetlen tuflchen Madrid en Toledo gelegen zijn: Sy verfeketden. lig van al de Schepen op de Tajo, en lieren geen Brug over die Rivier ftaen, als alleen die van Aranjues , dewelcke mei een Retrenchement bewaett en gefonificeert was : Op fijn Majeftéyts komfte te Cicopozuelos kreeg men tyding, dat het afuccken van d&apos;Armee van omuent Madrid occaiie tot groote Tnmulren in die ,Stad gegeven had» meenendehet Votck en de Frans&apos;gefindé, dat fijn Majefteyt met al fijn Armee na het Koninckrijck Valencia retireerde; maer door het ft taffen van de Op-. roerige wien alles in de vóorige ftilte gebracht: Sijn Majefteyt bleef 9 dagen te Cienpozuelos, en hebbende in die tijt de noodige ordtes geftelt, marcheerde na de Brug genaemt Puente Largo op de Rivier Xarama, geaccompagneert van al de Generaels en Opper-Officiers; die van fijn Majefteyt Aflcbcyt genomen hebbende, na baer tefpeöive Quartieren keerden : Sijn Majefteyt, opgewacht door het Konincklijck Regiment Dragonders en 60 Portugeefle Ruyters , vervolgde fijn Reys na Colmenar, bleef daer &apos;s nachts tuflchen den 18.en 19, en loude den zoïijn Weg over Paftrana na&apos; Zaragozza voortfetten, zijnde geaccompagneert van (enige Grande* en andere voorname Perfoonen, die vty willig fijn Party gekoofen hebben: In de bovengemelde Plaetfen leggen omtrent 16000 Man,en ia Toledo 4000 onder den Graef d&apos;Atalaja, die de Plaets gefoïtificeert bad: De b;flaet in omtrent ryoco Man te Voet en. 6000 Paerden : Wanneer fijn Majefteyteetft by Madrid q«m,wierden 2 Detachementen, yder van 800 Man, langs differente routes na la M»nche gefonden,&apos;t eene avanceerde tot aen de Stad Almagro, en&apos;tandet na&apos;t Diftiiftvan Ciudad Real, van waer fy al het Koorn, dat fy konden vinden, wegnamen en na Toledo Tonden: Sy gingen insgelijcks na de Dorpen Ocanna.Mora.Tetnbleque, Confuegra enCampo de Galat ra va, en keerden met al het Koom en eenige Conttibutien in Geit na &apos;t Leger: Als de Graef d&apos;Atalaja meteen flerk Detachement in Toledo quam, tónt hy zoo Paerden na Eftremadura, die tot Talavera de la Reyna gingen, van welcke Plaets en Diftrift fy al het Koorn wegnamen en na Toledo fonden; in welcke Stad Magatijnen van Broot, Meel en andere noodige Provifie opgerecht waren,in fulcken quanriteyt.dat&apos;er geen fieej voor gebreck was: Midrid , Toledo en andere Plaetlen wor&apos;ven yder een Regiment te Paert op haer koften vot&gt;r fijn Catholijcpe Majefteyt. De Schepen, dieophet fluyttn derlaetfteßrieven voor Gaeis gefien wierden, waren EngelfTe Baekeljausvaerders, waer van eenige hier gebleven, en d&apos;andere met 2 Ootlogfchepen na Barcelona geleylt zijn. Eenige Èngclfle Ootlogfchepen zijn met beflooten Ordres, om op fekere Hoogt e t&apos;openen, in Zee geloopen. De Granen zijn hier door de gtoote Toevoer acn &apos;t dalen: Een Engelsman met 36 Stucken is daer mede uyt de Straet,cn heden noch 1 Genouefen, d&apos;een van d&apos;Eylanden en d&apos;andere van Genoua, gearriveert; werdende uyt de Straet noch verfcheyde Scheeps-Ladingen verwacht:1 Een van dele Capiteyns rapporteert. diep in Zee voor dele Rivier een Vlooi Schepen gefien ie hebben. De Poiiillon van Archangel, Capiteyn Wagenatr, is den 4na Rotterdam, en de Hoeckei dejacob, Teunis van ïpeten, na d&apos;Eylanden van Teicera uytgeloopen. Een Schip, van Gibraltar gekomen, rapporteert, dat 1 Schepen, van Briflol dtiwaerts gedeftineert, door de Rovers van Zalee genomen zijn.</p>
</text>
