<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>Wecnen den j Oftober. Wijl roo veel Hceren na Italien zijo vertrockcn, om Koning Catel te gemoet te gaen, foo it hiciou allea ft 11: De Oofteniijckfe cnTyrolfie Sccrctarit en Geheyme Referendaris Boul it oock detwaerts gereyft &gt; foo dat de meefte laft van 4e Rijcktcn Ooftentijckft Affaires enEspeditiea sa meeftop den Baton van Seilcm en den Heet Glandorf, Neefvanden Hen Condsbtuck, «Ia tij ode in dedelfi Fae&amp;ie gefubftitaeett, aenkomt. De Matqaia dc Saofta Croce, die Sutintcadant vandcMufijckcn deTbeatett van wijltnfijoKeyfetlijcke Majefteyt ua( heeftvoot ccnigcdagen fijn Uaytbouding opgebiookcn, en is na Italien gtkeen; foadcr dat men weet,of hy we&apos;et Employ aen dit Hof lal foecken. Dc Kcyftrinac Regeate heef: »o Kamethecrcn, foo veel Trawanten en andere Bedien* den, nc*ent een volle kleyne Hofltoet benoemt, om aen Koning Card te gemoet te (énden&gt; oock zijn jo Muficantcn na bet ftijck afgefonaen ; vact uyi men vaftftelt, dat fijn Catbolijcke Majefteyt diicft na Fianckfort (al gaen,om fig foadet grootc Magoifiocntic te laten ktoo* aeo: Sijn Caiholijckc Majefteyt wilde te Final cn niet te Gcnoua aen Laat komen, om dat dele Rcpublijck gewcygctt had, dc Koniogin ia bier Reys na Spange te eikeonen &gt; doch fondc niet lang aldaar blij» Vca, macr lig op het fpoedigfte na Milaen begeven: Men fielt vaft, dat ingeval het Keyfetlijcke Hof by lijta een A er ia-Hertogin na Catalooien had gefonden, het te rag blijven van d« Koningin apparent loude hebben koaaea vethocd werden. Alhier blijven dc mecttc publijcke Scholden noch onbettch, co al dc Peafiocncn ingctrockcn; waer van veelc een gtoot gevoel hebben : Het Fenfiocn van de Keylerin Oouaiietc Amalia it nu gercgulecrt op 164000 Dnytic Guldens, watt mede dc tegenwootdige Keyfcrinne Regcntc fig vergenoegt bad, alhoewel dc Kcjrferinncn «oor delen} 00000 Gulden &apos;• Jacra bebben genooien; doch men mccnt.dat het Pcnfiocn van dc Xcytcrin Amalia door Koning Catel fal vermeerdert wetden. Dc DccolTc Eavoyc , dc Heet van Wcjberg, wacht na dc komft van fijn Catbolijcke Majefteyt te Milten, om lijn Maiefteyt aldaet in dc Naena van fijn Heer cn Meefier te gaen complimenteren. De Wijn Oogft hier tontom, die van wegent de veelvuldige Regen van dit Jaei niet veel belooft, alhoewel1 de Wijnftoek in Hongarycn fut wel it geluckt, heeft den cctften dcftt binnen dc Linien begonnen» fulckt fal motgen ia dc Vlackte, cn den 8 in &apos;t Gebergte gefchieden. Rtgentbutg den 8 oaober. Maendag vcrfcbeeacn ccnigc wcyaigc Gefantenop &apos;t Raedhnya cndacr pallcctde niet»: Men rcfol veerde alle Weken cent, namentlijck Vrydagt, tct Raed te vetfehijnen, ten watc, dat een Gefant iets van wegena C jn Hof bad voor te ftcllen, alt wanbeet bet Ceur-MentGt Dirc&amp;oiium offciccrdc dcGrfantcn op &apos;t Stadkujrt te beroepen. Htt lact fig niet acnlicn, dat dc Rijckt-Vicaiillcn dc Rijks Vergadering aen dc Gang tollen brengen, &apos;t welk men echter na de Vcikiclang van den Keyfer ten cctften fal trachten tc doen,op dar byeea Vredehandeling niets wegens dc Concurrentie des Rijks ver» (uymt mocht werden. - Spiets dcu jo Oftobcr. De Paudelijcke Neef en Naociut Heer Albioi it bier aengekomen, en beeft met den Prins Eugcnc van Savoycn op eea derde Placts gcabouchecrt j fondet dat men weet, wacr over defe Conferentie it ge weeft: Hy is oock doot Landau gepaiïecrt, cn tldaei wel ontfaagen. Dc wedetfijdfe Legers leggen noen in d« vootige Campcmeuten &gt; en bet it feker, dat nyt het ccnigc VyaotlijckcCavallciy ie rug komt. Traeibacb den 10 Ó Aober. U/c Saarbrack, Trier en andere Plaetftn zijn 1 x 800 Man na de Hontsrng gemarebeert, met fig voerend* *LedetcScbuyten: DcPartifin Klefohohz iaden7met ifo Dra* gODderscn HulTaren voor by Bitckeofeld derwaerts gepaficettt La Ctois foude fig nyt het Lnzembutgfc dacr by voegen i cn men vreeft, hy ten Dcfleyn op Kaub of een andere Placta aen dtn Rhijn heeft, gclijek de Ftanfic oock voor «enigen tijt gehad hebben,&apos; &apos;t wclck och- wiert. - Pranckfott den 11 O&amp;ober. Nadien gifteren Onder TrorcpeHcog*- ftil op de vöornaemfte Plaetfen defet Siid gepubliceert is, dat mor(ra d&apos;Ele&amp;ic van een Rooms Coning cn toekomende Keyfct gelchicdto (al, tn dat alle vreemde, bchalvcA dc Suite der Ceu* vorftcn, fig j tooi Sonncüondergang uyt de Stad mocteo brgevea, foo zija heden 4e Bedienden van den Hcei Albani van biet ten dcele na Mcnts en ten &apos;«Ie na een Lanthocf. een Quarticruuit van bici, vctrrockco &gt; d&apos;ove! g« vreemde begeven figo.&lt;ctcvan tijt tot tijt weg; co dcßurgcia, &apos;ie eenige fullen hebben blijven lcgereo, ftacn hart geftraft tc werden; &apos;och de Ccur-Prins van Sax;n blijft met de Naem van den Gracfvan Canaits obder dc Protcftie van de Sasiflc Ambafiadè alhiér : Men fttaceint, dat de ge(arecntliickc CeuivOtftcn, alt OOck dc CcurvOt- by de(c Solemni&apos;eyt, behilven den Bobeemfea, den Ros lullen afleggen, cn fig van &apos;t Raedhuys tc Pacrt na deu Oom-Kerk bc(tTtn : Na dc gedane Keyfct). Elcftte fal morgen middag het Ccor- Collegie dooi den cetften Ceur Boheemfcn Gcbnt Gracf van ia fijn Logement beerlijck getrafteert werden : De a , Cttftelijefce Ccotvotftca (allen vervolgens naüayt fctuc4, cn dc | Ceürvorft van de Palti ftaet niet fijn Gemalin een tóür na Hej i:lbcfg ce doen, ten ware een Coutier, die men van cooing carel verwacht. Hem andere mefuies deed nemen. Oen Bi&lt; de Ccut-Trierl&apos;e Miniftct Giaef van Ferrari na Italiën vcrtrocken, om lijn CathoL Majefleyt te gemoet te gaen : Men legt, dat van wegen» Het Ccurvorfti li Collegie de Broeder rad Ceut-P*liz,Ptins Cat*!, Stadbondet inTyrol, de gcwoonlijcke Notificatie acn Coning Catel lal doen &gt; Bet geradte Couegie foade ten opüchte van de Begeertcnj rao den Hertog van Si« voyen, den Groot Hettog van Toscancn «n den Hertog van Guiftaila geietblreert lubben,met een Btief acted&apos;in toekomenden Keyfer te recommanderen, dcfelve op &apos;t fpotdfgfle vólgens de Rijcks-Conftitatien af tc doen. Alhier bcrint lig de Genetael Gratf van Gronsfelt; maer men twijfelt of de Prins lagene en de Hettog van Wurtemberg vel hier Tullen komen i Mea debiteett, dat gemalde Print na d&apos;Sleftie ■och een DefTcjm lal njtvoeten. Voor j dagtn is een Lu/tenant van den Fraaflco Partifan la Crois mat fu.*pcfte Brieven dooreen Ceut- Trierfc Lijf- Gaarde geattrappeert : Hy i* gevangen gefet en gtboeyr, en ftaet naeu geëaaroineert te werden. De Cziar van Muscovien fal du so defes vanCarclsbad na Totgau in Saxen verreeken, en aldacr I d« Bmyloft van fijn Croont Print byvootien, &apos;iwdckteWolfta* biittel , ilfoo die Stad tc vei afgelegen is, I niet gehouden fal wciica&apos;. Den 9is alhier in da Fahr-Stract in &apos;t Galtbuys Brant omftaen, wae( door xo Huyftn t&apos;cenemacl afgebcant en % leer geritintctt en x Kin Je» ten nevens z Jodinnen omgekomen zijn: Ts Antciendacg} quam Buut ineen Huyt nacft &apos;tCcur-Trierfle Paleys&apos;, maet wiett noch geblaft. Cculcn den x j Oftobcr. Vrydag is de Ccur-Trierflc Cancelier Heef van Zimmercn van franckfort alhier atn^ekomen, van waer oocfe Onfe Magiftract alle momenten een ExpufTe met d&lt; tydi ng van de ge» dane Kcyfeil. Elc&amp;ic verwacht} de Con tapels ftaen reett op de Walleè, om daet over &apos;t Canon om de Stad tc loffchen ; endaer op fal Sondag een Vreugde-Feftijn gebonden werden. In dit AeitsStjfc (oude van de Geallieerde Armee ia Vlajcndcren weder eenige Coninkl. Pruyffifc Ttonpen in de Wintciquartierca komen j deihalvcn heeft ona Dom-Capiticl een Deputatie acQden Prjiyflifltn Intendant Heervan Happe gedaen. j Luyck den ij Oftobet. Heden witrt de Ceiirvóift van Bcyeren te Namen verwacht, alwaer de Magifttaet oidte had, om acn hemaia haetSouvereyn alle eetbied te betonen : De Pattifan du Moulin was van daet met een Detachement na de kant van Sedan vemocken, om hem te gemoet te gacn en tot Etcotte te dienen. Athici is een Ditferent tuflehen onfe Keyfetl. Kamer en de Magifttaet wegens de Inquifitle van onfe Aetts-Diakens» dicdoot d&apos;eetfte ondciftenot werden, tegen de Wetten van dit Lant : Men heeft diverfle Confetenticn gehouden , om een middel tc vinden tot het byleggcn van bet feite.</p>
</text>
