<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Liftabon den 18 September. Dewijl de Vyanien fig op de Frontieren hebben begonnen te bewegen , foo liet men van onfe kant ook de Troupen byeen trecken : Degcene, die biet waien, ziinreetsgemardiecrt: De Generaels ftaen op haer verireck.jelijck de Lord Portmore motsen fal doen:De minder Officiers zim al verreyft. De Schippers van de tCadix opgebrachte Hollantfc Schepen, 11 in &apos;t geul, zijn • hier aengekomen. Den 6is b:i H &gt;llants Schip het Wapen van Hioloi.&quot; pen, Jacob Haring , van Archangel herwa:rtj komende , tuflehen de Bailiogs en defe Rivier ten Anket leggende onder een Fouje , door de FranflTe Cape» genomen : Volgens &apos;1 rapport van dcfe Schfpper, raa Cadix gekomen, is het Franfle Esquadre au al 15 a 16 dagen van daer in Zee geweeft, om op de uytgaenie Vlooten weer te paffen &gt; foo dat men voor de Vloot, na Pon a Port vertrocken,b:gint verlegen tc werden, alfoo die volgens&apos;trappoit van een Vrertu/g den nqch niet was gekomsn : Oniertuffchen zijn de 1 Hollantfe Con- . voyers daer van afgeflokeo en hier op de Rivier gekomen, hebbende 4e i EngeliTe daer by gelaten : &apos;t is noch onftker wanneer &apos;t getneke Convay Tal zcylgaen : CapiteynZds falden li of aj na Sr. } Hubes zeylen tn de deiwaers gedeftineerde Schepen medeceaien, die onmogelijck geilden kunnen zijn, als&apos;tConvoy foude willen vertrcckcn.geliick het oock met vtel Schepen alhier fal zijn. De Engejfle 4.dmirael Norrisisden ij met 15 EngelflfeOorlog-en veelTiansportfchepen nevens de Turckfe Viooi uyt de Suaet gearriveert, en daer by dc Hollantfe CoopvaerdtHrre« Claes de Ro/tei en Pie:er van Arenden : G&lt;;melte Adrairae! &apos;geeft voor den 17 na Engdant te fijllcn zeylen, in welck geval de meefti Hatubutgfe Schepen, die hier geladen zijn , fig van defltlfs Convoy fullen bedienen : Hy bren«t beticht, dat de Trevcs, &apos;geptoponeett door Mr. Delaval, Envoyé van Groor. Brittagne by de Moren, alleen voor een Jaer gtfloienwas; darde Moren het Engels Schip de Carolina, door den Admirael Ben-Aisha genomen , wilden weergcVtn, cu dat fy een Treves voor esn langer rijt wenfehten , oock dat aldaer etn Engelfle Envoyé of Confulgefonden wiert. Hier zijn ingekomen de Schepen de Unie j Jan Gerriii, van Figuera} de James-Galey. Th. Momgommery; de Dorotheaen Sara, Bemard Townfend} d&apos;Anna Maria, James Jackfon&gt; de Juffr. Margrita, Corn. Swaen} de Clarenbeek, Jan CornelifTeo jdc Prins George, Corn. Forner} de jonge Johaona, Claes Leendertfe, en bet Juften, alle uyr Yilant; d&apos;Anna MaiiaJ. Borton.uyt Nieu-Éngelant&gt; d&apos;Anna Royael, Jan Jones , van Penfilvania; de Ja- CobGaley.Elbefter Wallis,vanLivoino; deN: S:deßofario,Th.Guarda i d&apos;Ange&apos;ica, Jan Ridder; d&apos;Èlizabetb, Samuel Cootep; de Tj»o-. raas en Maria, Thomas Eidge, en de John en Anna.Rich. Hulen, alle vanßarcelOna .en de Liffabonfe Galey, Jan Brouwer, uyt Enielaot» ( j * Edenbarg den 28 September. De Advocaet David Dundas (,«{•/ een korte Verdediging vao de Faculieyt der Advocaten wegensde Medaille gel&apos;chtevtn; macr alfoo ernige Sakencp Koning \Villiani itfle&amp;eerdeo en al te favorabel voor den Pretendent icheentn,beeft ae Magiftraét dit Gefchtift op de Pers achteihaelt. - Pleyraouth den i Oftober. Girteren heeft de Caper de 2 Gefuflers &apos; vanViifliDgenkieropgebracht deAmazooo, van »t: Domingont ■ &apos;ftgtdeau*, Ie Bon van Rochel na Welt- Indien, cn &apos;t hernomen achip lUchraout van Maiylant: Dien dag zcyldeo i Oorloglichepeo met £ Koopvaerders na Nicu-EngeUnt, Heden gingen i Oorioglclicpen met uyt Ooft-Indiën, nevens 2 Hollantfe Schepen uyi Gui. nêa met een Prifs Ooftwaerts zeyl. , % ( : Londen den 6 O&amp;ober. Saturdag is een MelTcnger met de hier ge. &apos; Bilsna ïrlant gekeert.omlï door &apos;t Par!em-nt in Attens&quot; »e doen pafleren j &apos;t welck vervolgens (al grprorogcei t werden, en de Hertog van Ormoot ftaet dan ten eerften na Engeiant te venrecken, latende de Regering aen de Lords Rechters over. De Marquis . de Rochegude, die langen tijt aen de Hoven in faveur vao de arme Proteftanten , die in Yiancktijck onder de Vervolging lijdrn /en infonderheyt die óm de Religie op de Galeyen zijn.gearbeyt hebbende, heeft defer dagen een Memorie in haer faveur in de Naem vao al dé Refugié» aen haer Majefteyts Minifters overgegeven, verfoeckendedat in &apos;t aenftaendeVredens-Traftaet eenArticul voor haer macht geitifereert werdenjmen verfekert.dat deMemorie gunftig omfangen is. De Compagnie heeft deCoopman Py me vetkooren tot hier Secretaris, Mr. Grigiby tot Hooft- en Mr. Logel tot Vice-Rekenacr met 4 Clercken, 2 Deurwactders, zMcfltngtrs en 2 Wakers : Sy . heeft oock gerefolveert, dat geen Direfteur fal mogen Thefauriér zijn • °f«enig Officie In de Compagnie hebben gedurende her Jaer van lijn Direfteurfchap, en dat bet Geit, komende van de Transporten, waer van de Boecken Saturdag geopeot zijn,fal zijn tot her beneficeren van «k Compagnie, ca by haer Charter zijn fy gelimiteert, niet meer als ro pet Cent in &apos;t geheel te laten intekenen.. Een Commiflïe is het Zegel gepafleert tot bet bouwen van jo Kercken in defe Stad en Voor- Heden. De Brigadier Sutton is met eenige ordres na den Hertog van Marlborough in Vlaenderen vertrockcn. Voorlede Weeck is te wit hal een gebracht, waet inmeoPortraiteo van den Pretendent vont, cn men heeft ordre gegeven, omdiergelijcke uyt de Boeckverkopers winckels weg te nemen. Men verftaer, dat voor omtrent 130000 Ponden aenOiamtnten van de Juweliers in defe Stad voor de Ceurvorften zijn gekocht, om by de Crooning van een nieuwe Key■ fer een groote Magaificcntie te vettenen. . Londen den 9 oftober. H«t Packet-Boot van Liflabon is In het nytzeylen van die Rivlet door de 6 Duynkercker CWrlogfchepen, die op de PonngeelTe Kuiten we&apos;et kruyftcn, den ar, 22 cn 2} paflaio gejaegt j macr door het opkomen van een Stilte en met roeyen noch ontkomen &gt; wacr Op gemelde Oorlogfchepen we&apos;et na de kant van de . Rivier van Liflabon gekeert waren. Hedeo krijgen wy 2 Malen uyt . Wcft-Indien, met tyding, dat Commandeur Littleron te Jamaica - opgebracht had een Gallioea van 50 Meiale Srucken, met 130 Kiften vol Gout en Silver, bcbalvcnd&apos;andcre Goederen, nevens een rijck geladen Petachc, gaende van Cartagena na de Havana, endathV Mr. dUCafle vervolgde: Particuliere Brieven melden, dat h* hem reets ingehaelt heeft en in A&amp;ie geraeckt is, waer van mea een poet fucces verwacht. DeCollonelHaödyftede, gewefc Gouverneur vin Jamaica, is te Pleymuyden aengekomen, mede brengende een Schat van over d« 100000 Ponden. Collonei Britton arriveerde Diogsdag uyt Spange , om Geit voor haer Majefteyts Troupen aldaer te verfoecken. Defe Weeck zijn r 500000 Ponden voor onfe Troupen in Vlaenderca getemitteert. De Graef van Strafford ftaet op fijn vertrek na Hollant. woensdag is de Vloot na Virginiea met j Convoy ets van Hatwich zeyl gegaen. Men blijft wel fterek fprekea van Vrede, maer fondei fckerheyt: Volgens Brieven van Calais fag men daerveele Perfooaen van &apos;t Franffe Hof na Engelant heen ca wt&apos;er komen; doch men is geperfuadeert, dat oofeMiriifterie in geen Vrede fal coufenteren, als met confent van &apos;t Parlement, op dat men in &apos;t vervolg geen Minifter foude konnen befchuldigen, haer Majefteyt geraden re hebben , een Vrcdcns-Traftaet te fluyten.dat niet coototm de AddreiTen is, die de voorigc Parlementen aen haer Majeflevt geptefenteeri hebben. De Aften van de Banck zijn icB, d&apos;Oortindifche Compagnie 118 en drie vierde, cn de Zuyd-Zee Compagnie 70. &apos; Uyt het Deenflc Leger voor Srtaelfont den 10 O&amp;cbrr. Eenige Saxiflè en Moscovifle Troupen zijn met eenige van onfe Srucken Canon gemarcheett.om de 2 Sweedfe Schanfleo.d ie niet vet van Greipiwalde leggen, t&apos;attacqueren, &apos;r welck morgen of overmorgen fal aengaen: De eene Schans wert Penemunde genaemt: De Moscoviters hebben van den Czaar ordre bekomen, om haer Pacrden weg te doen en te Voet te dienen. 1 - Hamburg den ij O&amp;ober. UyiNoorwegen is een Exprefle van den Baton van Leeuwendael na den Koning van Denemarckcn gepa(Tccrt, dat het Leger aldaer wegens de Koude en &apos;t Hechte We er na de Winterquartieren heeft moeten gaen. Uyt het Holftevofle fouden jooo Dcenen na &apos;t Dcenffe Leger io Marfch zijn. Den 6,7 en 8 deler waten in de Sont aengekomen 2) Schepen, daer onder Willem Brander, gaende na Danzig , Laurens Hevensfchol na Calmar, en Jaa Hend. Cay, komende van Coningsbttgen.</p>
</text>
