<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Ojrt &apos;i Leger bjr Bouchain den is O&amp;obcr. i« ie Maichienne «en generale uytdeeling van Hoot cn Suoo ten het Leger g«4aen, to men is genoeg van Frovific voomen. i Pruyflifle Regimenten Dra. gondets fullen morgen na bet Corps bjr Moh matcbcteo. De Gouverneur van Mons beticht zijnde, dat 4e Vyandeo 11 Schepen net Meel cn Koorn langs 4e Siokic na de kant van Maubcnge hadden ge» ronden» heeft 140 Pactden cn 100MantcVoet vanfijnGaarnifoea gedciachcert, om dit Convoy aea tc taftcn ; &apos;t geen oock foo «el ge. tocht is, dat d&apos;onfc 10 defet Schepen ia dc Gtont boorden; doch d» t andere ftlvectden fig met het Escorte, &apos;t wtlck aen d&apos;ovctzijde was: Men vont onder dcMccl-Sackcn eenige Geit-speciën, die tot bcta.&apos; lint der ▼yantlijckcTroapengedtftinccrt «aten, en «en d&apos;onfc uytgedeelt zijn, om haer t&apos;cncoaragercn. Uyt het Vyantlijcke Leget begioncn &apos;s Koniogs Huys-Troupen tc defileren: Gifteren trocken dc Grand Masquettaitcs na Pcronne, zijnde de Pierden in Teer flecbtca fttet: De Guardcs dn Corp&apos;s fullen bjr ptovifie in Csmerijchgaen: De Siecktcns vermeerderdenin haer Leger, cn dc Pierden Icdeafcct veel: Dc Infpeftenrs hadden dc Reven over d&apos;lnfaoter/ co Carallctjr gedaen, cn d&apos;Officicts, dieopdc Wervingen der Rectutcn (ouden gaen , vaten acnftonts na de Reven vcrtrockcn. &apos;a Gravcnba g e den i 5 Oftobcr. Volgens d: Brieven uyt het Gcall&apos;e&quot;de Leger in Vlaanderen ftaet het felvc noch eenige dagen aldacr . te blijven campercn, en alsdan noch t Campcmeoten tc bet treden, alvorens inde Winterquarticien foudegaen.&apos; In *t laetft van dcfe of ih &apos;t eetft van d&apos;anderc Weeck werden dc abfente Hecrcn Gecommitteerden van den Ried van State alhier vervacht, om deßefoignrs tot het formeren van den nieuwen Staet van Oorlog voor &apos;t aenflaen- . dejaer 17 ri by te woonen. De Hecrcn Staten van Hollant cn Weft- VricHant zijn gifteren ca van da eg alhier vergaden geweeft : Men meent, dat hiei Ed. Groot Mog. in de toekomende Weeck van eenige vacante Militaire Chargé» fullen disponeren : By de Hcerea Ge - committeerde Raden zijn van daeg eenige Luytenams cn Vcndrichs Plsttfcn begeven: Dc Hecrcn Gedeputeerden van d&apos;Admiralitteyicn hebben haer Befoignes over de Zeefaken Dewijl doo# de taetflc Btieven van Francktort geconfirmeert weit dat de Vctkle. fingvan Koning Carel 111. tot Rooms Kcyfcr den 11 defer oatwijffelbaet (lont te gefchieoen, weit dc Graef van ielTcl alle uuren hier te gemoet gefien, dewclcke genomincert is,om -lie tyding aen &apos;t Hof v»n Pottügael ten fpoedigften over te brengeden aen de cooioginne fijn hooggcdachtc Ma jefteyts Sufter deelachtig te maken. Dc Heec PenGonaris Buys beeft van daeg vao den Jteyferl. EnvOyl, Baton Heem», en andere Miniftcis Atfchcyt genomen; gelijckoocktex Vergadering van haer rtoog Mog.&apos;, om de Rcyfe met ten eeiden ia aualitcyt van Extraordinarii Ënvoyj na &apos;t Brittannifc Hof voort te feiten,wachtende altlen,dat een bequaem&apos;Vaertnyg tót deflelftTransport Tal gcreet ziin, o f om het eerft aengekome Packetboot dc Reyfo derwserts voortfkttei». V De Gtacf Tarocca, Ambafladeur van Portji- Sel, is van daeg by eenige Hecien van dc Rtgeziog geweeft. M»n üijft van Lecawacrdan vaa dei 13 defer, du dia Heer laaicratf</p>
	<p>van Hg aldatr noch een&apos;ge dagen ftont op tc houden, tn i&apos;sdan na&apos;t Qrietïchap van Oldenuurg ie begeven, om de Co- Weduwe van D:nemarcken, fijn Su&apos;ter, tc b«r&gt;tkr.a. J 5 uflcl d:a 15 O&amp;ober. Oe Staten van continueren hier deliberatien over d&apos;Eyfch tot dés Conicj» Dienit : Men is ootk befig trut den Ried van Brabant en die det Fimntien se veranderen. &apos;De Ccurvorftvan Beyeren arriveerde eergifteren avont. te Namea otsjér&apos; &apos;t driemïel loiTen van &apos;rCanon. Den fclven avont quam hiet dcGritfde Cifurntes van Gent. Amfterdamden 16 Oftober. Vande morgen-kreeg men met de Utreehife Brieven hier de naricht, dat gilleren avont ten 6 uuren een Eielmanper Exprellete Utrecht na&apos;s Gravenhagc aen den Kcyfctl.. Envoyé.de Biron He:ms, gepafleert is , met tyding.dat op voorleden , Miendaj avont Koning Catel 111. tot Keyfer geëligeert is.; Schipper. Cornelis Boef, van Danzig heroraerts gezeylt zijnde, was volgens de laetfte Blieven door contrarie Wint pp de Rheede van Daozig te rug; geketrt. Van Archangel, waren den ao Augufti dc Hamburger Muscovisvaerdets na Hambur&gt;. gezeylt nevens de tio)laoife van Reinifett., Jat lx en Jelle Feddes hcrwaetts. Volgens de Brieven van den 21 pai3a-s to van Fredrickshil en den 16 dito vanCopeiwijck waten alle de laeift van hiér vcnroclte Noors raetders aldaer en ia andere Havensgeaiti- , veert. Van E&apos;.feneur wett gd&apos;chreven, dat niet ver van daercen Ueen» fregat een SwerdfeCaper hal verovert; dat men nu eerll de fekett tyding had gekregen, dat Vloot,laetö uyt de Sonr her*aeris vertrocken.-ioch ia Men had teElfeocur de tnaer 6 Doden gehad ; etl te Coppephagc 580.. ,&apos;t Schip van Jan Hccten Jarix , vaa Wyburg hitrwaeris komende , is door een Sweedfe Gaper te Eitenvos opgebracht,alwaer ook het Hollants vaoYsbrant Diifc-. fen Veth la?. Douwe Ysbrantfe Viiïer is van hier tot Aelburg geatri-, veert; Jonas Palm van hier ceGottenburg; Roelofßoeloffen.varißordeaux na Coppenhage, ia Noorwegen, en Jan Meyndettl&apos;en van hier te Memel , en Gerrebrant Jaufen van hiet naGoningsirergen tc Pillau. De Chriftiaoa-Galey, Cornelii Janfen Top, is uyi de Straet Davids in &apos;t Vlie binnengekomen, na dat door 4 a 5 Frantfe Gapets tot voor Gaets is gejaegt geworden. Het Vrieffe Wad-Convoy is behoudea ia het Vliegfartiveerr, en dtverüe Vaeriuygen daer van voordefe Stad •laengekomen.daer onder de Beurtman Roelof Welling. Volgens dc Brieven van Londen had men&apos;ertydiog van den 28 Augufti van Jamaica,dat een Engels Etquadre van j Oorlogfchepen de Capitana van de GalHoenen, feer rijck geladen en met het Trefoir voor dcnCooing, en het Petache voor de Coningin had genomen en na Jamaica opgefonden, terwijl fy de reft , daer Mr. du Caffe&apos; metj Fianfle Oorlog-; fchepen by was , vervolgde. _ . _ •.</p>
</text>
