<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Bruflèl den j Maert. Van Namen wert geadvifeert, dat behalven de voor dees gemelde Spaenfle Regimenten de Fuzeliers van Pratamene, Coairieres en Wemmei oock naSpange fouden marcheren: Heteerfte ftont fig voorlede Saturdag in Marfch te begeven en&apos;d&apos;andere ren eerften te volgen : Eenige van die onlangs yooruyt gttrocken zijn, waren reets tot Orleans geavanceert: Dc Prins deChimay, Lt. Generad van Spange, was v.an &apos;t Franffe Hof te Namen aengekomen , alwaer tegenwoordig niet als Franflfe Troupen op &apos;t Cafteel lagen, &apos;tgeen dc lii.voondcrs deed murmureren. De Hertog van Aremberg en de Graef van Clermont zijn na Hollant vertrocken , en trien gelooft, dat de Heet van den Berg, hacr Hoog Mog. Gedeputeerde, motgen of overmorgen oock de Reys derwaerts ftaet aen te nemen; maer men legt, dat de Lt. Generael Cadogatn niet fal vertrecken, veor dat de Hertog vanMarlborough in Hollant gcarrivcert (al zijn. •s Gravenhage den 4 Maert. Volgens de Sneven oytVlaendercn en Brabant fouden de Magafijnen voor de Geallieerden foodanig van alks opgevult werden,dat men in de Maent van Aptil in &apos;tVelt lal konncn verfchijnen , en daer uyt fubfifteren. De Hertog van Marlboroug wert in &apos;t kort van &apos;t Biittannife Hof alhier te Lande te eemoet gefienj endaerzijn ordres tot het vervaerdigen yan deflèlfs Equipage tot cTaenftatode Velttocht, cn oock alle Officieren geordonneert na hare Regimenten te vertrecken. De Luyt. Geneuel Vittinghofis alhier geaniveert, om den Eed in die qualiteyt ter Vergadering van haet Hoog Mog. af te leggen. Gifteren voormiddag arriveerde alhier de Hertog van Aremberg uyt Brabant. Van avont of morgen ftaet de Pruyfïïfle Generael en Minifter, de Heer Grorakou, alhier aen te komen. De Heer Pettecum , Minifter van Holfteyn-Gottorp, heeft van namiddag den Cabinet Courier, die hy eergifteroa avont van het Franfle Hof ontfaagen h-eft, met eenige Depejhes weder afgevaerdigt, dewekke men meent, datdeFtanfle Ambafladeurs noch onderwegen fal ontmoeten, alfoo die niet voor in&apos;t laetft van defe of in &apos;t eetft van de andeto Wceck op de Frontieren van den Staet, na men gift, fullen arriveren , en langfiem reyfen. De Lord Townfend, Ambaffadeur van Groot Brirtannien.was neventandereMinifters defen voormiddag by den Keyferl. Plenipotentiarii , dc «racf van Sinzendorf, en fijn Excellentie fs daet na boven en met Heeren van de Regeering in gefpreck getveeft. De Vergadering van haer Ed. Groot Mog. de Heeren Staten van Hollant enWeft-Vridlant fta«t eetft morgen over 14 dagen, den 19 defes, alhier aen te vangen. Eenige Gedeputeerden , fbn van RijiTd als Artois, die lu;r Sakcn alhier vprlicht hebben , zijn na Huys vcrtro.keu. Amfterdainden 5 Maert. De E. E. Bcwimhchberen vand&apos;Ooö. Indife Cc.np.ïjnic ler Vergadering van de Set-cntiencn lullen inde I refpe&amp;ive Kam eren verkopen de Waren en CoopmanlcSappen, jong ft . uyt OoUinaien overgekomen , nevens eerige van voprgaemie Jaren overgehouden, daer onder 9100 Balen bruyne I&apos;cper(ziinJc on*Gvaci alles , &apos;t geen dc Compagnie daer van hier te Lande in voorraet huft) J jooco Caneel in rardeelen.Ucooo # blancke Foulic en 4000 ps. Mannetjes Noten , namentlijck, in de Kamer Amftcrdam Macudag, ; den 14 April; in de Kamer Zeelant Woensdag, den i) &gt; in de Kamer Dcifi Maendag , dra &lt;8 ; in de Kamer Rotcctdam Dingdag, den 29 April; in de Kamer Hoorn Maendag, den 5 Mey , en. ia de Kamet Enchuyfen Dingsdag, den 6 Mey : De Peper, Canoel en Mannetjes Noten werden verkocht met een llilftant tot primo Maert, 171 J ; ea met het afleveren der Nagelen #n Noten tot 75 Stuyvers Batik-Geit het Pont (al werden gecontinueert tot den eertlen Mmtt , 1712. &apos;t Bis. cacys Schip van Cap. Nicolaes de la Lotla is van defe Stad tot Bi lbo* ge.imvecrt. Van den 18 paflaio wert van Duynkercken gefchreven, dat&apos;er eenige Hoeckers mot Vis co oen Engels Scheepje met Kolen wa. ren opgebracht, maer dat d&apos;Engelflc integendeel genomen hadden een Schip , gaende van Dnynkercken na Cadix met Pijpen-Duygyi, Met een Kaeg, van giftcren uyt het Vlie hier aengekoracn, heeft men bericht, dat&apos;er 7 a 8 Smacken voor de Wal waren gekomen , men meende van d&apos; Elf, en dal van daer j 4 4 Saecdfe en eenige andere Srfiepen waren in Zeegeloopen. Volgens de Brieven van Antwerpen wierden dc Franiïè Miuiftrrs aldaer in t kort veru acUt, om met de Jachten van den Staet, dietr alledagen itonden acn te komen, n* Geertruydenberg getransporreeri te werden, alwaerftcu de Vergadering (oude houden. &apos;s Gtavenhage den j Maert. De Heer ranßens woude is pifter a vont hier van Bruiïel gearriveert, en is defen voormiddag ter Vergadering van haer Hoog Mog. verftheenen : De Heer van den Berg wert heden oock verwacht; gelijck mede de Graef van Clermout.voor dewclcke al eenige Brieven hier zijn a&apos;engckomen. -Oc Heer Mardnbach hedt van middag ter Vergadering van haer Hoog Mog. als Brigadier van &apos;t Regiment Dragonders van den Print van Hefll&apos;ii-CafTel den Eed in Petfoon afgelegt. Voorlede na*ht is de PruyfïileGcnerael cn Miniftcr, de Heer Gromkou.hier gearriveerr.cn (oude verder,loo gefegr wert,na Engelant overgegaen hebben,indien de Hertog van Maciborough niet te gemoet gefien wiert. Dc Baron van Gersdorf.Eovoyé van den Coning van Polen, is weder een keer na Amfterdam gaen doctv</p>
</text>
