<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Alle en een yder,die eenige Pretenfien vettneenen Pc hebben tot Lafte vjn den Boedel van de Wed. «ijlen Pieter van der Stelle,binnen Tholcn in Zeelant gewoont hebbende, werden by defen geinfinueert, hare Trttenfien over te brengen ter Secretary Tan Tholen roomt. Voor den 8 April, 1710, als wanneer de Preferentie lal werden uyrgedongen.op poene van eeuwig Stilfwi]gcn. In &apos;t laetft van Maert, 1710, fal in &apos;s Gravenhage op de Groote Zael van &apos;t Hofpublijcli verkocht werden het betoemde Coninckl.Cabiner, ftaende op «en Bureau, met Perfpe&amp;iven en Laden van koftelijck Hout, van binnen en buyten ingel«y t met veeldethande Soorten vsui Antique als Moderne feer konftige gefneden Gefteenrens, en gitoote feer rare effen als gefneden Agaten, de groot geëmailleert met Si! ver Draetwerck, ftaende op i fchoone vergulde Figuren; voorrs een Spiegel op de felfde wijle, de Lijft gegarHcert als het Cabinet, het Glas onu rent a Ellen hoog : Nader Onderrichting is te bekomen by J. Schopman.eerfte Deurwaerder van den Ed.Hove vaa Hollantjwoont in de Toornftracr. Tot Vliflingen prxfenteerr men tegen Mey,i7io,uyt&apos;er hant te huur een feer Nceringrijcke en van over de jco Jaren v;rtnaerd« Herberg, ge. naemt den Byenkorf,ftaende op d&apos;Ooftzijdealdaer, bekent by alle Vremden en Stedelingen door het houden van ordinaire Tafel en extraordinaire Tra&amp;ementen , daer-en-boven buyten andere gebeneficrert met de Roepingen en publijcke Opveylingtn van alle Huylen en Schepen, Monteringen, Sitdagen ter Acnneminge.Monfteringen van de Water-Schout der Matrofen en Soldaten t«r Commiflievaert, en noch met eefl gcprevilegeert Oftroy boven alle Herbergen van verkoping van Nimweegfe Mol : ïmant, dacr in Gading hebbende, adrefl&apos;ere lig aen Steven Dabin,Stads Bode aldaer, die tot de Verhuuring guqualificeert is. Alfoo de VerkopingJby Executie van &apos;t Huys en Boomgaerr met een Speelhuys , ftaende en gelegen in Spaer«3udc, toebohoorende David Jtops.gecondemneerde en geëxecuteerde op den ïi O&amp;obcr, 1709, om redenen niet heeft kunnen voortgaen; wert ky deftn een yder gewaerfchout en verfekert.dat de voorft. Verkoping by Executie fal voortgang hebben Saturdag.den 8 Maert, 1710, in &apos;t Rfchthuys van Spaerwoude: Die Gading hebben , komen aldaer &apos;t Namiddags ten $ uuren pwji js, alfoo de Verkoping voor j uuren gedaen £hl zijn. Alfoo buyten Dordrethr tuflehen den 19 en 10 February &apos;s Nachts door Boosaerdigheyt een Stander Mout- en Koorn-Wint Molen is aen Brantgeftek^aenafgebraut, cftd&apos;Eygenaergenegen is e#i andere of diergelijck in deftèlfs plaets te ftellen &gt; wert een yder, die een Kooin- MoJen mocht te koop liebben , gcadverteert.dat iig kan adicfliron in de Brouwcry de $ Leiyen binnen Dordrecht. Een feer vermakeliike Hofftede te huur,leggende ten Zuydsn digt by de Beverwijk aen de Heeren-Weg.fijnUyrfigt hebbende over deWiiker- Meer; vootficn tnetfraeye gemackelijcke Huyfinge,Stal,Koets- en Thuynmanshuys.Vyver,Speelhuys, en al wat een playfame PUets vereyft. Tan Geurfen de jonge, Makelaer, fal Dingsdag, den 11 Maert, t&apos;Amfterdam in de Nes in de Brackc GrOat veikopeneen Tarty puyk nieuwe Virginy Bladeren Bjy-Taback. _ Tacobus van Overzee,Franfle Schoolmseftet binnen ter Veer in Zeelint,nuekt een ygelijck bekent,dat ly de Jeugt in deKoft aer.neemt.omle te leren Leefen,Schrijven,Cijferen en goede Manieren,hebbende ten dien eynde ook een beijuame Franfle Vrouw,en .en hequaem Woonhuyi, ter Accomodatie van de Kinderen. _ Ifaac en Jacob Balfan, wonende t&apos;Amfterdam op de Joode Breeftraet in de Coflyftampet van BaHan, maken nochnvuls M».ent,dat hy haet te koop is extra pnyck van cpaenlfe Chocola.ie, voor 16 en 10 ft. &apos;tl#; ook met Banilles en Ambergri* , voor ij eu $6 Stuyvers &gt; als med« puyk van Banilles , wegende 5 , 6én 7 Oneen &quot;t Bos , tor een civile Prijs. De Xnleg en Overtekemn» in de Lotery van Catwijck en &apos;t Zant duurt voor &apos;t laetft tot Dingsdag avont, den 11 Meert, en na dic tijt geen Loten als met Opgdt; treckt imme Ihct «lier na by Amfttrdim, volgens gewoonte van Hamilton en Blank,compleet niet meer of inin. De O vertekening de; getiorke Prijfcn &apos;lyt Wijck in een noyt fo in &apos;t licht gebraste Lotery als Ooftgraefdijck.a li Gl., wegens fijn capitale en middelmatige Prijfen.fecr voordelig vr&gt;ot Reders, Afluradeurs en Particuh&apos;eren,w#rt, gokontinueert tot den 15 Maert: De Trccking fal order Dir;ftie van de Wed. Hanius by A.rtt. beginnen den 18 dito. NB. Wegens fijn groote Toeloop wacbte fijt een ydcr voor Opgelr. A. van Damaic en J. Ratelbm: verfrkeren op haet Woort, en «en Boete van icco Drieg), aen d&apos;Amft. Gercf. OiaconyrAinwn, indien de Lotery van Outkarfpel en K&lt;»e trekt den 10 Maert ofuyterlijck den 17 di:o : De Inles; cji Korting duurt tot den 7 Maert. De na de konft verdeelde Lnxry van Niiuwerkerck op d&apos;Tflcl.k 4 Gl. &apos;t Lor, voortien met coufideroiile hooje Priifen, ftl getroeken wetden den 14 Maerï.o? poene, die noyt-.iin overtreden: Den Inleg tot den 16 dito. &apos;t*Gouf-, &apos;iilver cn Gelt-Lorerytje van Nleu&apos;verkerck op d&apos;ïflVl, a7l ft. &apos;t Lot, Wr.&apos;r.s weerga neyt is in &apos;t LLcbt %-komrn, en wacr m ren red Loten ingekomen zijn,fal trccken den 14 April, op poene van jocc Ducato;is aen dt drtef. Diacoay-A:tn&lt;n : relr.leg lotdengs^Qpedructa tot Hacricm by ABR/ HAM CAST F. LE Y «.i -Dru^»«r, ctr dt Mwdß iÉ d* Pe» &lt;*&apos;Maert, i&apos;tio.</p>
</text>
