<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De Coning in fijn Raed</title>
	<p>H Ebbende het Requeft, &apos;t welck Van uwentwegen,óver het Subje&amp; van deßefwaerniflen der Collatie wegens d&apos;Atoneftie aen Ons geprefenteert is, geëxamineert, futlen Wy leggen, dat defelve niet reflefteert als op de geene, die verdacht zijn geweeft , van eenig x deel in dc Surprife van onfe Stad Cent en het innemen van die van Brugge gehad te hebben} foo dat Wy verwondert zijn van tetferi, dat die van de voorn: Collatie daer in eenige P-eden van Klachten fouden vinden j en dat wy uw Reprcfentatic, dicnaengaende gedaen, aenfienals ftrijdende met delntéutie, dieWyby het accorderen van de voorn: Amneftie gehad hebben, omdefe Saeck t&apos;eenemael t&apos;aflopieren en de goede Unie en Ruft in onfe Provintie van Vlaeuderen te herftellen, op een wijfe, dat&apos;er niet n-.eer van gelproken werdc, als of de Saeck nooyt aen foo lieve en wel beminde •gebeurt was. De Heere houde U L. in fijn H. bewaring. Gegeven te . Bruffcl den 5 February, 1710. Geparaphreert Grijsp. L&apos;. S. Ter Ordonnaniie van deHeeren van den Baed van State, gecommitteert tot het Gouvernement Gencrael der Nederlanden. Getekent: - &apos; P. L. Claris. Bruffel den 10 February. Wijl gifteren morgen ten 4 uiuen de Lt. Gencrael Donipré is overleden , heeft de Lt. Generail VÜatteondertufleben&apos;t Commando alhier op fig genomen : Vrydag &lt;yndigdede Reveu over de Hoilantfe Infantery , en&quot; Satutdag begon die over de Cavallery by i Regimenten te gelijck. Heden is c!e Graefvan Ai■ ■ ■■ • . &apos; : &apos; -• •• beraarie uafijnGouvetnement van Doornik vcmocken. Dc4Spaenffe &apos; Regimenten te Voet van Ligne, Melain , Atoco en Ybanez begonnen esrgiftercn.van Namen ni Spaiige te defileren, alwacr fy volgens de Marfcnroutes in 60 dagen foudenaenkonien. &apos; . &apos;s Gravenhageden 11 Februaty.&apos; Giftercn was dc CcurrPahfifle Generael Gtaef van Vhèelea, geiJurends/t-Congres van dc Minifters der Geallieerden , roe: eenige Hteren Gedeputeerden over de Paltfiflè Troupen in Conferentie. De Gsnera&apos;el Major Bcmards. van de Holftcyn-Gottorpii Troupen is voerleden Nacst uy,t Ho&apos;,fleyn gerever- , teert, en /het eenige dagen alhier te blijven, en alsdan na delelve.in Luyck en Maftricht in Guarnifoen, te vertrecken. Het LUjf: noch onfeker,; wtfi dag in defe Weeck de Couricr van&apos;t Cabinet van den Koning van Vranckrijck na Patijs weder ftaet afgevaerdigt te werden: &apos; ! OndertulTchen zijn de Minifters der Geallieerden noch dagelijks ovei diverfle Safcenin Conferentie. Van middag waren de Keyièrlijcke Plenipotemiaris, de Graefvan Zinfendorf j de Lord Townfend, Arabafladeur van Groot Brittannien; de Baron van Bothmar, JEavóyê vanHanoverj de Heer van Ketterman, Envoyé van de Palts , cnils Heer Dackcr, Envoyé&apos;van Munfter, boven, en metdeHeercn haet Hoog Mog. Gedeputeerden in Conferentie over tfe Saken van Neutraliteytïan eenige Provintien in&apos;t Rijck; enmenfegt, datfulcks reetsfoudeafgedaenzijn. De Baron van zinferling, Mlnifter van 1 Koning Carcl 111., was defen voormiddag by den Heet Foscarini, : An-,bafladeur van de Republijck van Venetien. De Kcyferlijcke Envoyé Baron van Heems, die een keer na Amfterda in is gaen doen,&apos; -:wert morgen weder hier verwacht. De meefte Leden, compoferer.dc de Vergadering van hacrEd. Groot Mog. de Heeren Staten van Hollant en Weft-Viieflant, zijn alhier aengekotnen, om morgen een begin daer van te maken. Amfterdatn den 12 February. Met het laetft gearriveerde Scheepje , van Liffabon heeft men fchrijven van den 10 January.dat aldaer iri 44 dagen geen Brieven uyt Hollant waren gekomen; dat het dagelijck» . mooy We&apos;er maeckte met een Ooftelijcke Wint; dat&apos;er j Hollantfe Oorlogfchepen lagen van de Capjteyns Philip Schrijver, Dirck Ctaey en van der Pol, nevens 3 Engelfle Convoyers en de Coopvaeiders de ; Burg, Broer Claeflèn; de GraefFloris , Cornelis Jacobfen Mesjens, en de Vrintfchap, Jan de Goyer, en dat te Sr. Hubes in Lading lag de .witte Voet, Floris Evertfen Wit. Gifteren zijn door her Ed. Mog.Collegie ter Admiraliteyt Schepen aen de volgende Capiteyns begeven, als Jolle Jollefz., Ifaac Sweers.Hugo Schaep, Jacobus Teengs d&apos;oude, ,&apos;Jan Taelman, Jan de Crauwelaer, van Els, Reynier Rty/nbouts, Mau&apos; ritsZels, Adriaen Gouwenaer, de Wijs , Gillis Eytzma , Harmanvan Ewijck,Pieter Caetjens en Gijsbert de Lange. De Baron Heems,Keyferl. Envoyé, arriveerde gifteren in defe Stad. ~&apos;s Gravenhageden 12 February. Vanmiddag hebben de Heeren Staten van Hollaat en Weft-Vrieflanr een aenvang vanhaer Vergadering gemaeckt : Men meent, dat haer Ed. Groot Mog. defe Weeok van de vacante Militaire Charges fullen disponeren : Eenige Heeren Gedeputeerden van dAdmiraliteyten zijn oock hier aengekomcn,die morgen haer Bcfoignes over deZee-Sakenftaen te continueren. De Keyferl. Plenipotentieiis.dc Gracf van Zinzendorf, heeft den Heer de Matueof,Ambafladeür van fijnCzaarlTeMajefteyt van Muscovien,wcfen fien; en fijn Excellentie de Heer de Matueof was gifteren met den Heer Raed Penfionaris Hcynfius in Conferentie; Volgens &apos;t rapport .der Viflers had de Vyantl. Caper, die voor eetiige dagen een Hocckei &quot; aen &apos;t Strant tot Catwiick mede fleepten , gifter getracht het fclve een ander aen Strant tot Vijck-öp-Zee te doen ; maer wielt door &apos;t Canon van dat Dorp foo gehavent,dat defelve genoot faclct was in Zee te lteken, en die Hoecker, inhebbende veel Vis,ïs van dc morgen voorby Sthevelingen na dc Maes gezeylr.</p>
</text>
