<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>*» - 0~--i t #••■ ■ • | • -&gt; Amflerdara den 11 February. Cap. Jeanla Maire is uyt de Levant te Marfilien; en gifteren de St. Michiel.Cap. Ignatio Nobelefia.van Bilboa in Tc (Tel gearriveert: &apos;t Schip van Cap. Boiri was in Teffel aen de Gtont geraeclct cn heeft Water ingekregen : [t Y voor defe Stad is weer» &quot; byna vaerbacr. Volgens de Brieven van Doornick liet men het Water, te Condé, St. Amand en omleggende Plaetfen hoe langer hoe hoger lopen j lbo dat alles daer omtrent onder Water en het fclve in &apos;t Clooftcr St. Amand j Voet hoog ftpnt. -/\r .. _~, .. _ Wctt wegens &apos;d&quot;&apos;Èxectttêustsßoedel van Adrïana Noormans, Wed. Leenden Daens.voor de tweéde-mael geciteert alle en een iegelijck.die wniirc Aft&apos;C of Pre-enfie hebben ten felver Boedel, 0111 die met de Verificatie over te brengen en met Ecde faffirmeren voor d&apos;Achtbare Ma eiftract tot Sluys in Vlaenderen op Donderdag,den 27 February,17x0, &apos;s Morgens ten 10 uuren ,op poene als na Rechten. Alfoo men by verfchcyde vóorigc Couranten heeft geadverteert aen een legdijck.dewelcke foud.c kunnen verifiëren te welen naeftbeftaende in den Bloede van &apos;sVadcrs zijde of uyt ecnige DifpoliticnTefflunentair foude kunnen aentonen Recht te hebben tot de Nalatenfchap van wijlen de Heer Toh&apos;an Metehior de Boisheim.in lijn Leven Lt.Coll. en Command. van &apos;t eeifte Battaill. Holl. Guardes te Voet,in de Batraillc van Oudenaerde d&lt;*n 11 luly,i7cB, gefiieuvelt, dat dcfelve haer met de behoorlijcke Befcheyden, daer toe dienende,voor den 1 February, i7IO, fouden 1 unneii adreflèren aen de Heer Gen. Major Baron van Huffel,Gouverneur van de CitaHelle van Ri jfleljdeHeer Baron van Seincallefelt, Brigadier cn Commandant van een Battaillon Hollantfe Guardes; of de Heer Fredrick Caf.ir.ir dr 2otsheim, Lt. Coll. van &apos;t Hollants RcgU • ment te Voet van den Heer Ctoons-Prins van Pruyflen, Executeurs van des voorn. Overledens Teftament, of anders aen Simon Knol!, Notarius en Rentmccfter,wonende in &apos;sGravenhage 5 lbo &gt;vcrt om redenen den voorfz.Termijn gtprolongcert tot den 1 Maert,i7io,alfoo na die tiit de ecm Nalatenfchap lal werden uvtgckcerc aen die gcene.dewclcke daer toe de behoorlijcke Aaigeving cn Verificatie fal hebben gedacn. Paulu- Stael Notaris én Rcntmeefter tot Utrecht,als Laft hebbende van fijn HeerPrincipael.prefenteert aen de Mccübndende in/r openbaer Maendae den 17 February, 171&apos;0,&apos;s A vonts ten 5 uuren, io &apos;s Gravenhage in de Nieuwe Doelen te veylen en verkopen &apos;t feer confiderable Ade- - liick Huvs en Slot Cronenburg, met de Hooge Hals-Heerlijckheyt.nevens de Ambachts-Heerlijckhcyt van Loenen.Cronenburgs-Gerechr, mer de refn-aive Tollen Gabellen,Thien-len.Cijnfen.Letnen,Erfpachten,Viflcheryen.en alle verdere fpeciale Pwminentien, Voorrechten,Privile- &quot; rien cn Landeryen met dc Huyfen daer aen behorende j gelegen onder de Hollant tot Lochen aen de Rivier de Vecht tuflcheii en oó cfc Amfterdatn en UtrechtEn, vermits defdve Goederen feer confiderabel in Jurisdiófcen cn Voorrechten zijn,en oock feer i.noortant vanlnkómften, lullen defdve in eenigc aparte Perceeleiijen Partyen kunnen opgeveylt werden, tot gerief van de Gegadigden , die van &apos;t eenè cn &apos;t andere nader lullen kunnen onderrecht werden t&apos;Uttecht by den voorn.Stael.m &apos;s Gravenhage by den Notaris Hugo van Aken. in de p.D-ftract t&apos;Amfterdam by Geraid Schacp op de Key fers-Gracht by dc Reeftraet omtrent de Goude Ketting, tot Leyden by den Notaris, S mon&apos;van Doudcren op de Brccftract, tot Delft by de Heer Advocaet Mr. ComelU &apos;s Gravcfande.tot Dordrecht by den Notaris Elias Venlo, tot Ha -riem bv de Heer Advocaet Mr. Johati van Groenhout,en tot Cleef by den Notaris Jan Cafper Bocmer j en,om aenwijfing van de Goe-, ln Landcrycn jaU mede infpeftie van &apos;t Huvs ei\Slot,&amp;c., tot Loenen aen Adriaen van Leeuwen, Schepen aldaer; mitsgaders aen Jan Co -aen &lt;&quot;afteleyn op *t Slot • By de voorn. Talbonen ziju mede te bekomen Biljetten in Quarto , waer by de Jaerlijckle Laften, Inkomftcn, Huurcn &apos;cn Pachtcn.dic aen dc voorfz. Goederen noch zijn, geilen kunnen werden. .NB. De Vcyling fal op voorn, tijt fckerlijck gefchied. n. ~ &apos; 3,n Febtuary,&apos;sAvont? ten v uarcn.fal t&apos;Amfterdain in tOudeHeeten-Logement verkocht werden de , ?elc&quot;en in &apos;t Dorp Benncbroek buytcn Hacrlcm; voorlien met een net betimmert Huys , met 2 Kamers, Keuken, Kelder en 4 Boven-K roers;-; _ SDceïhuvs Tuynt»a&apos;#lutys,Koctshuvs,StaUinge,Bcrg en Schuur,! fchoone Fontcynen ; groot omtrent 660 Roeden; alles welbeplant; ket een S urk Wcv-Lant daer acliwr,«root omtrent 4SO Roeden : Defe Plaets is ook welgelegen,om met Trckfchuyten cn Wagens aen te komen. &apos; A&apos;fbo door de Votll de Copveniiietovergekotn;;i .lijn wegens de Lotcry van Noo.idorp ,i j Gl., waer in onder 4 Nieten veel Pnjfen van, ;* tot&quot; 1-06 Gl &amp;C te winnen zijn,werden do Liefhebbers den r X defer by &apos;t pepgen en rreckeo tot Nooddorp verlucht: De Collcft!. moe-en d-n r&lt; haer&apos;laetfte Copy ovetfenden :De Pireéteuf beloof: aen yder Inlegger ecu Goude Ducaet, foo den 18 Fcbr. niet trcckt. . De riovt «•chóotdè Lotery van Ooft-Gracfdijk,ll2 Gl. &apos;t Lot, f.l c.rtrent Arafterdam treckcn den 17 February ; defelve is doorkneet-met s . i-v ■- -a öh 1500,4- ®10 tot&apos;&lt;ien.» $ dtto,*«h»icer deCollaft. haerCopy moeten overfendfn. 3 Op dat een rc&apos;er njnPrfjfen uytW&apos;ljck n&gt; gbioegcn kaa et» Blank nu we ler op &apos;tTapjjt gebracht dc Lo-, terv v\n Catw&apos;iïck en &apos;t Sanr,verdeelt itï 5 bijten a rjonc.2 a Sooo,; a ? ooc.j a.j&gt;r.? a-.0e0.6a 1500,43 a icco, voor 4 Verft cn lim.l r/tl om-nd* vdT 100 Gl ,&amp;e. :&apos;&apos;DeLoten tot den 10 M.-,entreckcn i nmeduet 11.1 &apos;t eyndigen van W&apos;ijck dient len Ainlterdaln., , /&apos;tLotemh van Langer- en Korter-Afr.vah 20000 Lo:::.,i - 5 ft. &apos;tLor,yasz 10 Pxijfcn van rcoo tot 10 Gl.,Scc.,fondet Korting,s Nieten . t&apos;-i&quot;cn 1 P-ijs fal cojöpiect binnen de Stad Leyden getrocken werden in : D-- Inleg tot den laetflen ieb.,CR deColléfteius moctoc itxt Copy den xsen de lactftc den 28 February óverfenden: D.« s hooglb Inleggers fuUcn ydcr xco Gl. tot cea Practnie gcaincn. • -w&gt; •—GtdrurH *ot HtcxiiMnThyAISRAHAIVJ ;&apos;S óp&apos;ét Mv&amp;tih&apos;dê uG^.l3&apos;</p>
</text>
