<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. &apos; * &quot; * . -. Rotna deo 19 Augulti. De Biitf, waer by de Coaing van Vrancktijck kennis geeft van de veteehigiog van Stemmen der Biffchoppen van Vrancktijck , die geconcurrecrt htbben in d&apos;Auoratie van &apos;1 Decteet tegen het gevoelen&apos; van Janfenius heeft de Paus fcet vetblijd. . : Venetien den 5 September, llyt Albanien heeft men,dat de Peins Ragozur de Pafiage door Bofllna verlucht heeft, om na Ragut? te gaetf. \ Fianckfort den ij September. Op de Conferentien is men tot het 10 Artfjckel van de Capitulatie,die toekomende Week fal afged aen zijns &apos;t Savoyiïc Vetfoek,dat «e met de vorige Keyfers geataeckte Tu&amp;aien in de Capitulatie foude geinfeteett werden,is noch niet gereu lieert. De E 4. Mog. Heeréo, de Gecommitteerde Raden ter Admiialiteyt in Zeelant, fullen Dingsdag, den 6 O&amp;ober, &apos;s Morgens ten 10 uurenf binnen Vliflingen in de Heiberg de Peet verkopen ómtr&apos;ent 570000 $ puykDomiugo brayne Suyker.ijoo© &amp; dito witte Suyker,Bl9ooc# Caflïa Fiflula.aooo Cicau en 11 Balen Catioen &gt; mitsgaders&apos;een ftetck en welbezeylt Frans Fregat, Engels Maekfel, genaemt I&apos;Heurcule Mar ie, uyt welcke dc voorfz. Goederen zijn gelofl.en in Zee verovert door de Caplieyns Jacobus Sievenffe en Jacobus de Prince. Alfoo op Dingsdag ochtem.den 11 Augufti,i7ii,buyten de Stad Gouda in &apos;t Water vcrfnïoprt is gevonden Anna Philips, gtcfSwanger, la een Poftuur, dat fy van haer felfs op die wijfe daer iu niet heeft konnen vallen ; en dat ecnen Aryen Jaersvelt, Bacfccr en Voerman binnen iefelve Stad,hjet &apos;s Avoms te vooren daet buyten hadde geappoinfteert, en daer door van defe Moort verdacht, fig den r i dito heefr geab-, fenteett, en op de Gerechtelijcke Citatie nieicoropaj.eert j foo beloven de Heeren van den Gerechte der Stad Gouda aen den geenen, die den felve in hare Handen doet geraken, jOO Silvere Ducatons,te betalen uyt hare Thefautie, en fecrcteffe van fijn Naem : Hy Jaetsvelt ii middelmatig van Lengte en gefetfvol en blofent van Aengeficht, en heeft gektult bleek bruynHair. f Den 4 November, &apos;s Namiddags ten 1 uuten, fal men tot Loenen ia &apos;t Raedhuys van Croneuburg publijck voor den tijt van j Jaren verpachten de refpeftive Tollen en&apos;Gabellen over Slodijck,sloor Loenen en van de Brug «ver de Vecht aldaer.met het voorfe. Raedhuys, Stallingen,Boomgaett en Wey Lant,nevens het Huys en Brugbuysje.en verder Toebehoren tot het een en &apos;t andet fpefterende.om t&apos;aenvaerden mee den 1 Mey,i7ii : Diegtnegen is de Conditiën te lefcnofimrniddelsuyt&apos;erfi&apos;ant te huuren.adrefferefig aen Paulus Siael.Rentmt. t&apos;Utrechr. , Pieter de Mank,Makelaer,fal woensdag,den 30 September,tot Haerlem op de Zael van &apos;t Princen-HofpublJjk verkopen een fchoope.Parrjr Kicuwe ModefTe Couleurde Engel (Te Lakenen.Lakedrogettep, witte Carfaytn.Haerl. w olie en Zyde Sioffcn, wit Carnet ijcksdocck, Sic., afs nader by Biljetten en dagelijcks voor de Verkoping te ficdii. Nader Onderrichting is by de voorn. Makelaer. _ Maendag.den 11 Septemb.,fal men in &apos;s Gtavenhage by Abt. de Hont verkopen een fraeye Bibh&quot;o:hc&apos;&lt;&gt;,.beflaerrdein Theologie!, Juiidicf, riiftoiici, Ltter. en Mifcellanei. De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amfterdam by fioom en van Damme, Haerlem van Kciïel, Leyden Boutefteyn en Dijckhuyfen,Delft Beraaa.Rotterd. v. Veer.Dort Gom, Utrecht vf Water, Aernhém Smiis, Antwerpen Verduffen, Bruflel Serfteveri*. Den 8,9 en 10 O&amp;obcr.fal teo Huyfe van Coinelis Bouteüeyn,Boekverkoper tot Leyden, by Au&amp;ie verkocht werden de nsgelate fchooné Bibliotheek van wijlen de Heer Daaiel Keuoen,ln fijn Leven J. U. Dr. aldaer j beftaende in uytnemeqde curicufe Theologici.Juildici.Hjflor.- en «ódeiè Boeken&gt; waer ouder uytblinkt de Thefauii Antiquitatum Gtzcarum Romanuutn Sc Italiac, Sttdcboeken van Javoytn,Bcc.,en veel andere voorname Wercken; exiraordinair koftelijck gebonden in toot Turx Leer, op &apos;t Plat en verguit j. waer achter is een Appendia van goede Medicijne Boeken :De Catalogen&apos;zijo te bekomen t&apos;Amfterdam by Waesbergen enßoom,Haerlem van Keffel.Hage de Hont,Delft &lt; Beman,Rotterd.Doesburg en Hofhout,Dott Braem.Alkm.Welhem.GoudaStael,Utrechtwater,Leeuw.Natrta coHalma,Middelb.Hoeke,&amp;c. Den ii Qftobst cn volgende Dagen fal te Leyden in de Boekwinkel van Joh. du Vivte&apos; by Auftie vetkocht werden de nagelate Bibliotheek Ta&apos;o Wijleo Dc. Joh. Antonius van Vootft.iti fijn Leven S. S.Theol. Candidat. j beftaende in uytnemende Thiologife.Hiaoricj.&amp;c.: En van dea 19 OEt. tot den 14 dito j voorname Bibliotheken, van voorname Lief hebbers en Luyden van Siudie nagelaten j. beftaenfle in uytmuntende rare uytgefocht- Boeken, in slrfcrhande Faculteyttri en Talen : Waer van de Catalogen met malkander te bekomen zijn t&apos;Amlhrdam by Oofterwijck en Alb. Klumper.Haerlem M. van Lee.Hage van&apos; Tol «i C. van Lom, Delft A. Beman, Dordrecht van Bia&apos;enr,Gouda G. Stael, Utrecht B«oèdeTet,Hoorri Beukelman, Middelburg Rubert, &amp;c. Cornelis deßoós.Makelaet in Amfterdam.ptefenteert uyt&apos;et hant te verkopen een vérmaerde en welbeneerfngde ?ottcbackeiy,met defltlfs Gereetfchapptn i als roede 1 Wooniogen daer voor annex; ftaende aen alwatc lange laren het Werck in is en noch wert gedaen ;• nagelaten by wijlen Abraham Boutin: Nader Onderrichting is by de voorn.Makelae/. De Inleg.Ovettekening eri Korting inde voordeelige Lotery van Goedetee.a 6 Gl., wert gfedaen tót defen Avont; tteckt den 19 defer, of - 4e&quot;Oire&amp;eurs fullen icoo Dis. aen de Leydfeen Amft.Diac.,4 Duc. vooryderLot.en zoo Gl. yderColleft. betalen, fo den 6 Oft. niet trekt., Om de Lotety&apos;van Noori-Sch«wout,i 4 Gl..compleet te hebben,duutt d&apos;lnleg en Ovettekening tot den 16 SeptÉmb. &gt; trekt den 18 dito, Cf de Regent, en Direas. verbeuren aen Gl. ,én voor yder Lot 10 ft. boven d&apos;lnleg,indien den 7 Oöob. niet rAr. Nii verfekett Blank.dat fondeï de minfte uytvlueht de Lotety van Raephotft (compleet ftaet vaft) op Amft. Kermis of uyterlijk den i Odlober t&apos;Amft. in de N.&quot; Plantage fal trecKen: Die na Boetens wacht,fal fig bedrpgen vinden. NB. Noch Loten, maer hoe lan« is onfeker. ;• • 1 Aenftaende Sa&apos;urdag treckt de Lotery van Landsmeer, of Buyermeefteren der vooin. Dorpe verbeuren icoo Gl. aen d&apos;Araft. Geref. Uw «ony Atmen, en 100 Gl. aen yder Collefteur. Noch Loten tot heden ten j&apos;uuren.. ■ r &apos; Arofterdamfe Karmis trekt de Lotery van Gieffen.a 5 Gt.,compleet aen den Oveitoomin de Valk op de gewoons Plaets.of A. van Orraont fal verbeuren 1000 DaelJers, indien defeive niet treckt den jo September: De Weg en Övettekening tot den 16 dito. ; * Y Gedruckttot Htsriem, byABR AHAM:C aSTRLBY , op de MarclFt indf Deo 17 September, 1711,1</p>
</text>
