<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Bergen in Henegouwen den 10 September. Saturdag hebben de FianSe het groot Dorp Quievrain uytgevourageerr, en den 7 aeu deet zijde van dat Dorp en uyt Bavay op nieu alle Granen weggebaelt, die fy io de voorige Vourageiing hadden achtergelaten, voorgevende, dat, foo ly fulchs nier deden, de Geallieerden het (ouden doen: Op dit Altarra quamen veel Boeren Wagens met Granen hier binnen vlochten ; doch eenige wierden dooreenFranflePartyachterhaelt: Voorlede Wecck hebben iy bet Dorp en &apos;t Ciftec) via den Baron de Gotnmenies geheel uytgevourageert, om welcke reden genulde Baron met fijn familie hier gekomen is: Her vluchten dcf Boeren is onbefchrijfifelijck : De Geallieerden vourageren lor onder Doornicfc; De Stad Rijflel nevens haer Dependentie hebben lig van &apos;r vourageren van haer Granen ten platten Lande voor z Tonnen Gom» vrygekocht, mits dat fy noch dagelijcks ecoige ioco Rations Hooy en Stroo in &apos;i Geallieerde Leget (oude leveren. Gent den r j September. Tegen den i j defes moeten lig weer eenige rsoo Pionniers in&apos;t Geallieerde Leget laten vinden : Die van de Cafleleny defer Stad &gt; 400 fterek, zijn nevens andere eergifleren reets derwaerts vertrocken. Men verwacht ten eerden Schepen metOorlogs- Ammunitie uyt Hollant, ten welcken eynde een Ejcptefle mei: ordres hier door gepafleeit is. Bmflelden 14 September. Vrydag vertrocken we&apos;er veifcheyde Canonnier* en Bombardiers na &apos;t Leger. Delen morgen ten 1 urnen ar - riveerde een Courier met tyding, dat de Capitulatie met Bouchain geflooten was, en dat het Guarnifoen lig Krijgsgevangen had rnoetea overgeven. &apos;* Gravenhage den 15 September. Defen middag omtrent een uut arriveerde alhier een Officier, expres afgefooden van de Heeren haer Hoog Mog. Gedeputeerden te Velde, met de onderftaende Mifllve aen h»er Hoog Mog. nevens de voorgeftelde Attijckelen, om de Stad Bouchain aen de Geallieerden over te geven : Daet over heeft men God Almachtig defen avont in de Kercken gedanckt, da» na dooi het Guarnifoen in de Wapenen op de Vyverbcrg gerangeert onder het luyden der Kloeken diverfle Salvos gefchooten en verdere Vrcugdete; kenen gefchier. De Heeren Staten Hollant co Weft-Vrieflant hebben I van middag haer Vergadering gecontinueetr. De Baron vanLin- I telo.Envoyc van defen Suet aen &apos;t Hof van denConing van PruylTen, is uyt Geldetlant wedergekeert en terVetgadering van baerHoog Mog. gewceft, en ftaet in&apos;t kort weder te vertrecken, om aen&apos;t gemelde Hof te gaen telideien. De Bagage en Domeftiken van den Graef van Peteiboroug uyt Engelant overgekomen, ftaen verder na Fianckfott gettanspotteeit te werden. Miffive, gefchteven aen haer Hoog Mog. door dt Heeren Gedeputeerden te Velde.v Hoog Mogende Heeren: A dat de Vyand gifteten middag de Chamade had geflagen, foo men delen morgen over de Capitulatie,wiet by het Guarnifoen tot Krijgsgevangen weet gemacckt, eens geworden. 1 Met het uytterfte genoegen gevenWy ons d&apos;Eer van nw Hoog Mog. te feliciteren over het Conqueft , waer mede het God Almachtig heeft gelieft de Wapenen van den Staet en haer hooge Geallieerden te zegenen : De Plaets felfs is ten oplichre van delTclft Situatie, als die do Poort opent, om dieper, ja felfs tot in &apos;t Hert van &apos;s Vyands Lant in te dringen, van dat belang, dat de Vyand, om fulcks te verhinderen, reets genootfaeckt wert de Voarage op fijn eygen Frontieren door het Vuur te doen confumeren : Indien hier by werden geconfiderecrt de Circuinftantien, die dit Conqueft vergefelfdiappen, alt het paflereu van de Linien, door den Vyand en de gantle Werclr genoegfaem voor onmogelijck geoordeelt j de Belegering felfs in &apos;t gelicht en onder &apos;t bereyck van &apos;t Canon yan een Atmec, foo niet fuperieur, ten minften j van een egale ftetckte, met foo veel fpoet en foo glorieufen wijfe uytgevoert: Indien,feggen Wy, dit alles naeukeurig wert geconfidereert, foo kan men nie: genoeg pu&apos;jfen de Conduite,Stantvaftigheyt enDapperbeyr, in&apos;t volvoeren van defe glorieufe Onderneming door den Heer Hertog van Marlboroug, als mede den Gtave van Tilly getoont. \Vf bevinden ons mede verplicht, om de Juftitie te doen aen den Heer Generael Fagel, die defe Belegering heeft gecommandeert, van te getuygen, dat fijn Fermiteyt en infatigabele forge feer veel tot her fpoedig conquefteren van defe foo importante Plaets heeft geconttibueert j doch boven alles dancken Wy God Almachtig,die defe Heeren als geluckige Inftramenten tot het volvoeten van Gja Genade ea Wille heeft gebruyekt: Wy wenfehen, dat defelve verders de Wapenen van nw Hoog Mog. en derfelver Geallieerden gelieve te zegenen; doch boven alles defe foo bloedige en koftelijcken Oorlog eenmael is een geluckige en duurfame Vrede te doen veranderen. Wy nemen de vryheyt uw Hoog Mog. den Geneiatl Major Groveftins tot Commandant, en den Heer Capiteyn Keppel tot Major vat» de Velling, die morgen in poflelfic ftaet genomen te werden, voor te dragen, in hoope, dat uw Hoog Mog. het felvc gunftelijck fullen gQ. lieven te approberen. Wy blijven met het uyrterfte lefpefc, Hoog Mog. Heeren* &apos; nw Hoog Mog. ootmoedige en gehoorfame Dienaren. In &apos;t Camp tot Haspre, Getekent: den i j Septem- &apos; A. van Capelle, W. Hooft,S.vanGaCinea, bei 1711. P. F. Vtgelin van Claetbergcn. Attijckelen, voorgeftelt, om de Stad Böuchain aen de Geallieefden over te geven .behelfende. I. I&quot;X At de RoomflTe Beligie in lijn geheel in lijn oeiFcoiogfal gebonden werdeo, fooderdai&apos;et iets mag waden verandert of Of eenigt Kerck tot een ander gebruyek gtëtnployeert, als die van gemelde Relige , foo in de Boven-Stad ali in de Beneden-Stad. r. De Religie fal in fijn geheel behouden en dit Point in de Capitulatie van de Stad gcregulcert werden. , 11. Dat de twee Steden,foo deßoven-lals Beneden-Stad.aen deGealHeerden fullen overgegeven werden binnen 4 dagen te beginnen heden , ingeval fy ia die tijt niet doot &apos;t Leger van lijn Majcfteyt gefecoureeit werdeo. x. Op heden den ij &apos;s middags. 111. Dat gedurende defe 4 dagen een opfchorting van Wapenen en alle Vyantlijekheden vin weerzijden (al zijn, fonder dat men gerfu» rende die tijt eenig werek van Atftcquc of DefenGe fal mogen conti, nuëren en fulcks tex goeder trouwt, j. Beantwooit. by bet voor-, gaende AuijckcU</p>
	<p>W_&gt; &apos; » * -*{ • &apos; •* - • V * &apos; &apos;t * \ ** * « • Dat die 4 dagen geërpireert en dcßofen-ènßehcütn-Stedcri J biet gefecoureert z:jnde,cencnckele Poort van de Plaets fal ingeruymt | Wden, co dat om alle disordres voot te komen, d&apos;andere ftiilen gefloten jtn bei-iert blijven dooi een Wacht van &apos;t Guarnifoen , op dat geenOfficiet of Soldaet van &apos;t Leger der Geallieerden niet daer in löme kunnen komen. 4. Reets beantwootr. V. Dat de cheialier Cefelve, Marefclial de Camp; de Marquis de Ravignan, Marefchal de Camp en Commandant; al de Troupen net de Officiers der Corpfln, die het Guarnifoen uytmaken , en alle in &apos;sConings Dienft zijn , door de, Poort van de Bencdcn-Stad Tullen uytireckeo , om langs den kortften Weg én in een dag marcherens ha Camcrijck geconduifeétt te werden met Wagens ën Bagage, alle feertekenen , Ooilogi-Ammunitie voor 10 Schoten , 2 Smeken Canon, lchietencie 8 Pont, 2 Mortiera met haer Af&amp;iyten en Wapens , neveni ■fuffifant getal Artillery-Wageos.omfe na Camcrijck te voeten, op koften der Geallieerden. 5. Het geheele Guarnifoen,lbo Generatls.Ofliciers en Soldaten als andere, g&gt; ë nployecrt in dtri Dienft van den Alderchiiftelijckften Coning , fullen Krijgsgevangen iijn. VI. Dat de Thefaurtèr der Troupen , cemmis der Vivres, 6ic., de Medici jhs, Chirurgijns en alle, die geëtrployeert zijn tot den Dienft des Cnnings, met hei Guarnifoen fullen uyttrecken of met haer Familien 3 MaenJen in dePlaets mogen blijven tot het fchicktn van haetSa - ken,ten welken eynde deGeallieerdeo haet voor niet Paspoorten en Escortet tot de naelte Fiontier-Plaetfen fullen geven. 6. Sy fullen het lot van &apos;t Guarnifoen volgen. VII. Dat tot transport van de Bagage en Efft&amp;en de Geallieerden op haet koilen 153 Wagens , yder inet 4 Paerdèn , fiillen leveren , nevens rco Monteer- Paerden , &apos;behalven degtëyftein &apos;t j Attijckel tot transport van d&apos;Artillery en Ainmiioitie. 7. Afgeflagen. VIII. patde SieckenenG:quetften, die niet in ftaet zijn, om met het Guarnifoen uy t te trecken, tot haer volle genedng in Bouchain in haer tegenwoordig Logement fullen mogen bliivcn, en dat haet op kollen dei Geallieerden fied , Vivres en Medicamenten fullen gegeven cn fy in de Hospitalen onderhouden werden, en dat na mate, dat fy in ftaet fullen zijn , om het transport te lijden, men haer de nodige Voitutf , Paspoort en Escorte na Catherijck voot niet fal leveren. 8. Sy feilen het lot van &apos;t Gnarniloen volgen. IX. Dat nicmant, met het Guarnifoen uyttreckende, onder eenig pretext u/t het Gelid fal mogen gettocken werden. 9. Afgellageri. X. Dat men oock nicmant, geemployecit tot den Dienft des Coning* , noch haer Équipage, Papieren en £ff:ften, om Schulden of andere redenen lal arrefteren noch gten Gecke ofgequetfteOfficieti, hier Doiiieftiken&apos;, Paerden, Equipage, Jcc. 10. Afgcflagén. XI. Dat het Guaroifocn uyt de Magafijnen des Konings Vivres voor 2 Dagen, te beginnen van den dag des Uyttochtiuytde Stad, lal mogen nemen. 11. De Officiers fullen op haet koften le,ven, en de Soldaten als de Gevangens na gewoonte getta&amp;eert verderf. . , . XII. Dat men de Paerdea , die gekregen zijn in den Oorlog of by Vctkooping door Je Ruyteis en de Defei teuts , en die gekocht zijn «(oord&apos;Officieel en Burgers, niet fullen mogen werden weder genomen. 12. Toegeftaen. XIII. Al&apos; die &apos;1 Guarnifoen nytmaeckt.en den Koning in den Oorlog, Politic en Fioantieo dient, lal niet mógen Weiden jeartefleert of i onttuft over de Schulden van fijn Majelieyt ofecnige andere reaen; 1 t* »V &apos;(v • .&quot;»» &apos; \ .t; &apos;•i*•; . •» «■ GuarniCoea ea Krijgs O (Helers Hilien veylfg ayttteckia j ft ter goeder trouwe ltngs den kortften Weg na Camctijck gecóntfëifeerr wérden, ij. Afgeflagen.. • . . • XIV. Als de Capitulatie gctckentfai zi.&apos;n, fal het vry ftaen eei Oi&amp;cier expres aerl t Hof en &apos;r Leger des Kpniogs te lenden , om i«r kenfchip van &apos;t gepaiïèerde te geven, en aen yder fai etn Paspoort fod tot haer vertjeek als tc.rtigkomft gegeven werden. 14. Geaccoidcert voor een Officier, onder conditie van in 8 Dagth in &apos;i L eger te ftSllen tc rog komen, om het lot van &apos;t Guarnifoen te vblgen. * XV. Dat.de wederzijdfe Oftagicrs na de Ejttcuije van dcfe Capitulatie fullen we&apos;er gegeven werden, en om geen riden kennen ie rug gehouden werden. 15. Beaeiwoort by de voorgiende Articulen. •.; Bvgevoegds Articulen. , .. •1&apos; ~&apos;. » . Men wil wel aen d&apos;Officiers haer Degens en EVjuipage latei), rtiita haer Parole van Eer. . Het Gnarnifosn moet de Burgers en Inwoondcrs van de Chatelcnie over de Schulden cn Comraften voor deu Dienft tics Konings con tenteren . , ; • Men fal de MagaGjnen » foo vat) Wóotkoft als Vourage., ter goede* trouwe óvergeven, en al de Mijnendie&apos;er zijn otttdecken. . • / Aldus gedaen en gcariefteert iii&apos;t Leger voor Bouchaifl dtn 1; September 1711. , . Getckeot 5 Prins en Hertog van A. van Captlle,W. Hóóft, S. v.Goflinga, . Marlborough. . P.. F. Vegciin van Claerbergco. Amfterdam den 16 September. Hfct Scherfje, Sondag van Berge&quot; in Noorwegen in TcfTel gekomen&apos;, is de Juffir. Sara, Bendix Hanfcn: De Schepen , van hier na d&apos;Ooftzee en Nooruegeo gedeftineert, zijn gifteren uytTeOêl gelopen en waren &apos;s morgens ten 10 uuren al in Zee. &apos;t Schip het Slot Cronenburg, Joannes ïnkeling,. Is van St. Thomas by Araelant binnen. Jn &apos;t Vlie is oock een Schip geatriveert, &apos;c welck door de Zeeufle Caper Capit. Credo hernomen is. Volgens Brieven -van Bilboa van den z?Augufti was aldaet vaa Amfterdamgcarriveert het Spa&lt; ns Schip de Ste. Rofe van Lima, Cap. Mattbto del Mi 110, en van Londen de Sr. Franciscö, Cap. Cojmede Utn-ran. f i Bordeaux meende men,dat tet Schip de Stad Alci&lt;ma.erl:sie«en ipfcn,van de Rivier het waerts in Zcè gelopen foude zi&apos;jn, wijl de V iqi favorabel was. Volgens fchrijven van Rotterdam.iijn met de Londefie Vloot iade Maes binnen gekomen de Schepen van Claes Jacobfen, N. MolenaerJ Laurens Vootburgjan Joor, Cornelis Drayer, John Addcnton.Marten Olferts, Jan Hollaoder, Feyke Carp , Thomas Jennings,Robber; Roet, Thomas Wilkens, Ary Leenderts , Chriftiaen Perquios, Jclla Cornelift., Foppc Eylkes, William Olman en noch ein,alle van Londen; Bart. Gpnzalesuyt Portagael, John Bijllaett van Portsmuy-i . den, John Dickenton van Jarmuyden; John Barnby.,. John Ligt, Rob. Falie, Tho. Kollijn, alle vu Nieukafleel, en&apos; JoOft f&apos;ictéife. vaa Sundetlant. , , , &apos;s Graveóbagèden 16 September. Gifter avont is de Muscovifc Ambafiadeur, de Heer &lt;it Maiueof.van Amfterdam wedergekeett. Vaa middag was de PortugeefTe Ambafladeur.de Graef Taiocca.in de Treves-Kamer met eenigc Heeren van de Regeeiyig in gefpieck. Daer na waren Gedeputeerden vanDqornlck met haer Hoog Mog. Gedeputeerden in Conferentie. Met twee Jachten, uyt Engelant overgekomen , . ftaen Mylord Finx cn de Heer Eliot, geweien Couvstncut van Gibraltar , derwaerts over te gaen.</p>
</text>
