<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Patijs den 11 Septem&apos;tcr. De Kinderpockjes te Verfailles opgehouden en lüj onv.reni Fontaioebleau verlpteyt hebbende ■ foo heeft het Kof gcrcl&apos;olveert, van dacr te vertrecken,eetder als men gedacht had: De Koaiug lal Maendag of Dingsdag na Vetfaillcs keetcD. Dc disordie det Fiuaatien beeft de geene, die het beftiet dacr van hebben, geoootfaekt, om Madame de Maintenon te doen ageren, tot het tc rug ombieden van Monfr. de Chamillatt na &apos;t Hof: Men heeft hem dacr toe gedisponeert genoeg gevonden, felfs tot bet accepteien van de Chatge van wijlen Mr. Pelletier, alhoewel verte minder alsd&apos;Em ployen, dieMoafr.de Chamillatt voor defen van eer ft en Minifter der Financiën cn van Oorlog befat. Het verblijfte Fontaincbleau heeft een volkomen Veieeniging in de Koniacklijckc Familie, waet in Zaden van verdccltheyt zedett deDoot van wijlen den Dauphijn gelprooten waten, herftelt: Madame de Maintenon heeft fig de gehe:ie Vrimfchap van den Koning behouden, cn in den hoogden gtaet d&apos;Eftimevandentegenwoordigen Dauphijn en Dauphiné, die alle bedeockelijcke Rcfpeft voordefe Dame beginnen te hebben, ver kregen; foodat&apos;ergeen» verandering flaet tegefchieden : Madame de Maintenon behout al haer Vtioden, en employeert geluckig haer Credit op hei Gemoet van den Koning en denDauphijn in faveur van die &apos;t haei behaegt. Men fpreeckt van de vernietiging vao dealmpoft op d O&apos;y, waet van &apos;t arme Volck Gg bedient by gebreck van Boter «n andere Waren ; als oock van eenige laftige Impotten , w#er over d&apos;lmendamen en Gouverneurs der Provintien dickwils klaegden, af te fchaffen: Men weet niet, boe men defe. nieuwe verminderin&amp;der Finantienfal remplaceren; maer men fegt.dat Monfr. de Chamnlart fijn te rug ontbieding aen&apos;tHoffal doen uyiblincken door eenige nieuwe Saken , die voor den Koning voordelig zijn. Monfr. dc Villars heeft aen den Dauphijn hetFlan van de Belegering van Bouchain cn van de Situatie der i Legers gefoaden : Alles door Officiers van eivarentheyi gcëxaminecit cn haer rapport aen den Raed gedaen zijnde , foo oordeelt men die Plicts t&apos;ecnemael verloorcn, end&apos;ordres -zijn aen Mr. de Viilars gefondeo , om,foo by kan, te verhinderen,dat iaet Guarniloen niet Krijgsgevangen gemaeckt werde. Men heeft geen tyding van eenige verandering in &apos;t Dauphiné : De Legers obferveetden malkander noch, fouder iets uyt te rechten: Men begint het feite in Catalonien te doen; enfulcks falapparent continueren tot de Itomft van een fterek Renfort, dat uyt het Dauphiné derwaerts flaet tcgaen. De Hertog van Berwijckfal de Troupen , diehy uytd&apos;Elfas getrocken heefc, ten eerften te rug lenden. De Volckeren van Bordeaux cn geheel Guienne zijn feer geallarmeert over de Refolutie,genomen door de Staten van Hollant, van te verbiedeo het inkomen cndeConfumptievandeFranfleWaten, en infonderheyt vanonfe Wijnen en Brandewijnen, die dc Rijckdora van onfe befte Provintien uytmaken,cngroote Revenuen aen den Koning voor&apos;t uyigaenopbrengen.Men Ipteekt vao roet rigeut de Kerkenenßcligiéufe Gemeenfchappen te verhinderen inVtanckri jek ferveo.en reets heeft deKamer der Eoqueftes gecaffeett en vernietigt een confiderabel Legaet,&apos;t geen een Weduwe van Arras aen de Jefuyten gemaeckt had:Defe goede Vaders zijn in de Kotten gecondemneert j en men fal dcfelvc wijfeby alle occaficn gebruyeken, om te verhinderen de vermenigvuldiging det Kerck-Goederen, tot nadeel van &apos;t Volck. Men is in ongedult, Om tyding van &apos;t Esquadre van Monfr. du Gué Trouin en fijn Expeditien tehooren; als oock van Monfr. du Caftié, die belaft is met de Geleyde van de Gallioenen in haer te rugkomft na Entopa : Aen onfe Intendanten in de Zee-Havens is otdte gegeven, om met expreffe couriers aen &apos;t Hot te adviferen, al het geen fy daet van fullen vernemen. De Commercie - Kamer heeft de Lading van dc St. Antoine, onlangs uyt de Zuyd-Zee en China gekomen, doen aneftctco.alfoo het van daet Koopmaofchappen heeft mede gebracht fonder confent en tegen de Chartct van de Privilegie det FraniTe Ooftindifchc Compagnie.</p>
</text>
