<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>j ■* &apos; ■ i Weenen den 14 Jatmary.. De Muscovife AmbalTadeur te Conftan- . tinopolen heeft mei een Courier acn den Prins Volkonsky , Gomman-, derende de Muscovife Troiipcn op de Frontieren vin Podolien laten weten, datdePorre publijck den Oorlogte|fendeCzaar had laten declareren, en dat de Sultin aen den Tartarifco Han tocverirbut bad, - om donCoqiog van Sweden met 60000 Man na fijn Lant tegeleyden: ■ Men heeft advys uytw allachyen van den 10 Decetnbei.dat deConing van Sweden noch te Bender was, fondcr andere Turckfe Troupen als voordefen, maerdatten eerden ncooTurcken verwacht wierden, voor dewelcke men provilioneel de Hutten boude, en dat de Tartarifen Han,die lig te Smagilof bevont.ook met een machtig Leger van de fijne na Beryiet liont te komen; ver waerts de Coning van .«weden al de Cofacken ontboden had, die een Envoyé onder hacr fouden kiefen, om na Conftantiuopoltn te gaen: Sijn Ma jefleyt bad aen &apos;1 Volk van den Wooy wode van Kiow, dat tot )aflS is, cenig Geit gefonden, , v maer d&apos;Officiers hadden &apos;t gehouden en de Soldaten wey mg. gekregen: J Zedert had lijn Majefteyt z Millioen ontfangeu en al fijn Troupen be- ! taelt: De Kiofski preflfeerde meer als ooyt bei Traöaet.gcprojetteert tuflehen den Koning Staniflaus en d&apos;OttomaniiilTe Porte; msermen wilt noch niet, wat de Porre foude refolveten : Men vetbngde fee» na den uytflag van den Pv.aed , die men te Confhmincpoicn iipu» ie ■ houden; maer eenige twijifJdtn, of dele.ve norit wel begonnen was, alfoo de voorige Vizer was ontbodfu , die 6j dag tn tot lijn Rcys van nooden htd. Gilleren ging het Keyfeilijtke Hif we&apos;tr uyt het Spaens Quarrier inhaer voorigé Relidcutk. Sonaag arriveerde hier de Heer Meltarede van Turin. Trier den 20 January. Behalv.-n het fortificeren van , &apos;Saar- • getnund en andere riaerfen fuücy langs de Saai van Nittel af tot zta deConlcibrug , j uuren boven dcfe Stad , op alle Poften Pedu-tcu opgeworpen werden , die de Frajilïc in 3 a 4 Weken ge,erfedtioneert willen hebben. Van Mctz zija in 3 divierlic malen 450 Stucken Canon afgrvoert. v . Franckfort den 21 Jinuaxy. De Boven P.hiinfie Cr?yts i» noch vergadert, &apos;t geen de Mvabife en Franckile oock tusft te Hevlbron of llim fouden doen : Men wil, dat dc Crcytfcn Man aen den Boven-Rh in in &apos;t Velt willen brengen. By de BiQclioupen vanwurizburg en Saltzburg , oockby Ceur-Men:z wert fterek geintterc, om eenige van haer Troupen na Catalonien te mogen fenden. Dufieldorp den 22 January. Den r 9 is de Overfte Graef van Hazfeld in Ceur&apos;vorrtel. commiflie na &apos;t Keyferl. Hof gebonden : Sijn Ceurvorftc!. Doorl. foude noch eenige lijner Regimenten aen den Keyftr willen overlaten, oinfe na Catalonien te fenden. Van wegens denßifTchopvanMunfter loude een Battaillon na d&apos;Odcr of d&apos;Elf marcheren tot het tniintine:en van de Neutralitryt jn &apos;t Noorden. Ceulen den 2 3 Jatr.tary. De Acris-Stichife Lant Standen werden hier verwacht,om de Lyitdag te houden. De Weliphaelli Creytzdag mocht noch wfl 4 sk 5 Weecken du aten. Leypiig d&lt;-n 17 January. l)c Conin» heeft lig weer van l)ier begeven. Men fprecckr van een fe!&lt;er tot gereguleerde Mi- ~ litie te maken, wacr toe Preiden, Leypzig cn vxittenberg de Monture fttllen leveren. Volgens fchrijven van Dresdtn fuude bet Vonnis van df Heeren Imhof en Ifinjtieii aldus luydcn, dat d&apos;ecrfte dé eeuwige Gevangenis , doch de laetftc het Swacft verdient had.. Hamburg den 20 Januarv. Vo&apos;gens dè advyfen marcheren 40000 Mufcoviters gertguleerde Tioupen 11a de Turckfe Grenfen , om d&apos;Excutlieti der Turckcn te verhinderen : De Poolfleen Saxifc Vo&apos;ckeren C*evcns4o Esquadrons Muscoviters (uiien de Mouvementen van het CraCaus Corps obferyeten. . • .</p>
</text>
