<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>!&apos;J &apos;* Gra»enhage den ij Jaruary, &apos; DeMarqils del Catrpo , dit ia «m flaet te veurcclun 101 liet afl:ggen van ecaigeCorr.uiifllï atyi &apos;t Btittannifle Hof, Vrydag avout in de Treves-JCaSKer nevens der» Graef van Zinzeodo&lt;f,den Baron Hecins.den Lord Towcfend , cn t&apos;ca Baron vanZinzerling.met de Hcercnhaer Hoa* Mog. Gedeputeerden in Conferentie, doende aldaet van eenige Salten rapport: &apos;dc Gtae? van Zinfendotf en de Lord Townlënd v aten pifteten weder boven met Heeren van de Regeetlng in getpreck., Sijn Excellentie de Heei Ambafladeur van fijn Czaatfle Majrflcyt van Moscovien, ; heeft alhier gepubliceert&apos;de circulaire Briev;n van Advocatoricn van ; denCzaar fijn Metfter, die afgel&apos;onden zijn, concernerende d&apos;Onderdanenrn Inwoonders van &quot;t Hertogdom Lijfiant, tmeyndedat delelve, lbo vsn de Burgerlijcke als Adeiijcke S:ant, in haer voorde Pnvilegien, Rechten, Viyheden, Poflèflïen en Eygendomnicn ten vol-. Jen betitelt wierden; ten welcken eyndealle Li.fhndets&apos;, dielV.m haer Srttdicn of by Militaire VerbituenifTen buyten &apos;s Lants en ut • vreemde, doch iufonderheyt in&apos;s Vyants Dirnft ophouden, onvet! riinderiiahaer Vad:rlant mogtentsrugkomrn.engem. Genade liick hare Medebroeders genieten; waer toe haer de tjt van ren Ja r , cn 6 Weken-, te rekenen van de Publicatie af, doch aen degeene, die j in &apos;s Vyants Dienft waren, iv&gt; de Capimlatieó Maendtn vtrHïnt wcri den; op poene, dat de uytblijvende na dien tijt ni.t meer sengenoj men, noen tot het genieten van lijn Czaatfle Majefteyts Genade eu s Lants geraecne Benefieien noch een ij Erfdeel van de hare ooyt ge» • ! admitteert fullen werden , foo voor fig&apos;sls hier Nakomelingen ; doch. . I tr.ct defe limitatie, dat de geene.die in &apos;s Yyant» Dienft zijn, en etnen • langer lijtom uyt te blijven bf-eeren; binnen den voorfz. Termijn d&apos;ooi.aeck daer van aen den Gouverneur Generael in Li flaut mcetrn i noiificeren; oockduydelijck aentoonen, waer, onder wiens Heer. fchappy ,en in wat Staet (y tig daer ophouden ofgeëngageert zijn, ea daerop de permifije of andere ordte afwachten: Om alle uyt vluchten en ontfcbuldigingen in het toekomende te benemen, moeiten niet alleen alle Bevelhebbers in Lijfiant dit Edi&amp; aldaer behoorlijk (aten publiceren; maer ook fijn Czaatfle Majefteyts Minifters, aen vreem- &quot; de Hoven redderende, het ftlvt alom .notificeren en ter kennis van de gciutetcfleerdeti brengen. Gifteren heeft de Heet vanTeylingen als Comrolleur van de Convoyen en Licenten op de Maesden Eed ter Vergadering van haer Hoog Mog. afgelegt. De Heeren Gedeputeerden van d Admiraliteyten zijn na Huys vertrocken s Gilleren zijnoork de Heeren itaten van Hollant en Weft-Vrieflant tot aenftaendc Dingdag over 14 dagen, den 10 Febtuary, gefcheyden : Haer Ed. . Giooi Mog.. hebben eergifteren van eenige vacante Militaire Charge* gtdisponeert, en den Heer Suëillar van Leefdael tot Capitcyn in het Regiment van Lauder aengeflelt, den Heer Catel Guftau Sticht tot | Capi eynin&apos;t Regiment Guatdes Dragonder» van Prins Willem van i Hellen, den Heer Fredetick van Boetfelaer van Langeraeck tot Gapiteya in &apos;t Regiment Guatdes te Voet, en den Heer Helmich Maximiliaen Schaep tor Ritmeeft.er in &apos;t Regiment van Cralingen. Amfterdara den j 6 Janujrjr. Met de Botterdamfe Brieven heeft men,dat deVloot nytTeflèl in Goeree noch lag; dat Donderdag eenige van der felver kleynfte Schepen , daer onder de Donna Margariet, Cornelis Beeres, na Liflabon, al in Zetwaren getaekt j maer dat door bef veranderen derwint de groote niet hadden kunnen uytlopen , ca dat&apos;» anderendaegs den 1} de voorn: kleyner oock waren te rug gekomen. , Vrydag is van Nautes in Teflel gearriveert &apos;t Schip de groene Leeu.Jsn Heeren Jatigs. &apos;t Schip de Concordia, Tiert Olfertfen, van Elbing herwaerts en door Franfle Capers genomen, is door haer by &apos;t Heylig Lant verloren cn verongeluckt en de Schipper in defe Stad gearriveert. &apos;t Scheepje, in &apos;t inkomen van d&apos;Eems verongeluckt, is dat vaa Tecle Hendricks, uyt Courlant herwaerts. Schipper George Boet, , van Bergen in Noor wegen na Danzig gedeftineert, is tot Aremsdael | ingelopen. Van Coppenhage wert geconfirmeert, dat het Schip van I Anfcny deGrieck geblmp is; ,dat een.Schip op Fa!fter en eeni;e Deenflè en Sweedfe Vaettuygen verongeluckt zijn.eo dat 17 Hollarilè Ooftetsvjerdcrs veylig voot Coppeuhage lagen : Op d&apos;Elfwas pnrrt~ veen hst Convoy v#n Londen en de Coopvaerders .van Pieter Blohtn , Senior,Sandet AlJag.Jicob Boye,Pieter Herre,Hans Brechet.jan Pal, l°cl,em van Colleo, janCatftcus tnßecket: Van &apos;t felve Convoy manqueetde alleen Capit. Turner en de Coopvaerder Bellernan ,&apos;docli oe laetfte foude by Amackzijn s Oock wasopd&apos;Elf gearriireeit Tornat SaeuftiD van Mallaga. De Sardammer-Galry , Capit. Diuk Letn- » , deitle S&apos;chollcvanger, is van Marflli:n in Pleytiuyden gn.rrireerr. De Hollanife Muscovisvaerder de Rons,C!aes Roos, door de Frar.-fl&apos;e Caper» genomen,&apos; die r 1 Man dacr op gefet hadden nevens 9 van &apos;t; Hollanis Volck, is , na dat eenige Weken inde Naort Z-e gel&apos;*oivrn had, ten eynde van Levensmiddelen geraeckt; foo dat het Volck yerfocht had.baer in veyligheyt te brengen met het Schip, dacc men beft konde binnen feylen ; foo dit (y op het Licth van Fdenbitrg waren ingeloopen.alwacr het Vyantlijke Volck aenftonts met deCha-- loup was gevlucht, om fig van de Gevangenis te bevrijden; maer fy. waren evenwel geapprehendeert; en de Schotten aen &apos;t Schip komende, en geen Vyanden op &apos;1 felve vindende, hadden het vry geootdeelt. Van den 13 fchrijft men van Huil, dat w de Vloot van 44Zeylen,»aa Hamburg na Londengedeftineert, at Schepen warenaengekomen;. dat de tetterende waten verfttooyt , èn eenige daer van te Hatwits gekomen,daer onderLuder Langen : Het £ngels Convoy, uyt de Sonti komende,was mede aldaer gearriveeft; en onder de Schepen te Hul, waren Hendrick Wotms, Hendrick Kofter, Cornelis van der H&apos;iur» - Ulrigjanfen en Jan Mar enfen; doch Simon Siwetts Befemmakergebleven , en dooreen C?per van Cal lis genomen een Hoecker. na&apos; Port a Pottgedeftineert.Van den 8 delet Ichtijfi men van Rigi.dat&apos;ei; zedert j dagen uêfloot&apos;en Water was geweeft ;«maer noch geen Snrru gevaljen. Menfegt.dathetßiscays Schip van Capit. Pedro Maflè-&apos;. nal ondet Engelant is veroneeluckt.. Dti« groote Schepen, uyr-Nieu- - . Eogelanr mei Granen pa LilTibon gedtftin&apos;ert, zijn tot Cadix opje- - btacht .alwaer hei feerongeihiymig VVe&apos;er maeci te, &apos;s Gravephage den 16 J»niwry. Voorlede Uerck h bbende Hretea. Statetj van Hollant en Wel Vriefant den Heer Piefidennde meefter Elebo tót&apos;Jo drreht aengeiteli en Rentmeeftèr vaa&gt; de GraelFelijckhevts Domryntn van Zuyd-Hollant, in dc plaets van . den overleden He,er Slingtrltnr. •De MarquiSidel Campo afiifteerde e van middag in &apos;t Congtes d&gt; rGeallieerdeMiniftcrs; als mede de Heet j van Hetterman , Envoyé van Ccur.paltz. Te Heer van Weldoen ea._ , Volmar zijn van middag tetVergadeting van haet HoogMog. gswtsft.</p>
</text>
