<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Napels den n Juny. Gifteren vtttrockeo z Couvóyeo/t eenèraV gewapende Tatiaoen na Baicelona met «enige icoßccrutea, cbhct ander na Pujlia, om Granen, &amp;c. te haicn. Romadcn ij Jtiny. De Cardinaél Palavicinó, out 81.jaren, is Sondag morgen ten 1 uurendoor teó Apoplrwe ovei vallen, tnlrgt noch in die ltaet, fonder appircrtiie ten opkomen. 6c Paus komt Maendag in Caflel Gandolfo te rug. Livomoden 1$ Juoy. De 4 Hollantfe Oorlogfcbfpen meteen Ge« fant na Algiers vtrtrocken , hebben door (ware Sioim io Pono M*. hon moeien inlopen. Giltcscn zijn de Galeycn van Ginoua aei h!« . Convdy van Napels hiet ten Anckcr gekomen. Cologne den j 8 Juby. Men weet noch niet waer toe dc Düytfe Soldaten,die te Fioal diModeoa gclegt zijn.g&apos;ë.irployeett lullen Werden. Weenenden a Ju!y. Eergiftctco morgen icu 1 uuren is dc Kcyfctla Eleonotaweer ctn kter na Presburg welen doen en &apos;s avonts ten 11 uuten weer te tug gekomen. Tc Belgrado zijn door &apos;t hooge waiet Over de joo Huylengcruineert en veel Pcrloonco verongeluckt.&apos; Landau den 9 July. DcMatefchal de Hatcturt l&gt;aei «chic dc Libië*. Sc Graefdu Gourg is nadekant van SwiUerlaot gegaeo : DeMarefchal dc Bezoos foude den Matcfchal van Berwijck, die uyt Diuphire&apos; &apos;j na Spaogc gaet, afiolTen : Tc Verdun fouie deGraef deCoguy roet een 1 Corps ftaeot om na haer Leger te komio : Tc Stractsburg is reet» ia alle Kcrcken dc Vrede met Eogelant afgtkondigt j mtet io &apos;i Vyaml. LegctdcPublicatic,dic den 6 moei) getchieden.nog niet voortgegaen. Dicsden den 4)uly.Men fiet hiet de volgendeCcpy van dcßricf van Mr. Btzuchowsky, commandcteode een Detachement van de Crooas Armee, gei&apos;chteren aen dco Coning den 1 July in &apos;t Cawgement by ! Dunoo.. &apos; f Ck heb foo dta de otdrei vlo den Crooui Groot Vetiheft niet oor* ! * fangen , of lek depccheerdc aen usr Ma jefteyt een ExptciTe, om dc ; Eet tc hebben , van met de uwe in &apos;t particulier bclalt te werden , ca j om te weten waer en wanneet lek aw Majcfteyt moet opwachten. Dc &apos; Executie fal gcmackelijck zijn»aen wat kant bet oock mocht zijo, al« ! foo Ickd&apos;Eetheb , van uw Majeftcyt tet felrer tijt tc informeren, dat | dco z8 paflfaio.na een Marfch vao f 1 dag«i; getken in alle fpoct, lek | dco Grudziosky met 5 a 6000 Man by Krofoackin heb gevonden en op ordrc van den Groot Velihecidaergeattacqueert, fchoon fwacktr als by i cchter met dat fucccs» dat de Poolffe Compagcien cn de I vreemde Troupen Gg hebben moeten overgeven, en de COfacken, die &apos; ReGftentie wilden doen, zijn ten deele oeergemaeckt, tendeelegtvangen gtkregen of op de vlucht gejaegt : &apos;tOvcrfchot is met dea Gtudziosky iu Sileben geretirccrt : &apos;* Aoderendaegs heb Ickeenige Detachementen van de vremdc Troupen gedaen , om haer van daer te verjagen cn in handen van de lichte compagnieu, die ktogs de Fronticrcn leggen, te doen vallen : Xck marcheer met het Corps ca Cicftocha wazy Radomtk, om haer af te fnijden , ingeval fy echapptren. Men tiet noch cco andere Bricf.dewclckc mclr, dat het Corps ootfer dco Grudzinsky t&apos;eenemael geflagen en oict als feet weynig daer vlo afgekomen is: Men bad 60 Vaendels.foo van dc Polen ali de rrecmdd Ttoupen.vetovert; 50 Sweidfe Officiers gevangen gektrgen.daer onder ecoco Collonel Bouzquiz, die cenige fccrcte lofotmatie van wc* gens den Cooing van Sweden na Pomeren bracht, en noch Wecrge« kregen dc IS6 Muscoyiie», die de Gtudzinsky dcfet dagen by Pofca&apos; had gevangen.</p>
</text>
