<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bailliu en Hooge Heemraden van dc Besmftet notificeren,dat hier Jaer-Matkt in deftn Jate fal gehouden werden en aenving nemen Maeö» daggen r Auguftii En Tallen op de voorfz. Marckinietadmiticieneeaige Koordedanflets, Marionetten,Rijffe!aeri,Diaeybotdeti,&amp;c. Dingsdag.den 16 July, fal men tot Haerlem op den Koudenhorn cn langt het Spaeroe by publijke Veylinge verkopen een feer gtoote quantiieyi van ailerley Soorten van gezaegde en oogezaegde Hou; waren &gt; beftaende in diverfle Balcken,Deden,Spatten,Juffers,Barkoenen, RlO- cn Vathout; nevens Houtkopen Gerectfcbappen.en verders al het geene in een compleete Hoütkopery kan werden vereyfeht} breder by de alom aengeplackie Biljetten gcfpccificeert &gt; alles nagelaten by wijlen Pieter Lanrenfz. van Beeck. Den 18 Augufti,1711,fal tot Middelburg in Zeelant in &apos;t openbaar verkocht wetden &apos;t kpeftig Cabinet van Jchildeiyen, in veel Jaren n»« gtoote mocytenen koften te famen gebracht door de Heer Mr. David Grcniet.in fijn Ed. Leven Schepen en Raed der voorfz. Stad jbettaenae in 1 Stuck van P. Tefta.t Riobrant.j Nitfcher,? Dou,6oude Mieris,ro jonge Mieris,7 Poelenburg,iz Pb. wouwerraan, j Min|On,ï F. Bretrgelen van Bale.i Rott«nharoer,6 Sachtleven,} Brouwer, j Oftade.i Beja.i Schut, 3J. Steen,; A. van de Velde, a Tijt.a Pft. tra» !•&apos; &apos;0&quot; De Notiiienzijn te vinden t&apos;Amfterdam by R. en G. Wctficin, Rotterdam Hofhout.Hage Gefelle,U rechtvan ie Water, Aotweip. HuyUens» Stoffel Foppens. Duffeldorp Weyer, &amp;c. Die nader Infbimatic requircert, adteflere Gg aen Philip van Dijcken Jan van Aken te Miitfe Nicolaes dc Sterke en Jacobus van der HouvC,Makelaets,fu!len Dingsdag.den 19 July,&apos;? Avonts ten j uuren, tot Rotterdam ai 4e Herberg de Swartg Lecu veikopen een Scheeps lading estra puyx puyk Virginy-Bladeren BiyTabak; alk mede een Party eictta puykeHiue St. VißCeni Tabak &gt; met de London-Vloot geartiveert.en dat by Cavelingen j leggende in de Boompjes in de Pakhuyfen van deHeetenJ.-entert &lt;n sooa. Ilaac en lacob Baffan maken noehmaels bekent, dat by haer te koop is extra puyk van Spaenfle Chocolade voor 16 en 10 (t. t ook me BanilUsen Ambetgris voor 15 en j 6 ft.; als mede estri puyk van Banillec, van 5,6 en 7 Oneen &apos;t Bos.tot een civile Pnjsi wonende op e loodeßreeftraetovcrdeCaiholijckeKetkindcCoffy.Siatnpervanßaflant&apos;Amftetdara. - r De Lotery van t Gl,wiens weerga van Vcrdeeling niet is,trekt dn 18 July onveranderlijk te Rotterdam,op poene, 100 -»Bilc niet trekt,van 5 Gl. voor yder Lot, igo Gl. yder Colle&amp;eur, en 1000 Gl. yder Diacony, daer gecoll. wert. Tot ïó July noch Loten. ■ Den 10 ofuy ei!i,ck den 18 Augufti fal t&apos;Amft. in de N. Plantage de Lotery van Marqaette compleet fijn aenvang ntmea, met van \ uuren te b ginncn.en foo p artijs alle middagen,ook t&apos;elkens 70S Loten. Indien defe Lotery niet compleet, als nytgefchrcven is, aOOOOO Gl. getrocken wert,fal Blank uytkeerenacnd&apos;Amft. Getef. Diac. Armen 1000 Gl. De dag der Inleg ts niet te bepalen. J ■- » Tot van Avont dc laesie Loten in 6 Gl.; trekt tcnftaehde Maendag.den 18 de(ét,tot Diemcn.ofden Direfleut vet p d&apos;Amft. Gfref. Diacony-Armen joco Gl.: Noch mier een kleyngetiV,daniiin de Loteo op en weg. Toe beden van a?ont 6 uuren noch Loten ia JcLQtery van Ooftei- cnWeftei Blockci,a 6} ft.,iNi«i|ejttckt den 16* J ?n rr der,a&apos;s in de Biljrtten.cp een Boete w»n ioco Riixd. acn 4&apos;Amft.Gmf.Diacony-Afmentfta« urtgedrukt. 50 Loten op 1 Ip. • Defcn dae noch Loten in Oaftgraefdijck; ttekt den 19 July in de Riip,mo®elijk vroeger,of Ratelbant en Sujander verbeur: d&apos;Arnft. Gcref. Ducon»- Armen s Defelve is met weynig Nieten en veel Prijfen opgehoopt, af Loten op een iniict, Gcdrucktlöc B«cr&gt;«m7bfAß RA HAM CaSTELEYN ,Stsc!a Dructcrr op de Mtrckl te &amp; D«n 14 Julj, !7 JJ)r</p>
</text>
