<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Gent den xo July. Voorlede Donderdag k«e* de Heet la Roque. t commanderende &apos;t Bauaitlonvan Caris/t welk alhiet legt,ot&lt;re, om de i alhiet zijnde HeerenMetilly co Booneau, Fxanffe Oltagiers.dien dag van hier na Deodtrmonde te doen vertrecken j&apos;t welck haer aeag&apos;efegt zijnde, foo hebben fy door haer Vrinden foo veel weten nyt te wereken, dit d&apos;Engelflc Commandant Wachten voor hier Huyfen fond , (eggende, dat hy dien aeogaeade ooslc üjn Oidres mOcft hebbeo &gt; wesbalven hy een ExpreOedact over aendea Hertog van Ormont heeft gefonden , na welckert wederkomfie nu gewacht weit. Vrydag quim alhiet van Bruffel een Detachement van tuffchen dec en 600 Man Kcyferl. Troupen, daer ondet 100 Dragonders ; roaet fy raoeften al eeoigen tijt voot de Poort blijven ftaeo, eer fy bionca gelaten Mierden j &apos;t welck echtet gefchiede, na dat taco haer gevraegt had, van waet, tot wat eyode «0 voor hoe langen tijt fy hi.-t qua men: Men fegt, dat fy fouden gefegt hebben.dat fy gifteren weet van hier foud:n vemecken, om tot Eicorte van eenig Geit van haet te dienen j maer fy leggen noch hietj en men heeft oock beticht.&apos; dat gifteren noch een aetckei Detachement van die Tioupen tot Aelft foude gelegen hebben&apos;t welck heden hier oock foude aenkoroen. Morgen weit het Guarnifoen, &apos;t welck io Quenoy Krijgsgevangen geraaeckt it, in defe Stad veto-acht, tShi na hw Zis van Gent «n v&lt;r« det van dier na tfollant gebracht te werden 1 Men verneemt, dat het Guarnifoen van Audcnaerde het voornoemde Volck, bet welck aldatc van Dooinick.te Watct gebtacht»,tot in defe Stad, en &apos;t Hollaots Guarnifoen,&apos;t geen albict ia, van defe Plaeta ni Za* fal geleyden, terwijl dat vao Audenaorde hiet foo lang fal blijven, en eetft na Aude. &apos; naerde keten als&apos;t ónfc van&apos;t Zat te rug gtkomen filtijn, gelijck dat van Doo&apos;nick f t&apos;Aiideoierdt gtbltvca, inigclijck* op de te rugkomft vio d&apos;aßdfte «acht.</p>
</text>
