<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Patijs deu 8 July. Een Courier van den Marquii de fuemes,Commandant van wegen* den Koning in &apos;i RoulTillonheeft tye jns Uyt Gitoone van den 17 paflito me«gebracht, dewe&apos;cke melden,dai het Hollans Eiquadtc vOurßarcelona gearuveert was,koa cn ;c vanVadO meteen Vlooi Traasporitchepcn met omttcet 5000 Man Keyl&apos;erüjke Troupen, om den Gcneracl Starrcmbeig ie vetfiereken, die voorgaf Rofca te willen belegeren : Dc Del&apos;ciuuraen Paflagiets, uyi Eatctlona ie Gironae gekomen, hebben getappotteert, Jai&apos;er in die Stad eén gtoot Dispuyt tufichcn d&apos;EogclUe ca Hollanden was, om dai de Keyfcrin geweygett bad fig op 4e Schepen van Groot Briuague i&apos;embaiqucrca, cn op die van Hollant wilde gacn, om na Iwlien geley Ite werden: Men verfcktii,dat d&apos;Engelfle Admitatl defe Eer aen «Hollanders feet bedisputeert, cn dat bet Hof ran Batcelooa fig voor d«fe Uetüe vetkUett had. Het gciuchi heeft iïg vcifpicyt ,dat üc Miniftera van Engclaat aen de Hccten van den Kaed dcsKonings communicatie gegeven htbbtn, dat dc Koningin vao Groot Brittagnc aen haetßctaelmeefters cn Tbcfaarieta in Vlaeaderca,lialien en Spange gcordoaneett had , geen Auxiliaire Troupen noch Subtiditn acn 4e Geallieerde Ptinccn u betalen: Men voegt&apos;eiby, dat d&apos;Admirael Jeoniogs fijn oidrcs oock gegeven had, om niet mier met fijn Engdffe Schcpta tegen de 1 Krobnea in dc rtiddellantfc Zee t&apos;onderneaun. Men vee» wacht biet ccaMiniitcr van *« Hóf van Sogelant,&apos; om de Diföcti&apos;tfytcß, die noch de Siilftant van wapenen taken. weg ie nemen: OndenuOchen heeft mtn aen alle Lam- en Z-c-Officiers , die in Diept! zijn, ordrc gegeven , van fig&apos;en eetfien na hacr Poften tc begeven, op peen* van Caflatie. Men heeft met een extraordinaire Counct tyding bekomen van&apos;t Overgaeo ven Quenoy , en dat het Guamifoca was genoot taeck. geworden Kr%sgsvangcn o?er te geven. Mt. dc Maupeon, Aeitj Biflchop ,an Auch, is in fijn Aerii-Uiidoin overleden. De Koning is in een g eJe Gefontheyt, co fchijnt leer veibliir j De Hettogin van Veodome is acn t Hof: Sy heeft den Koring o.u per- I tniffie veifocht.dat het Liick van den Henog haer Gemitlna A-Jtm W«t gcttanspottcert, om aUaet beg-avtn te weiden j isaet de&apos;Koaiag heeft geregt, dat het te St. Oems in&apos;t Graf van de Koninck&apos;iicke Familie fou« gebracht weiden. Sijn Majeileyt heeft den Groot Prioi gepaidónaecrc. Men fchri|ft jyi het Oauphinó, dat de Savo) (Te en Oujtfe Troupen begonnen fig op de Frontieren te vctfamelen j&apos;dai d: Saeeu gefmolten was,cn da., foo die Troupen iets moeïien oadetncmta, het tiji wiert, dat fy fig vertoonden ; roaer men is viu gedachten , dat aen die kam niet veel fal voorvallen i want men b&apos;ijft hier voorgeven, «n men fag het gae&apos;tae&apos;, dat de Vrede met den Hettoi vao Saroyen foude gemaeckt rijn, of dat&apos;et ten minften weyni* acn foudc maoque «. * M T TN T» tl a % « ,—</p>
</text>
