<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Entel den 11 July. De Engelffe Chevalier Hanmti in voor eening &apos;dagen uyi VlacnSïteo in defeStad aeogekom:a, eo wacht ca den Gratf van Siuffjtt, die vin daeg alhier te ge.noet gelien wett, tullende Gg htci niet lang opboudtn , tnaer, foo men geioött, morgtfl de Keys oa &apos;t vooulettcn , om niet alleen met den Hstibg van O mond over den tegenwoordigen toeftant vao Salseo te confereren, roati ö )ck , l&apos;oo min I&apos;cgt, «en Üefptrck m:i den Maielchal de Villaisie houden. Dondcidag arriveerden hur ecoigc ico Ruyters,Voet- Knechten, Diagcndcu ea tluffattn Rectuien vooi de Kcyieilijcke Tfoüptn neveos de ; Ceur-Paltfife Regimenten te Paett van Hjco, Witgcnlltyn co de Cuude du Corps, die I&apos;cet wel gemonteett zijnj en ciiicica morgen hcb&apos;oendefej Regimenten haet Matfcb voortgelci.om Gg over Mom na &apos;i Legec te begeven, &apos;t Gerucht loopt.dat dc &apos; Generaet Giaef van St. Auieur . met een Detachement Civallcry eo Dragonders van de Kiylerl.Ttoupen oa de kant van Landtechies zijndegico lecogaosceren, in een Embuscade van de Vyanden gevallen is, en dat «&quot;Aaie leet feberp was ge weeft, waerind&apos;onfc fouden &apos; hebben mocen retireten i maet roe» verwacht hiet van aadet onhandigheden. Dc Hcttog vaa St. Pietie, Qppet-Hofmeefter van de COningin Douaticre van Spangc, attivecide giftereo avOnt met dc Het. togin fijn Gemalin uyt Vraockrijck, gaende na Uitecht, oini l&apos;oo men «cloofi.bei lauteft van dieConingin aldaet waer tc nemen. ll&apos;rccht den r 2 July. wijldt Biflchop van Briltol hier acngekomen is, 100 weiden oock de Minillers van den Keyler, en dcGtaef van Maflfcy van Londen vctwacht: De Gratf van Jituffoit wett bier oock we&apos;et te gerooct getien. ■ _ &apos;» Graveohagc den 12 July. Dagelijcks gaen en komen Expreffen, fbo na als uyi het Geallieetde Ltgtt in Viaecdetcß: De Graefvan Straffort meent rcen.dafvan avont ofgp langtten motgen voot middag in &apos;t felve tl act acn ie komen, om met den Hettog van Otmont tc aboucheien. Gilteren avont lijnde Graven van Ztnfendoifcn van Consbruck , Kcyieilijcke Miniltci», nevens de Heet van Hymmcn fn dc Giaïf van Etferen , Minifter van den Koning vaa Pruyflen ea van den Ceurvorft vaa de Palis, mitsgaders de Baton van Bothmar, Miuiitci van «!en Ceutvorft van Hanovtr, boven iade Ticves-Kamci mei de Heeien haer Hoog Mog. Gedeputeerden ovet de tegenwoordige fwevebde Affaires langm tijt in Conferentie gewcett. Delen voormiddag zijn üe Giact Tatocca , Minifter van Portugael; de Gtaef , van Altfeit, Miaittcr van Denematcken ; de Giaef van Waithetn, de Gtaef Lagniaskocn dcßaion vao Gersdorf, Minifter» van. den Koning van Poleu als Cetu .otft van Saxen, eo inrfctc Minilttrs ydeï apatt boven ra met Heaen van dc Regteriog in gefprcck geweeft. De Hecten Gtdtpuieerden ea Gevolmachtigden van delen Staet tot dc ; Vicdena Ntgotiatie continueren noch harcConfcicoticn,en waren van 1 dc voouniddag wedetbycen m Befoignes. Dc Heer vao Rcnswou, e:n keer na Utrecht hebbende wefen doen, is alhier wedergekeert. Dc Giatf van Zinfenioif heeft gifteren een Ejtpreffc van den Keyferfijo Meeftcr ontfangen , die dtien avont wedet na fijn KeyfetlijckeMajefteyt is afgevaerdigt s Sijo E*celleotie heeft oock door &lt;co van fijn Edelluydtn dtfo Keyfetlijckt Atnbafladcut, deGrttfvan Kijo- j &quot; • borg, gewelecc Biflchop vao Labacb,cn nu Aettj-Biflchop van Praeg, | dewelckc de Koningin van Pottugacl na Liflabon geconduifccrt betft, ■ tn nu met dc laeifte Vloot van daet tot Amftctdatn gtattiveeit is,over • fijn geluckige oveikomlt laten oompliroeuteien, cnwctt fijn Excel- 1 lemietnorgen alhier tegemoet gcGco. &apos; Amftetdamden tj July. TeLiflibon was den ij paflato vande j Vloot ayt Era lil noch geen tydiDg, noch oock niets vao dc Eagclftc . Kiuvders, die aen de Vlacmfle Eylandcn haer verwachten: Van die Ey. | laadtn is te Liffabon geattivcett het Engels Schip dc *illiam, Steven Moor; uyt Duyns in 9 dagen bet Schip de Jonas, Richatd Blaacki tn van Hamburg het Schip van Cap. Pedio di Gaic. Van Bilboa sijn ce- 1 ehe Scbcpcn na Londen vtrttoekcn , cn het Schip dc St. Johan uyt Yriant geattivecu.&apos;t EagelsConvoy «net dc Schepen van Londen naAr- &apos; cbangfl was in Zee gelopen. \ Met een Deenfle Oo3indisvactdtr , te j Bergen geatiiveerr.fegr men fchrijvsn tczijn van den 21 febtuary van de Caep de Boa Efperance, dat eenigc Engelffe Oouindil&apos;t Schepen aldacr aenoekomen wM&lt;n cn noch meer verwacht wielden. Tot Borde;ux is geaniveett heiHolöeyos Schip dc Nachtegael.MclchiorLader, cn vao daer weder verfcheyde Schepen «moeken, &apos;t Schip deVtyheyt, Lobbe Btoeder de jonge, is vao Bergen in dcfeSiad aeogekomen. Maeodag aija in Teffel gtatiiveett dc Schepen de Juffr. Jolioa, Jao Kloek i d&apos;Adtiana.Cotnelis Siruyck, beydc van Hul i de Catbatioa, N- Wilckeul&apos;on j d&apos;Elifabeth, Willem Robbenfen, cn de Heodtick, iamuelHolj en op Dingsdag de WOlfgang-Galiy, JanValck; dc ebtiiiioa, Andiies Naakt, beydc van Smirna, cn dc Fonuyn- Galey, Jochem Barentfc, van Genoua na Hambutg gcdefiinecit. Vin Duynkenica wèrt gtftïircv-h, Moafr, je ?&lt;satchat!ft!n j|rt i&apos;ÓSfjój van d&apos;Adiimalitcyt Uier Siad heeft gclchrevcn , dit de Koning vaa VfSnckrijck de orJ es gegeven hetfï ,ox die Statf, dc Ciiadcllc en ét Forten , die itu de Haven d&lt;peodcr&lt;n , aen d Eagtlff; over tc geveê co dat het Frans Guatoifoen den 4 dcfec foudt moeten uyttreciten| maer dat lijn Majeltey is ordre behelsde, dai&apos;er geen andere veuritfe- - nog foude gcfchieicn ; dat de Rechterj de Julliiieals ordinair (ouden mocteb txeictKn; dit aen de Cape» foude toegelaten blijven om haer Ktuystochien ie doen,en foo wel d&apos;EngellT: als de Holland Schepen mogen nemen j mset dat de Cape» d&apos;Eagelfle Prijfen in en. dere Hjvens als die van Duynkerckeb fouden moeten opbieogeo. &apos;» Gravcohagc dea 1 j July. Güieren is de Gtaef van Lecbèsaini, Minifler van Ccut Palts, run het Packetboot uy t Eagckat overgekomen, alhieigcarriveert. Dslen voormiddag onifiog de Gtaef val Zinzeniotf weder een Cotuiet van den Prins Eugene,lijnde Maeoda» Uyt bet Leger getiden; dan men hoon niet, «at anders als partica. lierc Saken medebrengt: Sijn IxccUeniie is van middag boyen met cenige Hceienvan de Rtgeting in gefpreck gewceft. De Heet Job. Godcfried Bloeroaert, zijode by hart Hoog Mog. acngeftclt tot ftae&lt; cn Momboit ovet het Overqiaruer van Gcldetlant, io de pléctj raa den ovetleden Heet Gerard Pallant, heelt in die Qualiteyt van mi*, dag iet Vergadering van hooggetij. baer Hoog Mog. denEed afgelegt.</p>
</text>
