<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londen den 8 Juiy. Uyt al&apos;t gaeacn komen der Couriers, cn uyt al di Bewegingen, dij gemaeckt werden, oordeelt men , dat de tegenwoordige tocttaot van Saken noch al veel onruit vcrootfaeckt j mact nadien het fekei it, dat de Minifterie de Viede begeert, foo gelooft men, dat al defe Woelingen gcfchicdeo, om bacc Bant vaftcr te maken en bet Piojeft van een Stiltiam van Wapenen, waci over men met Vranckiijck geconvcoiccrt ii, tc doen reuflfcren : Derbalven vetlaogt men teer om te vernemen, wat op de Rcfolutien, die de Graef van Straffort dicnaengaende ia den Haeg fal geproponectt hebben, gcantwoort fal zijn: Oodertuflen weiden dagelijks haidc Discoutflen van de Hollanders gevoert, ca Libellen tegen hatr gcpubliceeit, &apos;t welck niet anders gelchict, als om de Gemoeder:n tej-co de Hollaodcrs meet es meet optefetten , foo fy de Conditiën, dichaer Majefley t baet laet voorltellen, niet accepteren. Voorlede Wocn»dtg avont wiert ccnEzpteflc naVlaenderen afgevacdigt met nieuwe ordres aen d&lt;n Hertog vanOrmond, en een aea den GeluymZegelbt wattder te U recht. Gifteren avont arriveerde een ExprelTc van Dourrcs, wier op de Lords CommUTariflui van d&apos;Admlraliteyt tot i uur co in de morgen vergadert waren : De Refoluiic daar van is noch niet geheel bektot &gt; iqaet d&apos;Admiraal Lcake onifiag ordres, om delen mor gen na ?ortunouth tevettrccken en met al dc Oorlogfehrpen , die daerleggen, in Zxeielppcn : Hyfal ijTiansportfchcpcnmedenamen , om dc 4 Regimenten te Voet, die na &apos;t Graeftchap van Kent geroarcheert zijn r met een Oitacbcmfnt van 600 Mariaers tc embarqueren : Men legt voot feket, dat gcmelte Admirael poffeflievan Uuynkercken fal gacn nemen.&apos; De Generael webb deed van dcWeeck dcßeveu over dc Guardei tc Voet, die hier zijn, en falinweynig &apos; dagen na dc diverflTe Gracffchappen van dit coninckiijck gaen, om | een Reven over al dc Troupen, die in Guatnifocn,&amp;c. zijn, te doen.. De Hertog van Argyle cn dc meefte van dc Schotfe Adel fal in &apos;t begin van d&apos;aeaftacnde Week naEdenburg vertrecken.Heden fal eeaProclamatic uytkomen,waei by al dc Lotds in Scbotlant gecittert fullcn werden,om Donderdag den z j Augufti t&apos;Edeoburg te vergaderen,ten cynde van een Pair in 4e plaeta van wijlen den Graef Marshal te verkiefen, om in &apos;t Parlement van Groot Brittannlcn te dienen. Dc Esq. Henry Smitbis gemarekt Thcfauricr van&apos;t Geit, &apos;t welck fal gelicht wetden tot het bouwen van jo nieuwe Kerckcn, volgent d&apos;Aftc van het Patlcment. Dc Generael Carpenter, onlangs uyt Spange gekomen , daci by gevangen is geweeft, heeft bjn Regiment Dragonders, .zijnde het Regiment Royael genaemt, &apos;t welck ccttijts de Nacm voerde van dat van dc Princei, aen Sr. Pets voot 900 Ponden Sterling* verkocht. Men verfekert, dat de Coningia van dc Somet aiét na Windfor fal gacnrei oorfaeck van dc hacheiijcke Conjan Auten, en dat het Patlcment haer Seflie fal continueren, om altijt geren tc zijn tot het delibereren ovei dc Sakin, die &apos;t Hof voor haer foóde mogen open leggen. Men fegt tegenwoordig, dat de Giatf van Portlint en de Chcvalicr william Templc noch geen ordre bekomen hebbeo, om fig van haer Employen te ontflacn. Gifteren avont wsi de Abt Gauticr, onlangs Secretaris.van de Franflc Ambafltde op het Vfcdens Congres tc Uiiecht geworden, met dca Haer Secretaris St. ]pbn in fijn Compt&apos;oir fcet lang in Conferentie. Heden gaven verfcheydc Wichfc Lotds een hecilijck Regacl aen de Dames op dc Rivici met een feer fchoon Concert van Mufijck, zijnde meer als 50 van de befte Muftcaaten daer toe geordoaneett geweeft , daer ondet dc beruchte Nicolioi, die taen fegt, dat morgen na Venetien ftact tc vetttecken: 3c Lord Sommtrs, een van de voornaemfte det Wichs, legt feer gcvacrlijckkranck. Men verfekert, dat in &apos;t kort yerfcheyde Heertn ftaen tc vetttecken, om met Paspoorten ccn Reys in Vranckrijck en andere vreemde Landen tc gaen doen. Voorlede woensdag begon men de koftclijcke Goederen, die &apos;met het Schip d&apos;Aquapnlca Overgekomen zijn ( tc verkopen, en deZuyd-Zee Compagnie beeft defeWe meeft ingekocht, omfe, foo als men verflaet, tc rug na Weft- Indien tc fenden cn aen dc Spangiaerts te verkopen : Men beeft ordre gegeten, om een Uyt deel ing van j per Cent voor een half Jaer latrcft aen dc Eygcnacrs van gcmcltc Compagnie tc doen ; maer men fest, dat defe Uyidcdiog in &apos;t Clpitael lal gelegt werden, om des u bttet ia ftact tc zijn, baai Handel voort tc fcttca s DcfcCompaguie liet voorlede Weeck de Eygenaets van direifle Schepen, die ci&apos;to gebuurt had», om de Gocdctea, die fy opgekocht haal. cn»ooioamenilijck ia Wolle Maaufaftureo buf-cn, na de Zu/4 Z:eiebiengen, voor hacr ontbieden en ontlloegen fig vanae Hum , altbode Coningiü belooft heeft baei cyge Schepen te wiUea geren, om defe Goederen derwaarts te bteogen. O fe Liflabonfl&apos;e Vloot, vooneda Dingsdag in Uuyns grauivcert, bei.aet in 6a CoopvaeUcts onder Convoy van 4 OorlogCchcpen. Gifleiea is de Holiaotre Vloot onder Convoy van 1 Ootlog&apos;ctepen van Haiwieo z-ylgegaen , als oock onfc Vloot na Maicovicn onder Convoy van j Engelfle Ooilogfcliepen in Zee gelopen. Dc Lord Jam«1 RuflTd, een van ie Soou? vin vijlen den ouden Hertog van Beafoid, is vootledc Sondig overleden dooi het fhijden vaneen Sweer,die hy in fijn Hanthad. Oe Aöien van dt Banck tijn 11 xen e:o holt&quot;, de Ojltiodiie Compagnie IG9 fooder de avtdetling van » en een half perCcnt.en de Zu/dZea Compagn&apos;e 78 Tonder dc uytdeling.</p>
</text>
