<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN</title>
	<p>Gent den r 6 Maert. Van de Fiontieren heeft men, dat de Franffe Jiifantery in fecr Hechten ftaet en noch niet gekleet is: Delaetftg#- melde Poften waren byna gefortificeert j de Soldaten lagen daet ingequartiert, en wierden tot den Arbeyt gebruyckt : Men wil ook,dat Armentiers fal verfterckt werden. Te Cortrijck maekt men veel nieuwe Stallingen, alfoo&apos;er een groot Corps Cavalley verwacht wert.. Tc Ooftcnde is Capiteyn Valckenier uyt Vranckrijck, nevens 4 Hollantfe Schepen, alle ma Zout, ingekomen. Braflel den 17 Maert. De Vyanden fchijnen een Campcment by Arras te willen formeren, en hebben Woensdag &apos;t Guarnifoan van Charleroi der.waerti doen trecken : Ondertuflchen marcheren al de Spaenfle en Walfle Troupen na Spange. Defen piorgen feer vroeg is de Camer-Dienaer van denMarquis d&apos;Uxelles.koihende van &apos;tFranflè Hof, hier door na Geertruydenbcrg gekcert. * &apos;t Gravenhage den 18 Maert. Gifteren avont ontfing men tyctyng, dat de Graefvan Ooft-Vrieflant, Luyt. Generael van de&apos;Ruytery van defen Stiet, den 13 defèr &apos;s avonts ten 10 uuien tot Norden is overleden. De Hertog van Arenberg en de Graef van Clermont zijn, na divetflè gehoudene Conferentien met de Heften hier Hoog Mog. Gedeputeerden, van hier na Bruiïel gekeert: De Heet Fraulen, Raedsheer van Coning Carel 111., ftaet oock de Reyfe derwaerts aen te nemen , en in &apos;t kort weer herwaerts te komen. De Holfteyn Gottorpfe Generael Major en Minifter Bernards is van &apos;t Brittannife Hof alhier wedergekeert, en de Generael Schttylemburg van de Saxifle Ttoupen uyt Duytflant aengekomen. Men meent, dat de Hertog van Marlboroughin &apos;tlaetft vandefe Maent ofin&apos;t eerft van April na Brul Tel ftaet te vertrecken , om den 8 tot Gent te zijn, en alle Voorfienicg# tot d&apos;aenftaende Campagne re laten doen. Amiterdam den 19 Maert. Van den 16 paflato, wert van Liffabon gefet: teven, d«t&apos;er den 13 het Convoy met de Schepen uytHollant was aengekomen : &apos;t Fregat de Dortfe Galey, Ary Leendertfen, was den &gt;5 February van Liflabon herwaerts vertrocken, en de Fregatten d&apos;Alida-Galey,Jan Opmeer,en de Hollantfe Galey,Cornelis Aldertfe Corf, uyt de Levant met Granen gearriveert : De Granen floégen in Prijs af. Tot St. Hubes lagen de Schepen de Graef Floris , Cornelis Jacofcfen Mesje; de witte Voet,Floris Evertfc Wit; Negroponte.voor defen Carclshaven; de Coning Olofs, Jacob de Geus &gt; de Neptunus, Bernard de Waal j &apos;t Wapen van . . . , Cornelis Wortel, een En- &apos; . V .• | • &quot; ,1 g«W$ Rits ns ncch eef. MaMdag arriveerden in Teflcl de Schepen de Hercules,Jan Jtnleu Dcck.&apos;r; de.Vrcde.Clacs Matten, fen ; de witte KooI.Teuoisüraef; de Helaia.Symon Swaeri ; d&apos;Elizabcth.JochSm Krijger,alle van Seiidres ; de j goede Vrinden,tJauol. Abrahamfen j de* St. Pieter,Jülis Pekelharing j deWorfteliug Jacobs, Michiel Scljilmcr.van Rochel; de wijfcr, nirek Frederick(er.,van Sr. Maerten i &apos;t Ridderhuys.N.Gtobe.van St. Hubesiendé-Vishe-cker de Kuórhaen.Rijcke Corneliflen : Dingsdag de Getard,&apos; Ti ebbe Heercn, van Nanres ; de Huydekoper.Gerrit Lplles.van Seudics j de Valcko. nier.PieterVogelel.in&apos;g.en een Fregat, welkcrsNaem men no&gt;&gt; niet weet: Met een Paiïagiei van de CuraiTousvaerder jacob van Wijier, cp een van de Fransvaerders in Teflel gekomen, heeft men tyding , dat van&quot; het herwaerts komende Convoytvan Curaiïou 2 Oorlogfchepènin Portsmuyden gtarriveett zijn, met de Koopvaérders de Ruyter, Jan Martenfen , Pieter Mulder; Jan Bruyn, Hendrick Stc-ck. vis, Gijsbert Hasmo en de CuralToufle- Galey; doch&apos;dat j dagen na haer vertreck van Curaflou de Schepen van Jooft Smit en Gabriöl Martenfen door Leckage na Jamaica waren gefeylt ; dat Willem Houthuylen oock noch manqueetde, en dat het Schip van Jacob van Wijier voor het Canael lijn Maften had verlooren , en belig zijnde met fijn ingeladen Silver te loflen.door eenFranlTe Caper is genomen. Amfterdatn den 19 Maert. Van de Cfiraflbusvaerder de brandende Kaers , Schipper Jacob van Wij ier, heeft meo nader bericht, dat hei feive buyten het Canael door Siorm Mafteloos en » onmacht geracet zijnde, by een vrye Ftansvaerder is gekomen, aen dewelcke &apos;t Volck en &apos;t Silver en &apos;t befte van de Lading was overgefet j.maer ondettus. fchen daer noch mede doende zijnde, ij&apos;er by geval ean Frans Schip, uyt de SpaenlTe Weft-Indiëu komende, en aen de- Kuft genegotieert hebbende, daer by gekomen, welckhet Silver weder uytdeFransvaerdar heeft gelicht,en &apos;t voorn. Schip de hrandende Kaers niet konnende m«d;flepen,inBrant geftokén.foo dat&apos;er niets van behouden is. •t: Frans Schip 1&apos;Efperance de la Paix, Cap. Jean David, is van Martenicp tot Bordeawt.enCap. JeanThomas van Rochel tot St. Domingo, en &apos;t Schip de Caritas, Jacob Meyer.van Gottenburg tot LiiTabon goarriveert. In Teflel is door het harde We&apos;er aen de Schepen noch geen Schade gefchiet. x</p>
</text>
