<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;* Gravenhage den 19 Miert. De Franffe Miniftexs, hebbende een Coutier na don Coning , haer Meefter, tot Verfailtes gefonden, hebbett daer op nader Depeches tot Geertruydenberg ontfangen : Haer Excellentien hebben delen morgen door een Expreüè aen den Heer Pettecutn, Minifter van Hollteyn-Gottorp, daer van kennis gegeven : Men hoort noch niet wanneer de Heeien Commiflariiïcn Buys en van der Duflèn* dewelcke de Vergadering van haer Ed. Groot Mog, de Heercn Staten van Hollant en Weft-Vrieflant delen middag bygewoonr hebben, weder fullen vertrocken tot het honden van de Conferentie met de geraelte FranlTe Minitiers. De Lt. Generael Cadogam ftaet van daeg of rnoreea w«der na Bruflel te keeren, om alles tot d&apos;aenftaeude Campagne te doen verhaeften: Gifteren tegen den avont arriveerde een Expreflc vaa / -j-urin aen den Marquis del Borge.Envoyé van den Hertog van Savoyen. Van middag is de Keyferl. Plenipotentiaris.de Gratf van Ziufendorf fcoven in gefpreck met den Heer Raed-Penfionaris Heynfius geweeft. P. S. Men gelooft, dat de voorn. Expreffe van daeg wc&apos;er na Gecrtiuy&apos; jenberg aen de FranfTe Minitiers ftaet afgevaerdigt te werden. De Poft te Warneton en andere waren genoegfaem in ftaet van Defcnfie geftelfl Wcrt bekent gemaekt, dat fijn ConinkL Majefteyt van Pruyffen gerefolveert hebbende alle Domeynen, Stucken van &apos;t Hertogdom Cleefeo &apos;t Graeffchap Marck in een Erfpacht te ftellen.gcli jek in andere van deffelfc Provintien gefchiet.fo ftl de Offenweyde.een halfuur van denHatu aen de Lipftroo&apos;m gelegen.de Graver Marfch.beftaende in 140 Morgen Lant.Hamfe Maer.den 18 Maert,Vrydag naMarieVerkondigine.&apos;jMorgens ten 8 uuten.in den Ham door Commiffiriffen.tot die Pacht verordineerr.ten Huyfe van de Wed. Marchfen op de Markt aen de Mecffbiedende geveylt werden,op Conditie.dat den Pachter dier Landeryen defelve voor fig en fijne Erfgenamen in eygendom fal befirten eo gebruyc* ken,en dat de Jaerlijxe Erfpagr noyt fal mogen verhoogt werden,waer van hetn een Conttaft van fijn Majts.Hanttekening fal wrleent wetdea* Jacob Magnus en Hendrick Sorg, Makelaers, fullen den 16 April t&apos;Amfterdam in &apos;t Oudezijds Heeren-Logement verkopen extraofd. kóftclijcke Japanfle Cabinetten.waer onder rijkelijk met Silver befhgen i eurieufe Lackwsreken.konftige Goude en Silvere Draetwercken, Horolagien,(oo ftaende als hangende,daer onder fpelcnde en flaende.vecl Goude en Silvere Sack-Horologien j Gonde en Silvere Medailles,Tjbans aa ander Geweer,foo met Gour,Silver en ander Beflag; etn uytmuntent Cabinet met alle bedenkeli jeke foorten van rare Hoorns en ZeegewafTen* Borceleynen.lndiaenffe Goude en Silvere Stoffen,Couleurde Damaften,nevens 2 AtlafTen en Stede-Boeken, waer onder&apos;een Atlas cierlijck en konftig afgelet, en andere Goederen meer, als in de Notitien te fien is, welke by de gemelde Makelaers tc bekomen zijn: Alles nagelaten door de Heer Mt. Wouter Valckenier,in fijn Leven Bewinthebber van d&apos;Ooömdife Compagnie. Satutdag&gt;den 22 Maert,fal men tot Haetlem verkopen een Party ongWneene fchoone Taxis-Bomen,waer onder over de ico van g,n I 0 n li al 4 Voeten hoog, tot Piramiden gefchoren, hcbbnide alle fonder decking uytgoftaen de felle Vorft van &apos;t voorlede Jaer; ftaeridè in de&apos; Thuyn van Jacob van Leeuwaerden buyten de Schalckwijcker-Poort aen &apos;t Spaerne. Den 5 Mey en volgende Dagen fal tc Leyden ten Huyfe van Joh. du Vivié,Boekverkoper,by Auftie verkocht werden de {eer conflderable en&apos; &quot; nombrenfe Bibliothceck van wijlen den Hoog Ed. Heer Wilhelmus Jacobus van Egmonr, in fijn Hoog Ed. Leven Confiliarius, öcc. &amp;c. ; beftaende defelve in omtrent de 1000 No. in Folio, &amp;c.; in alderhande Faeulteyten, en waer onder feer veele Anrjquarla Nmaismita, Icones, Pifture, en veelderhande Miseell. uyt de Bibliotheek van de Heer Heynfius,&amp;c.: De Catalogen zijn re bekomen t&apos;Amfterdam by Ootterwijk en F. v. Plaets.Haerlem van Lee.Hage van Thol, Delft Beman, Rotterdam Hof hout, Dort van Braem, Alkmaer Wethem, Gouda Stael, Utrecht Broedelet, Nimwegen Meys, Aernhem Sniids, Deventer J. van Wijjck, Franeker Blek, Groningen van Velfen, Middelburg Hubert, Hamburg Xonig , Londen Vaillant, Bruflel Serftevens /Antwerpen Verduffen, Sic. • i &amp; Maendag.den 7 April.fal men in &apos;s Gravenhage by Abr. de Hont verkopen de Bibliotheek van de Heer cn Mr. Baf rholomeus van Leeuwen, beftaende in feer fchoone Juridiei, MiscelL , &amp;c. : De Catalogi zijn te bekomen t&apos;Amflerdam by Bbom en van Da mme, Haetlem van Keffel, Leyden Boudefteyn en Dijckhuyfen, Delft Beman, Rotterdam van der Veer, Dort Goris, Gouda Kloppenburg, Utrecht van dc Warer.&amp;c. Joannes en Dirck Bontekoning, Makelaers, fullen den 14 Maert t&apos;Amfterdam verkopen omtrent lozo Éycke en Grene Danziger Planken,t Duyms, Engelffe Maet, van 20 tot 43 Voet lang; 1 icoo Calmer en Wefterwijekfe Deeleq; 16000 CoperwijckfejChriftïaenfli cn Swiinfondfe Declen; een Droogbakfe Lading van Sparren, Juffers,Deelen en Vuure Balken; 131 Calmer Balken, lang 35 355 Voet, Pee. Claes Danfer, Makelaer, fal Maendag, den 14 Maerr, &apos;s Namiddags ten 5 uuren prsjijs , t&apos;Amfterdam in de Herberg Vrcdenburg verkopen «inige 100 Rollen Hollants Zeyldoek.watr onder omtrent 100 extraord. brede ca fware befte Braek-JRollec, curieus Somerdoek, en dat by 6 Rollen te gelijck; leggende op &apos;t Pakhuys achter &apos;t Huys van de Heer Jan van Geefel op de Fluwele Burgwal ov« &apos;t Illnftre School. Ifaac en Jacob Baffan, wonende t&apos;Amfterdam op de Joode Breeftraet in de Coffyftamper van Baflan, maken rochmaels bekent,dat hy haer rèkoop is extra puyck van Spaenffe Chocolade, voor 16 en ioft. &apos;t#; ook met Banilles en Ambergris, voor 15 en 36 Stayvers; als mede puyk van Banilles, wegende 5,6 en 7 Oneen &apos;t Bos , tot eèn civile Prijs. De alom berugte Lotery van Catwijck fal tuffen Anifterdam en Haerlem op Halfwegen abfoluit compleet in defe Maant getrocker. werden: TÓt den 25 voor &apos;t laetft noch Loten, &apos;t Woort der Dire&amp;ours fo in &apos;t fpoedig compleet en ordenrelijck trecken fal ftsets vervolgt werden. Tot Nieuwendam eenQuartier&apos;uut van Amft. fal de Lotery van OoftgraeÜijck.l 12 Gl.,getrocken werden in deMaent Maert fonder Pocnaliteyt: Dc Inleg en Korting tot den 25 defes; trekt compleet met i Trijfen a 1000-o.j a rocoo, J a 5000,6 a 1500,40 a iogo,&amp;c. ,&apos;t Loteryt je van Warmont.a 30 ft. &apos;t Lot,verdeelt in r Prijs i a ;ooo,i a ïoop.r a tSOC,? \ 1000,5 a ïoo.tb i ro?,fce.» Ibnder Korting,; Nieten , falabfoluit compleet getrocken werden, op onovertredclijcVeßoetens, den 15 Maert; De Inieg totdfn jzdito., De alderlaetfte Verdeeling van dc Lotery tot Watering,a 3-10 ,&apos;t Lot, tieokt feker compleet aset het van de Lotery van Nooddorp»&apos; dt Ptijfen vry Geit for.der eenige Korting,en echter tnaer 2 Nieren. gfirßCte tgt H*eriems byA öKAtiAM Ga sTfcLËy.N., S:«d».l)rackf|| t op d&amp;&apos;Marde t Oj» 20 MtiStt ,171bj</p>
</text>
