<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Regehsbutg den 26 Deccinb.Buyten het voor decs gemelte wegens de Capitulations-laeck.heefi inen van de Vorftel. zijde oock geoordeelt goet tf zijn,dat men de voorbeen vcrgelekenConftitutic wegen* de Ban&apos;daer in foude infercren, namentlijck,dat geen Ceurvorft.Vorft of Stand des Rijks fonder regtmatige en genoegl&apos;ame oorfaken, hoort,oock tonder voor weten,Raed en bewilliging der ge(amemlijj&lt;e Ceurvorften, Vorlien en Standen des Rijeks in den Ban verklaert mag werden: Of de Geurvorftelijcke foo wel in dit als de voorheen gerefereerde Poindlen condescenderenfullen, moet men afwachten : Men verneemt, dat var. de Geurvortfelijcke zijd« met het collationeren vandefe Capitulations-faeck noch niet ver geavanceert is , foo dat defelve noch wel langen tijt mocht duuren. Sijn Keyfetlijcke Majefteyt heeft nu &apos;t Proces , &apos;t welck tuflehen het Oom-Capittcl te AKinfterendefoo genaemde Munfterfle Erfmannen over de ijo Jaren geduurt heeft, door middel van een Uytfpueckgedecideert, en by een Commilfions-Decreet aen&apos;t Rijeks-Convent laten bekent maken, dat fijn Keyferlijcke Majefteyt het Rijcks-Goetduncken van den ij Augufti 1708 (namentlijck, dat het Vonnis,in &apos;t Jaer i6Bj indefè Saeck aen &apos;t Keyferlijck Kamer-Gericht gepubliceert, foo wel in bet Petitoire als&apos;tP%flcffbirc,te confitmereaof voorgeeonfirmeert te houden en fonder uytftel ter Executie te brengen is) ratificeert,en beveelt de Familien der Geflachten van de in de AOeu.genoerado&apos;Erfraahnen en de geene, die uyt defelve eeuwig voorkomen, voor rechte Ridderboonige Edelluyden gelijcke andere in &apos;t Hoog StiftMunfter Riddermatige van Adel te houden, verwachtende, dat de Biiïchop vanMun, fter.oock &apos;t Dom-Capi,ttel en de Ridderfcbap het geconfirmeerde Kdmer-Gerichts Vonnis fullen gehoorfamen j en verklarende ter fel ver tijt,dat het geen by dele Rivifie tegen de ordre en de gewoonelijekc Ri jcks-Conftitutien en oude Herkomen gedaen is, in de toekomende Gevallen van Revifie geenfints to t eenige confequrntie of nadeel getrocken fal werden.</p>
	<p>Berlijn den 28 December. Van Woliïenbuttcl heeft men.dat tfcGe-, nerael Tordaen ordre heeft,uyt Polen na Saxen tc komen,om by d&apos;aenwefenthcyt vai: den CzaarffenGtoons-Prins aldaer prefent tezija.Dc Coning v«i Polen heeft onfen Coning weer op de Leypziger Mis gcnodigt, cn men verftaet oock, dat fijn Pruyfiiffe Majelleyt den 2of 5 ran dc aenöacnde Maent derwaertt ftaet te vertreckcn. *t Pruyflïs Battaillon, &apos;t welck eenige Mijlen van Hamburg arn d&apos;Elfaengekomen was,en fo men gefegt had,hei aldaer leggent Battaillon foudeafloflcn,is na &apos;t Meckelenburgle gemarcheert, om fig re recrutercn.u&apos;ijl het ia de Ompagne feer atgenoujuj U» V ijl dc befmettHijckeSickto</p>
	<p>aeii geen zijde de Oiu j&apos;n SfieGen is ir.geffopïn,iJjn in Saxen itTtOn, der-Wachten verdubbrit; inïbndcrheyt heeft men te Drcsden irtide Voorftad idur.yc.Corps de Guaidcs gemieckt, op dat niemant Uyt Silcften of Bohemen mocht inkomen. • !ï*-Vy j Weenén den 15 December. Men fpreeckt hier dat de getrouweHon-- garife Suilden by fijn Keylerl. Majefteyt op nieu infteren, dat haer noch ecu Lanidag mag&apos;tdcgeftaen werden, om finael d?reft erende&apos; Befwaernillen at te doen. Een Luytenant, eergifbren uyt Opper-Hongarye.n aengekoinen , rapporteert, dat dc Plaetfen Leitfchau en Efperies lig niet,gelijck men verfpreyd had,aen den Gcnerael Heyiïer overgegeven hebben; maerdat, als die Génerael de voornaemfte Rebellen in Kasmarck had laten nederhouwen, en die van Leitfchau fulcks vernomen hadden, 3 van d&apos;eerfte qualiteyt fig met de vlucht daer uyt gelalveert hebben : Die Plaets wiert nu geblocqueert gehouden. Franckforfden ï January. Uyt d&apos;Elfas heeft men, dat de Franfle een gtoote Macht daer willen byeen brengen j ten welcken eynde by Esqmdrons en 44 Battaillons» die in de Guarnifoenen enLi- Jiien leggen, fig noch 1 Regimenten Dragonders, 3te Paert en eenige te Voet van deTroupen, die ind&apos;Artnee in&apos;t Dauphiné gedient liebben en uyt Spange komen, voegen fbuden. In tegendeel wil men, dat de Keyferaen den Boven-Rhijn oock eenigeßatcaillons ttieerder als in devoorige Campagne fal leveren. De Lantgraef van Heflen- Darrnftad is in fijn Refidentie-Stad gereverteert : De Begraefi&apos;enis , van fijn Vrou Moedei (oude den 12 defes gefehiedencn het fiyleger tuffchen de Ptinces en deu Graef van Hohen-Eringen den 14. Geulen den 3 Januaty. Ons Dom-Capittel heeft tegen den 19 eetl Lantdag alhier uyigefchreven, waer toe heden de Cteyts-Brievcn van t de Lant-Standen zijn afgegaen.Onfe Magiftraet heeft de halve loofte Penning gerelolveerr, tot Betaling der Militie en andere Nootwen, digheden. De 4 nieuwe Regimenten,die Ceur-Palts fal laten werven, lullen in Hollanïfr Oienft overgenomen werden. Woensdag arriveerden in &apos;t Welterwald de 1 Ceut-Paltfifle Battaillons van Yll&apos;elbachen ïreudenberg; &apos;t eetfte komt uyt Keyferslauteren 11a Dufleldorp, en het andere uyt Manheym na Gulick in Guarnifoen. Luyck den 4 Janiiary. De Heer van NVafoule , Abt Van Atfia , èn Canonnick van onlé Cathedrale Kerck, is delen avont uyt &apos;s Graven- alhier te rug gekomen, alwaer hy Tncognito geweeftis; men fegr,Over een fecrete Commitlie van den Keyferlijcken Raed alhier. DeStaienvanditLantendievan Limburg zijn tot na de Kersdagen gefcheyden. . . Coppenhage den 31 December. Men heeft uyt Schoonen, dat de Armee lig geëxtendeert, en de Generael Major Btocksdotf te Lunden Tolt gevat heeft, en dat de Coir.ributien tot aen Halmftad ingevordert werden : Het Regiment Granadiers in Helfingburg moet fig tot de Matlch vaerdig houden , en de op het Lant leggende Artillery- Paerdc» zijn in de Stad getrocken ; fuo dat men haeft wat hooien fal, ifcge.val het ingevalleTaclit We&apos;er fulks niet verhindert. Het CarouHel fal na 3 Koningen dag gehouden werden. &apos; Berlijn den 31 December. De Coning gaer den 1 Janüary met een kleyne iuite na Leypzig.cn de Groons Prins met den Marckgraef Albteclit na Deflau. Te Diesden is de Hanoverflè Minifter t&apos;abricius , en foude onder andere oock in Commiüie hebben , om den Coning van Polen over het weer pofTefiie nemen van fijn Tiiroon&apos; re congratuleren. Volgens d&apos;advyfen wierden in Polen 2 nicuweCoh( eleiatien onder de hant gemjeckt, d&apos;eentf by Je Ctoons Armee, die Je Party van den Prins Jonftantijn hielt; en d&apos;anderc in Littauw:n in faveur van de Staroft Lesziniky; maer, wijl de Muscoviters ca de Saxen haer foo naby zijn, mochten ly wel niets uytvoeren. Hamburg den 3 January. Volgens d&apos;advylen waren d&apos;Ooftindife Schepen uyt de Sont noch niet vertweken. 6 Poften Sueedfe Blieven zijn geairirccrt, maer met geen nieuwe.</p>
</text>
