<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PORTUGAEL.</title>
	<p>LlflTabon den 14 December. &apos;&apos;t Hof, &apos;twelck fig vantijt tot tijt foometde Jacht als Comedien diverteert, heef» éyndelijck het Arreft die in &apos;t Lant lijn, ingetróeken, onder referVat ie van fekerequantiteyt op alle Plaeti&apos;en ten behoeve van de Provediteurs der Troupen en van &apos;t Leger ; lbo. dat de toevoer ha defeilooftftad mtrckelijtk verbetert en de Tarvreets iets gedaelt is.&quot; Voor het vcrtreck der Brafilii Vloot was een verbod gepubliceett ? .dat i geen Vreemdelingen mede mogten gaen • &gt; jnaer óp de Reinonttrantien vanden Brittifen Minifter, dat de Coopluyden van&gt; Groö&apos;t Brittauuien uyt kracht van de Vtedens- en Commercie-Tra&amp;a-ten ten minftcn 4 Fattolren in Brafilien mogen oprechten, zijn echter noch eenige Engelfle Coopluyden «met die Vloot vettrocken. Den 8 defes arriveerde op de Kheede de ZeeulTe Caper Borfenburg, Cap. Jaco b GetritfMr, hebbende 8 a 9 genome Prjjfen na Engelant opge-, fonden en d? laétfte V die een Ftanffe Backeljausvaetder \vas , • met&apos; omtrent yoö&apos;o QjihitaleiV Vis herwaerts gelchickt; maer. wijl defclve als noch niotkoint opVcllieten V vreeftmen, dat fy dcor de Franfle hernomen of een ander ongeltick overgekomen is.. Deti felven dag arriveerde in 6 Weecken achterom uyt Teflcl het Hollants Galjoot de j goede Vrinden; Schipper Claes Vilchman, geladen met Kaes , Bier, Er reten,?t:.&gt;dentocn 1 r-d&apos;Engelfleßaccaljaufchepen onderConvoy van d&apos;Oorloglchïpen&apos;de LuJlow, KyeenTartar Pinck ,1 die in j •r kort met defejve na Barcelona-tullen zeylen ; maerdegeene, die na Pott a Porren Viana gedeftineert waren, hebben het ongefuck gehad j&apos; van eeiiige:Franfle Kruyflers t&apos;ontmoeten, die volgens de advy fen- van de UetAe Plaets ruym 20 Schepen der fel vet in de Haveus van Gall&apos;icien hebben opgebracht, &apos;t Hollants Fregat de Sara Maria, Cap. Jocbem Barents , komende van Hamburg, is hier by gebreck van Water ingevallen en ftaet ten eerden lijn Reys na Livorno voort te fetten.&apos;1- Heden arriveren&apos; bier van Porto Malton dc Hollantfe Oorlogfcfiepen van de Capiteynt Schrijver,van der Port en &apos;Craey met een Viüèuaille Fluyt nevens een EngelsOorlogfchipj d&apos;eerfte meent men, dat hier komen wachten op de Transport- en Vittuaille Schepen, die hi:t hetConvoy uytTeflcl hier te gemoet geilen werden. Van deFron- \ tieren u ert niets vernomen. De GraefvanGalloway is volkomen van fijn laetfte Indispofitie aen de Jicht herftelr. De Werving van de 6 nieuwe Regimenten Dragonders wert tegenwoordig met goet fucces voortgelct.</p>
</text>
