<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Pauhis Stiel, Notaris en Rentmeeller tot Utrecht.als Laft hebbende van fijn HeerPrinci&apos;pacl.prcfentcert atH de Mceftbiederïde in &apos;t ópehbtffc 17 February,i7rr&gt;,&apos;s Avonts ten 5 uuren, in &apos;s Gravenhajc in de Nieuwe Doelen te veylen en verkopen &apos;t feer comiderable Adïlijck Huys en Slot Cronenburg, met dc Hooge Hals-Heerlijckhdyt,nevens de Ambaeh&apos;s-Heerlijckhcyt van Loenen.Cronenbffrgs-Gereclitj tott derefpeftive Tollen,Gabellen,Thtcndcn.Cijtifen.Leenen,Erfpachten,Vi(Tchtiv&lt;n,:n alle verdere (pecialc Pra:mincntien, Voorrechten, Priïüegien, cn Landayen met de Huyfen daer aen behorende i gelegen onder de Jurisdictie van Hollant tot Loenen aen de Rivier de Vetht ttiflchciV en op de van Amfterdam cn Utrecht: En, vermits defelve Goederen fer confiderabel in Jurlsdrdtien en Voorrechten fcljmen cröclc lcci. important van InkomHen.fullen defelve in cenigs aparte Perceelen cn Partyen kunnen opgcveylt Werden, tot gerief van de GcgadingdiSidii vah &apos;t ecne en &apos;t andere nader lullen kunnen onderrecht werden ;sU:recht bv den vootn.Stael.in &apos;s Gravènhage by den Notaris Hugo Van Aketi in de Papeftraet, t&apos;Amfterdam by Gerafd Schaep op de Keyfers-Graclu by de Reeftraet omtrent de Goude Kettiüg, tot Leydén bf dtn tiuMiè&apos; Simon van Doudcren op de Bretltract, tot Delft by de Heer Advdcact Mr. Corneli • &apos;s Gravefande.tot Dordrecht by den Notaris El ia: VeWlö.&lt; tot Haerlemby de Heer Advocaet Mr. Jóhan van Groenhout ,en tdt Clecfby den Notaris Jan Cafper Boemer. .. Dlngsdagjden 11 Jantiary, 1710,&apos; s Morgens ten 10 uuren,fal mén binnen V!iflin;ea i 1 de Herberg den Byen-Körf tèfktfpdn c«i gfette Ohphan 1 s-Tanden, nueerftgcloftctUiyt&apos;erZeeacngeko;ncn. • Donderdag,den 9 January&apos;,&quot;sAvonts ten 7 uuren,lal tot Haerlem in &apos;t Hof van Ho.&apos;hnt verkocht werden een fcltóön Perceel WattHMï.t.dtlft mi: fijn Hiiyfinr, nevens een Sruck Wev-Lant, groot met het Elftbofch ruym 8 Morgen,genaemi leggende in dc frlSrtt! yan feiSè&quot; aen de Leydle freckvaerr: Noch een Stuik Lams van 750 Roeden,genacnu Vtcocamp, aen de L*ey&lt;ïfeTrèclcvaèrt in de Sirtnc v&apos;afi VüJrhöiüj&apos; in&apos;i Stacxen Wey Lam nevens malkander in de Banne van Sparwottde aen dc Virrfpiong.t&apos;famen gtoot omtrent 4 Merge;! S YmatjgintgéW . zijnde eenige defer PcKeelén uvt&apos;er hant te kopen, adreflereug aen Adriacn Engflinan tot Haerlem. ■ . » ■ .■ * « • Wert bekent eeimeckt-dat tot Uirecht op de Gaiife-Marokt in de van outs vermaerde liuyfings het Witte rootje , v&apos;ooilicn tfit fè&amp; V*y fchoone eciftèubilcerde Kamers en Vertreckcn&apos;, is konten, woonen Hendrick van , ahvacr hy vocn een crvile Ftijj pfcfentceti ges!» tdp* ment enTri£lemeiit voor alleHeercnjCoopliiyden.l&apos;AÜagiers, Burgereu, fcc. - , . ■ &apos; ..• ■ ,1 Johacnes Staets.Leendcrt Heymanen Johannes Staers de jonge,Makdaets/ul&apos;en vrrydag.dev lojanuary (en tixi SjWifify/ t&apos;Amfteidam in de Nis in d: Eracfcc&apos; Gront verkopert 16 Vaten g«outeJ»scovifche Salta. . j- Ösiiruefet tot Hacrlcinby Ajö&apos;RA fci AM- C - llti YN ,</p>
</text>
