<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SWITSERLANT.</title>
	<p>Bern den 18 December. Eyndelijck is een Antwoort van Jen Abt van St. Gal ingekomen, waer in hy melt, dat hy wel de in &apos;t Doggcnburgfe belette Plaetfen evacueren vilde; maer hy had fig eenige l&apos;oin&amp;cn yan een fcker Badis Reces, dewelcke doch aisdoen van de Vroteftantfe zijde verworpen wierden, gereferveen en noch meer andere Conditiën daer bygevoegt : Men ftaet na de Feeftdagen te vernemen, wat Refolutie hier op genomen fal werden. Van Milaen heeft meh, dat Coning Carelden Generael Cuzani nevens alle fijn Descendenten tot Grandes van Spange gemaeckt en aen den tweeden Soon een Penfioen van 2000 Rijcksdaeldcrs gegeven heeft., De Prins Maurits van SoilTons was van Turin te Genoua aengfkomen, om met den Marquis d&apos;Efte&apos; na Barcelona te gaen. DeVice-AdmiraelWhitaketwasmet fijn Esquadre van Livorno venrocken , om op de Kaften van Provence te kruyflen : 6 EngellTe en 6 Holantfe Ootloglchs , pen waren na d&apos;Archipc-1 gezeylt, om omtrent het F.ylant Capraia op *1 Frans Convoy , &apos;t welck uyi d&apos;Archipel met Granen na Toulon en .Marfilien komt, te paffen. Te Genoua wert een Regiment te Voet en een te Savona geworven. ■ Schaf haufen den jo December. Van Zurich wert gefci tevcn, dat &apos;•• &apos; . i .!• &apos; &apos; &apos;i &quot;f •: &quot;%•J&apos; .. &apos; &apos; I reen daer eeftige hóóp begort te Krijgen, dat bet FmflcHofaed de Heercn van Balei, in cohllderatie van d&apos;andere Proteftantfe Cantdwi haer Reveriacn, die in d&apos;Ellas en elders gearrefteettiijn, fal laten tlft* komeu, (bader dat men nochtans de gront van defe hoop * ihinder apparenrie is&apos;er, dat Vranckrijck, fdCs foo groot gebteck act* Granen hebbende, d&apos;Uytvoer van j jcco Sacken aiderhande Granen, Revenuen van deHeeren van Bafcl bcloopj&gt; ; fal toertaen, fortder fig iets anderj daer voor te ftipuleren fcf ten miriften feer confiderable inlichten te hebbêh ï &apos;die Hfth dasr toe bewegen. De Hertog van Savoyen heeft een Proclamatie laten publiceren , waer by hy aen alle Vreemde, die in de gecedeerde, Keyfeilijke 1 Leen-Landen willen komen wooricn, voor 5 Jaren vrvKeJt van allo Lallen töeftaer. - . ■ . v &apos; • -- ;</p>
</text>
