<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Uyt het Leger ie Villen Brulia den } Augufti. Saturdag den i ii de Hettog van Mailborough mei het Leger van Lillen opgebroken ca quam mei de rechter Vleugel te Magnicoutt en de liuckcr ie Uetoolatc campereo, zij ode bet Hooftquartier te Acbtcux. Deo felvco dag llocg ocfe Avanrguarde een Vyaoil. Party, die onle bewegingen quam iecognosceten en waer van eeaige doot bleven en een Capucyp, i Luy-» tenant, i Quartiermeefter en 11 Man met hacr Faeiden in ons Leger ««&apos;ig gebracht zijn : OeTroupen onder den Gtaef van Albcnurla conjungectden tfaet het Leger, &apos;t welck defen morgen weet g«- matcheert j$ , camperende met de rechter Vleugel te Ligny St. Flochcl en de lincker by Aubigny : De Hetrog van Marlborough heeft lijn Quattier teVillcts Btulin en de GraefTilly bet fijne ie BcionlaicOcftf&quot; Ttoupen zijn tegenwoordig bcfig mei Faicioci te maken. Morgen meent men de Vyantl. Linie, waervanmen niet meer alt i Mijl af* &apos;e8&apos;»&apos;e naderen : De Geuetael Hompet is belig mei eenige Ttoupen uyt Douay , Doornikken Rijde! ie treckea, appaicotfal hyaendio kant trachten in de Linie te komen: OndettuOen heeft de Matelchal de Villart al fijn Ttoupen aldaer verfamelt en otdte aen het gioailtc gedeelte der Guarnifoenen van Yperen en St. Otnet gefonden, om met j hem te conjungeren j alt oock aen &apos;t Cotps onder Mr.d&apos;Eiain.&apos;t welk ; den) t paflato na de Picton in marfch was, van niet verder te tieckcnj . foo dat het tcPcrone,een gtoot half uut v^nBinlchtwas blijvcu leggen, j alwaer het noch eergifleren avont was. • . Uyt het Lege: te fictonfart den j Augufti. Den j i paflato liet de i Marelchal de Villars een mouvement met fijn liacket Vleugel doen, die tot aen Ctrcamp en Ferant avanceerde by de Poft van Rcfcrvc des Grave de Broglio, die fig tot aen Vieu Hedin «tendeerde : Dit alles gefchiede, wijl fy niet wiften, wetwaetts onfe cetftc Matfch van Lil- Icts foudegacn, maerals fy fagen, dat wy niet nadeCance, doch i d&apos;tcti na hacr drooge Linie trocken, lieten fy baet lincker Vleugel na- I deren: De Coniogs Huy»-Ttoupen decampcctdeo van Court au Bois onder Arras,en pofteetden fig aen de rechtet zijde van&apos;tLcger by Mon! teneocourt ; De Gtaef de Coigny maicbeeidc de geheele nacht met ! ujq Corps en quam gilleren motgeu met fijn Dragonders by Uouvé, | tnaet fijn Infantery konde wegens de gtoote vermoeytheyt niet vooi j &apos;a avonts aenkomeu, als wanntcr alles in de Linie verfamelt en ia . Otdte van Battaille gerangeert was : Mr. de Villars heeft zedert i dagen van de Hoogtens van Aubigny onlè mouvementen wefen tecog. j noscercn, eolaeifijn Linie op de Plaets, daer noch iets foudc man&lt; quetco, voltoyen, hebbende defeo morgea, als wy bier quamen, de te St. Eloy geporteerde Ttoupen aen fig gettockenen fijn Quattier te Sombraio genomen : De Bagage ftom achter de Citldel van Atras. &apos;s Graveahagc den 6 Augufti. Van namiddag omtrent 5 tuiten ar- I riveerde een Poftillon aen den Poftmeeftet van Dorp, met ij ding,dat | de Generael Houipes.de Luyt. Generael Cadogam en andere met hacr 1 byhebbende Ttoupen gifleten morgen tuflehen 6 en 7 uut en in de Vy. | anilijeke Linrên waren gekomen, co dat het geheele Leger defwacna matcheerde, om defelre aldaer te fouteoeten j waer vandcpatijcularitcytenen het verdete fucces afgewacht weit. Gifleten middag aui» i veerde een Expreflc van Batcelona, medebrengende Copyen van do i Gefchtifieneu Depeches van Koniog Carel III. voot den Gtaefvaa ZinfcndoifcnandeieMinittcts, dewelcke aen den Heet Boiflau zijn j medegegeven gewccft.ea hy in Zee geworpen heeft,wanneer hy voot da | voorleden Maent het waerts quam, en doot de Fianffe genoinea ca j tot Matfielje opgrbraeht wiett: De vootfz. ExptelTe is verders na j Eugelaat vertrocken s Met defelve heeft men Brieven vaa den 17 paf. fato, dat alles tot Batcelona wel ftont j dat de Gtaef van Molatt afdeel van Weeoen nut 8oooco Guldens wis gea tri veert j boven diea&lt; waren tnede aldaer 500000 Ponden Sterlings aengekomen, «o noch ijooo Piftolcn met de Vloot laetft vanLiflabon: Alles wiett tot da Velt tocht aldaer vetvaerdigt j en men feyde, dai fijn Majrfleyi in het laetft van de vootlcdcn of in &apos;t eetft van defc Maent met bet Leger i« Velde loude gaen : De Eugelfle Collonel Graghs ia van middag oock vao Batcelona alhier gearriveert, en ftaei mede na &apos;t BrittanmiTc Hol over te gaen. De Hceten Gedeputectden vao d&apos;Admiraliteytcn zijn van middag over de Zee-faken alhier in Bel&apos;oigncs gewceft,en de mee» lie Leden van haet Ed. Gtoot Mog. de Heeten Siaten vao Hollaat ca Welt-Vricflant in hacr Logementen gearriveert, om morgen te verga» deren. De Bagage van den Giaef van W&apos;enhein, Ambafladeui »anPolen eo Saxen, is van daeg van hier na Duyiflact voor afgtfondco} Sija Eacellcotic öact ia &apos;t kou u volgen, co is nvveas dco Cutf f »• ZinrendOtf, Baton Heems, Graefvan Orrerey en den Baron vin Gersdott&apos; met d; Heeren Inct Hoog Mog. Gedeputeerden vanmidda&apos;in deTreves Kamer over d&apos;Affaires in&apos;i Noorden inConfsrentie gepelt: Andere uytheemff; Mioilters waren oockbovea in gefptectt. &apos;&apos;*• Dojay den 5 Augnfti. Wy rijn de Vyautj. Linie ic;PallueiDy Atleux gepafleert.en ons groot Leger is reets liper dich:e by geavanceert.&apos; Bcuflcl den 6 Augu&apos;ti. De Luyt. Generael Wrangel continueert alle ylijt, om dele Stad van defenfie te ftellen doot de nieuwe Wercken, wier aen men ftercklaet atbeyden : Hy heeft oock de Thuynen, die te dicht by dc Fortificatiën waren,doen omver werpen: Se Veiden blijven g&apos;einoondeert, cn de Wachten en Piquets verdubbelt &gt; foo dat men all: precautien neemt, als of men een Belegering verwachte : Oniertuflcuen is &apos;t Vyantlijck Corps onder den Graef d&apos;Etain noch ver genoeg vait hier, zijnde van Piroiine by Manmoot na Binch gemarcheert&gt; en oock is het lelve niet llerck genoeg, om de Belegering van dele Stad t&apos;onaetnemen. Men heeft beticht, dat de Hertog van Martborough tot op een halfuur van de Vyantlijcke Linie geaaidert was: De Marefchal de Viliars was gedispooeett, om hem af re wachten; en men verneemt, dat hy een Renfort van meer als 10000 Man uyt de Guatnifoenen cnvandc Kullen beeft ontfangen: Hy liet by Bauchain het Corps, &apos;t welck daer was, en in Matlcb ge-, weeft zijnde,om met hem te co%jun;eten,contra»rdre had bekomen. Sondag avont arriveerde hier de Genetael Major Amnuma ,&quot; dis hier ] de Hollantfe Troiïpen lal blijven co:nminderen., Gilleren kregen de Regimenten van Wclderen en Wiggers, die voorleden Weeck aengekomen zijn , ordte, om hier tufi&apos;chen de Namurfle «n de Schatbeeckfe Poorten in de Wcrcken te gaen camperen. Amfterdam deu 7 Augu;ti. Eergi;teren zijn in Teflcl binnen gekomen de Schepen de St. JanGaley, Fiedrick Oorver,en de JacobaCialey, Gabriel Bylivelt, koitg.-zeylt van Liliabon : Met deltlvezijn Btievea van den 1 3 July vanLiflabon,meldende , dat den 9 aldaer behouden gearriveeitzijn alle de Schepen, die primo Juny met d&apos;Ooltindile uyt Teffel detwaerts vextrocken cn benootden omgezeylt zijn , daer onder die van Rut Taen , Pieter Janfen Prnjk, tec. :Oock waren daer noch eenige Schepen uyt Yrlant aengtkomen : z Zeeufle Capers hadden een Turekfe Rover met 240 Koppen op de Ku&apos;l van .Pottugael vs tovert en tot LiiTabon opgebtachr. Cap. Tiert Eacker, van LiiTabon hier geatriveert, heeft omtrent iooMijl af en aen deCaep rinisteri® den 16 Julygepreyt de Schep:n de Srad Straelfont, Claes Sipkes.en de j Ptincen, Michiel de la Frence, b:yde van Mallagana &apos;t Koorden gedeilinetri. Van&apos;Martilien wert gelchreven , dat de Barcelöna-Galey.Cap. Jan van Tongeten, van hier na Livorrogediftineert, door &apos;t Schip van den gebleven Capit. I&apos; Aigle is genomen en te Mar, filien opgebragt. Te Genoua is den 1 j &apos;t Hol. Estjuadre ondet denßaron van Gent van Baiceloca aengekoinen. Van den 15 July heeft men ; van Rcvol, dat aldaer in &apos;t gelicht lagen 1 Sweedfe Oorlogichfpcn.by j lig hebbende een Hollantle Fluyt enz Galjoots, zijnde d&apos;etne van&apos; Schipper Arent Deetjes, van hier na Revel gedeftioeert: De Gouver-! neur hid eenVaettuyg na de Swredfe Schepen afgelonden.om de Sneden af te vragen,waerom fy diergel.HollantfeSchepen nam:n;waer op fy tot antwoort gaven,dat ly fuleks deden door ordre van dm S*eedfen Senaet, en dat ly geen diergelijcke Schepfn fouden laten paforen. Krijn Jficobfen Blaeu , me: Maliën van Riga herwaeris gedeilinsert, was tot Calmar opgebtJchr J en door d: S weien geordonoeert, Otri van daer na Carelskroon te feyien , alwaer lijn Lading I&apos;oude geloft werden, niettegenfUenJe dc Svveden aeng;:oont was , dat het Hollantfe ElFeólen waren : } Hollantfe Snucktn , met Hennipvan Riga • na Lubeck g;ende, waren oock ioof de Sleden aengehouden, die de Hennip daer uyt genonrn en niets daer voorbetaelt hidden. Inde Sont zijn 19 Schepen a-ng.-ko nen,daer ODder vanßiga Jan Jutiaenfe, van Nordko; ping Joris Uuikers , en verfcheyde Schepen van Stockholm na Hul en anJcre Plaetfen.Opd&apos;Elfi» van Archangel.doch laetll uyt Noorwegen geartiveert Sc&apos;iippet Daniël Cotmetay. De Btabantfe Brieven confirmeren , om Detachemrnt door de Vyantlijcke Lirlicn fondet »cr!i&lt;-s is, en dat een ander gedeelte van het Leger tufUlieo Camciijc en B &lt;uchain binafti dc Vyantlijcke Linien fou ie &quot;tkoineu zijn. &apos;s Gra en &gt;agt den 7 Au Menverlanjt noch fe:r na een Exprcfle ui t de Particulatiteyten , van &apos;t geen in &apos;t inkomen van de Vy. I antli|fke Li tieii en verdets met de Vyanden fal voorgevallen zijn: Van de voorn id ag heeft men met de Brieven uyt Vlaenderen &apos;t volgende. I U/t het Leger te Bentheul en Oiiy den 5 f \ Ni Leger is in de Vyantlijcke Liuie ingekomen over de Brug van Bac a Kenthiul en over die van Arleux : &apos;t Leger campeert met de rechter Vlrugel te Oiiy en delincker r» Catntti.ck. Nooyt iseen Des feyn met meer (ècreteflcberaemt,hebbende d&apos;appiobatie van al deGe- Bcraelsvan onfe Armee; en fict ons cyndclijck in&apos;t Non plus Ultra / van Mi. de Vithrj,(onder flag cffloot. .. Van namiddag ftaet noch een andere Miflïve met vee! mee* OmitandighidcD van deMarfch cn *t inkom.n van de Linie met deuDruk .gemeen gemieckt ie werden. De Gracf &gt;aoZ;nz-nrfoifrtaer deni_ourier, voot i-enige dagenvjn Milaen gcarriveert, heden van hier weer detwaerts afie vaerdigci.DeGeneractMajor Sfckertbuig.meii&apos;de séxife Rccrutcn , die na Visenöeren gepafleert zijn, overgekomen zijnde,ij biergcarriveert, om ecnige Cummiflie atie ItggenT Hier Ed. Groot Mog. de Heeren Staten van Holiant en Wcft Vnclljut zijn van middag vergadert gewetfft. t-</p>
</text>
