<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d’aengrensende Rijcken.</title>
	<p>Wccnen den 2$ July. Den lozijoaeodit Hof Biicvcnuyi Barcelona en Geneua van &apos;1 begin defcr Maent gekomen; wiet mede men Ternomen heeft, dat d&apos;Admirael Notiis met 1 Oorlogl&apos;chepen na Engelaat (lont te kcetcn, en dat de Vloot vaodeo Adinirael Jenniogs van daci vettiocken was&gt; dat dc Heet Boflaert, Secietaris van den Graefvan Zinfcndotf, en de Stalmeefter van den Graef Gallas in haei te rugkomll van Barcelooa met haer Schip door de FiaolTe waren genomen cnte Marlielje opgebracht» doch dat fyhaet Packettcn ca Brieven intijti ia Zee geworpen hidden : De voorfz. Brieven van Satcclonafouden weynig van belang medebrengen, alfoo fy lig ineeft betrocken op den Inhout van de Depeches, aen den Sccretatis en Sialmeefler medegegeven, als dat Koning Catcl feer na Geit verlangde, om fijn fchoóne Armee in Staet te Hellen van te konnen agtien.Overmorgen fal de Graef van Wiodisgrats f:jn Reys na Franckfort aeoncjnen. Ecrgifteren zijn de KeyfeiliickeDefroyctings-CominiflTaris Haleooa en de Hof-Tolck Smit, die den Turckfen Aga tot aen de Ottomanniffe Grenfen geaccoropagneert en gedcfroycett hebben, bier te lug gekomen. Gifteren zijn de Recrutcn en Reraonteer-Paerden voor de Regimenten van Cufani en Montecuculi in 17 Vacttuygen denDorau op na Hongaryen gevaren,werwaerts dagelijcks veel andereNootvendigheden, nevens een gtooie menigte Meel gefonden werden. De Engellle Miniftet Whuwortb liet dagelijcks ordtes te gemoet, omlig ve&apos;et na den Czaai van Moscovien te begeven. Hei heeft hier eenigc dagen foo fterek getegent, dat de Donau ongemeen hoog gel wollen isi engtoote fchade foude levreefen zijngcwcell,indien datWc&apos;cr noch een dag of 2 langer had geduurt. fraßcktort den x Augufti. Men heeft nu feker beticht,dat de Ceurvorft va* Meniz Vrydag, deo 7, en Ceur-Tier Maendag, den 10, haer Intrede alhier lullen doen , op welken dag Ceut Faltz van Duficldorp (al vcrrrecken, om den ij hier te zijn, fullen&lt;e by de 1000 Man medebrengen en willende van hierna de Neder-Palizgaen : Sijn Gevolmachtigde de Baton van Sickingen, de Bohccmlc cerfte cn tweede Gcfenten de Graef vao Kinsky cn de Heer van Combruck onthouden fig hier noch incognito : De Ceurvoift van Saxen beefi belooft, fijn Gifamen foo fcbiclijck,als &apos;t tsogelijck is, te fullenjaien vcrtrccken. De Bovcn-Rhiinfle Creyiz delibereert vlijtig met den HollantfcD Envoyc extraordinair, den Graef van Rechtcrcn , cn wen niet getwijffelt of men (al over d&apos;aenwerving der begeerde Manfchap geheel 101 befluyt komen, waer toe d&apos;overige geaflbeieerde Crcytzcn leketlijck ook Tullen treden, ten wclcken eynde dc Gefanten der andere Creyizcn bier rcets aenkomen. De Ftins Eugene van Savoyen, den 18 patoto in &apos;t Leger aen aeng&amp;oraen, fal binnen 8 dagen hier weer &gt;&apos;i» : Men verneemt, dat het felve Leger in &apos;t kon 40000 Man fal ftetck zijn, wact by 300 c Man uyt Landau ftilleokomen : Dc Generael Fel» is met fijn Detachement in de Betgftraet gearrireert j Sija Infaotety avanceert na de Linie, maet de Cavallery lal wegens Ifctct gemack van Vourage aldaer voot eerft blijven. Een Vyantl. Corps Y Cavallery met eenige Battaillons ftaet weer in &apos;t avanugicus caispcment by Seelingcn, om op donfe een waeckfaetu oog te houden. . Coblents den j Augufti. Heden lullen de Ceutvotftelljcke Miniftets en Bagage na Fianckfott voor Uytgaen, en fijn CeurvorlteL Dootl. fal in Per&amp;ionSondag volgen: Men bout voor feker.dat de Keyferl. Eleftic den io Augufti lijn voortgang fal hebben. De tegetende RoomfieVorlt van NalTau-Siegen, dit lig bief cenlgeniiji opgehouden beeft, is van voornemen, om by &apos;t verrreck van den Ceurvorft een tour na &apos;sGravenhage over fekere Affaires te doen. De Ceuivorft van Beyercn is noch te Lusembutg, en heeft fijn Reys na Duyiflant op bekome Kanincklijcke ordres uytgeftelt; loodat men niet wift, wanneer hy vettrecken foude. Si Ce uien den 4 Augufti. Gifteren isdeVotft van Croy, deGraef van Blanckenheym, de Domheer van Mehring en de Geheyrae Raed So&apos;enucher in de Naem van dit Dom-Capiitel tot d« CeulfT: Sauerlantfe Laotdag t&apos;Atcmbcrg vertrocken. Dc Heer Albani beeft lijnen na Duflèldorp gefonden EaprefTen te rug bekomen; en men verneemt, dat hy niet na &apos;t Ceur-Palthfle Hoffalgaeo, maet fig totdetijtvan de Keyferl. Elc&amp;ie bier of houden, en alsdan na Franckfott begeven..</p>
</text>
