<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>ROma den 18 July. De Ambafladeut van Coning Carel heeft j Diagsdag de Viütes by de Cardinaels Cotfioi ca Spada afgelegt, maer niet kunnm effcftuëren, dat fy hem eens, ge lijck als aen den Ambaffideur van Philippus V. gedaen is,nut de Opt Roek van Staet ontfiogen. Men fiet een Brief van Stanislaus, waer in hy Abfolutie van al fijn Sonden, en de Zegen van den P.us vetfoeckt, met verfekering.dat hy tot geen andet cynde op de Tioon van Polen verheven is , als tot betcherming det Religie en de tuit van •l Conincktijck. Men fpteeckt, dat dc Heet Albani tot Cardinael eu Lcgaet a Latere op de Keylerl. Eleftie fal verheven werdeo. Cologne den u July. Gillerenpal Teerde een Du/u Officier, die •ls Gouverneur na Comachio gaet, &apos;t welck door de Ri|Cks-Vergadeling tot een Keyferl. Leen vetklaert foude zijn. Uyt het Leger van den Hercog vanSavoyeu by Conflans den ti July. Zedert lactft heeft men tyding bekomen,dat de Getterael Zumjungen dc Vyandcn uyt het Clooflci van Aillian veijaegt heeft, en dat hy op haer, vermits fy op een andete Hsogte te la Thuile gerctircort walen, aengemarcheett was, feboon fy met 6 Battaillons waren verfietckt geworden } mier defe ti Battaillons hebben niet goet geoordeelt, hem af te wachten; zijnde w «top een leer ftijle Berg geretireert, waer op gemelde Generael haer de Communicatie met het i Corps te Montmelian affneed, foo dat ly oock genootfaeckt wierden , die Hoogte t&apos;abandonneren , om lig na Chainberry ie begeven; alwaet &apos;t Coips,&apos;t welck de Vyanden aldaet hadden, en in z Rcgünenten Dragonders en ï Battai.lons beitont, fig niet veylig genoeg oordeelde , en h:eft insgelijcks die Stad verlaten , marcherende na &apos;t Fort Barreaux &gt; en gifteten a»ont kreeg men weder tyding, dat de Vyanden haer Rctrenchememen van Monimelian geabandonneett en aldaer niet als feet weynig Ttoupen gelaten hebben} haer overige Troupea waren oock in Marfch.retirerenac fig na barreaux,&apos;t welck ten Fonres is acn den Ingang van &apos;t Dauphine. Oefen morgen is fijn Coninckl. HQOgheyi en de Marefchal Thaun te Paert geklommen , om na Gtcfin tegaen, alwaerhet gedetachcert Corps onder den Generael Arnheym eampeert s Men öaet nu dc verdere Mefuies te neroeu; en malle appartntie in weynig dagen te decamperen : Aen den Generael Zumjun. gen is een Renfort Ttoupen geionden. Uyt &apos;t Leger van den Hertog van Savovtn by Marehes den 16 July. Men heeft confirmatie, dat het tig onder her fort fiarteaux geietireert heeft, na alvoorens Chamberry en Montmelian verlaten te [hebben : Oödertuflchen is&apos;t Leger van lijn Koninklijcke Hoogheyt van Conflans opgebroocken, en voor het meefte gedeelte tot een Plaett, die men de Matches noemt, en &apos;t welck niet meer als een uur van &apos;t Fort Barreaux is,geavanceert:Men oordeelt tegenwoordig, dat het oatuogelijck fal zijn de Franfle in haer Retrencbemectea te forceren; weshalveomen feet verlangt ora te vernemen,* na wat kaar fijn Koninckltjcke Hoogheyt fig fal wenden, wijl het na alle fchijn ia, dat men voor de komfte alhier, defe Difficultey ten wel geveten fal hebben.</p>
</text>
