<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ed. Mog. Heeren Üecommit teerde Raden ter Admiraliteyt inZeelant Tullen Vrydag, den 11 Augufti, &apos;s Morgeos ten ro uuren, binnen Vliflingen in de Hctbcg de Peer verkopen een fterk en extraordinair welbezej lt Fran» Fregat,genaemt laHeroine &gt; mitsgaders dcflelfs Lading, beftaends in een groote qmntiteyt Tonnen Vleefcb,Meel,Boter.Yferaerk,Ly*vaien,en verders veelderhande uytgaende Weft- lodisCargafoenj door Capitcyn Jicob de Prince ia Zee verovert. * Eurgermeeihtenea Regeerders d:r Stad Rotterdam notificereo.dat op haeraenftaende Jaer-Marckt,die zijn Tal den ji Augufti, 1711, niet lullen werden geadraittcericenige Comaeiianten.Koordtdanfl&apos;crs.Rijffciaers, Draeyborden, ofdiergelijcke Speelen. Alfooeenige wtynige Per Tonen noch nalatig zijn geweeftaen den «entmtefter J. G. Schermers te betalen het verhogen en nafien van hare Graven en Kelders inde Kercken der Stad Rottcrdirn j werden voor de Imitetnaelallccn een iegtlijckgeivaerfchoui, om &apos;1 voorn, natiën en verhogen te komen voldoen en betalen voorden 1 September, ij 1 i,op pj»ne,dat deGraven enKeldetsder Nalatigen daer voor (uilen werden aengeflagen en geëxecuteert ..volgens de Refolutie van de Ed. Groot Achib. Heeren van de Wet der voorfz. Stad i en fal de vootfz. Rentiheeftcr tot den Ontfang vaceren &apos;s Maendags,Dingsdags en Donderdags , &apos;s Morgens van 9 tot 11 uuren. Nicolacsde Sterkeen Jacobus van d;rHouve,Maktlaeis,fullenWoa&gt;sdag,den rz Auguiti.&apos;sAvonts ten j uuren,tot Rotterdam in rfsSwarte Leeu verkopen een groote Scherps-Lading extra puyxpuyk nieuwe Virginy Bladeren Bay-Tabak,en dat by Cavelingen ; leggende genombert iö de Packhuyfen van de Weft- Indifche Coinpagnie.cn aen de Huyfinge van Monfir. Ba ft iaën Molewater op de Nieuwe tUvco. Den 17 Augufti fal t&apos;Amfterdam onder de Boeckverkopers veikocht werden alle de eyge Sorterinjsn , door wijlen Pieter Mortier felfc ge&apos; druckt; als mede de Boeken,daer groote getalen van zijn :De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amfterdam by de Wed. Mortitr,Ha»e »&apos;an Co!e, Rotterdam Fritfch en Bohm.Leyden Haek, Utrecht van de Water, Antwerpen Grangé, Bruffel Serftcvens, Leypzig Fritfch, Hamburg Konigs, Londen David Mortier, en in de andere Steden by de voornaemfte Boekverkopers. Jóhannes Staets,Atnoldus de Jager, Jan Lemmers en Joh. Stactsde jonge,Makelaers,fullen Dingsdag, den 18 Augufti,&apos;s Avcfrts ten 5 uuten,t&apos;Amfterdam in de Nes in de Bracke Gront verkopen een Party extra puyx pxyk vaa x 8 Sacken en 6 Vaten Huyfenblaes cf Visüiiu , nevenj }ói ji Vaten omtrent 25 Beeren-Huyden; leggende&apos;t Huyfenblaes op deOudczijds Achter-Burgwal :.en Huyfe van de Heer Ofip SotoffiofF} en de Borftels en Huyden op de Prince Gracht by de Wefter Alarckt op een Pakhays naeit de Roos. WijldeLotery van Leyden.a 5 Gl.,in ftaet is.om roet een groot getal te wecken, wert d&apos;lnleg noch gedaen tot den xjAuj.,oi&quot; compleet te treckenden 18 dito, of de E. Commiffariflrn Tullen rooo Datiders aen d&apos;Amft. Geref. Diacony, en 1 Ducatons voor yder Lot I.ccaleo, (oo de Trecking den èerften September niet begint, jo Loten op 1 Biljet, kort 1 per Cent. * Tot Samrdagde laetfte Inleg en Ovenekening in de Loieiy van Goederce, a 6 Gl., die compleet srektden 31 deTer,ofde Dire&amp;eurs Tullen xocg Daeldersaen d&apos;Amft. en LeydreGeref. Diacony-Armen,en 4 Ducatons voor yder Lot betalen,Too niet bejjiutals Leydeneyndigt. To» deftn Avont zijn noch Loten te bekomen in deLotery van Bleyswi ck.a 5 Gl.jtrcki den 17 deTer,op poetK van 1000 Gl. voor ü&apos;Araft. cn Rottcrd. Diacony-Armen, en dubbelde Reftitutie te verbeuren aen d&apos;lalrggers.foo ten Telven Dage niet ttcckt. Gëdruokt tot&quot; Hterlem by ABK.A ti A M CASTÉ L Ë Y N, Sttds-Dmcka, op de Marckt ID de Blyc-Druck Den 8 Augufti, 17111 - * - - . « * 1 • ~ /</p>
</text>
