<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>wert noch alle uutcn van daer alhiet tc gemoet geficn. Men hoort noch niet wanneet de Heeren Staipn &quot;&quot;&apos;un &quot; V&apos;ln H?I 7n&apos; Gc&quot;torP» vergaderen, alfoo haer Ed. Groot Mog als noch niet befchrevenzijn.&quot; DeTramJortfchSen » ° cn V lullJo gekomen, zijn na Willemftad gefeylt%m aldaergedebarcjueert te w«denP &apos;P&apos; RCaUt*U cn Patrdei&gt; &apos;a&quot;« «V» Maendae.den 14 April.fal men tot Rotterdam ten Sterfhiivfe van de Hra wk&gt;,w» U éSlr*— Stad,&amp;c.,verkopen deflfelfs nagelate,Schilderyen van voorname Meeflers.als TitianJ. Baflan V Malo A ? y&apos;oedfc,iaP dcr fdver Rijn.A. van der Velde, Poelenburg, Jan Steen, Pynaker.de LormeA-c.; als mede cutieufe oude&apos; Kraeck -Po red ™ r-n ), XV °l,weiman&gt; K- van tehooge Stucken ; eenOonincklijckCabinet van Gefteentens ingeleyt vanOnix Sardoni* Tacnic r &quot; ?n* &apos;&apos;acc ondffr voorname gro- Archite&amp;ure, ftaênde op een Silvere Voet, en verderen Imbicl.® C- °n,x&apos; Sardol»*., Wa.uk, &amp;c., volgens de fconfligfle Dingsdag, den 15 April, fal men tot Haeilemjn &apos;t Vergukle Vlies verkopen een eroore vermaerde en Neer /p, .filliEfit.met fi| n Huytinge,Erf,eu al de Gcreetfchappen.daer to#behoorende ; ftaende op de Oude Gracht hC genaemt de is defelve Btouwery uyt&apos;er hant te kopen,adrefTece %aen Daniël van der Heyde,Makdaer,woont op de Oud&apos; SiVk!&apos;t l&quot; :m* Donderdag, den 10 April, fal men tot HaerlemopdeZael van &apos;t Prir.cen-Hof verkopen Caffae* Felnen tv y Stoofiteeg. Stoffagieen Gereetfchappen.totdieFabrijcqbehorende; nagelaten by Judith Sprayt, Wed. Dirck Gockels&apos; r onvmver&lt;*:c . Willem van den Berg, Notaris enßentmr. in &apos;s Gravenhage, fal i.i ciualiteyt als Executeur nn *,■•! i*»r &apos; v^tD te * 1 Helvetius.in fijn Leven der Med. Dr. in &apos;s Gravenhage, den 21 April cn volgende Dagen ten i&quot;* Hi&apos;&quot;/oh- Frcdbinef ren,mct feer keurlijké Hoorns, Schelpen euZeegewaiTcn ; gemaekte Feftomcn • (è-f&apos;rii&lt;-L-- &apos;~C V;orc&quot; verkheyde Ca- Mineralen, Coralen,Rotfen,BerSw«ck J, Sec. s Jcs door • by voorn. van den Btrg, Dort Braem, Amtlerdam P. Rotterdam, Rouerdam B. Bos, Levden van dcr /f v f v &apos;&quot;J!,cn ln s Grav&quot;ha&amp;c Wettaep de Liefhebbers van Flora bekent gemaeckt, dat men in dWhendt Moey&quot;ijrbav&quot;fd^,^ uytmiintend.&apos;Liethebbery vanTulpa met veel mocyteo bveen vergadert door Tacob Ton • n j ,arn , vc.r&apos;&lt;orenccn de Litfhebbers met de Courant nader bekent gemaeckt uerden. ° • 1 van t&apos;c Verkoping lal atn Te huur tegen utkno Mty,i7io, de Riddermatige HoiïVid of Huvfine Killeftcvn, rcïctrn r n-mnn j. • &gt; r . met verfcheyde Vertrccken, foo gclijcks d&apos;Aorde als boven, en Tclioonegroote veruulfd °Kcldc een Hnfiv V , i^n,van voor^in , Morgen feer fchoon Vruchtdragende Boomgaerd.Cbo binnen als buyttu Dijtks J ofwel het Huvs&apos; buvrende &apos;r&quot; m&gt;chomtrent &lt;fen Huurder: Nader Onderrichting is&apos;tot Lcxmond aen Andries \\ ülcnilz. de Eruyn BomvnïannL v ï&apos;n \ ? na Contenieinent vaa den Heer Pieter van der Werf, en t&apos;Amfterdam aen Ifaac de la Planque.Makelaer^ï vafteGocK &apos;&apos; ™ C.Groenvelt,J.Ge-keer,C.La4 en M.Poel.MaUlaers.fullen Dingsdag,den 8 April,&apos;sMidda?s t-n r rare •&apos;j „ , een extra Party van 4 a 500 RhijnlTe Greene en Denne platte en ronde Bakken; leggende aen dc Werven van Tan en r ? Woensdag , den 9 April, fal men tot Haeilein op de Ollè Marckt, &apos;s namiddags ten 2 uurwi prcciis bv dl &apos;ro-k l 6a 5 Patrdsn nu eerft uyt Denematcktn overgekomen. 0 p tp,S &apos; de ?tock verkopen ruy.n 40 0(T« • A! tor. de iotcry van Ooft-Graefdijck, zj i Cl. &quot;t Lot, op weyuig Loten na compléét is, .om met de beloofde , Priif.n a - ccoc Cl . tot iMcuwindai-.i ietreckcu , w«t de Inlenen Korting niet langer gecontinueert als tot Saturdag avont ten - irireti &apos; a?ococw., De regerende Lootje» in &apos;r Toegif: opdeLotery van Nooddorp,k ? Gl., fullen voor &apos;t laetft tot den &lt; dele- „.„Wenen wijl dcmckr*k Lotcry toekomende Week eyndigt,fal dit Toegift immediaet beginnen,op poene van / oucaet voor yderE &quot;er &apos; &apos; . Tot \\ oensd j.j ivont l.in noch i.ijjelejt werden in dc Lotery van Watmont,a :oft. &apos;t Lot.trccktden t- J r - , ydè: Tuiert voor y-t« Lot ten Goudc.Ducaet betalen :De CoHeftcurs werden verfochr.dkn avont J,a« h«aè Copyeno?er «fciSen.&apos; - Vrydag. loi 11 Api I),tree d commeet.nret min ot meer, de btmchre Lotcry ven Carwijck op Hjlfweeen o„ Vr de bekende vm Haniilro, &lt;*0 r&apos;Unk : Tor den Sin And allen noch Loten,doch onfekcr.wijl &apos;t grral« evni;!&gt;e„&apos;de Toeloop&quot;r!&lt;&quot; • f mren De a.:..fkitc Treckd.&apos;g va.&gt; &apos;r cetlijckc Loccryr(e tot Zwaeg, a u ft. &apos;t Lor,is vattgêftelt Maendag.dra »S April of vtor vdcr Lot fal een&apos;&apos; Gou-.,- f.)ucwt ?e:cftnueert werden} Den Inleg ouurt toiden 19 dito; foo de noch dé everiM Loten foo ver toereken • &apos; &quot;tGout , Silver en Gelt-Loterytx van Nkuwerlrrck op d&apos;YfTcl, a zitt. &apos;t Lot, wiens weerga noyt is in &apos;t Licht pekomen, en waer in reew Teel Lo t trecken den 14 April,op poene vin 1000 Ducatoiu aen de Gerof. Diacony.Armen •D- Inleg lot den 8 duo. . i«4ïw«|t ttt b,v A AraHA M&quot;C L&apos;Ü YN, &quot;sitAuOtJürr op de Marcktin de Biy«-Drß«lft, -Dc* $ /prilj \y\o &apos;</p>
</text>
