<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>D: Ed. Mog. Heeren Gecommiliecrde Raden te. Admitaütey. ia zeeland, zullen dingsdag den 2» April, &apos;t moigeni ten lu uien, binnen Vullingen inde Herberg dc Peie verkopen,ontrent 40 vat puyk rede Bcurdeaufc Wyn, s a 6 vat dito witte ; 24 duabcldc ankenliandcwyn; 220 balie ozhoofden Blom van Meel; 20 kaïjeni Kacrfcn; 60 yzeic Potten me» «o yzei* Lepili ,en eenig Frant Lywaet; mitigadcrt een ftetk welbereyld Frans Ftejat,Engels maekfel,genaemd d&apos;Eüzabeth ; waet uyt de gocdeicn tV&gt; geloft.en in Ze» veroverd door K»pt. J. de Prince. Baljuw, Schout en Gercgte der hoge Hccrlykheyd en Dorpe van Oud-Bcyerland, adverteren allen ca een ydir by dezen.dat haer êd. Agtb. Oldiairc veye jeoctroyeerdePaeidemaikt zal zyn als vooideezen op den eerden woenidag in May , zynde nu in deetrn jare den * May 17lt denToondig, en twee dagen te voren zal dc voorfz Pierdemarkt zyn begin oecmen, ca zo voort van fier tot jaci r Niemand zal op dc gemelde Paeidematkt ovtt fchulden aiteftabd wezen , en alle bcdenkelyke civilitcyt en accommodatie genieten. De Verkoping van dé j 7 Voedei-vMin curieuze en opregte Over-M&apos;oezcl Wynen vtn de jaren 1701, }, 4, e* I7«&lt; , dieden 21 Apiiltot Amfterdam zoud gefchieden , word tot nader bekendmaking in dc Couranten , uyrgeftdd. J. Staen.J. Lemmen en J. Siacti de jonge, Makelaen te Amfterdam, zullen donderdag den zj April, *i avonds ten J uien , inde Net ia de Biikkcgrond ve.kopen . zo oxhoofden Moikovifc Talk , oeveot onticnt. 2500 (lukl grote Moskovife Matten. Dc Makelaen Joh. Staet», Jan Lemmen, en Joh. Staets de jonge, zullen dondc.dag den 23 Apii&apos;,&apos;s avonds.co j uien, tot Amftcidam tea huyze van B.Nieu«cnhuy» in dc Ne» in dcßiakkcgrond verkopen,een party van onttent 25 a3O pakken zo gaf* als wiakke.MoskovifcJugtea. Willem Jacot en Koinelii van deo Heuvel Makelaen , zullen ie Amfletdain tondeidag den 7 May , &apos;s avondi ten 6 uren , in dc Nes in de Brakkcgrond verkopen , ten paity van onticnt looco Riemen Franflten lolandfc Schtyf- eo Druk-papicren , van divetfe fooiten. Salomon Aflclin tot Rotterdam inde Kortc-Wynfttaet, vetkoopt Kotvtn FtaniGlai ,by pattyen en met enkclde Korvtn. Men maekt bekend alle die in Sp«-watei h»ndclcn,of &apos;t zelve gebtnyken, dat&apos;ei fedcit eenige jaren veel in vreemde Landen gevoeld word, die dc qualiteyt nog dtagd van &apos;t gestelde Watci niet heeft, mier 10 tegendeel veel ongemak ca incommoditcyt dooi haet quadc hoedanig hcyd aea die gce.ie die &apos;t zelve gebreyken vcrootzaekt, en dier dooi het waeic Spa-watet doen vetagtcn; En om daei in niet mcci bedropen te tyn, zo doen de 3urgerm. vao Spa weeten, do* behalven hei ordinair Cachet of Zegel dat men geweer a il op ydet mande Spa-watet die aldaer geput en gep.ki woid,te zetten, men vooitieu nog een Ccitificatie.getcykeed doot den Secret», det gemelde Platt»,d»ct by xal voegen. Hamil.on eo Blank verbeuren acn dc Amft. Ger.Diac.Ainien 3000 gl.cn 2 goude duca.on» vooi ydet Lor, indien de giotc Lotciy dei Stad Putmeiend niet op dingtdig den at de zei of eer, gerrokken weid; de koning van 1 per Cent op is Loten en den inleg, tol heden ten 8 utcn. Tot den 20 deze: nor, i,otcn io dc Lotery vao Nicuwcndam van tjoeoLoicn a 7 gl., me. z Pryzcn a teoo,z a 4000,2 a »eoo,»nrjaiooogl. Bcc. nekt 27 April, of de Wed. Ha.iiu» zalaen d&apos;Amfterd. Geief. Diac. Armen verbeuren joo goude dukaten, en 10 vooi ydet ingelegd Lor Tot dezen avond ten hoif t uren nog Loten in d* Lotery vaa Wormet a s gl., trekt abfoluit den :» April.of d&apos;F.d. ü egrnttn er, Diirfttute verbeuren morr diikaopi aen d&apos;Amfterd. Geref. Diacony Armen. NB. &apos;t Zyn maer raooo Loótjee»-, &lt;t«rom vaft na lotntileetc tretkktug</p>
</text>
