<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Lv,td.. ,*». Vsn Falmouth -naadere pi-&quot;-Hen heeft men, dat m-jfll. ftad , Dondeidag &apos;saigts leer fterk en liing»nadde hooien fchieten&apos;Het volk van &apos;t ooiiogfcbip Me Wiiicheftei, ber welk dei i+i-fettot Plymomh quam, verhaelr d..i liet V.ydags te ..en w,s eelehey den van de vloot ondir &lt;len Ridde. Leak , k.uyilc. deZHVd-weftvaoHeyfant. &quot;Seedeii heef. ..cn brieven van Falmouth van der, is, inhoudende dat het fregatde Maiy G.dley daer ingek&apos;o■men, ivd.ng hadde gebragt, dat mei in de vloot, die toen vooi Falmouth was kondlchap badde bck-Ir_c_d.it cc van is Fwnfe ootlogfchepen na Canada vrasgereyld, dc:. lelven dag ah de Vicc A.mirael Walker was vetrokken. Van dit lactltgemelde tl •ui .d.c hoon men nietandeisj maer tien meent daf her ook na Ca.. z,&apos;l zvn gezejld ,om Qjebccq rebemagiige.i: fpo dai luffchei -ieele 2 eiquadiei.-el iets foude konnen voorvallen. De Bewiniheb&apos; ren honderd, die geleideden ino^lt, o .et o. dei % ■MU-Vn De Henog van Hamilton , is ecu P.iten HerinG.ool Btitl. gcwoidcn , onder dentitul van B-.ron van Duiton :n Hencg van Bran.lon. Dc Ridde. Cox is Opper-regrei Vj.ii der Koninginnes Bank in leiland gewoiden. De Riddet Leving heeft het ampt van P.ociueui Geiieiacl, en de Sch.likoaep Bcmaid dat iau St/1-licite-Ji Generael bekomen. De Hr. Csfar heeft gifie.eo als Thefaulier van de _g&apos;iip-gie ter zei &apos;t Koninginnes hand gekeft , endcßiddEfcgsobut-rïn Mr. Ludlow, zyn als Commiffarifen van de iukomtlen vanlerl.i. I kus4&lt;*»eger*tei.-*&gt;e Ridder WftroïTa^v&apos;Scfioonfoon dei van S.merfel , is let Oejfiender ovrr dtrlioiiden de harre j.igt, er- _« Hr. Fin.hioao.s-aB den Lord Gueri-icy&quot;, in &quot;fienderover de J-.iwee! koffer a e «ge ftelt. Omtrent- dr Ct&apos;.l!miïïaiifeh~| vau &apos;r C-jftuvmhuys , van den accys, en van andce CoHeaien ftaet 1 ook een groore verandering gemaekt te werden, fco dai &apos;ei van de paity der Wighi zeei weynige of geene in het bewinr vullen blyven. Her Parlement van letland is tot den vier en twiotigften deeier gepioiogcert. Dit van &apos;r La.tgrrhuys heer&apos;en ra.port gedaen hebbende van &apos;1 antwoord der Konioginne op haei vertoog aen haer Majefteit gedaen, adjoumceiden lig tot moige.i, en dan lullen zy fig tot ovei 8 daegen adjoumeeten. Het gemelde venoog van &apos;t Lageihuys behelft in fubftantie ; het geene dit Pailement, en bvfonder &apos;t ILagerhuys gedaen en getedreffeeit heefr jen wat het nog wel geiedieffeerr wilde hebben : midsgideis een ve.foek dat deKoningi...i,e ..iemant gelieve t&apos;emrloyee.cn , ris die geene die haei en hatc legeeiiug .egt zyn toegedaen. Op dit venoog sint -«ooib; dc Konioginne ,na dat het doot &apos;t Li• e.huys aen haer overgegeeve,n was , aldus. Mtfftcurr. DTt vettoog -eeeft my nieuwe verzekeringen van uwen lever tor myn dienft, eu voot&apos;t ware b.l ing vau uw Vadeiland. Het behelfl ver•ciieyde aiticulen. Ik zal die alle in tnyne etnftige, ovc -ecging neer men, en de noodige ordies geeven tot het verbeteren der belwaerniffen «act overgyliedenklaegt. Weeft veizctken, dar uw raed, by alle voorvallen hy my het fwaeift weegt. Die van&apos;t Lageihuys beflooten om nog deeze 3 dingen van de Koninginne by addrefle re vwrzoek of meer rmenfehen re zenden om het getal en den ftaei drr rrouper*. in Spanjen en Poitugael, als mede den toeftand tot Gibtallcr en Port Mahon op te neemen , en •daer van ve.flag ie doen. 2. D.-t hare Viajt. gelieve te denken op behuame middelen tot het ondeifteunet. der Colonien in America , en tor het behouden van den Koophandel in Af.ica. 3. Dat haie Majr. «en&apos;tLageihuyshy den aenvank van deffelfs eeifte zitting gelieve te doen mede deelen een ftaet van de diftribiitie der obligatien die getMaekt moet weiden dooi de Comaiiffartjen dei Koophandel en det koloniën , tot hulpe en heiftelling dei bewoondeis van Nevis en ,t. Cariftcffel.</p>
	<p>f, „l».vi- - hfft vi &quot; h« nier proiogeeren va, &apos;/pVh&quot; m Re, van den Lord &amp;»iy%s&gt; tM-U anderen i. r&quot;^»&quot;-*-S-**, en vieedeaen het zelve ,0., A. ,-, &apos; &quot; v°orflageo vaa «Heep gefchied om n&quot;&apos;0: &quot;dere mceu&quot; *&quot;&apos; »«---.&quot;&quot;.«n» &quot;konnen byïï^^ -«- «ta z:nrdbM&quot;r, &apos;~ voo, da. de Afte, opgefte.S&apos;-cgen/dev k fin, welke zv begeeiden da, nier l°Bcger van &apos;t .££, :»»&quot;•&quot;&quot;;»-« • «ae. door die vf„ dea êde_ eglftreed zy,V zeggende d.« &apos;er in die veikicfinge en Mr. Ladds begaen waien. Doel. de Lotd Majcr coi.rc.enucftreed.rctzodaani.ee,. Ve.ane» daer oP nam |,v her Iwaeid , het ree___ „?.„&apos;&quot; &quot;imp,,_»&apos;Vi! &quot;*&apos; «P. «-««- -e vergader ngfch&quot; l^,:»&apos;1 &apos;&quot;,&quot; *&gt; LcTidßabf, wels^9s__S^f^s=ï , .i-tren de a-i„li, ï ,&quot;• m.&quot;llOT&quot;n »«1. by wyle van Lo-erye re |tiedeiKo«la,:enVd^»lS os, de Afte tot berei bewaringe van&apos;i Wil I i -.--d-mili.ie op de been te doen ko&apos;me , d , . van een gedeelte der Afte om den handel o? America a. gen e„vc,lcheydep,,!ic„,iere Aften. U*_rTd cd «J Tndere&apos;d &lt;„ voorforg gedragen lot het betalen der (waie fch-lden,~aer me» „de het gemeen gcd.ukt was ; waer door de hoope det vy,;nden „ was verydeld , naerdien &apos;er nu zulke groote forti-ncn waaien ge„geeven, i.; degroorfte die&apos;ei ocit in eene zinii.g toegrffaen waren. „ Voorts dat hare Majt. hoopte dat &apos;de getoonde gemaiigdhcyd aen die „ van vrrlcheelende gezindheden zou doeo begrypen &lt;-~r hunne vry„heyd gren gevaerlicp; blyyeode haerMaji. vaftby&apos;i voorarmen van ~ de lucceffie van het huys van Hanovtr , als mede ce Keik van Luge,, laid , z-. als die volgens de wenen vsft gefield is, voor te ftaen. Het Pailemeni wierd daet op tot den 21 July naeitkorrendt geproroj-eerd. .</p>
</text>
