<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>y J\ ii 1* IV •»» Parijs den ï Oftobrr. De Maiquij de Bonac ij uyt Vtancktijckte Cottüs graai «rent hui d- Chauftct vanEnvoyé extraordinair co een impctianit &gt;:o;iimifïle wegens eeo!g nicu Piojtft vao Vrede : De publiceren , dit het niet als aen haei fchott ?an defelve fpocdij;.«&lt;?o;n iluyten.foo hier Kcyiin; Philippui V. wil conftnteren in van een eensge fijner Froviatitn, diely niet noemen, r n iet &apos;i «fitaw vaojtltrrtPofien in de Wefl-Indien aen d&apos;Engtlfle en , aen dVerfit in faveur vanhier Projeft van Commercie &apos;P.dsZuyd-Zee, aen d&apos;andeie om de Differcnten wfgeus de Fiontic» ren io America tc regnleren en te determineren ; mier nadien mes hier wett, tor hoe verre de Raed van Spange van die fan Vranckiijck depeodeert.loo gelooft men nier, dat de Vrede van de Spangiaetts at hangt; maet dat de Koning haer fal doen confemcren, als &apos;t hem lal behageni, 10 *t gscn lijn Mijefteyt fal oordelen ten befte van lijn P&apos; 14 a,in: De Koning vair Spangt heeft noch geen Ondttdaen benoemt. om alhier de Platrts vao Ambaffadeur te bekleden vin de plaetsvaa wijlen dca Hmog vanAlba &gt; endefï benoeming toOcbt oock wel flependegehouden weiden, totdat men Arabaffai.-utsFlenipoteotianflea over de Vtede eroployetit: De Hertog van Whryk was den 14 paifato van Corilla t&apos;Alcala gcarmeert, « wnSt &apos;dca volgende dag te Madrid verwacht: Eeniga Gedeputeerden van dciïó. viotießucayen waten te Cottlla aengekomea, om fijn Cathoï.ttke Maieöeyr te bedancken voor eenige Privilegiën,die fijn Majeii™ r aen d Inwoonden van Bilboa enandeicSttdea had verleent,en om tc vtc» l.U&apos; °P haer koften 1 Ootlogfchepsn fullen doen bcuuea&quot;: Me.i hoorde noch niet, wanneer het SpaenflèHof na Madrid Zioat te keeten; maer men fejrde, dat de Princes dc Urfins 8 dagen ie vooren derwaerts foude vertrecken. De Prins de San Buono.voot «telen Ath- I ? vi&apos;r Spange by de Republijck vanVenetieo . heefteen van . lijn N.beltaende aen dea Koning gefondenom aen fijn Majeiteyt te notih:crtn, dathy tot Vicetoy van Peru benoemt was, cri om tei i&apos;clver .i)tii)ti DieCtten aen fijn Majetteyt in dis Qjialiieyti&apos;ófFirciei!: , heeft fijn Compliment geagrcëri, cn de Nominatie , die ds Koning van Spange van dien Heer tot defe importante Charge »e--daen heelt, geapprobeert : De Franfle Negotiamcn op de Zuvd Z;e hebben gere.olveen een Prefent aendefen nieuwen Vicetoy tcdoea, en hem haer Schepen tot lijn Transport na Lima t&apos;ofFVrcicn, ingeval hy niet liever wil fig op de Buenos vaerders embarqueren,om van daer teLantnaFerugebtachtte werden, gelijck fulcksfeerdïckwilsgeprattiieert uert. De Brieven uyt het Dauphine&apos;, Duytflint en Vlacn° • °,e mfn onre Generaels onrtangt, meiden, dat het eynde van de Campagne feer naby zijnde, fy verfochten, dat men haet fooed:g d ordtes van &apos;t Hof tot de Repartitie der Troupra indé Winter, quartrerea toeftnde. Men confirmeert,dat het Deflïya van den Marquu de Broglto mtfliickt is, ca dit by van voor Exiles met vetlies is gerepouflèerr. De Chevalier deßaviguan.afgci&apos;ondendoor den Meet de Sel ve, gewele Commandant in Bouchain, heeft aen den Raed des Konings rapport gedaen van de Defenfie van die Plaets: Hy heeft cc - (apporteert, dat een van d&apos;Oftagiers, die de Vy anden in de Sudfcad, gewndea, aea dea Gouverneur gefegt bad, dat hy konde denckeo, van oiet Krijgsgcvangea met fijn Guarnifoen tc fullen zijn; maet alhoewel men daet over veel getuchts gemaeckt beeft, als van een flu lofie, dte in &apos;t vervolg dooi de Capitulatie gefchonien was, foo bVgint men te bcmetckea, dat bet leggen vaa een Officier foader ordte en by lorme vaa Discours, foo het noch al waer was,aen Mr. Défelve geen reden kin gegeven hebben, om te klagen, dat men ten opfichie van t Guatnifoea niet ter goedet trouwe gehandelt heeft. Dc Hc.tovan Patma heeft een Miniftcr hetwaens gefonden, om den Koning eu d:: Koninckliicka Familie te doeu complimenteren over dê Dooi vin w.|len Monfcigneur dea Dauphijn, cn defe Mioiftcr heeft voljrèns dê gewooate fijn Audientie gehad. De Danphijn heeft fig een Smet doen brengen van al de Rechtea, welcke gelicht wetdea op de Eetwaren, die in defc Stad komen , en een andet vaa a! de geene, die ia d&apos;Aides en dc Gabelles Commiffien hebben; en tnca verleken,da thy eèn vermindering op de Wijn, het Zout eo d&apos;andere Eetwaren wil maken. De , Hettogin van Alba liet hau Mcubilcn veikoopen, omdeSehuldkn van wijlen den Hertog , haer Gemael, te betaleo, die men meent,dat veel gtooiet fullen zijn,als &apos;t geen van defe Verkoping ftaet te kototnï</p>
</text>
