<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>Leypzig den 28 September. Men (preekt hier noch flcrck, dat lijn Majefteyt,na &apos;t doen van de Riys ia &apos;t Catclsbad.op de Mn aihiet lal komen, en een Conferentie met d&lt; Coningcn van D-:nemareken,Polen en Prujflcn houden &gt; waer toe men reas alle DL ponnen Het maken, eö van Huys tot Huys alles, wat tot logeren 11adig is, opgefchreven en befichtigt werc.om de Biljets daer na te kunnen reguleren. Mén is te Dreiden van gevoelen, dat het Huwelijck van den Cunflcn Croons-Frins aldaet fal volttocken wetien. Meo v«»acht hiet noch 5000 Centner Kruyr.&apos;t welk met het onlangs arngekoraene ra Pomeren fal gevoert werden. De Moscovife Plenipotentiaris, Baron van Urbich, heef: fig van hitr na dé Czaat begeven. Uyt Polen heeft men, dat de Generael Ronoe m»t de reft vaa de Czaaruit Armee aen de Turckfe Frontieren was blijven ftaeti, om te verhinderen, dat de Kiofeky , die noch een ptoote aeohang in Pomeren foude hebben, met de by Cg hebbende Cofackea en Tartaren niet verder foude üroopen: Hy had Univerfalia laten publiceren, om de Party van Cooirg Auguttus te doen verlaten. De Turcken fouden denConingvaoSwcdentotantwoort gegeven hebben, dat f/ tot fpating van de Onkotten hem met ;ozo Man tot aen &apos;t Poolffc Ri ick wilden convoyeren. Berlijn dén 19 September. De Koning wett hier binnen 8 dagen te rug verwacht s Siin Majefteyt heefi het ongeluck gthad, dat sli Hr in de Koets fat, de Paerden hadden beginnen «e hollen j &apos;t welck ook daegs te voren den Ktoons-Prins overgekomen i»; maer het is noch geluckig afgeloopen. De Graef Golofkin is na den Caaar in &apos;1 Caretjbad geteyft, werwaerts de Heer van Kamecke door onfen Koning ook , meteenigeCommifli:n gefondenij. De Hertog van,Wolffcnbutiel&apos;, die ten eerften uyt Hollant te rug vetwacht wett, wilde een tour na Ha- , nover doen; vaa waer men verneem»,dat de Czsarfle Minifter, Heet van Schleiniis.den ifiaengekomen zijnde, ome»nigegewicliti»» Sa. ( ken aen &apos;i felve Hof wegens fijn&apos;CzjatlTe Majefteji té verhandelen, B gifieren we&apos;ei na Carehbid vertroclnrn is, weua-MU de Heet van , Bernftoifals Ceurvoiflélijcké HanovetfTc Envoyé fuet tevolgco,oi3 , fijn CiaarflsMijeftéyue complimenteren. \</p>
</text>
