<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Óent den 4 o&amp;ober. Alhier is geartiveett de HSerVegé&apos;in van Glaetbergen , die in ecnige dagen veidei oa Hollant ftaet te vertreckei).&apos; Eergifteren is de Ma:qa:s d&apos;Alconchsl, Grande van Spaage en Genas cl vau de Legers van iijn Caihol. i-tajeiteyr, uyt het Leger hier aengckotficn , en.fal fig binnen 7 a 8 d&quot;gen van hier begeven. Volgent fchrijven var: Bergen in Henegouwen waren de Staten van dieFroviotie géniralijck vergadert geweeit, &apos;om te delibereren over eenEyich vanjjooco Rations Vourage voor het G:allieeide Leger; mier men had lulcks afgefhgen ,»om dat de Hagel en de Muyfen de meefte Vruchten van dit Provinne hadden vernielt : DeVicomie de Lootz en de G.&apos; iét van Grand Brcuckc waren als Gedeputeerden na &apos;t Leger geweeft , om hier onmfc-elijckhcyt tekecnen te geven : De Graef van Dhona had bjr Placcaet laten verbieden, van voor den tijt van 6 Maenden eenige andere Granen op te kopen alt die men voor de Farailicn nodig mocht hebben. De Frantfe hebben het Dorp Bel- Iceuil&apos;, locbehootendeaen denPrinae de Ligne, uytgevourageert, ai ,&apos;1 Vee en Granen weggefleept en de Huyien uytgeplundert } om welcke reden de Gouverneur van Auh al tfe Koeyen van de Boeren, die van oratieot Qncsnoy en Valencijn op de Chateleny van Acth waren gevlucht, by t&apos;orme van Reprefaille had doen lichten : De Vyandeo hadden oock al de Boeren , die met baer befte Meubilen en Beefien in d&apos;Abdy van Vicogne gevlucht waren , gefpolicerr en alles afgenoinsn : De iUligicufco van die Abdy hadden Cg noch ter naeutci noot door een Somme Gelts daer van bevrijt. Een ftcrcke Party du Geallieerden had oock voor eenige dagen wel 4000 Beeften , die Ónder &apos;t bereyck van &apos;t Canon van Condé waren , met den Schiltweent jjtl.chtj en de F/anfTe hadden in Reptelailie tan dien 4 \ joo Schapen, die onder Aerh waren, weggefleept; maer de Buyt wiert hiti door een onler Partyen weer ontnomen. Biuflel den 5 Oöober. . Zedert de komft van den Heer van ,den Betg uyt den Haeg zijn de Leden van den Raed van State, die abfent waten, herwacm befchreven, om over vetfchcyde Sakcn ten&apos;opfichte van de Regeering te delibereren. De Fraofie Partifan du Moulin is Woensdag met de Buyt, die hy in de Meyery vsn den Bofch heeft gekregen , en met d&apos;Oflagiera van de Dorpen, die hy daer omttent onder Contributie gefet heeft , te Namtn te rug gekomen. Wijl de Vyanden ttifTcliec Maubeuge co Charlcroy een Campement formeren, foo komen veel Troupen van de Geallieerden omtrent Mons byeen, om op hjer hoede te zijn. Harïïngen deu 6 üftober. Capir. Prigge,commanderende eenCon- Vojer.i&apos;al drn r 4 Odtob. onduAmelant gercet leggen,om de Smacken en acaere Schepeu (niet dieper gaendeals 5 en een vierde Voet) re convoyeren ovei de Waédctvof door Zee na Kleyn Ooften. &apos;t Giavenhage den 6 Ofitvber. Van de tuorgen onifiag men fyding, dat fijn Hoogvotftel. Doorl. de Heer Lamgracf van Heffen-Caflcl Voorlede soodag &apos;s voormiddag» tufleheo ro en 11 uureu tot Leiuwaerden gearriveert was &gt; weidende de £if-Prins van Heffen-CaflTel, CjnSoon, in&apos;t kort m&lt;dea&apos;dacr tegemoetgeGen. De Keyfcrlijcke Envove&apos;, de Baron Heemi, ftaet van avont of morgen weder een Staffette met Brieven na Franckfort en Weenen af te vaerdigen : Sijn Ex ccllenrte is defen namiddag nevens d&apos;aenwcfcode Miniüers van Spange, Polen, 3}enrm«rckrn, V/uyffin, de Palts, Hanover, Wo!£F&lt;nbuitel, Winembcrg,&apos; Munfler en Meckelcnbuig met de Heeren haer Hoog Mog. Gelepmeerden in de Treves Kamer in Conferentie geweeft;mca gelooft, rakende d&apos;Affrircs « het Corpi TiCupen , gedeflinteit iet hanthaving van de Ncuiraliteyt in &apos;t Noorden. De Hecren van Siingetlantca Sloot, Gecommitteerden van den Rsed van State, die d; Vetpachtinge, het vifiteren van ds Magaujnen en FortiScatie-W etc-- ken in de Steden en Plaetfen van Stsets VU:naeren vellicht htbbm, zijnuythaer Commiflie weder gjkeert. . &apos; Amftetdam den 7 Oftober. OeSchcptnrande ingrvaile Groenlantfe Vloot zijn genoegfaem alle voor cd omtrent defe Stad opgekomen. Een Galjoot, van Cola voer defc Stad geaniveett, hetft den zi Augutti op de Hoogte van Warhuys geptejt de Hollantfe Vloot, die ran hier na Archangel gedcUirieert is , zijnde alsdoeti noch in ern geverlichte flatt en hebbende een feei voordelige Wint; foo dat mtn de tydingvan haer behoude artivcmeut aldacr tnet d&apos;etrtle Etievtn hoopt te krijgen. De Oofteiffe Vloot, dielaetfi uyr de Soot hetwaeits vertrocken ij, ftelt men vilt, dat doot Tegenwiut in Noorwegen wert opgehouden, en wen met d&apos;cetftc favouble Wint hier verwacht. Gifteren is in Telfcl niets gepafletfrt ; tnaer eergilleren aldaer &apos;t Hulfe COovoy binnen gekomen, met de Koopvaerders Amfterdam/Thomas wood&gt; Catharioa, jotis Wilkenfob; Levina, Jan Kloek j d&apos;Uïtie, Wijliani Guddel &gt; d&apos;Enttant, Samuel Hol; de syb!om , James Geeman} d&apos;Anna, Albert Martenfen, alle van Hnl j Jacob Vorfter.RobbertHafer; de David, Adiiaeti Koe ; de Liefde, Claesjanfen ; de Goed wil, Lubbert Votlijn; de David » Steven Bil ~en het Fottuyn, Jacob Wilkenfon,alle van NieUkafteel. Volgens de Blieven van voor» leden Vrydag van Duynkercken was&apos;er niets gepafleert. &apos;s Gravenhage den 7 O&amp;ober. Vanmiddag is de Grief Tarocca, Ainbafladeur van Portugael, boven en met Hecren van de Regeeting in gefpreck geweeft; gelijck oock te voqr&lt;i&gt; de Heet van Hymmcn, Eovoyié van PruyiTen. De Heeren Gecommitteerden van den Raed van State Op de Verpachting, het vifiteren van de Mjgafljnen en fortificatie* Werckch in de Steden en Plaetfen op de Mate, mitsgadets na die van weft-Woldinger Lant,werden in &apos;t kort mede alhier te gemoet gefien, om t&apos;afllftcren in &apos;i formeren van den ni:uwe.i&gt; Staei vin j Oorlog voor het aenftaende Jaér 17 11. -D« Heer Agent Rafenboom is met de Pille-Gifien en Prefehten van den Staet voorden jong ge-1 booren Ptins van NalTau, Soon van den laetft overleden Eif Stadhouder van Vrieflant, gifteren van hier na Leeuwacrdcn vetttockcn. Het Placcaet van de Hcerrn Staten Generael van den 4 September jongftlcüen tegen het inbrengen of inkomen der Goederen en Koop-&apos; manfehappen van befroettelijcke Plaetfen is geamplieert, en ftaet van avont na de Steden defer Provintie afgrfonden te werden: Het behelft in fubftantie.dat men zedert geinformeert is gewotden.dat dooc ; fcker foort van Schepen, genaemt Dam- of Toorn-Scbuyien , varende op d&apos;Elfen de Qiiartifeien Jacr omttent.veeltijts sldcthandcMenfchen jof Paüagiert, en voornamentlijck Joden met oude Vodden, op verfcheyde Plaetfen van defelve werden ingenomen en hier ie Laode ovcrgevocit, waer door de Infc&amp;ie lichielijtk in defc Landen foude kunnen werden overgebracht ; foo wett daer by verboden, dat geen van de vootfz. Dam- of Toorn Schuyten uyt defe Landen na a&apos;Elve, Wefer, Eems en andere Plaetfen daer omtrent fullen mogen varen of van daer in defe Landen inkomen, veel min cenige Goederen of Pas» fagiers inbrengen, op poene, datdevoorfz. Dam-of Toorn Schuyten, van daet inkomende,met alle deGoederen fullen werden vetbnnt en de Paflagiers lbo wel als de Schippets cn ander Volck,daer opzijnde, inet de Doot geftraft; alles breder in &apos;t Placcaet geexprefleert.</p>
</text>
