<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Roraa den 19 September. Men heeft tyding, dat de Cardinael Toumón ia &apos;t B.iick China overleden iij oock is de Cardinael Gio. Maria . Gabriëli iu &apos;1 r ille Jier van fijn Cardinae.fcliap te Caprarola geftoiven; foo dat nu 17 Piaetlèn in &apos;t S. Collegio vacant zijn. Venctien den 16 September. Oe FaulTel. Nuucius Mattei itaet den 4 O&amp;obst lijn publijcke Intrede alhier te doen. Infptuck den 28 September. Gilleren namiddag attiveerde de Prins rianfois Antony van Lottharingen met fijn Snite en 29 toft-Paerden, cn is na &apos;t houden van &apos;t Middagroacl by den Paltzgraet verder naMilaen Tcrttocken, om Coning Caiel te complimenteren: Heden quam de Oppu-Hof-Poftmeefter.Uraef Pier,met jóWigens.yder met 4 Paerdcn.cn 56Poftillons,en is ook met 6jPoft-Paerdeo naMilaen voottgereyft. Franckfort den 4 O (Sober. Vooilcdc Vrydag heeft de Magittraet,dc Burgery co Soldaten acn deCcurvorften en d&apos;aenwcfendt Gefanten den Eed afgelegt. Oe dag tot d&apos;Elettie is wel tegen Dingsdag geftelt, doch mocht wel tot Donderdag uytgeftelt werden : Ctur Trier wil den 1 5 van hier gaenen Ceur-Paltz de i rö of 17 te Bcnsbetg zijn , tot dat men vctneeipt wanneet en waer de Crooning f&lt;l gefchieden. Burgtrmeefterencn Kegcetders der Stad Puimetende nouficeien.dat op haer aenlhende Hetfft-Marckt.dic weten (al den 1 r Oftober, 17111 niet fullen werden geadmitteett etnige Comoedianten,Koordedanflèrs,RijfFelaers,Draey borden, of andere diergelijckc Speclen.. De Executeurs van den Teiiamente van zalr.Hefter Buick.Wcd. van De. Milhelmus van Hattuui,overleden tot Haerlem.vctfoeken by defen Acn alle cn een iegelijck &gt; die eenige Aftie of Pretentie fouden vertneyncn te hebben ten Lalle van den Boedel van dc vooifc. Hefict Buick, dter van kennifle te willen geven acn Gaard %olf, Notaris tot Leyden. Tot Dordrecht is prelent te huur buyicn de VrieiTe-Poört een van oms vermaezde Garen- of Linnen- Bleeck, met alle fiin Gereetfchappsn, foo Wagens, Kuypen als Berrien.&amp;e., nevens Huyfinge voor de Bleeck, als mede Loog-,Melck-,Gare»- en Back-Huys&gt; noch een apart fchoon playfam Woonhu/s , met Thuyn en Boougaert} kunnende alles feer feperae: van din anderen bcwoonr werden. Maendag.dcn 19 o&amp;ober,r7i r.fal Pfeier Hulton,Boekverkoper in &apos;s Gravenhage,verkopen defcer deftige Bibliotheca Carilfoniana.inalle Talen en Wetenfchappca : De Catalogus is te bekomen t&apos;Amfterdam by Wetfteyn, Humbert en Oofterwijck j Haerlem van Keflfcl; Leyden P. van der Aa ; Gouda Kloppenburg ; Rotterdam Fritfch,Bohm e» B. Bos ; Alckmaer Welhern,Utrecht van de Water, Aernhem Smits,LeeUf waerden F. Halma,Franiker W. Bleeck, Groningen Batlinkhof, Hambutg P. Moulies, Antwerpen Wed. Huyflens, BrufTcl Fritfch, Doornick Vincent ,Rii (Tel Pourché,Patijs J. Efticnne,Londen I. Vaillant en P. de Varaume,Levpzig Fritfch,Franckfort F. Knoch, Haoovet Forfter, &amp;c. Den 11 O&amp;ober en volgende Dagen fal te Leyden in de Boekwinkel van Joh. du Vivié by Auftie verkocht werden de nagelate Bibliotheek van wijlen Do. Joh. Antonius van Voorft,in lijn Leven S. S. Theol. Candi.iat.; beftaende in uytnetnendeTheologife,Hiftorici,&amp;c.: En van den 19 Od. tot den 14 dito 3 voorname Bibliotheken, van voorname Liefhebbers en Luyden van Studie nagelaten; beftaende in uyttnuntende rare uytgefochte Boeken, in aldethande Faculteyten en Talen : Waer van de Catalogen met malkander te bekomen zijn t&apos;Amftcrdam ■ bk Ooterwijck en A&apos;.b. KUimper.Hietiem M. van Lee,Hage van Tol cn c; van Lom, Delft A. Beman, Dordrecht van Braetn.Gouda G. Stiel Utteeht Bioedclet,Hoorn Btukelnian , Middelburg Rubert, &amp;c. Pieter Onkelboer, Jan Banitkoninj enDouweWiggers.Makelaers/uilen Matndag.den 12 O&amp;ober.&apos;s Namiddags ttn 1 uureri, t&apos;Amftcrdatn in &apos;t Nieuwczijts H&gt; eren-Logement verkopen 7000 Mardóuwer en Coperwijckfe Gteeneen Vuureßalckrn j leggendegeoommeit buyten de Haerlemmer-Poort in de Poel aen de Hogendijck nevens de MOlen, en eenige in de Waels-Guch&apos; by de Bantemet Brug. t&apos;Amfterdatn ten Huyfe Jaques Foubeit op de Fluweele Burgwal op de Hoift van de Pietei Jacobftratt recht over &apos;t PtincenHofis te bekomen :E . n Bloetliempsnd Spiritus,by uytnementheytgoet voor &apos;t Bloetfpouwen.&apos;t bloeden uyt de Neus,&amp;c.&gt; waet van eenige weynige Droppelen aénftoms het I&apos;elve doen ophouden ; men kan het in- en uytwendig gebruyken; het is ook feer dienftig voor alle Reyfigers, en byfondeJ voor Ofïicius ter Zee en te Lsnt, die haer Wonden en Quetfuten foo haeljf in 5 Dagen daer mede genefen konnen, als door andere Medicamenten in een Maent; de Prijs is van ; tot 6 Gl. de Boutclje : Ook een Bloetreynigtnd Elixir, feer dienftig 0:11 de Geelfucht, Schembuyck, Podatfia en andete Gebreken van &apos;t Bloer te remediëren,&apos;t half Pint 6 Gl.,£&lt;c.: Den oprechten Balfem van Siatn,oni de S wellingeen Pijn van de Podagra te verdrijven in fetr lorten tijt,a 2 Gl. &apos;t Doosje: E;n feet excellent Oogwater, om roode lopende en fwacke Oogcn.oock allerhaode Gebreken acn «ielclve te genefen,a 1 Gl. &apos;t Flesje: Eyndeli jek een Water,extraordinair voor Tantpiin.uyt wat oorfaeck die oock onr- Üaen rnag.a 1 Gl. &apos;t F&apos;esje : Alles met de Ondetrichtingdaer by, ie bekomen by den Auteur, on!an|s uvt Engelant gekomen , wooncode als boven, die een yder hier vangsede Satisfa&amp;ie fal geven, als mede in andere Saken, te lang om bier te infetèren. De Wed. Hanius fil verbeuren 1000 Gl. aeo d&apos;Amft. G:ref. Diacony-Atmen, en j&apos;Gl. voor yder Lot, foOdeLotery van Hoog- en Aem*/ 1 wout,a 4 Gl.,niet wert getrockm den 19 Oftober: Tot Maendag,den j 2 dito,noch Loten. De Tiecking yan &apos;tLoterytje tot Wadwey.a j ft.,begint vaft den 19 Ociob.,ofd&apos;E.Regenten en A. vanDamme verbeuren 1000 Ktoonen aen d&apos;Amft D acony-Anr.en , mits noch nytliel (als U nodiz is) tot den 2 November s De ïnle? tot den 17 O&amp;ober. Tot dcu ro O&amp;ober duurt &apos;d&apos;lnlegindeLotery van Swararaerdam.a 4 Gl.,anderhalf Niet teeen 1 Priis; met 5 Prljfeni 5000,5 sk noo.ro 1 jcoo,Scc. ; trekt cn.-ttpleos den 12 Oftober, ofuy:eriijck dea 20 dito ,of en Ke&apos;rckm^e^«ren fullen rooo Gl. aen d&apos;Armen betalen. De lulegen Overiel &apos;ning duurt tot den toOftobet in de tweede Loterydet Stad Legden, sk 5 Gl., vcotfienmet 554 Prijfen van 1000 tot jcGl.,rnde minfte 5 m3&gt;!dfnlnleg,tegen4Nieten; trecktcomp&apos;ettden 26dito, ofuyterliickden 2 November, i7rr. - Vermits de Lotery «in Oodhuylcn nu onder Dirt&amp;ie van Blank met alle vlijt wert voortgefcr.en d&apos;lnleg oock ra wenfeh geluckt, gevolg*&apos; lijck om wijffelbaer een complot eTrecking :15 Loten op 1 Biljet voorden 20 deler,kórt 1 p.Ct. De Trek da; fal in &apos;t kort vaftgeftclt werden. \ &quot; 1 Gedruckt tot H«erïeca, by ABRAHAM C7TSTËLÉYN, Stads-Dructa, &apos; op de Marckt in de Blya-Pruck. Deo 8 Octobcr/ i^i*.</p>
</text>
