<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>QK.UU 1 DA.I * 4X11&apos;11» A. i-&gt;» L Ouden den i O&amp;ober. Men fchrijft van Dublin vlo de tl 1* pa:T»to, dat eenige dagen te toren &apos;c gemeene Volck,ten getale v ao 4 a jooo ,&lt;en Tumult gemaeckt en gtoote disotdre begacn Ui, wet de gerfmelue Catoeoen met gewelt uyt de Winckcis te luien en op deStraet deKlederen detVrouwen.diefdaer mede geklect u ïtiii.aen ftueken te fcheuren , om dat, foo als fy fcyden, het felve Gosi de Wolle Maaufaituten leer benadeelde; maer tedert datjeco Fioclam&amp;&apos;.ie door de Rcgeering wa» gcpiibliceett, waren dele Optoei&apos;vn io hïerHaytc igekcen en tiieldea Gg ftil. Men heeft Stieren van Canada, dewekkemelden, dat een groot getal van d&apos;Ondcrdanen dc-r4lniiaenfcPrincen, dielaeul inEogtlantgeweeft zijn, figby o jfe Lam- Militie gevoegt had, en dat de Vrou van den Gouverneur vj□ Qu:bec, trachtend# (ig van daet met groote Rijckdommcn te reliitiïa, door d&apos;oofe aen de Mont van de Rivier St.Laurens grvanren gekregen is. Daet zi|n oidres gejeven.ora r Regimentdo te Voet aen Boort van&apos;t Etquadre van Commandeur Bennet, &apos;t welk na Tetraneufgedefiineert is en tegen hetcyndevandefcMacnt zeyhede foude zijn. De Coningin bevint lig tegenwoordig feer wel en dost dagelijcks veel Exetcitien foo veelt* Voet als&apos;t mogelijck i«, j metbyoa alle morgen» op de Jacht tc gaen, gaende tullchrn 6en 7 uuren in haer Calea uyt en keerendc ceift &apos;1 namiddags te Wiudlor, om&apos;erteeeten &gt; en, nadien lietWe&apos;et voor ha« Majefteytgunaig blijft&apos;, foo fpreeckt men niet meer, dat Sy na llaroptoacoutt lal komen j maer men gelooft, dat haet Majeftcyt ha overige van h:t feboone Saeyfocn te W&apos;indfor fal blijven, tot dat Sy na Kealiogion ofop&apos;tPaleys vaa St. James ftaet te keeren, alwaer haet Majeiteyt in &quot;t laetli van dele of in &apos;tbefcin van d&apos;acnftaeode Maent verwacht wtrt.. 13e Btigtdier Sutton, die voor cenigentijt door den Hettog van Marlborough afgefonden wiert met de tyding,dat die Genciael de Vyauil. Linie in Vlaeaderea gepaflectt wasjs gemaekt Gouvetnenr van de Stad Huil indeplaets van wijlen den Hertog van Newcaftle s Hy hid voorlede Maeadagd&apos;Eer van haet Majefteyts Haot te kuflTcn. Sr. WiUiaia Gourdon is Gouverneur van&apos;t Fort Williamin Schotlant geworden. De Chevalitr Kenty Eellafis, de Heeren Stawel en Atcher, die volgens d&apos;Afte van &apos;t Parlement tot CommifTanOcn benoemt zijn, om denStacr van haer Majefteyts Troupen in Spange ea Ponu - gatl, oock van de Guarnilbener. te Gibraltar cu Porto Mahon te gaen opnemen en d:(ctve aen &apos;t Lageihuys te ptilcnterco, maken fig getest, om eetftdaegs tc vertrekken. Woensdag ware» dc Dire&amp;eurs van de ZuydZte-Compagnie vergadert en verkoren een gedeelte van baer Clercken en andere Bcdicaden : Haetßoecken fullen Woensdag geopent werden 5 en den 14 defes lal men roet het trecken van de anderhalf Millioea Lotery een aeavang maken. Nadien men in dc laetfle Vergadering, die gehouden ts ,om een Aldctman tc verkiefen , bevonden heeft, dat &lt;£*: matter,waet op men tot d&apos;Ele&amp;ie trad, gtoote Twiften vereaifa-ckte tn de Partyer. nootfaeckte, omMenfchente doen Hemmen, die het ffvl-.f:e recht daer toe niet hadden, om ds meerderheyt %n Stemmen «rkrijgen, &apos; t geen by de laetfle Eleftie is gepra&amp;ilcer! ea rrdtc gewti&apos;-V, dat men een onderloecking van Stemmen heeü vexfoc%.t, &apos;1 aei&apos;-.k tot in &apos;t midden van defe Maent uytgeüelt :s, foo heeft de Lcrd riijor defer Stad gifteten d&apos;Aldermans en den Kleyne Rsed do:a K&apos;gaderen, om Wetten te maken tot het verhinderen iah fulcke Pra&amp;j :ken, en men relolveerde, dat in &apos;t toekomende geen ander als een Onderdaen Tal mogen verkoren werden, oai de Plaets van Aldctman, die in ydei Quartier defer Stad vacant mocht werden, te bekleden , en dat niemant het Recht fal hebben, &gt; om te ftet.im«n, als degeene , die Schatting betalen. DeGraefvan Straffort, haet Majefteyts Ambafladeur extraordinair en Flcnipotentiitis ia Kollint, tlaet op Cjn ver treek i maer men hoort noch niet, wanneer de Graef Rivers de Reys na &apos;t Hof van Hauovtr ftaet aen tc nemen. Alhoewel het gerucht huft gelopen, dat Mr. Prior in &apos;t lactft van de voorlede Wctck weet na Vracckrijck was vertrocken, foo ver-, l&apos; leert men tegenwoordig, dat het niet waer is, maer dat het een an-, der Perfoon is,die defis Rey sis gaen doen &gt; doch fulki isookfonder ftant. De Ootlogfchtpen d&apos;Efl&lt;x, de Canterbury, deMedway en Dunwich zijn voorlede D.ngsdag uyt Uuyns na Hollant gezeylt, om de Eagelflc Capcu de Duke en de Dutchtfle met haer Prijs van Aquapu&apos;ca *a Engclantteeoavoyeren.&apos; Hedrn krijgen wytyding, dat de virginifeVloot gii&quot;ut:niti Uuyns behouden gearriveert is. EenCoopvaerdyfcliip van Dublin na Chcftergaende, was voorlede Weeekvergaen en d: 40 Mtr.fch«c,diecaetop waren, alle verdroncken. Niettrgetuhemied: groote hoop, die men roet de Brieven uyt America ontfarigta hid , dat de Gcnetael Major Hill lig in &apos;t kort van de Stad Qoebcc Meefter foude maken, &apos;t geen de Verovering van Plaifance op &apos;t Eylantïetrancuf fouie fatiliteten, door welck middel wy ons van dc gelietle Vi flery der Fianflè en van hsel Commercie op Canada foudc kunr.en Meefter m.k;n, alles tot avaatage vandeZuyd-Zse- CompagDie, die by haer Charter het Recht heeft, om de Viftcry en gemïidêComme.-cietedoen, foo het men nochtans, datd&apos;Adien vjn&lt;iit Compagnie noch meer dalen inplaets van verhogen, want dtfdve waren gifteren Op 6) en een half en dc Dcbcntets 78 en ) vietdca. De A6tienvaudeß„nck zijn ioj en een half en de Ooftindifc Cn T* f a*n</p>
</text>
