<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i • :cte°&apos;. Gecoramittesrt&apos;« Raden ter Admtraliteyt in Zeelant, fullen Dingidag.den 19 Mey, &apos;s Morgens ten 11 uuren.bin» 1 nen VliHingen 111 de Herberg de Byenkortpublijk met den Siocke verkopen omtrent 6t a 63 fooheeleals halve Kitten witte Brafille Suyker,en • 700 Huyden 5 mitsgaders een Fians Fiuyt je.genaemt Si. Anne.uyt welke voorfz. Goederen zijn geloft.en verovert doof Capit. Picter Alloo Aiet hei intekenen indelaetfte Verdring vatideLoiety der Stad Haetlem, beftaende in 30000 Loten, ï. 10 Gl. &apos;t Lot, waer voor te &gt; winnen zi|ol4 Prtitena a0000G1.,4 a 10.500,4» 6000,484000,8 a 1000, n a 1500,100 a 1000,100i400,100 a 100,100 ï ioc,?tBo i 6oi&gt; en vericheyde Piasrru:n,rce:s vet is gevanceert, werden de Li:flu-bbers verfocht fig met het verder intekenen te fjoedigen, alfoo vaft ftaet gemaektwert defelve den geltelden 11 Mey,l7l i,compl:et te trecken. Die ip Loten te Haerlem ter Secretary op ißiljet inlegt,kott iperCcniv Burgcrmeefteten en Ried der Stad Groningen.geinformeert zijnde, dat in twijffel wert getrocken ,of Joden toit het trecken van haer Banck van Leenrpg.loo aen de Meestbiedende gedenken te verpachten,toegelaten fullen werden, hebben daerom aen een iegelijck willen bekent ma* ken,dat (00 wel Joden als Chrmenen dacrtoe lullen admitteren,volgens Rcfolutie.en de Verpachting dieswegen uytgeftelt tot 1 Juoy, 1711.&apos; De Heer;n Executeurs van den Tettamenie van wijlen de Heer Abraham Zeikant van Wouw, in fijn Leven Pröcureur voor beyde de Hoven van Juituie in Hollant, fulen den 18 Mey in de Caftelenye van den Hove van Hollant publijck verkopen delïclfs nagelate playfante Hofftede, genaemt Wetterheul &gt; leggende onder d&apos;Ambachie van Watering aen dcQuinzheul: De Conditiën zijn te lien by G.&apos; deCietler.Not. in &apos;sHage. • Den 16 Mey fat te Rotterdam verkocht wcrJeu een extra hecht, fterk en wclbezeylt Gaffel- en Spiegel-jacht; lang ovet Steven jo, en wijt buyten liju Berghouten 16 Voet, met alle fijn Romhout, opdiende en lopende Want; Ankers, Touwen, nieuweZeylcn, 6 Metale Stucken, en Ameublementen; nevens een ci.&apos;tlijcke hechte en iteike Chaloup, met Roer, Swaerden, Maft, Geyk.Zeyl, Fok,4 Riemen,&amp;c. j leggende in dc Nieuwe H.vcn voor de Paeuwciieeg : Nader Berigt is bv F. van Oouwe,Mr. Beelthouwer,en J. van B&apos;ueren in de Wijnftraet te Rotterdam. Jacob Magnus tu Hendrick Sorg, Makelaers , fullen den 11 Mey ,&apos;s Morgens ten 9en &apos;s Namiddags ten 2 uitren , t&apos;Amfterdam in &apos;t Oude Heeren-Logemcnt verkopen een ex&gt;raordinair en overkoftelijck Ledicaint, alles met de Naelt na &apos;t Leven met Bloemen kondig geborduurt, met Fluwele Banden tuliclicn beyde j neveus een extraordinair groot Stel, fwaer met Goiide Bloemen doorwerekt; verders een etetliieke Imboel met oude Kraek-Porceleyoen van alle Soorten,en Schildetyen ; 1 fraeye Atlailcn van Blaeu, waet van een konftig afgefet: Het Ledicant lal 4 Dagen voor de Verkoping in&apos;tHeereo-Logement geilen konnén werden. , &apos; , &lt; ■ ~ Jacob Magnus, Makelaet.lal Dmgsdïg.den 19 Mey.&apos;s Morgens ten 9 uurtn,t&apos;Amfterdam in &apos;t Oude Heeren Logeflaent verkopen een korte* liicke Imbocl.beitatnde in extra Beddens met haer Toebehoren; Noiebome Kaflèn, Cabinetten eti Porceleyn-XifTen mei fijne geflrpe Spiegel; Glafcn; cua;uie getnaekte Lywaten&gt; koftelijke gemaekie Vrouwe Klederenjextra curieufe Poiceleynen.in diverfle Soorten} Tapijten, KamïS- Behangels i Kopet, Tin, en alles,wat tot een welgeflclde Hu/shouding nodig is j als daegs voorde Verkoping gefien kan werdén.&apos; _ Nicoiaes de Sterke en Jicobus van der Hoeve, Makelaers, fullen Dingsdag.den ii Mey.&apos;s Avonts ten 5 uuten.rot Rotterdam indeHetberj de Swarte Leeu verkopen een groOte Scheeps Lading exira puyx puyk uytgefochte nieuwe Virgtny Bladeren Bay-Taback, van &apos;t Gewas 1709, nu met het Convoy van Londen gearriveeu j fullende by Ca velingen leggen in de Boompjes in de Packhuyfen van Mr. Benjamin Crów,&amp;c. C. Groenvelt, J. Gckeer, O. Laft cn M. Poel, Makelaers,fullrn Dingsdag.den n Mey.&apos;s Middags ten 1 uur , tot Sardam in de Herberg het Monaenshooft op den Dam vetkopcn 100 (Vare RbijnfT: Eyke Balcken; leggende op de Werven van de Wed. Dirck Willemfz. Breeuvter,- &quot;Gcdruckï uk Hterlcm by AHk Am aM {JüöTELliYN,üads-OruckeL op de Maffk» iö dc Blye-DrucJv .5?» .9..Wejr it-</p>
</text>
