<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d&apos;aengrenfende Rijeken.</title>
	<p>Weenen den 15 April. Dc Savoyffe Miniftet,Heer MclUtede, heeft den i I&apos;s avonts ccn ExprelTe na den Hertog,fijn Heer en Mccfter, afgefouden, om aen fijn Coninckl. Hoogheyt d« Dispofitien van dit Hof wegeas &apos;t Vicariiet in Italien en meer andere importante Pointen • te notificerent Defé. Minifter ontfing den n door een Courier Bepeches van Tiirin, waer bjr fijn ConinkLHoogheyt approbeetr/t geen dooi hem alhier is verricht, en aenneemt de Keyferl. Refolutie over &apos;t Subject van de Montfettatfe Leenen i doch &apos;tlchijnt nu, dat,wijl die daer over aengelteldcCommiflie tegenwoordig geen kucht meer heef,de verdere Befoignes over de tetterende Differenten met gein. Hertog foo lang moeten blijven ftil flaen, totdat&apos;er een nieuwe Key. ler fal verkofen zijn &gt; oock is &apos;t onfektr of de Succefliur defelveCommifTuiTeii fal willen continueren. Na dat den 18 defes d&apos;oude Keyferinne Douariere de provifioneete Regeering , die wijlen üjn Keyfetlijcki Majïlleyt noch voor fijn Dooi ingevolge van &apos;tVadetlijck Telt j mem van wijlen den Keyfer Leopoldus aen haer in fulcken geval heeft, aeigctreden had,heeft haer Majefteyt alle: Pepho- 1 ucu van Gratie, die op een feer gtoote Somme Jaerlijcks beliepen, I itfgetrocken en begonnen lig met veel yver tot de Epatgne, als oock tot h;t bete van de Gemeene Sa eek en al de Ingefeteoen te appliccrtn: &gt; Ondermflchen is aen alle hooge Bedienden gelchrevcn, dat sen yder&apos; in lijn Ampt »o». de kom 11 van Coning Carel I&apos;oudc continuëren &gt; en men is beug met te overleggen, hoe de Rijcks-H&amp;f-Raed door de Rijcks-Vicariffin Op &apos;t bequaemft en het fpoedigft weer fal kunnen géopent werden, alfoo (y volgens de Rijcks-Conftituien gedurende bet Interregnum geen oude Saken kan afdoen, maer alleen de nieuwe opkomende T wittigheden verhandelen, tot dat&apos;er een nieuwe Keyfer lal zijn : De tegenwoordig regeerende Keyfetin heeft aenftoms een nieuwe A&amp;e van Amneftie na Hongaryen laten a tienden voor de geene, die van haer Rebellie afilaen en fig weet onder de Gehoor-I&apos;aemheyt van haer wettigen Souveteyn begeven : Men kan van de&apos; Ondethindelingen over een Accommodtment met de Hongaren noch niets (ekers melden. . Men heeft getefolveert een Ambaflade aen Coning Carel te lenden, om fijn Majefteyt met deConingin af te halen, Ïaer toe lig veel Pretendenten opdoen&gt; maer het is feet apparent, atdeGraefvanMolard, Opper-Staltneefter van de Douariere Regente, die voor defen haer Majefteyten na Barcelana geleyt heeft, dier toe fal geëmployeert werden. Men hoopt t dat de ExprelTe, die 1 den Prins Eugene van Savoycn nagefonden is,hem noch intijts fal in&gt;. g&lt;bacltbcbben,op dat fijn Hoogheyt als Generael Velt Marlcbal van &apos;r Rijck,pooelfie mocht gaen nemen van &apos;t Commando van de Rijks- Afract aen den Boven-Rhijn en vervolgens fijn Reys van daer na den. Haeg voortfettcn. DeGenerael Velt-Matfchal Thaun ftaet heden nog te venreckén, om d&apos; Armee in Italien te gaen commanderen. ■ Defen morgen arriveerde een E«preSb van Milaen, die niet roeer als 5 en een halve dag onderweeg is geweeft en Mylord Petcrboroug by Infpruck ontmoet heeft. Dc Turckfe Envoyé neemt in weynig dagen dé terug reys na Turckyen aen te nemen. Brieven v»n Peterwaradi|n melden, dat men&apos; van Conftantinopolen fcker advys had, dat de Tattarifen Cham door de Muscoviiers geflagen is en dat 6000 Tartaren gevangen waren, daer onder 800 Edellnyden, doch het verlies wift men noch niet niet.- Te Conftantinopolen waren 1 Kercken, waer van d&apos;eene onlangs nieu gebout was, fonder eenig toeval ingeftort.* Gifleren is Baron van Falckenfteyn na &apos;t Leger aen den* Boven- Rhij n vertrocken. Dien dag arriveerde een Cavalier van den Catdinael van Saxen Zcytx met bericht, dat fijn Eminentie in 2 dagen hier fal zijn: Ook zijn hier van Regentburg aengekomen de Saxifc Gefant Baron Tilleman en de Prins van Saelfelt. &apos; • &apos;Regcnsbutg den jo Apiil. Maendag vroeg het Ceur-Mentfis Dire&amp;oiium, of de Gtfanien wegens het affenden van de Contingenten na den Boven.&apos;Rhijn en&apos;t opbrengen van de Geit-Quotei nader bericht hadden &gt;&apos;■ maer niemant veiklaerde fig daer op: De Ceur-Bohcerr.iïe Gefant toonde aen uyi een Refciipt van de oudé Keyferinne Douariere, dar Sy den gevaeilijckcn Tocllant van &apos;t Rijek wel kende, en ten dien cynde aen den PrinsEugene ordie nagefonden had,om dit Jaer aen den Boven-Rhijn te commanderen j doch daer by liet recommanderen dit die Prins in Staet geftelt werde, om *t Rijck voor aHe Vyanilijcke Inbrtuck te befchermen ; Sijn Bagage liecft&apos;ooek ordre , om na den Bóven-Rhijn te volgen: De Ceui-MentlilTc Secretaris Sonnerrtart van Ments te rug gekomen zijnde, was Dingsdagextraordinaire Raed ,en de Ceur-McntGlTc Direfttut gaf aen de jßijx- Coikgien te verftaqndat Ccur-Ménts van fentiment was, dat alle IGefanten tn Corps hier fouden blijven; en fchoon niets in de gewoonlijcke forrae af te handelen***, l&apos;oo konden doch de Standen Hg in &apos;i particulier orer het een en &apos;t ander vetklar&apos;eo; Sijn Ceutvorftel. Doorl. wilde van fijn kant allfcj&gt; wat ten dienlte vaa &apos;t gemeen konde ftrecken, bybrengen, en het aen PatriouiOc Voortellingen in de Ccur-Rhijnile en FracckifTe Creyiftn, waet in Hy Diie&amp;em is, niet laten mabqueten : Sijn Cearvorftel. Dooi), had oock bet vertrouwen op fijn Mede-Standen, dat ly niet in gebreken lullen blijven, de noodige Troupen cn andere Nootwcndigheden aen de ha n t te geven: Oe Saxen-Weynjarflc, Wirtcmbergfe en Hcflen-CaflilfTe Gelanten declareerden, dat baer hooge Principalen oock vtn gedachten waren, dat men hier moeft byeen blijven, en dat fy oifctcerden, alles toe &apos;s Rijcks Confervatie cn beften mede aen tegaen; De Hertog van Saxen-weyenar liet oock verklaren, dat Hy boven fijn Contingent de noch thuys hebbende Troupen.indien (y begeert werden,wilde geven. Landau den i Mey. Na alle apparentie mochten de hierboven ftaende Ceur-PaltGffe Regimenten Dragonders van Haen cn wilgen» fteyn, met het Lijf-Regiment tc Facit cn j Battaillons van defelveNatic wel met de Rijks-Armee conjungeren, die men wil,dat 4c ï joooo Man fterek fal werden : Onfe Troupen tuiTrhen Etlingen en Muhlbcrg werden door de dagclijcks aenkomende verfterekt &gt; doch 4&apos;Armee mocht wel niet voor toekomende Weeck geformceit werden : De Vyanden hebben oock noch niet baer Macht byeen verfamelt; maei verwachten uyt Bourgondicn en elders 14 Battaillons en Esquadrons- De Prins Eugene is hier niet geweeft &gt; tnaei heeft Philipsburg, Fr/- burg en de Linien befichtigt. , Franckfort den j Mey. Heden heeft men in alle onfe Kercken de Lijck-Prcdicatieovcrhetaffterven van den Keyfcr Jofephus gedacn. De Ceutvorft van Ments fat ten eerden ingevolge d« Oulde Huil* de Creyts-Bricven aen alle Ceutvorften afvaetdigen, om fig ter beftemder tijt alhier te laten vinden,en tot een nieuweEle&amp;ie van eenßooma Keyfer te tteden, ten welcken cynde hier de noodige Dispoliijengemaeckr weiden. $aturdag zijn hier nyt &apos;s Gravenhage aExpreftens na Weenen en Barcelona gepa(Teert,die gemelde Ele&amp;ie CoMe betreffen. Coblcnts den ) Mey. Vrydagavont ten 9 uuren arriveerde hier de Prins Eugene van Bruchfal, en hebhendc de Saken wegens detoekomende Eleftie van een Keyfer by fijn Ceurvorftcl. Dootl. gerccommandeert, is &apos;s nachts ten 11 uuren io een Ccur-PaltGs Jacht na beneden gevaren. Men htefr advys.dat de Franfle Minifter aen hetLottharingfcHofteLuneville fterek arbeyde, als pffijn Koning door; | het ielve Hof nieuwe Vredens-PropoCtien aen de Geallieerden wilde doen, en dat delelve aengeden zijn op een ontleding van de Spaeafle Monarchie.met behouding van deKroon voor den Hertog vanA njou. Cculcnden; Mey. Opordrc van onfe Geeftclijcke Overigheyt fal men morgen in onftn Dom onder &apos;t opgcrechte Caftrum Doloris de Exequien voor wijlen fijn Keyfetlijckc Majeüeyt in nrefmtk van de Geeltelijckheyt houden j doch overmorgen ii» rtlpvctige Stift- en Abdy-Kercken, en Vrydag in de Pfar-Kerckcn cn Clooilers: AUe dt Onderdanen van&apos;tAerisv Stift moeten oock bidden, dat de nieuwe Eleftie van een Keyftr voor de Chriftenheyt wel mag uytvallen j ca 6 Weken lang fullen de Kloeken in de Stad cn ten platten Lande alle Avonden van 7 tot 8 uuren geluyt werden. . Saturdag meigen ten 9 uuren is de Prins Eugene van Savoyen onder &apos;t loflcb.n van &apos;t Canon hier vooiby na Dulleldorp gepaflêcrtj, van waer Hy &apos;s namiddag ren 5 uuren verder na &apos;s Gravenhage vertrockcn is, hebbende met den Ceutvorft van de Paltz by de 4 uuren lang geaboucheerr. Van de Weeck werden 7 Ceur-Paltfiflc Battaillons uyt de Nederlanden en van de Maes omtrent Duficldorp verwacht, om met een ander, &apos;t geen in r de Palts legt, tot het maintincxen van de Neutraliteyt der Duytfe Noonfe Prövintien.na Silefien te treckeo. Men (iet aen geenzijde den Rhijn veel Couriers heen cn weer palieren. \ Luyck den 5 Mey. Haet Hoog Mog. Gedeputeerden hier en teHuy de Magafijnen befichtigt, cn andere Saken verricht hebbende, zijn heden na Maftricht vertrocken. Ons Dom-Capittel had de Rrgeeriog van dit Lant aengenomen, en de Xeyfcrlijcke Raed gccontinacert} maet Ceur-Palts heeft alhier laten affigéren, dat Hy als Rijcks-Vicaris bet Gouvernement aen decs zijde denßhijn fal hebben, cn de Xeyfcrlijcke Kamener exeluGe van Ons Dom-Capittel autborifeert: Hiet op hebben de laetfte den Domheer Wanfoulle aen fijn Ccurv. Doorl. gedepntcert, om te verfoken.dat fy &apos;t Gouvernement mogen houden: De Graef van Wels is na Dufleldotp ontboden. Deo 17 paflato is de Heer Goflin, Prior alhier van dc Canonnicken Reguliere vin hei H. Kruys, tot gcnerael van die gehecle-Ordrc vetkooten.</p>
</text>
