<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, -V Madiid dco 10 April. De Koningin ccnjgc dagen van de Kooui bevtijt geweelt zijnde, was volgen» de laetfte Blieven we&apos;er fieck geworden , en h»i 3 Acteffeti vaü de dubbelde Koorts gehad : Als haet Majefleyt daer van heillcltwas, foudc fy na &apos;t Bid rM Aroedillogaen, ca deKouiog flom hier tot fcen Truiillo t&apos;aceoolpagneren : Men continueerde tc Zaiafiozza de Confctentien metfdiii Hertog vaoNoajlk», waei van de Relolutien leer lecreet gehouiea wier Jeu. Dc Arrillery, gedeftineert tot vermeerdering yio cie van bet Leger in Elheroaduri.vertrock den 14 van hier; in meuheefi ioooop Ecus van t Gilt, &apos;1 geen tc Cadix tuct de Vlooi van JBarlevcnto ge» komen is, dcrwaetts gefonden : De Marquis de Bay vcrlamclde lijn Armee, die den 15 defes tuflehen deTa,óendeGuadiaoa floot ro caropetcn: De Ponugeefen trocken dehate by Elvasbyeeo, code Maiquis&apos;de V.llavetdc wiert den 1 j verwacht, om dcfelve en Chef te Commanderen. . &quot; &quot; I&apos;aiijs &apos;den 4 Mey. Een yder veifekeit alt écn fekere Satck, dat de Ddot van den Kcyfer de Krijgt-Piojeaen in Vlaenderen heeift doen verandireii, en dat men van daer een gedeelte iet befte Corpfen na de&apos; Ellai fal doen treckea i werwaerts de Ceutvoift van Eèyercn met eert Armee van Cpooo Man vetfoeckt te gaen, belovende alsdan gewapenderhant iu Gjn Staten weer te fullen komen en al de PiOjeÜen det Vyandcu in &apos;t Rijck doen vetydelen : De Marquis de Tofcy heeft va.&quot; ; fcheyde Cónferentien roet lijn Ceutvo/üelijcke Dooxl. gehad, en Mt. de Voifin, Mioittct van Oorlog, daeï by geaififteert : &apos;t daer by vfcttandclde is aeh deRaed gerapporteert.en deConing heeft daer op vet- * fcheyde Rcfolistien genomen , die de Alinifters gecömmunieeert zijn. Men heeft op nieu verfcheyde Couriers na d Ellas gedcpecheeit , ooT aldaet Vivres eo Ammaniiie na propott ie vato de Troupcn, die dcKoning derwaens meent te fenden , te doen gereet maken. De Brieven van Madrid van den 11 paflato melden , dat men advys vad Cadik&apos; had, dat het Silver des Konings gedebarqueert wat, en dat veifcheyde Koopluydcn daer op reet» conüdeiabelc Sommen Gelts verfchooten hadden, om flefelvc ten eerften na Zatagozza te doen voeten. Men - had acn d&apos;Aennemer» der Vivre» en de Leverancutt der Klederen en Equipage Geit gegeven: De Marquis de Bay liet fijn Troupen tuffen de Tajo en de Guadiana caotooneren, afwachtende den tijt, omle ia een Corps ie verfameleu en in &apos;i Velt te gaen s De Granen , te Penis &gt; cula gedebaiqueert, waren na Tohola getranspotieert, alwaer de Magaujücu 1&apos;cer contiderabel zijn. Volgens Brieven van den ïf van Ziragozza was de Koning van Spangc leer bedroeft en onrroottclijck ovei de Doot van Monftigueur «ten Dauphijn, wiet van Hy daegs te yoorendc tyding had bekomen: Siju Majefteyt htd Creyis-Brieven laten a%aen, om publjjcke Gebeden voor de Ruft van defciel van lijn Koninckl. Hoogheyt in te ftcllen. Uyt het Leger in Vlaendcrea zijrit vcrlcheydc tydiogen gekomen &gt; den 1 waren reet» 40050 Min langt deSautlet, en den4 fouden&apos;er 60000 zijn: Mr. de Villaitbad fijn Quarticr te Oifv : Hy melr.dat de Vyjnden in marfch wuen door een 1 nioddcrachiigLant en in een flechiUe&apos;er.als ofly groote haeft roaeckteo, om ons tc komen attacqucren} maci de Matefehal veifeitede fija&quot; Leven &quot;er onder, dat men niets had te vrefen, cn dat hy alle ptecautien had genomen,die fuffifant genoeg waren tot de freyligbeyt van de F/outieten. De hooge Officier» van den Hertog en dc Hertogin vaa Berry zijn geoomineett. i-5 , Lcypzig den 1 Mey. De Koning is met fijn Hof hier iengekorheo: Men is in de Cancelary befig met de Saken wegeus &apos;t Rijcks-Vicariaet I van onfen Koniog te reguleren; en &apos;t is feker, dat lijn Majeöeyt in dé &apos; éetfte 4 Weeken noch niet na Poien lal gaen. Men laei m» in allé den den 6de Man tot d&apos;cerlieen den 5de tot de tweede Opbod loten: Sy fullen fckerliick na Gubentrecken, alwaer de Boeren Retrenchementen en Linien maken. . . • - Berlijn den 1 Mey. Eergifteien quam de Koning hier van Landt-&apos; berg , en ging acnftonts na Chailottenburg. Uyt Polen is advyt, dat de Tuickcn j Bruggen ovet den Doniu geteet hadden, cn dat reets zcooo Janitfaten na Bender gemarcheert waren. Hamburg den j Mey. De Graefvan Schonbom fal binnen J dagen « na W&apos;eenen gaen. Tegen het eynde van dcfe Wctck fullen alle Crcytt- Ttoupen van hier uytttecken. Volgens de Brieven van Bender van den* } April was de Koniog vanSweden daet noch;</p>
</text>
