<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>I Utrecht den x i Januat/. D« Graafvan Straffort, tweede Plenjpo! (ent iaiis vao de Coningia ran Groot Brittagne &gt; atrivcetde hiei ëcn j 17« cd dc j Plcnipoteotiatillcn vao Vtanckiijck , als de Marelchal de &apos; Uxellts, d&apos;Abt dc Polighac co deGiaef de St; Jean , den 18 , op j welcken dag oock de Hccren Buyi eo van Renswoude, Plenipoteni tiarifTen vao den Stact.ienquamen , en gifter avont den Ma&gt;quis del j Boige, Plenipoteotiaris van den Hertog vafl Savoyeo : Heden weit ; dc Gtacf van Maffejr mede wegens fijn Coninkl. Hooghcyt te geroot t i geilen : Men beeft noch geen andere vreemde Minifters, maermen , verwacht niet alleen dc gcene, die men recta weet, dat willen ko» | men, man oock van den Kcyfcr, die door dc Hccren Statta Gcne, rad feer inftantelijckdaertoevcrfocht zijnde, eyndelijck gecon! fenteert heeft, fijn Minifters te febden, aamcntlijck den Graef ran j Zinzcadoif, den Heer van Condabiug,cn t foo men fegt, den Batod . Heems , fijn oidinttis Miniftet in den Haeg : De komll van defe &apos; laetUccnhcrextmpel van fijn Kcyfctl. Majclteyt fal foodcr twijffil al d&apos;andere Ouytfc Vorften doen tefoNeten, om het felvete doeuj foo dat wy /ci wach.cn een heerlijcke Patadc van Staetfic io dcfe Stad jte fieo. De PlcnipotcntiariOcn foo van Gtoot Btittagne ala Vranck- I rijck kennia van hacr atnkotnll alhier gegeven hebbende, foo zijn &apos; de } Gedeputeerden van den Magiftraet met den Secictarit Haricamp ; hacr eergiftertn in ) CarolTen gaen verwelkorotnen j gclijck fyoock ! dc Hccren Buy3 en van Renswoude gedaen hebben : Gcmclte Plenipotcotiaritfen hebben feer taltijcke Suite, behalrcn de gccnc, dié fy noch wachten ! DcMartChal d&apos;UxelWs hecfr een Trcya van PcrfooDeD, ca de Familien van die Hcoipotentiariffen piqticren fig, om op&apos;t pragt igf&apos;e te verfctaijnenrDe meeftcFranflè hebben, nicttegenftaendeden Rou van &apos;1 Hof over wijlen den Dauphijn, Klederen aep vol vaa Pa (Terne men en geboiduurt, cn de gecnc, dicindenßoif zijn, dragen witte Pluymen op haer Hoeden : Men fiet hier oock voor d&apos;ecrfteraacl Engelfle EccleGaftike »andeSuite van den FilTchop van Btiftol met byfondcre Kleding van hser otdie gaen, en de (ingulierhcyt van dien beftaet ineeoTabbcrt tot zeod&apos;Aetde, geplooyc Op de Schoudert roet wijde Mouwen en byna als die van deVenetiaenfle Edelen. Dc Plenipotentariflen van Engelact en Vfanckrijcfe hebben over cn veer de Viflte gegeven en coatinnëten malkander te fien en alle tekenen van een volkomen vertrouwen te betonen: Men twijffelt, of de Minifters, die hier na fullen komen, fulck&apos;s met defelve nadruck ftaentedoen: Giftertn fag men dereetsaenwefende Plenipotentiariffen van den Staet roet dc vreemde in Conferentie ,&apos;t welck doet ficn, dat men van au af acn voor d&apos;opening det Confetcntien felfs, over Saken begint te handelen j en lukks mocht wel ftrccken , om dc Franfle Minifters te disponeren tot het doen van liberaelderOffertca, om alfoo dc Saken tot een generale Vtede te brengen : Men fegt, alhoewel Tonder eenige fekerbeyt, dat de Conferentien den 17 defer een aenvang ftaen te nemen. &apos;s Graveohageden tl January. Van middag quam een Exprcfle acn den KeyGrl. Envoyé Baron Heems,afge onden van den Gtacf van Zinzendoif, dat lijn Excellentie tot Rotterdam geaniveert was, en t&apos;avont alhier (oude zijn, die fijn Catos met 6 Paerdcn na Delft fond,voornemens zijnde nevens den Graef van Tarocca, Ambafladeur van Portngael,gemelte fijn Escellcntie onderwegen te gaen ontmoeten dan artiveerde omtrent 4 uuten te Water alhier, gcaccompagneert van cenige Heeren. Acn de alhier refiderendc Minifters wert de tyding geconfirmeert, dat de Geoerael Statrembcrg het Vjr,-&gt; aatlijck Cotps voor Cotdona totaliter heeft gcflagen; de Bagage ca Artillery, daer onder 18 Stucken Canon en 4 Mortieren, verovert, en de Vyanden noch vervolgende. Vanmiddag i*de Heer van Hytnmen, En/oyé vao dm Coniog van Pruyflèn, roet dc Heeren haec Hoog Mog. Gedeputeerden in de Tteves-Camer over de Saecken van de Nilatenfchap in Conferentie gewteft :Ter fclvar tijt waren deHecten Ucdeputectden van de tcspe&amp;ivc Lollcgieo tct Admiralitcyt ovec dcZce-faktn alhier in Befoignea : De Comroifen Genetael van gem. Admiraliieyien zijn oock alhier aengekomtn: Op het gedane Vctfoek vao de GcinterciTccrdco zijn dc geborgen Goedered, mitsgaders het geborften Fregat jc tot Schevelingcn by dc Rekenkamer van de Graef. felijckc Oomcyacn van Hollaot 001 Dagen. De Bevr vanWeede is van Utrecht gerevctteert, codefen middag ter Vergadering van haer Jioog Mog. vcrfchccnen. De meeftc Leden van 4e Heeren Staten van Hollaot en Wcft-Vrieflant zijn io dcLogemcoten geatriveett.om roert, gen te vergaderen: Haer Ed. Groot Mog. ftaen van verfcheyde vacante Militaire Charges te disponeren. Dl Engclffe Gcnetacl Cadd-1 gam is uyt Vlacadctco alhier gcauivcert. ■</p>
	<p>&quot; , Bi&apos;uüelden ïiJinuaf/.Menfiethieriiterfl*BijevinvaniaSpangc dienende Spieafle en Wstlfle Officiers, dewelcke fpreken van d&apos;Aftie, dj» by Cordona voorgevallen is by het forceren van een PalTagt, alwit» de Gracf de Melan doot geblc/en was ; cn fy feggen oock, dat de Artillery .diedootde Spangiaerden achtergelaten is, beftaet io 17 Smeken Canon en 8 Moitieis, en Hertog tanVeodome ru defe A&amp;ie fijn Attnee tn de Wintciquattieten ging .leggen: Men liet een Ctiefvan Patijs van den ij .meldende, dat de GraefvanSrarrei.berghet gedijen Leger na Balaguct vervolgt had; en dat ha Corps, vetfteickt roet de ie Batceló.na ontfeheepte Tioupen, om dat van den Graefde Fisnnes t&apos;obferveren , het felve genootfaeckt lud, de Belegering van Oitalrick op te breken. Sondag pafleerde hier een Capueyö van de Guarde, die na de FianfTe Plenipoteniiariflai gir.g. Ainirtuairt den 21 January. Deordinaiic Brieven van Livotno ca Genoua &apos;zija met de laetlte Poft niet gekomen : Echier ligt men , dat over Su&apos;ijleilant van Genoua confirmatie is gtkouicn van het opllacn der Vyjnrfcn voor Cordona , cd dat de Generael Siatrembtig den Hertog van Vendome roet fijn by tig hebbendcTroupen noch vervolgde. Te Riga had men den 4 deles biflote W«ter ; gelijck roede te Coningtbrrgen deri t z , hoewel met flappe Voift , als oock tot Daozig: In der PitUu was «van Riga gekomen een Scheepje met Ammunitie *an Oorlog oa Elbiog. In Mackelijck Out is volgens bericht een t&apos;eeos ?chip van Cadi* ,Cap. Jan Aaian, cn een ander Deens Schip ! Bj&apos;td&apos;Oo;! Z:e Winnen gekomen. Gifteten is io Teflel niets gepas- j feert j rnaet eergltteren weder eenige Schepen van daer in Zee gdo- j pen; ca daegs te vooren, als het Convoy met de Schepen na Poriu- | ge&apos;zeyltis, beeft het in Teflel wat ruwen hart We&apos;ergeweeft , watt doot tei-.ige Schepen genootfteckt wietderi hatr Aockers te kampen; zijnde blijven leggen de Schepen de Notaris en d&apos;Olijfboom, beyde ni Liüabon gedettineett, cn di Viöuailje-Fluyt de St. Paulus, Scüipptr Jan MueCcn , dewijl die een Schip voor fijn Boeggektcgen had , waet dooi bechadigt was geworden. j . &apos;• Gravenhage den 11 january. DeGratfvanZinzendorf.herwaerts ] komende, ontfing onderweeg «cn Coucier van den Keylei met de ne- I veusgaeode Relatie der bevochte Avanrage op de Vyanden voorCordona.dic me d:u Dtuck is gemeen getoaeefet en behelft in fubttantie: j Dat den üra:f Ttaun, Ayde de Camp Generael des Conings, den ! i/-(-D.-ce.uber te BatceloDurriveerdc met de volgende tyding , dat ; (ie Gi*êfvan Siaitenabergde nodigeDbpofitieo tot het ontfstieo vao \ Caitcei Cordoua gemacki hebbende,dm 18 t nachts den Gracf Ttsuii :onJ nut órdie Jen &apos;r Detachement ondet deu Lujt. Generael .Paté, flaiudeaendeßiogvinMalagarriga, om*t Caftecl fouifetten; de Co .one: £lu&lt;id itauiiopc qjatu met 4.00 Gtan.dkts uyt het Leger tot vetfttickiug &gt; en den 19 de Gcnciad Mon hele, Commanaact Generael dei.Hollan&apos;lc Tmupen,cn de Genettel&apos;;iamil:on, cm als Volontaire lulcki by te wooncu : Den 10 ten 5 uuren &apos;s morgeus b:&lt;ck&apos;t Detachement oa Cordona op oa de kam vao de Heieraitage el Trinitë ; de Cavallcry met de HuCarcn cn Volontaires van Cafetiova wiett door den Coll. d&apos;£spé gecommandeitt, om deVlakte van la Plantada ie occuperen co ic vcrbindcien , dat dc Cavallcry de Brug van it. Jein niet raoch: pafleren : DeCoUonclGiaefGeul volgde met 4&apos;; o Gtanadiers cn 150 Voetknechten, en daet na noch 40c fuzeliets: Dc Pioviüc voor&apos;t Caüeelquam hier achtft cn de relt van &apos;t Detachement, beftacude in 400 Vueikncchten en een Bauiiilon van . Gefchwind|Onder den Coll. ichotubergj oock 400 Voetknechten en eeaßauailjpn van Osuabruggc onder dén Coll. Rohr en 500 gedemonteerde Keyfetl. Dragonders ondet den Coll. Beauton : Ut iicnetael Kebot toet een goepfcetal Fuseliers cn Volontaitcn marcheerde na dc kant van de Rcduyt by de Colomina.om defelve t&apos;attacqucicn, ondetfteunt door 450 Voctkcccbten. Den ïi &apos;t Detachement &apos;s morgens ten ; uuren een half uur ran&apos;t Cafiecl gekomen zijnde,avanceerde dc Gtaef Geul, om dc Hoogten*, die &apos;t Vyantl. Caropcment na dc kant van &apos;t Escntial domineerden,te beletten; maet konde wegens een dicke Mift en een misdag van de Gida foo fpoedig niet aeokomen alt dc Coll. Stanhopc, met dcwclckc hy foo fchiclijck conjungeeide ,dat fy den Vyand atiacquecrdcn en van de Poften op deHoogtens verjoegen : Men ktceg den BtigadierGracf Melun gevangen, die weynig nuten dacr na aen fijn Wonden ftuif: Tet lelver tiji attacqutetde deLt. Coll. Schomberg het Vyantl. Campcracnt cn Front aen geeD zijde het Escutial.alwaer 4 Battailloni waren,tnaecktc ten groot Bloetbad onder haer, diong door hacr Campcmcnt cnconjungeerde met dc 1 bovengemelde coilonels : Ondertuflèn maecktc dc Gen: Nebot lig Meefter van de Rcduyt, en fchoon deVyandcn fochten haet Pollen te herwinnen , 100 wietden fy telckens getepouffeert: He. kolte haet noch raeer(als m:n opening maeckte.ots van de Rcduyt lig met ge». Colli, te coajungeten, alfoo de Vyanden veel Volck by dc Paflagc verloren: Hier op avanceerde de Gen. Paie met dc 400 Voetknechten voor het Guarnifoen van Cordona j hy poltecrde fig opdefelvcHoogtens.tla oock de Gcncraels Monthefe cn Lecbcraigc mctd&apos;aodcieTtoupcn. De Vyanden fleldenGg in ordre van Battaille in&apos;t Campement van £scurial aen geen zijde de Fontcyn Aqua&apos;tofa, «nattacquectdcn met li Ccmp. Craoadjers en /jLßattaill. d&apos;onfc op gcm. op&apos;t Gebergte gekomen zijnde, witrden fy van dacr terug gedtcvcn met da Bïjocnet op de Snaphaen, taet achterlating van meet als 400 Dooden : Voidc-j deed men dien dag niet a&apos;a Tcrreyn winnen.. Den 2i btgatcn fig de 400 Alan voor &apos;t Guatoifoca van &apos;t Cafteehu Matfch, dragende ydet de Vivres op dc Sc&apos;iouder; dc Coll »ohr avanceerde aen d&apos;andete kant, om ï Hoogtcns by &apos;t Gebctet. over de Rivier, d:er de Vyanden 600 Man met 4 StuckenCaoon hadden, te befiiteu : De Gen. Nebot cn de Coll. Beaufort avanceer- Tn» i 1 m I*m D ..... A . ■ . . _ r * ■ &apos; - &apos; 1&apos; ■ /&apos; . ~. •&quot; . . dra oock.orn den Vyant in &apos;cFlaacq te hijgen: DtTc.falcks ficnde. verheten d: Poften cd de 4 Smeken, foeckeadc fig met de Vlucht ie j i&quot;n * raafl ïlifelie&quot; «Mekten ia &apos;t vervolgen vcele iet neer: «e Coll. Roht befette gem. Hooguns met foo veel fucces, dat &apos;t le. couts byna fonder refiïleniie ia de Placts q«aa: De Vyanden, óm een Diveifie tc maken, attacquccrdea onfe Granadierj, die op •» Gtfbergte (tonden ondci de Coll. Schonbcrg alleeu,tu«cmacl icColloa. S&apos;.anliope in d eerde A&amp;ie doodeiijck gequeift witir, waciacu hy den » j ltorf: D&apos;Attacque was vigoureus , mier icooofci Graoadiers op deVyandenmetdeßajonnttopde Soaphaeo acnvallcade, brachten liaer in fulcke disordre , dat fy ca de Rivier retireerden, om atn «een zijde van&apos;l Gebergte te paffeten :Op die tijt maccktcn dc f ufciicii üg meefter van &apos;t geheele Campement de la Plantada, ea veivo&amp;den de Vyanden, die meerali 600 Man daerbjr verloren j deColioq&lt; St.Maittn en verfchcjrdc Olticier» «ierdengevangen,tneen Oraeooa van Starreraberg veroverde &apos;tHooft-Vaecdel van lAeg. van de Ktooo Na defe Sueceflen trock het Vyantl. Corps, &apos;t »e!ck op verfchevdc: Plaetien campeetde.fig byeen en braek dc Belegering op s DeGracfdt Muret fchreet &apos;1 nachts acn deoGen:Eek,Commandant van dc Plaet* achterlatende de Sieckcn en Gcquctftcn, waet ondet een Collonel en andere voorname Officiets zijn: Behalvcn defe bebbeo de Vyandeo in i c *&quot;««&quot;» ?an die 2 dagen meer als 1000 Min verloren, en ons : verlies,beloopt op 100 Soldaten lbo toot als gequeften t Officier»: j doot : De Vyand heeft achtergelaten &lt;4 Battery. en 4 Velt-itucken ! 4 Monters,Ammunitie, Muyl-Efels, &amp;e., en de vlucht na Solfona ee| nomen hebbende,is dcGeneracl Ncbot hier Arrierguarde eaen rervol. gen. De Genetael Starremberg heeft den aj over dele Vi&amp;on&apos;eufe 1 Succeffenl $ Salvos uyt het Canon en dc Musqueiiety Jaien «oen | Gemclte Graef van Zinfcndorf en de Baron Heeraswar.o gift-, a,on; j by den Heer Raed-PenGoaaiia Heynfiust Defclve Courier ftaet met I Brieven van fijn Keylerl. Majetteyt voot den Prins Eugene na Eoce! Oc Heer Refident Pettecum is gifteren avoot me-&apos; j aengekomen; Gemelte Baron Hsemsisdefen voormiddag ! „ ft6 *555&quot; hae&apos; &quot;°°|Mog. Gedeputeerden in Conferentie i&gt;S 1 gelijckoock de HccrcaGcdeputcerdcn van d&apos;Adraiiaüieyten* ! Je rooien wart. jnigelijeksmethaer HoogMog. Gedeputeerden ia j Befoigncs de Heeren van der Doften, Moeiaont en Goflioea, wclcke ! &apos;li?&quot; * &apos; Hoog flo®&apos; me&apos;e Plenipotentiaiiflcn vanavom en morgen vroeg na Utrecht ftaen te vertreckeo, om de Conferemieo 1 over het Werck van de Vrede by tc woonen. Van middae ziin hasr • M°B&apos;d&apos;Htcl&quot; MD HolUot</p>
</text>
