<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Francktott den 17 January. De Keyfer is voor tijn venreck van opinie en met hoopt gcweeit, *«« d« Coningia ,an Gfool geen Vrede met Vranckrijck op 4c 7 Preliminaire Poioien lal maken, (eggendealtijt, dat,foofulckcco Vredegemaeckt wicu, menden 1 Oorlog gedurende 10 Jaren tc vergeefs foude gevoeit hebben • De ! Ccurvoiften waren oock van &apos;cfeht gevoelen s Sijn Keyfitl. Miicftey t heeft oock geordonoeerr, dat dc hier woonende Joden acn Hem ,dc Hommage foudendoen cn den Ejd van Getrotiwiiev. pielteie!? I wet legen dc Magiftraet alleguetrde , dar al dc Joden dooi «&lt; vootige Keyfers m ejrgendom gegeven waieo j rf»„ fija XcTrerliieki Majefteyt petfiftcetdc b, fijn Ple.sn.iterigafCOmmiflSe.cn &lt;en Hee! v«He«l ennochcenKrijgsraed, om defc Homagt iWangea, gellick fy den »i in &apos;t Aifenael 10 pretent* van de Gedeputeerden dei Magilhaeti deden. Eergiaercn ij de Ceut-Mcntfife Compagnie Gnnadict» cn een Compagnie Mu.quettair», die den Keyftr een ftuck weegs geescorteen hebben, hiet door na Menu «paffee.r; doch Ceui-Mentz, hebbende fijn Keyfetl. Majefteyt tot aenAffctiiff«Dburf ¥% &apos;5&quot;v0?&quot; en fal tno,g&lt;nofovetmoigen na fijj ReGdenue-Stad keeeen. Eergift,reo namiddag is Ceur-Tricr na Hui, gekeert; als oock de Ccur-B.andenburgfe Gcian. Graef van Dbona, eneerg&apos;ftetendcCeur-Hanoretfle Baron Gonznahaerbooge P.inci! palen. Dc Ceur-Saxifc Graef van Fiicj , eenige dagen te Heydelberg by den Ceur-Prms van Saxen geimft, f.I heden naD.esdeovertroc.V ken: Gcmtlte Cent-Prins foud. Ggießatcy.hbevindea, om, foo menfegt, orcr Aagaburg na It.lien een tout te doen endieUnCeu tcbcfitn : Gedurende fijn verblijf: alhjer hebben dc Rooms Caibolijckc veel de vou aangewent, om fijn Hoogheyt van R£&apos;i..ir tcdo.n veranderen i mati te vergeefs, alfoo Hy tot noch 10e veel Ihntvaiugheyt betoont beef.. Sijn Keyfcrl. Maj.ftcyt heef. aen beyde ,c xcgecrcndc Barge.meeöers nevens dc i.omfteSydici ydrr me. een boftelijckc Goudc Ketting en fijn daer aen haagent Poniaii eeiei;ulee.t. r- »• &apos;®««&lt;«&quot; 17 J»«U»ry. De Ccutvo.lt van T.ier is reXan., ca fijn Mini (lers en Bagage te Watei op lijn slot Ehtenbreifteyn vaa F.anckfort te tug gekomen. 1 Ceulcn den 19 January. Nadien uyt Maftricht, Du;en en Gulick 800 Man te Voet cn 100 ie Pacit voor dcfe Stad waren gekomen. cm dc Gedeputeerden der Stad Aken met deAijcks Inlignien na Hm.» convoyercn, foo zijn defelvc eergirteren morgen vetnocken : D« Ccuivom vio ét Palts 19 gifteieo icDufTtidorp tc fug gekomen. Eeigiftcien it dc Kejrferl.AmbaÜadeur Graef vao Zinfendorf ca fifle Gtaefvan Me.tetnichalhier na Hollant gepalHcit. Dc Koniug van Sweden, die oocb te Bender ii, fen. oock een Minjitci op iCosg.est Utrecht: Dc Domheer, Heer vin Efchenbtenner, en dcGehcjrme Raed Solemachei aeenen van dcfe of inde toekomende Wcci* oock detwaerts te vertreckcn. Men fpreeekr, dat de Sakrnweg&apos;&quot; Mtursbypclrgi fouden zijn, codatdc Pmjt&amp;lTe Troupeo wdoi&lt;« moch.cn bekomen, om lig uyt dat Oraefjchap ie reiirejen.</p>
</text>
