<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>\ tkn 5 May. Men zegt dat zcéket VoOrnaem Teifoon te / V palermo by de kop gevat, en in de fotties van Caittl a Mate gevangen gezet zynde ; dooi het volk daet uyt was veiloft , en zig tegenwoordig ia het open veld bevond met een gtöOt getal gewapende boeten en andere , die te Reggio byftand veizogt hadden om yets goeds tén.vooideelé van dea Koning Katel uyt te werken. Donderdag wieid het Feeft vxn Jnnuaiius met de gewoonlyke plegtigheden hkr gevicid , en het zo genaemde Bloed ptoteffie wyze om gediagcn «ynde , wrkr by de Aerts-Bill&apos;chop endc Viectoy aflifteeiden ; wieid ca blyft vlocybaci tot gióte blydfthap vim het volk.</p>
	<p>Tarnen den 9 May. De Prins Pamfilio is van hier na Venetien gereyfdom verder na Duytflaiid te gaen, en de verkiezing te &quot;kien doen van eenen nieuwen Keyzer. De benoeming van den Heet Spinola tot Nuntius by den Koning Karel, blyft nog üytgefteld , tot dat men weet of zyn Majt van Baicelona na Weenen gaet. De Gemalinae van den Viceioy van Napels is hiei aengeland, en heeft haer vetblyf genomen by den Kaïdinael Barbeiini haer Bi»e-dcr.</p>
	<p>Linorna dn 9 May. Kapt. Adiïaen Binkes is voor eenige dagen vanhier na Genua geaeyld. Twee Franffe kapets bebbca te Püito- Teiajo opgebiagt 2 Genueefe en 2 Venctiaeule feheepen tuit grienen. Daer en tegen» had een Napelfe kapet een ryk-geladt Ftanflé taitaen van Alcxandtie na Marfeilk willende , genomen. Genua den 9 May. Zondag vetftond men met een Eapieffe van Vado, dat het Efquadra ondei den Admirael Norris , door tegenwind en hard weet voot de twecdevnne! daei te tuggekomen was , hebbendeeenige weyaige fchade aen de maften geleden, ca veifcheyde pietden verloten. Men heeft nog eenige nieuwe voorreed vanlevenJ-middeknnenbooid van deeze feheepen gebracht, en men mcend dat de Heitog van Aigyle , de Giaef Joighei ca de Lord Peterbotoug (welke laetfte alle ogenblikkea van Tuiin vetwagt woid) mitsgaders de Ptins van Wolfïnburtel met deeze Vloot aog na Baicelona zullen kunnen ovetgaen. In het gezelfchap van dezelve zullen ook vertrekken de feheepen vnn Jotis Pain, Arie •ooy , Bykvcld , ca Backs. Van Alicanten zyn hiet aengeland de Kapiteyn» Gio Battifta Calcagno en Mathieu Solaio , en van Livoi*o Adtiaen Binkes. De Koning va» Vmnktyk heeft aen onze Regeering kenni» gegeven van het Ovetlydcn van dea Dattphia. Te Maifeille woidea 1 galeyen uytgerull , 4 van dewelke eenige vooilaed na RoT.es zouden brengen. Kapt. L&apos;Aigk bevond zig met 1 andere feneepea ontrent Antibo en St. Remo ; de vaeit zeci onveylig makende.</p>
	<p>Ventte,, den 16 May. Donderdag veitigte onze Doge de gewconlyke plcgtighcyd van het ttouvven dei Zee, Maendag verfdhcen de Kcyzerlyke Ambaffadeui in ons College , om het aatwooid op zyne bekendmaking van het ovcrlyden des Keyters te ontfangen. De Graef Vicenzo Negri is wegens zyne veidienften dooi den Scnaet tot Riddet vetheven. Hiei is een nieuwe Proclamatie uytgekumtn tegens het dragen van Juweelen én piagtige Kleedden. Het fchip de Naffau is van Briftol hiei aengeland.</p>
</text>
