<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANGIEN.</title>
	<p>MAdiid den 19 Oftober. De Vicatis Gcnerae) van Valencia heeft in abfeniie van den Aerts-Biffchop, die den Aerts- Hertog volgt, een Canonnicaet begeven, &apos;t welck vacant is geworden in de Maent, waer in de begeving aen dien Prclaet Uoui volgens d&apos;alteroative, die&apos;er gemaeckt is tuiïchen dea Pjus en de Prelaten van Spaoge, raaer het Capittel van die Dora- Kcrck wil de PofTüfls niet toertaen ; waer cp de Vicaris een Courier aen den Goninj fond , om hier van kennis ie geven; e&amp; fijn Ma jeftcyt lont ordte aen den Commandant Geaerael van dat Rijck Don Fiancisco Caëtano ca den Lt. Generatl Don Antonio del Valle,Gouverneur van Valencia, om den Vicaris t&apos;alfifteren en het Dora-Capiitel ie disponeren tot iiet geven van de Poffertje , dewijl fijn Majeitcyt de Ve&lt;kiefing van den Onderdaen geapprobeert bad : Desnietiegcniiaende toonde het Capiitel fig hartntckig en verkoot felfs de Canonnieren Mascarel en Velvis , om na Corella tegaen, en Don Antonio Miiari, om herwaerts te komen : Dezeeiite foudenaenden Cocir.g ea de derde aen denConinkl. Raed vanCaftilien de Redenen vertoocn , die fy pteteadeetden te hebben j om aen den Canonnick, die doot de Vic-iis geëligeert is, de PofTellie niet te kunnen geven, feggeode, dat de Vicaris geen Macht of Jurisdiftie tot defe begeving had, en dat het Capittel defelve van den Aerts-Biflchop ontfangen hebbende, fulcks alleen aen het Capittel (lont ; maer de Commandant Geaerael heeft geen Paspoorten aen de Canonnicken willen verkenen, om na Corella tegaen; iOO dat fy beyde Couriers naden Coning afgevaerdigt hebben, waer van racndenuylflagverwacht. De Heer Molines heeft uyt Romen een Courier aen den Coning ge- Tonden met het beticht van &apos;t geen aldacr omtrent de Saeck met den Agent Gaierael van de Kercken van Spange gepaOeert was: Men weet noch niet wat Refolutie lijn Majetteyt tegen het RoomfTe Hot fal nemen ; &apos;doch men verneemt echter, dat lijn Majefteyt al het verrichte van den Heer Molines geapprobeert beeft, en dat de Differentcn tusfchen beyde de Ho»eo van quaet tot erger lopen. De Grsef van Bergheyck heeft het nieuwe Pian, &apos;t welck voor de ConinkL Finantie geformaert is, aen &apos;tpublijck gemeen gemaeckt j foodatmende patticularitey ten dacr van ten eerften ftaet te Gen.</p>
</text>
