<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>Weenen den 3 r Oöober. Brieven vin den j i paffato tiyt Coiftantinopolen, oock uyt Wallachyen, melden, dat dc Primo Vizier «enden Koning vao Swedeo gefonden had een Rekeniag van 6060 Beatfen, ydei van 500 Rijcksdaelders,wegens geleent Geit en andtic Onkoftcn, ter occafie van fijn Majeltey ts Offerhout in Turckyea aea de Potte vetooifaecktj watt op men fijn Majefteyts Antwoott ver. wachte: Eenigc Advyfen voegen biet by , dat fijn Tolck, laetö mat gewclt van Bendcr gehaelt, aaderhant door dc Tinken wat neergefabclt;datdacrop ecnige Opftant en dc Koning in gevaet wat gcwccft, van doot haer gepOnjatdcctt te werdea&gt;mier dat dcSetaskiet vanßeader fijn Majefteyt tot meerder feketheyt by fig in fijn eygc wooning bad genomen,en dat da Vizier aeo fijn Majefteyt bad laten aehfeggen, dat by Hem tegen een Infulte niet foude konnen befchermea, foo Hy felfs niet in &apos;t Leger quam. Volgens de Btieven van Milaea foude dc Keyfer den 4 November het Feeft vanjCatel Bortomeus celebietin, en fig kort daer na na Mantoua begeven, om aldaer in Perfoen de Huldiging te ontfangen, en niet langer als een nXht en een dag te blij. ven, van; waer fijn Keyferlijcke Majefteyt de Reys na lafpruck foude voortfetten; wetwaensde Gtaef Trautfon van Falkenlteyn den 28 , verttocken is, om&apos;et by de Huldiging de Funftie van Etf-T.anr.Mart fchal van Tirol waer ie nemen jen wijl lijn Majefteyt felfs grootc haeft maeckt, om tot Ftanckfott ie zijn, foo dia als &apos;t mogelijck kan wefen, foo islieden dc laetft gem. Keyferl. Lijfguarde te Paciten te Voet, nevens al het geen tot de Krooning dienftig is, derwlcrts verttocken ; maet men rekeot, dat al fijn Majefteyis Bagage ca Equi-. page niet eerder als over 4 a j Weken te Frankfort fal konden zijn:&apos; Dc Keyferinoe Regeme feut verfcheydc Koftelijckhedm uyt de Ktrfcrl. Schatkamer , als een met Diamanten omfette koft«lijcke Degen, Agrafen, Ringen en diergtlijcke J docb iofondeiheyt de Huys Kioonl om Cgdaer van, &apos;wijl de rechte Riicks-Kroon al te fwaeris, by dc I Tafel te konnén bedienen: Oock wedden alhier voor 16000 Gulden Gedenck-Penningen geflagen, om bjr dc Kiooniog door den Erf- Schatmr. onder&apos;(Volk geftioyt te werden: De Opper- Hof Matfchal Prins van Swartfcnbarg en d&apos;Opper-StalmeefterGraef Philip van Die-&apos; drichiteyn moeten fig oock na Fraackfort begeven, ombydeKroo. ning haer Funftien waer te nemen: &apos;t Hof-Marjfchalfchap is het derde Employ in Rang van d&apos;eerftt Hof-Charges na den Öpper-Hofmr. cn Opper-Kameiheer, en dat van Oppet-Stalmtefter is.&apos;t vierde: Sijti Keyferl. Majefteyt heeft oock na Franckfott ontboden 6 Rtjcks Hofraden, om lig aldaer van haer advys te bedienen, als de Graven van Wurmbrant, Steio, Metfch.de Baron van Kirchnern,nrvens de Heeren Heuvel en Keiler: Votder fal de Keyfer aldaer tot fijn Dienft noch br fig hebben n Kamerheeren en 6 Lijf-Pages, dia ten deelereetsby fijn Majefteyt zijn, en ten deele fig van hier detwaerts begeven heiben , behalven dc Kamet-Dienatrs, Lijf-Lacquyen, Trawanten en Hellcbardiers, &amp;c. Men vetfekert, dat de Graef van Uhlefelt Hooft-, maa van deLijfwacht.ende Graef van AlthaneerfteKamerheer,mitsgaders Surintcndant van de Mnfijk.Tcattts en Gebouwen fal werden. Den 29 is de Generael Ktij&amp;s-Comraiflatis GraefSchlick, en eergil fteren de Graef Nicolsw Palfy, Bewaerdet van de Hongarife Ctoon, en gifteren de Cardinael hertog van Saxen Zeytz van Presburg te rug gekomen : Sy.fpreken veel Lef ran deTrotiwen bereytwilligheyt van d&apos;onlangs gereduceerde Hongaren, infonderheyt die van dc Gereformeerde Religfe uyt Opper-Hongaryen, felfs met preferentie bovea de getrougebleven Roomsgefinde Hongaren. Ciiiereo is de Baroa van Urbich, Miniftet Plenipotentiari» van den Czaar,. hiér gereverteert, omhier te blijven relidtren ; foo datfijnCommiflicna Hollant af is, fchocn lijn Excell: fijn Huyshouding alhier al had begonaeo op te breken. [4; j . . &apos; &quot; &apos; &apos; Spiets den 7 Novenber. Dingdag heeft de Prios Eugene van Savoyen een tour na Ceur-Pijiz te Schwetzingen gedaen ; ruaer is diets dag geréverteert. Wiil het Hecht We&apos;ér aenhout èa de Vöutagedoor bet ovetloopeo van den aeogebracht wert , foo gaf fijn Hoogheyt Masudag aea de Keyferl. Troupen te Pa en orJrr, cm fig voor j dages van Eroot enVötiragc te vcCifitn.öm haerMatfdi na de Winreiquattietcn acn ie nemen ; gelijck fy lig eergifteren cock hebben begonnen te movetcn; dc reüi-tl oock ten eetften fchrydet: 4 Keyfeil. Regimenten te Paert roet de li?g:ge van den Prins Eugene gacn onderden Generael de Mercy ca bcucica , om haer (Juartiercn ja &apos;t Aerts-Stift Geulen te nemen, waei uyt men befluyt, dat fijn Hacgheyt toekomende Campagne niet weer sen den £oven-Rhijn Ihet te commanderen : Van de over&apos;g; Keyfetl. Regimenten gaen f te Paett met d&apos;Arijlleiy na Eoberr.ëi:, en 2 nevens de HiiiTaten, &gt; oock idegehecle Keyferl. lufanteiy na lïeycrin j oock fpreeckt men noch van 4 Ccut-Pihiifc Regimenten , als ite Voet en Ite Paert, die na d&apos;Opper-Paliz tbuJeo gaen :De Crcytz:n en Standen,daet de Ttou pen moeten paflfeien , begeeren, dat foo w:l de Cavallcry a!s d&apos;lnfantety J dagen lbuden matcheren en de vieide ruiten watt aen weynig gedefeteert fal kunnen werden. Dï Vyand is oockgefcbeydcn en na de VVinieiquattieten gegaea, latende een goet gedeelte derTroupen tot bewaring der Lauretbarger Linie. Men fegt, dat tegen het Voorjaer 6 Keyl&apos;etl. Regimenten over Lallen nj Catalonien lullen gacn. Landau den 7 November. 13e Troupeti van de Ri.cks Armee hebbeo aengevangen na de Wioteiquattieicn ie gaen. De Rhijn is defer dagen feer hoog geweeft en htefi hier en dacrgroote Schade veroor- , faeckt j doch inl&apos;ODdeiheyt de Queicli , dit foodanig overgelopen is dat onfe nieuwe Fortificatiën dour&apos;t Water gcruineett zijn, en dat der ftlver reparatie wel op eenige ïoco Gulden fal belopen. Ceulen den 10 November. Wei dc Blieven van Siegen van den 5 defes heeft men d&apos;acngename tyding vernomen, dat fijnHoogvorftelijcke Dootl. Wilhelm Hiacimlie Prins van Naflau-Siegen tot verwondering van alle , die ondernomen hadden Hem te vervolgen , met alle Eer cn gewenfcht genoegen in lijn Lant is hetllelt geworden door het groot Cttdit en Macht van den Ceurvorft van dePaliz, Vicaris van&apos;tßijck, dis van &apos;t ongelijck en d&apos;ontechtvaerdigheyt ten volle geiuformeert zijnde, wel een ficli bare blijck heeft willen geven , dat 4ie Prins nier verdient heeft de Handelingen , dewelcke hy door de kncïit en Intriguesvan fijnTegenpartydcrs heeft moeten uytftaen, felts tot Je beroving van fijn Lant ioe.De Syndicus Hartzheym,in een Cotnminïcna VYetzlar gegaen , fal in « eynig dagen te rug komen,om roet den Burgeimeetter lieyuegh Keyfer Carel te Franckfort te gacn complimccitren. Onfe Laot-Commitraris Baron van Godeniu is met andere Coitimtlfirifl&apos;en de Pruyllïfe Troupen, die in dit Aerts-Stift komen over 4 ioieren, tegemoet gegaen , omfe in de Quartieren te ge- Ityiieo cn dc Portions en Rations ie reguleren , die io Geit lullen gelevert werden. Ceut- fritr is eergiiler te Ehrenbretfteyn gereveueert, om tot de Crooning van Keyler Carel aldacr te blijven , alhoewel «enige rasenen, dat Hy alvorens een tour naOsnabrugge fal doen.</p>
</text>
