<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos; Gent den 11 November. Ons Cuiinifoen is nu gereguleeii en beflact in 4 E quadrons Ssxife Dragonders, en d&apos;ovenge Engellfe, ais 1 Esq. van Sciiomberg , .3 va:i Luniley , 1 van Palmes en i van Wood; &apos;teerfte cn tweede fiauaiilous van Royal en die van Orckney,Selwijn, North tn Gray.Orrery.Sybouig, Newton, Ivans.Wyn en Durel: &apos;t Is feker, dat j Esq. van Wellcilo hiei blijven &gt; maer die van Dodigny zijn na Douay getrocken. Saiuraag p:lTccrdcn hier de Deenfle Tioupen en het verder Guarcifoen van brugge. Bruffcl den n November. Erigiitcren middag nam de Prins van Rubempic en de Hc:t van der Higtie.Raedshcer in den Grooten Raed Tan Mcchekn , Seflie in den P.aed van State , als oock de Giatf van Clerniont : Sy hebben de Complimenten en Vifitcs van de Minifters cn andere ovet hacr ticding in geiuehen Raed onifangen. Den felven dag is &apos;t Regiment van Br-bant van den Graef MaUegetn , &apos;t welck van de Sotner hier opgerecht is , na Vlaenderen in Guamifoen getrocken , &quot;t geen de Vaert op Antwerpen viyet fal maken : #De 6 Compagnien van den Giacf lirouay uo«k*n gifteren oock uyt,om,(oo men (egt, langs den Dcincr gepolleert ie werden : &apos;t Rtgiraent van Davila wen heden of morgen hier verwacht, zijnde het Spaenfic geen tot dit Guami oen gedcflineert is geweelt : Dat van Deveairs deelt vandieg haci Mon-ering uyten lal de Rcveu in de Warande alhier paffe.®). Gilleren was te Naaien een groot Feeft over de dag van St. Maertcn, Patroon van de Stad : De Bttrgery was io de Wapenen en in 4 Trouptn verdeelt, d&apos;ecne van Bofch-Goden, vertonende deßosfchen j d&apos;andcre van Schippers, verbeeldende de Rivieren; dc derde van Smits, repref. nietende de Smids-Winckels en dc Mijnen, cnüc vierde dc Boeren , vcbeeldcnde den Laaibou : Sy waren yderaerdig uytgedofcht en voorlien mei Instrumenten ca haer Exercitien , en danlien Balcis: Dit Feeft is gepitpareert in erkentenis van de Souvcreyniteyt, die door den Koning Philippus aen den Ceurvorft van Bejeren gegeven is. &apos;s Gravenhage den iz November. De Keyferl. Minifter, Graef van 7.inz:ndoif,laet een gedeelte van fijn Bagage met eenigeDomeftiquen van hier na Franckfort komen,om die aldaer te vinden, wanneer lijne CorDmillij by dtn Hertog van Savoyen wegens fijoe Keyferl. Majefteyt afgclcgt,en hy met den Keyllr vanMilaenover Infptuk te Fiankfort fal gearrivetrt zijn , a&apos;iwaer tot na de Crooninge Itact te blijven; Of fijn Excellentie alsdan weder herwatrts ftatt te komen, danofhy tldtrj pi io.:ftaet gecCnmlttcert &apos;C ucidtn.fif den)&apos;: üjtwijfu: ï&gt;. &amp; voormiJdsg gcfc/jiedc eto Deputatie uyt het midden van haer Hco&gt; I Mog. Veigadering aen den Ergeiffio Arr.bslïadetir , G&lt;aef ran Siral- I fort,weidende bikicet door dc Heeren van deLaihmar.van Rcpelaer, I Raed-Fenlïcnuis Heynt.&apos;us, van Moéiniont, tan Renswoude, Brcrum, Roele, Gcckmga en den Griffier Fagti, dewekke met cetiige Carofltn na delïclfs Huys reden en aldacr met fijn Txctllentie omirent andcihalfuur inConferemie warea,als wanneer defclve in höoggemelte Vergïdering wederkeerde : Vanavont la;t zijn ie iiceicn haer Hoog Mogende Gedeputeerden noch lang byecn [e»erft. Giftcfcn middag is de Baton van Boihm ir.Envoyc van Hanover, Ook in de Treves-Kamer in Conferentie. Men verwacht Heeren Gedeputeerden van d&apos;Admiratiteyt inZeelant, om de Conferemien over di- Zee-faken nevens die van andere ter Admirslitryt by té woooen, waer van bereyts eenige Heeren gifteren avont alhier gearriveeri zijn. De Heeren Staten van Hollant en Weft Vtitfljnt zijn van middag wetfer vergadert geweeft. Morgen ftset de nieuwe geformeerde Staet van Oorlog voor het aenftaende Jaer 1711 door de Heeren van den Raed van State én Coips ter Vergadering van de Herren Staten Generael overgebracht te werderi. Gifteren avont is het Regiment Blaeuwe Guardes te Paert weder alhier in Guarnifoen gekomen. Atpüerdam den rj November. Gifleren zijn onder het Gcleydê van de Capiteyns Schaep, Cotlee, Francken , Schrijver, de Lange, de \Vildt,E)tsma, Caetjensennocheen Convoyer behouden in Tcfltl binnen gekomen omtrent 23 Schepen van Londen, enclacr Devens het Schip de Rosbeek, Claes Lon , uyt Guinea j de Fatkniie,Wille» van Arenden; de MoscovifTe-Galey,Nicolaes de Ruyter.van Sinirn»; de Steur, Elbert Steur} &apos;&apos;de Kroon, Pieter Kohni, van Port a Pon ;dè Biscayers de St. Pedro , Loreajo d&apos;Ayanke ; N. S. de del Vafon, St. Nicolaej, Sazedo ; de Jefus Maria, Phiüppo ; de N. S. del Rofario, Pedro Val del Mel!o; de Fraocisco Domingo, Bernardo y Gareda , zijnde het Schip van Hans Janfen Hacker ia&apos;t uytfeylenvanEpgelantaende Gront gerseckt en achter uytgefeylt; en dc Muscoviffe Vloot,den 4 Oftcbtr van Archangel hcrwaerts vertro&apos;cken ,is oock in Tefltl wel gearriveert, beftaende in de Schcpcn dc Catharina, Wybrant TakUs ; de JufTr. Sara,Anna Takles; de 1 Moscovifle Koopluyden, Ticbbe Reynderts; de Generael Ouwetkerck, Claes Jacobfen Wefter; de Propheet Elias, Schipper Paulus Vlflerj de Hocgen-Piieftet Aaton.Symon Slot ; de 2 Gefu!tcrs,SimonJolles; de Goede Hoop.Sibble Doedel; &apos;t Potas Vat,Gerrit Janfen j&apos;t roede Kalf.Oene Volkerts; de Vrede,Tomas Moctes; de fwatte Haen, Claes Menfe; de gracuwe Valck , Itfe Fongert; de vergulde Kop , Fredrick Janfen; de Juffr.Catiina, Willem Bley &gt; de goedeßefolutie.RouxCenten; dc Juffr. Jaccba en Anna.Alker Lieukes; Caftricum.Tymon Andcj ;de ïtaro,Claes Gerriifen Hop; de Burg, Broer ClaefTen; de grooten Arent, Gerrit Diieflen; de Juffr. Sara Joanna, Picter Kramer; de Juffr. Jcanna Catarina, Claes Baays; de Sufanna, Jan ClaeffenHaen; de St. Pietersburg,Teunis Marrenfen; de St. Lourens,Pieter ïsbrantfen Jongknccht j de 5 Gebroeders,Euke Goy verts j de4 Gebroeders, Cornelii Clock; de Melkmeyt.Dirck Jellis; de Star, Pieter Foppes,ca andere, zijnde voor 8 a 10 dagen op de hoogte van 59 Graden een Schip van haer afgeiaeckt.waer van men de Naem nog niet feker weer, dan men meent het t&lt; zijn de witte Voet,Hendrick CotnelifTen Cleyn. In Zeelaot is opgebracht een Schip,genaemt de Prpvidence, Cap.Jur- &apos; riaen Luyders , van Mallaga na Staden gaende; doch men fegt, dat het een Sweed is. &apos;t Schip de Sr. Picter, Hendrick van der Srmffe Daniël,van Hamburg na Mallaga gedeflineert, is tot Duynkercken opgebracht , maer op de vertoning vm fijn Spaejifle Paspooit aenfionte gerclaxeert. TeConingsbergenhad men den ; defes uyt der Pillau tyding , dat een Scheepje van Roftock den 1 defes door Storm by de Rheede met Man en Muys vcrongeluckt is, en dat&apos;er een Sweeds Poll- Galjoot oock in groot gevatr lag. Cap. Pieter Mojenaer is van Archangel tot Livorno geaniveert. &apos;s Gravechageden 1 j November. Defen Voormiddag omrent 11 uuren is de nieuwe geformeeide Siact van Oorlog voor hrt aenftaanJC Jaer i7ii&quot;dqpr de Heeren Gecommltteetden van den Raed van State en Corps tet Vergadering van de Heeren Staten Generael overgebracht , om na de refpettive Provintien in weynig dagen afgefonden te werden. De EngeifTe Minifter , Graef van O.retey, ftaer in &apos;t eerft vaad&apos;aenftaendeWeeckvanßruCfel alhier t&apos;arriveien ,en verder na , Engelant over te pacn. Gifleten avont is de Hertog van Wirtemberg, commanderende de DeenfTe Troupen alhier ie Lande , gerrivecrr, eo was defen voormiddag nevens andere Heeren by den Hertog van Marlborough : Men heeft noch geen tyding van&apos;t aeckomen van&apos;t Convoy en Jachten voor fijn Vorflelijcke Doailuchtigheyr. De Heer Tetbrinckheeft van middag als Generael van de Munt den Eed tet Vergadering van haer Hoog Mog. afgclegt. De Graef Tarocca , Arobafladeur vaö Portugael, is oock mer den Heer Raed Penfionatis Heynfius in gefpteck geweeft. Mrn meent, dat liaer Ed. Groot Mog. Heeren Staten van Hollant en Weft-\{fieflant toekomende Weeck van eenige vacante Militaire Charges fullen disponeien. Volgens de berichien, ftaet de Crooninge op den 20 December tot Fracckfott re gefchieden , en lijne Keyfetlijcke Majefleyt fal nu al van Milaen over infpruck derwaerts we.Ctn verttoeken.</p>
</text>
