<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Berliin den 7 Naveir.ber. Gifieren is de Ctoons Prins nevens de Geheyme Raed Caraecke van Croflen gereverteert, alwaer de Czaar heerlijck getra&amp;eerr was met fulck een genocgen,dat Hy daer z dagen gebleven is, en vervolgens de Reys voortgefet heeft. Omtrent Con.&amp;gsbcrgen is groote Sterfte onder &apos;t Vee. . . . Hamburg dén 10 November. De Deenfle Artiüery is io&apos;t Leger voor Sitaelfoot noch niet gearriveert j en wijl fy wtgens de vehemenic Storm wel in Gmm-Sundmogticgclopen zijn, was de Vloot haer te gezeylt. De Heercn Burgermeeileren en Regeerders der Stad Aickraaer notificeren by defen , dat haer vette Lammeren-en vette Paerden-Mare % mitsgaders van ander Vee,vermits defelve jegenwoordig in de Almanacken ftaet op, Sondag.den 11 November, voor een Jare 1711 a v» den gehouden op Vrydai en Satutdag voor St.Cattijn, zijnde den 10 en 21 Nortmber. Donderdag, den 19 November,&apos;s namiddags ten a uuren.fal men te Dotdreeht publiek aen de meeflbt.denddeve p maerde en Neeringrijcfce H.uberg en Huyiing , genaemt &apos;t Gu&apos;de Vlies, waet in de Tapneetmg al over v«l Jaren mer goed fucces » R&lt;dacn n noch continueert; gelegen in de Visftraet omtrent de Grooie Vismarkt. Nadet •ndcrridu is by Nis. Huyberr van Wetten,over deV uylp • Men ptefenteeri. uyt&apos;er haot te koop een Party van omtreal 100 groote en fware Tpe-Bomeo; ftaende buyten Willemftad _ p een g In &apos;t Slobbegors onder de rijnaett dicht aen &apos;t Water: Die genegen is de&apos;voorfz. Bomen ie kopen,o. de Conditie te fien.adrcfïere hg Noiatis Aelden Bïaokett.woonende bicnen Dordrfcht r.mtrent de Beurs.&apos; . t T.Ge-lteer.C. Lift en M. Poêl.Makelaerstfullen Donderdag.den 19 November,tot Sardam in den°&apos;,er 1 m°rgf.ns 1 .uurf &quot;&apos;de :u ae Pjuypuykx pnyk van 700 i 800 fluks vafle Dénne en Grene Balcken; als mede Greene en Denne Maften en MooUn Roedtn.leggende .n de nieuwe Haven aerfde Werf van Aris van Broeken aen die van Jan Lauwere ns en C. Louwe. . De Makelaers Pieter Wittehol.Gommaris van Duyft en Lodewijck Groen lullen Vrydag, den !0 November, tinm J 8 _ Amfterdara ren Huvfe van de Wed: Jacob Janfe Heufevosrn aen &apos;t Ent van de Flüweele Burgwal in V redenburg verkopen eeD Pa y (tent 70 Bonden Coningsberger Reyn en 40 Booden Museovife Hennip. . ——~ &quot;~Gcdruckt tot Hfeericm fcy AoKAfiAivl CAöTELE YN»ïJttds*Drucksr, op do jVlarcjt; jn &amp; Blye-Druck Den 14. November, t;rz»</p>
</text>
