<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>Roma den 24 Oftobet. De Courier , voorleden Wccck.na Ftanckfoit afgevaerdigt met hei bericht van dc komft van Koniog Carel in lialien, brengt oock ordrc acn den Heer Albani, van oa Milaente gaen, om fijn MajeQeytte complimenteren, en jot acn Weenen ie accompagneren, op dat by niet alleen ovet &apos; de grootheyt van de fleclitc Ontmoetingen, die hy gehad heeft, 3 (oude klagen ; maet oock fig betet informetea van het Ccremonieel, na dat de VerkieGng van den Keyfet gefchiet fal ei jn, die men &apos; met een Coutier van gemelde Heet verftaet, dat op Koning Carel gevallen is. Maendag hitlt de Paus fecieie Confiftoii» , waer in, na het geven van Audieotien aen Catdinalen, vetfeheyde Ketcken gepreconifeett wieiden: Clemensgafhet Ktuys van &apos;t Legaet fchtp aen den Catdinacl Impeiiali, Legaet a Latere by Koning Carel; watt oa fijn - Eminentie, na het voor atgacn van een Cavalcade van Bedienden en de Catdinalen Adda , Ferrari, Paolucci, Corfini, Conti, Colonna en Gtimaldi, nevens veel Cavalliers en Adel, en gedient van de Swit&apos;■C.tke Guardes en de Prelaten, Hg in &apos;t midden van dc Cards. Birbarini en Altieri na dc Poort Flaminia begaf,alwaer hy vag &apos;t S. Collegio &apos;Affcheytnam, om na fijn Legaetfchap te vertrecken &gt; gelijck hy Woensdag deed , hebbende in de Karos by fig de Heeicn Scotti en CarafFa, met fijn Auditeur: De Heet Mario Falconieri, Schoon- Soon van den Poitmeefterdef Roflb, is eenige uuien voor uytgegaen, om de Reys-toutete reguleren : Ter feivcr tijt vcrtrockcn oock de Officiers tot het prepareren van de Logementen door dc Kerckclijcke Stact voor lijn Eminentie, die den fel ven dag &apos;s middags te Rigoano en &apos;savonts te Civita Caftellano arriveerde Het Regael, &apos;t geen de Paus aen Koning Cattl f:nt. beftaet ia voomeffelijcke Reliquien van het Lichacra van St. Clement, een Ktuys met Juweelen met een Stukje Hout van &apos;t H. Kruys , en veel Agous Oei met verfcheyde Reliquien. Hier is het Monitoire of in den Ban verklaring tegea de Minilters van den Hertog van Savoyen en andere, die de Üederen van de bcwufte Ktrcken elders vervoerden , gyffigeert, en fulks om dc bekende Pretentien van fijn KI. Hoogheyt op dc Bisdoms en Abdycnin fijn Stact, welckeSacrk vangequetfte Immuniteyt in foo veel Vergaderingen met affiftentie van den G&apos;aef Gubernatis in overweging is genomen. De Heet Molines heeft op ordre van ConingPhilippusdc Goederen van den Hertog van Uzeda, die biet noch zijn en op 6ccoo Scudi gefchat weiden, in Arreft genomen. Het inbrengen van Oflin in defe Stad uyt het Paduees, Vcronees, Bresciacns en oock uyt Ifttien is verboden , om dat aldaer groote Stetfie onder dat Vee is. Livorno den 2; Oüober. Verfcheyde Franflë Barcken, uyt de Levant komende, en oa MarGlicn gedeftineert, zijn om &apos;t quade Wc&apos;cr . hier ingelopen : Een Venetiaent Convoy , te MelSna leggende, wett alle momenten hier verwacht. Dc Zeeufle Caper de Concordia,voor■ lede Vrydag van hier vcrtrockcn , is hier ts tug gekomen met een veroverde Franfle Ba rek met 1800 Vatfn Oly, na Marfilien gedeftineert; hebbende noch een Franfle Caper van 4 Stucken tegen &apos;t Larit doen befttreneo verbrant. De Engelffeen Hollantfe Vloot legt noch op onfe aheie, hebbende een (ware Storm uytgeftaen, wacr door /te EneeliTj Vice-Admirael voorlede nacht genootfaeckt wiert 2 Maften te kappen, om grooter gevaer t&apos;ontgaen. &apos;t Engels Schip de Superbia heeft genomen en hier opgebracht een groot Frans Schip,met Granen eri andere Goederen herwaeris gedeftineert. Bologne den 17 Oftober. Als msn meende, dit de Cardinael lmperia&apos;i hier gepatfeert fuude hebben, om als Legaet a Latere na fijn Keyferl. Majefteyt te Milaeo tegaen j foo verftontmen, dat hy fijn »tg ovet Nedet-Romagnc genomen hetfe, ora foo veel te fpoedigei aldaer te kunnen aeokomen. Sondag morgen celebreerde te Heet Eiba , Vice-Legact in dc Kerck van S. Domioico pnvatelijck lijc eeifte Mis, gealfifteert dooi den Catdinael Lepaei, en giftenen motgen begaf hy lig na de Fortres Uibaao, alwacr by in Handen van gemelde Catdinael Legaet tenuncieetde &apos;t Commando, die hy vau acfelve Kerck had : Oefen morgen heefc hy van de Scnaet en den Ad tl de Vifites van Affcheyt omfangen, en lal den z van de aenltaendc Maent als Nuncius in Polen dc Reys derwaeits aennetuen, lullende de Naera vanOdefcalchi voeten. Venetien den 31 Oftober. Van Vetona heeft men, dat den 11 defes aldaer gepaffcert was de Piins Catel van Nieuburg, die de lyding van de Vethrffing van Koning Carel tot de Keyfeiliicke Kroon na Milaen bracht: Te Vetona vaten oock de a Veneiiaenfle extraordinaire Ambafladeurs den 14 &apos;savouts aengtkomen, en hadden &apos;s anderendaegt &apos;s morgen* te Poft de Reys na Brescia voortgefet, om C/u Keylerlijckeen Konincklijcke Majelieyt te Milaen te garn complimenteren : Men fegt, dat fijn Majefteyt doot Mactoua liact te palieren , en in &apos;t Vetonees werden veel Sakcn tot deflclfs Reys geieet gemaeckt. Sondag arriveerde hier het Schip de Propheet Samuel in een Maent van Rctimo, hebbende te Corfu ingenomen 11 Paflagier», daer onderden HeerLucioßalbi, geweltnc Provediteut te Saoia Maura: In &apos;t Rijck Candja genoot men een goede Gefontheyt.Maendag quam van Canea hier binnen het Schip de Madonna «lelßofario, met bericht, dat de Hew Sorgredo, Protediteur Gcneracl ter Z:&lt; ,t« Zanten was. Dingsdag quam het Schip de Madonna della Pace van Tripoli, alwaervetfebeydeßoof-Schepengeëquipeert wierden; cn Woensdag 10 Schepen van Cefalonia, als oock een Tartaeo van Cattaro j i wapr van de Schippet rapporteert, dat dc He« Ca do Pifani, Piovediteut Generael van Oalmatien en Albanien.üg te Caftel Novo bcvont, en befig wat met die Provimic tc belichtigcn..</p>
</text>
