<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>■ A * NA peil den 24 November. Wegens de Verheffing tm koning Carel toi de KeyfetlijckeThroon heefi de Vieeioy nici alleen gcoidonneetr.dat in dc Inwoon, der fan defe Stad over Scholden van beneden de )o Duci ten mag gevangen gefet werden j maer oock dai men dtgcarttflcerde ovei diergeli jeke Som in tryheyt toude ft-.llen ,^tlijek gtfchiei i». Voor een Jaer tijn eenige Diffcrcntcn luffcheo den Biffichop van Lece met di« Stad ca dc Konincklijcke Audiëntie omflaen Over fcketeVrydoramen, die dc Stad tegen d&apos;oude Coftumen ata die Geeftclijeke weygtrde te geven; cyndelijck is &lt;iie Prelaet tot d&apos;Excoramunicatie van j Miuifleti gekomen ; waer op de Kooinckl. Gedelegeerde op ordie van de Collaterale Conüftorie hem ombood, om het Konincklijck Vloott te hooien &gt; maer de Prelaet wc/géide te gehoorfamen: &apos;t Hof van Bitcelonaidoor denViceroy daer van geinfbrmcett zijnde, ordonneerde, dat de Biffchop foude genootfaeckt werden uyt &apos;t Rijdt te gaen j gclijck defcr dagen gefchict is,gcleyt zijnde toe op dcUrtn fen door 2 Esqoadrons Soldaten ondci den Koninckl. Auditeur Don Carlo Paflfalacqua: In &apos;t vettrecß fulmineerde by d&apos;Excommunicatie tegen den Preüdcnt cn Minifters, cn heeh hact de Stad en bet Bisdom onrfegt: Men verlaagt nu feer om tc vernemen, wat Rcfoluiie &apos;1 Hof van Romen in d«l~e gewichtige Saeck fal nemén. . Roma den 18 November. Op ordre van denTan» zijn de PaaiTelijcke Gileyen van Civitavecchia vertrocksn, om den Cardinael Impcriali te&apos;gaen afhalen, die door Kcyfet Carcl met alle Refpeft cn Etrbetuygiogcn voor de H.&apos;Stoel ontfangen is,&apos; hebbende felfs ten epfichte van &apos;t Cciemonitel meer gedaen, als met lijn Eminentie ge .icgüUert wat. Sondig vettrock dc Hertog van Atti na Livorno ,&apos;om .fig van de bovengcmelte Galeyen tot aen Genoua tc bedienen, al, waer hy een ander Schip fal nemen, om na Spange te gaeo. Dien morgen quam Mr. fientivogli uyt de Gccftelijckc Exetciiien uyt kragt van &apos;1 Pauffel: Placet, om de H. ordtcs aen te uemen, als by daer aa d&apos;eerfte Mi* fal grcclebrcert hebben cn tot Biflchop ingeweyd zijn, | &apos;Waer mede liju*Naniinatie tof dc Nunciature van Vunckrijck volkomen fal zijc. De Pauri in&apos;t il Jaer vaofijn Rcgeeting getreden zijnde , quam Maendag met het Sacto Collegio in de Capel, alwaer de | Cardinacl Aquavivade Misfoag, cn daer wiett a«n CUtncnsvan wegens het gemelde Collcgie 4e gewoonlijcke wenfch van veel Jaien gedaen : Dien dag hetft de Pausgecn Promotie gemaekt, gelijk men wel verwaent hal : Hy verleende Audiëntie aëa&apos; deii Cardinael del Verme, Dingsdag aen den Cardinael&apos; de la Trcmoglie en Woensdag aen den Cardinael Camerlengo: Gifteren wierden id dc Paufld. Ca, .-&apos;pel in het Quirinael extraordinaire Exequicn over wijlen dtn Cardi- ! oael Touinongehouden,wier na Clement fig tiyt bet Qt«iriaacl na het , vVaticaenbegaf, om tande Wimer&apos;aldaer lijn verblijf tchouden. ■ Dtfeu morgen is &apos;t Huwclijck tuffchen de Dochter van den Marquis de Prié cn den Graef van Asptemoat &apos;volirockcn. Wijl&apos;her gciucht loopt, datde DuytleTroupen aa Siena fu.len gaenons Luogone en Potto Hercol: te veroveren, foo vetfamelt Mr. Molines foo veel Volckals hykaa, tn coofarcrt dagelijcksnoct die van dc Party der twee Croonen. Livorno den 27 November. Met een Schip, van&apos; Cefalonia gekomen, heeft men bericht, dat bet Hollaata icbip de&apos; Weftindifcbc- Galey 1 FranfTe Barcken met Granen genomen fbude hebben , en dat 1 VeneiiiCnfle Ootlogfcbepea van het Convoy, Van Metfinahciwiens vet trocken, door Hecht We&apos;er tc Cefalonia isgcloop:ó zijn. Men heeft uyt het Engels Oorlogfcbip de Reftauration, &apos;t wetek op &apos;t Eylant Mcloiia op het droogc Gt, de Goederen geborgenalhoewel het grooifte gedeelte van de Zyde door bet Water veel lchadc geleden beeft; en een Barck met CofFy, die door het vóotn: Ootlogfchip genomen cn door Storm daer vad afgeraeckt was, is oock Sn &apos;t Canael fan Piombino vergaen, fonder dat&apos;ci lemant van geborgen is. Eeo Ttapanetflcßarck heeft hiu i Genoaicßc Barcken&apos; me t Granen opgebracht; gclijck oock bet Engels Schip dc Toscanc-Galey 2 andere franflc.Batcken met Granen en Oly gedaen beeft. De Du/tfc Ttcu_ptn uyt Savoyen in defea Stact gekomeo, ftaende Wintetquattieren tc nemen, die fijn Koninckli jeke Hoogheyt bacr in de Graetfchappen van Empoji, Vico en CalGana geaccofdciit beeft, latende atn d&apos;Oflicieis dt vtyheyt, om in Pil&apos;a tc bÜjven &gt; cn men manqüeert niet, om ■&gt;éptepi;a.ien lot eengoet Gouvernement tc maken,&apos;tca welcken cyodè de KttjtÏTngtn in vctfcSeydê Plaetfen verdeelt zij 11. _ Van Genoita noen, datécigifteten dè Vloot niet de Troupen na Barcclo- Ba iejl gf&apos;gsen De Rtpublijck van Genoua&apos; beeft aen den Cardinael Ltgac&apos;t&apos;ein Galey roegcliïeA&apos;, om bèm tot aea Civiia Vecbia tc dieott), en een ander aen den Cardinael &apos;del Giudice, die na Marfijito gact. &apos; • _ u f 1 &gt; , &apos; Florence dcA &gt;9 November. Woensdag morgen fond de Genérael Valles d&apos;otdre V dfe hy &apos;h&apos;aiÉ Wégenj de Quariiercn voor de herwaerts geityié Diiytfc Tröupitn j &quot;en hy vetfocht defelve opdeßomeynflc W eg te verdeelen, beginnende van Caflina ~ Pontedcta, S. Miniato, Caitcl Fiórrntina, Carcaldo, Poggiobonfi en Colli; waer op geantwoort wierf, (lat de de Stad Van Siena in dè Plaetfen, die &apos;t naeft aen Piombino tn Orbit^llo,leggen, geaccordeett fouden weiden j teri welckeo eynde men d&apos;Officiers affond, omfe gereet te maken Dien dag wïert met wbdtden- wiffelingen doorgebracht jmaet &apos;sanler.epdacgf convenieerde.fo de Gcnerael als dt Commiffaris, die ;hy by Gg bad. met malkander, fo dat de uytgcfluktfiéyt deiQuattierea &apos;gcfotméert zijnde ; bey&lt;le den Genera:l Zumjungen gingen vioden; Men vetwacht nu de uytflig&apos;van defe Saeck, cn dat de Tioupea na dc ïant van &apos;r Siehess langs deWeg van RÓlfignano co Campigtia fulleo trecken, ia welcke % Plaetfen de x eerfte ColornrtKO halte fullea houden blijvende d&apos;andere 1 in fiétra Santo, tot dat de Dispobtica in &apos;isicotesgemieclttzijp.,. A _ , &apos;./• ViQt&apos;tica den4 bcc«m&amp;er.&quot; Dc Piins fs tas Milacahier te rug gekomen. Het Schip de Propheet Daniël is hier in 36 Dajea via Alexandryen, ca dc George-Galcy van Ciprus gcauivtea &gt; het eerfte heelt 4c Vloot, sa Napoli di Romania gaende, o itmocc, en 1 van onfe Oorlogfchepen in Coron gelaten. Van Cattaro hech men, dai de Ftovediteur Generaal vanl Dalmanen het belichtten van d.e Piovintie continueerde.</p>
</text>
