<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>- i Mw JV mm a*% — — -- Gent den 16 December. Defed voormiddag kreeg men lyding, dat do Franflc Troupen van omtrent Bouchain op &apos;t acnnadeien van het geformeerde Corps onder den Graefvm Albemarle, fchoonal de marcheten ie Troupen daer noch niet by warcn.fig hadden geretireert en bals over kop in Aria* gefalvcertj l&apos;oo dat onfeTroupen weer aen het afaeckeii zijn, weidende heden reet* eenige weer te rug verwacht. Btuffcl den 17 Decetr.ber. te Vyaoden , die mtt een Corp* van tj a joooo J.lanfig baddtnbyeen vctfamelt en in j Pattyen verdeelt waren, hebben door defe Gatconnade» niet alleen alle onfe Guatnifoentn omruil, maer oock grnooiiacikt voor een gtoor gedeelte uyt tetrecken : TcLt. Gcnewel Cadogani venrcck den 14 van hier na Gent, en vmolgie &apos;» andereaJargs lijn ueg na &apos;t Leger: 150 Paerdenvan de Hollactfc Artillery uaien o&amp;ck »an Mechclen bier acngekomen ; en mt□ begon lig tot een nieuwe Campagne tc prepareren; doch gifleren morden kieeg men wet een Coutietvan den Geneiael Grief van Albemarle tyding, dat by met het Corp*, &apos;t geen by; Rijffcl giformeett was, op de Vyanden, die beSg waren met Li;v&quot; • ■ •&apos;• &quot; &apos;&apos; % cieaop te wapen, en ii Sctrpctc flcppïa tn onberteibaer te tnikro, gevallen was cnle tol in de Pootten vaaArras had vervolgt; «at op die Voorval al d&apos;aodere VyansL Corpftn lig fcilj over kop hadden gtietireerr, co dat veele van de geene, die mede gtcinployèert wsren ,om de Riïiee de Scarpe te floppen en te bederven, daer in Ibuii&apos;.nziin &apos; verdtODcken ♦:De Schade, die de Vyanden veioorlacckt hebben, fotidc in&apos;t kort gereparedtt kunnen werden. &apos; ;■ *, - &apos;t Gravenhage den 17 December. Gitier avont tuflehen 7cn R uureßOntfing men met een Exprefleiyding, dat de VyanJeo hatr Dcv fey n niet volkomen hebben kunnen volvoeren, voorgehsd hfbbecae de Rivieren 1 uiTchen Dcuay en Bouchain ocbiuyckbacr te maken, om ; daer door ie beletten, dat geen Vaeituyg met Vivres, Ammunitie,Scei loa die Steden fouden kunnen werden geitansporteerr; tcawelckto i eynde fy met veel Troupen niet ver van Bouchain waren kamen ftaen, | en hebben wel eenige ichade aen die Rivieren toegebiacht; drchzija doot de vigilantie van de Generaels Gcaef van Albemule en dewelcke een Cotps Troupen uyt de naelt gelege Guarnifoece» byetn getrocken hadden,daer in belet cn genootfaeekt geworden haci Voornemen te ftaken en in alle hacft te retireren , zijnde door de gedetacheerde Troupen vao gemelte Gencraels tot onder &apos;t Canon vanArras vervolgt; fulcks dat hier defe Onderneming al vry wat duur komt te ftaen, als hebbende bydieoccafie een gtoot gedeelte van haft Troupen doot defenie verloten. De Keyfeil. Euvoyé Baron Htcms, hebbende den Prins Eugene vanSivoyen tot Rotterdam welen ontmoetten, arriveerde alhier ie famenvan middag omtrent eenuure in &apos;t Huys van den Gtaef van Albematle : Sijn Hooghcyt, hebbende notificatie van fijn atrivement laten doen, foo zijn eenige van de aenwefende uyiheemfe Minifteis , als cock eenige Heeren van . de Regeering tn andere Heeren, gemelte fijn Hoogbeyi immediatelijek daer na aldaer wefen begroeten en vetwelkomen : Defelvc Fries was gifter voormiddag omtrent 11 uuren van N.&apos;tnvegen gtzeylt en dien avont omtrent 9 uuren tot Rotterdam aengekomea, zijn e boven Nimwegen door den Secretaris van gemelten Eavoye&apos; fiaion ( Hecms ontmoet en gecomplimemecrt geweeft. Daer is oock tyding, dat het Convoy uyt Engelant voor de Wal is gefieu &gt; fulcks dat men den Grief Gallas, Minilter van fijn Keyfcrl. Majefteyt, alle uuren te gemoet fiet. Gifleren waren de Heeren de Matneof, Ambafladeu f en dePiinsvaoCourakin,Miniftcr enPienipotentiaris vaa fijoCziafl&apos;c Majefteyt van Muscovien, met den Heer Raed PenGonaris Hfyn! us in Conferentie. Men mceqt noch, dat de Heeren Staten van Hcllanr cn Welt Vtieflant aeolhende Saturdag fullen fcluyden en morgen vaa eenige vacante Militaire Charge» disponeren. Amfterdam den 18 December. Eergifteren is in Teflel pearriveett het Schip de Poft van Archangel, Getrit Wagenaer, van Liffaboo. Met de Harlinger Veerman heeft men bericht, dat den 15 difec noch diveilTc Schepen vaa de OoflerlTe Vloot in &apos;t Vlie gtaniveert, en eenige in &apos;t Gat ten Ancker fouden gekomen zija : Verder heeft men vaa het gros der Vloot niets naders. Het Schip de Evethardus, Getrie CornelilTen , is uyt de Straet Davids enlaetft vanLimmerick in de Maes binnen. Van Riga wert gefchreven, dat&apos;er een Hollants Schip vaa Koningsbergen en een Lubccker van Lubeck op de Rhcede watea geartiveert: SijnCzaatiïe Majefteyt was in die Stad iriumphantelijk ingehatlt, en, na de fpraeck ging, foude aldaer de Winter over fijn Verblijf houden. Volgens de lacifte Brieven van P.tvel waren dc Sweedfe Oorlogfchepen, die ccnigen tijt daer gelegen hebben, weder na Hujs vertrocken: Een Hollants Schip was&apos;et in&apos;t geficht gekomen. Van Elfcneur wert gefchreven, dat&apos;ct 1 Btcmcr Schepea in de Sont waren gekomen, als die van de Schippers Melchior V. edemeyet en Harmen Tietjes,gaende van Libou na Bremen, en &apos;t Hollants van Schipper Reelke Claeflen, van Daozig na defe Stad gedeftineett, en geladen met Granen. &apos;« Gravenhage den 18 December. Gifteren avont tuflehea 10 en 11 uuren is de Keyferlijcke Mioifter, de Graef Gallas , uyt Engelant alhier gearrivcett, en heeft van dc morgen door fijn Secretaris aen de Miniflers kennis van lijn aeskomft laten geren. De Plenipoientiaris Gtaef Goei cn dc Minitter Baron van Zinzerling ftaen v-n biet na Franckfott te verttecken, van watt de Brieven confirmeren,. dat fijn Keyferlijcke Maiefteyt van daeg fijn Inttede aldaer foude doen.De Gtaef van Straffort, Ambiftadeut van Groot Brittannien, een keet na Uttecht hebbende wefen doen , is albiet wedergekeen. Defect voorj middag sijn de Heeren Gedeputeerden van d|Admiialiieyteo met die van haet Hoog Mog. over dc Zee-faken ia Confetemie geweeft. ,</p>
</text>
