<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>Um]ilwukl iH u aCMgUHINKUQ Wccnen den 5 December. Dc Keyfctlijcke Kameihcct Luiovicu* Grangei i« door &apos;t Hot benoemt, omvao hierna Liliabon te brengen het koftelijck Kraem-bedde en de Wieg , deweJckc voor de Koningin vari Ponugael zijn. . i&gt;c PreGdtui vao de Key lertijeke Kamer, de Graef vanSiarremberg, laetft oa Franckfoti vertrocken, (oude behalvcnde giooic Sommc üelts, gekregen van den Hof-. Jood Wcrtheym, cenquaoiitcyt Gom medegenomen hebben , om, l&apos;oo mea gelooft; dact van Medailles tc laten fhen : Oock zijn dcfer dagen na Franckfoti vemocken dc Graven van St. Juliea ca K:veohaller, nevens de Baton van Selderen, (Rijeks tlofracd, co de Heet Viflendo,Genetaei Hof-Bctaclmcetter. Men is tegenwoordig tuflehea het Hof cd deEtflanden wegens het leveren derKec.-uten in onderhandeling , die men legt, dat dit Jaet wc&apos;ct op 20000 Man tc Voet ca 6000 Pacrdcn beloop» : Men weet noch niet, of fjr de helft in Geit fallcn contribueren, en de Werving van de reli aen dc Regimenten toeftaen j dan otdefc Landen het Volck lullen leveren, gclijek fy lie • ver fouden willen doen , omdat ly teets. te vtci uytgeyut zijn. Wijl deKcyfer een groot getal van voorname Catalanen, Napolitaacn,Milanefen cn andere vramdc Nationalcn flaet mede te brengen, foo weiden hier co buyten de Stad dB Dispo&apos;iiien gcmaeckt, ombaervaa Logementen te voorfien s Men verneemt ,!dat lijn Majetteyi aen 15 pjffato t&apos;lofptuck 46 Gchcyme Raden vangcmclte Nationale Hecteo had benoemt t&apos; wact van eenigeden 16 den Eed hadden afgeleguDcn 17 was defwarc Keyferlijcke Bagage betwterts vertrocken j beltaende d&apos;ovctigc WagCns, die na Franckfori fouden gaen, 109; Caleffcn et» Bagage-Wagens: Volgens d&apos;ad&apos;yfen was het Neutraliieyts Corps acn het fcheyden ,• en de ceur Palttiffe Troupen al in bcwegiog. Franckfort den 13 December. Volgens de tyding , die dete nacht met een Coutict aen den Ccurvotft van Men;z gekomen is, was Key feit Catel rootledc Woensdag van Augsburg vertrocken, cn foude tegen verwachting van avont tc Miltenburg, en morgen te Aflehaffenburg acnkomen j werwaerts fijn Ccuivorltel. Doorl. defee morgen icn io uuren vertrocken is. Dc Ceurvotll van Paltfc heeft heden te Darmfiad . Overnacht cn is delen motgen tuSchcn 1 r en tiuuten onder *1 loflen van &apos;t Canon biet gcartivcert, als oock de Gracf van NstTau- Weylburguyt fijn Refidtot&gt;e-SiadDc Lantgraef van Danmttad, de Het- - tog van Wirtembcrg, de Matckgracfvan Anspach, de Votft van Ottinjen , de Voift van Naffiu-Idfteyn en dc Hcttog van Sax;a-Morl~e-&lt; burg komen toekomende Wceck oock hervaerts. Sijo Keyferl. Majcfteyt wil den 18 lijn Intrede hier doen, geaccompagnectt door den Opper-Hofmtefterf, de Vorft van Lioh cnfteyn; d&apos;Opper-Kaitlerlject, Graef van Zinzendotf ; dcGcnetael Graef van Uhlet&apos;Jd , Hoofimaa rad de Lijfguarde J de 7 Kamerheeren de Ma&apos;quis Rofefftreo, de Graven tan Altheiot, Oroptfo , Sava&apos;la.Saftagi, Montcfaoto cnMollar, de Rijcks-Vicc-CancelietGraefvan schonbotn; d&apos;Oppcr PoftraeetUr tiraefvan Paar; d&apos;Aetts BitTchop van Valencia; de Gchcyme Raed Gracf la Canaia i dc Sraets Secretaris de Ma;quis de Romeo &gt; &apos;de Gtaef stella; de riofka nerraed Baron Keiler; deßcfctendarius Üouer, cn verdere Bedienden, nevens 15 Officiers een Couriet via&apos;t PoltAmpt en 15 Poft illons : DeCroor.iug blijft op den ij defis vaflgeftelt, en men gelooft, dat fijn Keylerl. Ma jefteyt hict noch eeoigc tijt daer oa fal b&apos;i, ven , wijl fijn Matefteyt foo veel voorname Minitiersh:r&lt;vaerrs laet koxen rctt du 6 Rijcks-Hof Raden, die oock eenige Aöen by tig d uren hebben. H.er zijn oock !earrivte:t de Gcntraei ca de Graef van rlarrach, en gifterea de Graef Jofcpb Elhrhafy en 4e Graef Rofcnberg , de Keyferl.&apos;Hof- Prcdicker Pirciwhriltoff;! Zeonig en dc P. Breao va»Wceneo gvvoigt. De Heer Adminittiatcur in Beycten, dc Graef van Leeuivenlteyn- Wctthcym, loudc nu tot de vacante Kamcr-(jer!ch:s plans teWeizlar in conüderat ie gekomen sijn: Aldacr is men beiig met de reële Defc&amp;en , rn we&apos;e. op d&apos;tuaDgelifle ten opGchte van de Communicatie tuflehende PreGdenren gevallen : Men was tot harde Woorden gekomen, als&apos;van wegens Ceut Ments geantwoott wiett, dat&apos;cmoch nietsafgefligen was, cn in bet toekomeode Vititations-Affcheyt allesgelijckindevootige fouie benoemt werden: Mcckclenburg- Swerin verklaerde, dat de Erinneringtn der Euangtlife afgedatn waren i en Heffen Caflel lamineerde, de Vilka&apos;.ie liever te fullen verlaten, als &apos;t niet afdoen der billijke Etion.&apos;ru-.gcn derCuatigelife foo toe teftaen. Eergiftet en giftet ziin dc Confetenticn laOca de CeurvorfteL GcCtnten hier wc&apos;ct begonnen i om &apos;t Ceremonieel te conterteren. Ceulenden 1; December.&apos; Eergiftcten hefcbtn de Hecren Burgetmeeftcren cn Deken det vrye Rijcks-S&apos;ad Aken met de Rijcks-lotighien tot de Keyfcrf. Crooning onder Escorte van tb» Ruyttts van &apos;t Hazfelds Regimtnt onder den jongen Gracf van Vehlen en den Ma Tor d&apos;Albadiahaer Reys van hier aa Franckfort voortgefet ; doek 40e Ruyiers en 600 Man te Voet zijoVtydag na Duuien , Gulick cn Maftricht te rug gctiocken : &apos;s Ander&lt;ndac&lt;j,s bétfr fig de Spacnffe Agent | cn Racd Heer van Sicbcttoock na Fianckfott begeven. De Prins Eu&apos; gene van Savoyeo pafleerde hier eergiderert tc Water na HolUnt, fonder eens acn Lant te komen j maer Hy heeft tc Deuiz tegen over defe Stad de Misgehoótt, wacr naHy de Reyi v&gt;ortg*fer heeft, heb» &apos;bende weynig Volck by fig. Eergifteren heeft men te DufTeldcrp 1 Vreugdevuuteo aengeftoken Over dc herftetling van den Ccutv&apos;ötn ! van dePaltz. &apos;Sondag fullcnonfe Gildens vergaderen ,om in&apos;l gei ven van den Hooderiftin Penning en dè ha&apos;.vt Quat«ït.ael&lt;en ic «ohfent&apos;ercn.</p>
	<p>\! &apos; •&gt;&apos; . % • • &apos; \ *» &apos; , Uyt het Mtckelenburgfe deu 14 November. DegevangeSweden flaenin&apos;r ko;t diers gcvoett tc werden : De Commandant io Wisp»r (&quot;end digdijcksaen haer Broot ca Bier : Vooi 8 dagen foude een Sweedfe Party by Mslchia i Muicovife Graven met haer Gevolg opgelicht eu ra \\ ismar gevangen gevoert hebben. Met een f. S. qua ra de Poft van Roftock reet ryaing , dat&apos;creen Paflagier gerapporteerc ioüde hebben, dat het Sweedfe Transport, 6 a 8000 Man fterek, gcariiveeu was, waer van de feketheyt per naeften verwacht weit. Hamburg den 15 December. De Brieven van den 8 ujrt het Leger voor Straelfont melden noch niet fekers van het Sweedte Transport, bchalvendai7 groote Oor&apos;.ogfchepen by Eldensu voor Creihwalde geilen waren , die mtn meende Sweedle ie zijo. Den 7en 8 waren ; ajes Man uyt het Leger na Greifswalde gedetaeheert, om d&apos;Artil- j &apos;lery van daer in d&apos;Arnuete brengen; en men meende, datdeLan- j ding op het Eylaot Rugen noch toekomende Weeck.gefchieden lal: , Oen 8 was een Deens cavallitr na Straelfont gel&apos;onden, omd&apos;Avantage, die de Deenenophet Guarnifoen van W ismar verkregen h-d--den, te notificeren; doch een Officier was hem te gemoet gekomen, cn had van hem dit Compliment vernomen. Te Aitona werden morgen de Sweedte Gevangens uyt het Leger voor v ismat verwacht, om verder na flensburgen Gcluckflad gebracht re wrrdec. De Erievea va» Roiiock melden, dat als de Sweden io haer DeiTeyn by haer Uytval getuckig geweeft waren, fy alle Dorpen 4 Mijen in &apos;t to*t hadden willen ruineren en verwoeden , om aen de Deer.eo a:le Sublilteatic tc benemen. Een gedeelte der Vloot is van Coppenhagen na d&apos;Ooft Zee gclcylt, en de reli foude volgen: InZeclant w.rcn $ Battaillors en ..i Regimemen ie Paert gekomen j foo dat men voor de lang gedreygde Sweedlit Laading niet meer verltgen was. In Denemarcken wer. den op veel Plaetlen groote Magafijnen opgerecht, om de Vloot en .het Leger in Pomcren ie provianderen.&apos;Hier is met een Oelter Scheepje, tyding, dat ons Convoy tot Londen geaitiveert is. , ■ -</p>
</text>
