<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Parijs den 14 December. De Vyantl. vloot io 4e Middellantfe Zee is weer op 4e Kutten vao Languedocq eb Provence verfcheenen, fondei iets ie htbbf&apos;. ondernomen. De Staten van hebben aen deo Coning een Don Gratuit van 5 Millioeo en een Millioen voor bet cofgeftaen. Men vrteft hier meer en meer.dat de Vrede ons lal ontfnappen, wegens fekere opgekome Difficulteyten in de Negotiatie. Dingdag,deo j x December,fal men tot Haeilem ia &apos;tVergulde Vlies vetkopen een vanOuts vermaerde Neeringrijcke Zeepziedery,genierat de Spiegel, ftaende op &apos;t Spaerne tuffchen de Waeg en de Graeuwtfteene Brug} voorfien met een oieu doortimmett dubbelt Wooqhuys, it Loozbacken, wier va* 4 heel groot en r Jaer out zin 5 4 gtóo.e Oly- of Trienbacken j een Ketel,out 7 Jaren ; Pakhuys.Sta lingé voor x Pierden öcc • nevens 1 Woonhuyfcn daet a&apos;cliter; Noch een lchoont wclbeplanie Thuyn, leggende buyttn de Leydfc Waterpoort, fijn Uytficht hebbende&apos;over &apos;t Spaerne.gioot jo&apos; Roeden,voorfien met fraeye Huy fiDge,&amp;c. Nader Onderrichting is by de Makelaer Daniël van der Hcyde. Weit by defin beke .t gemaeckt aeo alle en een iegelijck.die eenige Aftie of Preteulie foude vermeenen te hebben ten Lafte van den Boedel van Elizibeth Vtldenfteyn.Wed. Jcronimus Sloyet.als Etfgen. vao haer Soón Djniel Sloyer.dat die Cg voor primo Mey,l7ll,met behoorlijke Docu nerrenfulleo lubben btktni te maken aen Adolph Benfer.BoeckliDudert&apos;Arallerdaro op de Reguliers-Gracht,a!s door d&apos;Ed. *elitb HeerenScbepenèa gefuirogeerdcExccu-eur van vooro.Bocdel.of dat by faulte vao dien toi diftributie van d&apos;Effcftcn fal werden geprcceJeert. Ditiß-dsg . denl9 December, fal men tot Haerlcm in de Boekwinkel van Matthi s van Lee verkopt» esira fraeye en wdgeconditione-rde Latiir.ffê rnNederduyife Boeken; beftatnde io eurieufe Godge:eetden,Hiftorien en Reysbrfchrijvingcnj alle door een vooroaem Lief hibbtr byeen veifara-li i revers een Appendix van veeldeihar.de Laiijnflc en Niderduytft Boccken : De Catalogus is te bekomen t&apos;Amfterdam bJ &apos;A. va» Damtne en F. van der Plans, Leyden J. du Vivic üage Ki:to,Uueiht J. Wagens , &amp;c. * - .... Den 11&apos;nuaiy , 1711» &apos;«Morgens ten 10 uuren.fal men by openbare Veylinge veikopen ruym4oofoo EiTche-, Ype-, Aheele- als Linde- Bomen aaet onder van de ) ectte Soonen veelezijo van x tot j Voet over &apos;t Kitïys voo&gt; de Bortt; noch 56 Elft- Somen.bequaem tot Pompen alle&apos;tufïchen de 60 en 70 Voet hf og; flaende in de Schermer aen de Noorder-Vaert Bewefteo de laetfte Voetboog op Out Loornfteyn. Den 6 tanuary 1711, &apos;s Morgen ten 10 uu&apos;e» , (ui en by openbare Veylinge vetkocht werden omtrent 4-0 feer hooge Eflchc Bomrn, mitsgade S 4cfware Ype-Bomen, die btquamelijck te Water kuuneng&apos;etranjporuert uerdeo » flaende B:zuyden de Stad Alckmaer byliti Huys leNieubure Beroofden het Dorp Heyloo. _ ue Alhmans Gading of grage Wacr der Lotery van Bleyswtjck, i j G 1 &apos;t Lot, fal nu abfoluit comp&apos;eet trecktn dep 11 December ,1711. Of de Regenten fulien vetbeu en tooo Duc»tons aeo den Armen, daer gecolle Beert wert, en noch dacten boven dubbdde Refliturie vo&lt; t vdet Lot ineevalle den» t December of eenige&apos;wiynige dagen dacr na nieivoongatt. Tot defen Avont noch Loten. &apos; &quot;&lt; Tot heden van Avont 6 «uren noch Loten in de Lotery van Hem.a j Gl. i,trekt den 11 Deeember.bfd&apos;E. Regenten verbeuren 500 Drejl. aend&apos;Amft. en Ecch. Gertf. Diacony Armen. NB. Op 50 of meer LO&apos;en Ip. C. Korting. . „ .. Tot defen Avont ten 6 uuren cocfa Loten in de Rijp.a 6 C 1.,) Nieren tegen t Prijs; treckt den 14 December,of di Regenten e,n Ri&apos;C baut vetbcuren j&gt;co Gl. aen d&apos;Amft. Geref. Diacony-Armen. 15 Loten kort 1 p.C., 150 L. ren e-n half.en xooL. x p.C. NB. Trekt cotrple&quot;- &apos; Tot van Avont noch Loten in Ni uwWdam} trcckt vaft deo x 8 defcr.op onveibeuilucke poene i heeft confidcrable Toeloop.loo du voo den xBfte 1 Gl. Dpeelt fulleWÖen; want voor) Gl. loot men na x Prijfen 110000, x i 00, x 4 )ooo,x l a 1000 GI.,«C. • Ten aleemeene vootdeele der InierelTanteo lal Blank uyt f.in eyge Kas dc Lotery van llpendam vergroten met ) Pri|fen a 1000 Gl., en uy keèren 4 Gouds Ducaten voor yder Lot, indi:n gem. Lotery niet uytetlijck op den laetften Dag van dit Jaer 1711 vt.geregulecu %r uccken wert. NB. Na den 19 vaft r Gl. Opgelt. J ; : •• — .... .. — , —rGedruckttot Hterlem by ABRAHAM GASTELEYN,Sads-Drucker, op dc Marckt ifl dc Blyc-Drijck rèa i&gt; December, ijii, -&gt; &apos;&apos;&apos;&apos; &apos; 1 1 &quot;j &apos; &apos; &gt; &gt; , ■ :-r - •</p>
</text>
