<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>.»«Gravenhagedenic April: DcßriwnuytVlaêndetenfe&amp;e«i dathetLegtf«lerGeailteifde denli deferde SMrpe was g^tfeett,énCett Detachement van &gt;« felve eedaen. Men vetftaet, dat haet Hoog Mog, de Heercn Staten Generael gerefolveert hebben d Uytfchii,ving van ee/» •&apos;. algemeene Vaft .Danek- en Beden-Dag,die op aenftaendeWoensdag overi.4 dagcn.den 14 Mey,.n alle Geünieerde Provinciën eng-affbaeerde Lantfehappen ftaet gehouden te werdrt, om God Almachtig te dancken voorin Genade, waer mede defen L«de bagunftigt^ceft, eu om verders fijne GoddelijckeZegïn over de Wapenen van den Staet en der felver Geallieerdenaf te bidden, en ftaen daer na oock \Veeckeli?ckt - Bedeftonden gehouden te werden. De Heercn haer Hoog Mog! Gedeputeerden 5e Velde ftaen oock na .t Leger te vertrecken.,. Gulet &apos; avont is de Heer van Steenbergen uyt Overyflèl gearriveert, en van middag ter Vergadering van haer Hoog Mbg. verichenen, Aen den Heer dc &lt; Matueof, AmbalTadeur van fijn Czaarffc Majefteyt van Muscovien. werc.door dat de Museovitas het Eylantpefcl met ver van Riga a&apos;en geen zijde Lijflant onder Contribapé geftdt, veel Buyt van die haer daer tegen geoppofeen hadden,weggehaelt en Vyamlijck bejegent hebben «zijnde geluckig in &apos;t Leger voor Riga weder gekeert. V &apos; - ƒil ; In deirDoroeeii Heerliicidieytvin Stryen dïclu by dé Stad Dordrecht at» Inteftato enjonder ■wettige Defcendeotetlovetadoviijndè , de Hèèr Coenraed Welborn, foó wen een ygelijck, die (uftineett mede Recht te hebben tot deffelfs Erffeniiïe, verfochr,&quot; haer met behoorlijks Befcheyden binnen den tijt van een geheel Jacr tadrefleren aen Simon van Heflil, Secretaris aldaer , als by Schout en Schepenen van Stryetl ; voorfzf aengeftelt tot Sequefter van de nagelate &quot;Goederen vin den voorn; Heer Coenraed Welborn, ;of dat anderfims, . die t.,t overftrekflj v&quot; zijnde; met de Verdeelinee en Scheydinge der Goderen fal werden voortgcgaen. _ • • • • &apos; &apos; Ruardus Terpftra,Boekverkoper te Fraqekcr.maekt aen de Liet hebbers der Latlinflè I&apos;ael en Outheden bekent.dat by hem gedrückt Werdëti cnéerftdaegs ftaen uyt te komen : Aufohii Pooma 8c variortim de difterentlis vetborum.five de ufu ant.qux locution.s. de operjj &apos;aldaer verkopen een extraordinaire en groote Paf iy Tulpaen, beftaende in uytmuntende Baguetten, Secondes, Divertifans,nevens feer veel an* dére curicufe Soonen.fo Bifcds alsVioletten : Den van Verkoping fal nader by Couranten en Biljetten bekent gemaekt Werdetf;, Uyt&apos;er hant te koop een fchoone wel beplante Thuyn met 4 fchoone VertteCken, fi,n üytficht hebbende over depsen na den Hout, ftaende ; op &apos;/bcfteVan de Kleine Hout-Weg; büyten de Kleyne Hout-Poon tot Haerlem; groot e.rca 68 Roeden.feer in te «aedj Voor, flen metaUerley keurlilcke Vruchten en een fchoone Tixis Haeg : Nader onderrichting is b &apos;de Makelaer Hendr.ck van Di;cl&lt; , op de Laurier. Gracht over &apos;t Huvs van de Heer Burgermeefter Marfcveen, tot Amft&apos;tdam, of aen de Makelaer Daniël van der Hcyde, tot haerlem. j . . Tot Amfterdamby Tournes Wolters,Boekverkoper op &apos;r Water,ftaet in *t kort uyt te kom», Fredr c. Ruyfchi . Thefaürui An.maliitm prf™T &quot;iin rn k/Ivt. met 1 erfchévde kope/e Platen, bcfta:nde meeft in Oofl- en Weft-Indifche Diertjes, foo Vliegende, ktuy? &apos; oendè Bloedeloofe als oock fwemmende j hier in hout den Authéur dé elve methode, gelijck hy gedaen heeft met de Befthtijving vah fijad - is,&apos;om het negende en tiende te gelijck uyt te geven: Noch maeckt dito Wolte» als VeH l«Rer bekent,dat door fommige voorgegeven wert ,als of de Cluveri Geographia cum notis Bunonis , &amp;c. by hem niet mèer te bekomen wail i * die luft heeft een Proef daer van te nemen, fal in tegendeel bevinden ï dat fodanlgcn niets andets daet mede beoogen , als alleen - Den jo April lulle t &gt;_ Theolo£ici.Philoloeici en Mifcellanei; in aldeihande Talen&apos;. -De Gatalog&lt;n zi&gt;n te bel omen Wt gelate Boeken,beftaende voprM^KHw^^&apos;^®^^LuchtraaDS&gt;l)eift Beman, en Amfterdam Borflius en vart Da.üme,, •V , &apos; IfSn Ta«b san°wonetide fAmfterdam op de Joode Breeftraet in de Coffyfta.nper van Baflan, makennochmaels bekent.dat by haê# te i&apos; extrapuyck van Spaenfle Chocolade,voox 16en20 ft. &apos;NS» oockmetßamllesen Ambergr», ifcor 2, en Stuyvers j abmétf •; V&amp; v?° ®a°iUtf&apos; dVo^nv!n°öXaffdiick° Ui rZfo groot is,&apos; Wért noch een dag of 4 tót htt geteet toÜntêfo i tUtki**ï TVlt ***?&amp;*$ de irofoo.&amp;c.: Om de Liefhebben te gerieven tot van avont nobh LoteA 5- r . i &apos; ®a&quot;,d«&apos;Woensdag tof « bekom«&gt; in de Loten tot ZwaegU 11 ft.i trekt den&quot;ig April,op pcene van r.G. Ducaet . in de tieede Lotety van Rijswijck; att Gl. .t Lót; duurt noch tot Saturdag&apos;avont s Dé TfWkitl* Cti defl &apos; P franco t&apos; compléét cidèr dé bekende Direftie van M.Beüning aen den Ovenoom in de Brtcke Ofcm». _ ïKi éeii fesdeLotery,Van to°oo Loten,l Gl.&apos;tLdt,v&lt;ardefft lo &apos;r e^n?e^?,er&apos;l:lve™ i i ióo&apos;?&amp;c. ; zijnde maer Trijs } treckt&quot;önfcylbaefdétfj jttny, iftoi ■&apos; V„C*-y. van Wnitérkerckop d&apos;rflel.kA Gl.&apos;t Lot,(»orfien met veel confiderable Prijféri.ticcht den f Mey,otidclVctbtUtt 4 . . .. v. •,,« De uytmuntende Lotety van Nie Armen daer wert.en &quot;ïoö Gl.aen ydér Inlegger énColleafur:r»rfi&lt;leg «9» den iC,ABrif,&apos; i• Stdrucitt cot *-v A BKAHAM Ca : &lt; Mircktm&apos; d« »=. V, ;</p>
</text>
