<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANJEN.</title>
	<p>_ KADIKS dep 3 i Maart. Morgeii zal men de Goederen uyt her Florilla beginnen te lollen , ingevalle de Commiflarifien die men verwagr, alsdan hier aangekomen zyn. Uyt de Scheepen die in de Baay wat te na aan de Zee&apos; lagen, zyn&apos;al voor af eenige Goederen en Zilver gelóft. Het Frans Ootlógfcbip de Mars, met jo Slukken en joo Mao, hiet van Duynketken gekomen, en datmen meende in lading te zuilen gaan legg-n, flaar uyt te loopen om te kiuyfltn. Van Mallaga heeftmen, ■dat daar 4 Engelfe niet alleen gekomen waren , maat ook al zouden vertrokken zyn geweeft , indien den Gouverneur haat iiiet hadde geuaarfchouwt, dat&apos;er 2 Franfle Kaapers op die hoogte en hen 1-ruyften. Den &gt;8 vertrokken uyt deze Baay de Scheepen met Kwikzilver na de Spaanfe WeS Indien, dog die weJke na Buenos Aires moeten , zulleo Jiier nóg eenïgen tvd vertoeven. Eenige Spaanfe Scheepen na het Nooiden, tullen binnen weynige dagen vertrekken. Van hu zilver en de Goederen met het Vlootje uyt de Weft-Indtëngekomer., zalmen de ruym }oo dayzend Stukken van Agten door het Hóf geëyft, moeten betalen, en Haan daar van 200 duyzend , tot het af halen&apos;vfln d« Galjoenen , onder toezegging , van weder uytke&apos;e&apos;ringe aan het C.fctulasit. pp dertelver aankomfte gebruykt te werden&apos;,-en zal over raiks de lo dulte die op j ten hondetd was gereguleerd , nu wel te pet Centobediagen. Toekomende Week moeten van hier twee&apos; Spaanfe Rezimen» ten na den Marquis de Eay trekken. MADRID den 7 April. De Kiygsvólkeren die men uyt Ongnrven «aderden GeneraalZunigaverwagt, beginnen inArragon aauteitomen , en zouden met de Recruten die men daar voor gtligt heeft 8000 .Man uytmaaken , indien&apos;er geen 2000 van ziek óf verloopen waaieo. Heden vertrekt de Marqnis de Villadatias eetft met verfchcyde Officeten na het Leger .datmen gezegt had dat den* dezes al wat gefchicó. Men vexfcagt ran dezen niewen Generaal wat gtoots , en indien&apos;er geen verandetinge in desKonigs voornemen komt, zal zyneMajeft. dtn derden Paasdag volgen. Ondertufl&apos;en blyftmen Levensmiddelen r,a Arragon zenden. D. Miguel Pons , die van 15 Vyandelykeßuytersgevangen na Katalonicn is gebragt, heeft van deze Week den Konigvan *jrne getrouwheyt, met een Blief, niet tegengaande dit zyn ongeval, en der Vyanden groote aanbiedingc, verzekerd. Om hem te reclameten óf weder teeyCcn, is een Trompetter gezonden, en den Piir.ce Seiclaas van Tilljr heeft hem een goede fomme Gelds toegefchikt. Onae Galeyen, eenige Barken met Graaaen na Epinifcola Convoyeeicnde, hebben opde hoogte van Almeira een Turks Schip ter Roof uytge«ft met 112 Slaaven en 22 Stukken genomen. Met otu ExpreÜe van Ceuta tót Mallaga gekomen , heeftmen, dat de Mooten een niew Ondertand van; coo Man hadden gekicegen, dógdat egtcr van wederkanten niets was voorgevallen.Vati&apos;t groot voorgeven van denMarquis deßaytcgens de Portugeezen, is nög niets geworden, eu het is op de Grenzen van PottugaaJ t&apos;eene maal (lil. Het Hóf zal rig met 200 duytcnd Stukken van Agten van het Flotilla , zonder me&apos;ér als men gevreesd heeft, vergenoegen. De Grave van Aguillai bewind zig in deze Stad; ftaat de meéfte Zomerdagen op zyne Landgoederen te llytcn, indien dat voordes Konigs vertrek in zyne Majefts. gunll nier fceiftcid weid, dat egtcr veele geloven. Daar gaat niet eene Weekvooiby, ronder liet gaan en keeren van een Counervan e;&gt; na rarys, over btt werk van de Vrede jen alhotv.el men het eyngenti/ke niet weet, he&lt;»- men egter befpeurd, datdeKocig , over het aanbrengen van eenen voer 4 Dagen v.in den Haitog v«n Alba aangekomen, misnoegd was. Alhoewel het Koorngewas, iiikctßyk na wens ftaat, vie&apos;ësdmen egter voor een flegten Oegft, om de menigte det Sprinkhnanen die alles opeetca. DeKonigheeftdeCulenel, Giave van Ripolda, en D. Sebaftiaar. de Oteyza, Gouverneurs van Zamora e,i. Tafaverale Reaï, gemaakt » en Maand&apos;ag den Rouw over den ouden Haitog van Bourbon aangenomen. De Hartoginnevan Hyai, is tot leedwezen van vtele, oveiiedcn. I</p>
</text>
