<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De EU. MOG. WEEREN de GECOMMITTEERDE KADEN ter ADMIRALITEYT ia ZEELAND , zq!!«n op Donderdag den j Mey i7roj &apos;rmorgfos ten io tioieo binnen Middelburg in dc Herbeig genaamt de Goude Lte*w, prefenteeren te verkopen 2 Franfic Frejatten bE:igeis mazzel .Jfd&apos;g in de Kaven tor Vecrc leggende, mitsgaders beyde deizelve Ladinge.beftaande die vandeeene 4cNeptnntn gcnaa.Tit, in ioooco; pond ptiyks &quot;ut&lt;- .Vartenicque Suykei, 40000 p. dito Mosccvados en 6jeoo p. biuyne Suyker, 16 a ilooo p. Martcoicque C»fao, 26 Ba,tien Katoen, é Vaatjes Indigo en 3 Vaatjes B okoe, door de Kapt*. P. lUmers en J. Cimmtrs in Zee&apos; veroverd. Het ander ledeux frtres geoaamt, bellaar de Lsdir.g in 75 ?oo p. j&apos;uyfc? Maitenicque witte Suyker, iocoo p. dito MnscovadosSuyker, ijooo p. Matteniquc Cajao en 277 Rollen Bjafiiic Tabslc, doot df twftKapiteynen H*mcrs en Gommer , nevens Kapt. JacobGuipyn , in Ze&apos;c veroverd. Pieteren David\ilft, Makclaais,zullen op ningsdag en Woensdag den 29 en 30 April,tot AMSTERDAM.in&apos;t OudeHeere verko; pen.ren party uii wr nnni-fe Stoffen met G&apos;ond cn Zilvej gtbrockecrt,Zyde Stoften met naturelle Blommen,een party extra JaparlegecoHleurac TorccJyncu metGojd.&gt;aar order een Stel zo cuiieus als weyijig gezien is, z giooteblaauwe Potten hoog 4 en een half Voet,curieufe verlakte Kabinetten, 6 heelr Japaufc Lampetten met Goud, extta fchoon zonder weerga, Schotels, Sokolaat en Téé goet, Atmozynen, Danwiien, en ccnige Ooftindife Kittt-n , 25 FleflVn Keyzers Tee; als mede een deftigen Inboel, beftaande in Bedden , gemaakte Lywaten , oude Ktaak-rotcelyncn VJf-er Tapyten va:i 6 rot 10 Ellen , SchilJeryen , en gelyk bieder op Maandag kan gezien werden. l)e&apos;o 7 Vev 171 o /al 7an lictersz.. Zi:r.er , Makelaar tot AMSTEIVDAM , in&apos;t Oude Heeren Logement verkoopen , uytmunter.de konlMge rii plftifa&apos;itc Schüderysu van deze groote Mféfteis, als R.. de Urbiuo, Cuido, Bafl&apos;an, Holbeen, F. Taulo Rubbens, van Dyk, Dou, Mieres. Netlchrr,&apos; Br.), Bnt,S»_it!cven, Vt&gt; hellt.&apos;JufFr. Ooftetwyk, Teniers, Patei Zegeis, Breugel, Peicelles.Tol, Oftade,Steenwyk,Verwilt,L. v. Leydfn.A. Duur, JMkbufe, Qttintyn de Smit, Ket-mskerk, Haausbergen, A. v. Uytregti&apos;Goltius , Sptanger , enz. z koftelyke Japanfe Verlakte Kabinetten mer koper l.rii?.g ; ook eenige Schootels, dito Dofen, enz. alle nagelaten by de Ur. JOHAN CAU, in zyn wel Ed: leven Ridder, Heer van Domburg , mitsgaders Bewindhebber van de Ooft-Indife Compagnie enz., en zal de konft enz., dags voorde vetkoppinge konnen gezien werden. Op Mküiidag deo j Mey 1710 zal men tot LEYDEN op de Haademlhaat omtrent de Vrouwe Kerk, beginne» te verkopen, een inboedel ,beftzaiTde in vtfj fyne curieufe Forcelyne vsin alderlye foorten,veele Schilderycn van verfcheydc voornaanieMééfieis.en veel ïyneLindens:als roe. d: 3&apos;cc)i» ,ïeddens , Ledikanten ,Behangfels , cn rat verder tot een Inboedel behoord. Ter-vyl den toeloop in de Lotery van OOSTGRAAFDYJC.a 12 gl., zo groot is,werd nog een dag of 4 vereyft tot het behoorlyk gereet maken} riekt aanftaande Woen;d*g tot NIEWEN L&gt;AM compleet ( dog geen Loten langer zonder Opgeld als van avond ten t uuren. en zahiekkcn mee 2 Pr/zcn a 20000, j a 10000, j a jooo, j a jooo, 6 a ijoo,en 40 a 1000. Degelchreeven Lyft zal by de Wed. Hanius te zien zyn. Oen Inleg en Frarco overteeltening in de tweede Lotery van R.YSWÏK, all gl., duurt nog tot dezen avond, de trekking zal den volgenden Dinsdag voortgaan, volgens geobtioeetd confent en permifile weder abloluit compleet onder de bekende direttie van M. Beuning aar Oveifoom , ten Huyze A. van Hoofd , in de Brakke Grond. Op de grooti: Zaa! van &apos;t Hof in &apos;sGta /enhage, zal den 1 j Mey getrokken of verloot werden onder andete deftige pryzen, de hooge Heïrlykkcy t-va.i MAKQytTTE, met alles deszelvs geregtigheden ap-en dependentienofte in Contanten ten knute der Trekker de fowme van 4.0400 gi., breedst te zien in de Conditiën ,en dewyl deze Lotery alle andere te boven gaat, ook kragtig teeds is toegenomen,wagrc n.iemant om voor 12 gl. te winnen zo ceu corfiderable HeeiJykheyt of fomme Gelds. De Loten by de Diie&amp;euis tot den ( Mey en vervolgens met Opgeld. ■&apos; Voor her werden nog Leien in &apos;t garts voordceiig Loterytje van LANGER en KORTER-AAR ,a z$ St., uytgegeveu tot Satardag den to Mey 1710, um compleet getrokken te werden den 12 dito,op den voorden Doelen binnen LEYDEN, of den Direfteur H. vtn VavmeiA aan y dei Inlegger een goudr Dukaarveieeieirzo de trekking den 27 ditoofuyterlyk den 10 Juny, niet voortgaat. De Lief hebbers werden dier» dKg bv&apos;t mengen verrogt,en de Colle&amp;eurs gelaft alle Saturdag avond hunne Copyen te zenden,dewyl alles tot &apos;t trekken gereet gemaakt word. DB. De 2 hoogde Inleggers aullen ydei toog], tot een vereering genieten , en die 100 of meer Loten op een Biljet inlegt a percent korten. Liefhebbers reiden nu voiflagen verzekert van de Direftcurs,dït de keurlyke Lotery van GIESSÉN (waar in men voot 6 gl. kan trekken 1 Vjy*a joooo gl., 2 a «000,2 a jooo, z a 2000,2 a 1500,20 a 1000 gl. enz.) na alle verwagting compleet zal aanvangen op den 15 Mey 1710 re trekken, volgers confent, aan den Overtoom even buyten Amftetd, in de Valk. Tot den 10 dito des avonds zyn nég Loten te bekomen. Gedrukt tot Lcyden by JACOB HUYSDUVNÉN, op den Ryn over de Brouwcry &apos; van dc Roskam. Den 28 April 1710. Met Privilegie,</p>
</text>
