<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Bergen in Henegouwen den 11 Maert. Voorlede Weeck is van wegens den Coning een Eyfch van 3 joooo Gulden van&apos;de Staten van defe Provintie gedaen, waer op ly niets tefolveerden &gt; wesbaWen Ijr 11a weer beschreven zij n. Onfe Hoog-Baiiliu heeft in de Naetu van de liooge Geallieerden by een gedruckr Flaccaet aen alle Abdycn, Clooitcrs,Caiieelcn cn Ooipen aeobevolen eenige Contributie-Gelden&apos;op te brengen tot het kopen van Hooy,Haver en Stroo voor deCavallcry, 4icnocb drooge Vourage gedurende de Maenden April cn Mey fal hebben: De Quote van d&apos;Abdy vanCambron beloopt op 870 Gulden: Deie Penningen moeten op poene van Militaire Executie in 3 Payen br:aelt welden, cn men foudcfe op de Tax van den twintigen Penning afkorten. oentdents Maert. Te St. Giflain weit met alle vlijt aen de nieuwe fortificatiën gearbeyr. De gtcommandceide Troupen van dit Cuarnifoen zijn noch niet uyigetrock:n. Bruflcl den 16 Maert. Eexgilieren arriveerden hier de Thefaurier CeneraelHop en d&apos;EngdffeLt.Generaelüadogam uyt &apos;sGravenhage; ö&apos;ecifte is delen moige.&gt; na Vlaeaderen vertiocken. De Geallieerde Troupen prepareren lig, o.n na de froniieren te marcheren, en aldaer te cantomuren; ten dien cynde lal morgen de Generad Major Ivoy met 100 Man per Batwillon na Doornick uyttrecken, het £*cn oock jneei Trouptn uyt d&apos;andere Steden fullen doen : De Vyanden maken made grootc bewegingen ca verlamden tig in haer Canonnemcnten, om in &apos;r b&lt; gin van de aenftaende Maent ie kunnen ageren : De Boeten mochten op fware poene haer Vottrage niet verkopen. &apos;s Gravenhage den 17 Maert. Daer z.i jn Brieven, dat de Prins Eogene van Saroyen niet als tegen het lactft van dele Maent van &apos;t KeyietlijckeHoflictwaens ftout te ventecken J foo-dat fijn Hoogneyt niet voor in &apos;icerft van April alhier «e gemoet geilen wert. Hoewel de Coarier noch niet te ruj gekomen is, foo heeft men echter Brieven van DuflTeldorp, meldende, dat de ucmvoill van Je Palts gerefolvcert heeft, noch 8 Battaillons va-i fijn Trouptn in de plaets van die van Engclant en deftn Staet tefcoden by het corps,&apos;( welck tothanthaving van dc N.utraliteyt in &apos;t Noorden is. Gilteren avontzijnde Hertog van Marlborough , deGraefvanZinfeudorfen &lt;ie Lord Townfer.d ten Huyfe van deo Heer Raed-Pentïonaris Heynliu&gt; in Conferentie geweilt: Gift eren en van daeg heeft oock de Heer 1 deMatueof, Ambaifadcur van fijn CzaaifT: Majefteyt van Moscovien, óy getnelie Heer Ried-Penlionaris geweeft. De Heer Rooeton, ■ «.&apos;ieheyrat Legatioos-RaeJ van den Ceurvorlt van Bronswijck, meci t 1 ■* • • men, dat alhier biet lang ftaet &lt;e blijven. Ni eenige gehoudene le-&gt; foignes van de Heereo Gecommitteerden van haer Ed. Gtoot Mog. | waren de Heereo Staten van Hollant enWeft-Vriefla&apos;nt van middsg alhier vergadert :Men meent, dat haet Ed. Groot Mog. aenftacnde Vrydag van eenige vacante Militaire Chargrt lullen disponeren : Van de XVeeck ftaetl oock eenige Commi3*atilJen tot het doen der Verpachtinge te vcttrecken. De Luyt. Genctael van der Beecke en de Genetael Major Ranck zijn van hier na BtufTel verttoeken : De Generael Schuylenburg ftaet oock op fijn verireck dervitris. Amfterdamden 18 Maert. Van den 7 deles wert van Bordeaux gefchreven, dat den Ide Wint begon goct te waeyen, ioo dat de HoU lantfe Schepen, beneden op de Rivier leggend , fig onder zéyl hadden begeven, om na Hollant te retourneren j tnaer, wijl de Wint niet lang fóodanij continuecide, moeftenfy terugkeeren &gt; doch den 6 liep de wint weer goct, als wanneer fy 111 Zee geftoken «aren , zijnie reets uyt de Stad een Vaertuygna beneden afgefot;den,ora de gccnc, welckers Paspoorten grëxpiccett zijn, in Arreft te nemen; doch voor het daerquam, waren?/ al weg, en gifler zijn&apos;er rcett&apos;daet van&amp;Tesfel gekomen , en in de Mars Tij» Pieterfe Pat vliet van Bordtaux.zijnde den 1 defes, ji Zrylen fterek,verttoeken; Oavid Batrnrti varißou. •en i Lucas LoGus van St. Malo; Leendert Janftn Gioen en Jop vaa Waye van Rochel; Jop van ctt Wael en&apos;Ditck Bruygom van Name», en Claes Ary Maet en Corneif* Olaeflen van Bordeaux : Men meeat, dat noch verfcheyde van demarquerende in Engelant fullen ingelopen zijn, om van de Franfte Gapets bevrijt te lijn, wijl hjer Paspoorten al zijn gecyndigt, en met goct Convoy hier Rtys voort te feiten. Van den eerftendefer wert van Corck. inïtlant gelchteven , dat het Convoy met de bvhebbende Schepen daer noch lag , afwachtende meetder Oorlogfchepen tot verftereking , om.de Reys na Engelant aentc nemen. Het Fregat d&apos;Eendracht. Ca pit. Jan Hoogendael $ die oock de Prelènten in had , weicke van hier na Algiers gctemden zijn, is in Yrlant binnen geloopen j doch dc Fluyt de generale VrciictLe&lt;ndett Dingen*, die in fijn Compagnie isgeweeft , is door deFranfls genomen , geli jek voor defen gemelt is. Een a z Engelfle Oorlogfchepen zijn uyt Milfortshaven in Pleymuyden geartiveert meteen Ftans Oorlogfchip, door haet genomen j op het weicke fig in Pet, foon bevont Schipp;r Jan Laen , wiens Schip de Naortiiar door de FranlTe verovert is. Hier zijn |Onge Brieven van Duyukercken, meldende , dat aldaer niets was opgebtacht. &apos;t Gravenhage den 18 Maetr. De Generael Gracf van Tilly ftaet op fijn vertrcck, om morgen de Rey» na Luyck voort te fetten. Aen den Hertog van Mariborotigh is van ochient een Expiefle van Bruflel gearriveert. Gifter avout is de Hettog van Wirtemberg,commanderende .de Deenfle Troupen hier te Lande , een keer na de Provmtie van Utrecht gaen doen , om de Remonteer- Faeiden voor dc Deenfle Cavallety aldaer te befichtigen en llaet aenftaendeV&apos;iydag hier te teveneren. In &apos;t kort ftaet men te hooren wat Heeren Gedeputeerden van wegeus haet Hoog Mog. te Velde fullen gaen : Men legt, dat de H er vanuojlinga daer toe genomineett is. Dacr ftaen in &apos;t kou biet «enige Gedeputeerden van &apos;t Attois t&apos;arüveren, om by haer Hoog Mog. een.ge Comciiflie af re leggen. Men meent, dat de Vergadering van de Hetten Staten van Hollant enWeft-Vrieflant aenftacnde iatutdag ftaet te ; fcbeyden.en wert niet gehoort, dat van dettceck van eeoige Militaire Ch.Tges by haer Ed. Gioot Mog. ftaet getfisiio.-ten te werden.</p>
</text>
