<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Amftcidam den 18 Mam. Giftei zijn van Bordeaux inTtflel gekomen de Schepen de Faero,G. Lollingj dcTauieau.P. Kleyn; d&apos;Eiizabeih, Jan Koclc:inaeri deilargifeta.Clan Huy, de VrinTchap.Com. dcGticck; dew olf.Cotn.Claefle Schacp; leChartront.jacob ki,niènaebcl,eß ecu Galjoot met een Maft.&quot; Tot Hamburg is &apos;t Hamburger convOy met de Coopraefdeis vaa Archangel op d&apos;Elfge-iuiveett, doch een Scfcm Mis op &apos;1 vaft geraeckt en had ree» Sou eken aen Boort, om gelicht ca geiet tewetden. De Ed. Mo2.Heererf.de Gecommitteerde Raden ter Admraliteyt in Zcelant,futten Donderdag,den 26 Maert/s Morgens ten 10 u uren,binnen Middelburg in de Heiberg de Goude Leeu verkopen omwent 150! IÓO Boffen Moscovifche Hennip.ióo • 170 Vaten Talck.Patty Jugtea uyt Oinuent 4-, Packen.drooge en natte Huyden,} 1 Baeltjes Peltery ofi3ont,6 Va.tn Varekens Borftels, 400 JBaeltjes Gecrft of geile Grut,50 a. 60 Bar.lt j«s R. 15,590 Koflèn Moscovifche Matten, 5 Balen Paerden Kleden, 8 Satken Pluvmen, wat Stockvis en Bunthout j atlegelod uyt de Yluyt, de Prins Ftcdiick Henrick genaemt ; door Capit. Jaeob Huygen de Franftcontnomen. üurgcraieclieten en H.acd dei Siad Groningen gedencken r-p den tetften Mey aenftaende aen de Meeftbiedende te verpachten hare Bank van &apos;Leening, tuet een oét-oy van 10 Jaren; waer van de Atticuhn en Conditiën tot ydersgerijf Tullen te bekomen zijn te Gronirgen ter Stads Secreuty, t&apos;AiulUtdun by A. vau Damme, Haeilem van Kedel, Leydrn H. van Damme , Hage Bouquet, Rotterdamß. Bos, Middelburg A. Wefterwijck.Uticclu W. van Poolfum.Aernhem A. Smits,Lceuwfcerden Halma,Swolß. Hakvooit en Einbden Tremel: ïmants Gaditig zijn«Ji, kan lig op de vootfz. tijt te Groningen op het Heeren Wijuhuys laten vinden. ° Johati Heodrick Buckhin,geboren tot Spiers.vOor de Kamer vanDfcift a&apos;s Corporael op &apos;1 Schip Schoonderlo Ao. 169* na Ooft-Indien gevaten,en aldacr overleden &gt; weiden dciïclfi Erfgenamen,of die eenigé A&amp;ie ten Laden van den Overledene mochten hebben, geadverteert, om voor primo July, 171 i,hare Befcheyden en Verificatien over te brengen acn Ifaac van Nimwegen, Jercq ter Secreiary der Stad Delft &gt; fullende ua verloop van die tijt over deflelfs Nalatenfchap gedisponeert werden, foo als bevonden fal werden te bebooren. * KcrcktneeiUren dcc Stad Brouwershaven in Zeeltot notifice.en voor de derdemael alle de geene.welckt eenigeGraven in liaer Kerck hebben, d« fy het Recht en Eygendora van dien met behoorlijck Bewijs moerec aergeven aen Ketckmeefteren voornt. voot pri.no Juny ,1711,ofby foute van dien fullendenilatigen zirn en blijveu verfteken vanhier Richt, en de Graven tenprofïjte van dc Keikaengeflagcn werden. Dt Liefliïbbcrs van Blom-Gcwaflin we» bekeut gemaekt, datalliede Bloemen van Abraham de Hics tot Haeilem veikocht fulltn werden, fondei iet» van &apos;t brfte achter te houden,alfoo voorn, de Hays gants uyt moet felieyden wegens Ouderdom en Swickiieyt, zijnde een der outfte Litf lubbers in Hierlem, die in de 30 Jaren altijt het befléen fiir.fte Goet gehouden heeft, eooock veel Jaten in de B!oeytijt fijn Goet gevifiteett ,en daet wat aen fcheelde of niet goet was.uytgettocken en ftpeken gedaen , om nette en fijne Sootten te houden, gelijck in Haeilem by (ie Liefhebbers bekent is&apos;; foo dat dit Goet beftaet in de befte en fijufte Soorten van veelderhande Baguctten, Violetten, veel nieuwe Soorten, Secondes, Dubbelde en vroege Tulpaen, illc belle Sootten; eenige dubbtlde Jonquilles enZaeylingtn, Hyacin.hrn, Kroon Imperialen bont Lof; al &apos;t Geieetfohap, j Blom-Kaften, 7 Deek-Batke» voor dc Winter, die&apos;net fluyten ,718 Plant-Backen, 1 Sifien.Zeylen voor de Son,&amp;c. Den prxf ijfen Dag van Verkoping fal nader met de Bloeytijt bekeht gemaeckt werden. * Deo ij en 16 Maeit.&apos;sMorgens ten 9en &apos;s Namiddags ten 1 uuren,fal men buyten d&apos;lltrechtfe Pooit dei StadAmfletd. op tßuftenburger*at vooiaen voorby deßeercbijt veikopen 3000 Taxis-Piramides, van4, 5,6,738 Vcet hoog; jcoopiatgefchoore T-xis tot Hagen, van 3 a 4 Voet; 500 Palm-Piramides, van4,5,6 i 7 Voet ; 100 Caftange^xjuina,van4 a 5 Duymdick; 200 Campeifoeliesop Stam,cn een goede Party Taxis- en Palm-Bomen, tot Figoten gelctioicrrj &amp;c- 4 Dagen voor de Verkoping te fien. *. • Hcndrick en Jaeob Sorg,Maktlaeis,fullen Woettsdag,dc» t April,&apos;s Morgens ten 9en &apos;s Namiddags ten 1 uuren, t&apos;Amfterdam in &apos;r Oiide Heeren-Logement veikopen een koftelijeken Imboel, oude en nieuwe Porceleynen, curieufe gemaeekte Lywaten.wacr van het meefte noyt gebruykt is &gt; alderhande gemaekt nieu Modes Silvetwerck, konftige Schilderyen van voorname Moefters, nevens een koftciijeke Clavccimbal, cijnde een Staertftuck van H. Buekexs : Welcke voorfz. Goederen daegs vooi de Verkoping gelien kunnen weiden. Cerard Willjnk.Maftelaet.fal Vrydag.den 27 Maeir.&apos;s Avonts ten 5 uoren.t &apos;Amfterdam in de Nes in de BrackeGiont verkopen 7 Balen puyk AtdafleZyde.x dito gemene Soort en een CavelingChineefl&apos;e Zydejleggeende op deGingel op deHoek van deßrulingOiaet br d&apos;Hr.N. d enker. &apos; M;endag,den 20 April,en volgende Dagen lal men in &apos;s Gravenhage by Abraham de Hom verkopen de treffUijcke Bibliotheek van de Heat Davi t Amia,in fijn Leven Bedienaei des Godl.Woons in &apos;sGtavenhage; beftaende in fctioone Theol.,Patres, AiidorfsGr.Lat.,Hift.,Mii«ll. 8c Literat. s De Catalogi zijn te bekomen t&apos;Amfterdanj by Boom en van Damme, Haerlem van Keflel, Leydeu Bomefteyn en Dijckhuyfcn, Delft Beman, Rotterdam van der Veer,Doit Goris.Uttecht van de Water, Aernbem Smit», Middelburg Rubcrt, Ar.twetpsn Veidu{Ten,Bce. t&apos;Amfterdam by Jacobus Botftius, Rudolpbus en Gerardus Wetfteins is te bekomen en wert uytgegeveu: Tliefautus Linguz Armenië*, in quo continentui: I. Diflcrtatio dé antiquinte t natura , fatis 3c ufu lingux. 11. Grammatica &amp; Poëtica amiquac iitetalis linguz.&apos; 111. Confelllo ecclefi.T Armenics. IV. Synopfis hodieinx Aimenotum lingux. V. Dialogi tres Armeno-Latini de rtbus l&apos;acris, civilibus &amp; domefticis Atraenorum. VI. Epiftolographia,praxis grammatica, Bc. indices vocum : Opera &amp; fludio Joh. Joarh. Schtodeii. In Quirto. Ifaac en Jaeob Baflfan,wonende t&apos;Amfterdam op de Joode Breeftraet in de Coffy-Stampet van BafTan,maken nochmaels bekent,dat by baei ie koop is extra puyck van Spaenfle Chocolade,voor 16 en 20 Stttyvers &apos;t &amp;; oock mcfßanilles cn Ambergtis, voot 2; en 36 Stuyvets; al» nede püyck van Banilles, wegende 5,6 en 7 Oneen &apos;t Bos, tet een civile Piijs. Den jodefei trekt onder Direftie vanHamiltonenßlsnkdecapitaleLotery fat Stad Purmerent met 4 Prijfen a 24000,4 a 12000,8 iócco» S 84000,8! a 1000,&amp; c.; is wondeibaerlijck toegenomen.gevolglijcKmtei Loten tot den 27 dito, dinabtoluit Opgelt. / &quot; Gedruckt tot Hacrieoi by AÖKAtiAM CA STÉLE YN, Sads-Dtucber, gp de Marrkt in de Blye:Druck. Den 19 Maert, 1711»</p>
</text>
