<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>NApelsdsn ij Januaiy. Wet een Tartaen, in ij dagen van Baicdona, en in 6 van Sardiniin aengekomen , heeft men tyding, dat hst Ejtjuadre van den Admirael Norris teCa gliari gearriveett was, &apos;t welck na Final rtont te gaen, om de Troupen t&apos;etubarqucren.en na Catalonien te transponeren. Op de liiftanticn, die met een Courier van Milaen aen deo Viceroy gekomen zi n, laei de Regeering alle noodige dispofitien tot bet afünden van j Regimentett Italianen en Spingiaerden&apos;maken : De Schepen S. Giofeppe, St. Barbara en Prafca worden roede uytgetuft , om in de Puglia Granen te laden, en delclve na Barcelona tc brengen. i Romaden 17 Januaty. Zeden het aenkomen van een Stafette, d»e 1 door den Heer Aibini asn den Paus gefonden is, b.eftmen gefegt, dat fulcks cOnceinecri de Ditfcrenten wegen» Comachio.cn déGu:ift, ! die liju Keyferlijcke Majefteyt aen gemelde.Heer bcwefen heeft, met , .hein te geven de Tiiul van. Voril de» Rijeks ; en men.vctneesnt « dat die Prelaet de Congraiulatie van de Miniftersén Vorftén te \Veerien niet ontgaen h;eft&gt; en dat hy de Complimenten van D.anekfegging ! by fijn Keyferlijcke Majefteyt i» vefen afleggen ;*Ondertii(rchèh ftaet j menin&apos;tkott tehooren,.dathetHuweliickvap de MarquiUde Ca- B ravaggio met dén Piin* Carlo Albani geilooten lal. zijn : Daer zijn verfctKyde Reflexien ovethet k9op;n van eenig qa dequaliteyt j; van gemelde Tituli en , nadien &apos;1 Huys Albanj.gecn 600000. Scudi |j voor eenig Prinsdom in kan betalen; fchjjnr dat &gt;et wel op het koopen van Albano mocht uytv?|len £ te tJV&quot;&apos;» alfoo fi het Keyfetlijcke Hof het felve -Is een en 1 hei gemelde Huys de Vruchreo4tanbetalen, foo toeftaei: ij Men (egt, dat voot &apos;t Leen, wegens den Titul van Vorft van ,*t Rijck,.&apos;! door den Keyferaen &apos;t Huys Albani toegeftaeo, lijn Keyferlijcke Ma- j, jefteyt haer Cómachio fat geven, mits betalende een groote Somme .! tielts &gt; en dat defe Plaét» vervolgens met petmilGe van &apos;t S. Collejio ; aen de H. Stoel overgegeven zijnde,■ in &apos;1 Heijogdom Urbincflbude ! verwiflelt weraen; maer men geloofi niet,dit de Paus diet in fal willen conlcnieren. De Heer Molines heeft op het aewaden van den Car- !( dinael Treanoglie uvt het Paleys van Spange de Soldaten, die hy daet &gt; hielt, terwijl het door den Prins van Avellino gepretendeert wiert, la- ! ten afdancken, enhergemeeneVolckvetuecken.datfig alle dag al- j daer byeen verfamelde , londer de reden daer van te weten,: Gemelte ; Prins heeft van fijn Relblutie tot het doen van fijn publijcke Intrede ; advys aen de Cardinalen en Princen gegeven. Alfoo Dingsdag dooi ; den Paus het Bxamen van Biflchoppen gehouden is, foo hout tnen voor feker, dit aenftaende Macntfag fecrcte Cooßftoric 6t zijn &gt;rom | daer diverlT: Kércken te proponeren i en men (al van&apos;t Coadjuteut-. J fchap van Triét preken. Woensdag avont opende men het Theater j Tan Caprauica met groot* toeloop van Adel en Volck , hebbende de - Paus hei vethuuren van Balcons, Sic. toegelUeo. v Donderdag alfi - ; * fteerde Clemens met de Cardinalen Gedeputeerden in de Cónyrega- j tle van &apos;t S. Officio, watt na men een andere* Raed over Ue Saken f van China hielt. Schoon de Paus de vjryheyt vergum heeft tor &apos;t hou. [ 4en van &apos;t Carncral, is hy nici tc minder bedacht, met (i|ii Devotie j te. plegen * niet iüeen wegens de Gedachtenis van de voorlede Aerts- ■ bevingen, rpaer oock over de geene, die on&apos;angs in Unibria en Mar- , ta gevoelt zijn. De Heet Bonomeo, die tot fairiarch van Aniiochien is aengetielt, fouJe benoemt zijn t om a&apos;s Nuncius te Barcelona te gaen relideren. Men gelooft, dat de Prins van Avellino morgen lijn . publijcke Intrede fal doen. Livorno den 1J Jatiuary. Met een Feloucq, in 11 dagen van Marfiellegekomen, heeft men, dat in Langüedocq veel Vaertuygfn inet j Proviant voot &apos;t Leger van den Hertog van Noailles geladen wierden, óm defelve te Rofes te debartjueren. Tc Genoua is een Schip van Napolidi Romania aengekomen , mei beticht, dati.nde Golt van *,Corioto door j Sul&gt;anen, die in de Wateren van de Levar.t kmylten,- . een Maltees Scbip van j 6 biucken Canon en 300 Man genomen was, • van dewelckc i zo tot Slaven geoiaeckt wierden, en d tuderc ulvcer.den fig met.de vlucht s De Rover Manetta, geboortig uyt Calabrien, en voor eenige Maenden door de Tutcken fievaugen, was Rsnegatt. geworden: De Gateyen van Malta, die op de Rovers va-j Tunis uyigclopen waren, hadden door contiarie na haer Haven moeten te rug keeren. Van Napels fchtijft men, dat de Raed , door den \ icelóy aengertelt tot het vermeerderen der Wetenfchapp-n , etn idudelijk Conctp; aen de Coninckl. Minitters hadden «eprelenteert, alfoo defe daer by na haer behagen Lallen konden :De Viceroy én de Minifters van den Raed det Inconfidcnten bedden Brieven aen den verkorene van &apos;t Volk gefchreven met ordre.van aena de|Ca- , piteyns der Wegen te belaften, dat fyfouden oprchtijvenalle, die geboóre Franflc zijn, en die Ouders in Dit aft van Coning P.ultppus hebben; nuet tnen wift niet, of defe Ordteftant foudehpuden, ter ootfake vam d&apos;lnconvenienten , die hiet uyt: (ouden kunnen oniftaen. Genoua den 17 Jaruary. Nadieneyndelijck (ie Trafijcq Toor onfe Schepen in al de Turckle Havens in de Levant g-adjuUeeu is, flaet de; H-et Angelo Giove als Amba(Tadeut van defe Republiick na Conftantinopolen te gaen. * Men verneemt, .dal de Hertog van Savoyen de Steden, die van den Staet van Milaen gedemembreert zi)a, laet . lètt&apos;nercn. • ... . Venevienden 15 January. De Senaet gerefolveert hebbende , om .deßrenta van Facina tot aen de Miraen valndaer tot aen de Doorfiiijding tet fpacie ?an 8 lialiaenfc Mijlen te verdiepen» be-,on mtn gifteten dan Atbeyt, om die Rivier meer vaerbaer te maken ; Daer aen werden omtrent 1000 Atbeydèr» gtëmployeett, en men hoopt binnen een Maent, foo &apos;t we&apos;er favorabel blijfthét. U&apos;erckte perfeftioneren. Met een Felouck, van Cattaro gekomen, heeft raen tvding, dat aldaet» Schepen van de Republijck, als de,Nettunoen Srtoie, geirtivsen wneni dat men 4oor wanen ;g»f Qcfomheyt gèiloot» «o dat defufpitie van dc bcftnettdijckhcyt u Boffina verdweenen wi»i maer dat inde Proviniie Albanien en Ma» Cfdarieu ae Turcfcen de nieuwe Wervingen ie Voet en te Paert conti&gt; ueerden. s Men fchrijh van Mantoua, dat de i Keyferlijcke Regimenten van Paté en ftiartini, die daet waten, als oock hei Regiment van- Conigfek , Bateytii en het grootlte gedeelte det Huflaien de Marfch na Final aengenomen hebben, oaa lig na Catalonicn te gaen etnbarquereo. . »</p>
</text>
