<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Biuflêl den j February. De Officiers van de Walfle Battailloni en het Regiment tePaertvanWefterlobeginnen dispplïtien temaken, om op d&apos;Cérfte otdre na Spange te konen marcheren. DeGÜdens zijn «de«t 3 dagen vergadert geweeft, om haer Content te geven tot het lichten van een nieuwe SubCdie yan i2OOOOO Gulden, toegeftaea , door de Staten van Brabant, enwaet inde Magiftraetendeßreede Raed geconfenteert en gcregujcert htbben het lichten van 2 mael den toften Penning ïn de Steden, en 3mael ten platten Lande. Men hoort noch niet,dat de Marefchal de Villars,die den 1 defes vanParijs ftont te vertrecken, op de Frontieren aengekomen is. &apos;sGravenhage den j February. Defen ochtent omtrent 7 nuren is hiea Overleden de Baron vin Smettau, Minifteren Plenipotentiaris van den Coning van Pruyflen, met welcke tyding een [Exprefle na &apos;t Hof tot Berlijn is afgevaerdigt en waer van door een van de Secreta/iflenvan fijn Excellentie aen denStaet en de uythecmfTe Minifters notificatie is gedaen : De Heer van Hymmcn, peheyme Raed van gemelien Coning en Vice-Cancelier van Cleef, wttt in 314 dagen van Cleef hier te gemoet gefien. Van middag de Keyferl. Plenipotentiaris, de Graefvan Zinzendorf; de Envoyé Euron Heems; de Lotd Townfend , Ambaffidcty van Gtoot Brirtannien ,&apos;ende Baron van Gersdorf, Envoyé van Polen, in d* Trevcs-Kamer met de Heereo haer Hoog Moj. Gedepüteerden weder in Conferentie geweeft Naderhint uaren de Heer van Hettefman, Envoyé van Cenr-Paltz, en andere Miniftexs baven en met den Heer Raed Penfioairis Hey nfius in gefpreck, Men [preeckt , dat in &apos;t kort wel een Conferentie op de Frontieren over het oytwiflelen van eenige wederzijds Gevangens mocht gebonden werden. Amfterdam den 6 February.&apos; Volgens fchrijven vanLfvornó had de Franfle Gaper Capit. I&apos;Aigle eenige Schepen genomen en tot Maliha opgebracht,als een Venetiaens.van Scandrona na LivornoJ eetiEngeI#,1#, van Zanten j etn Hollanis Scüip met Koorn, van Srairna naLfflabpn gïdeftineert, men meende de Sara Maria-Galey.Cap. PieterMólehaer, en noch een Engels Schip met Vis. De HolUntfe Ga 1 ey, Willim Neyg■ door 1 FranfTe Oorlogfchepen van 72 en 58 Siucken genömïn&quot; As te Almeria opgebracht.Woensdag arriveerde 1 i &apos;1 Teflfcl Cap.&apos; PiétprFuyk uyt de Sttaet} d&apos;Anna Maria,Tide Loiling; de zGebroeders,&apos;&apos;Andti?s ■ . . . , en Jacob Symonfen Smh.alle * vae Bordeaux) ieen Galjoot, men meent dat van Evert Janfen uyt Vranckrijck&quot;, |en M&gt;g $ Schepen voor de Wal,lbo men gelooft ook Fransvaerders :en op Donderdag de Schepen van Janßorft, de jonge Daniël van Ctoóswijck; Jacob Janfz. Carper.de JulFr. Anna Maria,van Bordeaux &gt; Hendrïeft Cornelifz.,de Poft Nantes, uyt Vranckrijck, en&apos;t Schip deKonihg van Sweden, SipkeClaefz.: Oock is in Tefle! binnen de Koning Balthalar,Pieter Fuyck, van Genoua. &apos;t Schip de Vfyheyt.CornelisVeer, met de OofterlTe Vloot van Danzich gekomen, was in goede Stact op de Zuyd- Wal gehaelr. &apos;t Schip de Smit, Nanning Peltus, cn Hans Chriftiaenfz. zijn van hier tot Chriftiahia} d&apos;Anna, Claes Jacobff te Bordeaux, en de z Gefuftets.Paulus Janfz.&apos;,tot Charanie aengekomen. De Julfr. Clafina , Dirck Laets, uytTeflel 4a Rochel gedeftineett, is den 15 van de * heede van St. Maertén door een Bijcaey&amp;ê Caperafgehae&apos;ttnnaßijnyengevoerr. Tè Koningsbergen was veel Sneeu gevallen, cn het begon daer te&apos;vrjefen. Tot Almeiia was oock opgebracht een Engels Schip roet Graen.genaemt de Fórtuyn. &quot; &apos;t Gtavenhage den 6 February. Gifteren avont waren de Gratftrsn Zinzendorf, de Baron Heems enden Lord Townfend mcrdeHecrtn haer Hoog Mog. Gedeputeerden toi by 9 u nen in de Trevfs-Kanttr , in Conferentie, en men metqt, dat haer Excellent ien van daeg wedit&apos; flaen byeen te komen : Deft voormiddag is de Baron v.iflfc&gt;&apos;ersdorf mede in Conferentie geweeft j gelijek oocjt de Heeren Cedeputeer4;n van de Admiraliteiten, die ,tot in d&apos;aen.laendc Weeck gefeheyden - zijn, als wanneer haer Ed. Groot Mog. Heeren Staten van Hol&apos;a;x-rn Weft-Vrieflant fullen vergadert zijn. . Voor » dag&apos;en is d&apos;i «bt vèn Bucquoy alhier gca l&apos;vesrt.</p>
</text>
