<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NOTA: Vermits de Uemelvaer;s-Dag fal de Donderdaegfe Courant op Woensdag uytgegeven werden. De Ed. Mog. Heeren, de Gecommitteerde Raden ter Admiraliteyt in Zeelant, fullen Dingsdag,den 19 Mey, &apos;s Morgens ten r 1 uuren.binnen Vlifliryen&apos;in de Herberg de Byen!&lt;orfpublijk met den Srocke verkopen omtrent 61 a 65 fco heeleals halve Kitten witte Bratilfe Suyker.cti 700 Huydtn ; mitsgaders een F:a:is Fluyrjc.genaemt St. Anne.uyt welke voorfz.Goederen zijn geloft.en verovert door Capit. Pieter Gleyns. Comniflatifïen der laetlle Vetdeeling van de Lotery der Stad Haerlcm by het opnemen der Loten ondervindende , dat met het intekenaa rcets feet ver is t;eavanceerr, doch echter foodanig niet,dat dtfelve Lotery op den uytgefchreven Dag compleet feude kunnen werden getrocvcn , hcb!&gt;;n nodig c.eacht de Trccking van dien te prolongeren tot dat de Lotery van Purmerende fal uytgetrocken zijn,of uyterlijck tot den 10 Juity.i 711 : Werdende de Colkfteurs gelaft alleenlijck tot den 7 Juny met het collefteren voort te varen , en ten (elven Dage hare Col|e£b g linten over te (enden; en kunnen alle Geimeredeerden verfekert wefen.dat defelve fonder eenige de minfte verdere uytftel tenl langftet» op Jen 10 Juny, 1711 .compleet fal gettocken wetden; beftaende in 50000 Loten,a 20 Gl. &apos;t Lot.wacr voor te winnen zijn 4 Prijfèn a 20000, 4 a 10000,4 a 6000, 4 a 4000, 8 a 2000,12 a 1500, róo a 1000,100 a 400,100 a 200, too a 100, 3580 a6O Gl., cn.verdcrs de Pixmien. Die 20 Lo;en, foo wel by ds Colle&amp;eurs als ter Secretary der Stad Haerleni, op 1 Biljet inlegt,kort 1 per Cent. Bjigtrmecderen en Raed der Stad GiOD:ngen,geinfonneett zijnde, dat in twijffel wert getrocken , of Joden tot het trecken van haer Banck van Lecning.löo aen de Meeftbiedende gedenken te verpachten,toegelaten (uilen werden, hebben daerom aen een iegelijck willen bekent maken,dat 100 wel Joden als Chriftenen daer toe fullen admitteren,volgens Refolutie.en de Verpachting dieswegen uytgeftelt tot 1 Juny, 171 r. D; Heeren Executeurs van den Teftamente van wijlen de Heer Abraham Zeikant van Wouw, in fijn Leven Procureur voor beyde de Hoven van Jufiitie in Hollant, fullen den 18 Mey in de Caftclenye van den Hove van Hollant publijck verkopen deflèlfs nagelateplayfante Hofftede, genaemt Weftetheul} leggende onder d&apos;Ambachte van Watering aen dcQuiozheul: De Conditiën zijn telien by G. deCretfer,Not. in &apos;sHage. Den 16 Mey fal te Rotterdam verkocht werden een extra hecht, fterken welbezeylt Gaffel-en Spiegel-Jacht, lang over Steven 50 ,cn wijt bu/ten fijn Berghouten 16 Voet, met alle fijn Ronthour, opftamde en lopende Want, Ankers, Touwen, nieuwe Zeylen, 6 Metale Stucken, en Ameublementen &gt; nevens een cierLijcke hechte en Ilerke Chaloup, met Rotr, Swaerden, Maft, Geyk.Zeyl, Fok,4 Riemen,fcc.; leggende in de Nieuwe Haven voor de Paeuwefteeg : Nader Berigt is by F. van Douwe.Mr. Beelthouwer.en J. van Bueren in de Wijnfttaet te Rotterdam. Adritnus Doelman, Makelaer, fal Donderdag, den&quot;2l Mey,&apos;s Avonts ten 5 uuren, tot Rotterdam inde Herberg de SwarteLeeu verkopen (fonder op te houden) een ex:ra curieufe Party van 10 a 11000 flux Capoverde Huyden ,en dat by Cavelingen,als die genommert (uilen zijn; leggende op de Solders van de Swarte Leeuten geforteert door Willem Witzen van Atnfterdam. Dingsdag, den 7 Ju!y, fal in de Boekwinkel van wijlen Pieter Mortier t&apos;Amfterdam verkocht wetden alderhande Soorten van Mufijck : Ea 8 dito,lal in de felfde Winkel verkocht werden onder de Boekverkopers alle de Mufijck,door den Overledene felfs gedrukt, nevens het van Copy,Platen,Nooten,Matrijfen en Stempels ; alles heel nicu en fchoonder als oyt gefien zijn; als mede alle deßepubliques &apos; des Lettres,foo compleete Exemplaren als enkelde Maenden :De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amftetdam by deWcd.Mortier,Hage van Dole, Rotterdam Frits en Bohin,Leyden Haek,Utrecht van de Water,Bruffcl Ser(ttvens,Leypzig Frits, Antwerpen Grange, Londen D. Mortier, &amp;c. Jjcob Magnus.Maktlaer.fal Dingsdag,dtn i() Mey,&apos;s Morgens ten 9 utjrcn.t&apos;Amiterdam in &apos;t Oude Heeren Logement verkopen een koftelijc!&lt;e Imboel.be&apos;taende in extra Beddens met liaer Toebehoren ; No:tbome Kaflen, Cabinetten en Porceleyn-lOflen met fiine Spiegel- Glafen ; curieufe gemiekte Lywaten ; koftelijke gemaekte Vrouwe Kledêienjextra curieufe Porceleynen,in diverlle Sootteoj Tapijten, Kamer- BAiugicls; Koper, Tin,en alles,wat tot een welgeftelde Huyshouding nodig is &gt; als dacgs voor de Verkoping geilen kan wctdÉ». •&apos; t&apos;Amfterdam by Joan van de Wall in &apos;tCoffyhuys de Paradijs-Vogel achter de Beurs (en nergens anders in gants Hollant) werden verkocht: Optechte Engelffe Strijck-Leren, feet dienftig om Scheer- en Pennen-Meffen.ook Lancetten aen te fetten, gevende een uytmuntende Scherpte en fchoone Glar.j, alO ft. &apos;t ftuck; als mede de Goude Snuvf, feet aienftig voor alle Qnalen des Hoofts, Oogen en Ooren.opgemaeckt in een Pacqitet van rof i Schellingen ; nevens een fouvreyn Middel,om Extetoogen te genefen, all ft. &apos;t Doosje &gt; alles met de Onderrichting daer by , en geprepareert by Monfr. James Panckauw , eerfte Uytvinder van &apos;t felve, voor wien die nu veel Jaren met groote Approbatie verkocht zijn in Johns Coffyhuys by de Beurs tot Londen. • .. .. Wett btkent gcmackt,dat by Harmanus de Wit.Chirurgijn cn Notaris aen den Uythoorn, nevens fijn 2 Broeders,als Jan de Wit,Chirurgi|t» lot Roelevaertiesvcen,en by Sneven de Wit,&apos; Chirurgijn atn &apos;t Veer opd&apos;Ooftzijde tot Sardam , wert uytgegeven een geheel fecuur en gemackèliick Geneesuiildel voor alie (oo genaemde Juckerigheyt,Schuift,Crauwage ofte Rappigheyt &gt;&apos;t gebruyek daer vin is alleen tnaer in &apos;t Kol of Palme van de Handen te fmeren j yder Patiënt wert ordinair genefen met de Koften van 6 a 11 of ten hoogft:n 18 ft. : Hu felve Genetsmiddel wert by de voorn. Perfonen uyfgegeven,en by David van den Bogaert, Horologemaker op de Voor-Burgwal by de Kolk t&apos;Anifterc&apos;arfl. Indien de beknopte Lotery der Stad Edam.a 20 Gl. &apos;t Lot.niet Dingsdag,den 1 Juny,of eer getrocken wert, verbeuren Hamüton en Blank 4000 Gl.aend&apos;Amft. Geref. Diacony-Armen&apos;: 10 of meer Loten op r Bil jet,kott t per Cent: Ni den 13 defet 2 Gl. Opgeit, &apos; &apos; Vol en meer fal by Am&apos;letd. dé Lotery van Schermerhorn,a 8 Gl.,getrocken werden met 38 Piiifen van 15000 tot 1000 Gl.,ondfr t Oppergefjg van Burgetmeefteren »Tot Satutdag Avont.den 1C Mey, noch Loten; iullerde door de fterke Toeloop voor die tijt 3 Gl. Opg-lt doen. Alt ijl Wat cn nimmer Niet, dus beftaei de Lotery van Hauwert.en echter loot met voor 6 Gl. na Prijfin,ils 20 a rcco, 4 a 150 c. 2 a 2c,oc» 1 i 3000,1 i 6000.1 a icooc.i a 20000 Gl. j trekt compleet in defe Maent te Hoorn, of Kerkmr. verbeuren roco Ducatons. Noch Loien. De Lotery van Esmont-Bir.nen.Rinnegum en den Hoef (fonder Nieten) fal compleet trecken Maendag.den 18 Mey.of-cenige weyntge D&gt; gen »00t oi na,op poene van.looo Goutgl. aen d&apos;Amft.Geref.Diaceny: DelnlegenOvertek. tot den 14 dito. Noyt is&apos;er voordeliger cpgedu • ~ Gedruckt rot H»erem&quot;, hyASrTH a&quot;m CaöTÜLüYN ,Stads-Drucker, op de Marcktin de Blye-Druck. Den 12 Mey t 171 u ,</p>
</text>
