<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i De Ed. MoË Hcereo, de Gecommitteerde Raden ter Admiraliteyt in Zeelant, fullen Dingsdag.den 19 Mey, &apos;s Morgens ten r 1 ouren.binnen Vliilin^cn°in de Herbt-r» de Byenkorf publijk met den Stoeke verkopen omtrent 62 a 6 j «&gt;o heele als halve Kiften witte Bralilfe Suyket.tr» 700 Huyden; mitsgaders een Frans Fluytje.genaemt St. Anne.uyt welke voorfz.Goederen zijn geloft.en verovert door Capit.Pieter Gleyns. Co.nmifiatiffen der laetfte Verdeeling van de Lotery der Stad Haerlem by het opnemen der Loten ondervindende, dat met hei intekenoa reets feet ver is reavanceert, doch ecijtet loodanig niet,dat dtfelve Lotery op den uytgefchreven Dag compleet fcude kunnen werden geirocven , hebbm nodig ceacht de Trecking van dien te ptolongeren tot dat d« Lotery van Purmerende fal uytgetrocken zijn,of uyterlijck tot den I o luAy r 711: Werdende de Qolle&amp;eurs gelaft alleenlijck tot den 7 Juny met het collefteren voor. te varen ,en ten (elven Dage hare&apos; Col over te feilden; en kunnen alle Geintereffeerden verfekert wefen.dat defêlve fonder eenige de minfte verdere uytftel ten langfteti op den 10 luny, t7i 1 .compleet fal getrocken weiden; beftaende in 50000 Loten,a 10 Gl. &apos;t Lot.waer voor te winnen zijn 4 Prijfen a 20000, 4 a 10000,4 a óoco, 4 a 4000, 8 a 2000,12*1500, 100 a 1000, roo a 400,1001,1001 zoo, 100 a 100, 5580 a6O Gl., en.verders de Piïinien. Die io Lo;en, foo wel by de Colle&amp;eurs als ter Secretary der Stad Haerlem, óp 1 Biljet inlegt,kort r per Cent. i , Burgermeelteren cn Racd der Stad GiOD2ngcn,gcinfbrincert zijnde, dat in twijfrel wert getrocken, of Joden tot het trecken van naer Banck van Lecning,loo aen de Meeftbiedende gedenken te verpachten,toegelaten fullen werden, hebben daerom aen een iegelijck willen bekent maken,dat foo wel Joden als Chriftenen daer toe fullen admitteren,volgens Refolutie.en de Verpachting dieswegen uytgeftelt tot 1 Juny, 171 r. Da Heeren Executeurs van den Teftamente van wijlen de Heer Abraham Zeikant van Wouw, in fijn Leven Procureur voot beyde de Hoven van Juttitie in Hollant, fullen den 18 Mey in de Caftelenye van den Hove van Hollant publijck verkopen deffelfs nagelate playfante Hofftede, eenaemt Wefterheul j leggende onder d&apos;Ambachte van Watering aen deQuinzheul: De Conditiën zijn te lien by G. deCretfer.Not. in &apos;sHage. Den 26 Mey fal t* Rotterdam verkocht werden een extra hecht, fterk en welbezeylt Gaffel- en Spiegel-Jacht, lang over Steven 50, en wijt buyien fijn Berghouten 16 Voet, met alle fijn Ronthour, opftaende en lopende Want, Ankers, Touwen, nieuwe Zeylen, 6 Metale Stucken, en Ameublementen; neveos een cierlijcke hechte en fletke Chaloup, met Roer, Swaerden, Maft, Geyk.Zeyl, Fok,4 Riemen, Scc.; leggende in de Nieuwe Haven voorde Paeuwefteeg: Nader Bèrigt is bv F. van Douwe,Mr. Beelthouwer,en J. van Bueren in de Wijnfttaet te Rotterdam.• Adriuius Doelman, Makelaer, fal Donderdag, den 21 Mey,&apos;s Avonts ten 5 uuren, tot Rotterdam in de Heiberg de Swarte Leeu verkopen (fonder op te houden) een e*tra curieufe Party van 10 i 11000 ftux Capoverde Huyden, en dat by Cavelingen,als die genommert (uilen zijn; leggende op de Solders van de Swarte Leeuwen gefotieert door Willem Witzen van Amfterdam. &apos; . - Dinasdag, den 7 Juty, fal in de Boekwinkel van wijlen Pieter Mottier t&apos;Amfterdam verkocht weiden alderhande Soorten van MuGjck : Ed .jWoensdag.deii 8 dito,lal in de felfde Winkel verkocht werden onder de Boekverkopers alle de Muüjck.door den Overledene felfs gedrukt, nevens het Recht van Copy,PUten,Nootcn,Matrijfen en Stempels; alles heel nicu en fchoonder als oyt gefienl zijn; als mede alle deßepubliques dei Lettres&apos;,foo compleete Exemplaren als enkelde Maenden :De Catalogen zijn té bekomen t&apos;Amfterdam by deWed.Moruer.Hage van Dole, Rotterdam Frits en Bohin.Leyden Haek.Urrecht van de Water,Bruffcl Serlttvens.Leypzig Frits, Antwerpen Grange, Londen D Mottier, &amp;c. Jacob Magnus,Makclaer,fal Dingsdag.den 19 Mey.&apos;s Morgens ten 9 uuren,t&apos;Amfterdam in &apos;t Oude Heeren Logement verkopen een koftelijcke Imboel,beftaende in extra Beddens met haer Toebehoren; No:ebome Kaflèn, Cabioetten en Porceleyn-KaUen met fiine gefl.&apos;pe Spiegel- Glafen; curieufe genwekte Lywaten j koftelijke gemaekte Vrouwe Klederen;extra curieufe Potceleynen.in diverfie Soottenj Tapijten, Kamer- Bukiiigfels j Koper, Tin,en alles,wat tot een welgeftelde Huyshouding nódig is; als dacgs voor de Vetkoping geiien kan wetwj». • 1 ,l. t&apos;Amfterdam by Joan van de Wall in &apos;tCoffyhuys de Paradijs-Vogel achter de Beuts (en nergens anders in gants Hollant) werden verkocht: Optechte Engelfle Strijck-Leren, feer dienftig om Scheer- en Pennen-Meflen,ook Lancetten aen tefetten, gevende een uytmuntende Scherpte en fchoone Glar.i, 320 ft. &apos;t ftuck; als mede de Goude Snuvf, feetaienftig voor alle desHoofts, Oogenen Ooren.opgemaeckt in een Pacquet van lof 2 Schellingen; nevens een fouvreyn Middel,om Extetoogen te genefen, at l ft. ,&apos;t Doosje &gt; alles met de Onderrichting daer &apos;by, en geprepareert by Monfr. James Panekauw, eerfte Uytyintler van *t felve, voor wien die nu veel Jaren met groote Approbatie verkocht aijn in Johns Coffyhuys by de Beurs tot Londen. ■ v ! V Wert bekent gcmaekt,dat by Harmanus de Wit, Chirurgijn en Notaris aen den Uythoorn, nevens fijn 2 Broeders,als Jan de Wit,Chtrur»i|n tot Roelevaertjesveen,en by S&apos;even de Wit.ïhirurgijn aen &apos;t Veer ópd&apos;Ooftzijde tot Sardam, wert uytgegeven een geheel fecuuren gemaekèliick Geneesmiddel voor alle foo genaemde Juckerigheyt,Schuift,Crauwage ofie Rappigheyt &gt; &apos;t gebruyek daer van is alleen maer in &apos;t Hol of Paltne van de Handen te fineren; yder Patiënt wert ordinair genefen met de Koften van 6i12 of ten hoogfttn 18 ft. &lt;:. Het felve Geneesmiddel wert by de voorn. Perfonen uytgegeven,en by David van den Bogaert, Horologemaker op de Voor-Burgwal by de Kolk t&apos;Amflerc&apos;arfl. Indien de beknopte Lotery der Stad Edam.a 20 Gl. &apos;t Lot,niet Dingsdag.den 2 Juny,of eer getrocken wert, verbeuren Hamilton en Blank &apos;4000 Gl.&quot; aen&apos;d&apos;Am ft. Geref. Diacony-Armen&quot;: loofmeerLoteiiop t Biljet, kott 1 pet Cent:-Nt den 2J de(et 2 Gl. Opgelt. •, , &apos; Vol én inéer fal by Amftetd. dé Loteiy van Schermcrhorn.i S Gl.,getrocken werden met j 8 Piijfenvan 15000 tot 1000 Gl.,onder &apos;t Oppergefsg van 1 Tot Satutdag A vont,den 16 Mey, noch Loten; fullendedoor de flerke Toeloop voor die tijt j Gl. doen. &apos;Altijt Wat en nimmer Niet,dus beftaet de Loiery van Hauwert,en echter loot niet voor 6 Gl. na Prijf&lt;n,.ils 20 a. rcoo, 4 a 150 c, 2 a 200 c» jooo.i ióovo.i * icooc.i a 20000 Gl;; trekt compleet in defe Maent te Hoorn, of Kerkmr. verbeuren ioco Ducarons. NochLoien. De Lotery van E«mont-Binnen,Rinnfgum en denHoef(fonder Nieten) fal compleet trecken Maendag.den 18 Mey.ofeenige weynige D - &lt;rrn voor ot na.op poene vin.looo Goutel. aen d&apos;Amft.Geref. Diaceny: De Inleg énOvenek-. tot den 14 dito. Noyt is&apos;er voordeliger opgedi • t&apos; ... - 1— —_rzr—— . &apos; .. :—T. .. . , ó.. j_ n</p>
</text>
