<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>jderlijcluïöorgevallen: De Cavaütry kreegden 5 ordre, era Gg voor &quot;4 dageufvao Voutage boven d&apos;otdinaite Raiions te voorfien en de. {lclirieonalngetaeckt te laten, op dat alles .vaerdig zy, om op de j eetite órdte te matcherem I&gt;c Vyanden laten alom hatr Innondatiea 9en dèkamen der Rivieren wel vcttorgen en Retreiichcmentcn en ior| ten voot haer Front, oock van boven Arras tot Pont 4e Uigy opwer; penT hebbende te Biache&apos;de Scatpe afgefneden en afgeleyt. i&lt; V~ ; &quot;■■ &apos;s Gravenhageden 10 Mi-y. De l&apos;rins Eugene van is gifle. ten voormiddag omtrent;half 12 uuren vanhier vetuotken rg«»c-compagneeu zijode van eenige deeicn , en na dat .het Middaguud te Rotterdam had genouden, h&apos; tuflclien 4en 5 &apos;uuren met deu Her-I tog van Arembêrg en andere Heeren van daer , verreyit , om de Rcyfe I na het Geallieerde Leger in Vlaenderen voort te fetten• :■ De Keyier; lijcke Minifters Gratf van Zinl&apos;endotf en de Baron Hectns , die lijn | Doorluchtigheyt tot Rotterdam geconduifeert en met fijn Doorl. ! gegeten hebben, quamen gilleren avont omtrent 7 uuren alhier we&apos;er te tug. De Heet de Matueof, Ambaflidcur van Moscovien , nevens de Heeren van Gersdotf en van Ahlefeld, Mioiftets van Polen eoDe-&apos; .nemareken , waten daegs te voo&apos;ten met den gemelde Prins Eugene ia&apos; het Huys van den Graet van Albemarle in Conferentie} en nadethant oock met den Heet Kaed-Penïionatis Heynlius : Gittcren arriveerde een Expreflfe van den Saxiffen&apos;Atnbafladeur, de Graef van Watihern, van Leypzig aen gemelde Minilter Gersdotf. De Heer van Goflinga, een van de Heeren haer Hoog Mog. Gedeputeerden te Velde ,&quot;is giueren oock na het vootlz. Leger verttocken. Amfterdam den 11 Mey. ■ Volgens lchrijven van den 2 2 April van Riga was &apos;t Galjoot van Schipper Jacob Rjnkes van hier aldaer gearriveert en noch 2 Schepen in &apos;t gefidit. Van den 2 dcl&apos;cj wert van Danzig getchreven, dat de Ponikamer alsdoen noch niet geopentwas, • j rnaer dat men meende, dat fulcks in de volgende Wecckioudegeifchieden, vermits dagelijcks veel Granen atquamen. VanElfeneur &apos; heeft men, dat de tetterende Schepen van de Hollantfe Vloot, die achter de Lap gelegen hebben, oock behouden in de tont gearriveert j waten ; maer dat diverffe van haer in&apos;iKattegat milcrabel van de I Sweedfe.Kapets waten geplundeit. Gilleren zijn tn Tcflel gearniveert &apos;de Schepen de Noottfe Boer, Chrjftoffel Jonas, van Drouthem, en 1 deConllantiaJahTrent.van Bordeaux. Hier loopt een gerucht.dat&apos;er tyding tuudc zijn, dat het Accoort tuflehen de Hongatil&apos;e Malcontenten en het Huys van Ooftentijck den 27 van de vootlsde Maent gefloten foude zijn. &apos;s Gravenhage den j r Mey. De Heeren van de Capelle en Hooft, haer Hoog Mog. Gedeputeerden teVelde, hebben van middag tetVergadering van haer Hoog Mog. aficheyt genomen, om ten eetften na &apos;t Geallieerde Leger in Vlaenderen te venrecken : Ter felver tijt heeft de Heer Hoffcr, wegens de Provintie vanZeelant, in hooggemelteVcrgadering Sellie genomen, zijode aldaer door den Heer van Moetmont geintroduceert; en de Heer Jordens heeft aldaer oock den Eed afgelcgt, om wegens de Provintie van Overyflel in een van de Collegien ter Admiralitey t Sellie te nemen. De Mioiliers der Geallieerden zijn van middag in &apos;t Congres t&apos;famen gewceft. • -*&apos; , • ~ &apos; »»&apos; * _■&quot;«. .. • V ~. . ■: lerdaegfe Courant op Woensdag uytgegeven weiden.</p>
	<p>Uyt hst Leger te Lewarde den 7 Mey. Zedert laetft is niet veran- NOTA: Vermits de Hemelvaeris-Dag fal de Dondi</p>
</text>
