<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Be&apos;gcn in Henrgouwenden n Fcbruary. De laetft gehoude Vergadering van dc Heeren Staten foude gefchied wcfen , om &apos;t Middel tot hei voldoen van de geaccordeerde 93000 Gulden uyt te vinden. siede:i 334 dagen heet&apos;c men hiet &apos;s nach«j op de Wallen dubbelde 7titouiije laten gaen , om dat de&apos; Grachten toegeviootenzijn; en by dag laet men dc Soldaten het Ys open kappen. Eergifteren was byna ons g-hede Guatnifoen uytgetrotken , omfigby die vanNivelle, Biaint le Co -nte. Halle, Soignies , &amp;c. te voegen, welcke mede uytgettocken waren, oin ern Convoy , &apos;t geen de Franfle van Namen na &lt;ihatleroy wilden leasen , t&apos;attacqueten; maet fulcks is mifluckt.cn ons Guirnifoen gi:leren namiddag hietgeteverteert ; gedurende haer afweten bleven al de Suds Pootten dag en nacht geflooten.foo dat&apos;er niemant korde in-&apos;ofuyikotnen. Te St. Gh&apos;flain wert het Y&apos;s in de Grachten c&lt;jntinu:el oprn gehackt uyt vreefe voor een Surprife. Aetli den t j Fibriuiy. Al de Troupen der Geallieerden , die zedert eertige dagen van orasrent de Maes aengekomen waren, om op de bewegingen der franfl&apos;e ten wakent Oog te houden,zijn op de felle Vorii binnen Douay , Bethune, Rijfle!, Meeuen en defe Stad gettocken , doch i&apos;unnen in 14 uuten weer bi een ziin. Oittfende den 13 Fcbruary. Cap. Canon heeft met fijn halveGaley een Sch&apos;p met Granen genomen en in Engelant opgebracht ; oock t Scheen met Vygenen Rofijnen verovett, die hiet opgebracht zijn. Cortrijck den r i Fcbruary. Den 9 vertrok de Lr. Generael Murray fchielijck n\ Rijfle!, oin aldaer nevens cenige andere Generaels een Ktijgs-Confeteiitie by te woonen : Hy heef. ordre gelaten, dat 40 Man per Compagnie van ons geheel Guatnifoen , foo Cavalier/ als Infantery,!!* gercet moeft hóuden,o;n te marcheren, waer toe de Cavslleiy o&apos;ock al Hooy heefi getpanuen} maet tot noch toe is&apos;er geen Volck uytgeuocken. Gen; den 15 Februiry, Eergifteren was JeCollatie weer op &apos;t Stadhuys ver^ade&apos;t, in dewelck; Hseren waten, in de plaets van andere, dit de MagÜlraet thuys gelaten had : Echter petfifleerde dcfelve als vooren ,4ot het bekomen van haer voorgaende valbeek&apos;n,:n d it de Magift(i« bcquamo middelen foude aen de hant geven, cm Penningen te viaden tot het betalen van de Stads Schulden : Sy vetfoecken oo:k , .iat&apos;de Ttcupen des Conings , die uyt de Pennin/ett dele Proviniie bcutlt weiden, met de Fabrijckencn Ma nufa&amp;nren , «ite binnen defe Provintie door de Wolwevers gemaecla werden , en niet met de geuie, die uyt andere Quartieien komen , geklcet fouJen vierde.. Brufld Jen 1 6 F.bruary. i&gt;e Marefchatde Villars was voor } dagen te Camer jek , om een begin te maken met het viütcren der Plaetfen en op de Ftontieren, en om de noodige dispofitien tot de Campagne te ordonneren : DeVyanden geven tooi, dat fy het eerft gcieet Tullen zijn en in dit Lant met 150000 Man ageren j maer men gelooft, dat daet aen veel {al maoqueren. Men fchrijft vanNamen, dat aldaer het gerucht lovpt, dat 1 o Battaillons W alf« Tioupen van Coning Philippus wel in Dienft van den Coning vanVranckxijek mochten treden, in de plaets van een gelijck getal FranfliTroupen, die lijn Majefteyt in Spange aenConing Philippus foude geven. Men hout hier het Canatl open tot meerder fecuriteyt van onfc Hooy- Magafijnen. Dc Yrfe Collonel Devenits is over particuliere Affiiies na Engelant vettrocken. Men (iet iiier de Capitutatie, die de Hertog van Noaillcs aen &apos;t Guarnifocn van Gironne toegeftaen heeft : Delelvc is te Parijs gedruckt en beftaet in 26 Artijckelen , die foo honorabel rijn , als de Belegerden hebben kunuen wenlchen, ter ootfaeck vanhaerkloeckmoedigheyr, die fy getoont hebben in &apos;tdefonderen van de Plaeis, wacr van de Marelchal de Camp Mr. de Biancas Gou - verneui voor Vranckrijck was gemaeckt: De Brieven van Parijs tnanqueren j foo dat men noch nie:i weet van d&apos;evacuatle der 4 Forten, die den ji paflato llont te gefchieden : Met de Brieven van den 9 melt men met een Poft Scriptam, dat dien avont een Courier vanZaragozza aengekomen was met tyding, dat de Hertog van Vcndome met de SpaenfleArmee na de Vkckte van Barcelona was gemarcheertj werwaerts de Hettog van Noailles hem met de Cjneflont te volgen, om Barcelona nieuwer in tefluyten enden Generael Gtaefvan Startemberg, die Hg met lijn Troupca omtrent die Plaeis in de Quartieren onthielt en aldaer met eenige icoo Miquelets geconjungeert was, verder te poufleien.</p>
	<p>&apos;s Gravenhage den 17 Febmary. Van middag is de Coutier.voor eenigentijtuyt Savoyen met Depeches na &apos;tßritiannife Hof alhier gepafleert,weder te rug gekomen, dewelcke verder door denMsrquis del Borge , Eovoy é van den Hertog van Savoyen , met Brieven na Turin ftaet afgevaerdigt te werden: Oock is ter fclver t ijt met liet Pacquetboot een Exprcfle aen den Ambafladeur Lord Townfend geatiiveert.die gefegt weit,dat na Geooua ftaet te vertrecken. Vermits de Heitog van Marlboroug eerfidaegs alhier te gemoet geflen wert, ftaet de Generael Cadogam voor eerft niet derwaerts te gaen : Sijn Excellentie was defe middag op &apos;t Feliijn , waer mede gemelde Ambafladeur Lord Townfend, d&apos;ytheemfle Minifteis, de Heerec van de Regeering en andere Heeren uyt confideratie van de Verjaring der Geboortendag van haerMajelleyt ce Koninginne van Groot Brittannien heeft getegaleert: Van avont zijn aldaer mede veele Heeren en Dames op het Bal. De Generae! Graef van Tilly is gifteren tegen den avont omtrent 435 uuren alhier van Luyck gearrivcert, en defen voormiddag met eenige Heeren van den Raed van State in Conferentie ge wee ft : Van avont waren eenige van gem. Heeren van den Raed van State boven met die van haer Hoog Mog. in de Trevcs Kamer in Conferentie. Haer Ed. Groot Mog. de Heeren Staten van Hollant en Weft-Vrieflant waren van middag weder vergadert. DcHecren Gedeputeerden van d&apos;Admiraliteyten werden morgen avont weder verwacht,om Donderdag haerßefoignes over deZeefaken te cont inuëren. Amfterdam den 18 Febr. Van den 10 dclir weit van Duynkercken gefchreven, dat deMarefchal deVillarsdiendag aldaer noch wiert vetwacht; niets was&apos;er opgebracht, &apos;t Schip van Schippet Hendtick Michielfz. is van Lubeck tot Nantes geatriveert. &apos;t Schip de Jager, Arent Jacoblz., geladen met Yler, is van Stockholm in &apos;tvlie binnen gekomen en het Mackelickont gearrivcert. Eergiftcien arriveerde de St. Francois, Hendtick Tymonfen, van DHynkercken in Teffel, alwaer het gifteren met de Schepen noch wel was. De Franfle Brieven manqueren noch. &apos;s Gravenhage den 18 February. Heden is de Heer]deMatueof, AmbaiTadeur van lijn CzaarfTe Majefteyt.mct den Heet Raed Fenfionaris Heynflus in Conferentiegeveeft. Men meent,dat haer Ed. Gr. Mog. overmorgen oock fullen disponeren van &apos;t vacante Regiment Blaeuue Guarde te Paett/t geen deGraefvan Gallouay gehad heefi. In &apos;t laei ft van de toekomende of in *t eerft van de daer aenvolgende Weeck ftam de HeerenGecommitteerden van den Raed van State tot het doen van de Verpacbting.htt viGteren van de MagaGjncn en Fortificatie Wercken in dc Steden en Plaetfen op de Maes te vertrecken, en insgelijcks oock na die van Staets Vlaenderen en Weftwoldiogerlanr.</p>
</text>
