<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>t&apos;Amfterdam by Jacobus Borftius.Boekverkoper op de Hoek van de Nieuwendijck acn den Dam.is gedruekt en wert uitgegeven : De Send- Briefvan Pau&apos;ui aen den Hebieen; ontledei .uytgebreyt en verklaert doot Johannes d&apos;Outrein.Phil. Doft. Scßedienaer des Heyligen Enangelii t&apos;Amfterdimj behelfendede 5 eerfte Hooftdeelen nevens de nodige Voorbereytfelen. In 4. Het Vervolg ftaet in&apos;t kort oock uyt te komen. By den felven is noch onlangs ook herdtuckt: De Nuttigheyt der Carechifatien.en het recht Gebruyk der Sleutelen omtreot de Kranken, Stc., niet vêrfcheyde gewichtige Aenin;rckiogen vermeerdert; doot den felven Autheur. In 8. ) . . Den 16 Maert aenftaende en volgende Dagen fullen te Leydcn in de Boeckwinkel van Joh. dn Vivié by Auftie verkocht werden 3 curieufe Bibliotheken , van voorname Heercn van Studie nagelaten i welcke te famen ,in een Catalogus begrepen, uytleveren een fra/e Colleöie van veelderhande uytmuntcnde rare Boecken, in alle Faculteyten en veeldethande Talen : Waer van de Catalogus te bekomen is t&apos;Atnftordam Ft. van der Plaets en Oofterwtick, Hïerlem M. van Lee, Hage P. van Thai en C. van Lom, Delft Beman, Rotterdam Doesburg, Dotdiecht vaa Bracm,Gouda G. Stael, Utrecht W. Broedcler, en in andere Steden meer.&apos; Ilaac en Jacob Baflan,wonende t&apos;Amfterdam op de Joode Breeftraet in de Coffy-Stamper van Baflan,maken nochmaels bekenr.dat by haer te koop is extra ptiyck van Spaenfle Chocolade,voor 16 en 10 Stuyvers &apos;t fg} oock met Baniltes en Ambergtis, voor 25 en 36 Stuyvers i als mede puyck van Banilles, wegende 5,6 en 7 Oneen &apos;t Bos, tot een civile Prijs.^ Tot van avont ten 9 uuren voor &apos;1 laetft noch Loten in de Lotery van Overveen.a 6 Gl.&gt; treekt ded 2 j February,of de Wed. Hanitts fal verbeuren 1000 Ducatons aen d&apos;Amft. Geref. Diacony Armen,en .20 Gl. vooryder Lot. Yder wacht fig voor Opgelt, alfoo &apos;t voor handtn is. Den Gerecht* van Hillegom heeft uytgefchreven een capitale Lotery,van joeoo Loten,a j GL, waer in te winnen zijnPrijfen 16000 G!., 2 a ?ooo,j a ifco.if a tooo,&amp;c.,en vooigenomea te treckenden j Maert: Niet langer Loten als tot 18 Feb.,waer op yder ftaet kan maken. Tot Maendag.den 2 Maert.en geen dag verder fullen de Loten werden uytgegeven in de groote Lotery der Stad Purmrrenr, i zo Gl. &apos;t Lot, verdeelt in 4 Prijfen a 14003 G 1.,4 a r 2000,8 a 6000,8 i 4000,8 a 2000,80 a rooo,Bo i 400,&amp; c.: De Conditieozijn in &apos;t Figns (tot de verfending op Poftpap.) op deWed.Hamilton,Blank en elders te bekomen., if Loten op 1 Biljet,kort 1 per Cent. Noyt is deftiger Lotery gefien. Alfoo de Lotery van Gieflcn verre is geavanceert, foo belooven de Dire&amp;eurs A. van Damme en A. van Ormont defelve fpoedig te la:et) voortgaenen compleet te trecken aendeo Ov-rtoomin deValckden 17 February,waer van alle Liefhebbers fig konnen verfeketen : De Colleftiure moeien heden haer Copy afi&apos;enden , en haer laeifte den 24 February. Wijl de Lotery van Haferswoude,&apos; di: alle andere in voordeel overtreft, abfoluit op den 25 February Tal get rocken werden, of de Regenten fulien 1000 Gl. aen d&apos;Amft. Geref. Diacany.cn j Ducatons voor yder Lot betalen, werden voor het lacift tot defen Avont Loten uyi gegeven. De Collcöeurs moeten haer Copyen defen Avont afrenden. • - ■ 1 , ■ ■ &apos; . ~Gcdruckt for Hfterlem by ABKAtiAM CAÜTELEYN,Srtds-Druckety op de Marckt in de Blye-Druck. Den 19 February, lyii, * ï</p>
</text>
