<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Dresden den 9 February. Den 4cns is d&apos;Adel in dcfc Stad aengekome.i: Deleive is feer talrijck : Den 6&apos;s morgens heef: de Conine &apos; na de Godsdienft op de Lantdag dePropofitie aet» de Standen laten doen in het fclve Aparternent, waer in de Coning van Denematck;n als Hy uyt Italien te tug gekomen was , geiogeert iï geweeft s De Standen werden feer geprefleert , om haer Deliberatien binnen 4 Weecken ten eynde te brengen, tot wekken ti|t fijn Coninki. Majcfteyt,indien niet langet, alhier ftaet te blijven, temeer, wijl fijn Czaame Majefteyt na Muscou gegaen is en ooek de Turcken wegens de harde koude niets ondernemen kunnen. De Coning bewijft ecu extraordinaire groote Eeraen den Cardiaael Hertog van Saxen-Zeyiz: Den 5 voormiddags als hy na des Conings Capel wilde gaet?, om &apos; aldaer de Mis tê doen, vont hy een Koets met 6 Paetden aen de Trap- - &apos; pen nevens 2 andere roet 1 Paerden, waer in de Cavallicrs, die fijn Eminentie bedienden, gingen fitten*: Menfegt, dat fijn Commisfieconcerneert deSaken van Turckyen, om de Mefures teconqmeren.die men in defen nieuwen Oorlog moet nemen : Men gelooft oock, dat defe Prelaet fal trachten eenige Different en, die&apos;cr tnlfm de Huyfcn van Saxen-Mersburg en Zeytz zijn, by te leggen. Men is van opinie, dat indien den Turckfcn Oorlog voortgaet cn de Croon j Polen door den Eif-Vyand te feer onderdruckt mocht werden de &apos; Keyfer en het Koomfle Rijck in de tweede of derde Campagne feketlijck mededaer in fullen gewickelt werden , om Cojiinj Au»u!tus bï ; te ftaen : Ondenuflchen bemoeyt fig Vrancktijck noch al, omcea particuliere Vrede tufTchen Muicovien en Sweden uyt ie werpkes Het is nu feker, dat het Huwelijck van den Czaarffin CiflO/jj Prini met de Wolifcnbutteliè Princes volkomen gefloten is : Die Pri« heeft aen de Princcs feer heetlijcke Prefenten gefonderi , onde: andere 40 Zitnmers van de (choonfte Zabels, yder Zi&apos;ramcr o£4o gcreken t waer van t pier 1000 Rijcksdacldcrs waerdig is, foo dat de Prefenten behalvende kofteüjcke Juweehn Boopo Rijcksdjcldeii belopen Van WolfFenbutiel heeft men&apos;,&apos;dat nog&apos; kranik lag j tater dat fijn Heer Broeder arn de betrrh&apos;int foude aijnT &apos; De Sententie tegen de Heeren inihóf en Pfingflen, doar de Oedrpif teerden uytgefproken, is noch niet v&apos;óltiocken.: Deceifie ; rén \is. Ul van fijn Majefteyt zijnde, fal als fcliuldig aen Verndery ii» etn \ , wige Gevangenis gefet en fijn Goederen gecor.fi-tjuecn ; .to/&quot; 4e laetüe falwe-jens gcqtu.ft; Majeflejr, w;,l bjr sccn gufök.</p>
	<p>■leefr.het Hooft verliefen, &apos;t geen eetftdaegt pnbttjck ftict te gsfchieaco , en foo men fegt op aenltaende Donderdag.&apos; &quot;Hamburg den 13 February. Dctjn middag is Doftor Krumholts publijck uyt fijn Gevanckenis voor het Gericht op het Stadhuys gebracht : Hy wiert op een Wagen uyt het Hooinwerck afgehaelt; voor Jiern fat de Opper-Urockvoogt en achter hem d&apos;Onder-Brockvoogt; voor en achrcr de Wagen marcheerden de Dragonders, en aen beyde de zijden eenige gecommandeerde Granadiers te Voet; vorders waren in de Stad ftetcke Porten te Paert en te Voet geftclt: Na dat men he.n fijn Sententie voorgciefen bad, om fijn Leven lang gevangen te blijven buyien acces van iemant, wiert hy we&apos;er na fijn vooiige Plaets gebracht, en fal morgen voor eerft na Hatrburg gevoert werden . van Vier men hem vervolgens wel na denKalkberg ot in een andere Piaeis aen de Hanz mocht brengen: Sijn Sententie ftaet door den Druck g«meen jjcmacckt te werden: Tot onderhout van Dr. Krumholtz en voor de bewaring is men voor 500 Rijxdaeldcts overeengekomen. Van den 5 January heeft men Brieven uyt Bender, dewelke melden,dat de Lt. Gcnerael Aleyerteld den 1 van die Maent aldaer by fijnKoninklijcke Swcedle Ma jeiteyt uyt Sweden aengekomen was, en fijn Majefttyt in goede Gelontheyt had gevonden. Van Geluckftad en Renjburg werden noch dagelijcks veel Wagens met Ammunitie, oock de A.&apos;tillery en andere Krijgs Nootwendighcden, na Fredeticksoort ge- Aoert. De Hertog van Schwerin ftaet morgen van hiet te vertrecken. Soo de Koning vaa Denemarcken niet verhindert de Conjunftie van de r 1000 Sweden , die te Water uyt Schoonen na Pomefen {&quot;uilen getransponeert werden, om aldaer het Corps van den Gerjrael Craflau te verltercken, ftaet na alle apparentie dit Leger een inyaficin&apos;t Ceurvoiftendomvau Saxen te doen; maer Koning Au. guftns fteh fig in Start, om fijn Vyanden te tepoufTeren: Ondertuslchen fchijnt het, dat de Sweden noch weynig reflexie maken Op de Neutralitcytende rjeoo Man , die defelve in &apos;t Rijck tuffchen de NJOttfe Ktooncn lullen hamhaven. Uyt Littauwen heeft men , dat de Cza*r van Pecetsburg na Moscou was vertrookc*t, met intentie, om binnen een Maent v»e&apos;er aen &apos;t hooft van fijn Leger te zijn.</p>
</text>
