<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ed. Mog. Heeren Gecommitteerde Raden ter Admiraiiteyt in Zeeiand , zullen dingsdag den 16 Februaiy &apos;s moigens ten 10 uien, te Viil&apos;lin_;sii in de Heibefj de Sycnkoif re.kopen, ontient 65000 pa puyk Witte Maiteniccjs Suyket, looooa {g dito Kiuyne Suykei, ;o a 60000 ftt Cacao &apos;, t Pyp. 4 Oxhoofden , 4 Tiersjes en 11 Vaetjes met Indigo , 1 Oxhoofd , 1 Tieisje en 3 haif oxhoofden met Rokoe , z Tiersjes, z&apos;rialf-oxhoofdeti en 2 ankers met Carer, en 3 Varen mee I&apos;elteiyen ; mitsgaders her f raus Fregat de Jazon , uyt het welk de vooifz. Goederen zvn geloft en in. Zee veioverd dooi Kapiteyn Daniël Sanders : als mede 19 Hukken Kanon a 6 ££, en 6 a 3 fë. Ov Vi ouwen-dag den 2 Fet,:. 1712 .&apos;s namiddags ten 2 uten , zalbinnen Ryfwyk geveyld e» veikoft weiden , een fchone vetmakelyke Hoffte-de , voorzien met playzanrc Vertrekken eu allerhande Gemakken, Stal en Koets-huys, met een zeer viugtdiagenden Tuyn ; mitsgaders een goed Boete-huys, en Ontrent 22 Margen exrraord. lcnoon Wey-, Hooy- en Teel-land ; gelegen aen de Trek-vaert by de Totbrugge onder Ryfwyk : Nider onderregting is by de Schout of Sectets. vanßyfwyk.of by deState-Bode Vervloei opßlyenbuig in deiiHaje. Geerlag veta Laer maekt nogtr.aels bekend, dat by nein word gemaekt en verkogt extra puyk van SpaenftChocolade vooi 16 fts. &apos;t &apos;u&quot;; ook meißanilles en-AiriSeigtis voor 20,24,30,36 a 42 fts. &apos;t }«;; als ook mede puyk van Zeeuwfe Chocolade iv quart ponden tot 18 ttuyv. Kaneel,Banilies en Amber gr is. mede zonder Suyker, voor 28 fts. &apos;t ij, tot dato uogby niemand zo gemaekt. -&apos; zyne Chocolade-Winkel op de Nieuwe-zyds Agte i-burgwal op de hoek van de Lyiibaen-ftceg t&apos;Amfteidam. To: het bejrin vond , zuilen de weynig refteiende Loten nog te bekomen zyn in de Loteiye van Koedyk a $ gl. ; de ttekdag blyft vaft op 1 Febr. of Str ander eaßatelband verbeuren 1100 gl. aen d&apos;AmO.Ger.enLuyt.Diac.Arni.soLoten op een Biljet koii j per Cent. Uymeêivvi itety vau &apos;.Vormer a 44 fts. tot dus ver geavanceerd : men kan nier langer inies&gt;gen als tot van avond 6 uren; en de trekking be-;i d op Vrouwendag den 2 Febr, of d&apos;L. P. e geniën en Directeurs verbeuren loco Daeideis aen de Amft. Geief. Diac. Ai men. Op a&apos;enftae jde zatu: lag voormiddag ten 11 uren, zal de Lotciy der Gehugteq van Woetdea , compleet aen den Oveitbom in de Plaets Royael getrokken weide». D&apos;liitdYeflantea weiden alle piezer.t verzot&apos;t.en de Loten tot heden ten 4 uien. In de grage Waer o: . . p.ieyswyk a 3 gl. &quot;i Lot, weid vooi&apos;t kerft den Inleg nog geprolongeerd tot den 30 dezes. Tiekt conapTcct den 2 February, op aüe voorgaende geftelde pet.en.</p>
</text>
