<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Alfoom de W ~ohaven omtrent de B,ouwery van &apos;t Hat binnen ic Stad Rotterdami, gevonden een Sackje.waet in zijn een groo.e quan-. t.tey. Sefthalven.gemaekt van geel cn root Kopet,.ets verfilvert j wa«oP aea de eeneziij Je cea Ruytet t. Paert ftae.,en aen d&apos;aodere zijde een dubbelde Arent mei «en Kroon , eo op fomm.ge een Wapen m,t eca enkelde Aieot; welcke Sefthilven mt.ft g.kent kunnen weiden dooi de Finten, die ia de Let.eren om de Raat zi|n; alfoo op lommige ftatt: CONCORDIA RES PARAE CRECANT en aen d&apos;andtre ziiit MO. NO. ARGGIA. N&apos;OAIOMAGESIES; cn op andere: CONCORDIA RES PARVE CRECVT,en «en d*andéiezijde MON. ARG.&quot; CIV. DAVENTRIA; altemael feer duyfttr, en ter zijde htt Wapen ftaende een 6,en aen d&apos;andtie zijde dit Teken S&gt; en dewijl&apos;ei bet Gemeen fee. veclaen gekgen «s. dat den Makei of Maker» en Helpei ofHelptr, van foodanig vals Geit weit of werden achtervolgt, en is&apos;«mogeh,ek geappteSenieert; foo beloven de Heeren Schout,Burgeimteßeien ca Schepenen «et voorfz. Stad een Prsmie van 100 Gulden, aen den geene,die den Maker,Makers,d=n Helper of Helper, van defeive valfe Sefthalvsn komt aea te wijfen, dat by in Handen van éc Jufti.it kom. te geraken; fullenie de, Aeobiengers Naemgcfectttectt weiden. * Burgermeefttreo,Schepenen cn Raden dei Siad Swolle maken by defen nochmael, bekent, dat inhaer Wel Ed. Hooe Achtb Stad is overleden Jeanne Guesman.voormaels getrout g.wecft aen den Ri.m.eftei Maul.tn Uetftmael aen J. H. van Nimph.u,, en dat derhalven lig alle di« geene welke fuftmeren E.fgen. van defeive t« weren, alsnoch oP dm 5 OAober , .712, aut interim, tei Secretary van voorn. S.ad iColle fulUa hebben aen te geven,met verton.nge van foodan.ge Befcheyden.al, een yder tot adftruAie van fijn Recht lal oordeelen te behoren. Daet wert vermift een Fcrfoon,middelmatig van Lengte,bleek,doch bolachtig vanAengeficht,anders aen de magerachtige kan. 5 dragende cp fi,o Hoof, een oude rosachtige Sp.enfft Paiuyk.met een fwaite oPgetoomde Hoe. en een Knoop aen d&apos;eent zijde j aenhebbende een Rok, Cam.fool en Broeck .e famenl uyt een Stuck tuflehen licht en donkei, zijnde befet met half Zyde Kemel,haire Knopen van Couleut al, &apos;t Laken jrr.usgaders een geele gettreep.e Kalerainkt Borftrok.vootr met een Zyde Vetei toegeregen; v®oi.t fwaite Boven- en witte Garen Oodtt- Kouflen , roer fwarie Rou-Gefpeo op de Schoenen, hebbende by fig een Spaen» Rietje met ten Schildpadde Knipje daer op , en een Qoftiod;feor.|jewa fikse Biften NtuidoeL 10 Gjn Sack; out zijnde j ï Jireu : Sao iemant de vootfz. Petfoon , &apos;tzy levcudie ofdoot, weet aen ic , • wijfen. en daet van kenniffc te geven aen de Wed. van H. van Hulktmoy tot Hacrlem, fal een P.xmie vao ,00 Guldens genieten. Alle de geene, dit Obl.gatien hebben tot Lafte van fi,n Contnkl. Majefteyt van Pruyffen , wtlcke in den Jare i7o» v» Lijf- io Losrenten K &apos;Tf T ,&apos;h Ju.y ,C ]e Afloflinge moet gefchiedtn.werden verfocht.Gg t&apos;adre&amp;ren ten Huyf&lt; van Mtvrouwt de Ved. Rover t Am«erdam oP de C.ngel, alwiet de Betaling fal weiden begonnen op Mttndag.den 18 Julv, en alle dagen vooimiddig, van 8 .ot 11 uuren falgecontmuter. wilden tot het eynde van deMatot July. 6 t • f ?eiïdag &quot; °°ndcrdJTg.,&lt;len 10 &quot;&quot; mta te Noortwijck ia de Thuyn van Do. de Riemet verkopen dt sldaet zijnde geheeJt L.ef hcbbe.y van Oranges,Limoenen,Scc. j beftaende in ten goede Par.y van fware Italiaeofle O.ange-Bomen, en vooi &apos;t mtefle gedeel.e ia Inlantfe Oculatien van verfcheyde Ouderdom en van veelerhande, en daet onder heel me Saotten; oock vetlerley fcei fchoftne en ta« Ka.- h &quot; i]dttnai.C iDd&quot;C &quot;/,,.&apos;.a&quot;tfc &apos;°! Liefh£bbcrJ&apos; behoorende; zijnde alle, zedert tenige Jaren met veel rnoey.ea ! &apos; k W3£rtl,&apos;ck,uen finde Ceculttveett. Wae, de Catalogas te bekomen f.l zijn,fal nadtt beken, gemaekt werden, icolass de Sterkeen Jacobus van det Houve.Makelaeu.fulleo Ding,dag,dtn 19 July/s Avonts ten j uuten, tot Rotter Jam iade Herbe&apos;g L&quot;U »e,k°P« &quot;n Sth«P&apos;. extta puyx puyk Virginy-Bladeien B.y Tabak j als een Party ex.ra puyke ftifle S-. VinceM Taoak, met de London-Vloot gear.iveett.en dat by Cavelmgen; leggcode in de Bo.mpje. ia de Pakhuyfen vla deHeerenJ.Scnfetf en Sooa. Tot lieden van avont 6 «uren uoch Loten in deLo.ery van Ooftet- enWeftei Blocket.a 65 ft., 1 Nit.jejtrek. den 16 Taly Jjnde 5 dagen ee». dtr S)s ,n de B.lict.cn.op een Boete van .000 R.,xd. aen d Amft.Gtief. Diacony-Armen,ftaet uv-gedmkt. ,0 Loten op , Biliet.kort Ip. Cf. d-AmftarsS f&quot; n- a° 03ftS^efd.,ck; trekt den i9July in de Rijp,mogelijk vroeget.of Ratelbant t« Str.ode. vttbtaren ,000 CL «en fü ut J&apos; V Nieten en vtdfrijiTenopgehoopt. ,s Lo.tn op een Biljet, kott, pet Cent. . Ot, de Liefhebber, op te wecken tot een cord.alen Inleg .«deLottry van Valkenburg,» 6 G1.,f00 fal.die ï, Loten neemt,korttn 1 p. Cl.; Cne»in v! &apos; 1&apos;j&quot;&quot; n L&apos;en ,&apos;?Loten»ïP-CtM®H«op I Bièiet: Indien defeive niet uytetlijtk den 18 dsltrtot Diemen ttekt4 m ?l&apos; &quot;D d&apos;Amft-Geref. Diacony-Armen. NB. Defe f,l niet gelcl.tnrt of geplnckt, ra.er compleet in Plicht komen. Men geeft al,noch Lo.cn nytin die van Matquttte: De Tttkdag blijft op den ,6 defet vaftgtftelt.eo dat t&apos;Atnft. in de Nieuwe Piaataje. Gcdruckt tot Hacrlem by ABRAHAM CASTELEYN,S«d*ürucier, ©p de Mwckt ia de »en 12 Ja!/, 171*. ~</p>
</text>
