<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parijs d«u 8 Jaly. Eco Courier uo den Marquis de Pueote*,Commandant van wegeos den Koning in &apos;i Roiiffillon r heeft tytfjag uyt Gitonne *an den 17 paflaio meegebracht, dew--&apos;ckc melden,dai het Hollans Eiquadtc vOurßarcclona geartiveert was,kostende vanVado met een Vlooi Traaspomchepeo met amttcet jooo Man Keyl&apos;erlijke Troupen, om den Gcneracl Starrcmbeig ic vetlterckcn, die voorgaf Rofes te willen belegeren : De Delemuts en Paflagieu, uyt Eatcelopa ie Gitonne gekomen, hebben getappoiteert, dat&apos;cr in die StaJ tca gtoot Dispuyt tufichcn d&apos;Eogelfle cc Hollaodos was, om dat de Keyleiin geweygett bad fig Op 4c Schepen van Groot Brittagoe i&apos;em* baiqacrca, en op die van Hollaói wilde gaen, om na lulieu geleyi te werden: Men veifcktit,dai d&apos;Eogtlffe Admitael defe Eer aen éertollaodets feet bedisputeett, co dat het Hof van Batcelooa fig voor defe laeute veiklaett had. Het getuebt heeft iïg vetfpteyi.dar de Miaifter» van Engclant aen de Hceten van den Racd «eiKonings communicatie gegeven hebben, dat de Koningin vao Groot Britcajnc aen baet Betaclmeefters cn Tbcfauiicis ia Vlaeideren,lulien en Spange geordoq. neeit had, geen Auxiliaire Troupen&apos;noch Sublidicn aeo 4e Gcalltcctde Ptincen ie bcialen: Men voegt&apos;ei by, dat d&apos;Adtnirael Jenniogs fijn oidres oock gegeven had, om niet meer nut fijn Engeiffe Schepen tegen dc 1 Kroonea in de Middellantfe Zee t&apos;ondernaucri. Men vee» wacht biet een Minifter van &apos;t Hóf van Engelant, om de Difficii!t»y. ten, die nocb d« Siilftam van wapenen taken. weg te peroen; On. dcrtuficben heeft men aeo alle Lant- an Z-t- C fficltis , die in DicoU zijn, ordre gegeven, van fig ten eerflen na haer Poften&apos;te begeveo, op poene van Caflfatie. Men beeft met cenexttaordioaiic Counet ty. ding bekomen vin&apos;tovergaeu vabQijenoy , en dai het Guaiuifoe* was genootfteck» gewoteen Krijsgevangen o?er te geven. Mi. de Manpeon, Aeitsßiflcbop tan Auch, is in fijo Aeris-Bisdon» overleden. Dc Koning is in een g-e-Je Gefontheyt, cn fchijm feet . eibliir De Hertogin van Veodome is aen t Hof:Sy heeft den Koriag o.u perl roiffie vciloeht, dat het Lijck van den Hertog haer Gcm.cl na A.fn«i wett gettanspottcert, oia «Uact bcgiaven te werden; maetdeKo■ingheehg regt,dat bet te St. Denis in&apos;t Graf van de Kcoinck&apos;iicke Familie foute gebracht waden. Sijn heeft den Groot Prioc geparddneeert. Men fchri|fi ayi het Dauphinó, dat dc Savov (Te en Duylfe Troupen begonnen fig op de trootier en te vct&amp;melen j dai ds Sneengefmolten was, en da., foo die Ttoupen iets moeften oodctl nemen, het tiji wicrc, dat fy fig vertoonden ; maer men is v*u gedachten , dat aen die kant niet veel fal voorvallen j &apos;wan* men b&apos;ijft hier voorgeven, cn men fag het gaerie i dat de Vrede mét den Hertog van Savoyen foude gcmaeckt sijn, ofdat&apos;etten mioftén wevniir aeo foudemaoqueo. • &apos;•J .</p>
</text>
