<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londen deu 8 Juiy. Uyt al &apos;i gaen ca komca 4er Couriers, en uyt «1 df Bewegiogen, di: gemaeckt weiden, oordeelt mea, dat de tegenwoordige tocüaot van Saken noch al veel onrult»crootfaeckt j rajer nadien hei feker it, dat de Mioifterie de Vrede begeert, foo gelóóft men, dat al defe Woelingen gefchieden, om haer Bantvaüer te maken en het Projcft van een Stilflani van Wapenen, waer ovutnen met Vranckiijck geconvcoiecrt ia, tc doen uuflTcien: Octhalven Ter- , langt men feer om tc vernemen, wat op de Refolutien, die de Gracf | via Straffort dicnaeagaende in den Haeg fal geproponeett hebbes, gtantwoott Tal zijn : OodcrtufTen werden dagelijks harde Discouiflcn ean de Hollanders gcroert, ca Libellen tegen batr grpubliceett; &apos;t wtlck niet anders gcfcbict, als om de Gemoedcr:n te&amp;cn dc Hol-&apos; laodcrs meer e* meer op te feiten , foo fy de conditie»diehaer Majf ftey t baer lact voorltellea, niet accepteren. Voorlede Woensdag a»oo&lt; w.crt cenEjcprefle naVlaeoderen afgevaetdigt met nieuwe ordres aeo é&lt;a Hertog van Ormond, cn een aca den Gcheym Zegdbiwatr-&apos; der te U rechu Gifteren avont arriveerde een Expreflc van Donnés, waer op de Loids Commtffariflcn vaa d&apos;Admiraliteit tot t uutea in dc morgen vergadert watcn : Dc Refolutic daarvan is noch niet geheel bekent ; maet 4&apos; Admirael Leake orufing ordres , Om defen mor gcnnafortimouth tevcttrecken cn met al dc Oorlogfchtpen, die daer leggen, in Zeetclppen : Hy fal ij Tianspoitfchcpca medencmen, om dc 4 Regimenten te Voet, die na &apos;t Gracfichap van Kent getnarchcert zijn r met c«n otfachcmcnt vaa 600 Mariacrs tccmbarqueren : Men fegt voor feker, dat gcmelte Admirael poffelïïevan Buynkerckcn fal gacn nemen.&apos; Dc Gcneracl Webb deed vaa dcWecck dc Retcu over dc Guarde* tc Voet, die hier zijn, cn fal in wcynig dagen na dediverfle Gracffchappca van dit Coniackiijckgaen, om een Reven over al dc Troupen, die in Guarnifoen,&amp;c. zij n, tc doen.. De Hertog van Argyle cn dc meefte van dc Schot fc Adel fal in &apos;t begia van d&apos;acaftaeadc Weck naEdeaburg vcrticckcn.Hcdca fal eeaProclamatic uyikomeb.waer by al dc Lords in Scbotlant gccitecrt fullca werden,om Donderdag den if Augufti t&apos;Edenburg te vergaderen,ten cyndc van een Pair in dcplacta van wijtenden Gracf Marshal teverkiefen, om in &apos;t Parlement van Groot Brittanoien tc dienen. Dc Esq. Heory Smitbis gcmatckt Thcfauricr van&apos;t Geit, &apos;t welck fal gelicht vctdca tot het bonwen van jo nieuwe Kerckcn, volgens d&apos;Afte vaa het Parlement. Dc Gencrael Carpcnter, onlangs uyt Spange gekomen , daci hy gevangen is geweeft, heeft lijn Regiment Dragonders, zijnde het Regiment Royael genaemt, &apos;t welck eertijts de Nacm voerde ven dat van dc Princcs, acn Sr. Pets voor 900 Ponden Sterling» verkocht. Men verfekert, dat dc Coningia van dc Somcr aiét aa windfor fal gacn,&apos; tet oorfaeck van dc hacbelijckc Conjuncturen, cn dat het Parlement haer Scflic fal continueren, om altijt geren te zijn tot het dcliberctcn ovct dc Saken, die &apos;t Hof voor haer fóttdë mogen open leggen. - Men fegt tegenwoordig, dat dc Graef van Portlint en de Chcvalicr william Tcmplc noch geen ordic bekomen hebben , om üg van haer Etnploycn tc ontfla&apos;ca. Gifteren avont wat de Abt Gautier, onlangs Secretaris.vaa de Franflc Ambatfadc op het&apos; Vfedens Congres te Utrecht geworden, met dca Hser Secretaris Sr. Jphn in fijn Comptoir fcei lang in Conferentie. Heden gaven verfehcydc Wichfe Lords een hecrlijck Regsel acn dc Dames op dc Rivicr met een fecr fchoon Concert van Muiijck, zijnde meer als 50 van dc befte Muficanten daci toe geordoaaeett geweeft , daet onder dc betnehtc Nicolim, die taea fegt, dat morgen na Venetien ftatt te vettrcckcn: 3c Lord Sommirs, een van de voornaemfte der Wichs, legt feer gcvacrlijck kranck. Men verfekert, dat in&apos;t kort verfcheyde Heetcnftacatevcrttccken, om met Paspoorten een Reys in Vrancktljck en aoderc vreemde Landen tc gacn doen. Voorlede woensdag begon men de koftclijcke Goederen, die&apos;met het Schip d&apos;Aquapulca OTcrgekrfmca zijn, te verkopen, cn de Zoyd-Zee Compagnie beeft dcfelve meeft ingekocht, omfe, foo als men verflaet, te rug aa Weft- Iniicn tc fenden cn acn dc Spangiaetts tc verkopen : Men heeft ordre gegeven, omccnUytdceling vaa j per Cent vooreco half Ja er latrcft aen dc Eygcaacrs van gemeltc Compagnie te doca i maer men f«t, dat defe Uyidcdiog in &apos;t Cipitael fal gelegt wctdca • om des tc bttet Ui Qact tt zijn, bast Handel voort tc fcttca 1 DefcCorapagqie liet voorlede Weeck dcEygetucis tan divetfle Schepen, die u,&apos;(a gthuurt bad ,om dcGocdetca, 4ie fy opgekocht had. Co vooioameoilijckio Wolle Maaufaftntca bettaen, na de Zayd z?e te brcn* gen, voor hacr ontbieden en onillocgc» fig van ae Hum , alfood« Coniagin belooft heeft haeieygeSchcptn te willen geven, omieie Goederen detwaen» te btcogen. O fe Liflaboufle Vlooi, voorled# Dingsdag in Duynt geaïrivcen, beuaet in 60 Coopvaeuert ondce Coavoy van 4 OorlogGchepen. Gifletca is de&apos;Hollaotfe vloot oodet Coovoy van i Ooilo6fcsepen van Harvico z?ylgegacn ■, alt oock onfc Vloot na Mucovien oodcr Coovoy van j Engelfle Ooilogtcbepen in Zee gelopen. De Lord Jaraft RuflW, een van 4c Soqu? yam vijlen den ouden Hertog van Beafotd, lt vootlede Sondig overleden doot bet fnijden vaneenSweer,die hy in (ijoHanthirf. p&lt; Aaien van dt Banck zijn 111 en e:o liillr, de Ooltiodile Compagnie 109 Tonder de uytdeeling van t ca «ea half pet Centra dc Zu/USea Compagnie 78 fondet de uytdeling.</p>
</text>
