<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Gent den 10 Ju!y. Voatiedr Doadctdag ki«c« de Heer la Roque. commanderende &apos;t Bittaillon van Caris.&apos;t welk alhier Icgt.oHre. om de » alhier zijnde Héeten Metilly eoßonneau, FianlTe Oltagiers.dien dag van hier na Dendermonde tedoen vertrecben j &apos;r welck haer a«j-gefegt zijnde, foo hebben fy door haer Vrinden foo veel weien nyt tewcrcken, du d&apos;Eogelfle Commandant Wachten voor hier Huyfen ti&gt;a.4 &gt; Ogende, dat hy dien aengaende oosk lijn Ordres móeft heb. ben; weshalven hy een fcrprefle daerovcra«iidea Hertog van Ormont heeft gefonden, na &quot;welckcri wederkomfte nu gewacht werr. Vrydag qu»m alhier van Bruflel een Detachement van tufïchen dec en 600 Man Kcyfcrl. Tioupen, daci onder 100 Dragonders ; maer fy moeftcn al ccnigen tiji voor de Foott blijven ftaeo, ter fy bionea gelaten wietden &gt; &apos;twelck echter gcfchiede, na dat menhaergevraegt had, van waer, tot wat eyndi tn TQOt boe langen tijt fy biet qaamen: Men fegt, dat fy fouden gefegt hebben.dat fy gifteren weet van hier foud:n vertrecken, om tot Escorte van eenig Geit van haet te dienen i&apos;maer fy leggen noch hier; en men beeft oock bericht.&apos; dat gifttren noch een fiereker Detachement van die Tioupcn tot Aelft fotUe gelegen bebbeo/t welck heden hjer oock foade aenkomet». Morgenwert het Giiarnifoen, &apos;twelck ioQuenoy Krijgsgevangen gemaeckt it, in defe Stad verwacht, tftn na h» Zas van Gent en der van dier na Hollani gebracht te werden 1 Men verneemt,&apos;dat h« Guarnifoen van Audenacrde het voornoemde Volck, bet welck aldaet vin Doornick.ieWateVgebrachr is.tot in defe Stad, en &apos;t Hollant* Guarnifoen,&apos;t geen alhier ia , van defe Flaeta na Zas fal geleyden, terwijl dat van Audenaerdf hier foo lang f#l blijven, en eetft na Audenaerde keren als&apos;t onfevan&apos;t Zu te rug gekomen falcijn, gelijck I datvmDoO&apos;nick, t&apos;Audenaerdtgtblevco, inigelijcka op de te r«. WÜ*1-*.&apos;. «jbirV * ... .. ... . . - .- ■ ,&lt;y. •• • . 11; t b-t&lt; UoïArynff d:r 8 Jt&apos;y. Van hccfi «eo, dat SUact i a ;-;oo Man luf.mety ingefche:pt wict«Jcfi , waec toe iio Va«t*.&apos;uygtn «clc»cn,Mi!co , om tiel&apos;elvena Witmaric tianspo ueiea: l-tn Deentl&apos;i Capei iieefi eeu S-veedfo Spicr.s /aerder,van Mallaga kowecde ,ic Coppeohige opgcfondcn. Deo j iseenkleyne Vloot opliet Convoy van } a 4 Fregatten na Judlint gezeylt : Nu zijn al dc De.-ifl&apos;; Troupen in Mailch tij de fcendevous foudc te Itzeboe zijd. Hitnburg 4tn 8 July. De geheele Deenffe Gï&apos;neraliteyt gaet heden naltzchoe, a&apos;wicr de Troupea morgen gemacfteit lullen werden; Sclioon &apos;1 gefeercteert wett, too is uyt alle Dispofitien p;uo:g tt tien,dat &apos;t t&gt;p Sta Jen gewunt is;werwaerts dt&amp;w;edt°cMajot, LDvve gifteien alsEypuffc van hisr door gepalleert it: De Artillcry.dit uLau-Mbuig was hetwaerts komen. De Generael Gouverneur Welling heeft den Gen. Major Stackerberg tot Commandant vaa Siaden benoemt, en de Lant-Star.den voot lig laten kimen, die op nieu fweeren moeftcn ; waer op hy haer een 1 jarig: afiltg van Contributie gaf. Defen morgen zijn de S weden net 400 Min b/ Blaockeudït gekomen , en hebben 9 van de aldaer dooi Denemireke.i geotdonneerdt Schepen weggenomen: Sy waren van iateatit gtweeft, om defelve in brint te ftekcn.fo fy niet daet van waren afgehouden geworden. Den 3 defes zi|n uyt Hanover de Guirde van 610 Faerden , nevens 1 Eattailiobs Guarde , ydex van 600 Man, : Men denckt, dat fywel na&apos;t Stift Btemen mochten gaen ,eo [&gt;■/ Onei;b:rg en Kothenberg Poft fulltn vatten. Volgens .(chrijven van Dinzig wis het Corps van den Gtudzinsky t&apos;ecnemacl geiligen tn vuiftrooyt.</p>
</text>
