<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytsland en d&apos;aangrenzende Ryken.</title>
	<p>. KOPPENHAGEN den 2j Jatmaiy. Zo komt den Adjutant van den Generaal Grave van Reventlau de fclyde tydinge brengen , dat de onze Halmftad met den Degen in de Vuyft hehbcn ingenomen; enCh&apos;ijftiaanftad bemagtigd, na dat de daar by liaande Zweed™ hadden verdreven , en by die gelegentheyt 600 Ruyters, daar onder veele Saxife gemaakt. • De overige Zweeden waaien dieper Landwaard ingeweken ,en wierden van de onze vervólgd. Ons gtiitfc Leger had bevel, zig ter optogf geiéed te houden j 6 Fregatten van 2410136 Stukkcn&apos;gaan in de Ooft-Ze&apos;e&apos; Krpyzen , en xulisn, irigcvallt tin een opkomende Stórm te Chaiftiaans Oor, ten j;oide Haven en niet verre van Bornholm gelrgar , inloopcn. Vociiedeu Woensdag heeft men Ijicreengroote Msmmery yan mee&apos;t als4000 Vermomde, immers zo zindelyk gekleed als te Veueticn gcz&apos;c» , e.t gifteren avond ten to üureu is het kofielyke Caroufe!, dat tot een uur in de Nagt duurde begonnen en de hoogfte ]&gt;rys dooi den Stalme&apos;cftet Saxhaufen , de twe4de* van den Grave Larwig, eu de deide door den Staats KaadLerche gewonnen.&apos; ELSENEUR den i$ Jaauary. Met «enExpreffe van Elfenburg heeft» men, dat de.onze giftereuMce&apos;lietxyngeworden vanCbriftiaanftadj door Cliriftiaan de vierde in het Jaar lötogeöigt; aan de Rivier Helle gelegen i van den Zweedle Generaal Hom A*. &gt;6446045 tevergeefs belegerd , van deDeenen 1676 Stormenderhand ingenomen , en 167* van de Zweeden door d:n honger herwonnen geweeft. BERLYN.den 26 January. . Voorleden Dottdeidag avond heeft de Brigadier Hcex vanGremkow, hun Koniglyke Majefteyien tót genoegen onthaald. Men vermoed , datdellr. Gtheyme Kaad Bartoldi in het kort voor Afgezant na Weenen zal vertrekken, en de Hr.&apos;van Kniphaufen ua Koppenhagen keeren. ¥ Van Konig Augufty vertrek na Poo Jen, hoord men hier de beftipte dag nóg niet, alhoewel de Hr.vandct Lieth Envoyé van Moscovien , gtoote lioope geeft, dat de eaaken in Tooien haaft zullenbygelegtweien, om de voorutemens dér Geallieerden te konnen uytveereri. Donderdag heeft zyn Koniglyke Majefteyt van Pruyflen , dein het Leger open zynde Amten door vorderingen gevuld; de Graav* van Lotrnm tot Lt. Veldmaaifchalk benoemd» zo.als men agt, dat vanAnhalt dievaadit Jaar in zyne plaats te Velde gaat, mede zal gedaan weiden.&apos; De Generaal Kalmer zal deVeldtogt medé bywoonen, en de Lt. Generaal Grave van Slippenbag zyae plaats vullen. De Overfte van Lilieff en de Brigadier Wekhorft zyn Generaal Majoor*en den Oveifteßaronvan Leu ken Brigadier geworden, c .. e t ü». / i 1&apos; -&apos;r* »• . .HAMBURG den 21 January. &apos;s Het Bronswykfe Hóf bevindzigaan dat van i}?npover, om nevcaa andere daar aan wetende hooge Standsperfoonen , de gewooiie {aailykfe verluftigingen bytewoonen. Uyt Straalsond meld men&apos;, dat Konig Stanislaus tydinge met Briéven uyt Bender had, dat aldaar den aj November 400 Wagens van Buffel Oflen getrokken, met Aaaoaitie, Gewélr ca Geld/wm Xcnliantinóp olen j waren a.ingekomen, fcuyten Lubetc heeft éen Rhégt zyn Atd&lt;fe&amp;éniiaf uyt na yver j, om dat in grooter gunft by hunnen Heer ftond i terwvied dat deze Gafteu had in eeo Stal Omgebragt, en om de daad te «fiber» ®.en * -°j baarden gefleept, en daar op ken gtfch reeuw gemaakt; als of den Vermoorden van dezelve was vemeden 5 dog het Tegendeel bevonden zynde, heeftmen dert Dader l&lt;jt bekenteuifle eh Kevanjrea na Lubek gebragi. • ° KLEEVE den as Januaty. In deze Landen heeftmm wederam eeiilge P-oovet*, en daar ouder van fo genaamde Zwartmaakers ontdekt; agterhaald en vaftgezet, om na veidicnfte te werden geftrafr. hi Brdbant en Vlaanderen flo«g het Koom, vermits men alle toevoer na dé Vyanden belcttede, dagelyksaf. . . .»</p>
</text>
