<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. Tot ROTI ERDAM bj Puurv*ndlr Vur, zyn gediukt en werden uytgeß«veH, Jo. Geor. Gutvii, Arceiii, Cunsci, aliotumqUe eprftolsÉ/nuni quatn antea edii*.,Quibuï accedit Fabula de Monachrs Antonianisexltalico Latinis veifibus icddita ab AegidioManagio&apos;f Martinut&apos;Vi&apos;rittrit j&gt;nblic«vit,&amp;pizt&apos;ationrm adjecit, qua quorundam Theolorum vitia notantur ,6c falie traducuntur, in ia. &gt;» • * By het inkomrrv der Celle&amp;er.sin hei Loteiyije tot ZWAAG ,322 Sr., weid bevonden dat&apos;er maar weynige Looten ontbreeken , zo dat dé trekking pr.Mlbaar tcmpleet ral voortgaan op den 1710 ,den inleg tot den4,en weidende CollefteurJ&apos;gelaft, als dan te fluytea De hoojjfle Inlcgjjei op een Biljet, geniet een Piemle van 100GI. •. v, v «&quot;*•_ *t De&apos;noyt gehooide Lotery »an OOSTGRASTDYK, al 2 gl. zal omtrent Amfterdam nekkenden *7 Februarytden Inleg t«st den i j Febr. mee a PryVèn a 20000,&apos; 3 a ioooo, j a jooo, » a jooo, 6a 1 joö, en a icoo gl. De Colleftsurs weiden gelaft den 1 s Febr. te fluyten , Copy aan d« Wed,;-Haoius en Zoon ovei te zenden, en op te houden merCollefteren. Vntis •* , Overmits het ouverwagt agierbly ven van Colleftens in BENNINGBROEK , (met welkers deftige Loten agter de hand te honden en mn Opgeld uyr te .fluyten „den Direfteur M. Benning zig niet wil bemoeyen, om de Collecte in haar billyken vrye loop niet te ftremmen ) gednutt den Tule;: tot Donderdag, de abfoluit compleete trekking zstl onwrikbaar geprefleeit weiden aau den Oveitoom in de Brakke Grond. &apos;tiu&quot; ■&quot; Aho dén inleg der gtoote en vermaarde Lotery der Stad GOEDEREE , a 12 gl. doorjzyn beroemtheyt zeer vette is geavancert j zó zullen dé Looten (tndienze zo.wyd ftrekken) nog werden uytgegeven totjden x Maatr, om den 4 dito binnen de Stad Leyden Compleei&apos;gerrokften te weretn£ waar iu ond:r.3 Nieten zeer veele zwaare Pryzen te winnen zyn, als 2 a 20000, 2 a 10000, 2 a 6000, en nog f9O van 3000 tot 100 gl. boven&apos; j?t.le :it&gt;dere:be Collecteurs weiden gelaft, haar Copyen op den ij Febiuaiy en de laafte op den 1 Maart 1710 over te zenden en te flu/tén ■, die 2j ofmëer Loten op 1 Biljetjrnlegt, kort 1 ten honderd jvyder fpoedezig wyl maar eenkleyn getal Loten over zyn. De Lief hebbers weiden iejsens die» ty&lt;J by het mengen en trekken verzegt. ■ &apos; . .. , ....... ,4. » v» XERKMEISïERtN van WARMONT, bly ven vaft gerefolveerdhaar Lotery, a 30 ftuyv. &apos;t Lot, te trekken den 24February i7to,beftaan(fe In &apos;de volgende Fryten, als 1 34000,1 a 3000,1 a 2000,1 anco.ja 1000,&apos; ja 400, 5 a 200,10 a 100,20 a 50,40 a 23,100 *10,200 a j.&apos;en «ytrl ii 3 G!.,&lt;iie alle zoridei korting in contanr Geld zullen betaald werden, en maar 3 Nietjes tegenseene Piys; ais mede baar over heerlykeLoterf ft) ïG! &apos;t Lot .voordien met nreet ueftelyke Pryzen , als totnogtoe is&apos;in&apos;t ligt gekomen, op den ij Maait, of als de Lotery van Wyk zal uytge *• trokken zj n.als ?ynde de eerfte groote Lotery dié nu aan dè beurt leyt. NB.Die aj of meét Loten op een Biljet inleyt, kort een per Cento. ..Her beknopt en vootde&apos;élig Loteryije van LANGER en KORTER-AAR, van aoooo Lootjes a 2j ftuyv.., waar in te winnen zyn 20 Pryzen vin 100 gif boven alle anderen , alle vry Geld .zonder eenige af korting!,, fa maar 3 Nieten tegen ecu Prys* zal met geen mindér fuccea m.di: vj,n Goedere&apos;é , Compleet binnen de Stad Leyden getrokken werden In de Maand Maart 1710; de 2 hoogfte Inleggers zullen yder tot een ••vuTiinp genieten ieogl.,citdie 100 Loten opeen Biljet inlegt, kort 2 ten honderd } den inleg tot den laalleo Feb., en de Collefteurs werden .io%t h»i»r Cupye den 15 enfde Jaafle den 2t Feb. over te zendea; niemant verwagte verder uytftel. •». u.. * ■&apos; * •••&lt; 1 : Over «ut» no j eenige Loten in de Lotery der Heerlykheyt van M AR.QVETTE manqueteq , werden de Liefhebbers »erzogt, zig met d&lt;n In-f ïtjßté lw«ften,.alv.o dezelve binnen korte dagen zekerlyk zal gefloeten en getrokken tffcrdei). •, ■ . &quot;1 •*r &apos;, *ja ■&apos;■■■&apos;&apos; -7&apos;l: &apos; ? i&gt;ewyl door het fchielyk opkomende vriezen , veifcheyde Collecteurs buyten &apos;t Land haar Copie niet hebben kunnen overzenden&apos;wegens dé ~i*eitsy van NOODDOOP, a 3 Gl., waai in met een lagen inleg onder&apos; 4 Nieten veele hooge Fryxen van roooo tot looogl. boven alle andere te ujniien *yn, zo wetden de Lief hebbers op den rl dezer Maand Feb. des middags ten 2 uuren by het mengen en tiekken veraogt , erfde Collece:«i!» voui Uct aldeilaafle grl»(t haare laafte Copye op den 1; over te zenden en op te houden. Tor verzekering belooft den Diteftliu een Goud» Plataan )der l«r&apos;eg»er, zo de trekking op des il February niet voort gaat. A.i, •,, •. r- . &apos;*• *&apos; Werd be\end gemaakt, dat geduurende het befloten Water, alle dagen van LEYDEN op y TTREGT ,en van daar op Leyden een f óft Wagfi» tal alryden , de* morgens ten 10 uuren van Leyden, van de Hoogcwoerd voor de Herberg de Witte Hond mat dc Zwarte ,&apos; en van Uytregt u.: Qj&apos;.te.n ren 9 uuren buyren de Kataiina Poort, en yder Mens voor 4 j flnyv. overgabragt wetden. . «...r,-. J*&apos;rt ,t; _ . Ocdxukt tot Leyden by jACUB HUYSJJUVNEN» op den Ryn over de Bxouwery . . v van de Roskam. Den 3 Fcbruary 1710. Met Privilegie*</p>
</text>
