<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANGIEN.</title>
	<p>M Adrid den ia January. ADe Ooniug heeft B.Battailloas en 7 Esqiudrons gedetacheert, om &apos;t Legei ïij&apos;Eitrémadura te verft&apos;ctcken; do rel! vair &apos;t Leger was den &apos;i • &apos;na dekint&apos; v»n &apos;t Graefich&gt;p beirecken. Wen fchrljft va&amp;dcn i j vaii , d it dc ooningin lig ecnige dagen&apos;te Calahona op d Ebto,4 iliil bovciiTudela,opgchoujeu had, om dat de Pi i#s, van Afturien verkout was géwordén: DeCor.ing ftont gitteren te vertrecken , &apos;s nachts op &apos;t «„altcel van Mallen ie lhpen.enden leëijn.alwactluer Alajeftc/ic-i noch t a j dagen fouden blijven, en vervolgens na Zaragozza gaen : By haet Aenkomlti fdude me:i eeii nieuwe Foimeaen de Regering van Ar xagon geven.&apos;&apos;&apos; Dooi Boeren cu&apos;de Deftneufs heeft men lydiog 5 dit de Generael &apos;Starrerflbérg ge.eloivectt had B-tlaguer te verhten, na alvorens de Fortificatiën te hebbéftlatén lpringen, om &lt;:g uiflVn Tar- Mgona erf Ba&apos;rcelona te reiitêrcii. &apos;&amp;e Raed van Caftilien heefteen Decreet gepubliceert, w.ier by men vernietigt en van gecner waerde verkUeit ai de Comxa&amp;en en AiieijlVd&apos;ï foo voor &apos;t Oivile als voor &apos;tCiiminéele i» defc&apos;Stad en andere Plactlcn vau&apos;t Rijck gedurende de Heeifchappy det Vyandea inde Nae.h vinden Aeris-Hertog , fijn Geneuels , OlHciers van Juüiiic en&apos;Piiliiié ,* door dien Prins aenjeftelt, gepafleétt zijn; en allé d&apos; AftÜn&apos;s, gc pifleert vó&apos;or de Rechters van d&apos;oidnaire&apos;Recfii-ti&apos;ahcken , of uonveuiien, tullchen Psriicu-lié ten belchrrfven op gezegde&apos; Pjpicr\v&apos;r welck in dit Rijck ingebracht is , moeten op Papier met liet Conings overgefchreven en d&apos;Oiigtneejen roerat &apos;t ander getègelt Papier veibrant werden :. Ook is de Cours van&apos;de vtcemde Specien i.die deVyandtn in dit Rijck hadden, verbaden. De Gouing&apos; heeft DonFrancisco GurienezdeMedinelli Infpe&amp;tur Gioerael v^nvde &lt;Cavallety in Valencia, tot Lt. .Generael aenseftelt.</p>
</text>
