<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflant en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>,Leypfig den } February. De Koning j vertrock den. jl,paffato na j Oresden, om op de Lantdag , die den 6 daer fal beginaen.de Propo- , ijtieie doen,en kort daer na fijn cc rug-reys naPolen aen te ncmm:§ijn i Ma jefteyt vermaant ds Polen in fijn Univertalia, dat wijl d&apos;Ottoman- | nilTe Porte voornemens is, ■ aen den Koning van Swedenden Moedigen weg dpot Pojkn na fijn Landen met,een groote Macht te banen, I •en &apos;t Koninckiijck Polen groote Gevaren onderworpen wetr, aUe goede Patriotten en In«efe tenen van&apos;t Rij tk,mochten contribueren, pp &lt;jat d&apos;Armee, WarlchouwertConcilium beflaoten, in.Stant gebracht werde, omd&apos;Eer ca vryhcyt.van &apos;t.PooHTe Rjjck.metgewapeoder hanr te konncn defenderco: M.cn heeft met den Hanovcrflen - Envoyé, de Heer Fabricius, verfebeyde Conferentiesgehouden : Hy ! teeft alle .bedenckelijcke verfekering van de goede; Oispofitien van jnHeer.Ceurvortt tot de gemecnc. Saeck, ingeval.deïejve gtoote i Af breuck mocht lijden,wanneer de Koning van Sweden met de Tutc- | . Ken en Tai taien in lijn Dtfliyn rcuflVcrde. De meefte Miniltets zijn : den Coning van hier gevolgt: 1 De Secietaris v»n d&apos;AmbaiTade van de &apos; Coniogin van EtigeUnt, üie onlangs van ,&quot;Daoiig aengekpmen is, i gaetoockna Drc&amp;Jen. . v. ü . - 1 j vßerliinden&apos;j ffbruary. DeOpper-Cameiheer Is weer herwaerts ootho.den , Indeed en welcken de Qpper-Madchal niet verder foude willen antwoorden. De Ipgefctenen defer Stad, die het£e!t&lt;ot de Vuur-Kas vin dii.Jaer betaelt .hebben , Tullen haer Quitamiealdaer te &apos;rug brépgen, err haer lal tegen defelve alles gerefti.ueert weiden; foo dat gemelde Kas t&apos;cenemacl vernietigt is : Dc Raed Muller fit noch in Arjéit De Raed Wipperraan wett befclmldigt, dat hy dg ! tot het.halenvan een Sen.emie van d&lt;( Univerfiteyt ie Roftock togen den Gcheymen Raed Hamrath heeft laten gebruyeken, en de ftofeflbren aldaer (bilden tegen de Sententie geftemt hebben. Uyt Pomeren èeeft men de volgende Lijft vah de SweedfeTroupen , die buyten het g&lt;en in de Veilingen gelaten roochi werden ,&apos;i&apos;i cas van noot fal kunnen marcheien : Cavallery, Velt-Marfchal Gracf Mellin 800 Man, Graef Carel Mellin 1100, deLt. GeneraclCraiïau Dra. gonders ijoo , ?de» Overftens Mardefelds Dragonders 1500 en de Oveiften Marfchal&apos;1500 : Infantery ,&apos;-de Generael Major Schultze «00, 4&apos;Overlle Stuatt 1100, Horos&apos; Regiment iBooV eén Battaillon van Eckeblat 900het Regiment van Schwerin Dragonders looo.en het nieu-Regiment Dragonders van den anderen Överften Schwerin iooo, t,*famenij6ooMan.&quot; - Meii heeft tyding, dat de Muscovife Generael Janus met een Detachement van tóopoPaerden ■ tot een,gettcyme&lt;Expeditie gecomman3eert is, en het konde vel zijn, ■ dat het op Bender aengefien was:; &apos; De Czaar had de Réys van Petenburg na Muscou aeogenomen. Onfe in Italien ftaende Troupen werden niet gerecruteert, wijl &lt;de Italianen geèn Recrttten willen laten pafleren, ter oorfacck:dat (jr wegens de befmettelijckheyt 1 inDuyiflantbèvreéftzijn. - »1a- &quot; * — . . . Coppenhage den $ Fcbruary. Men wil, dat de Vice Admiraël Barfus in de plaets Vin &apos;den Heer Van Stucken Admiraël fal werden: Hy heeft fim Esquadre Oorlög- en 180 foo geluckig uyt Noorwegen in de Sont gebracht, dat hem niet een Schip nunqneert&apos; : Dc Baron van Leeüwendael, diemet&apos;het felve Esquadie overgekomen is en by den CToning een Audientle van i uuren gehad heeftwil io weynig dagen fijn Reys van hier na Dresden aen- &apos; nemen t Sijn Gemiin is weg&apos;tns indispofitie te Chciftiania in Koorgebleven. Men veifckert noch, (iat de Baron »an Ramzau inde plaèu van den Envoyé Heer van Juël na Muscou (al gaen, en dat defe de Vloot van den Czaar als Admiraël flaet te commanderen. Men heeft defer dagen 10 DeenflTeOfficiers tegen een&apos;gelijck jgetal Sweedfe uytgewifTelt s-T Defelve kuancn niet genoeg uytdrucken hoe s fiecht de Detnfle Gevangens in Schoonen gehouden werden,&apos;watt ■ -** I -• ■&gt; 0- ■ • • .» • . . r ~.&lt;• r &apos;■ .1 • •* ran vtele uyt elende géflnrven waren. &quot;li Dënenrarcken fal tan1 ydci Adelijck Goet ia de plaets van een Schutze 60 Rijcksdaelders beiaêlt weiden. Sijn Coninkl. Mapeiteyt heeft het Gtieffchap Leuenholraln Judlant voorden jongen Graefvan Ranzauin goffiiïielatenntrtjenJ vijl fijn outltc Broeder hein fijn Apfénage-Geldén niet geieh wil. DeOverfte Scl&lt;a&apos;clr van \*ittenaU&apos;bekomt het Regiment Guarde vad wijlen den Oveifien Eychfier, en d&apos;Overlie Arnold , die een&apos; Regiment Lant-Milirie gehad heeft krijgt dat van Sthack Tder Compagnie van de Coniuis Guarde te Paert fal niet io &apos;&apos;Man verftercki werden. * &quot; • &apos;. &quot; &apos; V ;. &apos; .</p>
	<p>Hamburg den € FebrUary. Gifteren was de Raed met.ie Bürgcrjr we&apos;er vergadert wegens bet verftereken van ons Stads dfómiKcn met4ooMan,&apos;tgeendeHoogeCömmi(lseabfoluyt begeert, endfe Engelflè Envoyé Heer W&apos;igh heeft het ooek door een Memorie deßargery aengeraden , otn !öö veil te eerder de Hoogc Commiflle te doed eyndigen,&quot; en&apos;t vcrireck der Creyts-Troupen &apos;van hierto&apos;vcrliaftïeii; maer het is in geen van de s&apos;Kerspels geconfeoteert: Het is schiet&apos;ap/ parent ,dat fy daer toel&apos;uüen vctftaen, vermits gehi.ComruiiTic daer op blijft iniieren,nadien mén,als deCreytsTroupen voor defeStad gjtk&apos;onsen waien,l4oo Man jn Dienjt gehad , en daer van foo veel by hrt inirecken deler Ttoupen af-eaanckt h;eit. &apos;Gilleren arriveerde hier de Deenfl&apos;e Envoyé Baron Schack van Oresden, en gaet héden na Copprnbagen. In Swfden is we&apos;er een Rijcksdag regen de Maent Fcbruary uyigcfchreven, om de noödig&apos;e Middelen1 tot den Ooriog uyt te vinden : In dat Rijck wert fterek geworven, &apos;en men vermoet, dat wanneer fy bet Transpdft pyt Schoonen na &quot;Ponièren tot het CrafTatitf Corps doen, fy deffelts plaets we&apos;er tpet anderë&apos;Troupen fullen Miipple/en. Her is lekei, datfcljeDeenfle Troupen ift Holliey n Ordre hébben; orn lïg Marfch vaerdig téhoiideiii&apos;als&apos;böcfe&apos; heé Btokdorfi Regiment Cavallery, dat noch tuet voikomeri inßact is : De &apos;Amlicij uyt Geluekftad lai voor eerft na FredericKsoórtgevoert werdenen wat de Ammunitie aengaet.die tnënnaDencmarck&apos;en fal brengen,dacl mede is reets een begin gemaeckt j &apos;en defe. Weeck* zijn óver de 400 Wagens van Geluckttad na FrederickjoOrt gevoert.btndefelveteVater na Coppenhagen te transporteren. De Sieédle Graef Leeuwenhooft.die te Staden Commandant is gewordenlegt te Lubeck liecki Daer is noch geen apparentie ;Jdat het Swèêdfe; Corps&apos; in Pomereri fbohaeft tal konnen marcheren, wijlde Sweden.be: felrë nóch toet 3* 4 Regimenten gillen vetQerckén. By de Meckeknburgfe Commiffie alhier doen fig wegens dé Volmachten ecnlge Swarigheden on, die dé Gedeputeerden van den Adel raaken, ajfop&apos;delc VolmaehteiJ nu door beyde de Crejtftn&apos;óridertekeot zijn. ,Ket is de Hertog Rui dolph Lodewijtk van WólffenbUttél.&apos;die lieck is&apos;geweelt, mac&apos;fig nu beter bevint. &apos;Brieven van Stockholm van&apos;den&apos; rojanuary meidfn dat men aldaer reets wift.hoe veel van yder Regiment in Schoonen ui Pottieren rot verllercking van&apos;t CraiTiui Corps foude overgebracht werden : De Peft was in die Siddmérckclijck vermindert; en zedert de MaentOAober waren volgens een gehoudq. accurate.Annoutjï Op fijn hoogft 16000 Perfoonen geftorvendaêr onder geen r 50 v*ri voorname Koopluyden of Staats-Perfoonen ;• die lig tricift na andere Plaetrén geretircert hadden : Te Stettijn/Straellohd,&apos; Wollin, Golno; PaiWalckenUckermundehouidePeft t&apos;eenemaelop. •/</p>
</text>
