<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Livorno den iö Maett. Hiet zijngcarrlveert de ScHcp&amp;i d&apos;Amkifia T.iottu&apos;ante.Cap. Vincenzo SchiaVohcifld,v4fl Surbi j de 2 Gebroeders» ïi«erGroenfttaté,»anMiddtlburg; de Sevena Fregat, Robben Joffetis.en ac Lcvantfe ÜaleJr.Samuel Koornmaet.beyde van Smirna,zijnde deti boven Matittimo gcfcheydeii van de Patientia.Cap. \V. v..n Arenden,en de A.tuscovileGaley.Cap.Claesde Ruyter.tcylende naHollant. . &apos; rravenha-e deh 16 Miert. De Generacl Major Stiiettau en andere Officieren zijn heden van hier na Brabant, en Vlaenderen vertrocktrij ook d. oen. Major Hamilton en andere Engelffe Oöfciets.iaitft uyt Engdanf overgekomen, Eenige Heeren van Ltiycfe zijn weder hié£ l«lrLct De Secretaris vin d&apos;Arfibiflade van Portugael.die hetwaens ltaet ie kamen,legt men,dat in &apos;i kott hiet vooraf verwacht wert. V.rt omtrent 6 uurën ftaet een Conferentie met de Heeren Alinifters der Geallieerden en haer Hoog Mog. Gedeputeerden in de Treves-Kimer «houden te werden en dier in te verfchijnen de Graefvan zinzendorfen de Baron Heems vad wegens den Keyfer, de Hertog vaivMirlbo, &quot; „x,„ He Lord Townlend weeens Groot Brittatmieri , de Earon van Geisdorf en de Graef Lagnmko wegens .Polen, de Baron van Stnettau wetens Piiiyffen, de Heer van Hotterman wegens de IMis, de Baron Boilnnar wegens Hanover, en de Heer Ducker wagens Munfter. Dc Heet Buvs. een van de Heeren Cotiuniifi riffen, is vanmiddag een keer Ha Amfterdam gaen doen. .. n/r&apos;H&quot;Mop Heêrcn de Gecommitteerdê Raden.ter Admiraliteyt in zeelant fuilen op Vrydag , den 4 April, 17IC/S mergttis tejl io tiüfcti k;n„!n tiiffinl&apos;en in de Herberg de Byenkörf publijk verkopen,ten profijte van de daer toe gerechtigde,omtreht 106 Vaei|« fo groot als klept,&apos; teofiin «fhedeßooten met Syrefche Seck,;4 dito halve, 10 Potten foete Oly.en weynige Part; met Oh j ven j alle geloft uyt bet Schip de Sr Aiithoiiv di Padua ei Anime, door Capir. Leyn Jantz., Commanderende &apos;t fregat de Jonge Abraham,ln Zee verovert. - j:, • ... • &apos;n aL;j &apos;s Voormiddags ten r r uuten,fal in s Gravenliage pp de Groote Zael vin &apos;t Hofpubliik verkocht werden t bet&lt;fomd&amp;Cöm*kl.&gt; rabinèt ftaende oi&gt; een Bureau, met Perfpeftiveri en Laden van kóftelijck Ho.lt, van binnen en buyten rngeleyt met veelderhande Soorten vin A «idue als Mriderne leer konftige gefneden Geftefcmcqs.cn groote rare éffen als gcfnedenAgaten.de gtent gebnalUcea met rtaende op i fchoone vergulde Figuren; voorts een Spiegel op de felfde wijfe, de Lijft gegarneert als lier Cab.net het Qlas omtfent s EÜett 11002 : Nadet Onderrichting is te bekomen by J. Schopinan.eerfte Deurwaerder van den Ed.Hove van Hollant,woont in de Toornftratt. . r» den 8 Aptil &apos;s moreeris ten half to tiuren eri volgende Dagen, (&apos;Uilen tot Haetlem titt Htiyfc van Fieter oieyaerr, jn fijn leveri Fa-- . ?inVd. &quot;3 ,2 by &apos;t Verwtlift, publi jcq verkocht wlrden veele en verfcheyde heele en halve Zyde Stoffen van allerteySoöxtv den 8 Aotil (al men t&apos;Anifterdam verkopen de Bibliotheek fan ic Heet Adrianus van \\efel,in fijn Levert Bcdicgaet des Goddel., xvX&apos;ild!« bsft.£de iln de vSornaemrte Xheolofici en verfcheyde Mifcellanei* De Catalogüs is te bekomen t&apos;Amfferda» Dort Btaem Haee Bouqiiet, Haerlem van Keitel, Rotterdam Doesburg,Leydeö S. Lucht mans, Delft Beman; Hodrl Korting,-Got,da van Stiel. • Goui Sllve. en Gclt-Lotcryt je van Nieuwerkerck oP d&apos;Yffel, aiz ft. &apos;t Lot, wiens weerga noyt .S in &apos;t Licht getón.enen wiet fn rrtt,. 11 ■ -Lnmpn ziin &apos;al trecken den 14. Aptil, op pccne van 1000 Dücatons aen de GerCf. DfacOny-Arsnen .De Inle,, tpt deft J, Qlto. rCOndei Direftie van A. van Daintne en A. van Ormon/fal aen den Overtoom&apos; den 7 April compleet trecken de Lctery tot GiefTeri, 1 ,&lt;S G»t compleet : N.B. Pe&apos;hcogrfe inlegger cp een Biljet geniet een Prer.&apos;ne van 100 G.tldcn, .. — GedrocW coc Haerieqi&quot; by, A6K«tl CA 6 X.6 LE X &quot; éV dÉ &amp;Ót ii z-riQ»</p>
</text>
