<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANGIEN.</title>
	<p>Mairid &gt;icn 11 December. Mco verwacht hier alle momenten iy-, din» vin &apos;i veroveren van &apos;t Ca(Uel van Cordona , vermis tnrn &apos;ï I defet de generale Storm daer op htefi moeieo doen ■: De Belegetdn .Jct&apos;.aCcMJcn roet veel harin.cttijhfyt cn hoogten cp Sscours, &apos; &apos;t wvUkhKtbiloofiwu» en iu&apos;et 4iec was een Peiacbemeni van joco Manie Voet «ö aoo Paerden liyt h-.t Leger &apos;van den Graif van Sianembetg in beweging, r.ro icfirn of fy fig in &apos;t Carteel konden weip&apos;n. Üe Stad en*t oaftïtl van Oitalrick waren door een Cotp PiantTc Trouptn fan to Bacailloni en foo veel Eiquadrons onicr den Craef de Fiennes belegert. De Henog van Oflu:&gt;a en de Gracf Vin Herghéyclc l&apos;rn na dc ieeldagea de fteys na Vtanckrijck a«n &gt;e n.uin, ouii&gt;eueb!ïi»en rot dat lyop&apos;i Vredens-Congres gead(Tiitru: «et leo. De C-ming hetf» aen 4«n Eavoyé&apos; vao Patma en de Secr;ia&gt;i(T;.i van Vsucii:n,o&lt;noja enLucca geordonneert btt Hef ie verbtrn en li* te retireren,am dat haeiMeclhis d&apos;Aerts-Hertog Catel als v&lt;n spanje eiktm hebben ; als oock dat de Goederen cn O.idetdnn-.o v?n die Republlicken niet meci in dit Ri;ck Readmit&apos;teeu fullen werden, en dat de Schepen , die van haer in onfe Havens mochun ziin , b.nncn i 5 dagin moeien veitretken. Het Prelident(chap va» den Raed der Hnantkn is atn den Bidchop van Gironrta »e&gt;«vcn met dc AJroiuiftmie van &apos;l Supï.&apos;-loiendantlcbap Gtneraci 7o abfemie van dinGraef van Serghtyck, i jnde den Marquis deCam &apos;pa ftorido rynJeiijck da Prclidtniichap ontnomen, vermits lijn Pari&quot; tut h:ra overgehjelt heeft. Eergifteren heeft mende GfLoorienJag van den Coniaggevierr, die in den Ouderden» van 29 I iten getreden is. De Hertog van Aguilar, h;bbende al fijt) Charges oerrgelqtt, als vao Infrc&amp;rurGrneiael der Infantery van Spanje, Luytenjnt Generael van üjn Majtfteyts Legers , Gioot Canceliet van aea Rae&lt; derOidres en C.piteyn van de Guarde duC&gt;rps, die ten Revenu vau meer als 3:000 Ducaien opbiaciiten, lóotoctf. lijn Majelleyt&apos;c gen:, üancelietfcliap ;eii den Marqais de Si. Croix, Grande vao gegeven : Sijn Majtfteyt heeft oock het Arepi van The!&apos;auii:» C&apos;rnitiei van OJtlog gtfupprimeert, enbevoolen.d; Revenuen d*&lt;t van in de Kotiinckijcke Si hit-Kift tedoen brengen, om d&apos;O.ikoften vao,«»r vctlMini&apos;ftets.die op kcöen van daiAmpt leven , i&apos;ónigaen. m»rn . r* w* «• a \ 1 V &quot;K ?</p>
</text>
