<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytfland en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>y * ° . Regcniburg dco j i December. Sijn KcjUtlijcke Majetteyt loude aen den ardiaael van Lamberg lijn Prineipael Coinmiiïariatt bjr de Riicks-Vergadeiing al gcconfetecrt hebben , en lijn E.rincmic fal nu in &apos;t lioti hervaem komen, om de Rijcks- Deliberaties we&apos;er in gang tehelprn brengen. Wijl hei fchrijvcn van dé Koningin van Engelant ncth niet publijck pelefm is t foo wen&apos;hoe langer hoe meer geoordetlt, dat hrt felve w«I niet 101 de Rijcks-Vergaderiog gebracht, roaet alleen tuflehen de Keyfet en de Ccurvotften de behoo&gt;lijcke Mefures genomen Tullen wetden , wijl &apos;t onmogelijck is, in foo konen lijt een Rijcks Deputatie tot&apos;de Plaets van &apos;t Congres te konnenfeodén: Si|n K-y(&apos;frlijcke Majefleyt fal aea d&apos;Ooftentijckfe Gtenfen van&apos;de Lant-Marefchals en eeoige Gedeputeerden der Steden ontfangen werden ; docli ie Weeoen ftaet niét tén eerden , roaer nadethant een publijeke Inrtede gehouden , de T.iotrp&apos;i-Poorten opgerecht &apos;, oock lÜurriinvicn&apos; en meer andete betuygingeo van Vreugde gedaen t« • werdea. i Ceulcn den 8 January. De Blocquide van de Stad Meurs continueert noch : OnJtttuÖchen hebben de Magiftraet en Ingcfetencn aldaeigocdemotd: &apos;Veo fpreeckt wel van een vooigeflage Accommodement, tnaer frnder fekcthcyt. Sitaelfont deo 19 i&apos;ecember. Men heeft alhier fekrre naricht, dat d&apos;Ootlog-en Tti&apos;osportfchepen, die onlan-s hét Sccours uyt Schoon&lt;n herwaerts gebracht hebben , we&apos;er ge&apos;uckig te Catelsktoch ié tug gekomen zijn: DtTroupen zijn op her Eylant Rugtn gelegr, tot dat «Hes verder gelchieU falzijn. Wén verftau, dat de Dtcntfe Arrare, ■ . • . &apos; ■■■■• ■■</p>
	<p>I ni dit defrlve reets 17 Weken by ons !n Pomeren geflacu de Af.ociji gcreei is j hebbcede ons met ut-.ti ah iaJctiu.vc ifeg &apos;u*« Vuur MJfe&apos;s belchoo eo. Uyt hei Mccktlenbutgfs den 6 Jaouiry.&quot; Ujtüet L-ger voor Straelfonihcef. ra:n, dai hei i&apos;eJve uocn dae&lt; voot liöM , mier lt_* jo« dc AfijHtCi picpareetdc : Hedculi.m dc M&gt;pit»e van Uenert.a.ikco« Rt)i icn te uciKcn ,en d&apos;Arinee morgen te volgeu ; tnaer mcii t&lt;«,t-fclt.dat de «arich lal voongegaen zijo, vermits tOJ aicpe Snieu invallen is: öe tegenwoordige vorft heeft oocit vcihindcit, d.i d iisgefcieeive Artillciy neuns de boinben en niet n* ftci.Lejfï voor \\ itmat heeti konr&gt;en..afgevoeti tierden} wtshilvtn iti-n wegens het gt breek aen Uotuben mei het inweipen derlelve zedert &lt;} digeo opgehouden heeft: De Mu»co»iÜc Tioupen toot Smeiloat iukd:n in de rottering aldaei blijven} tfocb «ll&apos;oo in filtreren d: Lcveusmidiicien niet in voorrad ziio ■ 100 gaen alle&apos;Kouiucl&apos;.lijcUe U.enile Ttcjpenna Holde, n, enhetlaet figaenlicn, dat de Gx&lt;ift-liickccn Ade.i cke Goederen van d&apos;lnquartierirg niei v&apos;jilchooni lul.&lt;itb&apos;tjven j doch iverwaens de i;*&gt;nen de Polen lig tu !en wenden, dau o. Fc noch in Pompten fullcn blt|»en, weet uien notli nin: SijiiXsr rir.c.iijckc Majilleyi van Polen ftont op lijn venteik , om na Si?f« ie kettcn. De regerende Her og van sthwttin heef op ntcu ctuUaie Cory&apos;ibutie uyigefchicven, die den Adel livaet vali op te bret gtti, iet oorfike van 100 veel Ujtgifeubyde l&lt;rijgs-T«ouk&gt;ics, cn alhoewel ly een vermindering vifocht hebben,foo heelt fu cks nic&gt; mogen helr pen, en ly zijn met Execu icgtdieygt, waet cphetecnige w lieu laten aenkorocn. 1 . - Uy. het Holfteyofe den 8 Jarmaty. Uyt \\istnar heeft men heden Britvin, dat di Lt. Gene act Ranz-tt met lijn Cavalle&apos;y een wcjntg van de Stad afgetiocken wa» en ia ujn out weer f&apos;®&quot;1» hebbende met de Buuibaidcriog van die «ad ipgchouden , wijl hy weyoig Monie&apos;is daet voo&lt; had en de Stad niet ind Alcb koode icg» gen s Hy wachte de Dcenfïi: Armee van&apos;voor Sitaeiront nevens den Coning van Denemarckio, alswannecr men flont te booten oi de Bombardetiog vetdet loude opgehouden werden of niet: Onder usfeben hadden die van binnen hoca niet «iutveri uytkomen, om de g&lt;- maeckie W «.reken te demoiiëien , vretende, van oveivallen ie lullen weiden : Inde Stad was door &apos;tbombardeien ibogroote fchade met gefchiet als men wel gcmeeni had &gt; alleen watcn 1 Huyiéu atgtbrant, doch dcandere weetgelefcbt. Vande Conickl. DecnfTc Atmee, die nu na alle apparentie ia marfch fal zijn &gt; Cal de Infaottry meelt in die Lant cn dc vetdet in dt Quartieicn g»lcg&apos; iie SwcedlègevangeOfficiers zijn van Rensburg naFUnsbu&apos;g gtbracht, &apos;t welckde Plaett van haet Gevangenis (alziin. Dc Holfi.ynlc Adel heeft fig vetklaeit, aen defi Coning van Dcoctnatcken biha.ven litt Don vïiaiuit van joco Ri|cksd»eldtts n&apos; ch 115000 te lullen opfthie» ten. Gi-leren is de Heet Adminifltaieur vanHulrteyn Ooitoip nA K werwaeris eenir,eManfchsp vooruyt geniiicbeeit i», en haei pïaeis is door eenige Infantety.ujn Tonnitigen gckaittii.wcet gefuppleen. Hamburg den 8 Jaruiaiy. Men is alhier feer btvreeft , cat de Co-1 niug van Denemaickeneenige Cavalleiy ia ocle 4 Lanien itiocht ioquanieteo : Daer nvet is girteteo d* Raed mtt tfeti Comts»»üdant over de 4 uuien lang in deliberatie geveeft, om dc milities caer telgen te nemen. Men hiefi Brieven uyt Straellont, die wel cuiaijn,&apos; maet men kan daer uyt1 genoegfieji fien, d«t het uyii&apos;rooyitl, ï&apos;i of by het acngekome Secouis van 5000 Man de Pelt was» vsls ii,«ijl g-.en uyt de Stad de Cavallety &gt;ot beter ir.quatticiiiij; ca £ Eyfant Rugtn gefundeo en de S«°ccd(&lt;e Natiooale Voiikettn van t Secouis weer in deSiad genomen had : U_,t het Saxifc Leget li:d men «enigeVuur-Kogels in dePlaeis gelchottn. maer gee:i traat veroorf,ec/;t en alleen eenige Menfchen doorgeuhïotcn. Alen uas befig.nictAnklamcnGtelpsualde in ft;et van teliclicn.om dis Plactlcn loiwapcnplaeilen te maktn en een vafte voet otritietit Stiaclfoot te hebben : De Coninlel. Poolll&apos;i Bau&apos;ge »ss den 17 paffito van voor Strjelfont vootuyt gegaeneu de Coning foude in t kort volgen, die cv-tLeypzig te Dresden wien vetvischt, alwaet men niet kood: ge&apos; Oven de lyding, dat dc Coning van Sweden met jcolu&apos;ekeo cn foo veel Muscoviters lig op d« Re\s foude bïgeven , om van de Dunaop Finiant tegaen, alfoo tijnMajeftryt wel ftsick in bedenckenfoude nemen, om door fijn verlote PtOvintieLijnint de Doortocht te nemen sTe Dresden uiert de eerfle Ambifljdc&apos;jt, de GtaefvanFtic.cn, alle momenten van Franckfoit ie iug veruachtt Te Colaiogen wert alles tot de komft van den Coning vsnDtutiMjrc» ken grprepareett, en het gehéelc Coninkl. Hof mocht van ce V\ iutet&apos;aldaer wel blijven , wijlde Paflages over de Behen voor PicHd-ti] niet fullen geopent werden. Men heeft van Lubeck, dat dc tnclte Officiers van «fie Stad noch gelegeniheyt hebben om lig inwismar te werpen : DiLt. Geuetad Ranzau had van de Sparren det Huyfen by de Stad veel Stormladders laten vervaer4iget&gt;i docb men geloofde tiiet, dat men van de Winter daer &apos;mede ieït ondernemen leude : &apos;t Geiucht, dat een Sweeds Secours vsn Rugcrj daer in gekomen foude zijn , wert niet gelooft ( en j DetnQefrcgitten hadden de Haven feet naeu befcr. Volgens lchrijvcn van Copp&lt;nbage waren aldaer veel Siecken van de Schepen aen Lint gefiimtc») eenige hadden tco, felfs 160 a 175 aen Coort gensd • «act nn veelefturvea : Een gedeelte der Matrofen wat in dc Barackeo cn ac andere op &apos;t Lantpelegt : Men bracht her Geit luri ié betalen. Dc Suecdfc Minifter Ntugcbauer, laetft van Con(lan:iniipolen gekemen , is op fijn Inftanticn Regeerings Rted re Staden worden, alwaer de Uurgery fi&gt; met Eede mocll verbinden ,cm in; &lt;(• Val e:n uytttcut gefrWede, de Wallia en Porten te ftj!/ch b .l&apos;eueiiï</p>
</text>
