<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KI2Jg - C.CICH 4CURUCU til I »*•«■ s*»- — — r- * — O * D -&quot;*,vb u. De Raed van Stiie der Verecnigde Nederlanden fal op den 15 defer Maent January ,1711, doen aenbeftcdcn het Broot tot bet Leger voo: 4, acaft.ende Campagne; roitsgadets de nodige Wagens, toi het aenvoeren van het felve Broot. De Gtcomr.itt reide Raden vair de Siaten van Hollunt en Welt Vrieflant adverteren een ydei, dat den Onfaoger Generael vsn Acrffcn van &apos;• Hoeetheydin.en de refpeftitc Ontfargers van de Gemeene Middelen in de Steden van hetZuyderquariier,geaatho:tf«:ert »ijn, om de Lotery- Eritfjw van de Isetft gtirocke Lotery van &apos;t Gemecne Lant .by fcaer refpeftivelijck uytgegeveo, in te irecken, en te eonveitcwö in Rrcipille&apos;n, van foo vee! Lorena!» ineen en dtfelve Clafle getrocken zijn,en sco haer geëxhfbeeit fullen werden, om vervolgens door dgs Onifai!gtr q.. oeraddacrovet ;c vierden gegeven Obligatien.ten Larte van &apos;tCompioir Generael van Hollant en Well-Vrieflant.ter coucumnte Soniius de vuorfs. Rccipiflcn; wact 10e de vooii&apos;z. Odtfaiigets fu len beginnen te vaceren met den 25 Januaiy.iyri,toekomende. &gt; Tuffihen den 5 en 6 Jmuary ,1711, is tot Dourti h getiölta 1 Silvere Lampet-Schotel en Kan, wegendeyr ÓncenS én een hslfEogels, nieuwe Keur&gt; 1 Onc. j 4 KjnJeiaerj,}B Oneen 12 E««. j 1 Sou/teren Back,lo Oneen jen een half En;.; r Kintdoos, 58 ea 1 fcalfO&apos;ccn; 2 Poeyer-.i Juweel ea 2 Moesjes Doofcn,(Tarnen 58 Oneen rj Eng; 2 Botfte!s,7 Oneen rj en een half E i*. I r ïpelJekuffer, } Oneen c&quot; een half E &apos;g- 5 1 Flesjes,l6 Oneen 1; eneenlwlf Eng.; 2 Koranutjes met Dekfels,22 Oneen 18 Eng.; r CofToietje, 5 Oocen 11 Er.g.; alli het voorfz. E&lt;tek:it m&lt;t eeti ovad Wapen : 1 Tit&apos;dßel, 9 Oneen t7eneen half Eng. , on^emeickt; 1 Jehrijflïeüci. beftaende in een liikt-en Sint-Koker en Penliaen.i t Oneen r 5 en $ vier ie Eng. i 1 Thé Ketel,Confoor en Lamp ; 1 CofFv Kin, ni.u ; X:a-rentn Kcttingjes d.ieratn; 1 .Sc*!enkboiden,inei l&quot;;liU)n(&apos;cQMidrons J 2 Spoelkommen; ii Lepel» en Voreken,geflrpen.gemerkt A.P..J rodj 1 Inktkoker met lijnToebehoorea.daer by 2 Silve:e Pcnntn i r gegote Brcyhoutje; 1 TaaiTcliopje; 2 tonde Thebusjes.&apos;t einetnei ecnMiddeUchot; ó Thé-Lepelties, 6 Vc;ckjes tn 6 Mesje»; 1 Ojiiiniife Trekpotjes,tr.et Sïlver befljgen.daer by een Bslijnije roer fen Gout Knopje daer op ; Neusdoeken van heele en halve brceten.Momven.MutfeDiKappsn.HembJen.Schoitekleden, en veel Vrouwe Linnen tot het Lijf behoor.ndf ,alie uetekent A. B. m:t een Ktoo/i daer boven, en ander M. R. &gt; noch aen contant Geit om-rent 500 Guldens : Die het f:lve of e:nigcv;n de voorfz. Goed-ren te ucht wi&lt;esj« brengen, adrcQirehet aen den Kntcht van het Silverfrni s-Gilde tot Dordrecht : Hyfalna ptopoitietcilijfken rijekrlijck btloont werden. . Sookmant vermeyne R&lt; cht of Pretenfie te hebben op d;n nagelaten Poedel van wijlen Hclena van Berehem.Huysvtou havet, oveileden in Zm vja G-nt, adreflèie lig met bchoorlijfkßewijs biocen de xljt «aa 6 Wtecken aen den Gerechte van Zas van Gent, waer het voMfr. Sierfhu.s gevallen is. ; |sn Pieieift. £omer,Mikeher,fal t &apos;AtutlcrdJiti op WoensJa».den 17 January,en de volgende Avonden ten 4 uitren prcciis , verkopen uyt- CeLer.d: Papierkonil,be taende in uyt muntende Tekeningen,en tchoone Drucken van Prenten van de voornae.ufte I.aliaenflè, Fianir« en Ncde:»uvtfe MeflUrs ; veel Tekeningen van Abr. E!oetnart,Vi«k«boons,d&apos;oude Hondekocter.Breugel, Bril,W. Scli&gt;llinx,Bi!Tcluip Saviy.V. de Vclde.Mo&apos;i.n.&amp;e.; vi el lihocne ingebon ir verrken , die den 19 dito verkocht fullen werden &apos;s Morgen* ten 9 nuren j al.e in Jaien hyetn vergsdertennageljiendooreenvoorna-.tnLiefliebber : De Catalogus is te bekomen by Jsn Pieteifz. Zorccr. Woens.-i.ig,den 77 rn:n tot Sluys in Vlaenderen vckoptntuffchen de jo en 40 fware Olme Boxen , hooj van Stam van 24 tot ;i Voet,tn van 6 tot 10 Voet dick in &apos;t ronJe.Middelburjfe Maet; nevens divetffefwareEffchc-rortien, bequaera voor Affuyten, en Wa;enrr.ike;s en Blccl-traakers j ftaendc o~ het Kcrckhotvao iie voorn. Stad Sluys. DjLo:ery van Koulrrkerck.van ijoooLoten.a n G 1.,1 Nieten,en in te winnen t Priifena iocoo.i a a Gl., Sec., fal cict endrtj a&apos;s compleet tteckeo tien 16 Januvy.wiil de roctlie Loten vetfryt zij» : De Coüeft M l moeten d?n 74 h»er Uetfte Copy affenden. Tm den 29 lanua&apos;y we.dfn d&apos;ovetig; Loten in ue Loterv van Goeieree a 5 Gl..uygegeven,wijl abfoluit nekt drn jo diio : DeDiiefleurs faMcn e:o Cl. betjlen, lbo niet coaipiec gefchiet: De hoogde Inleggers genieten ydcr ico.eo de.jvofgendeyder 5 Gl. lis e. Regenun en Direfteuts D. van Dalen e&gt;i A. van Damme verbcurdn roos Daelders aen d&apos;Atu!}. Getef. Diaeony-Armep, indien de Loiety van Werker,i 44 ft.,j Nieijes.niet pp Vroowendag.&lt;«cn 2 Febtuaty; getfocken wen. De Inleg tot den j j Janu.ry &apos;1 Ibtiift. Den i&lt;s January irek&apos; de Lotery van Uytd-ün.k f G1.,0f F. H:nius fal icoo G&apos;. va bruten aen 4&apos;Araft. Gercf. Diaerr.y-Atmen : Tot Dondfrdig Avorik ten 5 miren noch Loren. NB. Irdieo niet compleet ttekt,ral F.Haniu» 10 Gl. aen d&apos;Amft.Geref.&apos;en Remonft.D&apos;ac. vetzuren Denk&apos;noe- om dc Pix;i&gt;&apos;&apos; n.die volkomei. biiivrn. Sa&apos;tiidag, dea 16 Jan., werden de IntereQantea lot by &apos;i mengen vtrlb«t Al 00 Je&apos;Lrtery v.in N&apos;ïiJ&gt;ven&apos;ism.a j Gl.,tnftiei van necken lOt den 25 defer, om aibfoluit te trecken den jo Jsu. of ti-ierl.&apos; ck iltu 8 Ftbr.,of Je Begrtitea lullen v«beuren icod Gl. aeod&apos;Amft. Luth-rlTe Diacony ,en&apos; 6 Gl. voorydei Lot bovea d&apos;lalej» waertoede Coüeftïu s,Sy wr.quemeot vanitecken.geqmMicccrt werden,om voarn. 6 Gl. uy« tekeerrn. / ■ &quot;&quot;r&quot;7.&apos; Gcdiudtr rot Ww tiöi RAH *.M CaST.ÊLËYN »Stai&lt;l»Drucier, ~ . op de Warckt in Dlyd-Uruck» Deo Januaiy, 1712. JÏÏÖ .. I v• V&quot; V &apos; &apos; . ; __.</p>
</text>
