<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Btrpcn io Htucgóuwen &lt;itn 6 Jaouity. Al de Hteiea Staienvan de Geiiuiiii-kfifj i, £tc. fullea morgen hief «ergadeitn,zijnde geotu Jijck er txitïOia;aait b&lt;fcbievtn : Schoon ni;n mei weet, w»u ovct iüi til zijn , foo meent iijcd echter, dat hei eeo Fetiti» lil rake». Gent d«n 10 Jinuary. Doiidetdag zijn de&quot;Vreü£&lt;i*-Vuuren e«5 , &apos;t gten uien dsegs ie vooren oru&apos;t We&apos;e: jiiei dorit doen : Dooi degeheelc itad waren Illumiauien, ah op &apos;t Stjdhuys j en 4; Draeck op de Toorn was rontaiii deficits 5 B&lt;lu.;-i«dc« niet Lan.aerns beliangen : Men fag&apos;t Poiitait van det. .Keyfer vogi &apos;t Siadhuyj met dii drudubbtlt Opfchrift: gLorloft De fargVlne OrfaiVM fcboLcs, CirOLVs i&apos;oLIVM poflflDet, IMperlo na.Vi Deo Coop;rame CoronatVs. BuifTti den 11 Jtcnity. Aten heeft fier verfcheydentlijckgefpro- Ktnranrfe vseg, iJ.edc FtaoiTi 71 nipouatiatiiTcoftciDdenteoe.net), alfnoeeo ge tVy4en, dat fy ovct N;in«o langs de Maes af na Uuccht gacn ; miet nadien alhictrecis tia 1$ Domcilik:n v&gt;ti lutt zijn acngc.ko.iirn , dewclcke&apos;leggen, dit haei Hceren den 6 vau Vtnailie» vertiocken z jnde , hief ovet lu&apos;len komen, 100 wetdeo fyfódenhiet vctwsehi, cn menfegt, dat &lt;c Graet *an S». Jcan giftertn al mei 1 Catcffeti incognito geanivcett ts : Sy lubben lig »egfn* het fleebte We&apos;ei een d;g langer te Valeucijnopgehouden: De Logementen aihiet zijn vOJ» haer gepttpircett : Men (alhier de Kiiitr -Esicn aenioen enconnpütnenteien , maet geen C*aon lofleo. Men heeft btticht, dat ds Parufan du Mc-u&apos;ia meteeaige icoMsn u;t Ntmen foude getrocken zijn, looder dat men lijo vootmme.i «eet: UytMons foude oock een fterek Detachement geijatn zijn, apparent om gcinel de Mouün af te fuijdea. &apos;s Gtavenhageden n Jaouary. De Heet ex:taordir.atis En oyé B&lt;ys « dcfe middag uyt Engel-nt alhier geaiiivieu, hebbende lijop de Hoogte van ter Heyaen Laat latea feu en, tn veidets buvcu L«} eenige Heettn , cn in de Vergadering van de Heeten Staten van Hallam co VVeit-Vrieflani geweeft. De Biflchop van Sriftol, ten van de PUnipüteotiariflen van biet ftajelteyt, nna de Mats en Aoiteidatn gefeylt, van waer lijn Excellentie vtn avoni of nurgen at«i»r if gemoet geüen wert. Men verftaet,dat gifttten aen de MicMru der Geallieerden in &apos;t Congres is verfocht, dzt «kwijl de Ftsoü&apos;c Pienipolentiatiffen in &apos;t kort tot Unecht Ihen t&apos;arrircien tnt hei bojdco van de Conferenticn over hei Werck van de Vrede , hare ExceiUmirn :ea de Heeten hare Principalen geliefden t&apos;erinnetea, te-i eyndï fy insgelijcks hare Gevolmachtigden, indienfe fulcks noch niet geiaen hebben , metten eertien derwierts mochtcn afvaerdigen. De Gtaef v:n Straffort , Ambadadeut van Groot Britiannien, ftaet, foo du a!s gemeite FfaoflcPlenipoteoiiaiiflen tot Uiretht fuiltrj aengekomen zij», van hier derwaert» te vettrecken. Op den Lintdag tot Aernhcm is de Heer van Rantwijck genomiaeert, cm als Plenipotentiaris de Irovintievan Gelderlant nevens andesc Hecr&lt;.n van wgenj defca Staet de vootlx. Conferemien by tewonnrn. Mei debeiite Blijven wert geconfitmeert, dathet voireck van fijn K yfcr&apos;. Majeflcyt van Ftanckfort na Weenen op den i; Üefct vafigtltelt bleef; en dat de Graef van Zinfeodosf dien felven dig herwicus loudr ventenen. Amfterdamdeo r j January. &apos;t Schip de Cbriflinz Oa!ey,Lorfieiis Janfz.Top.vanhierDaDronthemge-ie&apos;lineert.is tot Vcflom by Prone* ihe.Ti gcarriveert. Van Ooftende weu gi c&apos;jrtveo dar Je S&gt;redfe Caper van Cap. Ankeiftiern met iö S 170 Man vandarr in Zegelopen wat, om in&apos;t Canacl tr kruyffen. &apos;r Sthip van Jan Jacobfe van Mackum, gaende van Hamburg na Londen , it op de Haaks voor reflU verongeluckt, lijnde de Schipp ien ds Lading (icbsrge n. E-a l&apos;t Lonvoyer» van Bergen in NoorvegtnCspittyn Js&apos;cob van Rheede, Heer van Eli, isinTeffe&apos; binnengekomen met de Schepen de Sara, Willem V.;ltmuys, van Atchangtl, en de Havicfc, Jochcm Vi,T;r, vao Curafiou.maerbeydelaetft van Bergen : Menfegt , dat de voorn: Convoyer van d&apos;andere Moottfe Con.oyer CapiteynArent van Baren met de tetterende Schepen van Bergen omtrent Amelant is afgei».eckt; foo dat geptefuinccrt wert.dat fy mede voor de Wal of u«l in &apos;t Viic u&apos;.ien binnen gekomen zijn: Noch is inTeücl gear/iveert &apos;rïrhip •et witte Kalf, Schipper Jelle Feddes, uyt Moscoviea en laetfl van de Elf. Het Convoy met de Schepen, vootleden Vrydsg uyt Teflcl r.a Londen vertrocken, is door «ontratie Wint woder aldaer binnen gekomen , bihalven j Koopvaerdets, dit in Zee van haer zijnafgciacki j dat mtn noch weet, waer dat die gekomen zijn. &apos;s Gitiyenhage den r j Jatmsry. De Heet van Hymmen, Envoyé indtnConingvanPruyCfcn, heeft deu Kou over den Maukpiacf ?fii!ip van Brandenburg aengenomen , ca roet Heeren vaa den iUetf van State dt.cn voormiddag in Conferentie gewteft. Van midd}&apos;&apos; iend de Kcjrfcrl. Envoyc Baron He&lt;mreen ExprefTe na Engdant. r»é Sjflfchcp vaa Briftol, een van haer Majeileyts Plecipoteniiariffen , it iot botterdam gearriveert : Men meent, s-.t hy ah&apos;cr niet nact ie komen, maet lig van daer na lal bsgrvsn. het (eiv: Pitick;e, &apos;tgeen de Heet Buys gifteren morgen van&apos;l Boor: »iti&apos;t J.-c V.-m Strant omirtot ter Hey aenfette, nadeihant inZïedri;vcn . en Feegatje fonderVolck van omtrent 10 Stuckje»,volgens &apos;t rapport der VilTers, daei in alletn 12 Stuckjes zijn gevonden j geladen zijnde met eenig Koorn.Kaes,Spiegels en andere Waren, hebbende een L&apos;l: Ecnige Viflers hebben dit Scheepje roor Scbev.linger, g-.btacht op &apos;t Stiant, al*aet bet OKtlcgt en daer vaneeoige Ladiog geborgen is.</p>
</text>
