<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SWITSERLANT.</title>
	<p>Bern den j i December. De Giacf do Luc heefc wegens het Dies. bachs Regiment weder een fcherpe Brief acn het gefament li jek Eedgeoooifchap gefchreven. De Mirquit de Rochegude heeft in lijn gedane Verhalen Teer geroemthoe KngeUot en Hollant alle hulp «engeboden hadden ,om foo wel de Mentchcn, die op de Galeyen als in andere Gevanck niflen fitten. eb opeen Milliotn begroot werden,te verloflen: &apos;t Schijnt, dat dele Heer nochmads een Reyt na Hollant fal dpen. Men fchrijfi van Chut, dat de reg.erende Party by de Grifons feer na de Vrede wenfehte, en verftaen hebbende, dat Utrecht a! benoemt is, omaldaet dèconferentiendienaeogaendete houden, alles in &apos;t wtrek ftelde, om de genome Refoiutie, rot het te rug ombieden van den Heer Salis uyt &apos;s Gravenhage, te doen intrccken, en hem t&apos;ordonneren van aldiet te blijven, cpdat&apos;er inde tegenwoordige ConjunAuten iemant vandießepublljckzy, omd&apos;lotreftentc oblerveren: Of Sacckwas al voor de tweede reysaeodeLantsgc meynte voorgedragen; en men fag veelapparentie, dat de vlijt van die Party met d&apos;lnttiguesdcr Vrinden van den Heer Salis niet onnut fouden zijden dit hy dan wel ordte mOcht om fangsn, omaldatr ie blijven. De Heet Masntt is als Keyferlijcke Opper CoramifTaris na Sreganz gereyft , en defltlfs fekerhcytaen de Eegeeriog ildaer van Keyfer Carel op het befte gerecommandeerr. Volgens fchriivea van Milaen ftont de Graefvan Colmeoero in de N-era van den Keyfet de Invettimievan deLeenen van Pi fa ea Siena aen den Groot Hertog van Toscanenie geven : Sijn Keyferlijcke Maje!ic)t had den Krijgsxaed of de Keyfer:ijcke Deputatie, waer van den Manfchal Thaun het&apos; hooft is, of in fijn abfefciie de geene ,• die de Troupen commandeert, vervolgens den Groot Caocelier, Jen Prelidcnt Clei ici en den Graef Julis Visconti, Commiflaris Genitacl van dien Siaet, gecoafümecr: De Sterfte onder het Vee was feer vermir.dert: Alstnenaend&apos;Ofttn Puy&apos;len bemuckie, wien eeo fekere Corcpofiiie gebrujekt, die in het Jaert6Bi isgetmeckt geworden en gocr beVonden. De Geallieerde Vloot , den eerlisn paflato te Barcelona aengekomen zijnde, en de Troupen acn Lant gefet hebbende, was vervolgens na Porto Mahon TCtt rocken. *</p>
</text>
