<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>■ ■ /**• - **j w mm «• M • mm -« -w « * m mm m. w» . ■ , _ s^,- . Bublfo Wen j 8 oftober. Sondag morgen arriveerden ooft, Bil* tnei 4 Pack ei ten ujrt Engelant, al wiet detelve eenigc4«gcn4oof 4e cobttjtit wint opgehouden zijn : Men ordonneerde icqßodii 4c Bil» ia &apos;i net ie Rellen; watt op het Pailement den »6 vergaderde,en J Bil», al» die tegen het fpclcn,vau 4c Huutdet», tegen het fnijden van de Hu/den, ?rje Renten cn tot het verniet igeo det Loterjeo,wierden »ea &quot;i Huvi gepreftotceit cngelcfen &gt; men ot4anneer4c een tweede UGag ; gdijck gilleren net de LoiC7»Bil gedaen wiett, cn me» fte|. «dcidïeatn&apos;» CpamitU &apos;ftn&apos;t gtbéekflojt s Dcßil tcttahn nemen vanexcefüve Recht» voor ordonnantiën,de Geit-8i1,41e van deq Lam boa, die van de Shctifi co die tot hei voorkomen van Ongelucken door Brant, vieidenvoor d&apos;cerfteraael gelcfcn Men las ■ - oock in &apos;t Hogcihuyi de Bil vegena de Tienden, en een ander tot de regie Vereeniging enVerdclingder Parochiën. !ï* ■&apos; Briftol den 31 O&amp;ober. Gifteren arriveerde hier de Coningione Anna Sloep,in 17 Dagen van Tcrrancufi met develcke inca veiliaer, dat de Viflèry van dit laei leer fleebt vaa geweeft: Oock is bier in jt &apos;&apos; Dagen van Nicu-]orck &apos;t Pacquetboot accgckomen * nucr b-engt geen Nicnaalt dat ccnlge Fuofle Indianen gekomen »&gt;• ! ten, deweteke rapporteerden, dat de Gouverneur van Canada al de 1 Tronpen uyt Chamblcy.Montreal.en andere frontietplaetfen g-irocken hadtOmfe na Quebecq te doen komen,al«raer bjr gerefolvccu i»d, üg tot bet nytcxfte te defcndeien: Men had oock van Albaniterichr, dat de Lant-Armee Oader den Generact Nicholfon omtrent dien fijt op&apos;tLacftont tegacn; vaer ajrt blijekt, dat men te Nicu-Jorck,,t. noch ie Bofton geen tyding bad va* &apos;t&apos;Qngduck, *i geen onfc Vloot onder d&apos;Admiiacl Hfalker op de Rivier vanQuebecq is overgekomen. Dartmoutb den 11 O&amp;obcr. Gitaren ia in dele Haven gekomen een HoUantfe Caper van 30 Stucken, hebbende in fijn Kruystocht t Fraoflc Prijfen genomen en een Caper van a Stucken doen doeken. Londen den j November. Vecle blij ven noch voorgeven, dat da Preliminaire Articulen tor de generale Vrede voor de Geallieerden in het genera cl, en in &apos;t byfonder voor de Natie en de Hollandeu niet honorabel zijn &gt; en om &apos;t Gemeen daer vao meerder te perfoaderen, voegen&apos;er defelve Mcnfchen nu by, dat de Heer Buja extraordinair hervaerta gefonden ia, om aen &apos;t Hof Remonftrantien te doen,en \e verkHren, dat de Heercn Staten Geneiael niet konnen conlcnteaen in een Onderbandeliog te treden op de voet yan de Artkulen, die door Vranckrijck vOOfgeöelt zi ja; maer dat fy venfehen den Oorlog te continueren,tot dat mcndicMogcnibeyt gebracht beeft tot&apos;t toeltaen vao Conditiën t dicvoordcGcallieeidcn favorabelder cnaennemeli jeker zijn i dat fy ten dien eynde ofiercren, haer Macht ie vermeerderen met 10000 Man, behalven 2 5000, die de Xey f«t vao fijn kant uyt Hongaryen fal doen komen, om met de vermeerdering,die Enge* 1 lant fal mogen doen, den Oorlog met &apos;meerder kracht ala voor defea 1 voort i« feuen: Op defe en jmdett wijfe infinnërcn fy het Volde, | datdeVtede noch ver af is; het *y hier van vat het vil,&apos;fóo ;is het nochtans fekcr, dat ly tot haer oogmerek komen, &apos;1 welck is,&apos; &apos; om d&apos;Aftien van de publijcke fondfen te doen dalen , en oock dat* hetmecfieVolck legen de meetgedachte Preliminaire Articulen ia: &apos; OndertalTchcn geven de Mioifiers voor, dat fy in&apos;t kott een Vtede fnllen hebben, die Vranckrijck fal toeftaen op defelve Prdiminaria, als fy aen de Hollander* geoffeieert had ,en da tien dien eynde biet in&apos;t kort iFranfcEddlaydcovetvachi werden. De Heet Buys, Envoyi extraordinair van de Heercn Staten Generael, ging voorleden Sondag oa Wiodfor, alweer hy fijneerfle Audientieby de Koningin had j maer men fegt niet, dat hy noch ecnige Conferentie met oofe Miniflers heeft gehad. De Ma&apos;refchal de Tallard arriveerde voorleden SaturdagteDouvrca, en meende fig &apos;s anderendaega in cenkleyoe Boot na Calais in te febepen : Men fegt, dat hy oibtrent too feer koftd. Engelffe Hant-Paerden, die hy foo gekocht ala van den Adel omtrent Nottingham vereert heeft gekregen, met fig rncdeucemt: 8a Koningin fent oock een heeilijcke Jacht Honden tot een Prefent ae0 den Dauphijn : Haer Majefteyt vcrirock deftn morgen van Windfoc na Hamptfoaon», om aldaer 14 dagco te blijven, en vervolgens na St.Jamea te komen. De Lord Somtners heefi voorleden Wecck ten trafielijck Gaftmael aen ecnige Wighs gegeven; men fegr. dat aldaer 7 Hertogen prefent varen. Heden, zijnde d&apos;cerfte Gerechudae verfcheenen de tvee Soona van den Graet van Midleton oP batt Borgftelling , en vierden verder gecontinueerr ; als oock verfchcyde Druckera enUytgeveta van differente feditieufe Libellen Defen morgen verklaerde de Lord Major, dat Sr. George N»unt en Sr. Robctt Dnnklcy by het opnemen der Stemmen 30 Stemmen meer hadden ala Sr. Scot en Mr. Conyers; foo dat d&apos;eerae vetklaert wieit tor Alderman van de Wijk de Broad Street. Daer zijn groot e klachten ingebracht tegen de Comroiflarifleo in de laetQc Expeditie opQnebeck over her geven van maer 11 Oneen daega aen &apos;tVolck- Coo dat fy in haer Proviand vermiodert zijnde,veele in org*nuck ver&apos; vallen en gefturven zijn. De Ruirife Vloot ia behouden op de Riviet cndievanGotteoburg inOuiley-Bay geatriveerr. Volgens de Brie ven van Liflabon varen de Vlooten van Port Port en Viana direft na Engelant gezeylt. Men atbeyt hier aen een feer koftelijck Marai« , Graftudt, &apos;t vdckbyna yoltooyt is, en na &apos;t GraeTfchap Suffolck fal gelbnden werden, om het op de tombe van den vermaerden Lord Hooft-RechttrHolt te fetten. De AÖ en van de Banckzijn 108 en een half,d&apos;OoßindijfeCompagnie»» !,</p>
</text>
