<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>. . 7- — —-aVIJtAQ, • . V, tuyck den 7 November. Heden zijn hier gearriveeu 4 BanaiHona Piuyffiffc Troupen } co &apos;t mtefte gedeelte van die Trouptn marebettn liogi de Kftnpen, om in&apos;i CenlfleAeria-Stift en dan omtrent de &apos; Winterquaitiercn te gaea bciieckea : De Hanomfle TroupenTullen van de Winter op den Ocmer ia de Kempen • cn de Wiiteinbeir(i Troupen in Vlaenderen blijven a Ooa Gn.fnilben ia 1 cn wcnhiciccrftdacga met den Generaal Gtave dc Tillyn erareet gefien: In Tongeren Tal van dc Winter geen Guaroifoen jrelett vee- &quot; den, tctoorficck vandegrootcOokoaco, die alleïareïun pateren tan dc Stada Mmreó moeten befleei weiden. Acrcifleren ar.&apos; meerde bier era Trompetter van Ccur-Ccalra coaiman. dantwegeas enige ReprefaÜlc. A, . - jenden,Bcai.bel. Dc leyreil.HellebaidieiacoTrawan-ra&quot; ftondra gifterra tc vcrtrccken} maat fulcka ia nocb cenige dagen nvt. gefielt. Men verreken, dat vcr&amp;beyde «egjioeniraia J)oat»nco •(- drebebben, opna&apos;t Aljcktr marcheren, en datkan pbetadoet</p>
	<p>,•«: t.ock gciic&apos;it en na dtn Vizier gsfcnden : D: Sa?Ti van 3er. jsr ea scn ander, die g-kqraen was ,om lijn Majelieyt te conduiferen , Ven dien dag fijn I.ïajefteyt van jegens dec vizj-r gien vootllelUc, • rtai.Hj hei Turcks Gebied geheel motft v:r!isïn et&apos; lig in&apos;rTurcks Leger begeven , silbo Binder niet Uogsr in llist was, üia hem dc nodi*e ?»o«ific ie vetfetgen. frankfort tien i Novtuiber. De Ceuxvorl van J.lentz quara Don. detdag hier aen , en lal foo hielt hexftelt is lig na Allchaffenbarg of Geibac1! begeven , o.n aldacr tot d: rijt der Ciooning te . blij&apos;cu.. De Crurvoiftcn van Tiier en de l altz kon.en toekomende ..Wceik hier weer te iu,» , en vervo&apos;gens cock de *~eutvorftel. Gefan«en. De Cetir Sjxiff. G&apos;.fioien hebben de r»a lner Coning gefonde &apos; Courier te mg bekomen : De tweede Ge&apos;ant, Graef van Wcithern, fouie te beroepen zi.n. Ctu en den $ November. DeVendangï :j atn d&apos;Opper Moel&apos;el gedaen en goet bevallen : De Commai.d .ui van Tracbach heefi weer j die van ons Dom-Capitttl te Zellingen befchtrmt, en fal een goei | Escotte geven,om defe Wijnen in veyiigheyt na Ccbleniz te brengen, i Uyt het Uccnüe Leger voor SUaelfonc den 5 i O&amp;uber. Na dat de &apos; grooic Vloot seugekomen is, zijn ecnige Schepen d.:et van gefonden, j •om te dienen tol* Coovoy der Ariillcry , dit c-mfcheept wen, en vol- ; gtns eenLijlt, die raen fiet, in 75 Battery S u&apos;.ken , ijMortitrr, j 400 Hant-Mortiers, ncoo gtoote enióoco mindere Bornben be- I ilatt : De Stad Stiaelfont fsl nu ten eetften aen 1 kanten te Relijck 1 weiden : A&apos;en heeft einPacqjct iioot, die van defe Stad na Siit-&apos;è wilde, voor de Mout genomen, en men vift na&apos;t Valies nut de gewichtige Defechts ,&apos;t uc&apos;ck in &apos;1 Water geworpen is. Een Sweeds Ooilogichip vaa 60 Smeken louie op &apos;t droog fitten , en men fa! het fuecken in btant te lïtkcn. Hamburg der. } November. Giftet svnnt ten 10 uuren ontftont te Altona in de Brcuwery de Vos een fchrickslijcke Braot, waer door ! wel jco Huylen in d&apos;Afiiche zijn geracci&lt;t e De geheele Joden Straet ] &apos;en de Joodie Synagoge is verbram; en I et löude noch ll immer ge- j weeft zijn, inden onle Magiiiraet defrn morden vroeg niet 6 Brant- Spuyten , diedaer gebreck waren, &apos;met de Timmerlu/den en Metfe- . laers derwaens gefonden had, die van namiddag ten 5 uuiende Brant J eeift Meerter wierden : De Schade fal conl&apos;nierabel zijn, en daei fou- i dtn oock etnige Menfchen zijn peftiiki en gebleven. Sondagisop j d&apos;Elf geaniveert bet Convoy uyt Hollant; maer daenanzijn voor j Stade aenjebcuJen Jan Symonfen en Olfert Uuloffcn,op pretext foo | men ftyde, van Kruyi injel &lt;din tc hcbb:tijdat volgens Coriaolftmeot ! tor Al ona motll ontladen werden : Oock w;s van Romea op d&apos;Elf ; aengtkomen Clacs Alberifeii.</p>
</text>
