<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PORTUGAEL.</title>
	<p>. sjr. Iflibon den .17 O&amp;ober. Htt blijckt, dat men ni«t In ftaet i», 1 om Van dit Kijaci de Tcoupm in&apos;t Velt tedocnveilchijocii, alhoewel daet 10e cenigc ptcparaticngemaeckt zijn &gt; maer, c dewijl de Vyaod&apos;gecn beweging macckt, foohoutmtufig méde feil :* Oc Graét fan Portmóte, hebbende een keer na de Fionfieua wefen doen, is van daer met de mecilUOliciets 0 «vergenoegt tc xog gekomen, altoo de Trönpen in dianieren meet lijden ak in &apos;t Veh, dootdien telcken» de Soldaten ca oödc Officie» biet ca dact wierdcn afgemaeckt, &apos;tgecn volgens &apos;t voorgeven dei Fortngefcn gefekiede «ooi dei felvet ongeregcltheden , &apos;die fir in &apos;t Butgctlijeke en Kerckelijcke begingen: Eenige Portugecflc Oföcier» zijn noch aldaei gebleven, om dat men hacr geen betaling geeft, foo fjr niet bj &apos;de Ttoupen op de Frontierénzijn: Men verfekett * dat dc Lord Pottmore fig in &apos;t kott wel na Engclant mocht cmbarqueten, fonderdat men weet of by wel wedet fal komen. Haei Majelteytcn genieten een &quot;volkome Gefontheyt en dcConingin av ancectt geludtig la haei fwangergaen, weidende alles tot haer Kraembcd gepicparcert. Wanneet de Capitcy n Zeis den 16 palTato TOIt St. Hubts arriveerde .haefti dm de Schepen aldaci fig foo ftctck (dcwiil volgens affpraeck met den Commandeur Swecits, indien d&apos;EngeliTe Admiraal Norris tot dén 18 kad blijven leggen, defelvc dact mede van defe Rivier oockfouden &apos; vertrockcn hebben ) dat&apos;ci gtootc Confufie ootftont en deCoopvaerders d&apos;een voor den anderteyl wilden gien, waerdoor 3 Schepen vaft op dc Zuyd-Wal raecktto, die all« weer dact afqaamen ; doch een van defelvc, genacmt Ie Valckonie/,verviel weer tegen de Nooitfe Wal Oadei &apos;t Cafieel op de Klippen , alwaer bf t geboiflca is, zijnde alfoo Schip en Lading veiloorcn : De Commandeur S weerts, dooi &quot;het fchielijck zeylen dei Engclllc van fijn voornemen vetfet zijnde, , is den 1 defes van hier met de geteet zijnde Coopvaeideis na St. Hu - bes en van daei met dc gantfc Vloot den 6 defta in Zee gelopen: Ondutufleben zijn hier geruchten, dat het Fians Etqaadic fig wederom in Cadixbcvint; en dewijl de Wint voot g dagen Zayft-weft geweeft heeft ca niet van defe Vloot vctnomen wen &gt; hoopt mtn, dat al* op de hctwacfts komft fal acngetroffen &apos;hebben. Den &lt; defes hebben tc St. Hubcs de Eygcnacra de Ptijs van&apos;t Zquc voor &apos;t aenftaendejacr weder Op defelvc voet als&apos;t vorige gcftelt} doch men verwacht, dat door de ftcickc Inftantien van den Heei Schonenberg, Envoyé van dc Hêéten Staten Generaal, defc Ptijs nog fal gemadeteert werden. ■ Hier zijn ingekomen de Schepen dcLotctto«aley, Jan Payn, van Vaclmuydeq, zijnde na Mallaga gedeft ineen; ,dc Rachcr Galey, James French, en de Piincct, Thomas Noegord, oytEngelantj de William, Joieph fietty; de David, Benjamin Bcaker&gt; de Ptins Eugenins, Abidache Wackfield aén de Withal Galey, \ GuaUar Lutwicb, alle uyt Nieu-Engclant &gt; de St. Pictcr, Jaques Ptteact, van&apos;tEylant St. Michiel &gt; de Raynba do Ceo, luoEftevan &apos; lertas, van Madera &gt; de Dototbea, Jems Motiattcr, van Tcigia; dc , Maria Elizabcth, Samnel Coocq, cn bet Succes, Jan Bus, vanGibraltai 5 de Mattin, William Loutcns, en dc Levantlc Coopman.Samuel Ingtom, van Tanget j dc Provintie van Zeclant, Ary Pieterfe Broers, van Arcbangcl &gt; als oock de ValckGnierJan Polder, cn dc Jofiw.Rem , Botding: de N: S: de Conceicao, Simao Boulang 5 de Lagerflioom, Tietje Hnflca } dc Maria Galey .Thomas Paket &gt; de St. Jacob, Ruigeit Tacnmtn, cn de Hulfc Galey, Cotnelis Box, alle ujrt Trlant; dc Sara Galey, David Blok ide Corkfc Galey, Jan Lint; de St. Jan „ Galey, Ficdrick Coivcr, van Amftcrdam i dclactflc is weer i&gt;a Gibtaltatvettrockcni gclijckoockde St. Cathatina, Hcndrick Carncmelck, ca dc Vogelelang, Reyci Grofthuy fen, na Tilant; de Claienbecck, Jan Cotnelis, cn de Gebroeders Galey, . . , Wydorp.oadc rAniifr _ »n A* f9tn#&lt; nif#v ni T SvArnn</p>
</text>
