<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londen ten 26 Juny. &apos;t Schijnt, dat de icdcn van de contianfiele Adjoutoenunten van&apos;iParlement voor deflelfi prorogatie is ge wc aft, Om tijt tc winnen tot het doen expediëren van nieuwe CommilCen voor de verkufing van de Leden van &apos;t Ltgeihuys.in de plaets van de geene.die Charges bekomen hebben : De Secretaris St. John rapporleetde Dingsdag aen&apos;t Lageihuys, dit haer Adtes van den iSaende Coningin teprefcnteett zijnde, waer by haer Majefley t Veifocht wert, •rdre te geven tot het lenden van fulcke Perlbonen, als haer Majeftejtfiluoctvinden , om &apos;t getal en de qualiteyt der Troupcn im haer Majefteyis Betaling in Spange en Portugarl, nevens die van de Gnatnifoenen van Gibraltar en Porto Mihon, Bce. te onderfoecken, haer Majeiuy hem gecommandren had, aen &apos;t Huys te notificeren, &lt;at haer ordtcsingevolgen van dien waren gegeven; dat wegens het Adtes tot han.havii*g van de Handel op Afiica . bchootlijcke Sorg volgens haer vetlangen Tal genomen werden; en dat aengaendede Debentcurs tot onderftam van d&apos;lnwoonders van Nevis en St. Chriftophel een Rekening fal opgeflelt, en voor &apos;t Huys by d&apos;aénftaende Seflie van &apos;tParlemeot opengclegt werden. De Heer Hen:y Paget.een der Comroiflatiflen van de Thefauty geweeft , is gewosden Capiieyn vin de Switferfle Lijfwacht van de Cooingin , in dc plaets van den Lord Vicomte Townshend , en Edward Faley Ontfanger van de ToU Icn op &apos;t Leer, &amp;c j Thomas Hatley is gemaeckt Coadiuteuc van William Lownds als Secretatii van de Theiiauty. T&gt;e Graef van Wrnehelfea, Mr. Robert Benfon, Sr. Thomas Manfell en HemyPlget hebbenden Eed afgelegt, a!s Leden van haer Majffteyts Geheymen Raed &gt; John Grainger , Samutl Edwards , Larcelot Button , LionelHerne, Edward Gibbons en Mr. Jofin Btanr rijn aen- i geftelt totOntfangers tteaerael tot deLotery van twee Miilioenen, vaei van de Btkf}* al 7 per Cent opgelt doen. John Hungetfotd is gcmaeckt een van de Commiflaiiflen van &apos;t Officie der Alienatie &gt; «Q Ouncam Dce.teo van de Advocaten voor Dr. Sacbeveiel, Commiffa» ris. van d&apos;Appeliender Accijfen. De Hertogin van Suckingbam aaet Dame de Honneur van de Koningin tc weiden&gt; in de plaets van de Hertogin van Somerfet, die voor eenigen lijt de Hettogin van Matlbourgh in die charge feccedeetde: Oe Lord Guerofcy foudc wer« den Conftapel tan &apos;t Cafteel te Douvrei en Bewandel van de vijf Ha* vens in plaeu van den Giaef van Dotftt. De Commiilic tot het pat&quot; feren van &apos;t Patent, om den Heet Symon Hatcoutt, Lord Groot Zegelbewaerder, tot Pair van Groot Briuagne &lt;e vcthcffea &gt; weit dagelijeks verwacht; enmenfegt, dat een van lijn Tiiuls fal sija Lotd Viscomte Sianton Hatcontt. Men vérfekett, dat de Kouiogin, die niet voor in &apos;t begin van de aenftaeade Macat na Wiadfor I&apos;algacn, in &apos;t kort van de j vacante Ridder Ordres der Kouebaat ftaet tc dit» poneren in faveur van de Hertogen vaa Beaufort en Hamilton en dea ütaef vaa Oxford, Opper-Tbeiautier vaa Groot Btittannien. Giftc* ten avoni arnveerde de Lord Raby, haei Majefteyts Ambaflidcm ca Pleoipoientiaris in&apos;s Gravenbage, indefe Mad ,J en begaf lig aen« ftonts by de Koningin, die bem feer gunftig ontfiog. Oe Gracfvaa Anglelea vcrtiockMaendageo gifteten namiddag de ricnog van Otmond naYtlant. Onfc Haven Brieyen melden, dat eea&amp;eulTc wapet i kleyne Schepin van de Riviet vanßordeaux bad gecèmcn en teVael» rauyden opgeiönden, zijnde d&apos;eene met Hop en d&apos;andeic met Kootn en Meel geladen. Een Hollantfe Caper van xS Stucken beeft tea Pranfli Caper van jo Smeken in Dtiyns opgebracht, vaa wacralda uytgaende Koopvacrders den 2} onder Convoy van 4 Ooilog&amp;hcpea Weftwacitj eeyl gegaen zijnen fy verfchcenen den 2510 &apos;tgeücht van Porumoyden. Oe Hamburgfe en Rnffiiïe Vlooten, beftaendeia omtrent 60 Koopvaerderi , zijn den 14 onder Cóavoy van a Oor* logfebepen van Hatwich zeyl gegaen. De Afltien van deßanckzija 105 en een half, en van d&apos;Ooftindifche Compagnie 116.</p>
</text>
