<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANGIEN.</title>
	<p>« * Adtiddenojuny. De Ponufefcngcfien hebbende, den SA Mjtquii de Bay Of htei Territorium na de kant van Cain- IVI p 0 Major vourageren en niet darrende een Bittaille hazar. deren, om bet te beletten, iefolveerden de Gnadianaoyet de Brorcen van Olivcnf ate pafferen en het Territorium van Badajos ie vourageren s Oefe Refolutie wiert den i j Mey in &apos;t wetck gelten, en de Portugeeffe Armee avanceerde, orn te Balverte te campéien, fendende baer Cavallery tot op een Canonfehoot van Badajos, aU waer het Guarnifoen daer door geallatmeert wiert : De Matquts de Bay geinformeert ziinde van defe marfch der Portugefen, npafletrde op &apos;t fchielijckft de Guadiana ten deele te Badajos en ten deele hooccrop, en quamdeo 17 aea geen zijde Talavera camperenhebbendevoor hem het Riviertje Albuera, alwacrhylïin Armee in ordre van Battaille rangeerde : De Vjranden deden het felve achier het Riviertje Rivitra ,en yder riep fijn Partyen weor te rng , al» of&apos;t wis, •m tot een Battaille te komen, waer toe appatent niemarit genegent heyt heeft, want men verneemt, dat de Legers den j det&apos;es noch in defelve Poften waren, alwaer fyniet als de Voutage doen conlume&apos;ren : De Marquis de Bay veracht foo feer de Vyanden , dathytcets Verfcheyde pogingen heeft gedacn, om haet in een Gevecht te engageren , alhoewel hy vette minder in Infamety is, maet fijn Cavallsry is de befte. Pater Jofeph de Laneiegho, Predickerdes Gonings, is benoemt tot het Aerts-ttisdom van Mexico ; Hy Haet te veitrecken met de Schepen, die men te Cadi* begint te equiperen en dcwelcke in een Maent geteet Tullen zijn. De fchaersheyt aen Granen is in dit Lam dagelijcks gtoot: Dit js een van de grooifle diffieulteytcn , die de opening van de Campapne in Catalonien opgehouden hebben: Men fpreeckt byna yder Poftdag van &apos;t Leget des Conings aldaer te lullen byeen vetfamelen, om d oude Projeften in &apos;1 wtrek te ücllea&gt; snaerdeSaeck is geoordeeltof al te moeyeli|ik of al te hachelitcki want men veifekett, dat de opening Van de Campagne tot £ae°- ftaende Maent September uytgelteh is geworden i dat endettuflehen 4e Coning en de Coningin lig te Corella lullen gaen diverteren , en dat men lig (al vergenoegen met de Poften, die men in Cataloüica geoccupceit heeft, te bewaren.</p>
</text>
