<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Napels den y Juny. saturdag heeft (ie Duytie lntantery en aui.aa&lt;* de Cavallery den Eed van Geuomighcyt aen Koning Carel afgelegd iu banden van onfen Viceroy. - ° Romaden ij Juny.De Paus heeft lig Msendag na Caftel Gandclfo begeven,om aldaer een goede Lucht te ge lieten. De Cardinael Alexandro Caprara is Maendag nacht overleden in de Ouderdom van Jaren, en 5 van fijn CardinaeKchap ; waerdoorde 15 l&apos;laeis iu hec S. Colltgio vacaut is. Het Antwooit dei Roomde Ccurvorrten op dc PaulTeÜjcke Brevetten is voer de Ceurvorflcn van Eeyeren en Geulen niet favorabel, wijl de Rijcks-Vergadering haer van de Ban niet uil ontilaen. Venetien den iq Juny. Door &apos;t Verönees zijn eenige Reeruten na Mantoua gepafleert : &apos;t Guarnifoen vanComachio fortitjccert niet alleen de Weg, dewelcke dj die Stad loopt, niaer had oock de Haven Primaro.io Mijl van daer.geoccupeett jen als de Paus den Commandant liet aenfeggen.van delelve te evacuëren.antwooide hy,iat hy een uytvoerdei was van de Beveelen der Rijcks-Vergadering. * Weenen den 10 Juny. Eergifteren is de Stadhouder Graef vanWels overleden. Heden is ue Heer Albani na Carelsbad vererocken , werwaerts de Cardinael van Saxsc-Zeyts fal volgen. De&apos;i&apos;uickfe Aga, den 6 t&apos;Offen aerigekomen, had den 10 de Reys te Water vootigelet. Na dat men 700 Oflen, 400 Paerden en eenige 100 flux kleyn Vee van | &apos;t Guarnifoen van Moagatfch had gekregen , had de Commandant 6 I Gedeputeerden mef «rn Brief aen den Generael Leflelholtz gefonden, | dewelcfce behelsde, dat het Guarnifoen geiefolveeu was, om ; te geven,verfoeJunde tijt van deliberatie : Men wil, dat de /rins Ragozzy verklaeit heeft, dat, nadien hy nooyt den Degen tegen &apos;t Huyt van Ooffenrijck getrocke&apos;n heeft, hy fig alhier fal komen fubmitteien, foo ha&apos;eft hy de Hant en &apos;t Zegel van Coning Catel m:t de verfekrring van fijn Pardon fal fien. Landati den 17 Juny: Men confirxr:rt, da: de Marefcbal de Harcourt in Straetsburg ea byd&apos;Armee geweelt is; oock dat voor de Troupenuyt Vlaena .ren d&apos;Eftajpes vanSaar-Louys af na boven gerrguleert zijn : SyfoudenietsopdeLinien ic Water en te Lant willen oodernemen. Fisnckfoit den 18 Juny. Ceur-Meatz is voorcenïge dagen te As» fchafïenburg geweeft. De Coning Auguftus is in &apos;t Carelsbad en lijn Ceur-Prins in Leich&apos;.enberg aengekomen, aen welcke laetfte de Czaar een Muscovis Regiment Cuirafiiers met witte Paerden verettt heeft.</p>
</text>
