<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. &apos;ÉutgeimesfteKn en Regeerders der Stad Purmeient tiOtifictten.dat de vette Paerden-Markt binnen defelve Stad na gewoonte ftl gehoudeu werde&apos;n op de eerfte Dingsdag inde Maent July , welcke nu komen fal op den 7 der felve Maent, waer na Cg een iegelijck kan reguleren ; ful-4 lende aenKopers en &gt;&apos;erkoprrs alle geretireerde Comrooditeyt en gerijf.foo van Stalliage als andeis, toegebracht weiden. Bnrftertneefteren,Schepenen en Raden der Stede Sneek maken bekent aen allen en een yder, dat haer aenftaende Paerden Marckt in dit Jaer wcfenfalcp Dingsdag.den 25 Augufti.ia plaets van den 17 dito. Dier is gefloien een Gout Horologie, inet een GoudeHaektn Ketting ; de Wijfer en wijft de Uuren, Minuten enden Datum van de Maent, gemaekt door Guiguer.gemerkt J. M., en 3 Meeilevogeltjes in &apos;1 Wapen 7 &gt; ook 7 Silvere Lepels en 3 Silve;c Vorken, * gemerkt J. M.,eu 3 Meerlevogeltjes in &apos;t Wapen : Die &apos;t felve weet atn te brengen, erfocht, fig t&apos;adrcfleren acnde Heer Merle.Coopman op de Keyfcrs Gracht tuflchen de Leydfe- en Spiegelftraec t&apos;Amaerdam : Hy fal éen goede Vereering genieten. Donderdag , den 9 July, &apos;s Morgens teri 9 uuten , fal op de Hofltcde Zion, gelegiby Delft, verkocht werden een u/imunrende fchoöns Orangery en by dci« Heer Mr. Gerard Putmans, Buigermeel&apos;icr cn Raed der Stad Delft,Hoog-Bailiiu en Dijckgraef van Delfljnt, &amp;c. &amp;c. De Catalogus is te bekomen by Mcinfr. Jacob Swanenburg tot Delft over de Vis-Marckt i op Zion by Willem van den Berg, Hoveniei al Jaer, en t&apos; Atr.fterdam bv Monfr. Johanres Daté inde Gafthuys-Molenfteeg. Woensdag.dcn 8 July.&apos;s Morgens ten 9en &apos;s Namiddags ten 2 uuren, fal menbuyten Haerlemaen &apos;t Eynde van den Hout op &apos;t Crayencft ïn de Thuyn van Cafper Eyldtrs inde Nieuwe Entery veikópen een fchoone Party van greote en fwire Orange- en Limoen-Boomen; als mede veelderhande Soorten van InUntfe Occulatien, nevens fchoone groote en kleyne Laurier-Bomen, en verdere Bygewaflen. Dingsdag.den 7 July,fal t&apos;Amflerdam in de Boekwinkel van wijlen P. Mortier verkocht werden alderhandc Engclfie , FranfTe , Italiaenflfe V cn Duvtfc Mufijck,volgens de Ca talogen, daerom reets uytgegeven : DeVerkoping van oen 8 onder deßoekverkopers ftl niet voortgaen.alfo /v die uyt&apos;erhant verkocht is :En de Republique de Lettre lal nevens de andere Sorteringen in &apos;t begin vanAugufii onder de Boekverkoper* &quot;* verkocht werden ; waer var, den prsfijfrn Dag nader fal b&apos;ikent gemaekt werden.De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amft. by deW&apos;ed.Mortier, Hage v.pole.Rotterd.Flits eiißohm.LeydenHack.Utrecht v. Water, BruflM Serftevcns.Leypzig Frits.AntwerpenGrange&apos;.LondenMortier.&amp;c. &apos;* Jacpb Magnus er. Hendiick Sorg.Makelaers.fullen Donderdaggen 9 July,&apos;s Morgens ten 9 en&apos;s Namiddags ten 2 uuren, t&apos;Amilerdain in &apos;t Oude Ueeren-Logement verkopen ac\ koltelijke Imbocl.beftaende in een nieuwe modefe purper Dimafte Ledicant met geel geboorf, No&apos; tebome Stolen met dito Damaft bekleet, Engelflèen andere Stoelen,vetlackte en andere Cabinettec, fchoone Spiegels, curieufegeftikte als andere Ledicants-Spreyen .koftelijtke Japanlfe en andsre Rocken, Chitfen, Zydeen sndete Stoffen, Vloer Tapijten j cun&apos;eufeöude Kraeck- Porccleynen.als groote Stellen,Beggijre en Peik PöUcn.Rolwagens,extra fchoone hrele en halveLampetten,Drielingen,dubbelde en enkelde foo Boterfchorels,Borden als Klapmutfen.Kas- en Kraekl ommen,Hellen,Coffy- en Tfccegoet; 2 Metale Smckjes Canon met haer AfFuyten, curieus roet Koper beflsgen.en vetdrre Imbod 5 a&apos;s daegs voor de Verkoping gefien fal kunnen werden. De In&apos;eg.Ovenektni.ng en Korting in van Outkarfpel en Koedijk by Alkmaer.a 4 Gl.,duurttot morgen avont; en moet trecken : den 3nf 15 July,of de Regenten eoj. Raiel&apos;oant vetbcuten777Rijxd. aen d&apos;Amft. Geref. Diacony-Armen,en 13 ft. voor&apos;tLot boven d&apos;lnleg, r De Trecl ing der Lotery van Langer- en Korter-Aer.a 20 Gl.,begint binnen Leyden den 7 July, of den Dire&amp;eur fal 1000 Gl. aen d&apos;Amlt. en LeydfeDiacony.cn betalen : De Inleg enKotting totSaturdag Hier in zijn 2 a 20000,2 a icoco,2 a 4000,2 a 2000,50 a ioco,&amp;c. &apos; •&quot; Totdenn July dejieifte Loien in Suammerdam, a 4 Gl.; treckt compleet «ien 14 di;o, of H. van Darome fal rooo Gl. aen d&apos;Amft. cn Leydfe Diacsay,en t Ducatons voor yder Lot betalen,foo de Treeking den 21 July niet begint: Voor tn na yder Prijs een Premie. Tot hedrn ten 12 uuren cocbLo&apos;cn in Kill&apos;goro.a 3 Gl., vootfien met 3 a 6000 G 1.,3 a 3000, j a 1500,15 a icoo.Scc.} trecktden 8 July &apos;j N;iniddagc ten 3 uuren,of Gerechte &lt;a Ke&apos;kmet fleren verbeuren roooGoude Dueaten. . - i ■ Trtden 10 Jaly vOÓr&apos;tl£*;:l noch Loic.n inde Lotery van Slee»ijck,a 12 Cl.,voor(:enmet 3 a 12000 Gl.,j ióooo, ja 3000, 3a 1 jco, 30 a rccotrekt 2- dito.pf Je Gerechte en Kcrhtr.e&apos;fteren verbtnren 2000 &quot;ijxd. aen d&apos;Amft. Gtref. Diacnny-Armen. De:i 30 July fal binnen Arofterdam inde Nieuwe Plantage&apos; itecken de Lctely der Adci. Hofpad Ratphorft.of in Geit ten keure der Trecker yocoo Cl. &gt; bieder in de Ccnditifn :De Inleg gèichiet ren Huyfr van de Wed. Hamilton en Blank en eldfis; &apos;t Lot is 12 Gl. De Lotcrf van Zwa&apos;-g trctkt carópleet den T 5 July.pfde Regenten en Di&apos;efteiir vetb&apos;uren rooo Ggl. aen d&apos;Amft. Geref. Diacony-Ariwn, en 20 Schelf, voor yder Lor,ingeval deVreckin» den 20 of den 27 Jaly niet voortjaet: Den la&apos;eg tot den 11 Jnlv. De Lotery tnt M orwcr.a 44 ft.,vootlieo met 5 Prijfeo a 2CCO,&apos;O a roco,2oi 500,20 i 250 Gi.,&amp;e.,ueekt comp&apos;eet in de Maent Julv.of Dytcilijck den 10 Aup,uli,oi&gt;dcr vei beur te van 4000 Sc. ellingen am de Geref. Amen ; r»e Inlr» tot den ;o July. &quot; Gcdruckt tot H&apos;-erfern, by ABRAHAM C a STE h , Stads-Drucï~er« . « op de Marckt ia de Blye-IXuck. Den i luly» 171».</p>
</text>
