<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d’aengrensende Rijcken.</title>
	<p>Leypzig den i j Juoy. Men fegt, dat fijn Czaarfie Majeftey t bjr dit* laeuic EnucVen te Jaroslau den Saxilen Geur-Prins voortrcfFclijck befchoncken en hem rooo Pierden vereert heeft, die lijn Majctfeyt voos Hem nevens foo veel Muscovife Manfchap op fijn ejrge koften wilde onderhouden : Geroelte Geut-Wins foudc nu te Oresden al terug gekomen zijn, in welck geval min gelooft, dat de Rcys aa Weenea niet lal voortgaen. De werving der Rectuitn in Saxen continuccrC nocb rteick, cc meenig Dorp fourneert een Maa,uf «cl 2 a|j Dorpen &apos; t&apos;famen een Man. Men heefi van Gorlitz naricht, dat de Werckea van die Vcfting afgeftaken zijn, dewelckc nevens de daei omtrent leggende Plaetfen op deGrenfen van de Lausniiz gcforiificcert lal werden. Men vetneemr met Brieven vaa Jaworow, dat dc Mui co j vife Troupcn tot op j Mijl van Bender ftropeo 3 ca 4&lt; Generael Ron- Inehad bericht, dat dier ontrent geen Turck rncnf ;e Gen ia, mael ; dat alles den Conitig van Sweden verlaten had, die lig niet vertrouda weer in Bender te komen, doch lig aea gcca zijde den Donau om. | hielt. Dc Brieven van Muscou melden, dat den ij Mcy dc DtenÖè . Eovoyé na Kiof geteyft is,en dat dc Gcnctael Galliiia fig van de Poe# ; tres Siniawa meefter gcmatckt en 1500 RulGfe Slaven bcvrijt had. j Hamburg den 26 Junjr. Dc Coninkl. Poolflè co Ceur-SauTe Mint-» 1 flet Heer vao ManteufFel weit heden of morgen hiet van Drcsdèn ver| vacht, als wanneer mca ftaet te vernemen op wat voet dc CommilGe getra&amp;eeu Tal werden. Dc Baron vao Schack, van Coppenbagc hicc , acngekotaen , gaet vaa dc Wccck weer als DeeniTe Eavoy£ na Drciden. De Daenfle Secretaris en Rclident van Holten is hier van Hano&apos; ver aengekoiacn, cn fal met dtd Commiflaris Nidcn, die oock alle uuren hier verwacht wiert, de Saeck wegens dc meergeraeltc joooo» Eijcksdaeldcrs, die vaa Ceur-Hanovcr acn den Decaden Coramiifaris betacltzija, maeraoch ia &apos;t Huys van den Hanovetfen Fa&amp;of verzegelt ftaca, af te doen t Eer* fal Delmenhorft gcderóolieert werden, waer aenmsn tegenwoordig arbeyt 1 Oock heefi Ceur-Hant}- ver Commiflariflen dcrwaerts gefonden, om ra onderfoeckeo of dc j Revenuen wegens &apos;t Capitael fuffifani zijn. Dc MoscoviCc Refident . alhier hccfropordre van denCzaar de Haozec- Steden laten dragen J ofljr, vcrmii* het Tcheen, dat alle Mogentbedca vlijtig befig zija ; met ha er Contingent tot het Neutral! tey is Corps te fourneica, da ! Artillery daer toe wilden geven, waer op noch geen Antwoou gevolge lis : Oock heeft fijn Czaatffê Majefteyt acn de Zct-Mogcnthedcn met ! een Schrijven laten erinnerea, dat gem :lte Corps fpoedig mocht br! een gebracht werden, wijl Hy anders gerefolveert was met fijn ca fijner Geallieerde Troaperf in Fomeren ia te breken, ea bet aldaet ftaendcCorps te verftiooyen; dog dat Corps ftaet nu haeft geförmecrt te werden; en dc Koning van Pruy&amp;n heeft «enden MoscovifTea Miniflec vetfekert, dat Hy fijti Contingent ten eerften na de Rendevous wilde laten marcheren; &apos;t geen oock Cent-Hanover aen den Moscovlïen Minifter heeft laten verklaren. Van Sleswijck heefi men, dat de Heer Adminiftrateür in 10 dagen vanEuthin tefug verwacht wiert: Het Lantgericht ging redelijck wel voort, en reets waren ovet de 40 Saken gcdcbattectt; na moeiten noch 20 afgedaen veerden: Wat&apos;er op het Lantgericht pafièert, weet men niet; maer fy fouden nu de Sacck wegens dc 80 Rijckdacldcrs op een Ploeg onderhanden hebben. Dc Gottarpfe Siaets Raed van Eybeft Tal ia 3 Weken at&apos; Regenburg gaen. Morgen fiillen 2 groote Ootlogfchepen nevens andere by Gg hebbende Koorn-Schepen en Montnre van Gcluckftadaa Nocrrwegen zeylent De Vice-Adtïiirael Refits fs na Coppcnhagea&apos; vertrocken. Men fegt uyt Carelsktooa naricht te hebben, dat bel Sweedfc Transport niet voor ia &apos;r midden van July foude koemei) gefchieden. Brieven van den rj Juny oyt Stockholm melden, dat hiel Esqttadrc na Fiolant was vertrockei. Dé Staets Raed Adder heeft té Coppenhage Gjn lofhu&amp;ie omfiagcn, «m als Gene rad Krijgt C •sff.&apos; miflatis op dc Vloot te gau.</p>
</text>
