<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>\ Weenen den n o&amp;ober. Sandag wicrt in de St. Stepbcos Dom- JCcrcft ecu folemoeel Danckfeeft gehouden otci d&apos;Ele&amp;it van Koning Carel tot Keyfer j en de Kcyfcrinae Regeuie ging met de Aeru-Hettoginocn hacr Dochters ia gemelde Keick het TeDeutn hooren fin. gen onder het loflen van&apos;t Canon en de Musqucttety vaa &apos;t Guaraif loen, &apos;i geen ia &apos;t.Geweer ftont. Gifteren namiddag tuflchcn ji 4 ! uuren arriveerde hiet de Keyferl. Cabinet-courier Hafclmanmct vier I Poftillons vooi af} coiiecd na het Xeyfetlijke Paleyj, om aen de Key* j fetion* Moeder en de Keyfcrinne Eouatiere d&apos;acngeoarac tyding te I btengen, dil Keyfer Carel VI. den 9 defci in 11, dagen van Barceioba *&apos; l ieVadoaengekomenzijnde, denxxaen Lantquam, cn fig tc Pelt na Milaen begeven had, alwacr by den 1 j &apos;s avoms arriveerde ,&apos;den 14 te Voet na de Hooft-Kerckging, en hoorde 2 Miflèn by het Lijck van den H. Cailo Bonomeo, waei na het Te Deum gefongen wiert I on&lt;,et &apos;oflen van &apos;t Canon&apos;. Saturdag is de Graef van Wclzeck, Keyferlijcke Envoyl in Moseou, met een groote Suite van hier na dat i Hof we&apos;et vctuockco, om aldaei de Keyfctlijcke Inttcften veidet waer tv nemen. Maendag reveiteerde ie Graëfvan Mattiiitt uytßoheméo; Integendeel vcttiock de Baron van Weyb erg, EnvOyé extraordinair van den Korting vin Denemarcken, na Milaen. Spiets den 17 Oftober. Het ooeh aenhondende natte We&apos;et vet-&apos; oorfaeekt, dat Menfchen en Vee by het leger veel Ongcmack moeten uyiftaen. Hei Regiment Cairaflieia van Palfy met de Dragonders van fels cn St. Amour zijn teers opgebrooken, om na Brabant in de Winteiquattkren tegaen &gt; d&apos;overige Troupen wachten oock met fmerte na haet fdieyding j doch fulcks mocht wel foo hacft noch niet gefchieden: Men fpreeckt, dat d&apos;lnfantety in de Steden aen geen tijde i deo Khijn foude gelegt werden, cn de Carallety aen dees zijde in de Dorpen cantonneren &gt; &apos;t welck, indien het gefchiet, menig fwwr fal | vallen: Ey de Printte Armee is oock noch geen oidrc gekomen, om j de wintcrquattieren te beticckcn, waer toe fy fig daer prepareren, i — fianckfort den &gt;2 O&amp;obcr. De Ccurvöiftcn van Trier ca de Palt* fullen fig tc Schwetfingcn foo lang ophouden en met de Jacht diver! teren, tot dat de jonge Prins van Sultsbach,die door het Ccurvorftef. | Collegie na Milaen afgevaerdigt is, te rag gekomen fal zijn met bei &apos; I richt, hoe de nieuwe Kcyfet het met de Crooning wil hebben, wact na de Ccurvorftcn cn de Cenrvorftelijcke Geranten weer hier ftaen te komen &gt; foo dat men noch niet weet wanneet fijn Keyfctl. Ma jettevt lig van Milaca herwaerts fal begeven : Defen morgen is de Ptins van iTtxis derwaerts veruocken, en overmotgen fal d&apos;oude Vorft naAngsburg gaen, om fijn Kcyfttl. Majefteyt aldaer op te vachten. Omtrent Bafcl flaen 6 ï 7000 Franfle, foadet dat men wift tot wat cynde* Men fegt, dat het Regiment van den jongen Gtacf van Luc oock daer komen foude, en dat bet grootfte gedeelte der Troupen omtrent Hunningen, BriCack.öcc. in de Quarticren foude blijven,&apos;t geen den LantmaaindeSootganfccr&amp;lincommodcrcn. 1 &gt; ■ Ceutea den 30 Oftober. Onfe Magiftraet heeft den SyndicusHartzheym benoemt, om met een van onfe Burgertnecfteri na Piaockfoit «gaen en aldaer Keyfer Carel over fijn Verheffing tot de Keyferlijcke Croon te complimenteten en deflclfj Crooning bytewoonen : Eer. gilleren heeft ons Dom-Capittcl wegens gemelde Elegie in de Cathedtalc Xerck een Hoog-Ampt van de Mis laten houden en &apos;t TeDeutn fingen,&apos;! geen oock in d&apos;andcre Kcrckcn gefchiet is. Zedeit Maendag isde&amp;hijn foo hoog opgelopen,. dat het Water diep in de Stad cd vetfchcyde Rhijn-Poorten onderliepen : Hierdoor ia in defe groote Contrcye groote Schade gefchiet. Soo men de PalTagicrs geloven mag foo fonden in&apos;t Hertogdom Luxemburg opotdre vanCeur- Beycren de Kloeken iia alle Kcrekca geluytzijn orerde Eleftteua den nieuwen Keyicr. .. , \.. . .. Lcypzig den 16 Oflobcr. Na dat fijn Czaarfle Majefteyt eèrgifteren morgen ten 8 nuren teTorgau aengekomen was, alwacr fija Croont Prins lig teerst dagen tevooten had bevonden, foo heeft fijn Czaarfle Majefteyt aennonts gctefol veert, dat &apos;a anderendaees het By leger fonde gebonden weiden ; maet als men Hem de onmotc- II jekbeyt voorgeftelt had, dat men tegca foo korten tijt alles dan toe niet vaerdig konde hebben, foo fegt men nu, dat bet tot den 28 defe» fonde nytgeftclt zijn t Hier is een feet lcoflelijck Fluweel Klcc rijekdijek met Goot en Diamanten gcftickt, vervaerdigt cn voor den Czaatflèn Croont Prins na Torgau gefonden. .Van Conftantinopolcn heeft men, dat sedert het vctueckvan den SweedfcnEnvoyc Heet van Funk tot den Primo Vizier, de Sultan vcibodcn had, hem wederom tc laten komen cn iets meer wegens deSwudCcSakcn aen te bicngen. 11 De Woywodc fotocly, vernomen hebbende, dat d&apos;Órtómannife Potte ooien Coning voot een (echtmatigcn Coning van Polen erkent cn met den fclven even geUjck als met den Czaat «en eeuwig* Vrede geweckt heeft, &gt; fonde by den Ctoona Groot Velthect gefolij,- .citeert hebben. Om voor hem fijn Pardon.by-,den Coning nyt te wetcken t Men gelooft voot fekcr, d« de COning van Swtdeu tin Bendct fal ventocken zijn, oademtfl fija Majefteyt fig aUacr niet men veylfg bevont co u vrefen bad, dat de Jaaitfatca, die teers Vuui op fija Volk hadden gegeven.tco verdeuTuMit moclueg ac&amp;rcêhte».N Doornick dtn 17 Ociobcr. De Hertog van MatlborCugh is heden hietaengekomen , enisby Mylotd Albematle gelogeett : Menfegt,&apos; dat fijn Uooil.-in wtynig dagen na Btuffel fal gaen. DcAtmte decamptcrdeheden en is t&apos;uffchen Msrchiennes en Mortagne komen campeiea } ftUends.loo men gelooft,morgen fchtyden; De Heer Major van&apos; d&apos;Arnllciyisrnet dcieit der Anillery, beftaende in 16 Smeken C«-\ non en andere Ammunitie ,hier oock ingekomen, . y G:nt den x 3 OtVibit. De Lr. Generael Lumley voor etnige dag:n hier aengekomen, vertreckt Saturdag na Convoyen van Hooy, Haver, &amp;c., voorlede Weeck langs&apos; de Leyecnde Schelde opgevaren, zijn te Doornick en Rijflcl aengekomen. Btiiffjl den 29 Oftober. De P/uyflïffe Ttoupto, die in haer Lant gaeV dver *i n! er en 1 paflserdeneeigifleien cngiltcten door dcfe Siad, en gingen üg aen dets zijde bet Dot£ Crijnheym, alwaer haer Bagage 4 hetfen l&apos;oiide aenkomen , neerflaen, om morgen haer Marfcli na de * Mits voort ie Tenen :Sy houien goede órdie, en vinden onderweeg al het noodige: Sy fotiien 12100 Man te Paert en ie Voet fierek zijn: De Pruyiliffe Troupen, in Dienft van den Siact zijnde, fullen met het grootfte gedeelte der andere Ttoupen vand&apos;Armee, dié nut&apos;eenernael gefcheyden is, in dit Lant Ovcrwiuteieri.&quot; Ons Guaroifoen fal in 2 a 3 dagen aenkom:n : D: Luy r. Generael Batoa van Heyde fal biercommmderen j &apos;t Regiment te Paert van Wefterlo gaet naGcat, co dat te Voet van Brabant, foo menfegt, na Vilvoorden. De Generael Gtaef van Wrangel, dié van de Somer hier gecominandeert heeft, prepareert fig tot Gjn veitteck, om Keyfet Carel VI. by Gjn acnkomft te Franckfort te gaen complimenteren ; tenwelcken eyndede Gedeputeerden van de Staten der Provintien en andere Heercn lig ook derwaerts fullen begeven. • • &quot; ■ &apos;s Gravenhige den 29 Oftober. De Keyferl. Minifter en Plenipotentiatis, de Gtaef Goes, heeft by Memorie aen haer Hoog Mog. Paspoort verfocht :ot transport van deffeïfs Bagsge,komende uyt Duytsiant. De Gtaef van Straffort, de Baron van Gersdorf endeMarcjuis del Btfrge waren deferi voormiddag d&apos;een na den ander boven, ca zijn met den Heet Raed Penfionaris Hevnfius in gefpreck geweeft. Amfterdamden 30 Oftober. Gifteren is in Teflèl binnen gekomrn &apos;t Schip d&apos;Anna, Bcnning Sipkes.van Chriftiam&apos;a. Schipper Corcelis Krijgsman, zijnde een van de gcrelaxeerdc in yranckrijck, en al voor omtrent een Maent van Nantes herwaerts verttocken, is bthou- • den in &apos;t Vlié geaxiveert j als ooctoet Galjoot de Zee-Ridder, cor- &apos; nelis Pieterfen, van Dronthem, hebbende by Hitlant eeo en by onfe Wal 2 Capers gefien, fonderdat hy weet of het Franfli of Sweedfe ge- ! weeft zijn. Schipper Kiftemaker is van Coningsbergen tot Revel aen- : gekomen &gt; Andries Pieterfen in j Weken van Bergen in Noorwegen tot Hamburg; Claes Jacobfen, van Stockholm herwaerts en met de Ooftetffc Vloot uyt de Sont gezeylt, doch daet afgeraeckt, gcluckig op d&apos;Elf, en de Cornelia Galey.Cap. Joris Pain,in 18 dagen uyt Tes- j fel*tot Archmgel. TeCoppenhagebad men&apos;tnaer 136 Dootfchge- ! &apos; bad. Men had te Hamborg over Coppeohage tyding , dat de i Conincklijcke Sweedfe Oorlogs-Vloot in Zee foude gelopen zijn. Capiteyn des Cortes is uyt America tot Martielje gearrireert ; Capit. Kicherd Olfen van hier te Voffont, hebbende Jan Schrijver, van hier na Dfcatbem gaende, niet ver van daet ontmoet. Men fegt, dat te Rochel een Schip geartivéert is, dat 24 dagen te vóoren van de tetterende Gallioenen foude gefchcydea&apos;zijn; en te Antwerpea had men&apos; de geruchte», datfe in &apos;t inkomen van Cadix fouden Wel&apos;cn; &apos;t geen men hier voor oofeker hout. , Gravenhage den 30 Oftober. .De Keet van Weideren is gilleren avont van &apos;t bywoonen der Lantdag in Gelderlant alhier wedergekeert, en defe middag ter Vergadering van haer Hoog Mog. verfebe-&apos; oen. Gifteren beeft de Heer de Wilde, Soon van den PeoGonaris der Stad Doornick, als Raedsheer van die Stad den Eed in hooggcmclte &apos; Vergadering afgelcgt.&apos; De Heeren Gedeputeerden van d&apos;AdmTraliteyten zijn van de voormiddag met die van h?et Hoög Mogende in Conferentie geweeft. - . f &apos; .1 ... v</p>
</text>
