<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>BOadcn den i jOft.Woens dag quam ccnEsprsiTé tyding aen de Admiraliteyt brengen,dai Sr.Horcndoa walker met dvVloot, de Ttaospottfchcpcn t n de Ttcupen onder den Genen tl hili den 20 &apos;i avontt tc&gt;slo uureu laaüaoidi te Porismuydco jeaniveert is: Zede» zijn ordtrs afjjegaen.ora gem.Ttoupen aen Lant te biengen.en in &apos;t Guefl&apos;chap vaa Souihampton en daet omtrent t&apos;iaquattieren : Men metkt dele redenen aeo.waetom d&apos;ExpeditieopQuebecq niet heeft konnen gcluckin , namenilijck, dat et geen Lootten medegenomen zijn, alhocwei&apos;er incer als 10 Franfle Refugié» biet waren, die de Revier van Si.&apos;Lautent grondig keoden } dat men daet j Maendcn eerder had moeten wefen.wijl&apos;cr in September altijt ¥s is, dat men te fware Schepen had genomen, om tot aca Quebecq te konoen komen, alfeboon hei Ongetuek niet gebeurt was &gt; en eyadelijck, dat&apos;ct niet Provifie genoeg .«as medegenoa*», &apos;t-wélck alleen fa [het wij,om de gehelcOndemetniog nier te doen reulicrea,al was m. n in dc Plaeis gekomen; Men hoopt, dat het Advys-Schip, &apos;t geen Sr. Walker na Botton aen den Genetael Nicholfon gelboden bad, met bericht van lijnOndetneming te moeten ftaken en na Engelant keereo, t»y tijts fal aengekomen sijn, wijl anders die Gencrael voor het Fort Royael komende, gemackelijck door dc daet zijnde Franflc en liocoilcn fouden konnen oraciogelt werden. Men yctfckett, dat de Coftumen van de onlangs gcattiveetde 5 Ooftindifche Retourfchcpen, die omtrent 6000 $Jcoffy medebrengen, en welckus Lading op 6 a 700000 Ponden gefchat wett j van de Turckfe Vloot, 14 Zeylen fteick, die 6 a 760 Balen Coffy, yder v»n 6 i 700 #, medebrengt» tandt LiflfaboafTe VlAot, waet mede veel Gout uy t Erafilien komt, cn van de Batbadoflc Vloot, die den 10 in 9 weken te Portsmuyden aengekomen is&quot;, op omtrent een Millioen Punten Sietlings fullen beloopeo. Men verftaet, dat het Different tuffchen d&apos;Eygeotcrs van de Zuyd-Zec-Scheprnen d&apos;Ooftindifche Compagnie, diedcfclvcsedert baer komft op dc Revier geattefteeit heeft, 100 goet als afgedaen is: Gemelde Compagnie cquipeett 11 Schepen, di* tegen Kersmis getect fullen zij a, om na Ooft- Indiëeo te zeylen: Men tekent,dat dc Particulieren , die gecomiibueeit hebbetraen&apos;t uytruficn van dieZuyd- Zee-Schepen, wclckeopmccr ali jooooo PondenStetliogsgefchat werden, voor ioofullen trecken 1 ïooo. Woensdag dccddcZuyd- Zee Compagnie een VerkieJïng van cene Mr. Knight tot baer The(autier,4Omfaogets, en 16&apos;Cleicken tot d&apos;lntekeningen! Maendag lullen haet Boecktn daet toe geopent Het Pailetnent van ïilant vergaderde den 17 defes&apos; wc&apos;er te Dublin; maet adjourncetde Cg tot den volgende Woensdag. Collonel Fottner is Gouverneur van foito SjahongcwA&apos;den. Gilleren wiertde Statuevan dc Koningin, die lig noch aen dt Jicht indiipooft beviot, op het Plejrn van de jlt. Pauls-Kerck op haet Pedetta! gelet, zijnde van curieus wit Marmer. Londen den 17 o&amp;aber. De Heet Mesnager, die hier van wegens Vranckrijck prelimioaite Pointen is wefen voordellen, om daerop tot een geoeraie Vtedciuiiandeling te kunnen treden , nam vopiledeu Donderdag Gin Aflcheyt. om na Vtancktijck te keeteo : Gemelte PointsozijoVm getal, ondertekent door gemelde Mesnager den 8 Oaobet uyt kracht van etn Volmacht van den Coning vao Vranktijk, en op ordre van haet Maieileyt aen de alhier aenwefendeMinifleis van de boogé Geallieerden gecommunieeert : Defelve werden hier oock ioDtuck gelieft eb behelfen, dat de Coning van Vranckri.ck verklaert. 1. Dat Hy de Coningin van Groot Btittannien in die Qualiteyt wil erkennen , als mede dc Sueccflie, foo alife tegenwoordig geftabileert is. * 1. Dat Hy vty en ter goeder trouwe toeftaen wil, dat men allé billijcke mefutes neme, om te beletten, dat de Croonen vanVranckriick en Spanje ooyt op&apos;t Hooft van een Plins veteenigt werden.* Dat des conings meeniog is, dat alle in Oorlog zijnde &lt; ïartyea, fonder uytfondering van iemant, h»er tedelijckc Satisfaftie in &apos;t Vredenj- Traaaet,; dat gemaeckt fal werden, mogen vinden, en dat de Commercie hetftelteo in &apos;t toekomende gtmaint raseert wetde, tot avaniagevan Groot Brhtagn«-,-Hollanten andere Natiën Vdie gewoon zijn, Commercie te doen. 4. Dat de Coning oock wil de Vrede alsfe gefloten fal zijn; «aft nakomen 1 en alfoo het Voorwerp , dat de Coning fig ftlfs vOOtftelt, is deFton ieren van fijnConinckrijckte beveyligen, fondet de nabuurige Staten op cenigerley wïjfc te oritruften, foo belooft Hy by het Traftaet, dat gemaeckt fal weiden, toe te ftien, dat de Hollanders fullen werden geftclt in oofleflie vandegefortificeerde Plaetfen ,&quot;die fullen werden btooemt in de Nedethnden, om vervolgcos te dienen ,tot een Barxiere, die de Ruft vair de Rcpublijck van Hollant tegen «en Onderneining van wegens Vranckrijck lal kunnen beveyligen. j. Dat Hy &gt;oekconVenieert, dat&apos;ttveyligeen behootlijcke Barrières voor bet Keyferrijck en het HüyS van Oodenrijck gefotmeert fulUn werden.6. D» Duynkercken im&apos;mediaet na &apos;t fluyten vin de Vrede lal gedemolieert werden; mits etn fquiralent voor der felvc» Fortificaticn tot fijn gicóégen, tic. 7. En als de Conferentien oVtl de Vredehandel gefotmeert fullen zijn, fulien alle Pretenfien van de Ptincen en Staten i&quot;in den tegenwoordigen Oorlcgg engageert ■ daet in tetgoeder ttouwe&apos;en in&apos;er minne onderfocht.en niets overgedigen werden ,■ om defcWe te reguleren en af ie doen tot fatisfiftie van al dePartyen: Men fegt&apos;dat eeriije Preliminaire Poinften ten opdchte van Spange fouden gearrefteen z: jn, en dat men niet twijflelt of foo hielt als 4e Preliminaria metHollant geidjufteert fullen kunnen «ijn.dePlaets tot &apos;t Congres fall&gt;enoemt werden : De deiGesllieerden waren te de!ibererenov*f deMe&apos;u&apos;es.die fy in &apos;defe Conjucfture tot het wel wefen en voordeel van haer Heercn en MéeOers moeten nemen Dién dag foot dc Ponugecffe AmbafladeuVGjn Secretatis na LiflTibon, om fiio te berichten, hoé ver roeri aén dit Hof met bet Vredenswerck geavanceett is. De Matefchaia de Tallatd permiftie hebbende bekomen; om voor 4 Matnioo na Vrantkrijck te gacn, is V.7dag vtn Noningbam ovct &lt; &apos; • • . &apos;77 SU. J ■ . &apos;•* &apos; , -k, . &apos; .k&apos; Douvres derwaerts verticcken. Dejctnfeyfe Capers hebben ij Piijita en een Fiant Ooilogfchip van 16 Stacken genomen s. 2 Hollantfe , Caper» hebben den 1} ie Fleyumyden opgetonden 1 Franüe Schepen. *4n Rocbtl/i ceoe kooiende uyt Weflindisn met Suycket, en &apos;t ander gaende dennens met Uijo, &amp;c.: DeLivorno-Galey hcefi dact ook opgcfonden een Schip van Matfilien met Wijn cn Biaodewijo.. Den 20 is &apos;t Ootlogfchip d&apos;Edgar van 70 S&apos;uckcn ea 470 Man by oogeluck te Spithead opgevlogen. Een dei Convoyets van dcßMilTt Vloot is te jatmuyden aengekomen, met be(icht,dat het de Vloot op dc Hoogte van Hiilant liet, foo dat tnenfe alle momenten binoca - . De A&amp;ien van de Banck zijn 110 en een half, van d&apos;Oolt» indife Compagn ie 117 en een half,en van deZuydz.C. 77. cn een half.</p>
</text>
