<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Executeurs, van den Tcftamente van zalr.Hefle&apos;r Buick.Wedfvan Do. Wilhelmus Mn Hun.» 1 - &apos; aen alle en een i?gelijck, dieeenige Aftieof Pretentie fouien vermeynen te hebben ten Laft vandénlem&apos;,r&quot;I&amp;ekeöby defea daer van tenniflè te willen geven aenGerard Wolf, Notaris tot Leyden . oedel van devoorfe. Hefrer Buick,&quot; Den i November en volgende Dagen lal Pieter Huffoo, Boekverkoper in &apos;s Gravenhaee verkond w»l«n« j, m™-.- • deßiblio heca Carilfoniana vermeit, de uytnemende Faculteyten, als Philofophici Medici chimi&apos;J m«k &apos; s&apos;? &lt;fe.Cat#log«» vao Otato.,Lexicog(a.,Litierai.l£tc. j,«evens deftige Premkonft en »arc Actfquitewtén ® ? Mathematici, Rej Miliiaris, Poïiï,* De Executeurs vao den Teftamente van wijlen Pieier de Coller,in Cin L*«n Mr r»-.j r ten fijnen Sterf huy fe verkopeir deflelfs nagelate Wiokelwareu; beflaende in Degens Houwers DrarrhanHen&apos; i&quot; yoeö,daSlden 4 No&apos;-&gt; Sólinger Klingen en Gtepen} mitsgaders deflllfi nagtlaie Aleubilen en Iraboel beftaende in Beddenf n-b ™ R0,,,1&gt;8™ &gt;2 * joo nieuwe SchHdeiycn: Die nader Onderrichting begeea.adreflire fig aen Notaris en Procureur aldaeV1 0 ~°^,T&apos;n,en &apos; Nicolaesde Sterc&amp;e en Jacabus van der Hou7e,Makelatis,tullen Donderdag den* Nnvemkor •• *~«««..• Hetbeig de Swarte Leéu verkópea eengtoote Scheeps Lading extra puyx puyk nieuwe Vexcinv Bladeren BaV^r&apos;l&quot;&quot;&apos; l? 1 *ol,erd,m &apos;n ie &apos; reet Convoy van Londen gearriveert, eto dat by Cavelincen, als fullen lcJlen in Ar •_ 11 r, Ü? T^&gt;ack, van t Gewas 1709 ,&apos;nu Jan en Lodewijck Groen, Mikelaers, fullen Maendag, den 1 November Namiddasa ten uur f&apos;» 1» V&quot; MtS&apos; P&lt;lfant en Föfier- &apos; een Party van om.rent «ooßonden McßcovifcHennip.cn een weynig Pelte&apos;iyenfcnu eerft geloft en uyt&apos;zeegekom ™m - ■ ■ t&apos;Amfterdam ten Huyfe Jaques Foubert op de Fluwecle Burewal od de HoeiTjar. . men: Een Bloetfteropeod Spiritus,by uyrnememheyt goet voot &apos;t Bloetfpouwen &apos;t bloeden uvt de Neus w&apos;-0&apos;&quot; &apos; ?D&quot;Hofl!te beko&quot; pelen aenftonts bet ftlve doen ophouden j men kan het in- en uytwendijr eebruvken • het is u,eyn,Se(P,0P&apos; &apos; voor Officiers te. Zee en te&apos; Liqt. die haet Wonden en QuetfurenSaWS7Da«n d.« mede «néf?„ iS V°°r aUe, WW** byfond« mentêó in een Maent; de Prijs is van j tbfö GI. de Bomelje : Ook een SloZLJ^Jïü.^18?- A-k0&quot;n? * &quot;-001 aodere Mfdica* &apos; Podagraen andere Gebreken van &apos;tßloet te remediëren,&apos;t half Pint 6GL &amp;c •Denoorechten^ifm»^ e «•&apos; Scheu,bu7ck&apos; 1 de Podagra te verdrijven in fter korten tij., a i Gl. &apos;t Doosje: Een ,SW&apos;U,°SCC&quot; Pii&quot; &apos; hande Gebreken aen defelve te genefen.a 1 Gl.&apos; ,&apos;t Flesje : Eyndelijck een «oor Tan. - 80 fwacke °0 allttflaen mag.k 1 Gl. &apos;t Flesje V Alles met de Onderrichting daer by&apos;£ TW&quot; °°£h &apos; &apos; böveo, die een yder hier van goede SatisfaAie fal geven,als medcinandere Saken, te lane om hier tfi»£ E tnv woon^nde aJi . Wert bekent gemaeckr, dat tot Amftcrdaii» bvÜAofes Tacobfe, Polack woonende Rr«n f &apos;JrX&apos; &quot; r&quot;UT A &apos;—&apos; &apos; Engelenberg te koop is exUa piiyk gekorven Varines Taback van 24 10 40&apos;en&gt;«o ft -tï»- J, et ln de Coning van Polen over de • Canaffcrs, van aldtrhande Soorten voor een civile Prij, &quot;ookVetomn //vincin • de«,; Rollen-als- - Blank neemt aen alle de Pïiifen»die gettocken fullen we»den in vanOofthuvftn fondêi 8?c « ir&apos;&quot; r&apos; ; en aen 4lle, die by hem 100 of meer Loten inlegt,yder 175 Gl„ indien «m Loteiv niet onofjJftr j£l l &quot;kortan prompt tebeialen, °P,, Loü., i. c vu. r\L., ?2SSS55ïï5Tt?.Ti= De Lotery van Alphen treckt met anders als compleet met * v tnein v 1 ,\ . W - voot .*&apos;• V. , miflariflin en Ditefteur fiillep 1000 Daelders aen de Leydfe en Amö Diaconven 160 Gl aenvdal clv°a *°Q £2° G&apos;-»&amp;e-»of C®&quot;J* betalen, foo de Trecking&apos;den j Novembér &apos;oiet voortgaet; Niet !an2erau7o, Sat&apos;Urd» LÓr« &apos; &quot;l6 Duca,°&quot;* voor 7*&quot;lot&apos; 1 &apos; • * . ■■■ - * . &apos;</p>
</text>
