<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>fi. i . *. ~: : &apos; « » • • » Oc Ed. Gccoitiioitteerde laden ter Admtralitfyt in Zeelant,lullen Dingsdag,den 28 April,&apos;* Morgens reh 10 uüreó.binoea Vliflingeo in «Heiberg de Piet veikopcn omtrent 40 Vai püyk roode BordeeufleW&apos;ijn.j s 6 Vat dito witte Wi|n,i4 dubbelde Ankers Brandewijn, ixo halve Oxboofden Blom van Meel.io Ka«jes Kaerfien,6o Yfere Potten en Lepels,en eenig Frans Lywaet; mitsgaders een fterk en wel-, bezeylt Frans ticgat .Engels Mackfcl.genaenu l*£lyfabetl],uyi welcfce de Goederen zijngeloft.en in tee verovert door Capit. Jacobde Prince. Butgermeeftercnen Racd der Stad G:oningen,geiiifoni&gt;c&lt;:rtzi)nd , dat in t wijffel wertgetrockerf, óf Joden tot het treckcn van haer Banck van Leening.loo aen de Meeftbiedenie gedenken te verpachten,toegelaten {tillen werden, hebben daeroto aetl eed iegelijck willen&apos;bekent tnak:n,da foo wel Joden als Chriftenendaer toe lullen admitteren,volgens Refolutie.en de Verpachting dieswegen u&apos;ytgeftélt tot r Juny, 1711. De Mjgiftraet van Geertruydeuberg lal tegen Mey aenllaende aldaer oprethteri een Frans en Duy ts Koft-School.en ten dien fynde verleent. Cen bequame Woning,van outs het LaiijnlTe School, onder Dife&amp;ie van Matthijs Goirzee, Voorlefei en Stads Schoolmetftcr, onlangs aeogcftelt.om tc keren Schijven, Cijfferen.en een goede FranlTe Tael.roet behulp van een Franift Juffitou, alderhande Hantwerken, als Bordiiuten, Kantnaeyen,Sticken,Breyen,Bce. i voot een civile Prijs : De Kinderen fullen in alle» met genoegen wél geinllrueert en geoeffent werden. &apos; Men prifcnieett,tegen primo Mey eerftkomende te verhuuien een Neringtijcke ZeepGedery, daer in een Zeep-Ketel, mei 1} Loog-Backen, nevens hei ann.se Packhuys; ftaende binnen Anifterdarn aen de Zuydzijde aen de Loyers-Grachr, alwaer wel 50 Jaren die Neiing is én nocK met veel fucces gedaen weti&gt; als mede een fraey Woonhuys.voorüm met 9 ïlO Kamers eri Vertrecken, een fraeye Thuyn, daer in een royala bchange Kamér: Te bevragen aen Dirck Jmfz. Wolfskuyl in de Leydftftraet tiiflchen de Keyfcrs-Gracht eft Afnftelketcfcftraet in de As-Toru Men ptirenteert,uyfer ham te verkopen een groote Party fwatv Deenfle Lant- Oflrn,ftaende op de Plaets.genaemt het Roofekransje, Op dé de Slooter Weg tuftchen den Ovenoom en Sloot en. Ymant.eenije nodig hebbende, kantig aldaet adrefleren. Hendiick en Jacob SOig.Makelaers,fullen Dingsdag, den 18 April,&apos;s Mengen* ten 9 uuren, t&apos;Atftfterdam in &apos;t Oude Heereri Logement verkopen een koftelijcke Imboel,alderhande Soorten van oude en nieuwe Porceleynen.currufc gemaekte Ly waten.gemaeckte Klederen,en alderhande gemaekt nieu Modes Silverwerck : Alle welcke voor&apos;z. Goederen daegs voor de Verkoping aldaer geGcn kunnen werden. \ Jjcob Magnus,Mjkclaer,verkoopt defen Dag.&apos;s Morgens ten 9 en &apos;s Namiddag» ten 1 uuren,t&apos;Amfterdam in &apos;t Oude Heeren-Logement eea gtoote Party iolantfe en Éngelfle Lakeneo.beftaende in l&apos;warte,roode,blaeuwe en nieuwe Modefe Couleuren; Geblomde Zyde Stoffen, Serges Baeyen, Catfaeyen; Flenellen.Satinetten.Kaletninken , Sayeite en Wolle Kouffen, tee. Nader Onderrichting is by vootiï. Makelaer. Petrus van Dtieflen, der H. Th. Candidat en Reftor der La&apos;ijnfle Schoole tot Monnikendam,presteert fijn Dienft, om de Jeugt t&apos;onderwijfen door de kortfte eb bequaemfte weg in de LatijnfTe Tael j bewonende een groot en vefmakéli jek Huy» tót het logeren van Koftgm^ers. t&apos;Amftetdamby Joanne» Loots, Böek en Caertverkopcr in de Nieuwenbrngfteeg in de Jonge Lootsman, werden uytgegevénj Nieuwe groote Zee-Caerten,als de Noort-Zee.Moscovien en Groenlant.Schigerack en Belt,de geheele Ooft-Zee,en een van achter Yrlant om ; akes in grootßefteck, met een klare Befchrijting over dcfelven &gt; alsmede hoe en op wat manier men de tiristfijfing der rechtwijfende Compaflen noch Noort mótt rekenen j 7.imde gelieel dienftij voor Moséovien, Groenlant en Ooftcrvattdefs, en oock voor Cooptuydeo, om die in Kamers of Voornuyfen op te hangen; allen naeukeurig gedaen en byeen gebiacht door den Wel- Ed. Heer Chriftoffd Middagten, Schout by-Nacht wegens &apos;r Ed Mog. Collegie ter Admiraliteyt van Vrieflant. NB. De Heer Schout-by- Nacht verfekert alle Liefheb-, bers , dat tot noch toe fulcke cotrefteCaetten by niemant zijn uytgege»en} en foo iemant fuftrneert.Teden te hebben,om met goet fondament contrarie te kunn-n bewijfe, wen verfocht fijn Naem op te geven ten Huyfa van Johannes Loot» : De Heer Schotn-by-Nacht faf defelve by fijn Overkomft met groot plaifier hooren fpteecken. • t&apos;Aniftetdam by Joan van de w all in &apos;tcoffyhuys de Paradijs-Vogel achter de Beur» (en nergens andets ia gantiHollant) berden verkocht: Oprechte Engelffe Stri,ck l.eren,reet dienftigom Scheer-en Pennen Meflen,oock Lancetten aen te fetten,gevende eén aytmuntende Scherpte en fchooone Glans, i io ft.&apos;t ftuck &gt; als mede de Goude Snuyf.feer dienftig voor alle Qualen des Hooft»,O&apos;ogen en Ooren.opgemaeckt ineen Pacquet van r of 1 Schellingeo;nevens een fouvreyn Mirfdel.om ExteroOgen te genefeo.ar ii ft. &apos;t Doosjejalles met de Onderrichting eta by Monfr. James Panekauw.eeifté Uytvindtt van &apos;t felve.vöot wien die nu veel Jnen met groote Approbatie verkocht zijn in&apos; John» Coffyhuys by de Beurs tot Londen. „ • &lt; By Jacob Stevels in &apos;t gewefene Dolhuy s tot Delft, en by Willem Bremmers hi de Launerftraet op de Hoek van de Oude Wale Weethuy»- &gt; Poort «iin te koop Turckfe Tapijten of Alcativen,van divetifs Lengtens, voor een extraordinaire civile Prifs.&apos; &apos; ITot delen Avont ten 6 uuren,en langer niet, noch Loten in de Lotery van Nieuwendam ,• i 7 Gi. j treckt den 17 Aptil, ofde Wed. Hanita&apos; fal 500 Goude Oucaten aen d&apos;Amft. Geref. Diacony verbeuren, en 10 Gl. voor yder Lot uytkeeren. Tot defen Avont ten half 8 uuren noch Loten in de Lotery van Wormer.i 6 GI.J trekt abfoluii den 18 April,of de R. Regentes full en 1009 Dueatons aen d&apos;Amft. Grref Diacony- Armen verbeuren. NB. Het zijn maer r.lOOO Loten,daerom verwacht vaft een compleete Treckttg. , Oe Lo&apos;ery van Winke&apos;.a 50 ft.; trekt den i Mey , ofde Wed. Hanius fal rooo 01. aen d&apos;Amft. Geref. Diacony-Atmen verbeuren, en 5 Gi.&apos; VOor yder l.ot tmkertn,indien den 16 diro aiet trekt: H»« loot men na Ptijfen van 6000 GI.,4000,1000,icoo.&amp;c.Tot den jo Aptfl Lotan. &apos; Hamilton en KUnk verbeuren aen d&apos;Amft. Geref. Diacony-Armen joco Gl.,en 1 Goude Oueatóns voor yder Lot, indien de groote Lotery&apos; der Stad Purmerent niet Dingsdag,den aS defet ofeet gettocken wert: De Korting van r p.Cent op r j Loten,en Inleg tot hedtn ten 8 uuren. De Lotery van Gioffcn.van 140 -jn Loten,a 6Gl.,trekt compleet of meet aen denOvertoom deo 27 April,of A. vanDamme enA. vanOrntont vcibeurcu 1000 Daciten ten d&apos;Amft Geitf. Diacor.y- Armen, indien defelve oiet trekt d«nB Mey. Dc Inleg en Oyettekening tot den if Apti|^ GwJnjckt tot Hterictn by ARft AHAM CASTËXEYN, op de Marrki in de Blyc-Dtucfc» Den 33 April, ijiij</p>
</text>
