<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>L Ouden de&quot; 17 April. Wqensdag wierden aen &apos;t Lagerhuys verfcheyde Reijueiteo , als wegens &apos;t bou*en van Kercken in en om de, Steden Londen en Weftmunfter, d&apos;AfricaenfeHandel, &amp;c. geprelemeett, gelefen en aen de Committcezovet die Saken gerefcreect : Men las voor d&apos;eerftennaelde Bil, om te disfolveren de tegen voordige en te prevenieten de toekomende Combinatiën der Kool- Eygemcrs. &amp;c. tot het doen reyfen van de Prijs der Kooien, tn om de Kjolhar.del .verier .re encoutagerea j als oock de Bil tot hei beter qualiticeren van de Vrede-Rechters, diedefelve is, als die voot 4e Leden van &apos;c Parlement, dat nietnant Vrede-Rechter fal kunnen aijti, als die po Ponden,&apos;s Jaers inkomen heeft, uytgenornen de Majors en andere var» 4e Gildens , die door haei Chartres Rechters zijn, tonder ecuige andere CommilTie nodig te hebben: Em Bil tot het intrecken van een gedeelte der Afte , gemaeckt in &apos;r f.*de Jaer vau UaerMajcfteyts Regeeting tot hetencouragcren van den Afrkaenlen Hatidel wictt voot de tweedemael g:lefcn en tegenMaendag aen &apos;c CotnmHic van &apos;t gehecle Huys geltelt, &apos;t welck verfaheyde Atiens van &apos;t Parlement wegens de dispoiitie van de Priis-Goederen inconlideraiic 1&quot;#. mogen ne&apos;inen, en fulcke uytbrcydiogen of verander)&apos; ogen in deleive tnak:n als fy lullen goetvinien : Men las oock voot de tweedtrfiacl de Bil tot het oprechten van een generael Poft- Comp&apos;.oir vouialhiét Majelteyts Dominien, en men ordonneerde deJßil to: van &apos;t excctlit&quot; en onbehoorlijck fpeelen in het net te itc&amp;n MenpaflTeerde gifteren i particuliere Uils en beval die tegen de Kuy peryen en Omkopingen by de Verkielingen van Parlementsleden te engro (Teren : De Procureur Generael prefenteerde een üil, die men oock voor d&apos;eecftemaei las tom al die op&apos;t Leven van een Raoasneet van den Geheymen Raed aenlegt, de Dooi fchuldig te verklaren : Men ordonneerde een Bil in te brengen, omdaer by de Leden, die voor Schotlant in &apos;tLagethuys ftillen futen, te qualiticeien en de E&apos;.e&amp;icn aldaer beter te reguleren. Heden heeft Mr. Annestey van wegens &apos;t Coiumitté over de bouwing van de Kercken rapport gedaen, du het gemelde Comtnittc van gevoelen was , dat 50 nieuwe Kercken nodig waren toe het onifangen van fulcke, die van d&apos;Engelfle Kerck zijn, gerekent 4750 Zielen tot yder Ketck, w.&apos;lck Rapport aen&apos;iCommitiéovet d&apos;Onderftandengerefereert wiert. De Coniugin bevint lig beter, voelende niet als feet weynig Pijn van Jicht. Men verlangt leer na de 5 Regimenten uyt Vlaenderen, om dat de Transport fchepen , die haer acn &apos;t Eylant Wicht lullen brengen , het Regiment te Paert van Nortbumbetlant, &apos;t geen te Colcheftcr is, weer na Vlaendercn fouden moeten transporteren : Te Harwicti zijn 4 Oorlog(th«pen uyt Duyns aengekomeo,om de Transporten nevens euiige Rejnonreer Paerden voor onfe Cavallery na Hollant te couvoyeren. De Oorlog- en Transportfchepeq, den 9 uyt Pleymjyden na ïrlant gezeylt, om aldaer medeTtoujjfen in ie nemen en inet die van &apos;t Eylant Wicht te conjungeren . hebben door de tegen.\\ int in die Haven moeten te tug komen. Capir. Robinfon, voerende het fregat de Guernzey heeft een Mijl van Port-Louys genomen en te Guernzey opgebracht een Schip van St. Malo van too Ton, 22 Smeken cn 66 Man nevens j anderePrijfen met wijnen: In lijn voorige Kruystocht had hy een Schip van Duynkercken van 26 Stucken en 56 Maii genomen : AndereGuernzeyfe Capers hadden oock 7 Prijfen inet Piek , Teer, Zout, flcc. opgebracht: Capit. Howkins, voerenje een Caper van 10 Stucken, was door een Franfle van 22&apos;Stucken, genomen, die 14 Man van fijn Volck overgefet en j van de Guetnzeyle daer op gelaten had , om de Caper na St.Malo op te brengen j nuer 5 andere van deketfte, lig in&apos;t Hol verborgen hébbende, quanten op &apos;r Deck en attacqueerden met hulp van de 5 «erftede maeckten eenige van defelvc ter neer en brachten de Caper te Guernzey te rug. Heden artiveerde de Luid Townfend uyt Hollant.</p>
</text>
