<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN</title>
	<p>Rotna den 8 February. Schoon de Paus (ïg geenfints wel bevist, heefi hy in cemge dagen diverffe Brevetten na Duytflant a&amp;evacrdiVr apparenr ,otn&apos;i heylfame Werck van d&apos;algemeeneVrede te bevordeten : Men heeft hem tot een Prelaethooien feggen, Wyzijo no» niet door, en weten,dat&apos;er dispoGtien tot het Conclave gemaeckt wérden Sondag avont was de AbtLucini by denMarquis de Pijcytnct denwel» ken hy tet 5 uuten confereerde j cn reed vervolgens incenPausfelijcke Caros pa het Vaticaen, alwaer de.Paus hem wachtte,, en.tot 7 uuren bcEg was, met hem de Poljtijkc Maximen vaq &apos;1 Hof in.te bóeferac &gt; waer op Clemens hem d{ noodige Inftruftien en de v-jedentialen aen Konjng Catel 111. overgaf, latende hem 6000 Scudi betalen , om (lg daer van cp de Reys na Barcelona te bedienen , &apos;die&apos;fay Donderdag aennam, om aen dat Hof als PaufTel.lnternuncips teeaea tefidcren. Woensdag had A!onfr. Molia?j liin eerfte Audientie*e er by den Paus, «1 ie anderhalfuur duurde! . HerdrucktdirHoTffeprte hooren, dat dc Viceroy van Napel» al de Kerckcli,&apos;cke Vryhedcn mjat Bijck.foo yan P;icflers,als Monnickeaen Geeftelijcken » ten dienfte var de Ktiigs-Kas voor Aoniug Carel 111. heeft Uten fequéflreren, en oai ht; k-h-e in &apos;t Kiijoecs is gedacn. , ~v,; ( Veneiitti den 15 February. T: Livorno was by d&apos;aldaer ziindeHoU lautfe noclj crogelijckgetal van Por.o Mahonj&gt;ekoin-°» &gt;&apos;«&quot;n i-ranlfe 1 apiteyn tan &apos;t Scbi&gt; JtruUleiryn de Zee van rtovcncc gekomen en .Tici Crancn na Mari-Jie* gaende, aen Boon jaJ icr, 5 nen houtje noch niet, wanneet dit Escuadrc foude vertrecUra. s&gt;. Puns Ferüna-id vso Tcconen bivont, fis in een goede -:vt* &apos;ydiiigcn.dic van &apos;t Hof v«ti Hemen ko 1 en. rouleren mceft ~o ver de In J ispo!it ie van den Pau, j cn volgens &apos;r fchrijven van daer. nattende Doctor:u weynig (liet op deßeterfchap vanClemeos, (legende,dat dy BorU t&apos;eenemael gdntlftecrr is, cn dat het üvtflaen vandePuy icn en andsre Sweeren de gewenfchi«;Gefontheyt niet kooden toebrengen; cn men meende, dat hetQtiaetwel fopfierek mocht toenemen, dat he. onyetwinneiijk foude w«den j men VOeetrr by.dat de Matquis de Pric een Courier na Weenen en een neßarcloiugetondet.had, om eenige Inilruftfen te verfoecken, ingeval ■ p&apos;Ji nV&quot;2DC &apos;&apos; *n,dat bcl 3&quot; Co&quot;co&apos;° alsdan wel een nieuwen d&quot; Cardlna;ei1&apos; buyten Italien «ij„, &apos; mocht verktefen, de Cardinael Gnmani ftoot gweet, om Ge ten eera» ». um«tam., h. CPJ,4,SSS: tes.Viceroy in Sardimen, na Napels (al ga-.n.</p>
</text>
