<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parijs den 14 February. De \ Brieven uyt Span je melden ,dat Op &apos;t arrivement van i Couriers uyt Vraackrijck over de Vredcns-Condi- I tien,door de Geallieerden geproponecrt.de Cathol.Coning fijn Raed &apos; vcrfchcydemael had byeen geróipen, cn dat eyüuelijckgeret&apos;olveert j was, alle mogelijcke precautien te nemen, om üg te decken tegen de j gtoote Efforten.die de Geallieerden fulfen doen tot het conquerteten ! van Spange, indien de Negotiatie van een particuliere Vtede met , Vranckrïjxk voortgaet : Eenige Heeren hadden in den Raed voorge- i flagen , ran nieuwe Militie in al de Provintien van Spange te werven, &apos; om defeive te bewaren en te defenderen ; maer dit lTojeft was verworpen , als zijnde van een al te gevaeilijcken gevolg , aengefien.een gedeelte van &apos;t Volckecniger Provintien aen Coning Carel waren ; en men had gerefolveert, om de gereguleerde Trouten noch t&apos;augmenteren: Men atbeyde ondertuflehen in geheel Spange met fuc-, ces aen de Recruten der oude Ttoupen, en liet veel Ammunitie na Eltramadi*a en Arragon voeren : Men fegt.dat deConing vanVraiik- j xijck aen den Coning van Spange,fijn Soons-Soon,een Brief gefchreven heeft, Hem biddende,van lig na de tijt te fchicken; maer dat defe Prins aen fijn Gtoot-Vader een loer bsweeglijcke Briefte rug gelchreven heeft, waer in fijn Cathol. Majefteyt in leer levendige termen te kennen geeft de toegenegentheyt enLiefdc.die de Spaenfle Natie vuor Hem heeft, en dat Hy gerdolveert was, fijnlaetfte Droppel Eloets te vsrgieten, om de Throon, die Hem toebehoor , n fijn «etrouwc Onderdanen te defenderen; met byvoeging , dat, tchocnuilcks quam te gebeuren , Hy op de Throon, die GodjHcm gegeven heeft, ftuif, en dat het voor Hem fchandelijck foude zijn, fijn getrouws Ondcrdar,en van Spange, die Hem foo wel wilden defenderen, te verlaten. In &apos;t Rouilillon werden grooie Magafijneo opgerecht; en ingeval het Vrede wert, of uien apparentic fier, fal menie in Handen van den Koning van Spange doen vallen. Van Romen wert gefchreven , dat de Sinckingen van denfaus we&apos;er hacr ordinaire couis begonnen had•j*d£D ?e nemen, en d« C&apos;circns Hg in (lilckcn fiechtea ft«et sis 00/ i | bevont. In Sicilien zijn de Tronen van &apos;t j.icr ine* ir.c;r r,N jr.oo j Man vermcffchrt : Menarbeyde, omfc te Disciplineren. Tc :,lari fie!je zijn $cooo Mailden Granen aengekotmn/van de geen:, die de • • Genoudetvaer,genomen hebben re leveren : De !idft daer vau is. vooé j_defe Stad. Den 21 is Chatles Mautice le Tellier, Acjts-Bii!diop varl i Reyms, eerfte Pair van Vranckrijck, &amp;c. in d&apos;Oaderdoai van 70 ]t- J ren overleden.- • &apos; &quot;•••*&apos; J * &quot;■ * &apos; •&apos; ;</p>
</text>
