<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Hambw den 14 Fcbruaty. Den 17 is de Prins van Saxen Zeytz.Frederick Augu(hts,in fijn iede Jaer te Hall overleden,en defe Nacht alhie: » deDecnfleAdmiraelPaulibn. DeGraefvanSchonbomishietvanHanovergereverteert. : __ Alle cn een yder.die cenige Preter.fien vermecnen te hebben tot Latte van den Boedel van de Wed. w ijlen Pierer van der Stelle,binnen Thoen in Zeelant gewóont hebbende, werden by delen geinfinueert, hare Protentien ovet te brengen ter Secretary van Tholtn voornt. voor den 8 Aptil&apos; i-ic, als wanneer&apos;dc Preferentie fal werden uytg&apos;edongenjop poene van eeuwig Stilfwijgcn.. v ■ . &apos; .V - Donderdae, den 6 Maert, fal tot Hairiem in de Herbcig &apos;r Vergulde Vlies publijck verkocht weiden een feer fchoonf en wclbeplant» Tuyn, - pront 110 Roeden, zijnde vry evgen Gvont, fijn belckildcrde Zakn,Kamers,Stallingen, Koets- en Wage&apos;nhuys ; leggende in &apos;t alderbefte van de GrooteHaerlemfeHout,genaemr Groenenbout, achter uytkomendeinde Mr. Lotten-Laen. _ Saturdae den «April, fal men binnen de S; ad Goes inZcelaut voorde Herberg de GoudeLceu publijck verkopen een Keeringrijcke Brouwery vénaetnt de Werelt.&apos;mct fijn Ketels cn ander Tocbehooren cn Gevolg, voorfien met behoorlijke ruyn»te,fchoone en gemackclijkeWoning mer éenlehoone Tuyn dact annex; zijnde de beft&apos;gelegene in die Stad , Ccc. &apos; &quot; &apos; # Den 18 Maert eerftkomende fal Franco Is Ualma.l.antl-haps- en Academte-Diuckerder Ed.Mog.Heeren Staten van VriefJant.t Amlterdam ■. in &apos;t Groot Keyfcrs Hof en &apos;t Wapen van F/nbdcn voor aen op de Nieuwendijck onder de Boekverkopers verkopen fijne eygene gedruckte en andere Sorteringen, waer onder veel iieerlijcke Copyen ea uy.m&apos;inrcnde Boeken j breder by de Catalogus uytgedruckt, die nu alom verfonden werden ofreets verfondei&apos; zijn. Bv hem is 00!: tinrs b d.Mckt cn te bekomen , gelijck oock alom by de Boekverkopers : 11. Eticven wegens eeniee BefwaerniÜen over de voornaemfte Gclootsihjek .1. der Roomfche Kercke, gefchreven aen een Roomfeh Pnefter, woonachtig tot &apos;Amflvrdam ; door L. van de;i Broek, nu cerlt van den Roomf.-e i tot den Gereformeerden (Jodsdienft, na etne naeukeurige Toetfe van beyden krachtzin defc Brieven voorgedragen, over-,egien.. In CVwrto. \ &apos; Alfoo buvten Dordrecht tuflchen den 19 en 2: Jfebruarv &apos;s &gt;. ,ch;sdoor Boosaerdigheyt een Stander Mom-en Koorn-Wint-Molcn ij aen &gt; B&apos;int eeft&apos;kenenafgebrant, end iseenofdiergelijck in deficits pliers te ftellen; weit een ydei, dieecnKoorn- AWenraochfte koop hebben, geadverrccrt.da; fig k- fileren i, de Broawery de , Lely«i bhinen Dordtecht.&quot; • . • M-iendair den ?t Maert,en volgende D.vjenlal 1:1-11 . c i tenHuyfevan Pieter van der Mcerfche, Boekverkoper, by Auttie verkopen de na-elate Biblio Veen van de Heer Franctscus van der L;ffe, in fijn Leven Paftor op d&apos;Otid-Ade; befhende in fracye uytgelefe welgeconditioncerd ■ Backen itt Theo»., Hiftor.-,&quot; Lh:er., cn eeni-|e &apos;n Je RcriitcA cn Mcdic.: De Catalogus is te bekomen t&apos;Amfterdam by Humbcrr en Kl-imner Hicrlemßraeu,Rotterdam Hofhout en v. VccrvCr«ida Klappenburg, Hage van Lom en Wijtman», Utrecht Kiibber efl Borculo, fcc.&apos; . &apos; &apos;&quot;fiies.Grocnvelt.l. Ge kcer.Cofn. Lail cn M.&quot; lallen Donderdaggen 6 Maert,&apos;s Middags ten i ünre, tot Sardam in &apos;t M&lt;?-&apos;- tiaens Hooft vérkopen ten Patty van ot&apos;nrrent ióo Eyke Unii»?: cn Hamburger Balken; leggend» op de V erven van de Wed. D. W.Breeuwer. v Maendae den t Maert,(&gt;uyt de Lotery vaji Beiiniosibroek;» 11 Gl.i treckt abfoluit compleet onder Direaie va-.i M.-Bemung dito.by fame voor &apos;t Lot 25 Cl. en aen yéer Collcd. 100 Cl. uyt te keren : De Inleg.KortiHg. Jtc. tot lbo lang &apos;t gcringOvetfthot tocreyck. •—~ öcdtucki^&apos;&apos;^&quot;Piwiaia- P* HKAt-iXM&quot;C ÏSTS Y]Ü&gt; S&amp;it-Divitefi &apos; &quot; o*p&apos;dcrMarckt inïe Uiy?Dat rMaert,i7iof. *,</p>
</text>
