<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN</title>
	<p>1 | Gent den 26 Zedett 2 a jdagenzijn verfeheyde Recruten voor d&apos;EngeHH; Troupen hier aengekoineu, aen dewclcke nieti &apos; reets Tenten en Tem-Srocken heeft teginnen nyt te-deelen. Wegéns de duurte der Granen&apos; heeft oafe BiGchop het eeren van Eyereti gedurende de Vaftentoegeftaen. ,5.:» iV ! - Btuflel den 27 Februiry. Dingsdag tegen de middag is hier deCaj binet-Courier »an den Coning van Vranckrijck-niet de Paspoorten • voor fijn Majefteyts Plenipo.cntiatiflen uyt Hoüant na Veria il!es ge-1 paffe-ert. Gitier avont is de Earon van Rtieede, Heer van Rcnswoudei ■ Gedeputeerde van haer Hoog Mog., een keer na Hollant gaen doen j 1 werwaerts deLt. Generael Cadogam en de Heer van den Berg Son| dag of Maendag oock fullèn vertrccken : Gemelde Lt. Generael heeft ! al de Proviandeurs by fig ontboden en geordonneert, de Magafijnen van Mons&apos;, Doornick, Bcc. aenftoms te doen aenvulkn, om, inge&apos; 1 val het Vredenswerck te lang traineerde, de Campagne vroeg te beginnen. Voor eenige dagen zijn onder Escorte 2 Wagens met Geit &apos; vanMonsaengekomen, &apos;t geen men na Antwerpen falfcndin, om j te verfmelten. I &apos;s Gravenhage den ïy February. Volgens de Brieven van Gronin■ gen is de Lantdag aldaer in&apos;t eerft van defe Weeck aengevangen, en J u iert de Prins van Naflau, Stadhouder van Vrieflant, &amp;c.,aldaer noch ! verwacht. Alles weit vervaerdigt tor het vertreck v.an de HeerenCommiflariflen, die na Geertruydè»berg gaen, om met die van Vranckrijck nopende het 57 Artijckel van de Preliminaire Pointen Conferentie tc !io::d?n,&apos;t geen rr.en fegt daer omtrent in de toekomende Weeck ftaet te gefchieden. Os H&lt;*erenGedep\iteerden ysn den Raed van State ; tot het doen van de Verpachting en het villieren van de Magafijnen en ; Fortihcatie Wercken in Staets Vlaenderen vertrccken van avout of ! morgen na Bergen-op-Zdom. Delen voormiddag is een lange Confc! rentie gehouden geweeft met de Heeren diasr Hoog Mog.&apos; Gedeputeer: den in de Treves-Karaer, waer in de Keyferl; Plenipotentiaris, dc&apos; i&apos; Graef van Zinzendorf; deïnvoyó Baron Heeras; de Lord Towi J | fend , Ambaffadeur van Groot Brittanien j de Baron van Gersdorf en dc GraefLagniasko, Miniftets van Polen j de Baron Smettau.Minifter van Pruyflèn; de Baron vanßothmar, Envove&apos; van Hanover; de Heer van Hetterman, F.nvoyé van dePaltz, en-de Heer Ducker, Envoyd van Munfter, geafliöeert hebben. Amlterdam den i 8 February. Met de laetlle Brieven vanLivorno ( wert gefchreven, dat het Schip de Sardammer-Galey, Cap. Jan Pol&apos; der, komende met Granen nyt de Levant, mede door dc Franflè Ca- I per Capit. I&apos;Aigle, die het Schip d&apos;Alewijn-Galéy voor een Prijs noch J-by hem bad, is genomen; als mede een rijck Engels Schip, genaemt &apos; de Leeu, Cap. Guion, van Londen na Smirna gedeftineert j zijnde de , Hooft-Galey , Cap. Pieter Hooft, mede met Granen uyt de Leyajït, i ontfnapt eu in Foggia geretireert : 4 Franfle Oorlogfchepencn 5 Ca-1 pers kruyften in d&apos;Archiftl op alieEngelfle en Hollantfe Schepen: - Sy ïbuden in &apos;t kort een Vloot met Gtaen-Schepen van daer omtrenrjf afhalen, en na Marlilie* convoycren :TeLivornogingdefpraeck,: dat eenige Engelffe en Hollantfe Ooriogfchepcn oock.van daer na de Archipel vertrecken (ouden. Donderdag is in Teflel geawiveert het , Schip de Hoop, Capit. Carel Oelenthoom , en noch een Galjoot uyt; Vrancktiiek. &apos;t Schip de Jofina , Broeder Booyfen, is van Dronthem in &apos;t Vlic binnen en van j andere onderweeg afgeraeckt; en Schipper Richard OUen, is van Dtoithcm voor defe Stad ,en de St. Joannes, Dirck Anker, van Londen te Chriftiania in Noorwegen gearriveert. De Heer Pettecmn, Miurfter van Holfteyn-Gottorp, bevont üg middag hieif weder op de Beurs. &apos; - &apos;s Gravenhage den iS February. Van de Voormiddag is dc Heet Palmquift, Envoyc van den Coning van Sweden, met de Heeren haer Hoog Mog. Gedeputeerden in de Treves-Kamer in Conferentie geweeft : Sijn Excellentie wiert aen de Trappen door de Heeren Groenewegen.vin der Made enden Heer van Niveen gerecipieert, en na gehoudcneßefoignes door defclve Heeren tot daer toe weder uytge- &apos; leyt. De Heer de St. Maurice, Gouverneur van Gcertruydenberg,ftaet * in een dag of twee van hier derwaetts te vertrecken} men meent, om aldaer eenige ordres te Hellen voor dc Heeren Commiflariiren, dewelcke de bewulte Cpnfercntien met de FraufTe CommiilariiTen llaen te houden.</p>
</text>
