<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN</title>
	<p>EUcnb&apos;utg den 2 j January. Heden verfchener.; 1 van de Ctmifardfe uyt Engclant in ónfe Hoogftraet, en begonnen ccnige fotte dingen, die onfe Natie foude oveiko- intn &quot;té prèdicken ca te gropbeteren} macr onfe Magiftract liet haer aenftouts gevdjigén feiten: &apos;t Geen biet meet quaet,als defe yrotiidn, fal dó&apos;fn ~:i/de; Predicatievan Dr.&apos;Sacheyetell, geptedickt VoóriéiiLÓid Major j ert eenige ioo ftuxzijn in 1 dag a z verkocht, e.i, 100 de van Mr. Hoadly niet onder ons komen, vteell men,«dat het Vergift fig fal uytfpiyden. »r Londen den 4 Februüy. &lt;Satu:dag onifing het Lagerhuys een Staet dei Requeften, die vóorledpn Jaer aen den Lord Hoog Admitael of de Commtflariflên gepref«iteert zijn, om Convoyenen Kruyflers tot (teveyling van den Handel «n Kuft van! Aftica te verfoecken , en wat 4* er op&apos;gedaen is; ging gifteren in een Commitré over middelen en tót het uytvinden van d&apos;Onderöandenen quam tot de volgende&apos;&amp;cfqlatien, dat&apos;ei een nieuwe Belading Op alle Tol gevende Liqtieurs foude gslegt werden; a&apos;.s op ydet Vat Biet.&apos;t welck over de* CS. fal koften, 3P. en een half; op&quot; yder Oshooft Cydex, Perry en Verjuys 5 P.; op yder 2 Stoop Mee 1 P.&quot; &gt;op yder Vat Eeck 9 P.; op yder 2 Stoop ftereke Wateren r P. &gt; en op yder 2 Stoop van Geefren ; gcmacckt alhier van eenige foort van ingevoerde Wij oen of Cyder, 2P. &gt; ordonneerde hedoa een Bil in te brengen, om Wetten ie maken tot het beur repareren der gtoote Wegen, en arbeyde aen de fa eek van d&apos;Af.icaeolle Handel, macckte eenig progres daer int en llelde de verdeie Deliberatie tot Donderdag uyt. Menverfekert, dat het Parlement de Sorame van 60000 Ponden ftaetuytte vinden, om een Millioen Ponden door middel van een tweede Lotéry ••te&apos; bekomen, alfoo de meefte Menfchen haer Geit in d&apos;eerfte niet hebben konnen inleggen, in dewelke niet meer als 2 50000 Ponden manqueten, die na alle apparentie heden ingetekent fullen zijn. Satiirdag fonden de Heeren Prat en Raymond,! der Advocaten van Dr. Sacheverel, die hem door de Lords toegewefen waren, haer Bedienden aen&apos; gemelde Doftor, en kort daer na een ander, om fig t&apos;ex? uferen, van bem verder te bedienen j &apos;tgecn den Doftor niet weynig deed ontvellen ,en oock groot nadeel voot hem fal zijn. De Boeckverkoopers hebben by defe Conjunfturen herdrukt een Boeck van dtnAertsliflthop Usher .geintituleett: De Macht, gegeven door God aen den Prins, en de Gehoorfaemheyt, vereyft by den Onderdaen; &apos;t welck behelft een volle Confutatie van de Hoadlife Leete, en een confitmatievan die vin een lijdende Gehoorfaemheyt. Morgen fal Dr. Sacheverel fijn Antwoort op d&apos;Atticulen van Befchuldiging tegen hem aen de Lords inleveren, en ter felver tijt vetfoecken, dat hem 2 andere Advocaten mogen toegevoegt werden. Daer sijn eenige Disputen geweeft ovet het Commando van &apos;t Regiment Dragonders, het welck wijlen de Graef van Ellèx gehad heeft, en de Hertog van Marlborough aen den Luyt. Generael Meredith eenigfints belooft had; maer Madame Masham had het felve voor haer Broeder den Collonel Hill verlocht en verkregen f doch men légt, dat defe Saeck bygelegt isen dat de Luyt.&apos; Generael Meredith &apos;t Regiment fal bekoaicnjook wert nu gefegt, dat de Graef van Rivers Gouverneur van den Tour lal werden. Saturdag is de Lord Ashbutnham na een lange Sieckte in d&apos;.Ouderdom van omtrent 6ó jaren overleden, en wett nu door fijn outftén Soon William in Eer en Goederen geluccedeert. De Lords GonpmiflarifTen van d&apos;Admiraliteyt hebben Francis Leake, Esq., tot Marshal cn Watet-Schout voor &apos;tKoninktijk vanYrlant aengeftelt.Dc Kóningin heeft deßiddcr-Hoed aen Andrew Chadwich geconfereert. Metdeßrievén&apos;uyt Weftinidien heeft men de confirmatie, dat de Franflè*vauMaiteiiico het Eylant Euftacia, een van d&apos;Arfilles , toebehoörertde aen de Hollanders, by Surprife verovert hebben: Alen fegcdit nieitcgenftaend; &apos;t advys , - het wclck de Gouverneur van St: iChnftofFd van hét aennaderen van vier gtoote Vyantlijcke Schépen had liten geven, verfuymt was, Allartn te maecken, oin de InWoönders tedeérften&apos; in de Wapens te doen|komen; foo dat de Franflfe gelant en van de Stad en&apos;t Fort Meefter waren, eer de Inwoonders daer van kennis hadden : De Vyanden, geen RefilUiitie vindende, plunderden het Eylant, namen 350 Slaven mede en retireerden fig vervolgens, latende de Incefetenen in een ièer Hechten ftaet ;. maer (jr wierdén door d&apos;omleggende Eylanden;; die aen d&apos;EngellTe toebehoo»den, gefecoureert. Van Jamaica wert gefchteven, dat de Gapers &apos;van Brillol het Spaens Schip Aquapulcha, &apos;t welck alleen van de Philippinfe Eylanden op Weft-Indiën handelen op 500Ó00 Ponden waerdig gefchat wiért . genomen hejsben:&apos; Men fegt,&apos; dat dfrbetuchtê William Dampiere als Loots op defe Capersdiende. 1 . v.;; ,</p>
</text>
