<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>. V &apos;s Gravenhage den 9 Februaty. Gifteten avont arriveerde alhier een j Courier mee eenige Depeches aen den Keyfetl. Plenipotentiaris, derf Gtaef Van Siiifendorf, in 6 dagen van Weenen,zijnde voorlede Soadag van daer verttocken : Hf beticht, dat vóór fijn vertreck tyding &apos; qua in; dat 6000 Manvan,divet(Te Natie,onlangs uyt Polen gekomen» ! en %,by eenige Hongaren gevoegt hebbende, ,om deKéyferfie te ! (fvctvailen.in Opper-Hongaryen dooi de Generaels Sickingen en Her-_ ~~ &apos; tog vanCroy,die in haeft ecnig Volck uyt deGuarnifdenen bycen hadden getrocken,totaliter waren geflagenjd&apos; Infantcry geheel geruineert» I cn haer Bagage verovert}, waer van de verdere Patticulaiiteyten pet &apos; naeften:. Dat opék de nodige ordres tot d&apos;aenftaende Campagne,foo ! aen den Boven-Rhijn als cldets, vari &apos;t Keyferl. Hof waren gegeven; i gelijek mede tot betaling van de Achterdallen op de Mijnen m Beye-, • ren. De Conferentien van de Minifters der Geallieerden werden nocü ■ dageli jeks gecontinueert ven men hcjórt niet, wannetr de Couriet i vari &apos;t Cajjiiaet jran den Kéning van Vranckrijck weder na Parijs ftaet, ! te vertrCcken. Gifteren zijn de Lord Townfend, Ambaffadeur yan de Koningin van Groot Brittannien j de Graef Lagniasko en de Baron, van Gersdorf, Minifters van den Koning van Po&apos;len &gt; mitsgaders de Baron van Stnettau, Minifter van den Koning van PruyfTen, met den Heer de Matueof, AmbafTadeur van fijn Czaarflc Majeftey t van Mo«- covien , in deflelfc Logement in Conferentie ge weeft ; men meent; rakende de Saken in Polen { en de Nrutraliteyt van de Proviuien id ] het Rijck : Dien felven dag waren oock eenige van d&apos;aenwefende ! Minifters by den Marquis del Borge» Eovoyé van (ieri Hertog yaft Savoyen. Zedert za 3 dagen hebben haer in &apos;t gelicht fan Schevelingen vertoont 3 FranfTc Capctt jes , zijnde genomen Hoecker* , die daer toe van da Vyanden geapproprieert zijn 4 ca eoo Hoecker fouden genomen hebben. ;• ... ; , 1 t&gt; • Amfterdam den 10 febitiary. fchrijvcn van deri 4 paffato. van Gibraltar viert alle dagen het Engels EsquadteOorlogfcliepen vari Porto Mahon verwacht: &apos;t Schip de Napolitaenfe Galey was van daet na Smirna vertrocken, en de Sara Maiia Galey , voor defen de Lifla-1 bonfe Galey , foudc na Livomozeylgseni Vanden nwert van Ca| dix gefchreven, Jat de pien\\;e Gouverneur aldaer door cfrdre van den ) Coning de Icaliaenfe, Franffe en Vlaemfe Natiën ontboden en óooco j Pcfos afgeëvft had, indien fy deCömmercie van de \viflel fouden wil* len continueren; maer fulcks niet willende conferiteren,meende men» j dat fy haeft louden ophoudeili&quot;. &apos;t Genouees Schip van Cap. Paulo Padelta, vaa Cadix na Matfilien gedeftiqeert, is tót Mallaga gearriveerr., { Volgens de Brieven van Danzig warén de laetfte Weeck j r Doden gewceft :Te Coaingsbexgen nam de Sterfte noch al af. In de Sont zijd! gekomen de i Engelflè Schepenen Robert Moffert en Wüliam Curliflg.van Coningsbcrgen na Londen. TeVleckeren was een FranfTeCa-j per in Arreft genomen,om dat hy z Deenfie Schepen vatl de Schippers Piete&apos;r de Graef en JensPauluflen had geplundert. Vrydag zijn inTeflel gea&apos;rriveert Cap. Claes Brandatis van Livörno en Hendiick Memrnetii uyt de Koort-Zee; Satuidag de geluckige Vrede, Claes Mendoze, uyt Vranckrijck,en d&apos;Anna,Matten Swaen.van LiiTahon,die in &apos;t Gar tetf Anckct legt, en Sondag de St. Philippus. Gabtiei Pouvy.Van Bilboa» en de J Gefufters, Jan Ottet, van Sti Valeer. Volgens Btlê/en vat) Mittau wiert de Stad Riga door de MoscovitetS. foo nae.t beflodtert gehouden, dat&apos;ergeeii Brieven meer in of uyt korfden kemem Het Galjoot van de Schipper Marten Lickelés StVart Is yan LlfTabon iil &apos;t Nieuwe-Diep geatriveert, zijnde in Engelant blnrfcngeloopen erf vaaeenCapergejaegtgevveeft. Men verneemt j dat het gedeelte vatl d&apos;Achtcrftaüen der Renten yan Seyeren, &apos;t welck de Ke/ferlijéke fcai mer op üg genomen had te betalen, op het polnft ftaet van te geft hle»- den, endatd&apos;Achterftallendeißentea,ftaendeppdeKopet.MiJrieil i -in Hongaryen.oock gereguleert is tot gertotgen det Geintcleflêerdetti \ &apos;i Gravenhage den 10 February. Voor &apos;t aengaert vat» &apos;t Ccngrêi» wVrcn defo middag eenige van d&apos;aenwetênde Mioiftets by deb Kejr» &apos; ferl. Plenipotentiaris Graefvan Zinfertdo&apos;tf, YoOtlede hacht arrlveèK &apos; ife alhier een Expreife van BrufTel, mat tjding, dat de Lt. Genetaei van de Cavallery v&apos;an defen Staar, aldaer is d&lt;reHeden&lt; •;</p>
</text>
