<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytfant en d&apos;aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Coppenhagen den 18 Fcbroirv. Buy ten hel voor dees gemelte uyt Schoonen heeft men, dat een fterek Detachement te Paert en te Voet van de Deenfle Troupen na Carelshaven gedaen is, we-waerts de Sweedfe Cavallery, die by Chriftiaenflad geftaen heefr,gereiireett is: Tot d&apos;onfe quamen noih continueel Vyantlijcke Defeiteurs over, die ilccht bereden en gemonteett wattn : Alle Swcedle Brieven verfekeren, dat de Vyanden (ig in Schoonen en Sweden verftcrcken, en alle Boeren Soónen en Knechten wegnemen : Sy gaven Schoonen noch niet verlooren; maei wilden haer uytterfte Macht aenwenden, om hét felve te behouden: &apos;t Is te verwonderen,dat de Sweden de lchocine Pas en Stad Cliriftiaenftad.nevens de Alagafijnen foo gemackelijk verlaten hebben, waer door wj nu fondec toevoer konnen fubfiftetèn, en oock de onverhinderde Marfch na C.arelskroon hebben,; foo: &lt;iat de Sweedfe Vloot gevaer loopi.van dpot d&apos;onfe getuineert tc fiillen werden: Ondertuffchen was het Canon met d&apos; Ammunitie lang? de Scharen na Stockholm gebracht. Sijn Koninckiifcke Majéftéff &apos; meent lig morgén met een klcyne Suite, dier onder de Gr&apos;a&apos;ef van Öldenburg, na Schaonen te begeven. . Lcypzig den i February. Sondag avont is de Coning van Polen van Dresden na W&apos;arlchou vettrockenMylord Raby was voor fijn Majefteyts vertreck aldaer Van Berlijn noch niet aeiigekomcn j fOO f, dar hy apparent fal volgen. Eergifteren morgen téri 6 uuren arriveer- * deilier de Lord Srairs mét een gtoóte Suite en ging den felven dpg na * Dresden, om lig verder na Polen te begeven : Men wil j dat deConing voor Paéflchen weet flaet te reverteren j maer veelet wij ffelen of de verwarde Saken in dat Coninckrijck in foo korten tijt fullen kunneu herfielt rijn. De Wervingen der Troupen in dit Lant werden fterek vobrtgefet. Meii verneemt,&quot;dat Monfr.Albani, Neef van den Paus , onder anderen getracht heeft, onlen Conin&lt;* tc bewegen, van den Ceur-Prins r lijnSoon, in de Roomffeßeligie te laten onderwijfen, op datHy bede eens de Throon van Polen mocht beklimmen &gt;&quot; maer na alle apjJareritie fal die Premat vergeéffe moeyte gedaeri hebben , wijt Vróu Groot Moeder en Moeder van dien Prins Hem foo wel ind&apos;Euangelifeßèligie hebbfq laten opbrengen en onderwijlen, dat die Prins een afkeer van de Koomffe heefr. Berlijn den i february. DeOppcr- Kamerheer alhier legt (eer krank; weshalven alle Kamer-Affaires aen den Opper-Marefcnal Graef van Witgenfteyn zijn geafligneert ; dochweynige werden geëxpedieert: Soo Hy niet opkomt, mocht &apos;wel éen groote verandering aen &apos;t Hof voorvallen; &apos;gelijck een generale by de Generaliteyt en derhalven een groote Redmftie by d&apos;Armee fal gtfchieden. De Pruyflïfe Troupen marcheren van alle kanten na Achter-Pomeren, om op de Sweden een wacckfaem Oog te houden, wijl men niet falverftaen, dat die Croon in de Neder-Saxife Creytz eenige Troubles door een Invalie in; net Holfteynfe veroorfake, waer door de Muscoviters occafie konden nemen, om de Bedreygingen, van met jooco Man in Sweeds Pome. ren te lullen inbreecken, in &apos;t wcrek te ftellen. De Hertog van Courlant is van Bareyth vertrpeken, otri met Coning Aaguftus na Polen te gaen en fijn Hertogdom weer in befit te nen:en. &quot;iijnConinkl. Majelteyt heeft een Ordonnantie laten uytgaén, dat alle Edelluyden in het Lant Iraer Lant-Goederen weer ten eerften met Boeren fulkn moeten beletten, waer van d&apos;Executie aen den Fiscael der Domeynen is geconfereert. De Votft van Anhalt-Deffau prepareert lig tot de toekomende Campagne in Brabant, om als Generael Velt-Matfchal Luyt. de Coninkl, Pruyflife Troupen tc commanderen, alhoewel men tegenwoordig weer fegt, dat het fclve Commando aen den Lr.&apos; Generael Natzmar opgedragen is, wijl hem het Terreyn aldaer, ook wat tot voordeel der Ruyterydienen kan, beft bekent is. Het Regiment van den Generael Slippenbach heeft ordre, om het hier ftaende Regiment van den Marckgracf Albreeht af te loffen én in deffelfs plaeta de Paffen te befetten, op dat geen Perfoonen, die wegens de Pelt fuspea zijn, mochten influy pen : Integendeel fal dat van den Marckgracf na de Nederlanden marcheren. Alle Steden en Ampten hebben van &apos;t Hof ordre ontfangen, om den n defes haer Contingenten tot de Recruten op de geafllgneerde Rendevous te leveren. Na d&apos;Omftandigheden, die men met d&apos;eerfie Brieven uyt Italien verwacht, fal lijn Coninkl. Majefieyt refolveren, ofHy fijn Troupen in dat Lant wil laten,&apos; wijl wegens deQuartieren eenig misverfiant ontltaenis. De GenéraelLottum fal fig na Cleef begeven, omalsVice. Stadhouder aldaer te relideren. Hier béviot lig qen Gedeputeerde uyt \ de Raed van Danzig over het hertellen der Pofteryen, wijl de Pelk daer t&apos;eenemael ophout. Volgens ,&apos;de Brieven van Warfchou isde Croons Prins van Muscovien den zodcfes noch tc Cracou by den Lr. Generael Üoltz geWeeft ; Alle Poolffé Magnaten wachten na her arnvement van Coning Auguftus &apos;teWarfchou, alwaer het Slot reets geprepareert was : Tot het herllellen van de Vrede foude een croötè Rtjcksdag gehouden werden : Men begeerde, dat de Muscoviters volgens de Conventie niét meer als ncooMan in Polen houden (ouden :De Polen maken groote refleftie, dat de Muscoviters een fterek Detachement na de kant van Hongaryen feilden:&apos; Defe mochten wel eerftdaegs Meefter van Elbing zijn, wijl fy reets ket een en het ander Werckgeëmporteert hebben. Hamburg den 4 February. Eergifteren hielt de Heer Adminiftrateur van Holfteyn-Gottorf hier een voortreffelijck Bal: De Hertog van Schwerin is noch niet aetigekomen, wijl hy van Bja Indispofitie Lift volkomen hêtftelt is. De Grael van Schonborn is te Br&apos;onf wijck gearriveert, van waer hy na Hanovét fal gaen, om de Kercken&apos;, die tc Bronswijck, Hanover en&apos;Zell aen de Roomde toegcfiaen zijnté helpen reguleren&apos;-; en hy mocht oock wel andere gewichtige Sakeri ia CommilTie hebben. Te Sttaelfotid wert de Smigelsky op het lcherpfle bewaert, en foo hy in Sweden komt, mocht het hem wel lijn Hooft koften. In &apos;t kott verwacht men, dat tegen ome Staets Gevangens ot» het Raedhuys de Sententiën lullen gepubliccert werden. Onfe Sfads Militje krijgt nieuwe Montering , als oock nieu Geweer, en fal tegenwoordig van Niéttwejaer af alle Maendcn regulier betaelt werden; doch haer Crediteurs fullen d&apos;Achtetftallen na proportie bekomen! Volgens de Brieven van Coppcnhagen van den eertien defes, hadden de DeenenCarelshavenverovert. . Luyck den 4 February.i Alfoo de Staten van dit Lant (Ten; dat die van &quot;t Lant van Limburg wederfpaönig zijn, hebben fy aen d&apos;Opper■ Schouten van ,&apos;t Lant geordonncert,van met haer Volck op te trecken V en die van Limburg formeel t&apos;attacqueren. Men verwacht hier den t&apos; Biffchop le Drou, Sacrifte van den Pau» , die alhier Groot Vicaris ; is géwordén , .welck Ampt de Ccurvorft van Ceulen hem heeft&apos; geeonfereerr. ; , :r, .</p>
	<p>V.&apos;eenen tien 19 January. Sattuclag iidc EiiTcfiojj van Óinsbrnjji? tan Oimutzhier gf*evertcerr. Sondag is dc Generaei HeyïU-r na Qedenburg maocken, om alom ordre :e ftcllco cu over de 2 iaêtft nyt Italien gekomen KsyfeO. Regimenten tc Paert de Reveu tc dóen, tri in da Pofteiing te verdeden : Men legt, dat dele Generaei meer Dnytfc Troupèn verlbcckt, cm dcCóruzzenalom te.kunnen vervolgen. Uy: Zip&apos;zliêeft&apos;men, dat &apos;dé fvjytfers het vafté Slot Tanawéz, &apos;t welck op de Pooifle Pior.tkren legt, verovert en 40 Man daer in to. Krijgsgevangen genueckt lubben ; 1500 Coruszen te Paett hadden getracht het noodlijdende Lcytfchau te provianderen&apos;; maer wa»ert gcreponïTecrr. Den 17 arriveerde een Exprelle van den Commandant te Gran, dat de Generaei Sickingen den 22 de Coruzien in het Da! by Watcheres óu de vlucht geflagen , vcele neergeho.uwen en i Standaerdeu verovert had. liyt Opper Honciryen wert gefchreven, dat, -u-ijl dc Hongaren lig fterek byeen ttöcken , de Generaei Leffeliioltznict lijn Troupen uyt de Póikrine om Kusmark uytgetrocken uas, om op haer êtu wakent Oog te hónden : De prins Ragozzy had g&apos;eordonneert, alle gevange Keylcil. Oliiciers tot hem te brengen, fon Jet dat men wift toi wat eynde : Antony Eftcrhaly was eyndelijk met rjco Man in Neuheufel geracekt. • . • Traeg den 29 January. Eeigiftcren is de Gracf vaa Schonbotn van Hamburg, daer rva de Heet Albani van Dresden, en gifteren dc Venetiachflè Gëfint ooek van de laetfte Plaets ia Wecncn gepafTecrt; heden wert dc Generaei Wackerbart Verwacht, om medewet» aerts _te . gaen. Deler dagen is een Comniifll? oa Altbruehau verirocken, om d&apos;Onderdanen «iet haer Grief in der miilae te doen vcrgclijcken. Landau den 4 Febtuary. Önfe Gouverneur is gifieren te Poft na j Wcenenvertrocken. ErgiHeten zijn 10Vaten, diemet aldethande v Vruchten van Minfelden na Wevtienbiirg giugen , door eeuige on£r 1 Partyen in Binwald aengeliouden en herwactts gebracht: De Vruch- ] ten zijn gcconfis&lt;Jueett, en de Botten in Yfere Boeyeps gefet. \ Philips burg den 4 February. Dc Brieven üyt d&apos;Elfas vetfeketen, ! • dat te Fottlouis en Lauterburg cenige Vaten mét Geit ; zijn,en dat te Stractsburg een gtoote Sterfte was} dc Franfle hielden &gt; te Fortlouis 15 do Wagens met Paerdcn gereet flaen.die des daegs op j de Glacis campeerden, om, foo fy voorgaven, by &apos;t cerfte bequacm Wc&apos;er een Ravage&apos;ovct dén Rhijn tc doen. _ ) Franckfort den 6 February. De Engdllc Envoyé Heer Davenant hreft van fijn Coningin een Brief aen dc 4 géaflbeieerde Creytzen en fijn Ceurvorftel. Dood. van Hanover bekolncn, en is van Hanau te ru&quot; eekomen, om delelvebchoorlrjckovcr te leveren. DeHeeren Staten Generaei hebben aen Lsimgraet van Hcflen-Caflelgefchre- , ven , van de in hier Soldy ftacjide Bpco Man Keffen na den Boven- j Rhijn te (énden,« aer by noch eenige Keyfrtl. Battailldas en het Lobkowitle Regiment Cuirafliers netens 4 Ceür Paltfile Regimenten fuU Jen komen. Ceulendeh7 Februatjr. Wijlde Differentpn tuflehen ons Dom- Capiftel en dc Gracffelijcke Riddet: en Adei-Standen van di; Aerrs- Stitt wegens dc voorheen ilytgcfchïeven 6 Simpels bygelegt zijn,heeft men de Confetention is *t Ceur-Ccu!flé Hof van daWeeck ten vollen eeopent; en men delibereert nu , hdc veel Simpels fullea uytgefchreven verden. Den 6 Maert fa! de Neder- Rhijnfle Wéflphaeifle Creytsdag eerft geopent werden. Onfe Magifiraét heeft den Heer van Kett géuomineett, om na &apos;s Gravenhagstegaen.en&apos;t Iwttcü vandefeStad i bv de toekomende Vrede wuer te wn. Sond.ig is de Ptins van Hes- , fcn-Rotenburg met Prins Care! va.i HeïTen-Rhijntclts te DufieMorp | aengekomen. TeLiixembttrg ftierven dagelijcks van &apos;t Gaafnilben ( wel 20 Man : Hc: klrj n oelt, &apos;t welck te Mets geflagen wiert, was | cerivietdeSilvereiidêreilStof. • • j • Uyt het Deenffc Leger by Chr:3iaenftad den 28 January. Een De-1 tachement is naLahólm gefondchj cil föö als tr.efl o]. dit moment verneemt,fooden d&apos;onfe ten gétale &apos;van 400 Man dact ïiigeKomen zijn,en dc Sweden de Laholriicr-Brug daer op afgeb&apos;rant én&apos; integendeel Pontons eemaecla hebben,om fig te tranSpörkreii. In Engelholm ii-ggen oock i Battaillons van 0111, die fig rccts fóodinig géfortjficeett hebben. dat fv voor een Surptifetedeekt zijn.</p>
</text>
