<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Hooc-Bailliu Btneer meeft eren en Schepenen det Stad&quot;Slüys~\Vaterrecht en in Vlaendéferi ittakeri bckant.dat Èare Cönltógê&apos; o&apos;Herbet&quot; irenaemt de Roode Leeu,ftaende binnen haer Stad naeff het Stadhuys.voqtGen van diverflTe XameftjStalhnge ett andere Öerijffljk h&lt;&apos;deii,tot Logijs van alle HectCn en Paffagiers feer bequaetn, als oock mrt eenige Voordeden,nader b&gt;dt COHditlca té Gei,, is *WUfai,bs» primo Mey araftaende in &apos;t gebruyek te komen: Indiearjemint genegemheyt heeft tot het huuren van defelve Herberg * die idrelTéfe %bf deA?fotfnwnby heeft geadverteert aen een iegdijck.deWelck* foucte in den Bloede van &apos;iVaders rijde ofuyt eenige DifpoGtienTeftamentair fondh Jtunoen aentonen Recht te hcMKitn* ie NlkteftfcMp Vdn ldi d • Heer Tohan Mdchior de Botsheim.in Gjn LevcnLt. Coll. en Command. van&quot;» éetfte BattaüU Holl. GUltdes ra Voet,in di fiattail.C vi.l Sd-tttSS; 708, gefneuvelt &gt; dat defdve haer metdebehoorlijcke Befcheydw, damde dienende, Vößt den 1 Febrt-ary, »fo,&apos; foud&apos;en kunnen adrcileten atn de HecrGen. Majcrr Baron van Haffel,Gouverneur *an deCitaddle Van Rijffdjdeïfeef Bitori ven SrcifidHef.-h,&apos; BtteSa ra esn Battaillon Hollantfi Guardes; of de-Heer Prediick Cathhir d» Botshilm, Et» CoÖ. Vinjf FfóllantJ Regf* m-nt te Voet van den Heer Croons-Prins van Pruvlfcn, Executeurs van des voorn. Overleden TeftattKfit, of anders ien Siftiört Krtöil ƒ f»cM „ R.nt,npefter wonende fn &apos;sGtavenhagc; foo weit om redenen denvoórfz.Terruijn «prolongeert tüt dcri t.M&amp;rfïi 7 ioSifod iia dff tii tde «arr Nala-enfchap fa* werden uy:gekee?r atn die gcene, dcwelckedaer toe de bêhoorlifckc AchgCviii* tfii VCtl&amp;dué lal hebbed icdiitnS &apos; , &apos;s Namiddag. ten ; Surcn , fal men ten Huyle van Pieter vat, der Hdrfi ,Mbi* fcKR&apos; verkop -n een fchoonc Koorn- Dwang-Motei, met een fraey n.eu&apos;Huys cn Herberg dacr by,. fheWe binnen Krtldtt ftMtdtil iejfctik, ipjXtt Erfpachts-Gront, utlek Erfvry is vanatleor.iinaireen tstraordmaireVetporidmgcn, en vaaajieandere Uitat i. DfcdC geuff» lü weten,adrcfleie fig aen Tietcr Co&lt;-n?lifz.,Meel-Molcnacr tot Heyloo.&apos; , • , , ... { &gt;-. . . Donder Jamden 17 Febtm&apos;ry ,fal binnen Gouda&apos;verkocht werden een feer bequaent W eén Rafinecrdcry daer UÏI , .... f, j,, i-n,f&apos; ~.re Koorn-Solders, brauaim tot het fettei: va:i ?ertgfc&lt;ite»liUiH hert Oiiertvlsn &apos;AliriutVfèJli !&quot;8&amp;c&quot; S! +*- &lt;««•* &quot;*•« »&apos;■ ***&gt;&quot; .. &apos;ut Hitr;etas os A;ÖRAH;|(Itf O VN, öp x in d(? f&apos; (p ttf.</p>
</text>
