<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>•s Gravenhage dco 9 Oftob:r. Vaa de morgen tuTcbsr, 6 cn 7 turen is een r,squadron Paerden van &apos;t Regiment van den Heer van Obdam van liiei uytgcmarcheert, 1 Compagnien na Hcusden cn een na Worcum , waer na toe mede ceriige gecommandeerde Swiifcis zin eeaocken. Men meem,dat ract d&apos;Oafteiiicke Wint van daeg het Convo fcn Koopvaerdos uyt dc Maes,mitsgaders d Ecgciffe Jachieri na Engclant fulicc zeyl gejaen zijn. De Heeren Gedeputeerden van d&apos;Adminüteyten zijn van daeg Wcderovetdï Zee faken in Befoigaej oc» eelt De H«i van Moertnont is u/t Z;elam getcymecrt. cn van inkt Ja/ ter Vergadering van haer Hoog Mog. vetfeheenen. &quot; Burgennccfteren en Regeerders Ser Stad Hoorn adverteren,du.v» ij! haer Ed. oTdinairemagere B«flen-MarkTköoïröp Sooda* rfrn ir Vö nu-cre Bedien-Mankt d.&lt; Jaer gehouden f,l *era:n op Vrydag.den i} Nove.xbtr, en Satutdag.den 14 di,o, haer ordinaire Paerden-Marckt; a!s mede der lelvet v;ite Bceften-Marckt op Maendag , den 16 November, en voorts alie Vrydagcn ilarcktdae vaa »ere Beïften; en van Saturdaj, den 7 van de gcmclte Macnr/n vcivoigens aile Satnrdagen van vette Lammeren. De Execuuu:s van den TeSanunie van zalr.Hefter Buick.Wed. van Do. Wilhelmus van Haituin.overieden tot Haeiltra, verfoeien by d -&apos;&quot;cn «en alle en een irgeliick , die Aftte of Preteni.e fotHjo vcraitynen te hebben ten Lalt van dea Boedel van de vootk. Kefter Bu-k daer vaa kennifle te willen geven aen Gerard Wolf, Nstaüs tot Leydeu. \ &apos; Pinet Onkelbocr.Jin Bon tkoning Maendag,dén 11 O&amp;obcr.&apos;sNamiddazs ten 1 uiiren fAiWlerdam in &apos;t Nieuweziits Hceren Logement verkopen 7000 Mardou*er en Coperwijckfe Grecne en Vuute Balcke» j legende gtnom nert buyt-n d- Haerlemmer- Poon in de Potl aen de Hoogendijck nevens de iMolcn, en eenige in de Waels-Gracht by de Bamemer Bru-. * Woensdag,den 11 Oftober.fil men tot Haeriem in de Groo;e Houfftraet verkopen een Party en p!ayfante SchiMeryen al!- n-etlaten van Pietet van Tootnbiug.van voorname Neduiantfe Mrs..als N. Beichem, A. van de Velde, Jan van der Mïer.w.Romeyn SaenWirn, Ifaac van Nicketen.W. Kalf.D. Maes.Bïtcheyde.F. de Jong;, Pa er ZtgeK.Fth.vetlcljuien.J. de Wet, Brakenburg van fijn befte Soort &amp;c&apos; Den 2 &lt; n 3 November fal men tot Hatrltm m de Bocek iinkel van Mathüs van L?e verkopen de nagelde rnruri&apos;ufe Biblio beek van wijlen Nieol. Coenen, J. U. D. j beflaende alle in uytnem:rde Juridici; nevens een Regifter van we!g conditioneerde N-- derduyife Boeken, lbo Tiiot..HiUor. als R&apos;.ysbtfclitijvingen i door een Li-f hebber bveen verfameh : De Catalogen zi n re bekomen t&apos;Anifterdainby A, van Dammeen F. v. Plaets.LevdenVivic.riage Kitio.Rottcrd. B. Bos.Ütreeht Wagjns.Alkm.Welhem.Hoornß ukelman ?cr. Tot Dordiecht is p «fent te hum bsy ten de Vriefle-Pooit een vanouts vermaerde Garen- of Linnen Blerck , met a!!e fijn Gerceifchapp&apos;n foo Wagms.Kuypenab Berrien.&amp;e., nevens Huyfiage vo-n de Blieck.al» mede Loog,Me!k-,Garen- en Back Hcysj noch een apart fchoot» p:ayfsnt Woonbuys , met Thuyn en Boomgaert ; kunnende alles feer feperaet van den anderen bewooat werden. Maendag, den 11 Oftobrf, fal men tot Delft op St. Lu:as Gildekamer verkopen de nagêïate Bibliotheek van de Heer en Mr. Wvbrant vsn det Koft, Adv. ;be &gt;«ende in feet fchoone Juridici en Mifcellanei: Waer vao de Catalogen te bekomen zijn te Delft bv Beman Hierlem van Keifel, Dort van Br Ro-terdam N. Bos.Leyden Luclr mans, Amfterdam Boom,Hage de Hont,Utrecht van de Water,f&lt;c. &apos; fAnift-rdam bv ie Wed.P.Arentfz. Eo C, van dei Siis,Boekverkopers in de Beursftraet in de j Rapen,is gtdruckt en wert uytjreoeven • Het Jcetfaem Hoysraed, venoont in 50 kon&apos;ïige Ftguren.met Godlijcke Spreuken en Stichtelijcke Vetfen&gt;Joor Jan Luyken ; ntvens alle .Ie and-re Wetckies van defelve Auihuir.fn 8.,0 p groot cn gemeen Papier ; als mede : De *etkcn en Vergeldingder Barmanic&gt;ieyt en OnUarmh-r-igh;yt, berijmt door Adriarn S^inniker, in 8., met Figuren : Oock Camphuyfens Liederen, op nieu Italiaens Mutijck door Fraociscus Aerts, Cantus en Bas&apos;-■ontinu&apos;». ... D&lt;-n 15 Oftober &apos;al rven jju. ten Amftedam aen d&apos;Overtoom getrocken werden de Lotery van Gied&apos;cn, 15 Gl., cf A. van Orraonr fal verb aren ro-&gt;o Gl. atn d&apos;Amrt. Grref. DiaMny-Armen,indien dclelveden ji di.o of den 9 Novemb. niet treckr. D.- 10l g tot Swutrfag: , De Wed. H Jtjiiis fal vrrbe j&apos;en tooo Gl. acn d&apos;Ami». Geref. Diacony-Atmen ,en 5 Gl. voor yder Lot, lbo de Lotery van Hoog- en Aertiv-om a 4 Gl .ciet u&apos;sf den 19 Oitober : Tot Maendag,den iï dito, noch Loten. • \ &apos; lie vsn &apos;tLo eryijr tot Wsdvtty.l 5 j rt..begint vaft den 19 oaob„ofd,E Rejenten en A. van Damme verbeuren ioco Kroon;n aend&apos;Amft. Diacóny-Armen, mits nochuytftel (als &apos;t nodig is) tót den z November: De Inleg tot den 17 Oftober. &apos;T(&gt;tdén 10 Oftobci duurt dlolcg inde Loterv van Swammerdam.i 4 Gl.,anderhalf Niet tegen r Priisjmetj Priirena jcoo,? a tfo &apos;;i° a ioco,£cc.; trekt compleet den 11 Ogtober, ofuyterli)ck den 10 dito »of Schout cn Keickmèeftereo lullen igoo Gl. aen d&apos;Armen b:»&apos;&quot;- Gcdruckt&quot; lot Haeriem ryy&apos; ft H R AtIAM CAS TE LR YN, Stad*- Druckir, cp de Marcbt ia de Blye-Druck Ten 10 Oftohcr, i»n,</p>
</text>
