<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>Weereo den 16 September. Va» tijt tot tijt vertrecken meer Heéren na Italien, om Coning Carel te geiuoet te gaen : Den 1 j &apos;s morgens heeft tig de Caocclier Graef van Wratiflju met fijn 2 Secretarisfen,en de Marquis Rofrano dien namiddag oock na Milaen begeven] Cn gifteren is de Graef Rudolph van Zinzcndorf» a&amp;uele Geheyme Ra cd en Opper Cameibeer van Coning Carel, die van fijn Majefteyt permi Die beeft gehad, om een tour nadele Landen te doen tot verrichting van fijn particuliere Affaires , oock weer na Italien vertrocken : De Rijcks-Vice-Caocelier, Graef van SchOnborn, ftaet van avont of morgen ochtent de Reys mede derwaerts aen te nemen t Met de Graef Paer is voor eenige dagen oock verttockeo deHof Camer- Raed Keiler met de Coninkl. Préfenen, waer onder is een koftelijcke Goudc Degen, rijckelijck mrt Diamanten befet en ten minften op 15000 Gulden wacrdig gefchat, die Coning Carel aen den Admirael vao&apos;l Esquadre, &apos;t geen fijn Majefteyt uyt Caralonien na Italien Tal Overbrengen, ftaet te verecten : Men fegt, dat fijn Majefteyt 2 Spaenfle Geheyme Raden, wiet van d&apos;eenc de Marquis deCorfana foude lijn, en 4 Spaenfle Camerheeteb fal medebrengen : Defpraek gaet, dat bet icheep gaen van fijn Cathol. Majefteyt tot in &apos;t laetft van defe Maent foude uytgeftelt zijn: SijnMajefttyt had getefolveert, na een kott verblijf teMilaen,fig na Infpiuck ie begeven cn na de Keyfedijeke Elettie verder van dacr fijn Reys na Franckfórt tot de Crooning voort ie fetten; als oock de Coningin tot nader ordre en dispofiiie inßarcelona te laten, om de geitouwe Catalanen en andere Spaenfle Onderdanen noch eenigen tijt byte blijven ten befte van de Gemeenc Saeck, en de Wo&apos;ffcnbuttelfe Geheyme Raed Baron van lmbof foude haer met Raed slïifteren JDen 21 is In de Naem van Coning Carel de Opper-Kamerheer Gtaef van Wallenflcyn neven» al deCatnerheeren, Camerdienaets en overige Kamer-Bedienden van wijlen den Keyfer Jofcphns ten Hove publijck afgedanckt. Gifteren morgen h:eft fig de EnpeKTic Atcbafladeur Wiihworth van hier na &apos;r Carelsbad brgeven, Om fijn Czaarflè Majefteyt aldacr te gaen vinden : OndertulTchtn heeft d&apos;Engelfle Secretaris Clement Uit, om dcordresvan de Coningin van Groet Brittagnc en haer Minifters, rakende dc Gereceoe Sieck, te opeixn en aen de Miniftjrs van dit Hof voor te (lellen. Men verneemt, dat dt Grootap Sultan den Coning van Swcden tracht te perfuadeten, bet aengebode Convoy onder Commando van den Baflfa vanßumelia aen tc nemen cn fig fonder langer uytftel na fijn Landen te btgeFen : DeCziar foüdede Vrcdemet de Porteniet eerder executeren voor dat gemelten Coning nyt het Turckt Gebied vertrocken is. De Graef van Goes fal van hier na den Haeg niet vertrecken voor d&apos;aenkomft van den Gtaef Philip vaaZipzendorf, diealle momenten te gemoet gtfien wert. Franckfotr oen 4 O&amp;ober. Den r defes heeft de Boheemfle Gefant, de Graef van Windisgrats.op deGcbootieodag van Koning Carel alle Gtfantenop hetheetlijckftegêtra&amp;cert: Den 2 heeft de Magiflraet en de gehecle Burgery met het Guarnifoen den Eedaeode Ceurvorftcn en d&apos;aenweftnde Gefanten afgelrgt, en belooft, dat fy haer met getrouwe vlijt tn alieforgbefchetmen fullen : DeMagiftraet kevon fig op de Romer op &apos;t S:a4huys, alwaer deCeutvotftenenyderecrfte Ceurvoröelijcke Plfnipo&apos;emiaris op ren Leen-Stoel van j Trappen hoog onder een Verhemeltfelfaten: Nadat de Propofitie «en de Magiftuetenrfehooge MiHraire Perfoonen gefchied en dc Eed afgelekt was , heefi yder Raetsheer aea denCeurvorft van Meots de Hant Rfgfven : !&gt; 2 andere Cbfiin iicbben vervolgens beneden op dc Ro- OctbetgdcnEcJ gtprefteett} alróer de Burger/, kt 14 Q^attict«a bediende; mét Mantels; doch fonder Geweer, ten &lt;JI:o ejriie tergt-&apos; dert ge weeft is ; &apos;i welck bet Guatoifoen.beftaenae in J Compsgnieo; oock gedaen heeft: Aldaerwas eeoSteïiagie met fwart Laken opgerecht, waet op de Ceur-Memfifè eo de Ccur-TricrfTe Canceliers lig met veel andete bevonden, welcke eerfle de Propofitie deed : Ais dit alles met de Burgery en Soldaten gefchiede, waren de Ceurvortten en d&apos;cerfte Gefanten boven op de grooie Zael in de Vcnftets,en de Ccurvorftin van de Palts lag ia de Vendels van &apos;t Huys Limburg, &apos;c geen naeft aen de Romer is, om fülcks te fien. Den iisde i ilte Conferentie gehouden, en de Saken wegens de eeuwige Elc&amp;ions-Capitulatiebyoa ten eynde gekomen; Men meende, dat d&apos;Eleftie vaneen Keyfer den 6 defes foude voortgegaei hebben, maer defelve is i dagen uytgeftelt; en nadien eoch eenige Foirften, rakende de Joftitic en de Religie, gedebatteert moéten weiden, foo konde het wel zijn, dat de Verkiefing , waer toe men in de Si. Bartolomei Dom Keick dc noodige Dispofitien maeckt, noch eenige dagen langer geprorogeeu wiert: Gifteren is&apos;er geen Conferentie grweeft. Heden is ter occaGe van de Naem-dag vai Ceur-Ments een beerlijck MuGjcfcby de Dominicaners gehouden,waer by fig by na alleGefanten bevondep. Men ve - wacht met vetlangen na een Couiiet van Koning Carel, om te vetnei men, boe fijo Majefteyr bet met de Xiooning wil hebben; en men ! verfekert, dat fijn Catholijcke Majeftcyt onder de Niem van een j Graef van Tirol van Barcelona direft tot fparing van verdre OnkoÜea j herwaerts lal komen; en vervolgens op het Raedhuys fijn Logement • nemen,&apos;t welck den r defes met allerhande Infcripiicn geillumineert is geweeft : Ceur-Ments laet oock fijn Slot teßamberg koftelijk meubileren , om, foo men fegr, fijn Catholijcke Majefteytby fijn her- * waerts Reys daer in te logeren: Óp den dag der Prodarastie fal&apos;er een groote Magnificentie zijn én de Rou afgelegt weiden. Ceur Trier heeft fig gifteren we&apos;er met de Jacht gedivertteu: Dién avoot heeft Ceur-Palts de Vifite aen Ceur-Ments afgelegt. De Cciirvorften en Ceutvotftelijckt Gefanten hebben eenige Avonden laogs de Main dc Tour geteden, waet by men over de ijo Caroflen getelt heeft. De J ®eet Albant geeft dickwils de Vifite aen de Ceurvorltin vari de Palts, j en ftont in d&apos;Audientie van voorleden Wecck; maer heeft den Ceurvorft noch niet gefien ter oorfake van &apos;t Ceremonieel: Hy is aen bet Logement van baer CeurvOrftc 1. Dootl. gekomen in (en feer koftelijcke Caros, die men fcgt, dat 40000 Gulden gekofl heeft, en dé befte Karos van Ceur-Palts oveitrcft: Daer is niets heerlijcker als fijn Livrey. De jongft geboore Princes Van Taxls is overleden, Eenige Brieven mcldcn,dat nu 7 Regimenten uyt Hongarycn naßeyeren marcheren Tullen, om de Wintcrquartmen aldaer te betrecken. Ceulen den 6 Oftober. De Graeffeliicke en Ridderlij cke Standen van dit Aens-Stift bfchben tot voortfening van &apos;t Proces tegens ooi Dom-Capittel, betreffende, dat de Gecttelijckheyt tot de voorvallende Krijgs-en Inquattierings-Laften mede contribueren foude, t Simpels in &apos;t Lant uytgelchreren, welck Geit in &apos;t begin van de aenftaende Maent, Op poene van Executie, moet betielt werden. Eergifteren is de Generael Major Prins Hendrick Fredrick van Vk&apos;tiriemberg uyt de Geallieerde Armee in Vlaenderen bier aengekomen, ca&apos; heeft het Middagmael by des Hollantfen Refident, Heet van Bilderbeeck, gehouden; waet op hy &apos;s anderendaegs de Reys na Stutgatf voortgefet heeft : Defer dagen is de Hollaoife Generael Major van Betner uyt &apos;t Leger t&apos;Aken geartiveert, om deWateieo te gebruyeken. Luyck den 6 Oftober. Oofe MagiHtaet heeft tegen eenvanönfe Aerts-Diakens , die eenen van Onfe Inboorlingen had doen gevangen fetten, geintervenieert, en hoogelijck vetklaert, geen Inquilitie vin dc Geeftclfjckbeyt te willen accepteren; maer eerder dooi den Rechter van &apos;t Gewelt uyt het Lant doen bannen.</p>
</text>
