<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Uyt &quot;Ret Leger te Haspre den 5 Oflober. Ket ven reek ran &apos;t Conings Huys Troupen uyt het Vyantl. Leger fchijnr noch uyigeßdt te • rijn, alhoewel men gelooft, dat fy in &apos;t kott na Parijs (uilen marchereo, wijl de Hertog van Guiche, die haer commandeert, lig den 10 «erwaens ftont tc begeven : De 5 Biigades Cavallety van de tech. ter Vleugel det tweede Linie, den j t fgebtobeo , leggen ie Bourion, Marquion, Sauchies, Cauchies, Eftrce, Hagnecour, Epinoy tn andeic Dorpen daer omtrent gecantonneert, en de Cavallety van de Referte derlinckerVleugel onder den Grave de Btogliö langs deScnfetteie Ham, l&apos;Angle, FrefGes, Bic a Bencheul, Pallue en Oify : De overige Ttoupen leggen als vooren : Men had opgehouden en ver boden te Vonrage van &apos;t platte Lant luflchen Quesnoy, Valencijn endeSarobre te verbranden. Volgens de Brieven van Parijs-Tocht men fterek oa d&apos;Officiers , die uyt het Léger gegacn waten, Otnfe ydei weer na haer Corpfen te doen keeren. Ceur- Beyercn foude Gg tc Luxemburg prepareren, om na Namen te revctteren. &apos;s Gravenhage den g Oftober.Tuffchen de 400 a 500 arme Paftfift, hebbende in Yrlant haer willen ftabilenn,zijn van daer over Eogelant rot Rotterdam te rug gekomen: Eenige van de hare zijn van daeg alhier by den Heet van Hymmeo.Envoyé van deaConing vin&apos; PruyflTen, wefen verfoecken Vooifchrijvens.alfoo fy voornemens waren,fig na &apos;r , Brandenburgfe Gebtet te begeven, &apos;t geen aen deCclve geaccoideert i»&lt; De Heer Dayrolles, Minirter van de Coninginoe van Groot Britiannien, heeft wegens haer Majefteyt aen defe arme Paltfiiê tot Rotterdam eenig Geit tot haer verder Reys laten uytdeelen. Men meeat,dat de Heer Buys, Penfiooaris der Stad Amfterdam, dewclcke als er raoidinaris Envoyé van defen Stiet oa &apos;t Btittannife Hofftaet tegaen, in d&apos;aenfaende Weeck de Reys derwaerts (al voortanen : De Heer van&apos; Botfelen van der Hooge en andere Heereo.fegt men,dat by dc Pro vintie van Zeelaot genomineert zijn, om door een van derfclver de Plaeti van wijlen den Heet vanVrybergen alsordinaris Eovoylvan defen Staet te bekledeo. DeKeyferl. Eovoyé Barón Heems heeft gifter een Staffette met Brieven oa Fraockfort enWeeneo gefonden en lijo Secretaris na den Keyferl. Minifter Graef Gallas in Engelaot. Men heeft door advyfên wo fUnckfort,tfai dcVcikiefing van een Roomt Ktjftr</p>
	<p>doorecnige tuiïc&apos;aen komsade Saken op den 6 deler nitt foilie kannen voortgaen, maer wel ta; dagen dier na , invoegen men gtl óof, dat het felve op den ii defes eerft rtaet te gefchieden. De Hesren Gt-&apos; dtpuiesiden van d&apos;AtJrnirjliicy:cr» hebben van darg hier hier fiefjig- Ofer de Z:e-Saken gcconiiuutcti. De Vergadering van hacrE.f, Groot Mog. de Heeren Siatcn vao Hollant en Weft-Vmflini is tcgens aenftaende Woensdag den 14 dcfer Ma en: Ocïo&apos;jer be chreven. BtuflTcl den 8 Oftober. Als eergi&amp;eren de Staten van Brabant vergadert waren , Gin de I.npoit op de 4 Spreien vanConfumptie te vernieuwen , foo prefentterde (ig d- Baton van Catloo in&apos;t Collegie van de Riddcrlc&apos;aip in de p&apos;aeis van wijlen (ijn Vader,om aldaei Seflie tenemm : Gemelte Siatea refolveerden, een Preiset, een uyt dc Riddcrfeliap en eeaGeleputeeide van de 3Hooft- Steden tt benoemen, Om Coniuj Oarel na tijn Ektti: tot de Keyferi. Kroon en o?et lijn koinr&apos;c ie gaen complimenteren, als men tyding Tal hebben , dat fijn Majetieytin Duyiflant tal zijn. Dc werden feeronveylig door 1 denrenigvuUige Voleiirs , die oniii de Naera van Pattyen gtoote diiordtes p!e«cn : De ordinaris Baick van Antwerpen wi.eit eergifteré-i acnge iouJen en ectiige Men&apos;fchen uytgefchut &gt; oock is de Koet! van Gent tevooten gefpolieeit : Ondsnufichen went met alle vlijt aen , om defe Voleurs t&apos;a; trapperen. ■ &apos; Ainftctdam den 9 Oftober. Volgent de Bileven van den 27 Au- j gufti van Arctunjel airivcerden aliaer op deo 15 dito van hier de 1 Fregatten van de Schippers Lamb:tt Reyerfen en Diick Leendertfen, en d:n 16 dito de gehcclc Hollamfe Vioot, ecnige weynige ac&apos;jrpeu daer van u •tren&apos;nocb niet voor dc Stad, tnaer men fcyde, dat fy b;oeden cp de Rivisr lagen , en &apos;s anderendaags oock voor de St»d verwacht wieiden. Hei Ooftiniis Na:chip.ArenistDuyc,Schipper Jacob Onk.uyf, is van Batavia op cergiileren in TciTel binnen gekomtn , en niet lang voorleden van &apos;t Schip &apos;t Huys te Leeden, op het welcke de Goederen van de Ceylonsvactder de dam , «iie buyten llaet wai.om de Reys na &apos;t Vaderlant te kunnen vervolgen, acn de Caep de goede Hoop zijn overgefthtept. To;Piha waten diverfle Schapen van aldethande Natiën geartiveeu ; en tot Danzig de reiteiepde H Jiwntfe Schepen uy t de bont. Cornelis Scheep is vao hier tot Memel aengeku- i men, zijnde met de tacifle Vioot van hier vcttrocken : TeConingsbergea had men bencht uyt der Piliau, dat&apos;cr cenige Schepen in &apos;t gelicht warea.gekomen.die men meende vau defdve Vloot ie zijn. Vo&apos;- gens cie Braven van Elfensur waren eenige Schepe&apos;h uyt d&apos;Oo3-Z:e in de Som gtkomtn ; Te Coppenhage waren de laetfte Wecck uiaet yco Menfchen gctlurvcn , zijnde4oo minder als de ..voorgaende Wseck</p>
</text>
