<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANGIEN.</title>
	<p>&lt; Madrid den &apos;to July. Men he&lt;ft advys van de gtoote beweging, die&apos;ci in Barcelona is tegen Dr. Ftancisco Graflis en O. Jofcph Min., guelia, Minifters van den Aerts-Hertog, om dat d&apos;eene een Cedcbrift ia Druck had uytgegeven ,• &apos;t geen door den ander was beweert:sywillen dacr in bewijfcn, dat de Catalanen geen Macht hadden i ode Vergaderingen, die beroepen waren tot het naken van Wenen en ConftittftiCneö dat detfdver optéchting en obfemntie in alles van de Wil des AatsHertogs dependeetde &gt;en alfoo men geloofde, dat éefe Miniikrs nietuyt hatt tcWea- dit Gcfchrift hadden uytgegeven, veroorfaeckte fulcks een groot Gcfchtêeu van&apos;t Volck tegen d&apos;Aiti tenrs; &apos;t welck pretendeerde, dat d&apos;Aerts-Hertog haesin de Gevancr kenis&apos;foude fitten: De jGemeenfcbappen waten in publijkeAmbaflade na den Aerts-Heitog gegaen, en hadden een feet levendige Remonfirantie van hier Befwaerois gedacn, prctendexendoj,4at het aen haer Wetten nadelig is; waer op men haer antwoordt* dat ,J. foo fy méénden recht te hebben , fy het fouden doet) Men befloot hier op «cn Maoifeft tegen Let Gefchrifi van gem.Miriifiers tjyt te ge&apos;ven;maer Ofidertutfchen liep bét Tumult fob hooif.dat de&apos; Aerts Hertog gétlo&apos;ötfaeckt wiert, die i Doftoren van haer Employen af te fetten, en een Sricfaèd dé Gedeputeerden te fchrijven / waer by Hy aen de Catalanen fatisfa&amp;le geeft, die defelve lieien dtucken en door het geheele Lant veifpreyden : De Sectetatis van den Hertog van Moles was gevangen gefet,zijnde verdacht,van Intelligentie met de Franfle gchoulente hebben&quot;,•enomdefelvefuspitiefocbt men na een&apos; Abt van de familie van dien Hertog, welcke Hg tfoeck had gemaeckt, zeden de Gevanckenis van dén Secretaris. Detiraefvan Frexiliana, PreGdent van den Raed van Indien . heeft aen den Koning aengetoont de nootfakelijckheyt van eeiiige Rechters na America tefenden, om acht te nemen op de Ontrouwen, welcke in dié nieuwe Werelt mochten zijn; als oock van de Vloot tc doen ophouden&apos;, otu de Soldaten,&apos; na Weft- Indiëngedeftineeit.datr op t&apos;cmbarqiteten, en defelve in verfcheyde Havens aldaer aen Lant te fetten j maerhet Confulaet heeft lig tegen d&apos;een en andere Propofitie van den&apos; Frélident geopponeert, en aen den Koning feet kragtig vooigefteli.dat &apos;t tot groot nadeel vand&apos;lmreften van fijn Monarchie fal ftrecken.cn dat de Commercie grooten haeft miekte, op dat de Vloot na Nitu-Spange van defe Maent mocht uytlopen i niet twijfFciendeof de kOmft van eenige Genoueefle Schepen tnet een tijeke Lading van Genoua fal haer afvaetdiging faciliieren, co hebbendé aen de Miniflets, die in Nieu Spange Charges hebben gekregen , ordte gelonden, om lig te embatqueren : De deliberatie over de toerufling van 4 Oorlogfchepen, die deConing begeerde, t&gt;m niet dc gerrgü&apos;eerde Ttoupén na de Indiëo te feilden, fchijnt vet* oo&apos;faeckt te zijn uyt de vrees , die men ppgevat heeft, dat het Engels tqaidre, .waer op Lant-Militiein Cljile, gelegen in de Zuydeen Landing mocht doen; temmeer, wijl men advys hteft; dat *iop &apos;1 gemelde Esqtia4té veel misnoegde Indianen,én infonderheyt Matthco Ibanez , Ma&apos;iquU fafi Catpa , geëmbarqüèért hebben, &apos;&apos;«•bbendt de lattfte aldaet Cjn Vtou en Familie,als oock veel aenhang in dat Lant., &apos; _ ; &apos; &quot; &apos; &apos; I</p>
</text>
