<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Pa&apos;ijsden? Augufti. Gifteitn en heden zijn hiei Cour!ers van Wr. de Villa is na Fontaineblaeu gepaiTcen.fooder iets goets ofqiueis «eftggm &gt; maetdegecne, die Mt. deViUars kennen enweien , hoe S&gt;e£e«ij hy ii, om van Gg tc iiom fpiefceo, voorfpeiieo iets quactt. da» de fijneniets hebben gefegt in &apos;t paflfcren na &apos;»Hof sDe ongttuft-f heyt is noch teer vermeerdert dooi d&apos;oidioairc Brieven van Arras vajji &quot;• den jayonts, uelcke melden, .dat d&apos;Armee dei Vyai)d:n,£g etu halt uur van onfeLinien had iaicnfien, en dat die MatefchalFekcr&quot;., lijek een Battailie verwachte. Men heeft met een extraordinaire Co«-„ ner, vemocken den 4 van Lións »(tydin&lt;&gt; bekomen, dat de Hetto&apos;g&apos; vfn SaY°yen uy&apos; fijn Caropement. van Si. Pierre d&apos;Albigoy een Detachement van j a 4000 Paerden had gedaen, die de kleyne Rivier &lt;U ; Ouye: boven Pont Beauvoitin gepaffcert foudenzijn, nemende, de &apos; route sja Lions, en publicerende, dat dit Detachement door het gé- - ötele Geallieerde Leger geyolgt wen ; wier op de Hertog van Bet- , wijck Monfr. de Silly met » BrigadcsCavailery gecoiamandeert heeft,&quot;, om lig aen de Tour du Pin tspoftcien, co in cas van noot die Paoagé 1 te deienderen: Hy foude noch door C Esquadrons, die uy t Sjaug» ia Languedocq te rug gekumen tn reet» ovet de Rhone getrockeu waien, r&gt; s^&apos;den: Mt&apos; dij Btrwijck Hét de Marfch van &apos;t Vyaiulijck, eiachrr.ient aen als een Fcioteyan den Hertog van Savoyen,omona&lt; de Retrenchementen van Barrcaux te doen verlaten; Hy fegt,dat niet lal abandonneren, en dat lou de Vyanden avancéren, gdijck ly, het gerucht laten loopen, hy haer flaet ie volgen: Dele Matefchal] fchi ;jh , dat de Hertog van Saroyen geen Vivres noch andere AmmV-V nitie genoeg tot een lange Marfch heeft. Men Ipreecki foo divcs vaa( dé Saken in Duytllant, dat men daer van niets lekers kan ootdeckeu:, Het geracet vaneen luvafie door hei Swarte Waltl hout op&gt; ojck w.eit niet rneergefproocken van &apos;f, verboetten der Landen van Geur-, Mems , en na alle onfe £rfortea ,is &apos;t onlcket, of wy wel dclenfif in, dat Lant lullen konnen ageren. Hier is een gerucht verlp:eyt, dat out* Gapers vanßrettenSt. Malo omtrent de Kutten van Biscayen ec%~ Vioot, gaende met Granen onder een fwack Convoy na Liflaboq, ontmoet hebben ; dat&apos;er 637 Schepen fouden genomen en in de Havens »an Gallicien opgebracht zijn j maei dele &lt;ydin&lt; yere&gt;fcht eonhtmatie. Men doet geroep loopen van eenige Prijfen.die door hts&apos; Esquadre van Monfr. iu Guc Trouin verovert lotiJen zijn ; maer al-&apos; 100 qgt Hof geen tydiag van dit Esquadtc heeff&apos;, konnen defe getucbten ms; wacr zijn. Het Eiquadre van Duynkcrckea is gereet om uyt teloopen; Men is aldaei gechagrinecrt, op het vernemen , dat de rijke Qoftiqdifche Vlooten na Hollant en Engelant, in Hollant gearrivcerrwaren. Dï Dauphijn &lt;n dc Datiphine hebbed begonnen haec Tafel in&apos;t. groot gedeeke ie houden, cndeDauphinc is met d&apos;Eerea van Koning.ageuaóieert. -s „„ .</p>
</text>
