<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>.&apos; Dubl?tfden2:Augufti: BeydedeHuyfen van -t Parlement hebben ij paflatö 2 Addreffen aen den V&apos;iceroy overgegeven , om ttn de Koniugrn gelanden&apos; te werden: Zeden heeft het Lagerhuys aen hack Majeltcyt loegeUaen i rpo&apos;Poodtn Sterliogi tot het bouten van ten A&apos;i-feoael, waer &apos;io men Wapen» Voor 25000 Man kan bewaren , ais oockiot 2 Kruyt-Mag.tijoeii; en 7000 Ponden tot het maken van nieuwe Comptoiren.in dé plaets vsn 9egeene,die veibrant zijn. Men *®jjt, dat «en Engels Ooftindis Retourlchip in de Baey van DtQ&quot;ley foude ingevallen zijn.- &gt;•&quot; « 0 I Looden dcn 8 Augufli. De Grief van Pcterboroug ftaet ten eerfttn j naNVeeoen re kecren, eo,fuo men meent vervolgens de Keyferlijcke: { Eleitie gacn bywooncn. Sr. Georgeßing, die tot j Adiuirael verheven is met defclve macht, als die van den Ridder j Leake, liaet in&apos;t.kort met eenEsquadtevan 10a ix kloecke Oorloglchepenr.a W tft-Indien tc zeylen, &apos;t welck on» in die Geitellen llercker als de FunlTc lal maken. v Men vetflaet, dat de Benogen van Hamilton en Beaufort, de Graven, van Oxford, Rochelleren Pauiec Ridders yan de Kouflèbant ftillen werdeo. De Lord Hatley is verkolen tot Lid van &apos;t Parlement vóór de Stad Radnor in de plaets van fijn Vader Aeo Graef van Oxford. Intekeningen in deZuyd-Zee Compagnie gaen lbo laögfaèm voort, dat zedeft het laetft openen der Boecken niet meer als iooooo Ponden ingetekent zijn; en vermits men de Boecken den tidefesmoet fluyten, foo gelooft men, dar die tijt wel mocht verlengt werden. De Czaar van Muscovien heeft al fijn Onderdanen, die in dit Rijek zijn , te rug ontboden. Te 811- • flol zijn 4 Schepen van Jamaica gearriveert, zijnde op dfrhoogte van het EylantCrook van, j andere&apos;, die na Londen gingen, gefcheydeti* ; S&apos;y brachten tyding, dat Mr. du CaOe&apos;mrt fijn Esquadre te Petit Guavelag, en dat het Oorlogfchip de Jerley&apos;een Frans Schrp van ïo Siucken met Bael-Goederen, behorende tot het gemelde Esquadre! genomen had. De Zeeuffè Caper de witte Swaen heeft te Vae&apos;tuu/dèn een Schip naTerraneuf opgebracht en noch 2 andere Prijfen genomen. De Hamburgfe Vloot rs met verfcheydc Schepen van Bremca teVaelmuydengearriveert. , &quot; ,</p>
</text>
