<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>■ Gent den 9 Augufti. Vao Bergen in Henegouwen heefi mco , dat de Staten vao die Pro vim ie, voor «enige dagen verga der t waten geweeft en weder gelieheyden, fooder «at men övei fekere Sakco overccngekom.-n was. Het Vyantl. Corp* onder d«n Graefd&apos;Siaio had, als net noch by Binchc had gelegen , feer tleclit met de Bóeren geletf., bet meefte Soraer Gewafch geconlumeert co al de Granen gedotfebt, die fy dan verkochten : Ooek hadden ly cenige Hoeren nccrgezabclt co feer veel geqjettt, waet van WCI4O in Bincbe waren gekomen, om gecureert te werden, hebbende de Dorpen en Kercken gcplunderi cn geen Sauveguardes gerefpc&amp;eert ; maer men verneemt, dat fy vao&apos; I de Pieton fchielijck té rug geirocken zijn en onderweeg alle moetwilligheden geptecgt hebben. Bruflelded 10 Augufti. &apos;t Nachts tuflehen den 6 en 7 is het Vyadtlijcke Corps onder den Gratf d&apos;Etain, &apos;twelck ons ccoigc dagen in Allarm gehouden en het Camperaeot van Pieton betiocken had, van daer in alle Confufie opgebroken, op bericht, dat het Gcal- i lieetdt Leger in haet Linie gedrongen was j cn dit Corps ilact nu I onder Valcnci|n : De Armee onder dco Marefchal de Villars decampeerdc den 6 van omtrent Marquion en ttock na Camerijck, met intentie , om aldaer de Scheld* te palieren j maer de Hertog van Marlborough, willende de Vyandcn prcvcnicrcn, brackden 6 &apos;s namiddags van Oify op cn paffêerde te rhun Si. Martin over geflage Biugt gen dc Schelde, lig nceiflaende met de rechter Vleugel by Jury cn dc , uncker by Neufville : Hier op avanceerden eenigc Troupen vaobe- Vyaotlijak Legtr tot aen Oify, die den 7 een Battcry van jo Stuckca Canon op de kant van dc Scnclde opwierpen en tot savontstocop ecnigc HanoverlTe Regimenten, éte aen d&apos;ovcrzijde flonden, ca* Óonncerdeu &gt; doch met weynig effc&amp; : Ondenuflchen hadden de Geallieerden Bouchain al ingegoten, cn te Neufville Bruggen ovec dc Schelde geflagen, oiq die Plaets na dc kant van Doaay te bcKa* ncn : De Marefchal de Villars treckt al dc Guarnifocnen uyt dc Steden tot lig, om lijn Armee te vetftereken, met dcwclckc men fegt, dat hy oock na Oify wil avanceren. Men heefi tyding, dat 300 Qranaiiers, die Arleux gedefcndeert hebben , cn door ico Dragonders aa Vranck&apos;ijck gevangen gebracht wictden, doot den Geoerael MajOi de SeilTao met haer Escorte hcroomen, co in het Leg» tc rog ((bracht zijn. 1 , ■ &apos;s Gravenhage den 11 Augufti. De Collonel Baron van Hohendotf jt defen morgen van hier na&apos;t Geallieerde Leger in Vlacnderenvertiocken, om daer wegens den Prins Eugene van Savoyen gedurende de Campagne by den Henog van Matlborough te blijven: DcAdtryfeo, die men uyt de Vlacrnflc Siedcn heeft,melden, dat Mr. de la AotJUe en andere Ingenieurs in &apos;t gemelde Leger ontbodea waten, tn dat OJck.dfi groote Attillesy daer na toe fiont getranspotieerr tCjwerden &gt; &apos;t geen de gcdachten vermeeiderde, dat de srad Bouchain wel mocht geattacqucert werden: Daer in lagenvolgens de berichten, X Bat taillons en eenige Dragonders van x Regimenten : Dc Vyandcn faadden diverffe Bewegingen gemacckt, en het febeen, als ofic haer daer tegens wilden oppolctcn &gt; foo dat het wel tot een Battailjc foudc kooncn komen, ingevallc Mr. dc Villars daei toe luft bad. Dc Heer vair Hijm men, Envoyé vao den Koniag van PruyOén, is delen voormiddag van Dieren weder alhier gcairrvcctt; gclijck oock dc Pruyfiïfle Ocncrael Grumkou, die verders na &apos;t gemelde Leger gaei; Sijn Majclieyt van Pruyflen beeft gilleren de &amp;cyfc vao Dieren op Welel genomen, om verder na Bcrlija ie keuen. De Eogelflc Plcnipotfouarfs Guef ran Orrerejr, defcn voormïtidag met eeaige Kttt m gelproockeo. ca de Coofeuntien Over d&apos;Affaiies in *i Nooiden.door de Atiuirterj Giaef van Zinfendorf, de Gtaef van Wenhtio, de Baton ran Ger» Jorf cd andere met de Heercn haer Hoog Mo*. Gedcput«er den in de Trevei Kamer gthouder Bygewoont hebbende. is van a». middag ver t roeken ,om de Reyfe oa Biiiflcl voort tc feitco. Ni dit 0 »oor.uiddag by de Heeren bacr Ed. Groot Mog. Gecommitteerden Beforgnes wareo gehouden, zijnde Heeren Staten van Hoilam en Wcft-Vficfljni vergadett gcwcelt. Amflerdara den 11 Augufti. Het Convoy rtiet dt Schepen, vso Hamburg ai Londen gedeftinccrr, i&gt; behouden op dc Theems pc ar-1 rtvesrt, en het Hollants Conyoy met de Schrpen ran Londen en Hul rn de Maei binnen gekomen. De Schepen de Stad Stricifoot, ciae» Sipkc», en de 3 Princen,Micbiel la Fience, zijn van Maliaga in TtfleJ gcirtireert. Pieier Ticbes is van Dtonthem en Teunis rjbrantfec.raef vao hier «engtkomen. Ricbard Schabrick is van Pon 1 Port tot Londed gearriveett ; en en tot Rotterdam Andriet Loforon ran Chefter en laetft uyt Pleymuydeo, en Mouru Morifon van de Vlaemfe Eylanden en laetft onder het Londens Convoy uyt Eogelanr. &quot;De eetclsacerde Hollantfe Schepen, te Naotcs leggrndc, hadden haer Paipoorten bekomen; maer die te Bordeaux lagen, noch niet, die de. fclve nochtans oodk alle dagen hoopten van &apos;t Hof te bekomen Capiteyo Nicolaes Koock, Thomas Parkeren John Moriarti «ijn UVJ 1 ïrlant tot LtOabon aengekomen. Het Schip het ?otas-Vat, Pieier &quot; Bont, is van Bordeaux tot Stockholm geartivccrt, cn de Bacck van • Pierrc Jego van Bordeaux tor Bilboi. Oen 27 paflato zijn te Livor 6 &apos; gearn veert van Barcelona en laetft van Geoona een Hollants en x Ea geifle Oorlogfchcpen, en ouder haer geleyde y EogelOc Coopvaerdets. en &apos;t Hollants de St. Joftph, Cap. Cornelii Ponfen i zijnde tc Ceaoua bli/ven leggen d&apos;AgncM-Galey, Jan PoultlOen Keettl.</p>
</text>
