<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>s Grmnbagf den » A»gufti. Daer is al.noch met nader, Uyt de Leger, in Vlaenderen ingekomen. De Keyferl.Minifter.dearaef nnZiV zendoif, is defen voormiddag weder boren en me« de HeetenGedeputeerden ran haet HoogMog. ia Conferentie ceweeft De Ba»nllïï?.? ,o.t. ... Poleo.„Qftc|.... b.».. uJtoLJj,. .jzessL?^: «Cs &quot; ***■ »»** ™&amp;v». «&amp; fss Men doet een yder weien, dat de Ed. Mog! Heereo Gtcommitteer* Raden ter Admualiteyt in Zeelant de Veritomne ran het Tnnffi. Ia Heroïne met dcffelfs Lading, acngellelt te doen tot Vliflingea in de Herberg de Peer den 11 defer, om eewietige redenen heb lotDingsdag.den, September,! 711,alsiwanneer op de gefeyde Plaets fekerlijck fonder verder uytftel aen df Meeftbiedende MfStsS» en Lading lal verkocht werden} beftaende,boven de reets uyrgedrukte in &apos;t voorige Placcaet.in een groote Party Btittangits.Crtas C«toTnS Lywaten.geft.eept en ge, uyt Lywaet.Neteldoeken.pieces Ollanen.gefpeldewerck.e Kaot, Zyde Stoffen en Taffas, Geodf ensSSckÏ£X en Paflimemen.Swatte en Couleurde Lakenen in Soorten,Stoffen.7-yde Linten en andere Coopmanfchappen * Alfoo een,ge weynige Peifoonen noch nalatig zijn geweeft aen den Rentmeefter J. G. Schermers te betalen het verhogen «n natiën van kart Graven en Kelder» ,n de Kercktn der Stad Rotterdam i werden voor de laetftemael alle en een iegeli je* gfwaetfehout, om 1 voSn. nlfi« cn verhogen te kouen voldoen en te betalen voor den , September.,7„,0p pceae.dat deGraven enKelderider Matigend, er wwÏÏlen weJdS aengeflagen en gccxecutecrt, volgens de Refolutie van de Ed. Groot Achtb. Heereo van de Wet der voorfz. Siadi ca fal de vowfL Ifcnu meefter tot den Onifang vaceren&apos;« Maensdags, Dingsdags en Donderdags, &apos;s Morgens van 9 tot 11 nuren. Den 17 Augufti fal t&apos;Amftetdam onder d« Boeckvetkopers verkocht werden alle de eyge Sorteringen, dooi wijlen Pietet Mort iet felfa «• druckt i als mede de Boeken.daer groote ge.alen van z,,n: De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amftetlam by de Wed. Mortier,Hige van DolT Rotterdam Fri.fch en Bohm.Leyden Hatk. Utreeht van de Water, An werpen Grangé, Bruffel Scrftevew, Leypzig Fti.fch, Hamburg Konfe» Londen Da vid Mort iet, en mde andere Steden by de vooroaemfte Boekverkopers. * * • Kicolaes de Sterke en Jacobus van der Houve, Makelaers, fullui Donderdag, den 10 Augufti, *a Avonts ten &lt; nuren, t©| Rotterdam In d« Swarte Leeu verkopen een groote Scheeps Lading extra puyx puyk uytgefoch.e nieuwe Virginy Bladeren Bay-Tabak, van &apos;t Gewas ,7ro. ftnder convoy uy, de Virg.ny geartiveert.en nu met de Londenfc Vloot,die noch geloft flaen te werden, en dat by Cavelingen } foo al» die te. ■ombert fullcnztin en leggen in de Boompiesm de Pickhuyfen van Mr. Benjamin Crow, B Den r September, 1711, &apos;s Middags ten 1 uurea, Tal tot Purmerent in de Stads Herberg euhlljek geveylt werden 16 Morgen feer fchooa Wey. Lant.met fijn ttereke Huyfinge.Stallinje.&amp;c. j ftaende in de Beemftcr $aUin de aengellagc Biljetten kan «tien,en by de HeerSecretati» Baeis aldaer.en by de Makelaet* L. de Schepper en C. de Roos t&apos;Amftetdam nader kan vernomen werden. Te Delft by Andries Vooiftad is gedruckt en ftaet in &apos;t kort uytgegeven te werden : Otigioes Ecclcüa&amp;ic*, ofOuthedanvan dkChrifteujeke Kerck, van de Heet Joieph Biogham; uyt het Engels vertaelt. In OAavo. De Lotery van Hillegom.a} GL.ttekt abfoluit den i6\AuguAi,of den Heet Bailliu,Schout en Kerkmrefteien verbeuren «en d&apos;Amft. Gerefc Diïcony-Armer coo Gl.,en 10 Gl. voor: yderLot, foo niet den 29 dito of eet trekt. Tot den 16 noch Loten. NB. Trekt compleet of meer. Wijl de Lotery van Leydeo.i 5 ftaet is,om met een groot getal te treckeo.wert d&apos;lnleg nochgedaen tot den i« Ane..om coinplM ti ttecken den 18 dito, of de E. CommilHriffen full» 100 c Daelders aen d&apos;Amft. Gere£ Diacony, en 1 Duoatons voor yder Lot beulen. fo» de Treckinjden eetfteo September niet begint. 50 Loten op 1 Biljet, kort 1 per Cent. Tot van Avont voor 8 Gl. noch Loten in Schermerhorn.om 1 jooo te ttecken; trekt tot Diemeo den 17 Augufti,of F.Haniui fal verbeuira *x»x Gl. aen d&apos;Amft. Diacony, en n Gl. voor yder Lot: Treckt vaft compleet met 100000 Gl.: De gefchr. Lijft &apos;s Avoots by P. Hiniu». Den 10 Augufti treckt compleet de Lotery van de Rijp, of de Regenten en Dire&amp;eur verbeuren icoc Gl. aen de Gttif. Diicnny-Armeat Ce Inleg is t Gl.,en hout op motgen Avont: jo J.otcn op tßiljet.kort 1 per Cent: Den 18 en 19 dito vertffegt Raielbant de laetfte Copy. ï Voor ïi ft. loot mes na Silvere Servifen in de Lotery van Nicuwetkerk i trekt den Augufti,op poene van rooo Goude Duca-t-n .enyde* • Geref. Diacony-Armen.daer gccoll. wert.en 100 Rijsd. ydet Inlegger en Co&apos;lefttur,foo niet den 1 September treckt tDe Collefteots wer« den verfoebt haer Copyen den it Augufti over te fenden, en de laetfte den 16 dito. Aenftaende Saturdag Cet men Muyden,dat Cierfcl aller kleync Loteryen te voorfóiijn komen,of Bu&apos;germrs. enVrortfchsp verbeureo tooo Gl. aen d Amft. Getef. Diacony-Armen: Hamilton,Blank en de verdre Colleftturs geven &apos;t Lot voor 4 G1.,0m te mikrn «en 9 uu»en. Zedett een ydet nu kenbaer i»,dat de Lotery van Raephotft -Jen 19 defer compleet in Amfterdam fal en moet ttecken, is de Toeloop onbe- , IchnjfFelijck; derhalveniijn de Direfteurs gedrongen, den Inleg in dephets van den 24 tot den »» te verkorten j dit alleen toi narichr. Lotery vanOofter- enWefter*Blocker,i 4 Gl.,trekt nu vaft den 14 Augufti,of de Regenten verbeuren aen deAmfterdamfeGetef®I®®®1®®® Piacony-Armcn 1000 Daelders,foo den t September niet trekt; De Inleg tot den ia Augufti. gedruokt tot Htcnetn by ABRAHAM GASTELËYN,Sttd»-Druckérï ... te Dpn x) Augufti, i»*i«</p>
</text>
