<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PORTUGAEL.</title>
	<p>Llffibon den 9 July, Dewijl de Legas wederzijds in de ticiéu eijngcMociun , *«rt &apos;dêtóid Ponmorc iri wey&apos;nig dagen hier verdacht : Men verneemt, dat de Vyanden noch een iieucjiement JBLuytety naCa/alo&apos;aicn gcfonden hebben. Voorlede Sondag den j is acn de Cooiogin de Doot van den JScyfer Jofephus, hacr Btocder, gecommuniceen, waer over hacr Majeöeyi wel oailtelde, doch üg verftandig wiii te inaiigcn ; ein&apos;t Hof&apos;heeft , gelijck oock allc Minilter* ,de grooten ft.oii aengenomen.&apos; HaoiMajefleyt continueert gcluckig in hier Swangër gaen. D: Hollantfe&apos;Gapers van de Capits. Huygent, en W illem wiilemfe hebben hier opgebracht eenZalees W»&lt;&gt;/;iehip het witte Paert met 56 Siuckên en 250 Man, geeómmand«« «iooYlkn Aisha, &apos;t weick fy tufllhen de Cacp Pinisterrx en de jia Jiogs vciov:u hebben, na een Gevecht van 8 uuren en iiet over Boort tchieieu vau lijn&apos; Mallen ; Daer by hebben ty gevonden het Hotlsuus.S&lt;:l&gt;&apos;P de Pier! ~&apos;j wejck metd&apos;andeccdcn&apos;} j Mcy uyr Teffel gtioyh en na ScancUona gedciUneert &apos;was, zijnde Ket Volck by de i&apos;orliugs a.en tant gevlucht tn het Schip door de Tuickle p.óvtr belet : van &apos;1 ielve Schip is bygeluck hiér gekomen} (&apos;OO dat hy naalieappatemie het. Schip wederom Tal bekomen, mits de Capits sanrcmeteude :,,V orders fijn hier ingekomen de Ciarenbeeck, jan Corncliflèn; de Vogelefang, Rtyer Qroihüyfén &gt; dc* Sr. Cathariua, Hendrick Carnêmeick; d&apos;Anna Maria Galey&quot;, Thomas Parker i de Qireen Anua-Galey , Nicolaes Coocq&apos;; de Nepim.us Galey . ftobettjuchards; de Gork Fregat, John Coppelhorn , alle uytïilantj de St.Jan Galey, fredtick Corfj de jonge Willlam, Cornelis Tooq ,en Carolus XII,, Cornelis Slot, alle van Airiller. dam, en de Vrede, Eigen Evertfe, uyt de Sont &gt; en vari.kt. Gefelfchap, den )t Jlfyuyt Teflcl gezeylt, zijn tegen den avont noch ï Schepen binnen gekomen Integendeel ziin vertrocken dé Hulfe Ga- Jey, Cornelis Pox j de Fonteyn Galey Ifaac Roelofs j dc Poft van Archangel, Gettit Wagenaer; de ItaliaenfTe Galey, Tiert Backer jde vliegende Faem/Sirojn Bundans £de jonge Slotemaker&apos;, Teuois Gtaef, de j fcrlte ca Yrlant en de andere na Amfterdam. ■ Door de cootinucelc toerocr .dcr Granen begint de Prijs wat ié dalen. &apos; Het warm We er geeft appate&apos;ntie tot een overvloedig zout-Jaer.</p>
</text>
