<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>Weenen den &apos;ij September. Ka dat alhier feker beticht gekomen mi , dat Conicg Carel Cg den i aftorn te erabarqucreu, foo zijn Maendag de hier vetvaerdigde Poll- fa Bigage-Karien cnCalelTcn ten diende van fijn Cathol. Alajefteyc ten getale van jo na Italien afgtfooden : Gilleren is de Keyfeil.Opper-Hof-Poftmeefte! Gtaef van Paar derwaarts gevolgt, en heden htefi fig de Gracf van Wratislati oock na Milaen begeven, en de Rijtks-Vice-Caocelierde Giaef van Schonbom fal volgen : Coning Carel ftont noch een Reys na Mont» ferrattedocn, lijn Devotie te plegen : Een gedeelte van I&apos;jn Domeftiken wiert den 6 dries al giëftbatqucen s Sijn Majefteyti Legerbettont in j 6 Cattaillons ëu 44 Esquadront fchoon en ervarc Volck, en oock completer ais de Spaojaerts, die 49 Battaillont en 71 Esquïdrons fouden hebben,maft in verre na niet vol en flecht geklect: Ook cctftc LinL: b;ftoot in j Esn; van Vaubonne co 4»» Jotget, Ia ♦</p>
	<p>J Battaillons v«n Starremberg, 3 van Reventlau, j van Gefchwind, 1 rao Verpootten Hollants.i Palitite cn 5 Engelfie, en 4 Esq. Pilttifrv 4 Hollantlèen 1 Engelfle : De tweede Lioie in 6 Esq. van Paié, j Battaillons vanOs&apos;nabrugge, 5 Esq. Poniigeicn, 4 Battsilions v«n. Toldo, i van Braun, 2 van Eek, een Paiilij en 1 EngelfTe, ia 4 Esq. Paltfife, 3 Battaillons Engelfle en 1 Esq. Paltfifenia Hollantfej cn het Corps de Relerve in 3 Esq. Portugcien , 1 liattaillon Portugees en t van de Grifons cn 3 Esq. Portugefen. liyt Dalmaticci heeft tuen fekete naiicbt vanden Op.tam der Montenegtiners mei byrocgtng, dat de&apos;felve van dag tot dag fig begonnen uyt te breyden. Spiers den 19 Sepiember. De Prins Eugene , die Saturdag morgen len half 7 uuren met een kleyne Suite een tour over Losheimb rta Darmdad gedaeo heeft, is van daer gerevertcett: IA dcfe Stad zijn by de 30 Generaels-Perfoonen Men ftclt vaft , dat ocfe Armee, die in 10$ Esqtiadtonscn40 Battaillons beftaet, lot in&apos;c begin van NJvember hier omtieni onder Barscquen fal blijven ltjen, en vervolgens de Wintorquartieren betrccken : De FrimTe Haen coch achter haer Linien. , De Partyen lopen Herik; eco vand&apos;otlfe u/t Landau is weer door de Vyan Jen gedagen. , ./ &apos; Franckfoit den 1 Oftober. Wen had getneent, dal d&apos;Eleftte vat| een Keyfer heden foudegefctiiet zijn, macr ictclre is tot den 6 defes uyrgeftelt, op welcken dag de Conferentien oret de E!cftie een acavang fulten nemen, die foo fpoedig vootigefet fouden werden , dat men daet mede nog voor d&apos;aenkomft vanConing Catel vaerdig koude zijn, om aenftonts de Crooning te voltieckcn. Gifteten hebben op ordrc van OafeMagiftraet de Capiteyns der Eurgery in haer ten de Vifitat ien der geinquartierdc Pcrfoonen gedaen, om de geene, die niet tot de Hofftoeten dei Ceurtrorften behoiten, by d&apos;atnftaende Keyferi. Ele&amp;ie uyt de Stad te doen gaen; en morgen fal ojife Magiftraet, Burgery en Soldaten den Eed aen de Ceutvotlteu afliggen; weshalrea onfe Stads Militie heden hier iogetrocken is. De Ceuworll van de Paltz heeft zedert laetlt de Cooftrentien over de eeuwige Eutt ons-Caphuhtie, van noch 1 Attijckelen fouden moeten ■ afgedaen werden, yder mael bygewoont, en de Vifites van Ccut- I Mcntz en Ceur-Trier ontfangen eo ook weer gegeven, waer by de Ce| remonien , gelijck het byaeieerfte gefchiet is , geobleivxcrt zijn. i De Heer Albani heeft oockaendeCcutvoiftinvandePaltZde Vifite. j gegeven; mier men obfer veerde, d;t de voor het Ccuc PaliGs (Qur| tier ftaende Guardc niet in&apos;t Geweer is gekomen, gelijck aniets by ,de Vifite der Ceurvorften gefchiet is Hy is by de Ccurvorfieo tnch niet gewceft en mocht oock wel van daet blijven, en, wijlhy weatns fijn Piotcntien by dit Congres geen Gehoor viot, foo (oude hy by den Paus geinfteert hebben, om lig van hief te mogen h&apos;gereo; maec dtfclve wil, dat hy noch hier fsl blijven. Wegens de Ocbocrtendag van Coning Carel heeft het Ceur-Pahfis Hof de Rouklcderen voor delen dag afgelegt; maerd&apos;aadere zijn noch in £en K.ou. Aien confirmeert niet, dat fijn Cathol. Majefteyt te Genoua gearrivectt i«; maer metj verwacht echter alle uuren een Coutier met die tyding. De Graef van Wels, Keyferi. Ambafladcur te Luyckis alhier aengekotuen, o.n verder na Weenen te reyfen: Men fegt, dat een ander in deflclfs piacta na Luyck fal komen. Ceulenden 1 Oftober. Voorlede Sondag.is d&apos;Eif Prins van Heffen Ca (Tel te Bon aengekomen, van waer hy den volgenden dag fijn Reys na Hnys voortgcfet heeft : Ia gemelde Stad had m:n de Fortifi. catien gevititeert en in foodanigen üaet bevonden, dat het niet nodig is defelve te repareren. Vin ie Weeck is te DulTcldorp een Coutier van Ceur-Paltz uyt Franckfort aeng&apos;komen en oock weet derwaertsteruggefonden : Men had noch eenige Karren roet Ceurvoritelijcke Bagage afgevoert : Onfe Magiftraet heef door een ExprelTe. de Stad Fraockfort varlocht, van met een ExprefTe aealtonts kennis te geven van d&apos;Elcftie vaneen nieuwen Keyfer : Menmaeckt hierreetc de noodige dispofitten tot de Vreujde Feft&apos;inefl, dis alsdan ftaen gehouden te werden. De Ceurvorft van Beyercu lal lig dele Maent noch te Luxembutg ophouden. Men hooit nier het miatte van &apos;t aentudiren van la Croix met eenige Troupcn uyt die Quartiiren na defe kaor, en PalTagien,van de Front ieren gekomen, weten daer van niets te (éggen : Sijn Volck lag noch flil in Vianden en Schonecken. Luyck den 1 Oftober. Onfe Magiftraet is heden vergadert geweeft cn heeft het logeren van ons Guarnifoen aenbefteet, &apos;t geen j Burgen defer Stad bebbeo aengenomen : In &apos;t begin van d&apos;acoSacoif Maent wert onfe Befetting verwacht.</p>
</text>
