<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Uy t het Leger by Bouchain den i O&amp;ober. Men wil, dit d&apos;oaCe noch tot den xirfefei alhier (uilen blijven camperen, altwacneer de Fortificatiën en andere beichadigde Wet eken ia volkomen fiaetvan ,DefeaGe fullea zijn gebracht, en dat het Leger tegen hetlactftvan defe Maent fal fcheyden. OndertufTchen i$ men niet bekommert voor gcbreckacnVourage : De omleggende Planten hebben reeti, &apos;t geen fjr toegeftaen bebben, na Sr. Araand, doen voeren r De Staten vaa Vlaenderen hebben door Gedeputeerden aen den Hertog van Marlborough doen verftaen, dat fy fullen fuppleren, &apos;t geen verder van noden fal zijn voor den tijt, dat wy in dit Caraptment Tollen blijven. Op&apos;radvys, dat deFranflcconfiderable Detachementen Ruyterina de kant van Maubeuge en andtr: Flaeifen langs de Sambre uytgefonden hebben, marcheerden giftetcn ro Esqttadrom van ons Leger na Mons, om de Vyanden voor te komeo, in &apos;r geen Cf mochten onder-, nemen. Een Party Rojrtcra van ont Volck quara gifteren hier weer te! rug, hebbende bjr &apos;t Rctrecchement van Mr. Albergotty aen d&apos;andcre kant van de Senrette een Franfls Partjr van 100 Man tot Xrijgegcvaogen gemaeckt en alhier iogebrachr. Uy t het Leger tc Haapre den r Oftobïr. Wijl de Vyanden nu geen ,vreea meer hebben, dat eenige van haar &apos;omleggende Flaetfen bele. gen fal werden, foo hebben fy al bet Vee, &apos;t geen Qr van alle kantra j op bet platte Lam gelicht tuyidtn, y tug gtfondtn, en *ijn nu oe* gtns anien op bedacht, ah om hier Armee met drooge VOurage te doen fubiitletcn : &apos;s Konings Hu/s-Troupen begonnen den 19 die tei B«pauinete luien; cavalleiy loeckt defclve rceis ie St. Sjpaume.Airss en in andere omleggende Flaeifen; en men vo-ckett, dat fy lig toe den 10 deleidaer van moeten voorfien; mict &apos;&lt; Conings Huyj icheea eerder te grillen opbleken, omtrgeu hilf Oclaber tc Pa 11 j« ofdaer omtient tezijn; haer Trouptn flacn noch in di vooiige Canpeintoteu. Erigutercn zijn de Graef &apos;van Erbach 011 dr Major Waftenaer, oock de üeneiael Major Boih endeGiaef. van met Jjecmilfie van Mr. de Villars voor 3 Mafenden, hier aertgekomen. &apos;s Guïehliige den 4. Oftober. Vrydag avOnt arriveerdeeenExprefle varidsn H:ito&gt; va-i Mariborough met Blieven aen den Stact en aen den Graef va:» Albemarle , die morgen na &apos;t Léger in Vlaenderen ftaet tc vrrtieckcn. De Heitea Gedeputeerden van d&apos;Admiralitcyten flasn liirr B:i&apos;-)ign;j over deZ-e Sakcti in dele aenkomende Weeck noch te coti&apos;in&apos;iëren. Mei de i Eagelfle Jichten onder &apos;t Convoy van i Oorlogfdu&apos;pïnilacn Mylotd pauby en de Muscovile Envoyé, Heer van derLiuii.uyi dcMaei na E;ige!ant te gaen. Acnflcïd-iai öea 5 Octab.;r. iaiutdag zijn in Teflel binnen gek#- roes de Mujioyite Schep-11 de Johinna, Jacob Yerkens j de St. Pieter, Goo&apos;.e Picrers, -ie G a f Floiis Cotnelis Miflis &gt; de St. Paulus, Jan Mövfer; de Maria, C&apos;aes Luyt; de Maria, Clars Weiier, en de Vogel Phoe lis , HaiJve Oyevaer, »ll: van Archan»el ; sis mede de volgende Crosn;antsvaciaCis,cla;s Keuken,Jacob S:hol,Pieter Schol, JaepLos, Pib&apos;sr loetclief, Piïter Rykcrs, Dirck Rykcrs, Symon Karkes, Symon x/etfi, Gom. G!:I:s, *.&lt;ll5 Janlin Swar:, Hitbrant Gtoor, Pieter WillemjiCiats Rykers, J.eob B.&apos;ss, Jtn Spiicker, Jacob Broertjes,Meyn«fert Docker,Fu&apos;p Wybrantfrn.Corn.AriflenCleyn.Corn.ArifTcn Jongenoom , Jan A;i(Tïn Jo:&quot;jr:nooiu , CO&apos;riclis FloiiHc , Cornelis Ruyter, Dirck JinfcnGiele, Corntlis Pieieife Jonckcr, Dirck Slang, Ja&apos;a Bijl, Carnclis Pu/man.Coruelis van Baikej Dirck Duynmieyer, Adriaen Biut, Adr. Toiriiftc Smit, Teutlis Janlcn Gicl, Dirck Meyndettfe Spi;ck;r,D*.rck Arifli Haysinan.Claes Hendrickfe Kar.de jong? Gijs.Gijsbïit Piller, Jacob Omxekom, Adr. Feddes, Dirck Koelen, Olacs Pranger, Aris uyt deWoude.J. Pieterle Eacker;Claes J. Schoenniaker,Manen van Ei:.bden , Pieter Valck, Jan Clock.Pietet Maerfen, Oerrebrsnr Veiümet,&apos; W. Sehocker,Ti|S Winter, d&apos;Olijfboom,Geriit A&apos;brahiinle, Couwenboven, Bouwe Cleynlorg , Sybrant Blom, t. Hoticmo-,&apos;?. C. rfotientói, S. C. HJttcntot.J. Hooft,Adr. Kool, (X. van deVcUc,?. D. van deVeldc.J. D. van deVelde.C. Schaep.C. de Boer.Creyn de Boer, AldertAldettlen, A.Aldertfe de Jonge,Jaep Boer, Kees Kool, Jin Rcui, Ifsac Kriit.pen, Elmer Janfen, Rieuwert de Ju:, Claf» Je Jui.üirck fkr,Head.Hirnnnfen,Abr, Raveftcyn,en deLente, Gmda : &apos;1 Schip d&apos;Alida.Arcnt Hctcs Schol,van Archangel.is met «raircnt jo cfm:.r Groenlaotsvaerdcis in &apos;t Vlie binnen , daer onder &lt;|:e vaa Willem en Hendrick Dirckfe de Leeu : &apos;t Schip de Heerlijckh&apos;eyt van Ooflhuyfen wa» voor omtrent j Weken gefoncken. AmiL-rdain den ; OAober.&apos; Van de binnengekome Vloot Groeniantsvaerders zijn heden verfcheyde Schrpen al voorde Stad opgekojnen : Hscr Convoyeis de Capiteyns Taelman, Asperen en Bcyeii zijn oock in TclTcl binnen : Sy hïebben onderweeg flecht We&apos;er en conttaite Wint gehaJ , &apos;t geen haer ian£ achtetblijven verootfacckt h:ct&apos;t: I&apos;s Musco»ife Vroegfchtpen, met haer medcinTefTel en &apos;r Vlie gekolnen,ziin by Spitibtrgen by haer gekomen. Gi(!er zi.m uyt de Noort- Zee 1 Viihoeckers vinAtfriaen Fauluüe Veis en Pieter Jacobfen inTesfe! g&apos;srriveert i en de Engelfle en Hollantfe Oor&apos;oglchepen met de i Enjtldè Capers (die na Londen in Zee waren gelopen) dooi contrarie Wintaidaer ternjgckccit. In Zeelant was voorlede Vrydag te itij gekoratn de Caper de Paül fondcr Pri)len,en de Caper de Hercules dien d&gt;g m Z.-e ge&apos;open. Van Danzig werr gefchreven, dat de Wcoywode vsn Kiow met een fteick vOOtLem- . berg Is gekomen , cp weickers aeuko.uft de Poorten gefloten wierden gehouden, &apos;t Schip het Wapen van Kniphuyfen, Dirck Janfen, ij ook behouden op de Rheede van Riga geirriveert, alwaer siagelijcks mrer andere Schepen acnc]aamen, die gt:n Sweeden hadden vernomen. Volgen» fchrijveu van CoppcnhagenJaga&apos;.daer de Adnürael Guiden. leeu met 10 a n van de fwaettftc Deenffe Oorlogfchcpra ; derjft &apos; - wai gecoramaodeert.om na de Swcedfe Kuft en Pomeren ie fty Icn: De laettte \Veeck was tt Coppenhagen de Surfte omtrent ecu de de mindei ais de vooigaende Weeck geweeft; en te Ellencurlto.veu f«t - weynige. Capiteyn Roelof Colraan, van Livorno na Maiiieljegedeltineert, is iu een Haven omtrent 5 Mijl van daer ingeloopen..&apos; Graveahage den } O&amp;ober. Men fpreeckt van een nader Placcaet van de Heeten Staten Generael regens &apos;t inkottien van de Goederen uyt de bel&apos;tnetieliicke Plaetl&apos;en, &amp;c., &apos;t getn ecrUdiegs itaet uyt le komen. Gifter avonr laet was ds Graef vaO Albemarle noch mei de Heeren haer Hoog M»g. Gedeputeerden in de Tieves-Kainer in conferentie, en fijn Excellentie is defe Voormiddag na &apos;t Leger det Geallieerden in Vlaendeten verrrocken. Voet &apos;t aeagaen va.i &apos;t congés van de Minifters der Geallieerden wareu de Baron Hc-tmj, Jc Baton van Zinf«rling,de Graef van EfFcrcn en andere Herren in Conferentie De laetftc Brieven van Fiauckfort cocfiiraercn , datmen d.-n 6 defej tot de Verkiefing van een Rooms Keyfer foude byetnkomen.dan men - wift niet of bet diea dag ftont voort te gaen, en leuac het door tuflehen komende Saken wel tot den ti defes lunnen scnioptn: Ondermflchen was *t gevoelen,dat Conirig Carel Hl., k;ra-nJe tot Milaen , Ce aldaer niet lang foude ophoiiden; rnacr kort daer asn na Fianekfort begeven , om eenigen tijt in dis Stad te blijven: &apos; Men geloofde oock.dat de Crooning in d&apos;aentlaende Maent November foude gel&apos;chieden.Men fehrijft van Leeuwaerdcn.dat dcHecr Lantgraefvan Hellen-Gaffel gifteren of van daeg aldaer verwacht wiettjOm Mevrouwe de Princeffe van Naffau , fijn Oochier , Doiuritre van den laet tl overleden Prins van Naffau,Erf-Stadhoudet van Viieflaut.te befoecken, zijnde bereytseenigeßagaje van fijn Dooil. aldaer vooraf aengekomen.</p>
</text>
