<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Burgtrmeefteren en Regeeiders det Siad Purmetende notificeren.dat op haer aenftaenie Herfft-Marckt.die wefto fa! den r r Oflober ~,, n,!t fullca werden gcadmuteert ecnige Comaedianten.Koordedaiiirers.RijfFelaers.Draeyborden, of andere diergelijcke Speeien. &apos;71 r&apos; - V.#nr? Novcln^er la&apos; &quot;,en/n &apos;s Gravcnhage by Abraham de Hont verkopen de treffelijcke Bibliotheek van de Heer lOh.Henricus Coerei&apos;iic in (i)n Ed. Leven 5. S. 1 heol. Dr., Secretaris van de Generalittyts Rekenkamer en Griffier van de Hollantfe Leenen j beftaende in leer fchonne r/ieol.,Patres,Luerat., Hiftor. en Mifcell.; alle in verfcheyde Ta&apos;cu : De Catalogus is te bekomen t&apos;Amfterdam by Boom en Borilius Haer leni van Keffel.Leyden Bouiefteyn en Diikhujfcn.Dtlfr Beman, Rotterdam». Veer en Fritfch.Dort Goris, Utrecht v. Water Aernhem Vm!,.&quot; Leeu*. enFrantke. Hilma Groningen Barljnkhof.Antwerp.Verduffen,Btuffel Serftevens,Londen Vaillanr.Hamb.Moalies.Frankf Xoóeh Maeodaj, den r t Oftober, fal men tot Delft op Sr. Lucas Gildekamer verkopen de nagelat* Bibliotheek van de Heer en Mr. Wybwnt&apos; m dfcr Koft, Advr., beftaende in feer fchoone Juridici en Mjfcellanei: Waer van de Catalogen te bekomen zijn te Delft by Betnac, HaerLeiu van Keflèl, Dort van Btaem, Rotterdam N. Eos.Leyden Ltichtmans,Amfterdam Boom,HagedeHont,Utrecht van de Water &amp;c. ■ • Tot Dordrecht is P«rent te buut buyien de VridTe- Poort een van outs vermaerde Garen- of Linnen-Bleeck , met alle&apos;fiin Gereetfclianpcn foo Wagens,Kuypeu als B,rnrn.&amp;e., nevens Huyfinge voor de Bieecfe, .Is mede Loog-,Melck-,Garen- en Back-Huys j ncch een apart CcZoa playUnt V oonhiiys , met Thuynen Boomgairt; kunnende alles leer feperaet van den snieren bewoont werden. / Acrn d.cn i-&apos;ydlcudam by tor J. Goerce in de Straet.daer de Schuyten na Leyden afvaren,is te bekomen een Tinftura Antinefiitica.mfalibel genefu.de alle Steen eoGraveel der Ntertn.fonder Pijn : Men neemt het &apos;s Morgens in met een weynigCoffy.Thee ofeenigeAlorgen-.&apos;ranek vaa 14 tot ió at 8 Droppelen icff;nj,en 10 de grootfle Pijn &apos;s Morgens en &apos;s Avonts : Men behoeft het felden 5 mael te eebniycken.c f&apos;r Graveel rLKï!} « h &quot;&quot;&apos;ge g?°&quot;n.SiUgS i&apos;eenemael vry is.noch6Maenden »i , mael &apos;s Weeks, oi,den Aeneróey te ve hinderen : Soo kan men feeoemael van &apos;t Graveel verloft werden. Deftlve is ook te bekomen t&apos;Amfterdam in &apos;t Zeeus CompVoTr me een EU,et van t gebruyk. e Rotterdam achter de Nieuwe Ke.k by L. de Coup,en te Vliflïngen by A. van Weenieem.Coopmans.Bodlon A^fl«T (Tk jtrtm Wed&apos;.N&quot; V&apos;fhct 0p ?a.m in de vifl&quot; is nteuwelijcks gedruekt: Een accurare Plan van de Battaille, voorgevallen tuffchen de Moscoviters en de Turcken aen de RivUr de Pruth, naeukeurig in &apos;t Leger getekent door een voorname Ingenieur van de Cocine van Sweden; nevens een omstandig Re.acs in &apos;r Fftos en Duyis. Ook is by defelve gedruekt: Ecu Stoel des Ootlogs in Polen,? B&apos;ad Op de Fronitcien van Vrankn,k,4 Blad.getekent met de Linie en Matches,nevens &apos;t Lant en Plan.fo als ons en Vyar.ts Leger eecampeett lea&apos;. t Arafterdam op de Hoek van de Jood» Breeflraet aen de Smoufle Beurs ten Huyfe van Mofes Baflao.daer deßergßaflan uythangt b te koop Vat.nas en Srr. Vincent fe Taback,door malkander gekurven.to, rzenr6ft.&apos;ttf?; oock Varinas alleen a ,4,30 en 5c ft. &apos;t $ ooik Wnfli ttfiiifilianlTt Snuyf voor een civile Prije j als mede puyk van Chocolade tot 16 en zo ft. &apos;t«, ooc/met Danilles totT4 en :2 &apos; noyt voor defen foo goet voor die Ptjjs verkocht als nu piciênt. 1 t&apos;A.mft«dam byJoa» van de Wall in&apos;tCofFyhuys &lt;ie achter de Beur, (en nergens anders in ganrs Hollant Werden verkocht: Onrechte Engelfle Strijck-Leren, feer dienHig ora Scheer en Pecne-Meffcn.oock Lancetten aen tc fetten,gevende een uytmumeiid • Scherpte en fthoone Glans.a ïo ft. t ftuck; als mede de Gou Je Snuyf.feer dienftig voor alle Qualen des Hoofis.Oogen en Ooren, opgemaeckt in een Pactjuet van lof z Schellingen,nevens een fou»rcyn Middel,om Exteroogen tegenefen.a n ft.&apos;t Doosje; allw met d&apos;Onderrichiin&quot; d:er by, Die! voor 4 Sefthalven na Silvere Servifcn, behalven veel andere boogt Prijfen, wil loteo, moet inleggen in de Lotery van Nieuwerkerck op d&apos;YOel; defelve treckt op &apos;t Woort der Regenten,ronder verder «ytftel, den ,6 Novemker: De Inleftot den, dito P De Wed. Hanius CA verbeuren 1000 Gl. aen d&apos;Amft. Geref. Diacony-Armen, en 5 Gl. voor yder Lot, foo de Lotery van Hoo2. en A-.riswout,a 4 Gl.,nict wert getrocken den 19 Oftober: Tot Maendag.den 11 dito,noch Loten. pedrupkctorHterlembvAßß A H AM~CA ST E LEY cp 4e Muckt in de Blye-Druck pen 6 Odlober, i&gt;ii(</p>
</text>
