<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Uyt het Deens Leger voor Straelsont den 29 September. Onse fwaie Artillcry is hier noch niet aengekoinen , nuet de Saxifle weit alle uuren verwacht. Men heeft een Vloot in Zeegcüen, die men setmoet de DeenflTe te zijn, wijl defelve oidre had , om deo zo deies 01» de Fometfie Kuft tot de Landing op&apos;l Eylant Rugtn te rijp; w4c; op alles gevlucht is, en men goede dispolitie tot uüfteniie maeckij enhctisfckei.dat wanneer de Stad van dat Eylant niet afgefneden wert, defelve befwaetlijck fal konnen werden gtempotteert, wijl men alle Toevoer kan hebben. Ujt Strielfont komen dagelijcks S weed te Dragoaders met volle Moniuie over, die alle Duytlers zijn en Pafliu krijgen j raast integendeel loopen oock veel vao d&apos;onfe na de Stad over,die fig meeft na Sweden en Stettijn begeven. Staniflaus onthout tnej den Smigelsicy noch in Straeïfout, en omtolt ous diefcwils roer Uytvallen. &apos; Uyt het Holfteyr.flTi den 2 Oftober. Volgens fchiijven van Rollek waren daer 5 groote Deenfle Schepen met Haver vooi &apos;t Deenfle Leger jearriyeert : De Deenfle Artillcry was van B&apos;ichau te J3arthacii&gt;eko.iien,oin verderga &apos;t Leger voor Straelfoni gevoett te weiden, alwaer de Deenfle Höoft-Vloot op de Kuften was: De Admiracl Sefce- Itad foude een fekerDefleyn in d&apos;Ooilzee voor hebben. Hamburg den 1 Oftober. Tegen de belmerteiijckc Sieckre neemt men alle Prtcautien : Acn de N-umtmfler Voerluyden, die tufl&gt;hcn Kiehl, tcc. en Hamburg rijden, -is fulcks verboden , appjrent om d&lt;t te Fredricksort de Befmetting foude befpeutt zijn, en dj meefte Mts. fchen daet uyt Op het platte Lant geretirtert hebben. GiSeren was de Raed en de Burgery hier vergadert : Sy tefolveerden eenenckele Vee-Accijas, «n prolocgeerden hei Brou-Reghmen: voor een Jacrjde Braudewijn-Brandetyen fullcn verpacht, en de Lotery vooi *t vettreck der vreemde Troupen niet toegefta en weiden: ODckïijonOch 100 Burgeis acngeftelt, om tegen de Peft t&apos;invigileren. Ia Njorwegen heeft de Baron fïin Leeuwendael Cg meefter van deProvintie Wig. gen gcroaeckt: Men moet nu afwachten , hoe hy wrgens d&apos;Aecrrnarfch der SweedfeTroupin fal konnen roaintineren. U/t Pomeren is niet naden, als dat die van Straelfoni een Uy tval hadden gedaen, en 100 Oden en 1000 Schapen na binnen gehaelt. In de Som zijn onder anderen gearriveert Albert Martid.Claes Janfoi Wouters,William Haykork, Pietet Buk.George Hemberg en Johan Schelvis Janfeo, alle na Araftcrdam.</p>
</text>
