<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d’aengrensende Rijcken.</title>
	<p>, . :—|p —_—-T« ■—/ . V&apos;i i Weensn den 17 Jany. Na dat het caiirum Dolotis, &apos;twelckfoo j raer ea heeilijck is , ais&apos;er ooyt een i» geilen ,in d&apos;Auguftijner Hof-1 Keick voltooyt is geworden, foo hebben heden de Lijck-DierWten j over »ijlcn lijn Keyfctl. Majetteyt een aenvang genomen, waer meie , j j dagen gecontinueert lal weiden. Wijl onlang* j door de Imriguis der KoomlTe de petmiflle tot het oeffenen van de | EjaugeUle Religie alhier ingettoeken wiert, en de Deenfle Legationsj Pudicant fig uyt tijnQuariier tot den fruylfifen Rcitdetu begevn j moeit, foo heeft by , vernemende, dat het niet op ordre van dc Keyj tcrinne Regentegefchiet was, weer pofleflle van lijn Huys wilien ne[ men, &apos;1 welck de Roomde hem belet hebben :Op dat men Joch iti i de van de Godsdienft blijve, heeft gemeite Piedicant sion| dag voot d&apos;ccrltemael in &apos;t Huys van den Pruyllllen Re.idem gepre-; j d.-ckt, fonder dat hem fulcks tot noch toe veiboden is. Dien dag ; wiert Adam Wiatisiau&apos;, Graefvan Miitowitz, door den Catamid ; van Saxen-Zeytz lot Biflchop van Koniggratz ingeweyd. Maendsg arriveerde vaa Pa(T&gt;u de Cardioael van Lamberg met een grooic Suite en h id Audiëntie by de Key lerinne Rcgente, waet in hy de CÓmpli- I meuten van Condoleantie afleyde: Den (elven dag&apos;hebben de rleoen Johan Czifaghi en George Poogratz, Gedeputeerden van de wedei veicenigae Staten van Hongaryen en Zevenbergen publijckeAudietnie 1 by haer Keyferl. Majefteyt gehad , zijnde ingeieyd doot haer Opper(i Hofnitefttr de Gratf de la Tour, waer in fy de Complimenten vjo ; Condoleantie afleydtn en haer Intreden aentoonden : Haer Keyic/1. 5 Majefteyt antwoord? hierop met van haer Keylcfl. en Cci ninckt Genade, als oock vauden Cooing van Spange, Hongaryen en bodemen , en admitteerde haer vervolgens ter Hantkus : Deiê Ge! deputeerden zijn door &apos;t Minifterium alhier wel ontfangen. Wijjhet 1 Neutraliteyts Cotps lig ftaet te formeren, foo heeft deKeyflrmne i Regent* dcnGeneraelVclituygmecfter Baron van Hiflingen.Comntan| dant van Groot Glogau in Siiellen , benoemt, om het lelVe te com! manderen, zijnde de ordre aen hem reets afgevaerdigt. Men wil, dat d Octomanoife Potte een Exprefle aen dit Hof gefonden heeft, verfoeckendchaer interpolitic toi eenAccommodeoteut metMusccm. Uyt Hongaryen is niets, als dat 4 Regimenten de Blocquade van Mongatz fouden gaen verAcrcken. Voor eeoige dagen is de foo genacmdeNaite Carel, die voorlede Jaer te Munchen gecondemneert was, oin wegens Verraet met de Franffï gehangen te werden, doch echapp.-eide , weer. I gevangen Ingebracht. j Uyt het Leger te Muckenfturm den li Juay. Gtftereo arriveerde j d&apos;Adjutant Generael Graefvan Lamberg met tyding, dat wii! de Vy•nden een Detachement uyt de Nederlanden aaden Boven-Rh 1 ju gefonden hebben , de Prins Etigene het felve had gedaen en in Petfoont fiont te volgen j dethalven heeft de Hertog van Wittemberg aen dé CommifTariflen ordre gefonden, om alle Nootdruft voor de &apos;i toupen van dien Prins te beforgea : Dei FranlTe Detachementen , die aeri dees zijde by Suolhofftn en &apos;t Sceüngei Eylant ftaen , contineren üg ie reirencheren; doch houden fig foo ftil, dat men van haer geen Gevangens of kondfehap kan bekomen. De Keyfetitine Regenie heeft ordre laten afgaeo, dat alle in Tytol co Beyeren leggende Troupcn hetwaerts marcheren fullen; oock (al men d&apos;Artiüetf, dia te Philipsburg is, hier brengen. De Generael Velttuygmeeftet, Heer van Bernet, is in &apos;t Leget aengekomen j doch de Gefanten van de Swa-&apos; biffeCreytsn» &apos;t afleggen der Complimenten bjrdehooge GenetaJi-&apos; teyt weder vertrocken : De Vourage wett fonder moeytea en.irv grooie overvloei ingebracht. . Landau den i j Juay. Eergifteren hebben de Ftanfle by Jockenutri, gevouHgeert. Ons Guarniiben, behalven &apos;t .Régiment van Sum-r meren , heeft ordre, om lig alle momenten gereet te houden&apos;: ijo»T ManLant Militie fullen in de plaen komen, om de Poltcntebeft-_ ten : Dé Troupen in Fhilipsbuig hebben gelijcke ordre. Men fpreekü • dat ons Leger haeft fal decampeten.. I Trietden ij Juny. Een Commiffaris Is de Franfle Troupen , dié 1 oyt de Nederlanden komen, te gemoet gefonden jtomdelclVe doöl het Herioglom-Lujimbarg tegeleyden s Sy fouien ito jofftdie Stid aeikpmen , en niet ftercker als jo Batcaillons en EsqjaJroiis fterckziin , wijl d&apos;andere tuTclten d« Mae* en de Simbre zijn.büjte? ftacn, om de Marfcli dec Keyferl. Troupen t&apos;obierveren : Alen ichiikt&apos; voor de Ooormarfcli van &apos;t Frans Detachement, om dat Air. de St. Fremont&apos;t fclvecomaundeert.diedoorgaensgeen goeJeoidtc hout&apos;.r&quot; Franckfort den 14 Juny. Het Lijek van de Lantgtavin van Heflen-Caffel is van WeylmunAcr na Marpurg gebracht, alwaerhet j lal blijven ltaen tot dat allepreparatien tot de Begraeffcnis gemaeckt j ïijn: De Lautgraefis Vrydag uyt het Schlangenbad teCaflel getever- ; teelt. Ia weynig dagen wert bier eenMuscovifeAmbaiTadcur vciwagt, &apos; die een Huys voot i Maenden geh juk heeft. Coblentzden 15 Juny. DeKeyfetl. Minifter.de GtaefGoes, en de Savoyfle.de Heer deMcllatede,zijn bier aengekomen. Ceuien den 16 Juny. DeHeeren Solemacheren Efchenbrenner zijn vanWeenen hier te tug gekomen. Oe Inwoonderj van dit Aens-Siichi mogen geen Gras maeyen , raaerhet felve voor d&apos;aenkomende Troupen bedaren, voor dewelcke oock te Bedburg 3030 Malder Haver en foo veel Zulpich behalven het Hooy en Stroo byeen gebracht aerien» Luyck den 16 Juny. De Generael Meicy is te Maftiicht gearriveert, wetwsens de Baton Tollet oock vernomen is , om rlamen na Duy:flanttegaen. Berlijn den 11 Juny. Voor 8 dagen is &apos;t Vleck Teltow ,en Vrydag de Stad Granl&apos;ee afgebtant. De Smigelsky is met lijn Buyi uyt Polen in Potneren gekeerr. Hamburg den 16 Juny. Nu zijn alle DeenlTe Regimenten uyt Seelant, Funenenjudlanreffe&amp;if na Holfteyn in marlch : By Middelfait in Funen wen de Cavallery en by Afcns de Infantery getransporreert; en men vetfekert, dat den 15 July de geheelcArmee by Rensburg fal camperen : De Coning van Denemarcken löude in &apos;t laetft van defe of in &apos;t begin van de toekomende Weeck van Coppenluge , opbreken, van waei de Vloot in 1a 3 dagen ftont zeyl te gaen na de Ooit-Zee: De Generael Guldenleeu was tot Admirael Generael ver klaerr. Gifteren is deGeneraelMajor Meyerfelt uyt Pomeren hier aengekomen en heden na Staden gegaen. De Muscovile Overftc Luyt. en Adjuiant Generael Lowenorn is uyt Muscou aengekomen en g&apos;rec ia geheymc Commiflie van den Czaarna Coppeohage. DeEngelfTeen Hoüantfe Miniftcrs alhier hebben weereen Memorie in leer nadruckeli jeke termen geprefcn&apos;.cey.waer in fy het eyndigen van de Commillie ftirk recommanderen. Volgens Saxifc Brieven was dcConing van Polen teCarelsbad en de Saxile Ceur Prins te Dresden al geteveriecrt.</p>
</text>
