<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londen den 19 Juny. DeHertog vanHamilton is tot Baron en Hertog van Groot Britiannien verheven met de Tijtels van Baron Dutton coHertofe vanßtandonjMr.Cafar is geworden Thefauiier van deVloot in de plaets van Mr. Walpole; de Heer Vtindbam , Schoon-Soon van &apos;den Hertog van Somerfet, is gemaeckt Meefter van de Wonden tot de Hanen-Jacht, in plaets van Mt. Chetwin, en de Lotd Finck.Soon van den Lord Guernzey, Meefter van &apos;t Juweel-Officie, in plaets van Mr. Chatleton j&apos; Richard Cox is gewotden Lord Hooft-Rechter van deConingint Banck inYilant, in plaets van Allen Broderick, en Sr. diehard Leving haer Majetteyts Procureur Generael enFrancis Bernard Solliciteur Generael, oock Sr. Bumbury en Mr. Ludlow, CommiflaniTeh der Revenuen in Trlant, alwacr het Parlement tot den 19 defes geprorogueert is : De Commiflariflen van de Coftuytnen, d&apos;Ezchijnt en andere Officien, die meelt Wichs zijn, lullen oock verandert werden. Die van d&apos;Ooftin4ife Compagnie hebben gerefolveerc een Inschrijving van 11 en een halfper Cent, daer onder begrepen de uytdeding van 4 en een half,tot betaling vaa haer Obligatien, flcc. • Londen den »j Juny. Heden quam de Koningin in &apos;t Hogerhuya, en gaf het Koninckiijcke t onfeat op verfcheyde Bits , aU tot het lichten van 10=000 Ponden door middel van een Lotcty, tot het voortfeiten vui d: Commercie in deZuyd-Zee,; tot het bouwen van 50 nieuwe Kercken, tot het beletten van de Combinatie dei Kool-Eygenae», tot het pieferveren van de Viflêty op de Teems,tot het behouden van de Jacht, tot het lichten van de Militie voorhet Jaer 1711, tot het hetrocpen van een gedeelte der Afte om de Commercie ia America aen te moedigen, en op verfcheyde particuliere Aftens; waer na haer Majefteyt de volgende Hacangueaen beyde de Huyfendeed. Myloids en Edelluyden: HEr is ree&lt; een groot plaider, dat lek UL. fegge by heteynde van dele Seflac, dat UL. ren vollen hebt goctgcmaeckt al de Verfekelingen , die UL. my gaf by den aen»ang van defelve. Dit neem lek op als een verdere Pant ran mi jnerOndeidanen pligt en toegenegenibeyt, welk is de vaftfte ftut varfmijn Tbroon. Ik bedanck UL., Edelluyden van &apos;t Lagerhuys, op een byfondere wijfe,&apos;voor &quot;t geen UL. hebt verricht: ULi hebt mijn verlangen voldaen.in het toctlaen van eenOndeiftant tot het bouwen van verfchey«te nieuwe Kerckcn; en UL. hebt my niet alleen in Staet gellalt, om den Ootlog voort te futen &gt; maer oock krachtige voorfiening gedaeu tot het betalen van defe fwate Schulden, dewelcke genoegfaem tot een ondragelijke Laft van &apos;t Gemeen waren aengegroeyt, en dit in een iijt, als onfc Vyanden alom fig met de hoop vetmaeckten , dat de Ondertanden voor den Dienrt van &apos;t loopende Jaer niet fouden konn au gevonden werden s UL. hebt haet in alle oplichten teleur geftelt, endootdegtooie Sommen, die UL. gelicht hebt, degrootftedie ooyt aeneenig Piics ineen Scflie toegeftaenzijn, hebtUL. het publijck Cretlrit herfttlt, voor wekker» bewaring lek wil forg dragen door een l&apos;paerfame Uytgifie. DeVyertltmoet nu overtuygt zijn, dat niets te mocyelijckkan zijn vooi ten Parlement , &apos;twelck met foo v«l yvet vervult is voor het watc In;reft van de Natie in Kerckcn Siaet. Mylordsen EitlUiyden: HEt genoegen, dat Ik neme in de Macht, die God töy heeft toebetrout, is,defelvefemployerenvoorde Proteftie en&apos;twelwefen van al mijt» Volck, welckers Vootfpoet my foo feer ter bette gaet, «lfle ooyt aen eenige mijner Vooroudets heef» gedaen. UL. (iet dp geluckige Effeften van een ooderlinge Verttoulijckheyt tuflehen My en mijne Onderdanen: lek fal de Onderneming,om die te veuniiideieo.aenfien alt e« ftap tot &apos;t ombinden van mijn Regering, De gtmatis«heyt, die UL. hebt getoont, fal, foo lek boop, overtuygcn de geene, die het ongeluck hebben,van met onfe K»rck te ver(tli t cQ, dat haet Vrybeyt niet in gevaeris. # Het is voor My onnodig te herbalen de Vetfekenngen van mijn ern- H belanden voor de Succeflie in &apos;t Huys van Hanoter, en van mijn valtgeftelde Refolutie , omd&apos;Engelfle Kerck, foo alflcdott de Wet gertibileert is , t&apos;onderfleunen en aen te moedigen. UL. fulinuna uw differente Lantfchapgen keeren} enlkverwagt van UL., dat UL. u felven verder aen My fult recommanderen , met te ftudetcn op de voortfetting van depublijcke Vtede en Ruft. Waor na de Lord Ztgelbewaerder het Patlement. tot Dingsdag den 1 r July ptotogucerdf. .De Biddct Thomas Msnfel is geworden Contiolleur van baer Majefteyts Huytbouding in plaets van Sr. John Hollant , Edwards Philips Controlleur van de Munt in de plaets van John Etlis; Peter Weotwonh, Broeder van&apos;den Lórd Raby, eerfteStalmeetier van d« Coningin in de plaets van wijlen Thomas Lifter; Jobn WardAdvocaet van de Coningin in plaets van Nicholas Lechmore, die eender Advocaten tegen Dr. Sacheverel is geweeft ; Ricbard Nut* ley een der Rechters in &apos;t Hof van deConingins Banck in de plaets van Jatnes Maskartney , en Collone! Hamoud Gouverneur van &apos;t Fon Languard : Tot Commiffatiflw over de&amp;oramercie en Plantagien zijn aengeftelt de Graef van Winchelfea , Philips Medowi d&apos;oude, Ro. Munckton, Chailcs Turnet, Ceotge Ballet, Arihur MO9l en •&gt; Fr. Gwyn : John Ward, Barofler, Jcflfiey co Bridget zijn tot Rechte!* van Wales benoemt ia depUets vau St. whiiaker, Pokiingion, Wtbb cn Hook. Gifleren avont wicrt de Hertog van Kuckingham tot Lori PrcUdcnt van den Raed verklaert tn is ia lijn Chaige van h&apos;aer M*j:. rtfyts Opper-Hofmeefter door den Graef van Paillet gciucccdecrt. Men fëgt, dat de Graef van Oxfotd Gouverneur van de Compagnie opdeZuyd Zee fal werden, oock de Gravinnen van Oxford e.» cardigan Dames van haer Maiefteyts ecdkaincr in de plaecs van de Gra-V vin van Suadeilant eo de Lady Ryaltóa, en de Graef van eetfte CommLTaris van d&apos;Admitaliicyt. De Admitael Leake oji de tfr»nfle Kuit geweeft zijnde enverltaen hebbende, dat een*&apos;rans Esqtudre van 18 Oor!ogfvh;pen ujt Breft gelopen was op denlclvendigals.de Admirael Walker van Pleymuyden z.ylging (men fteltvaftnt Cana- is voor Vaeimuyden terug gekooiea, oiu nieuwe Inftiu&amp;ien te | halen ,ai; hem reeis toegefonden zijn. De A&amp;icn van de Banckzija xeó cn van d&apos;Oórijndife Compagnie i ty.</p>
</text>
