<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Uyt het Leger te Lens den 15 Juny. Men heefi tjrding» «Ut het Detachement der Franflè, na Duyiflant gedeftineett, deo 1 3 by Givet de Mifigepaflèert :s:Sy geren voor,dai.als alle de Guarnifocnenuyt Luxemburg, Longui en andere, oock de Bcyeifle Troupen daer mede gecoujungeert tijn, het felve 10000 Man lal uytmaken. Men twijf feit nu niet of de Troupen van den Prins Eugene rullen oock voort- 1 trecken. Gifteren en heden heefi ons Leger een generale Vourageiing , iii de Vlacktens tuflrhen Lens en Bethiinegedaen : 100 Dragonders en 100 Hufl&apos;aren tot aen dj Scirpe tegen over het Vyatnl. Campement 1 gegaenzijnde, quam:n400 Huffaren op haer uyt } maer wierden ] door de geene&quot;, die in limbusrade lagen, foo welontfaogen, dat men | 14 neermaeckte en 1 Capitryns en 17 Gtmeenen gevangen kreeg j dc I left echapperrde dooi &quot;t faveur van de nacht. , &apos;s Giavenhageden 18 Juny. Gifterep ochtent arriveerde een Expreffèaendcn Pr n» Eugené van Savoyen uyt Duytflant, en te vooren t «en uyt Brabani:Daer is tyding.dat hetVyantl. Sccours hoerMarfch na 1 Duyiflant voortfet. Gilleren ifgen den avont is de Koning van Frays. &lt; fen van Amfttrdam u-edet alhier op het Oude-Hofin &apos;t Noort-eynde 1 gaaivtttt: OccV is de Graef van Taioccj, Ambafladeut van Pon lUjjicf, tuflchcn Donderdag en Vrydag mede alhier vao Amftetdain iv dcrgckeeit. De Heet van H:ttennan , Envoyé van dca Ceurvortl (&apos;alis, heeft gifteren iet Veigideting van hatr Hoog MO5. mti \de yic»ouitclijckc Cereraouicn pubüjcke Audiëntie van Afithiyt uehad &lt; zijnde mei de tweede Carolfe van Siaci mei 4 Pactden dooi de j Heèten van Steenberg, nen Gockinga ,haer Hoog Mog. Gedepuieet- I dfi»,op;ehjeh : Ter Vergadering gtkomen, engeplaetft IncenArmj Koel reent over den Heet van Weldeuu, preliderende, deed fijn Aenj fpiacck in &apos;1 Hoogduin ; btdanckemie hact Hoog Mog. voor de Eer . »n Vrimlclup, gedurende de rijt van lijn Refidemie alhier genooien nier ineer andere Expteflïen : Het felve wiert ia geiijeké Termen door den Heer Pieiideieode in *t Nederduy ts beantwootr, met betuynioge dat de Perfooo van hem Heer Envoyé haer Hoog Mog. ten hoogden acngenaein is geweelt, en wanneer hy weder by den Ccurvorit iija Meeiter foude aeogekomoazijn , denlelven van de genegenthevteo Viiwlchap van delen Staet konde verfekeren f Ccc.: Waer na fijn fxcelientie opdefelve wijfe door de voorfz. Hetren Gedeputeerden weder na lijn Huys uicit jeconauiftert. De Vergadering vao de Heeren Staten van Hollam en Weft Vrieflant is befch.evcn, en weiden ds &lt; Leden van haei Ed. Groot Mog. Donderdag alhier verwacht. De Hceien Staten Generael hebben den Heer Pietcr de Hooge tot Conful te Batcelona aeogefltlr} dowelcke oock in die qualiteyt den behoorlijken Eed tet Vetgadeting van haet Hoog Mog. beeft afgelegt, rullende in &apos;t kort de Reyfe te Water of te Lande derwaerts vooitfet- J?c°T&quot;fte Winckel is vao Dresden , met de Recruten voorde . SaxilTe Troupen inVlaendeten herwaerts afgekomen, alhier eeanl. teei t, en ftaet fig na &apos;t Geallieerde Leger te begeven. . Amfterdam den 29 Juny. Giüeren is behouden in Teflèl «arriveert de Vloot van hul, beftaende in de Convoyers vab de Capiteyn» Eyisma, Ewijck en Caetjens en de Coopvaerders de Cathsrina en John, Jofeph Wilkenfen; Amfterdam, Thomas Foot jde Levina Tan Kloek i de Poftillioo.H. Bulinghaio ; d&apos;Elizabeth,Wolter Meyer&apos;; de St. Flora, James Sceman j Marlboroug, Willem Matter i de Union, Simon Gcrbord j de j Gebroeders, Manus Driogcr j 4t Tfyal Thomas Hodam j de Samuel, John Foife } d&apos;Edwatd , Thomas S.evenfonj deLoyall Aon , Johnßuckley; de Mary, Matcjt Burne } de Conjent, Thomas Linskillj d&apos;Advente, James MaritsjPro* vidence, Benjamin Ncuman; Eaduvour, George Titnmenfon; Provideoce, John Minnet; Sara en Anna, James Leddel j Richarden Maiy, John Dobbe j Samuel Holl.en noch een Engelsman,waer vaa dc Naem onbekent is. Schipper Erlant Janfen is vau Bordeaux it» Noorwegen gearriveert. Volgens de Brieven van Elfeneut eoniinueerdealdaer_deextraordinaireSietftenoch nenaidefer waren ia Schepen in de Som gearriveert. daer onder Daniël Spark van Colber. gen , Gabbe Corneliflen en Claes Janfen Mevis van Koningsbergen Vao Hamburg wen gefchreven, dat een Hufemer van Bergen in Noor. &apos; wegen aldaergeatriveert is, berichtende,dat veel Sweedle Capers onderweeg fworven, en dat men te Bergen al tydiog had van de aenhonding van de 4 Hamburgfe Bergervaerdets. &apos;s Gravenhage den 19 Juny. Mylord Petetboroug, Minifter vaa Groot Bnttannten.is van dc morgen van &apos;tKeyferl.Hofen van dat van Hanover hiergeatrivee» : DeflelfsAdjutant is defet dagen hierna Engelant gepafleert: De Heer van Vrybergen, Minifter van defen Staet, heeft permrflte wegens indispofitie van daer herwaens te mogen komen. De Geallieerde Minifters zijn van middag in &apos;t Congres waer in de Graef van Efferen, Envoy* van dc Ceurvotft van de Palts , geaffifteert heeft. De Prins Eugcne heeft nevens den Graef van Ziofendorfdelen voormiddagAudientie by den Koning van PruyOen gehad: Gemalte Prins ftaet in&apos;t kott weder na de Legers te vertreckcn » uyt defrlve is niets nadeis.</p>
</text>
