<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ed. Mog. Heeren.de Gecommitteerde Raden ter Admiraliteyt in Zeelant.fullen Dingsdag.den 7 Tuly/i Moreens ten io turen h,nn,« Vliffingen in dc Herberg de Peer publijck met den Stocke verkopen 108 Smeken ot Rallen Frans Zeyldodt, 2 Baeltjf» Caeau, 6 Baelié,; F»S Papier,t gmen 84 Rtem j rot Baelt.es fmalle Creas Lywaet inhoudende 109, smeken j 6 Baehj.s breet Creas, inhoudende 60 Smekend Eaeltjes Mor a.x Lywaet,inhoudend: 167 Stuckenj 8 Baelt,e? Rouaens Lywaer, inhoudende 48 Stu.ken; ,4 Stucken ongebleeckt Lywaét si Stucken Dmget of Mofjes, ? 194 Stucken fmalle Brntanmes , jog Stucken breede dito, 197 Rollen Slelieer Lvwaet iaën, oi Camcrdoek,7 Dofijn paer Garen Koutten, par.y Gout en Si!,er Pal Wnt, party Wolle^aenen.&amp;c.; mitsgaders&apos;ecn fterekcnweU feezjylt Frans Fregat,gtnacmt de Natan el, uyt welck: voorf*. Goederen zijn geloft.en in Zee verovert door Capit. Tacobus Stevenen Burgermeeöeren en Regeerders der Stad Purmerent nouficeren.dat de vette Paerden-Markt binnen defdve Stad na g.woome fal Suden werden op&apos;de eerfte D.ngsda/.n de Maent July, welcke nu komen fal oP den 7 der felve Maent, waer na fig een iegelijck kan reguE f&quot; lende aen Kopers en Verkopers alle gerequircetde Commod.teyr en geri,f,foo van Stallinge als anders, toegebracht werden Alfoo Hendtina van Broekhuyfen,anders genaemt Grootenhuyfen.in haer Leven Wed. van jan Brouwer.Binne.-Moeder&apos;in &apos;t Peft- en Dol. huys der Stadl Ro!terdam,den 9 Macit,1710, is komen tc pverhjden, en by haer Teftatnent tot Etfgenamen heeft geftelt haer Sufteri en Broeders,foo van heelen als hal ven Bedde, inegale Tomen of by overlijden derfelvér wettige Defcendenten; wert by dekn dtfelve hare Suft.rs et. Broeders,of dafelver Defcendenten geadverteert.dat fy voor den 14 Augufti, r7i r, haer met behoorlijke Bewijfen fullen hebben fadreffer« aco Adriaen Balckenende en Gerud XVefterwijck, wonende tot Rotterdam,als gefielde Executeurs van &apos;1 voorn. Teflament, of dat anderfints na bet expireren van voorn. gefteldeti|r met het verdeden der Nalatenfchap fal werden voortgepiocedeert yC Dingsdag.den 7 July,fal fAmderdam in de Boekwiokel van wijlen P. Mo tier verkocht werden aldetha&apos;nde Engelfle, FtanfTe , I.aliaenfle f en Duytfe Mul.,ck,volgens de Catalogen daerom reets uytgegeven : De Verkopmg van den 8 onder de Boekverkoper M niet voórtKa die uyt er hant verkocht is •. En de Republique de Lettre fal nevens de andere Sorteringen in &apos;t begin van Augufti onder de Boekverkopers verkocht werden; waer van den Pr*ï&apos;|fe&quot; Dag n»d« fal bekent gemaekt weiden. De Catalogen zijn te bekomen fAmft. by de Wed. Mortier, . r,„en Bohm,Leyden Haek,Utrecht v.Water,BrufTelSerftevens.LeypzigFlits,AntwerpenGrangé,Londen Motiier.&amp;c. r» V iS &quot; &apos; J&quot;? Jl/ men;in sGravenhage ten Huyfe van Adriaen Moetjens verkopen de nagelate Boeken vao Mx. Bafnaee de BauVal: M« k fl*1&quot;11 f tfu &apos; u ii&quot;1 Bru&quot;e,t&apos; Haetlem van Keffel, Rotterdam Fritfch en Bohm, Leyden Luchtmans, Delft Bemao. ... . &apos; kenntfle van den EJ. Hove vao Hollant wert bekent gemaekt,da» de Heer Johan van Dueren.vermaert Medicus, gefproten uyt &apos;t Adelt,ck Huy. Ruytefteyn en Rodenburg,van der jeugt af,,, de Konft geoeffent is. en veel ellendige Mcnfcken cureert, buvten Rotterdam heeft opgerecht heerliicke Baden der Medicijnen.op de Duytfe manrer.diergeliicke in defe Landen van geenMedicijns zijn uytgevoöden.als by fijn Ed. alleen, van Bloemen, Kruyden en gedifteleerde Wateren, ten dienfte van alle mifeiabele en ellendige Menfchen, &apos;r zy wat Accidemen cf C Gebreken het fonde mogen wefen.alle Pim en Lammigheyt in de Leden,opkrimpinge der Senuwcn.Waterfucht en brackt Waterachtige Vog* de Ha&quot;;en DOUWOrn&apos; MeUetshc Jigt.brckende S.een en Graveel..lletley Koór.fenj. alle Oneefontheyr.die t Menfchelijk Lich-em overkomen.als ook de Gefcheüriheyt.Róde of Graeuwe L#op,en veelderley Soerteo vanßlifttheyt, Piininde Lenden en in t Hooft, en doet de Meroone verftereken; voor alle teetingachtige en vallende Sitckte.voor eeo quade Maeg, daeryeel Siektens uyt ontftaeo: De Baden nemen ook weg alle vurige Puyften des Lichaems.al was de Patiënt door Waterfugt.Tigt ofgtoote Vu&apos;-irtgheyt i,n L«chaems foo fttjf als de Baft van een is aen de Pen te hangen,geene ttytgefonde&apos;rt, die vao de Hant dos Heeren geraekt zim.behalveo de Spaenfle Pocken.waer van uy niet willen gefproken ofgemoeyt zijn,hoewel hier te Lande veel Menfchen vao defelve genefen werden.maer weyn.g dtefe hebbtnjmaet heeft een uytftekentMiddel.om de Beglnfden daer van weg te nemen e» uyt degton. re fuyvercn Wte by fun Ed. komen medicinoren, fulkn in korten tijt metkeliicke Betetfchap gevoelen en tot volkome Gtfontheyt g*takw: Boven dien heeft hy verfebeyde Vertrecken gemonteert.om hoope en lage Stardsperfonen te logeren,die uyt andere Landen of Steden by h; o gelieven te medicineren. Sun EJ. praftifeett en is woonachtig even bnyten de Coopftad Rotterdam op een playfant Huvs en Tuyi», genaemt ïf 1 i° n tgC&quot; eveD bu?ten de Gotitfe-Poort over &apos;i Weeshuys, daer &apos;t gekroonde Geficht boven de Deni ftaet. De Inlei;,Ove:te!&apos;ening e» Korting md« Lotery van Outkarfpel en Koedijk bV Alkmaer.a 4 GK.duurt tot morgen .vont; en moet trecke, U VrC ReSenre&quot;enJ Ra,£lb»nt verbeuren777 Riixd. aen d&apos;Amft.Geref. Diacony-Armen,en ia ft. vont &apos;tLot bovend&apos;lnleg. . 1&quot; T LsoKer* fn Korter-Aer.i l 0 Gl.,begint binnen Leyden den 7 July, ofden Direfteut fal tcon Gl. aen d&apos;Amft. -nLeydfeDiacony.en4Duc. betalen : DM,leg enKnrting totSamrdag. Hier inzlin i i ïoooo.i i 10000.1 i 4-,00, i i ico-.jo l toco,tei. , j t i-n&apos;llU3r deL,,,fn h SwamniMdatn, a 4 Gl.; treckt compleet den 14 dito ,of H. van Damint fal 1000 Gl. aen d&apos;Amft. Ta &apos;« BjaWny.en 1 voor ydcr Lot betalen,(oo de Trecking den x r July nier beeint: Voor en na vier Priis een Ptatmis.</p>
</text>
