<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londen dén i M«jr.&apos;Diog»dag«pprobetrde &apos;iLigeihuysde R-folatien van.&apos;t Comtnitté,*&apos;r welck exa/nineefr wat Wetten gtëtoircert lijn,of op &apos;t expireren ftaen; namentlik,dat deAöetot [t gemak van d«G«i&quot;woietjeen&apos;c beier reguleren v&apos;andejuryes, dié op&apos;t ejnde vari irfiic Seflle tan &apos;t Parlement fat expireren, dicnitig i«, om géconunuret» ié werden; - ali ooék d&apos;Afté t«t bei betervoorkómen van dè Misdagen, die bjr Brant niogten ontftaenj en dar d&apos;Afte tot heV pfe&apos;veniertn van de TaWkplanting in Eagelant en &apos;t reguleren van dc Plartagit-Hmdel.ole geexpireerr ii, dienftig is.orn flefelrè té doen hërfeVèu : Men een Bil v«n de(*e Refoluticn in&apos;te bréngen : :Mr. Corijer» I deed rapport van de veranderingen « die &apos;t Committé getnaeckt had I In d« Bil tot het oprechten vtn een generael Poft-Compioit ?o»r »l &gt; j haer Mrfjcfteyts Domeynen j men las defelve »cn daêr oniftont een I Debat civet de verhoging van een tiJvc Müyv&apos;et Pp) der Biiéf, di± men mei deTenny&apos;-foft l&apos;end; ,eri eyndclijck geptononeert zijnde, ot&apos; defc vérhooging i n&apos; de Bil foudv blijwpn, vrierc hei ■ in de N.-gative&quot; » oveigehaelt: Vervolgens ptoj.&lt;j«cerde men een Uauful in dele&lt; Bil in te Voegen wegens, de Perfoöoeri , diè.tot het. beflier éa hét Gouvernement . van&apos;tf c&apos; In poilénby .de voou&apos;gé Aftens loegeftaen *, gecommitteett zijn } en defc Projojii ie vóór de tweede maelgeleien zijnde, batftotit &apos;tr een iiebat&apos;, ai&apos;e eenigen tijt duurue, als wanneethét&apos; tot &apos;i aajererdaegjuyigèftèït Viert. Gifteren las&apos; men voet de tweedemaef dèlul tót het beier pieferveren fan deViflfct/,&apos; - op de Teems en die tot hét leggeo van fekéreTollenópHuycJcn, Vellen,&apos; &amp;c. voor aen tijt van f » jaren MeVónifing&apos;er een lot het tiy tleggen en ver beteren vad d&apos; A&amp;c,&apos; gemacck t, in &apos; tachut c Jaer va&apos;rt haer Aiajefteys Regeering tot het regulctcn van de Ptijs en fetting van hét Broot : Men ordonneerde i (jat het Comraiité, &apos;t wélck in confideratiefal neireó, wat Subfidien men poch aen haer Ma jetteyt ino&apos;ct toeftaen , oock lal mogen overwegen , wat Premie inca aen at pat ti• cuïiereii ftact tegeveu, om haer ie bewegen , hier&quot; sLvérwerck itf. öeMurit te breugen : Men verfekert, vat dc c Premie in 6 si. pet On«Jf fatbeftaen, en men gelooft dat de Parochiën en de Univetiite/ten tan Oxford en tidtnbfidgel dié vó&apos;oï cónliderabie&apos; Sommen Sil-. verwertk hebben het iélve wel in de iiiurit lullen lenden, oin hare Party&apos;, &apos;waer van de tegenwoordige Minillèije: is Vervolgens &apos;hervatte men het Debat van dén vóotigen dag wegens de. Cliuful&apos;, dié mén in dc Bil van &apos;t Generael Polt-Comptoir wilde voegen , &apos;V«i eyndclijck geproponéett lijnde of die Clauial een gedeelte van de Bil foude uitmaken, wiert fulcks in de ncgaiive overgeliaclt, vetvplgêns &apos; ordonneerde men dcfeßilin het (nei. te Hellen, t Dfngsdag avon&apos;t arriveerde hierde Capitej n Po wel, afgtfonden dooi. Mylord Raby /haer Majelteyii Ambalftdcur in &apos;s tfraverihage, met de&apos;droevige tydi&apos;ng&apos;van de Doot Van den Keyfer op den ty paffaiof Zedert is hiei ovet Raed gehouden , en héden heeft dc Secretaris van Staet St. Jo.hn aen&apos;i Lagerhuys de volgende Boodlchap van deConingingecommuniceett. • v,*oi &apos; rj Et heeft haer Majefleyt bebaegtaen dit Huy* te notificerende&apos;&apos; droevige tyding, dieSy van de Doot des Keytêrs onttangen heeft, ! en ziinde gevoelig van wat gevolg dit groot Verlies voor de oraHJee*-&apos; j den lou^e.kunnen zt jnjhoe tommige daet door dc moet fouden konné. j laten l&apos;acken aen d&apos;eene kant,en hoe vlijtigVrankti|k lal zijit am djanj dere kant ,&apos; om yder toeval tot hact eygen voordeel te doen gedyen, j foo heeft haer Majefteyt gewenfcht, UL. te doen weten, dat Sy aen• üonts opdc ecriie tyding van des Keylers Sieckte, een Refolutie genomen had, om het Jntreft van &apos;t Huys van Ooltenrijck in acie Con? ] jutitturete hanihaven en alle hare pogingen aen te wenden, om dca j Coning vw Spange tot Keyfer te doen vetkicfen, i wie; in de Heeren : Statcp Geatracl met haer Majefteyt concurreren ien zedert heelt ha tr &apos; Majefteyi dtfatquaemfie middelen ,om alle degccne, cje recht tot hebben cn in &apos;t Intrcft van de Geme ne Sacck *!)■&apos;. aen te manen, dat fy fig by Haer voegan, om dit grooic Wercktoteengoeteynde te brengen : Haer Majelteyi heefi een volj kome yen touwen op de toegencgcntheyt van haer Parlement, dat Sy ] i met deflelfs Byftaut, onder deßcTchetming cn Zegen Gods, in itact ! raag geftclt werden, om defeo Oorlog dopt een yeylige en honorable j Vrede gcliickelijck te eyndigén. i j&apos; &apos; Het Saifoen, dat reu vér vetjoopen is, en de Janken lijt, die Ut* • vergadert *ijt ge weell , moeten UL. alle doen wenfkhen in vtyhev t te i zijn, om foo wel de publijcke als uw. eygen part iculiete Afta it« aooi ■ hetgebeele Konicckrijck w»erté nemeni derhalven laet haer Majej fteyt UL. recommanderen,uw BeraeiHagingeu omtrent al de publfike: 1 Belangens foodanigteveihaeften, dat haer Majelieyt een ipoedlg : eynde van dele Seffie mag fien. ..5&apos; ..• Défelve Pootfchap is oock aen hft Hogerhuys gejaen j en &apos;t vol-. van beyde de Huyfen is van avoat aen haer .Maje&apos;.ieyt i . \ &apos; f*P,TuwMajeftcytsfeet dien(&gt;p!ichtig&lt; en getrouwe Onderdamn, &apos;j&apos;.y* de Geèflelijcke en WereWijcke Lotds, nevens de Gemcentens : van Gtoot Brittannién in.&apos;t Parlement vergadert, bidden verlof, om&apos;&apos; I uwMajelleyt&apos;feer ootmoedelijck te bcdancken voor ttw Majefteyts i feergfnadige -- t ! \Vy »jn waeilijckfcet gevoelig ovet het groot verliet ,&lt;die de AU • liantTe d&lt;»or dé )ooot&apos;van den jKcyfer heeft geleden, «j erkennen met: i&quot; dé Bootichap epde wijfe iorg , dieh-t uw Majefteyt &apos; behacgt heeft it dragen, tot vootltomiiig van alle detldver quade Ge; volhert, met een Relolutié té nemen, om liet Intreft van &apos;i Hu; s van f ; Oollenrijtk ie hanihaven.en de Veikiefing van den Koning vaniyinje &apos; • tot Key fet &apos;te bévoideren: lïw Maj. mag veylig een volkomeu Vcritóü-&gt; ! wéqlaonfcioegehégcniheyt cn getrouheyt (lellen, en pttttatiirk • | vttfckerf zijn,&apos; dat.Wy dooi 4ii ofeenig ander Ongeval hiet moede:r | 1 oos fullen wirden,van uw Majeftipyt t opdetrteurien inlalde Metare*/» dié uw na aw ig&apos;óöfe Wijsheyt Tuit, oordelen bfquaem te zijn ,&apos;.oai dêfcn Oorlog doot één veylige enhonot.ble Vteue tot een &apos; I geluckig eypde tébréngéo*V. &apos;■iiv.rtï.&gt; fEn alfoo^y,waetliick over!tiygt zjjn, hoe h(Tt&gt;rfakelijek het is rfe 1 publifcké Sakcn met alle l&apos;poet af te doen , lbo fuilen \Vy t |pnfeuyMetfle&apos; omtrent &apos;tg-enevanonirtejwndeert, ; óp dat uw het genoegen mrg hebben , \andele Seßk- for I ! «en (poèdig eynÜe te brengen. A&apos; o^,*r ; .&apos;t Lygerhüyï.6&apos;vèr 4;Onderftanden incenCommnié&apos;g&apos;egaén ziird?,-&apos; qium tot véflchêydeßefolttiien.als tót bet continueren vande ii,ath&apos;t ip&apos;i het leggen van 6 Seüelliógen ? fmcee ■* vt&apos;eecks&apos;öpWet tiüur&gt;oet* voor;i Jaren ni./t Jji-r t^rs ; &apos;i hii;s U [ rero!vcet jé oock, dajt fy alle Macndagen,Woensdagen, Do&apos; derdjgen » énVrydagén met het&apos;uytvinden d;r Ontferftamltn fullrn Dj Bil tegeiï dé Q Eleöien vav farie.iiw:» ,-dcn h wet • vrwOfpen doot de fterckte van eenige Party, ma«r om datljr mishaejde.foo alsfe opgeftslt was, want men bevont, dat fy tneet Qjale* vetooifacckt als geholpen en occafie tot een meenigte van Aitien in dea Reohte gegeven hebben , die als het laetfte Reuoirde uytwijfin* in &apos;t Hagethuysfouden hebben gehad, en gevolgelijck louden dooi dit middel de Etéftien onder haer Decitie gekomen zijn ,&apos;t geen de Gemeertkens lorgvüldiglijck foecken te Vet mij den.. De Commiffiriflen tot het examineren der Giften van de Croon rijn gekofen De Coningin continueeit Gg wel te bevinden : De Heer Harley is oosk volkomen genefeb : Hygirig Diégsdag de Coningin faluëtcn, die hem feer gunftig ontfiog. Gifteten wiert de Matquis van Annandale tót haei Majefteyts Gchcyme Raed vctklaext. Oefen avont had de Envoyé van Genoua&apos; fijn publijcke Audiëntie by de Coningin, hebbende in &apos;t Italiaens gedaen en fijn Credeotulen op de gefeoo&amp;eiijcke wijfe overgegeveö ï- Morgen fal d&apos;Ambafladeut van Venetien fijn publijke lótrede dden.DeCönvocatie heeft het Boek yanWhifton gecoademneért en eed Adres aen hae; Majefteyt gepretenteert wegens de verdere handeling met 16 paflW h deChevalier Walker töet ds Schepen, na Ametjca gédeftirkeert, en de Hollantfe Oórlogffchepen, hebbende onder haerConvóyde Schepen, die na LilTabon gaia, nyt Pottsmuyden in Zee gelopen en den i&amp; vóotby Dattmouth gepaUeert, cours fettende Weftwaertij maet d&apos;Ooilog en Tradspottfchcpcn met de Troupentót de gepto-&quot; jt&amp;eerde Expeditie gedeftineert, lagen den «8 noch te Spithcad, alwaer daegs te vooren 6 Ooilog- en eenige Ttansportfciupén net Tioupen uyt Ouyns bygekomen waren, en men win noch niet wanneer fy fouden zeylgaen : De Chevalier Whitakct (al dcfe Schepen commanderen : De Gcneraet Major Hill tl rects na Portsmuydea vwtrocken : 4 Óotlog- en 16 Ttanspoitfchepen zijn vit» Weymuy- j dénnirriantgezeylt, omatdaer de Troupen, die tötdefclveEx- | peditie fallen dienenfe embarqueren. &apos;r Schip de Sara vanßoöon is op de hoogte van Lizard doör een FranlTe Caper genomeo&apos;i tnaet het Volck is in Mouotsbay gcëchappeert, al waer de Content-Galcy van Livorno is Ingelopen, zijnde door 3 FranlTe Capers gejaegt geweeft. De Oorlogfehepen de Totk en Liichfield hebben re Cotk opgebracht een St. Malole Caper van 18 Stucken en tij Man. &apos;t Reglment te Paert van Northumberladt, &apos;t geen eenigen tijt te Cokhefier heeft gelegen ,omni Vlien déren te gien, moet nu na haer vo • rigeCfcu «tieren keerert. Dé Afitien van de Banck zijn tot 100 en i vietdeeri van d&apos;Ooltindife Compagnie tot 118 en ) vierde gedaelt.</p>
</text>
