<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Gent den j Mey. Gifteien is wen een Hollants Battaillonmet eenige Schepen vertrocken. Heden over 8 dagen fat men over de Doot van den Keyfer de gioote Rou aennemen. .1 3tuffel den 4 Mey. De Marelchal de Villars met fijn Leger HO OSfy in de Vlackte van Lens gekomen zijnde , en fij n Qaartier inLcns genomen hebbende, en alfbodc Marefchal de Montcsquion oöck derwaerts avanceerde ibet Het Corps, &apos;t geen by tc. Doucby tuflefien Bouchain en Valencijn had verfamclt, foo is de Hertog van Mirlboröugh Vtydag morgen met Gjn Leger van Orcbies opgebrooken t &apos;en met de rechtet Vleugel by Douay cn met de Lincker na de kant van Bouchain g&apos;aen leggen: Opdcfe Bewegingen zijn de Vyandenaen. ftonts uyt de Vlackte van Lens in haer Linien geretireert: Sy hadden de Scatpie taffchen Viity ca Slacht «tooreeQooken» om die Rivier ia de Schelde te leyden. Gifteren arriveerden t&apos;Aflehe eenige 1000 Man van dc Paltliflé Tiouptn, nevens veel Reormen cn Reiuonttrt-Patrden voor de Keyfetlijke Tronpen : Sy Tuilen heden haer Marfch vooitfetten. &apos;De Miniftersen de Heeren hebben gifteren de Rou over de Door van den Keyler aengenomcn.7 if &apos; &apos;t Gravenhage den j Mey. Oefen. voormiddag activeerde hier de Prins Eugene uyt Duyiflanr.cn fal j a 4 dagen blijven , en alsdao,foo men fegt.na &apos;r Leger in Vlaendetcn vciitccken : Sijn Dooiluchtig.&quot; heyt heeft lbo lang Gjn Verblijf ia&apos;t Huy» va» den Graef van Albemarle genomen»cn is den geheelen dag by den Gracf van Zitriendorf en mede met eenige Heeren in Conferentie geweeit: Oock ii de Stal. meeliet van den Keyfetl. Miniftez Graef Gallat uyt Engelant geatri-T veert en na Weenen gepafleert: De Keyferlijclce MiniftersTullen van de Weeck de Rou aenncmen: De.Envoyd Baron iivanmid-:. dag boven en met de Heeren haer Hoog Mog. Gedeputeerden inde Treves Kamer in Confcrent ie ge weeft. Gilleren heeft My lord Rab y in &apos;t Congres Brieven van de Koningin van Gtoor Brittannien aen de Minifters van de Ceurvorften ovcrgelcvert ; waer by haer Majetlcyt verfocckt, dat Koning Carcl UI. in placts van wijlen lijn Broeder ten eerften tot Rooms Keyfer mag werdengeëligeert: Defclve Minilters hebben reet* voor eenige dagen wegens de Heeren hare Principalen verklaert, dat fy haet toeftemtning willen geven. Oe Heer Charles Withworth, Ambafladeor na&apos; den Czaar van Moscovkn, affiftcerd® gifteren in &apos;t Congres 1 Men (egt, dat f wijl hy voor eerft na het Hof van Berlijn foude gacn» en de Koning van Fruyflenln defe Maent hier ftaet tekoracn, fijn Excellentie de komft van die Majcfteyt alhiet fal afwachten. Men heeft tyding, dat d&apos;Eif- Prins vaa Ooft-Vrieflant i overleden la. I Amftcrdam den 6 May. Van Bordeaux wert van den ij April ge| fchreven, dat de aengehoude Hollantfe Schepen waren aengtilagen, om verkocht te&apos;werden, tnaer men meende echter, dat iulcks niet foade voortgaen jen van Nantet van den 17April met een Poft Scrip. 1 turn, dat&apos;cr een Schip ttjrt de Zajrd-Zeegeanivecrt was ,&apos;.* t geen een &apos; Schat van meer als 10 Millioen Piaftera foude medebrengen : 6 van de aengehoude Hollantfe Schepen waren aldaer geconfisqaeerr, mact noch niet veikocbt, en of fuleks gefchicde foude, wictt getwijffelt j cn, na hier gefegt wert, foude van &apos;t fraude Hof tyding zijn, dat&apos;cr een Refolut ie genomen wat, om alle de aengehoude Hollantfe Schépen te relateren cn met nieuwe Paflin te voorfien, maer in een Matnt te doen vertreckeli. Van Londen wen gelchrcven.dat de Vloot ondes den Baron van Génr dentgpaflato voor by Pleymuyden gepafleert was j doch vermits de Wint weder contrarie was, wat men beducht, dat fy, foude moeten te rug komen : Een Packeiboor, gaende uyt Engelant na Lillabon &gt; was we&apos;er door de Vyanden genomen. ■. Gravenhage den 6 Mey. Van de morgen wiert de Prins Engcne van Savoyen vat* direrUe uytheemfe Minifters en andere Heeren verwcllckomt en was van middag nevens den Keyferl. Atnbaftadeur, den Graef varf Zinzcndorf, en&apos; Mylord Raby, Ambafladcur van Groot Brittannien, boven en met de Heeren haer Hoog Mog. Gedeputeerden in de Trevea-Kamer in Conferentie: Sijn Doorlucht igheyt ftaet, morgen of den volgenden dag na&apos;t Geallieerde Leger in Vlaenderen j te veruecken, cn de Heet van Goslinga.cen van hact Hoog Mog. G«- &apos;• &apos; deputeerden te Velde, ftaet akdan, foo gefegt weit, mede te tacn.</p>
</text>
