<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>fV Arijs den i Mey.ibDe Jaetlte Brieven van Zaragozzi confir, | J meten, dat de Koning en de Kaoingin van SpangenaLogro-* rT.&apos; no,leggende ii.Mi]len van die Plaets in Oui-Caftilien ,louden g»en v«or d&apos;Opening.van de Campagne, die tegen het betinvandel vaftgeiultwast Men continueerde daAelijdis de oonferen.iin tuffchen den Koning, den Hertog van Vendome en den Hertog van Noailles, om de Opeiaiien, die men in Catalomen ftont i ondernemen, te beamen} maer m:n g.loofdedat de Belegering vaoßarcelona nie» lal konnen gefchicden, Ichoon de Pteparatieri daei iO£ extraordinair gtoot waren i * vermits de -Vyandcii al haet Tioupen byeen getrocken hebbende, in een leet avamagieus en wel gefetiencheert Campement by St.Fdi* de Lobregat waren gaen leggen;, om het Secouts uyt Italienafie wachten ; vetftetckende da«r-crv boven al dc Poften, die 4 Mijl in *« tont van Barcelona leggen&apos;, om aen de Spangiaeidcn het naderen na die Stad te. verhinderen : DcTroupen, diein Arragon in de Quanieren haddén gelegen,waren noch niet uyt. getrocken: Sy verwachten baer Monture.R.etiuien en Velt-Equipa jie, die alle op weg waten.: Dc Matquis de Valdecaaas.liet.Cetveia in góedeSiaetvan.defenfiedellen, om daer &apos;van een.Wapenplaeu te maken ;. en hy loade met de Troapen ,-dic onder fijn Commando itoiden,mv«hwen, om na Igualada en d&apos;omleggende Pollen t&apos;avanceren , daude. Geallieerden lig fortificeerden, om drePafiages ie roaintineren ; Oe Brieven voegen er by , dat een Detachement van j Spaenfle Compagnien, die geavanceert waren, om na de kam van! Praia de Crey Vourage ie halen,, door 500 Miqutlets, die kondfcliap ; vanjuerMarfclihadden,tendeelcgelicht waren: Men had teZira- &apos; gopza de Ttibunalep van &apos;t&apos; nieuwe, Gouvernement van Arragon geopent :&apos; De Prins Ztrclaes dc Tllly was tot Viceroy van dat Köninckrijck, gelijek oóck Van Vajcncia en Catalonien gecotifirmeert&apos;,- énhy foude prefideren in de Raed, die aengetttlt was cot de Direltie der ïinentten&gt; hebbende de Kooing een Admiaiftiateur van de Koninklijcke Fin.aqtien genomineert. - Met de Brieven van Madrid wert j;e-confirmecrt, dat men een Courier na Cadix gefonden had »om hei Siirer des Konings aldaer t&apos;omladen en het in alle fpoet deruaerts te lenden. De Mirquis de Bay veifimelde fijn Leger teMérida in Eltre- • miduta: Menfeyde, dat het felvc foude fceftatn in 10000 Man, daer ondet begrepen de j- Regimenten Ca vallery en de 1 Battiillons, die nvt het Spaeufic Leget in Arragon tot: fijn verftereking gedetacheert zijn j en men.vcrlckert dat.in fijn Armee 7000. Paerden en Dragonders Tullen zijn : JDc Poriugeefcn bleven oock haer Troupen t&apos;Elvas byeen iretken: ,De Graetd&apos;Agnilar ,&apos;die van den Koning petmiflïe bekomen had, van 14 dagen ie Atanjo;* te mogen pafieren, om ondetiuflchcovande Fatigues, die fijnEmployen hem geven, uyt te tuften, had die Plaets vetlaten, en was op een van fijn Lanthuylên,ecn Mijl van Madrid gekomen, op deremonftrantie. die de Prcfident van Caftilien hem had laten doen, dat fijn afwefcntheyt voor den Dienft des Konings nadeel ig was, ter oorfake, dat men firn byftant in deVergaderingen noodig had ; en zedert fijn komft op het gemélde Huys, quarn hy daer op de 5 Dagen van de Week,als de Raed vergadert was. Zedert &amp; dagen zijn veitchcyde Coutieis aengekomen met de tyding van de Doot &apos;des Keyfers , die ook geconfirmeeri wetr van &apos;t Hof »anLotthartngeb,alwaer de Ceurvorft&apos;van Trier het door een Cour ier had genotificjt;tt s De Ceurvprften van Beyeren en Ceuten hebben den Coping&quot; geraden . om door allethande middelen en wegen van defe Dpot te profileren; dei hal ven heeft men vertcheyde Coqfcren» tien gehóuden Vén Mr. de Torcy is genomineert, om met lijn Ceurvorftel. Door!, vani Beyeten, als oock met den Envoyl van 5 weden, overdcff Saècktê confereren : GemelteCeutvorft hee.fr eenige van. fiin vertroste verkoren /om haer adyysin te nemen de metures, dié&apos;in ócqtfic beft met fijn Intrcft fouden overeenkomen: Cc&apos;urie&apos;rs .zijn gedepechesrt, d&apos;eene.in&apos;t fccreeten d&apos;ander in&apos;tpublijck : Onder andere iseenCabinet-Couiieroaltalien vete/peken i maer defe ftaet verdW té. gaen j, w».nt hebbende eenige Depeclies onderwecg afgegeven, fai hyfig in een det Havens van 4e Golfvan Venetien erobarquer&apos;en, om &lt;ia Dalmatien over te gaen en den Coriing vjtn Sweden te gaen vinden mi eenige Prqpofitjpn van.&apos;t Hóf wegens dé pooVyan den Keyfer., Men fpteeckt van een copfidera{)el Detachement uyt het Legér, in Vlaendeien nad&apos;Ellas te dom, en dat de &apos;Cfiujtvorft van Seycfen fig na Straetsburg lal begeven, om aldaét de Tróupen byeen&apos; te verfamelcn en nader by fijn Vrinden in het&apos; Duytfe Ri|ck&apos; te zijn. Mén heeft publijcke Gebfden yopr de Suft van de ziel van Monfcignes dep Dauphijn ingeftelt ; •&apos;« Hof is noch wegéns de Kinder-^odejes, welcke Sieckte inde Huyfen van gekomen is, en men fegt, dat om die reden het Hof itpch omtrent dagen te Maily fal blijven : Men heeft ge.- vreeft , &apos;datgjeHcyógvanßourgondien,nu Daupjiijn, mededelelve foude gekregen hebben ter ootfaéck van de (ware Pijp in,&apos;t Hoofi, dié zeifett eejiige dagen uytgefta^nheeft; maer die Prins is tegenwoordigdaef ïee&apos;rvan verlicht :&quot;De Princes deConty Douatiere bc&gt;i{itfig veel {&gt;eifri alt oock de MatquiCb Courcillon., , t</p>
</text>
