<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Napels den 14 April. De geheele Familie van den Partifao Scarpalcgia, die tot den Vyand wilde oveigaen, is gevangen gefiir, Romaden tg April. Maendag gaf de Pius de gcwoonclijckc Andientie «en veel voorname Pctfoocn. - - Livorno den &apos;18 April. De Gouverneur van Longonc is raet 4 Franffe Capets cn 400 Man na deHaven van LStefano gezeylt,om die Haven» daer veel Schepen,ook van &apos;tConvoy/t geen van Napel* na Barcelonagaet, leggen, t&apos;overrompclcn i Den Uytflag weet men noch niet, &apos; . Venetien den 14 April. Sondagavont was een horribclOewe*et/t welck iade St.Jana en Paula Kerckcn nevens 5 Huyfenfloeg. Wcenen dfcn April. De Generael Thaun heen de Stads Gnardé den Eed van Gctrouwigheyt aen Coniag Carel laten afleggen. Wegens dc groote Roszijn alle Mufijckcn andere Divertiffementen voorfCagchtel Jaet verboden. . Bern den 19 April. De Coning van Polen vcsfoeckt dc Werving van » Regimenten; ma er men (al fnicks toet beleeftheyt aflhen. De Ed. Mag. Heeren, de Gecommitteerde Raden tet Adtuiriliteyt in Zeclant, fullen Dingsdag,dcn&apos;t9 Mey,&apos;a Morgeos ten r 1 noten,Hahen Vliflingen in de Herberg de Bycnkorf publij k met den Stockc verkopen omttent 61 i 6 j foo heele als halve Kiften witte BrafHfe Suyker.en 700 Hu/den j mitsgaders een Fians Fluytje,genaemt St. Anne,uyt welke voorlz.Goederen zijn geloft,en verovert dooi Éapit. Pieter Glèynr- Alfoo met bei intekenen in de laetfte Verdeeling van de Lotéry dei Stad Haetlem, beftaende in joooo Loten, 110 GL &apos;t Lot, waer voor ta winnen zijn 4 Prijfen a t0000G1.,4 i 10000,4 i 6000,4 \4000,8 a 1000,rz a i joo, 100 a 1000,100 a 400,100 a aoo.iob a 100,3f80 ï 6o» cn verfcheyde Ptxmien,teers ver is gevanceert, werden de Liefhebbers verfocht fig met het verder intekenen tc fpocdigen, alfoo valt ftaet ge&apos; oaekt wert defelve den geftelden ti Mey,i7i i,compleet te trecken. Die 10 Loten te Haetlem tetSecretary op 1 Biljet inlegt,koh 1 per Cent, Buigertoeefteren en Raed det Stad Groningen,geinfotmeert zijnde, dat in twijffel wert geuocken, pFJoden tot het tieckcn van haer Banck van Leening,foo aen de Meeftbiedende gedenken tc verpachten,toegelaten fullen werden, hebben daerom aen een iegelijck willen bekent maken,dat foo wel Joden als Chriftenen daer toe fullen admitteren,volgens Refolutie.en dc Verpachting dies wegen nytgefteit tot 1 Juny, 171 r. De Lief hebbers van curieufe fijne Tulpaen werden bekent gemaeckt, dat de veel Jarcogefuy verde curteufe fijne Tulpaen van Abraham de Haes verkocht fullen werden op Dingsdag, Woensdag cn Vtydag, zijnde dert n,r jen 1 j Mey »1711 (vermits dc Hemelvactts-Dag tufleheo bcyde kom ) s Namiddags ten * uuren, buyten de KleyneHout-Poort der Stad Haetlem op de Kleyne Hontweg over de Baea: De Dubbelde fullen Dingsdag,den u.en de fijne Baguetten en Violetten Vtydag,den ij,verkocht werden: Ook 819 Plantbacken, 4 Blom-Kaffeo, Zcylagc ca Toebehooren: Alle beft Goet van &apos;t begin der Verkoping af, als in de Catalogen te fiea is, die by Abr. dc Haes te bekomen zijn. Maendag en Dingsdag,den rtenu Mey,fal men tot Haetlem op &apos;tPrinceri-Hof verkopen konfligeSchilderyen cn Papier-Konft.mecrendecl nagelaten by P. de Vries,van defe Meefiets, Av. Oftade,Huchteoburg.de Bergheydens.Berchem.Maes.du Sart.T. Wijk, Breugel, Hals, D. van den Bergen, van der Meer, J. Ruysdael, Sec.; de Papier-Konft is van Lairefle &apos;t Werck compleet, J. Roman©, Goltius, de Hooge, Bcrchtro, Potter, Oftade, &amp;c.: De Papier- Konftfaleerft en Dingsdag de Schilderyen verkocht werden.4 &apos;&quot;■■■&apos;* &apos;» Maendag, den 1 r Mey, en volgende Dagen, fal men binnen Delft ten Stetfhuyfe van wijlen Vrouwe Maria Leonards, eertijts Wed. vande Heer Jacob Junius en laetft van den welgeb. Heer Hcntie de Sandra,in fijn Leven Ridder, Sic., publijck verkopen een Party uyimuntende Irafcoel en Huyscieraet; beftaende in Schoone Schilderyen van vóórname Meefters, curieufe oude Kraek-Porcelcyncn, Ooftiniifc Lakwercken, Cabinetten, fijne Chitfen,daer onder een feer ftaey Behangftl fot een Ledicant van de hedendaegfe Hoogte, Catoencn, «cc.} verfcheyde Laden roet Ooft indife Hoorns en Zeegewaffen; eenige Befoar-,Cordiael- en Slange- Steenen} verfcheyde Ledicanten, Beddens, fcaflèn, Tafels, Spiegels.Stoelen,Koper,Tin,Bcc.; mitsgaders 1 graeuwc Paerden, Koets.Cales.Spealwagen.Chaife, &amp;c.: Breder in «e geiffigeerde Biljetten. NB. De voorfz..PoTcel:yntn Tullen Maendag,den ri, de SCtjUieryèn den i2,dcChitfencn Rariteyten den ia.cn d&lt;| verdere Goederen den ic den 16 Mey vctxocht, en jDagen voor de Verkoping £èfienltuimeri &apos;werden. ■ • &lt; K &apos; •-fr,. Maendag,den 18 Mey,fal E. Bouquet.Boekvtikoper in &apos;s G»»eahage, verkopen de nytgelefc Bibliotheek van den Heet J. W. van Leeawen: De .Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amfterdam by N. ten HOOta.Lcyden van Damme, Delft Beman, Rotterdam Hofhout, Gouda Kloppeobmg, Acrnhem Smiu,Utrecht van Poolfum.BtulTcl Scrftevens.&amp;c. By den felven is gedrukt: Hillorife cn Staetkundige Verhandeling van den Staet des Duytfen Rijcks, yia in ondet andere te (ien is, wat Weiten cn Gewoonteos in een Tuffehen-Regering, en in het vvrkiefen van een Xcyfct moeten gevolgt werden; door S. Puffendorf. In Oftavo.v . / &apos; Den ij cn r6Mey aenftaende* fal ta Leyden door Pictervander Aaen Johaones du Viviéby verkocht werden de nagelat een feer keurlijcke Bibliotheek van wijlen den Heer en Mr. Abraham Bogaert,in fijn Ed. Leven Burgermeefter té Woerden j beftaende in feer Ichoone cn rare Juridici.Hiftorici.Litteratotes, Ant iquarii.Scc.; alle feer curieus gebonden: De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amfterdam bv van det Plaets en Klumper.Haerlem van Lee.Hagé van Thol en van Lom, Drift Buyfter, Rotterdam Doesburg,GOuda Stad, Alkmacr Welbem, Hoorn Beukerman, Utrecht Broedelet en Wageiis;-«r buyten&apos;s Lanu ia de vtfornaemfte Steden. &gt; . , &gt; Nicplaes de Sterke en Jacobus van der HOeré, Makelaers, fullen Dingsdag.den is Mey.&apos;s Avonts ten 5 Muren,tot Rotterdam in de Herberg de Swarte Leen verkepen een groote Scheep» Lading extra puyx puyk uytgefochte nieuwe Virginy Bladeren Bay-Taback ,\van&apos;t Gewas 1709» nu met het Convoy van Lond-n geani veert j fullende by Ca velingen leggen io de Boompj&apos;ts in de Packhuyfen van Mr. Benjamin Crow.&amp;c. : Tot defen Avont ten 6 uuren noch Loten in de Lotery van Gieflen.i 6 Gl.,die Vrydag.den 8 Mey.aenden Overtoom in de Valck gftroefcen de Direfteuri verbeuren tcoo Ducaten aen Diaeony. De Prijfen uyt Rijp, \Vormer,Bcc. werden in defeovergetel-enr. De Lotery van Winkel.l jo ft.; trekt den 16 Mey, of de Wed. Hanius fal 10-0 Gl. aen d&apos;Amft. Geref. Diaeony-Armen verbeuren, cn j Gl. voot yder Lot uytkeranjvöorfien met Prijfen van Tot den 10 Mey Loten. Trekt vaft complret of meer. De Lotery van Edamfal compleet ondet Direftie van Himilton en Blank trccken uytetlijck den 14 Mey: De Prijfen uyt Purmerent hier ia . vcrwiflclt: 11 Loten kon 1 percent; en na 4enio dito gééft men a Gl.Opgelt. De Lijften fullen by Blank uytge. even werden. Gedruckt rot Hierom, bf ABR AHA M Ca STÉLE YN,Stads-Drucker, ~ op de dc Blye-Druck» Den 7 Mey , .171 &apos;</p>
</text>
