<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Oprechte Haerlemse Saturdaegse Courant.</title>
	<p>WEcnen den 29 Angufti. . Gifteten arriveerde hiet eenExpreffe Conitantinopolen met de furprenante tyding en de particulaiiteyien van d&apos;Aftien , dienen 19, 10 en 11 Juiy luflfchen de Legers der Turckcn en Mosco- ■ jtets in Moldavien voorgevallen rijn, en van de fchielijkeViede, die daet ot&gt; gevolgi is, all&apos;oo volgen» defe Blieven fijn Czaarffe Maiefteytdoorde Hongessooot en de Macht fijner Vyanden genootfaeckt was geworden de Vrede ie verfoecken, die geüooteu i« toton- 1 eenoeeen van den Koning van Swedenenden Tartariffcn Han; alhoewel&apos;» appnentie is, dat de Porte voor d&apos;ovetlevering van de Ratificatie , die den 6 defes van Conflaotinopolen afgefonden was, noch (ore fal diagen voor den Koning van Sweden: DeVredens-Aniculen bebelfen: 1. Dat Afoph fal werden gereftitueerr. i..Taiganrog, Camenchi (Gaminieck) en &apos;t nieuwe Fort aen den Inham van de Rivier Saraat gedemoliecrr.en &apos;t Canon end •Ammunitie vanCaminieck aen de Tutcken we&apos;er gegeven weiden , op welcke Placts men in her totkomendegeen Fortres meer fal maken. j. Dat de Czaar fig niet met de Polacken.noch Cofacken noch Tartaren fal bemoeyen. 4. Dat de Koopluyden de vrye Paflage fullen hebben » maer datgetn Moscovifle Ambaffideut aen d&apos;Ottomanniffe Potte fal tefidercn. 5. Dat alle Turckfe Gevangen» we&apos;er gegeven fullen werden. 6. Dat de vrye cn vcyligc Paflage aen den Koning van Sweden fal werden toegeftaen, en dat fyt&apos;famen de Vrede fullen maken, foofy willen. 7. Dat men van we^r-zijden geen Overlaft fal: doen; waet op de Primo Vizier de Rat ificatie van den Grooten Heer rérfochr: En 8. Na de Executie hier van fullen de Czaarffe Oftagiers, alt de Soont Soon van den Ge- j oerael Czeremetof en de Cancelier Saphhof, weder overgegeven wer- j den. Pe Turcken vreefen, dat de Czaar het Tra&amp;aet niet (al houden: ; Sy nemen haer Precautien met lijn Armee door 12000 Turcken cn al de Tartaren te laten accompagneren en koite Marfchen doen, gevende haer niet meer Vivresal» lyvan nooden hadden. DeOitomannen geven nn niet duyfter te kennen, dat fy, na de getroffen Vrede met Moscovien hare op de been hebbende ftereke Arraatute wel tegen de Republijck van Venetien mochten wenden, wijl fy veel Befwacrniffco tegen defelve hadden. , . . v- Uyt het Leger by Spier» den 4 September. De Prins Engenc van Saveyen fal een Tom na Landau doen, om de Fortificatiën aldaei te beGchtigen, en het een en &apos;t ander. De Vyanden hebben noch eenige Troupen 171 Straetiburg, Out-en Nieu-Brifack en andere Guarnifoenen na haer Linien gettocken, om defelve by alle voorval te konnen defenderen i oock mochten wel eenige Troupen nyt het Dauphiné te mg komen. *: Muhlberg den 4 September. Gifteren avon» wiert aen de Ceur- Palifliffe en andere Troopen te Paert en te Veet.die onder den Graef Vehlen cn de Prins Lobkowitz in de Linien leggen . ordre gegeven, om fig met Baracken en Stallingen te vootfien: Menfegt, dat morgen noch t Regimenten te Paert dacr van na het Leger by Spiets fullen opbreken, wijl de Vourage hier fchaetaiscn men defelve 4 Mijl ver foecken moet. Franckfort den 6 September. De Conferentien werden dagelijcks, bchalven Satutdag en Sondag, gecontinueert.en duuren ydermael van 10 tot half j unren : Men heeft reet* 8 Aiticulen van de eeuwigdurende Capitulatie afgedaen j «Jat van de vernietiging van het 4de Articul in &apos;i Rijswijckfe Traöaet, heeft eenige tegenfpraeck geleden,foo dat men&apos;tfelveüytgefleltheeft, om met &apos;t geen de Religie concerneert, in &apos;t vervolg gepröponeert te werden : De Heer Albani, Neef tan den Paus,vint noch veel Obftacolen, foo ten opfichte van &apos;t Ceremonieel als van fijn Sollicitatien in faveur van de Ceurvotrten van Icyercn en Ceulen, en van de Pretentien van den Paus op Comachio; hebbende een Chtonologife Caêtt met een kleyne Deduftie doen drockcn, waet by hy wil bewijfen, dat d&apos;lnveftiturevan dit Leen al tijtfpeen clandeftine wijfe aen&apos;t Hof vandeu Keyfer gefchietwaï; maer men boort al fijn Pretentien met doove Ooren aen, cn men gelooft, dat by wel fig van bier mocht tetirereo, (onder andere Cara&amp;ei ten te nemen, of voor te (lellen andere Sakcn, die men hem niet (oude weten toe te ftaen : Men meent tegenwoordig, dat de Keyletlijke Eleftie den 1 Oftober fal gefchieden, op welcken dag Coning Carel io fijn j j Jaer Öaet te treden. Het Collegie der Rijcksfteden heeft het obferverea van haerlntreft by de tegenwoordige Saeck van Eleöie «en defe Stad opgedragen; maer defelve heeft fig geëxcufeert en derbalven voorgeslagen, dat roeneen Deputatie op gemeene koften her«aerts (énden mocht. Morgen fal onfe Mis beginnen: DeCeremoii:n, waet mede de vreemde Coopluy den na&apos;gewoonte in de Stad door het Quauier der Bu:gety te Paert en op een wijle gekleet inge*oett wiérdtn, zijn feer remarquabel om te aenlchouweo geweeft. De Hollmtfe Envnfe&apos; cxraordinak, de Graef van Rechteten, heeft by it geaffocieecde Creyizen foo veel tiytgewerckt, dat fy de te Nort- Üngen op;ercchte Alliantie met de Heeren Staten Gene fa el der Vei«nigde Nidetlanden vernieut hebben. * Duffeldorp den 8 September, zedert de te rugkomft van den Cou, die door onfen Ceurvorfttia Weeaen gefonden is geweeft, beeft Ceurvorftel. Doorl.derefolutie genomen, om detjjf defes na &apos;&quot;nekfoit te vertréeken, en aldarr in Petfooo de Keyfetl. Éleftie by &apos;«woonen, ten welcken eynde fijn Bagage van de Weeck vooruyt &apos;&quot;&apos;lgaen : De Ceutvorftlaet een nieuwe Munt met het VicariaetsWaptn flaen; en eenige willen,dat Hy na de g&apos;mtlic EleAie wel een keer 81 Weenen mocht doen. De Ceur- Paltfliffe Camer-Prefident Baron &quot;d Hildesheym js van defe Stad naHeydelberg gekeett. Dc Graef ■van Sain en Witginfteyn, gewefe Oppet-Hof-Marefchal aen *t Fruys- &gt; G&apos;B Hof,is nu door onfeCeurvorft tot fijn Minifter van Staet vetklaerr. Centen den 8 September. Volgens de Brieven van den 4 is op de foefel alles ftil, bchalven dat men de paflage van den Prins Eugene den Rhijn feer viccidc, vermits by ccn nachtje Leger onder (ij bad : Men had van Luxemburg tyding ,dat de Adeïcontioueel haer Hof by Ceur-Beycren maeckte &gt;en dat fy fcui: refolveren, om 1» Ai behalven de ordinaire Contributien een Doo Gratuit tc geven. Luyck den 8 September. De Ceurvorft yao Ueycren beeft een Trompetter aen onl&apos;en Commandant gefonden, met oidre, dat men den Baton dc Rahier, die hier gevangen is Over bet niet executeren vand&apos;Ordres van wijlen fijn Keyferlijcke Majefteyt, binnen 3 dagen fal hebben te relaxeren, ofdathy ander»ReprcfailjetegendefeStad en &apos;t Laat fai gebruyeken s Hy heeft te Namen een Vei bod doen publiceren , dat niemant binnen j Jaten Tal mogen jagen, alt de geeae, die de Privilegie hebben, doch alleen met een Knecht. Tuffchen dc Geeftelijckheyt en de Staten van dit Lant is een diffcieat, om dat de laetfte de Goederen van d&apos;eerfte willen belaften. &gt;~</p>
</text>
