<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Alfoo op voorlede Woensdag, zijnde geweeft den 9 defer Maent September 1711, &apos;s avonts tuflcheo 9en 10 uuren buvten de Stad Haerlemdoorftker Perfoon, genaemt Jaep van de Camer, zijnde kort van Perfoon, Pockdaligen bleick van Ttony; Karftan.ebruyn Hair. ophebbende een fwarte Hoer en aenbebbende een Asgraeuwe Lakenfe Rock, op een Moortdadige wijfe een Manflag h begaen aen den Perfoon van Jacob Janfz. van Waert, foo beloven de Heeren van den Gerechte der voorfz. Stad aen de geene, die den Dader weet aen te wijfen, dat dele ve in Hechtemffe fal komen te geraken, uyt dcfer Stadi Beurte een Somme van 100 Silvere Dwatoni ren fal deffelfs Naem des beterende , werden gefecreteert. , &apos; Burgermeefteren en Raed iri Groningen hebben gerefol veert, om op haer aenftaende Vry-Marckt geene Joden met eeniee Cooomanfchai» te lullen gedogen,by Confiscatie van hare Goederen ,en aen den Lijve geftraft te werden. / Maendag.den 19 oaober,r7i i.fal Pieier Huffon.Boekverkoper in &apos;s Gravenhage,verkopen de feer deftige Bibliotheca Carilfoniana.in alle Talen en Wetenfchappeo : De Catalogus is te bekomen t&apos;Amfterdam by Wetfteyn, Humbert en Oofterwijck i Haerlem van Keffel; Leyden V. van der Aa j Gouda Kloppenburg} Rotterdam Fritfch.Bohm co B. Bos; Alckmaet Welhero,Utrecht van de Water,Aernhem Smits.Leeuwaerden F. Ha ma.Framker W. Bleeck, Groningen Bailinkhof, Hamburg P. Moulies, Antwerpen Wed. HuyfTens.BrufTelFritfch, Doornick Vincent,Rijfiel Pourche,PatijsJ. Eftienne,Londen I. Vaillant en P. de Varaume.Leypzig Fiitfch.Franckfort F. Knocb, Hanovet Forfter, &amp;c. Maendag.den tt Sep:emb.,(al men in &apos;t Gravenhage by Abr. de Hont verkopen een fraeye Bibliotheek&apos;, beftaende in Theo logici, Turidici, Hmotici, Lr eer. en Mifcellanei. De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amfterdam by Boom&apos; en van Damme, Haerlem van Keffel, Levden Boutellejrn en Dijckhuyfen.Delft Beman,Rottctd. v. Veer.Dort Goris, Utrecht v. Water,Aernhem Smits, Antwerpen Verduffen, Bruffcl Serftevens. Nicolaes de Sterke en Jacobus van der Houve.Makelaers, fullen Woensdag, den 16 September, &apos;1 Avonts ten j uuren, te Rotterdam in dé Hurberg de Sa arie Leeu verkeptn een Party puyx puyk Verginy Bladeren Bay Tabaek.en dat by Cavelingen.foO als dcfelve eenomraert fullen leggen in de Brerfiraet en op de Wijnhaven. . a Claes GrOenvelr, Joh. Gekeer.Corn. Laft en Matten Poel, Makelaers, fullen Donderdag, den 17 September, &apos;s Middags ten r uore, tot Sardam Tn &apos;tMoriaenshoofi verkopen 500 vetfle Hamburger Greene Balcken , leggende aen en omtrent de Werfvan Jan Korver. t&apos;Alphen is uyt&apos;er hant te koop een vermakelijke Wooning,genaemt de Vergulde Byen-Kotf.bequaem rot alle Hanieringen, Waet ifi eenlge Jaren de Mee kokery met goet fueces is en noch gedaen wert j gelegen aen de Lagezijde,achter uytkomende Op denßhijn : Die Gading heeft, adreffere %in &apos;t voorfz. Huys, ofte Gouda aen Am. Lachtropius in de Blieuwe Haen; fullende van alles grondig onderricht werden! Tot commodlreyt iet Hollantfe 6 Millioen Gis. Lotery Geintcreffeerden wert ten Huyfe M. Beuning aen de Zuydzijde van &apos;t Stadhnys te Amileidam prompi aengetoont, welcke Loten en Prijfen dagelijcks zijn getrocken j wie fulcks in de gedtuckteiijften gelieven aengewefea te hebben,voldoen na Difcretie. NB. Voor ydet Errata een Ducaet in den Armbus, om vaft te gaeri. &gt; »v Den i 5 S?ptember fal compleet tot Nieuweridam te voorfclu&apos;jn komen de Kermispop der Loteiyen van Hoog- en&apos;Aertswput.i 4 Gl.» voorfien met y Piijferta $oooGl.,jj I 1500,10alooo,lc 3433, êcc.: Niet langer Loten als tot defen Avonr.&apos; &apos; Tot dcfen A vont rei &lt;5 uuren voor j Gl. noch Loten in de Lotery van de Rijp j tukt den r j Sept. ,of de Regenten en Ratelbant verbeuren aen d&apos;Amft.Geref. Diicony- Armen 6ooDts.,eri t ien r half per Cent voor ydet Lot. Trekt vol,op poene van 15 Gl. aen de voorfz. Diacony. De Lotery van Zevenbergen, a 8 Gl., trekt den t 4 September te Rotterdam, op poene van d&apos;ingelegdo Gelden te reftituëren , waet toe 41 CoileQcursgcyolniacht igtwetden.cn 400 Dncatons aen de Rotterd. en Anift. Geref. Di&apos;-.cony. De Inleg niet langer ali tot den 1» defe». ïGedruckt töc Hierlem by A B~k A tIAM c AST F. ï. P. YN.Satds^Drucker, op de Marckr j» de Blye4)ruck Een j 2 September,, 17«»</p>
</text>
