<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Madrid den 24 Augufti. De Spangiaerti scheppen ombrage uyt de oprcchting van dc Zuyd-Zee Compagnie in Eogelant ; en&apos;1 heeft «en Koning genootfaeckt, om den Krijgsraed D. Bonaveotura Landiua na Biscaeyen te fenden, en aen die Commercie voor te Geilen dtjjrtrufliog van 6 Ootlogfchepen, om de Negotie in die Zee vooc haet Rekening te doen, cn de vreemds Schepen, die dacr Colooien foudenwiücn oprechten, af te houden. DcHcitogen van Vendome en Noailles arriveerden den 14 van Zaragozza te Lctida, en vctrtocken van daet den 17 na &apos;tSpaem Leger/» wclck by Cervcta campeen. en de Franffc Ttoupen ftaen t&apos;Agramont: De Gtaef van Starterobere was den 9 *ao Baicetona vtrtrocken, en den 10 te Toux aengekomen. hebbende bet Terreyn tot aen Sta. Colonna gerecognotcecrt; Dea 11 hadden fig de Txoopen, die na de kant van Tartagooa in de Quatlieren waren geweeft, in beweging begeven : Den ij waten deöealliecrden opgebroockenj &apos;t Corps onder den Hertog van Are vla hielt te Ro ca fort halte, en dat van den Gracf van Starttinberg was te Rotaa, 4 Mijlvan Cerveta: Sy lieten ten goet Guaroifoen in Montblanc, en fortificeerden Gg te Igmlada, op advyi, dat de Spangiaerdco m &apos;t Gebergte gedrongen waren. - Paiijj den 7 September. De Heuog van Vendome fchtijft, dat hr met den Hertog van Noailles cn d&apos;andere Generaels te Cerveta by tijts gearriveert was, om &apos;t Dcffeyn der Vyanden te vetydelen, die ia alle Ipocd derwaert* genaden waren, om die Plaets met de aldaet zijnde MagaGjnen te overrompelen: De Gtnetael Starrtmberg had lijn Ttoupen na Moutblancdoeate rug trccken, en liet een avaniagieus Camptnjent fortificeren, om de Vlackte van Tartagona te decken. In Eltremadura wert de Hitte matig, wesbalven de Marquis de Bay fig prepareerde, om in&apos;t begin van September de Campagne al&apos; dacr te openen. De Koning heeft aen den Hertog van Bctbune de Ccharge van Capiteyn in de Guarde dn Corps gegeven. Uyt het Decnffe Leger te Damgattcn den 5 September. Gifleren quam d&apos;Ovetftecn Adjutant Generael Bendix Meyet, die na Coning Auguttus gefonden is geweeft, te rug met tyding, dat de Conine met üjn Leger tot Rcineberg, anderhalf Mijl van Straelfont, gcavanceert was. Dien dag wietden eenigeCompagnien Rny ten en 6 van deHoa-&apos; garife Dragonders na Wismai gedetatheert, ep beticht, dat de Sweden met ecnige Cavallery uyt die Stad getrockea waren. Wegens bet continneele Regenachtig we&apos;er heeft men niet kunnen opbreken, &apos;twelck morgen falgefchicden, vijl het opbelden, cn overmorgen lullende x Coningeneen Entrcveuhebben. Schweria den 7 September. Dc Deenffe Armee is gifteren morgen van Damgatten opgebroken en na Sttaeiront gcroarcheerr, alwaer de Coning Augttdas figoock met fijn Leger fal laten vinden, om aldaet teconjungeren : DeSweden hebben al hier Macht by Stnelfont tc famen gettocken: Demnin, Wolgaft cn Grciftwald hebben fiz coni ng Auguftus gefubmitteen. &quot; Hamburg den 8 September, wijl te Coppcnhage Over dc 3000 Menfchen yootl.\Veeck geftmventijn, bteft fig de Coninkl. Regeering van daet na Jagcnburg moeten retirertp, en geen Menfch meer, wie by oock zy, wiert uyt de Stad gelaten, om het geheele Lant niet nictdebtfmettelijcke Jieckte te befmttten. De Deenflê Vloot waa van Steffenildjnd weet in Zee gegaen, om op de Sweecfe te paflcn. 0</p>
</text>
