<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&gt; U/t het Leger voor Bouchain den 7 September. Na dat de Vyaad j laetlt meteen Detachement over de Schelde was gekomen en in&apos;c i van Hotdain gevallen, en &apos;s andcrcndaegs jneer Battcryen tl j wavrechiu opwierp, om de Trenchéeaeo de reehtet Attacque Iterci ket ie befchie-en, foo liet de Genetael Fagel de Troapen, foo wel die . van dc Belegeting als die defelve decken.van Campement veranderen, j orale by alle furprife beter by det bant te hebben : Men vctftoot dea j volgenden dag, dat de Vyand &apos;t morgens alle Gtaaadiers gecomman| deert had, om daer mede op oieu iets uyt tc voeren ; maet vernemen| de de bovengemelde beweging , foo zijn fy weet gecontratuandeert. OndettulFchea pouffeerr de Genetael Fagel feet fteick de Belegering door de Mefures,&quot; die fijn Excellentie dagelijcks neemt met de Dire&amp;eur Genetael de Rocques en de Direfteurs van d&apos;Aptoches Moersbergen en la Grave nevens den Commandant van d&apos;Attillery Ide Brigadier ïffel, fchijnende over haer Conduite eo goede y vet fcet ; vergenoegt: Sijn Excellentie doet niet minder in &apos;t acnmocdigcn van !de Sappcurs, Mineurs en die op dc Battcryen werekeö, gaende alle I dag io d&apos;Aptoches : Gifteren morgen qqamHy in de üappes, alwaex de Ftanfle en d&apos;onfe malkander met Gtanaten wierpen, en fomwijlea lpraken : De Ftanfle Solda&lt;en vroegen om eeo weynig Taback voor , I haer Geit : De Genetael gaf ordte, dat me» aentionts 6 Pont Tabak 1 foude halen en defelve in kleyne Portien haer voor niet geven, ftcl-1! Itndealdaet beqoame Perfooaen, om de Ftanflè, als haer Officiers i een weynig aen een kant waten, te vragen, waet omtrent dc Mijnen 1 lagen en of dacrvoor oock te vrefen was l &gt;&apos;t welck het fucces had, ,&apos;r geen men daer van konde verwachten : Ten laetften feyden d&apos;onfe ; aen de Ftanfle , dat de commanderende Gencrael daer gepaflccit 1 zijnde, gefegt had, dat, indien het Guarnifoen op heden den 7 niet capituleerde, het felve Krijgsgevangen foude wcfen, &apos;t geen haer niet •enftont. Gifteren middag lieren de Belegeraets noch een Mijn aen •; de rechter Attacque fpringen, fondet echter veel fchade toe te brepi gen. Voorlede nacht heeft men aen gemelde Attacque in de Place dc Arn.cs Poft gevat, ca men atbeyt om de a Logementen met een open Sappe t&apos;famcn te voegen cn in ftaet tè ftellen: Men is nn Meefter van de geheele bedeckten Weg. Aen de liocker Attacque heeft men oock de Place d&apos;Armes verovert en een Logement op aen uytfptiogendea ,; Hoeck gemaeckt, om den Vyand het hei nemen van die Poft ie belet-1 i ten: Ook is men dooi Sapperingen meefter van de oytftekeadc Hoeck voot &apos;t Ravelijn j en de Saken zijn foodanig geavanceert,dat rtKn het Guarnifoen in weynig dagen tot reden hoopt te brengen. Uyt het Leger voor Bouchain den 7 September. Aen de rechter At* tacque de Oispofitic gemaekt zimde, om d&apos;uytfpringeode en de we&apos;er inloopende Hoecken van den bedeckten weg voor het Ravelijn, Joo. pende na de Senfet, t&apos;attacquercn, foo beeft men giftcren »vont ten 9 uuten de Vyanden aldacr aengetaft, cn tig na een lichte defenfie tegen dc PallilladcD van de we&apos;cr inloopende Hoerk en langt de Punt 1 van den nytfpiingcndch Hoeck gelogeert: Aen de lincker Attacque , at tacqueerde men ter rechter cn ter linker zijde d uytfprin&amp;endeHoeckep van dc ContrcfcherpenMen nootfaeckte den Vyant da er uyt t« tetireren ; maereci halfuur daer na quamen fy te tug, eo dreven ons wedet daer uyt j ly wierpen &apos;èenigeonfet wolfacken omver: Ondcrtuflehen hernamen jo&apos; Granadiers defen morgen ten half 3 uuren die Poft achter onfe Wolfacken: Onfe Atbeyders avanceerden en logeerden fig tegen de Pallifladen van den uytfpringende Hoeck : Men heeft oockccn Logement tegen de Place d&apos;Armes van den uytlpringendê Hoeck ter lincker zijde gemaekt j maer de Hoeck is noch niet genoeg omvat, om den Vyant daer uyt te konnen verjagen: OadertuOcbcn hoopt men het tegen den avont te konnen doen: Men is door middel van onfe Sappes genoegfaem meefter van den uytfptißgenden Hoeck voor het RavelijH:Men meent wel baeft t&apos;ontdecken, of&apos;er noch Mijnen zijn of niet. Aen de Benedenstad heeft men bevonden, dat het geheele Hoorn werek der Vyanden geinnondcert is. ■ Uyt het Leger voor Bouchain den 7 September. Wy hebbes onfe Approcbes met goet fucces voortgefct,en gifteren avdnt tuffchen 8 en 9 uuren de Sappes aen de rechter Attacque geopent , om een Logement in den bedekten Weg te maken, waer toe 100 Atbeyders, ondetfteunt door de Granadiers van de 3 Battaillons, die in de Trcncheen zijn , gecommandcett wierden: De onfe,vindende de gelegenthey t favorabel, pouflêetden de Vyanden uyt haer Traverfcu cn Place d&apos;Armes, alwaer wy een Magafifn Granaten vonden : De Vyanden deden aen de linker Attacque 1 Uytvallen op onfe Atbeyders, m:e» wierden ten eetften getepouflieett, en men mieckte ten Logement op den uytfprlngcnden Hoek voor &apos;t Baft ion t Aen de Benedenftad heb - ben wy ons den 3&apos;t oashts meefter van &apos;t Hoornwerek gemaekt; zeden zijn d&apos;Approches langs &apos;t Bolwerk voortgefet: Datr zijn 2 Bat&apos; &lt; tcryen voet Canon cn een voor Mortiers voltoyt, om&apos;» Facie det Baftioni iebe(chieten. De Marefchal de Villars legt als vooren. &apos;Op advys,dat de Vyanden &apos;t Guarnifoen van verftcikt hebben, heeft dc Hertog van Marlbotoug de Linie&quot;wi Ci cumvalhtie van &apos;r Dorp Roeit tot aen Lourche doen verlengen; eq de Ttoiipen, die l&gt;y - » •/ t / ■ m f • %</p>
	<p>Dédain Honden , (uilen in de Linie kómen campercn. 6ooc Paetden . cn 10 Baitaillons ondet Mr. Alagnac hebben lig aen decs 7.ijdeé!e&apos; Sclidjleby Crevecoeyr peergeflagen, om de Vourage te cónftïmeïeiT. Uj&apos;i Iftt Leger t&apos;AVesne le;Secc] den 8 September. Giftéren &apos;avont ten id tiuren wierden wy geadviüetr.dat de Vyanden in hae&apos;r Campe-, m:r.t beweging maeckten , en ïioUpcn na de Weg van Douay lieten tnarchetc&apos;n i dat dc Marefch&gt;l de Villar&apos;ï ftg aen hier Hooft ftelde, het&apos; f c:n ons alom Op fijn&apos;hoede deed houden; men fond Expreflensna alle Poften en inlondtrheyt na Matchiences,&apos; alwaer onfe Magafijnen tot di Belegering zijn &gt; maer defen mórgen verftont men, dat Mi. de VilliïsmetaldcGranadiers van.lijri Leger, de Piquei ea zo Esquadrons Cavallery Douay had willen ovetiompeltn, hebbmde ten dien cyuóejemacekteenfoortvanConVoy met Wagens eyen als die van ons Leger, dewslcke hy m:t Granadiers had aengevult, onder Escorte van eenige Soldaten, die foodanig gekleet waren ais of fy van onfe Tronpen waren : Dier Waren Detachementen van fijn Granadters.otn aller na mate te onderdennen&apos;; waerop de Generacl Dopf enandeie Gentraels met eenige Troupen gedetschcert zijn geworden ; maer het Defleyn der Vyanden is misluckt, en (y zijn al te rug getrockeo. Rijffcl d:n 9 September. De Tranffe hebben Douay willen ovetrompelen:Sy bidden een Detachement van 18000 Man gcdaen,voo&lt;- lien met Laadets en Canon , vVillcnie met Vaertuygen over d&apos;lnnondatie de Stad naderen : De Sentinel, die op de Sieene Weg was, riep &lt;]utvive; men antwoorde hem , deVifler van den Gouverneur: De icniinel, liende vcifcheyde van de Chaloupen komen ■, lofchte een Ibiusquet tot Allarm ; rvaét op men wel haell in Staet was, om de Vyanden rontfangen j maer fy I&apos;ulcks bemerekt hebbende, zijn genootlatckt geworden fig te retireren met de weynig Vis, die fy gekregen hiddtn,hebbende ons $ SiuckenCanon en al dcLiddcrs achtergelaten. Bruffci den xo September. Volgens de Brieven uyt liet Leget waren dcF anffe den 7 &apos;s morgens vroeg omtrent het Quartier van den Graef van filly gewesft , meenende lijn Excellentie te lichten; maer fy zijn Onverlichter faken na haer Linie tutTchenValencijnenQuesnoygekeert. % D.e Geallieerden den 6 de Contrefcharpen voor Bouchain befto:mt hebbende, hadden op de Punten van de zTlaces d&apos;Armes Poft gevat en t&apos;famen gefloten : Menmaeckte een Battety op de Contrel&apos;charp, die gifteren foude fchieten : Den 7 &apos;s nachts foude mende Logementen op de Place d&apos;Armes maken en direft op de Bres van &apos;t Baïtiongaen, lullende het Ravelijn aen de lincker bant laten leggen: Daer waren noch z Traverfen te winnen ; alsdan was men aen de Gracht, waer in maer omtrent j Voet Wat et is &gt;|foo dat men in weynig &lt;ta°.en Meeftet van de Plaets meent te zijn. . ■ Antwerpen den 10 September. De Blieven vin Pampelona en Zaragozza melden, dat de Generael Starremberg Gg van de Magafijnen vin Cerveia meefter had gcmaeckt, alwaer hy 500 Paerden en iooo&quot; ManteVoethadgelegt, die defe Poft. bewaerden : De Arragpnfe Volontaires fouden omtrent Letida 500 Mayl-Efels, geladen, met Meel,overvallen hebben j wier van men de Confirmatie verwacht. &apos;s Gravechige den 10 September. Volgens dc Brieven van den 7 Xugulli uyt Conftantinopolen attribuëren haer dc Tutcken de Vido- 1 (ie op de Moscoviters bevechten te hebben,en dat defe by het mabeo van de Vrede Afoph en andere geconquefteerde Plaetfen geobligeert / zijn te reftituëien : Daerftonden na Engelant en Hollant Couriers afgevaerdigt te werden. De Graef van Peterbourgh is voorleden I KiCht van hierna Franckfort vemocken. Van middag is de Keyferl. EnVoyé, de Baron van Hcems, boven met den Heer Racd-Pcnfionaris | Heynfius en andere Heeren van de Regeering in gefpreckgeweeftj ge- 1 lijck oock te vooten de Graef Torocea, AmbaCTadeur van Portugael. 1 De Heer van Hijmmen, Gebeyme Rieden Envoyc van dtn Koning van Pruyflen , hebbende een keet oa Aernhem ia Gelderlant wefen 1 doen, is van namiddag alhier weder te tug gekomen, en gaetvan defe Weeck lijn Verblijf op &apos;tOude-Hof in &apos;t Noort-eynde houden. ■ Atnfterdam den 11 September. Volgens de Blieven van d«n 5 defes van Elfeneut waren van de Vloot,die laetft van hier na d&apos;Ooft-Zec 1 ven roeken is, 17 a i 3 Schepen in deSont gearri veert .hebbende de 1 telt der Vloot achter de Lap gelaten, die mede in &apos;t opzeylen en naby was : Ook waren in de Sont gekomen Cotn:lis Gerriilcn en Tjalf Pietetfen in 6 dagen van Revel,Tonder Sweedfe Schepen gefien te hebben, cn Fopke Tjaliings van Riga, maer door de S weden tot Gotlant opge- 1 btacftt geweeft en weder vry gegeven&apos;: Te Elfeneut verminderde de Steifté dagelijcks : Te Coppenhage continueerde defelve even hevig: TeAltona cn te Hamburg, alwaer de laetfte Weeck 51 Doodrn waren geweeft, was het volkomen gefont en v*n de befitiei ting noch berri.&apos;r ?cBipbet Jacob Rintjes is vin hier tot:Riga gearriveert; het Deeni de Madonna Juduha, Capit. Ole Chriftenfen, uyt Noorwegen voor defe Stad, en Otto Boyn van Rochel,enCap. RichardWillemlön Jan :cu!&lt;lft«&apos; op d&apos;Elf; en het Schip de Rebecca.CIae* Siewertfeo, den z8Augufti van Archangel herwaerts vertrocken.is behouden binnen gekomen. in Teflel geatriveett het Schip de St. Sal vator.Dirck Jurgenlen , van Dionthem. Men heeft weleeneerucht LJnocho0nffke)Val Z,i,,Taa Sulin&quot;mmt,de« i maer fuicks &apos;■ Gravenhage den n September. De Heeten Gedepmeetden vaa de Admiralitey ten hebben haerConferentie over de Zee-Saken eecon tinuecrt: BydeHeeren haerEd. Groot Mog. Gecommitteerdenzi»&quot; oock Befoignes gehouden, en de Hcercn Staten van Hollant en Wc ft. Vrieflant dacr na vergadert geweeft. &quot; Haerlem den 11 September. Hedeo zijn hier tot Schepenen verkooren de Heeren N.colaes Habett, Mt. Nicolaes van den Bergen Cornelis de Njefe, Mr. Jan Druyveöeys.Mr. Cornelis Baej.Mr. Mat* theus Steyn en Mr. Cornelis van Valckcnburg. V • ■ • - , *</p>
</text>
