<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DUYTSLAND en d&apos;aengrenzende RYKEN.</title>
	<p>Wecnen den eerften Auguftus. De Czaer van Moskovien heeft de tegectende Keyzerinue Wed. ovet het verlies van den Keyzer haer Zoon by Miffive gecondoleerd; welke Miflivê door den Broeder van dcnßaton vanUitiich aen den Oppar-Hof-meefter denGraef van Thutn overgeleverd zynde,zo wierd door deMinideis raedgeplcegd of men dezelve zoud openen ; dog dewyl,men wift dat de Czaer zig daet in bediende van den Titirt van Keyzer, en die Prins door ons Hof als zodanig nog niet erkend i», kieeg de Gtaef van Dolbeig ordie omfe gefloten aen den Heet van Uibig wedetom over te geven , die dezelve niet wilde aenr.ccmen ; zo dat menfe op de tafel &apos;iet leggen. De Cr.aet zoud ook gedooid zyn, dat men hem in de Miffive van Notificatie maet gegeeven had van den Titul van SernJtas.Donderdag teed de regenende Keyzninne Weduwe na Bachflus om haer Dogter die daer de Baden gebruykt, te bezoeken, Het Tuikfe Leeger zoud wel aen den Donau genaderd maer die Rivier noj niet gepafïèefd zyn , om dat men alvorens de tioupen uyt Rumclien en Anatolicn wiide inwagten. In lei tjtegre de~ Geallieerden ie den.f Augufty. De 10 duyzend Franffen onlangs by Kehl ovec d&apos;cu Rhyn gegaen, campéren nog aendeeze zyde. By Seeüngrn ftaen ook ontrent 4000 tnrtn. Be Keittvoift van Beyercn wat nog niet te Straetsbnig aengeland. De troupen uyt Beyercn zouden hnwaetds in maifch zya ; wan tegens ten enden 7 legimenten uyt Ongaiyen in dat Land vnwagt wier den. Allede troupen uyt de bezettingen van Landau, Philipsburg en andere Flaetfen , worden famengetiokken. Landau den 8 Augufty. Alle de tuyteiy die hiei in bezetting was, is na het Leegei getrokken. Frankfurt den 9 Augufty. De Keuivorft van Mentz heeft viydag zyne ir.treede , diezeetpiagtig was, hiei gedaen. Men zegt dat de Kciiivoift van Tiier , die oveimorgen verwagt word , geene openbare inueedc doen zal. Men weet nog niet wannen de Sax ife Mi&apos; niflers in deza Stad zullen zyn. Onze bezetting is met een bataillön uyt Landau veifterkt. Donderdag hebben de Gedeputeerden dei 4 geaflocieerde Kicytzen hunne eonfeientien aengevangen, wegens het overdoen van 16000 man aen de Staten Generael der Vcreenigde Nederlanden,</p>
</text>
