<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Scdnt 2+July is vninift een Viyfter.oud 30 jaien,middelmatig en fchrael vanPcifooii,bleek van facie,hecfr aen een lakenfeTabbert uyt dea geeleumet zwatt gevoetd, zwaite zyde Rok, dan onder een witte linnen geflikte Ondei-Rok, Spaens-lecre Schoenen,cftemine Borftrok, met geeie en bruyne ftreepen,witte Muts met ployen op &apos;1 hooft, &apos;t Henibt gemeikt G. L. Die dezelve vooikomt en te legt btcngt, of met een Brief tot Nieuwenhuys aen de Wed. van Jan Loo , tot Zwol op het Tiapje in den Ekkel aen Jan Hoef huys , tot Amfteidam in de Oiide-Nieuweftr-aet by Melgett Kroonder, of in den Haeg aen Harmans Rotmans in de Koediefftiaet, zal enlyk beloont weiden. N. de Sterke en J. vander Houve, Makelaers, zullen donderdag den 20 Augufty &apos;s avonds ten 5 uren in de Zwarte Leeuw, veikopen, een. grote Scheeps-ladiiig extiaord. puyks puyk uytgezogté nieuwe Virgini-Bladnenßay-Tabak, van&apos;t Jaer 1710 , zonder Convoy uyt de Virginien en nu met de Londonfe Vloot geatriveerd, die nog geloft Üaen te werden; en dat by cavelingen, 20 als die genommeid zullen zyn «11 leg?cn iv de Boompjes in de Fakhuyzeu van Mr. Benjamin Crow, Eten-1-7 Augufty zal tot Amft.ondétaeßoekvetkopers verkogt worden allede eygeSoorteiinge door wylen P. Mortier zelfs gedrukt,als mede daer grote getaleu van zyn; de Cataloguen te Atnft.Wed.Moitiei,Hage van Dolen, Rott. Fiiifch Sc Bohm, Leyd. Haak, Utr.van de Water,Ant.Grillige,BtuiTel Serftcvens.Hainburg de Gebroeders Koniiigs.London D.Moniei en in de andeieSteeden by de Boekverkopers. De Heer van Hen jansdam is van meening om den 19 dezes &apos;s namiddags ten 2 uien op Heeijansdam ten huyzc van Aiy Tyile in den Koning van Eugetand, in &apos;t geheel of by Hukken te vcihuieu deszelfs Viflèty genaemd de W.icl,ftiekkciide van Hen jansdam tot aen den Ooftendam; zullende ingaen met Knfmis 1711, als mede de Paling-Vangft voor de Ooftendamfe-lluys. Nader ondeircgting is by dea vooin. Heer van Heer jansdam-, of by deszelfs Schout aidaer. Maendag den 19 Gelobet zal P. Huilon Boekverkoper in &apos;s Gtavenhage, veikopen, een zeet uytmuntende Bibliotheek in alle Talen en Wetenfciiappen, eu generalyk in alle de foorten vau Faculteyten; waer van de Catalegus te bekomen zal zyn t&apos;Amft. by de Wetftcyns, r. öumbnt eu Ooftetwyk, Hïnl. van Keflël, Leyd. P. vander Aa, Gouda Kloppenburg, Rotteid. Flits en Bohm, en B.Bos, Utr.vande Water, Arnh. Smits, Lceuwaetdeo Halma, Fiaoeker Wabius Blek, Groning. Bsrlinkhof, Ar.rw, Wed. Huyflèns, Btuflel Hendrik Frix en J. Smedr, Doornik Vincent, Ryffel Fouichee, Paris Jaques Etieune, London Vallant en Vaiatmce, Hamburg Moulin, Lcyplig Fiitr,Fi.-mkrurt Fied. -Kuoek, en Hanover N. Folter. NB.Morgen trekt deLotery vanMuyden; heden nog Loten in Amft.,Rott.,Dotdt,Hage,Leyden,Utiegt,Delft&quot;cnHaeil. dog niet va 7 uien, Heden voor &apos;t lactil nog Loten iv de Lotery vau Blevfwyk a s gl. ; trekt maendag den 17 dezer, op pene van 1000 gl. voor de Anirtcr&apos;d-amfe , en zo veel voor de Rorrerdamfe Di.icony-Arraen ,en dubbelde reftitutie aen den Inlegget, zo dan niet tiekt. TotDieinentiekt dcLoteryvanSc&apos;.ermnhorn a 8 g!. i7Augufty,of F.Hanius verbeurd 2222g1.aen d&apos;Amft.Ger.Diac.Arm. en 1 igl.voor vdeiLot, 17&apos;s avonts zal de gel&apos;chieeveP.ys-Lyft byF.Hanitis in de Nes ovet de Halfleeg te zien wezen.Nß.Trekt compleet met zooooogj,</p>
</text>
