<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Uyti het Leger te G4Ay bjr Bethune den 10 July. Na dit de Vferckeo i&apos; Arleux, alwaer een Guarnifoen *an 600 Man leg*, voltoyt, bet Guarnifoen v#n Douay den 18 met 6 Battailloos en joo Ptetden uyt het Leger verftetckt, endeTroupen, die de Atbeyders van Arleng &apos;eP&apos; Bl®&quot;&apos;® M mg gekomen waren, is de Hertog van Marlborough heden met fijn Leger herwaetts gematcheert: De rechter Vleugel campeett na te Broue, en de lincker te Mazengarbe: Morgen fullf n wy onfe Matfch na de Source van de Leye continueren: De Vyan&gt; den icheenen wel op onfe Arrierguarde te willenvallen, hebbende gifteren morgen te Blangy en Athies onder Arras j 16 Bruggen doen •n,ni roaet defen morgen ten 11 naren lagen fy noch als vobren: Gilleren is uyt hacr Leger een Detachement van z Brigades Infantery e&quot; 2 Mn Cavallety gedaen, nemende de Marfch op Vis in Artois,om gifteten avont te Marquion re flaen, en heden verder, Toornen gelooft, na de Sambre te trecken : Sy marcheren met Wapens en Bagage: Ter (êlver tijt deed men j Brigades Leger-Wagens nevens jo Bareken veitteckcn, die na Manbeuge mOeften gaen. • .. &apos;s G,avil,hage den ij July. Gifteten avont ontfing men alhier ryding, dat het Lijck van den Prin van Na&amp;au, Stadhouder van Vries- &apos; lant, gevonden, en tot Dordrecht gebracht was door een Schipper, komende teylen van Betgen-pp-Zoom, die het bad fien drijven, en eenige Roeden van daer - men gift bet Cclvcte gronde gegaen te zijn, doen opviflen s Het (la t aldaer gcballemt en vetder na Vrieflant gi&apos;tfwporteerr te werden; alwaer men (egt,dat de Ptins Willem van Hefleo, komende uyt het Leger, in &apos;t kort ftaet t&apos;arrivetco, om MevrouwcdePrincefle Oouariere, fijn Suftet, over het verliet van de Vorft, haer Gemael, te condoleren s Men twijffelt oock noch, of de Heer Lantgtaef van Heffen mede noch niet herwaerts ftaet te komen. De Heer van Hijmmeo.Envoyé van den Koning van Ptuyflen,heeft de Conferentie, gifter gehouden, van middag we&apos;er met de Heeren haer Hoog Mog. Gedeputeerden in de Ttcves- Kamer over het afdoen vat» eenige Sakengecootinueett : SijnMajeftcytvan Pruyffen heeft vaa middag tot Scbevelingen wefen eeten: Gifter middag waren de Keyferl. Miniftets.de Graef van Zinzendotfen de Baron Heems.voor haer vertreck na Amfterdam by fijn Majefteyt. De Graef van EfFl:rentEn. vovévandenCeurvorftvandePaltz, is van middag mede met de Heeren haer Hoog Mog. Gedeputeerden inConferentie geweeft, en de Graef van Tatocca,Ambafladeur van Portugael, met eenige Heereo van de Regeering in gefpteck. j Defen voormiddag hebben de Heerea Gedeputeerden vand&apos;Admitaliteyten met de Heeren Gecommitteerden van baer Ed. GrOOtMog. over de Zec-Saken in Béfoignes geweeft: Mórgen ftaet yan eenige Militaire Charges gedisponecu te werdeor I J . BmdTel dea 1; july. öe Brierta vin Loxembarg eonérmcrea het vertreckvan den Ceutvorft van Beyeten na &apos;i Vyaml. Leger aen den Boven-Rhijn : Die vao Nimcn cn Valencijn fpreecken öerek van Vrede, &apos;i Geallieerde Legïf van Lens na Lillers opgebroken zijnde, Isdat vande VyandcnoockvanbyArrasgedecanapeert. Am&apos;terdim den 14 July. «yt Muscovien heeft men iydiag,dar de 14 Hollantfe Vroeg-Schapen (die met de GroenlamfeVloot uyt Tcflcl zijn verirocken) een Hamburger en een Bremet Schip den 6 Juny bchoudeft tot Arctïaagelr gearriveert zii&apos;n. Volgens de Brieyca van den 14 defcs van Coningsbergen waren vonten inderPillau gekomen de Hollantfe Schepen van JacobSymonfen,Ou!&lt;c Ritskis.Tjalf Adiiaenlen, Pieter Hop en eert Fiu&apos;/tfchip met Zout; en van &apos;t felve Gefcifchap was te Darzig te rug gekomen Reytr Talman : Oefe Schepen waien van Ijiet na Kiga gedeltineerti &apos; macr hadden op de Coutfle Kaft op di Hocek van Domenes ontmoet 1 Sweedfe OuMogfchepen met inde43 Smeken, die haet gedwongen hadden niet na Riga ie zeylcn , inaer te rug te keeten en elders andetc Havens te focckenen fulcks de Schippersonder Eededoen verklaren &gt; ondet b:dreyging, dat, indienfe haer wedet ontmoetten ,&apos;ly haer fouden nemen en opbrengen.nirttcgenftaende dat de Schippeis alle devoir dcden.ook daer J tegen protegeerden cn aen deS weden klaer aenioondcn.dat dit r&apos;eenemacl was ftrijdende tegen de Travaten tuflehen denConing van Swc&apos;den en haer Hoog Mog. Van den 4defe» wert vanüalroargefchteven,, datdeSweden aldatt hebben opgebracht de Hollantfe Schepen van •Jacob Getritfcii,Pieter Pieterfen,Pieter Wiebes, Luytje Reynijes, een Lubecket en een Coningsbetget, ran Riga herwaens geddtineett: De Swcdenhadden oock genomen de volgende Hollamie Schepen, met de voorn: in Compagnie na defe Stad gezeylt, als Éelke Spangiaerr, Krijo Jacobfen Blaeu,Pieter de Zee, Pieter een kleyn Galjoot cn een Lubecker Schip : Men meende,dat fy dele Gotlant hebben opgelönden , zijnde de Schippers alle aen Boort van de Sweedfe Oorlogfcbepen gehouden. Matihi)S Mattcnfe cn Cotneüs Pieterfeh zijn Van hier totGonenburgVchtiftoffel Erriker van Borneuf en Ifaac janfen van Nicucaftecl op d&apos;Elf,cn deGoudeAppel,Cap. lusquet, van Bordeaux en Rochel tot Duyrkerckeo gearriveert.&apos; *s Gtavenhage den 14 July. &apos;De Marquis del Borge, Envoyé van 4ea Hertog vanSa*oyen,is van &apos;t BtirtannifeHof weder gckeetr.Vootlede nacht zijnde Graef van Zinzendorfen de Baron Hecms van Am■ fierdatn alhiér wedet terug gekomen. Defe voormiddag was de Heer ran Hijmmen, Envoyé van lijn Majefteyt van PruylTen, wedet boven en met den Héér Raed-Penliönaris Heynfius in gefpteck. Benige Offieierenzijn van Barcelona over Genoua alhier gearriveert. De&apos;Hecren Gedeputeerden van d&apos;Admiraliteytcn zijn van daeg weder in Befoignes geweeft. Morgen ftaen haer Ed. Gr. Mog. de Heeren Staten van Hollant en Weft-Viieflant voor eenigen tijtte lchcyden.ctide verdefe Heeren CoramiflariTen tot het doen der Verpachting* té vertttcken.</p>
</text>
