<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d’aengrensende Rijcken.</title>
	<p>Weencn dtn n july. &quot;De Graefvan Wiodisgratz co de Rijcks. Hofracd Coiubtiuk ltaen toekomende AVeeck den jongen Heer Giave ; Kiosky, Vice, Caoceliei ranßohf men.en den Heer EbelinV Raeden Refcrendariusvandat Rijck, die den 9 van hier na JPranckfort ver trockcn zijn, detwaerts te volgen; alhoewel men verneemt, dat de r iCeyferl. Eleöie niet voor den zo Augufti fal voortgaen. &gt; alfoo de Coning van Poten begeert, dat het by do in de Gulde Bulle voorge: fchreve wettige Termijn foude gelaten wetden. Men (chrijft van den -18 pafiato van ilongatz, dat die Fortres fig na een Blocquade van 4 - Weccken overgeven hebbende, de :meerte: Troupen van dart opgebroken waten; en van den 30 van CafTchau, dat op ordre van den ~ Genera?! Palfy de Overfte Graef Wallis met een ander Officier na den - Graefvan Wilzeck.Keyferl. Envoyébyden Czaar.ftomte gaen.Mcn • ftgt hier, dat Coning Carel noch niet uyt Spange ftaet te komen.niet - alleen om alvoorens een vader voet in Spange te hebben, maer oock - om de Millioenen Onkotten, die tot fijn Reys vereyft werden, met ■ meerder arantage toi de Krijgt Operatien te kunntngebruyeken. Regemburgden 16 July. Gifteren gaf de Vorftelijkc Swattsburgfe Gevolmachtigde te vetftaen, dat dc Hertog van Saxen-Weymar den 9 defes &apos;s morgens ten j &apos;duren 1500 Man te Voet en te Paert voor de Vorfttlijcke Swattsburgfe Refidentie-Stad Arnftad had gefonden.en defelve laten opflacn &gt; welcke M Hit ie de Menfchen , die fy op Strttt Ontmociteden, metbloote Degens inde Huyfen joegal de Stads &apos;Poorten bcfettede, den Cancelier ondereen fterek Escorte te Pacrt •eaftonts na Weymar fonr, in de Huyfen van d&apos;anderc Hof-Raden fietcke Manfchap leyde, en haer Schriften verzegelde : Als nu de Vorft van Swariibnrg den commanderende OfficierOverften Rumonh wegens tulcke Dadelijckheden liet vragen, had defe geantwoort, dat alles op ordre van den Hertog van Saxen-Weymar gefchieden, en dat de nakomende commiffatiflend&apos;ootfaeck daer van fouden Peggen; daer ondenudcheo g Stucken in de Stad gebracht en op de geplant waren: Van de Soldaten waren eenige in het aen het Slot gele, gen Vootwerck ingedrongen, en hadden het even ingevoerde Hooy prijs gemaeekt, de Voorraet van Haver weggenomen, Koorn en Meel verkocht, het op bet Velt zijnde Ruat-Vee en Schapen weggedreven, , felts met bloot Gewe&apos;er in &apos;c verdere Hof der Vorftelijcke Refidentia Ingedrongen, en na t beletten der Cancelary het Binnen-Hof ingeflooten , en met Wachten foodafiig voor Gen, dat niemant ponder haer wil in of uyt komen konde : Na dat nu een Commiflaris aeogekomen was, had de Vorft een Proteft met bygevoegde Appel tot den Doorluchtigften Committent, oock eventueel tot het Rijcks-Camer-Gericht door fijn Leen-Secretatis laten doen, &apos;t welckwel «engenomen wiert; maer men liet dc Burgery t&apos;famen roepen&apos;, en deed aen haer een Voordel, die aen de Vorftelijcke Gerechtigheden feer nadelig was; en als men van dc Vorftel. zijde vervolgens nochmaels het Proteft en Appel door een vreemde Notaris en Getnygen liet infiauërea, waren defe Menfchen inArteft genomen, en nevens een . Butgtt en Tambour van de Slot-Wacht als gevangen na Weymar gebracht: Defe Vyantltjckhcden waten voor een publijcke Vredebreuek aen te Gen,&apos;en de Hertog van Saxen-Weymar konde. fig niet voor Rechtet opwerpen; doch alfoo het Appel by het hoogfte Gericht,al- V waer het reets hangende is , verder getenteeit Ibude werden , foo bid men van de Vorftel. Swartsburgfe zijde, dat defe harde en onbitlijcke Pioceduten ondertuflehen door de hier zijnde Gefanten aen de hooge Principalen mochten gebracht werden, op dat, wanneer niet door een •Igeraeen Rijcks-befluyt aen gemelde Hertog d&apos;Onbillijckheyt&apos;van dele Proceduren konde voorgeftel t wetden, fnlks van de hooge Prin • £&apos;P&apos;,en&apos; P»&apos;*iculier mocht gefchieden, en de bediuckte Vorft met fijn Onderdanen fpoedig gefoulageert, oock by fijn Rijcks-Stants Vryheyt gemaintineett werden. ■ • -o Uyt het Leger te Muhlberg den 17 July. Volgens de Rapporten wiert het tweede Vyantl. Detachement den 10 defes by haer Leger, M Ceur-Beyeren deii 18 te Straetsburg verwacht, om by de Keyferl. . Elcfticeen Hoon Diverfie te maken&apos;; waer toe hy 6 Millioen gereet foude vinden. De Hertog de Main&apos;e,&apos; Geoerael der SwiiferffeTrou- pen.hadïiïveos een ander voomaem Frans Generael, met Mr. de Sr. Luc ic Baden Conferentie gehouden&quot;t geen doet dentken, dat de 1 Vyant de Poften in &apos;t Swartewald wel mogt fotceren. . Landauden 18 July. DeVyand hom biet omtrent cn by Spiert uecbi Huy&gt; co neemt alle Vruchten weg, om hier door aeo d&apos;o.ife, indien fy over den Rhijn gaen, allefubiiucntle t»,benemen; Men arbeyt hier lietek aen de fortificatiën en nieuwe Wetckeo.eo al &apos;t Canon is op de Parade Plae» gevoen. Trier den 18 Juljr. De Franflè Lt. Generad Bouzotlet i&gt; tn;t 8 Esquadrons van de Geniarraene.n Beyetfle, j van Chatillon, cn j van a Collonclle: Generale i z Battaillons van Limofin, t van Mirtbeau, i van Agenois, en 4 Beyetfle en Ceulfle de Moefelicctsgepaiftexr. a Luxemburg rijn de Vatfallen en Lantftanden befchreven, om aén eur-Beyeten, die den 13 van daetna Sttaetsburg foude gaen, da Homagc te piefteren. Mentzden 19 july. Ceur-Mentz wil fig na Limbtfrg begeven, 00 alaaer met Ceur-Trier, men gelooft over de Keyferl. Elegie, i&apos;aboucheren; Oafe Ceurvorft ftact den 16 defes fijn Intrede in Franckfort te niets tufichen komt. De Puntte lavageten alles en [ «tropen met bau Partyen tot onder &quot;r Canon van Spiett, weshalven men de Keten aen den Rhijn gefpannen heeft. De Vyant foudc van jockenum verdei afwillen komen, om by d&apos;acmtaende Elegie een Allarm te verwecken. Coblenu den j 9 July. Van Trier wert van gifteten gefchteven.dat Ceurvorften van Beyeren cn Cculen aldaer Proteftaiien tegen de aenftaende Keyfetl. Elegie publijck hebben laten affigeten, om dat ly dacr toe met, geliik als andeie Ccurvorften,gcadmittcert werden. Alhier in &apos;t Aens-Stift lact men Voutage cn andete nootweodigheden oyeen brengen, om het tweede Geallieerde Detachement, dat oveimoigen ia&apos;t Ampt Montaubaut omtrent Walmerodt falaenkomcn. van alles te kunnen voor Gen. . i Franckfort den »o July. De Ceut-Paltfife Gefaat Baron raa Stekingen is van Regeniburg hier dooi na Duflcldorp gepafTecrt, en (al als cerftc Ceur-Paltfie Gefant d&apos;aenftaende Keyferl. EU&amp;ic alhier br woonen. , Gifttien attiveerde de Gehcyme Raed van fiufcfa ran Hanovet cn dc Graef Goes van Mentz. 1 Cculen den ti July. Saturdag is Mr. Albani van Fianckfoit hief geatrivecrt, om te blijven tot dat de Keyferl. Eleftie vooitgact; dog ny falondertulTchcn een tont na Dufleldorp doen al wande Hcerca van Stekingen, van Metzgct ende Hof Raed van Rainards icysvaerdig ftonden, om wegens Ceur-Faltz gemelde Eleftie te gaen by woonen: Die Ceurvorft heeft als Vicaris aen 2 van fijn Raden opgedragen t om de DifFcrentcn tuflehen onlè Aerts-Stifife Lant-Standen co het Dom-Capiitelteondetfoecken. De Ttoupen onder den Generad Fels zijn eergiftcten van de Hangelatei Heyde opgebroken en tot Kiieheyp geavancecit co zijn giftei aront by Hochftenbach in &apos;t Hacheaburgft 9 Mijl van hiei komen ftaca. De Hcffife Capitcyn Thornaa van Prum heeft met fijn vrye Party voor t dagen niet ver vanMunftci- Eyffel op t Huys Alef een Vyantl. Party van 100 Man (bodanig geflagen, dat&apos;et niet meet als 2 afgekomen zijn j Van da Heden zijn 10 Man gebleven cn dc Caaitcyn in dc Schoodci eeauetft.</p>
</text>
