<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Alfoo eenige wrynige Petfonen noch nalatig zijn gewéeft aen den Remmet-fter ,J. G. Schermen te&apos;betalen het verhogen én nafien van hare Graven en Keldets ia de Kercken der Stad Rotterdam; werden voor de laetitemael alle en een iegelijck; gewaerfchout, om &apos;t Voorn. nafien en verhogen te komen voldoen en betalen voor den t 11, op pane.dat deGraven enKelders der Nalatigen daer voor Gillen werden : «engeflagenengeëtecuteert, volgens de Refolutie van de Ed. Groot Achtb. Heeren van de Wet der voorfz. Stad i en fal de voorfz. Reóttneefter tot den Ontfang vaceren &apos;s Maendags,Dingsdags en Donderdags , &apos;s Morgens van 9 tot 11 uuren. . , Alfoo ter Griffie van den Hoogenßade inHollant is geconfigneert ad opus Jus habeoriutn een Somme van 2218-16- B,als Penningen behorende tot de Nalatenfchap van Matihijs Pierfon de Cour&apos;vali op Suriname overleden; wert een iegelijck,die Recht ot A&amp;ie op defelve Pen», *t zy als Erfgenaem of Crediteur, foude vermeynen te hebben, by delen gewaerichout en gelaft ,Cg met fijne Prerenfie bekent.te maken voot Beeren CommiiTatifTen van den gem. Hoogcn Rade voor Maert 1712, om daei over gedisponeeti te werden als nabebooren. . * Maendag.den j Augufti,en volgende Dagen fal Hendrick van Bulderen ten fijnen Huy fe in *s Gravenhage onder de Boek vérkopers verkopen fijne ongebonde Boeken,foo eyge Drucken als andere Sorteringen : Waer van de Catalogen te bekomen zijn t&apos;Amfttrdara by B runtT, Leyden Luchtroans,Rotterdam Frïtfch en Bohm.Utrecht Van de Water, Antwerpen Granger.Bruflel Jean Leooard, en in andere Steden meer. Predicatien over de twee eerfte Capittelen van Petrus eerftën Brief, Abrahams Uyttocht uyt fijn Vaderlant, en d&apos;Opoffering van Ilaac, benevens een nette Ovetdtacht van die Offerhande op den Heere Jefus Chriflus &gt; door Michaël Fortgens,in fijn Leven Leeraer der Doopsgefinde Chriftenen t&apos;Aratterdam; en zijn aldaer te bekomen by diflelft Wed., de Wed. Pi Arentfe.Scc. ,J. Rieuwertfe, Wed. B. Viffet en J. Borftius. C. Groenvelr, J.&apos; Gekeer.C.Laft en M.Poel,Makelaers,fullen Donderdag,den jo July,*s Middags ten 1 uur,tot Sardam in &apos;t MoiiaeUshoofr rerkoopen 400 verfle Rapijnfle Greene Ba leken en 400 Gréene Deelen ; leggende aen en omtrent de Werf van Jan Korver. Tot defêo Avont ten 6 uuren duurt de Inleg en Overtekening der Prijfen in de Lotery van Zwaeg, a j Gl.: Treckt Maendag, den 27 July. onder verbeurte van rcoo Ggl. aen d&apos;Amft. Geref. Diacony-Armen. De hoogfte Intereflant. werden den voorfz. 27 by &apos;t mengen verfocht. Tot den 8 Augufti noch Loten in de Lotery tot Crommeniedijck, i 4 Gl., waer in 66 Prijfen van 100 tot 1000 Gl. te winnen zij», en t Nieten tegen 1 Prijs} trerkt compleet den r) dito.op poene *an 999 Ggl. aend&apos;Amft. Geref. Diacony-Armen,fo dan niet getrocken wert. &apos;De Gour-,Si ver- en Geit Lotery vanNieuverketkop d&apos;ïffel.i n ft., trekt den 1$ A«g.,op poene,foniet trekt den 2 Sept.,van ioooGoudf Tiftolen aen ydrr Geief. Diacony Armen,daer gecolleft. wert, en roo Goude Ducaten aen yder Inlegger, Bcc. De Inleg tot den 14 Augufti. N» defc Week geen een Lot in de Lotery van Aiephorft;&lt;réltt compleet Vrydag,den jt July/sMorgens 13 uuren,t&apos;Amft. ia deN.Plantage. Burgermrs.&apos; én Vroetfchip der Stad .Muyden fullen uytkerën aen d&apos;Amft.Geren Diacony- Armen een Boete van 2000 Gl. en 6 Gl. voót jdci Lot,indien haer&apos; Puykie aller kleyne Loterven niet op Saturdag.den 1 j Augufti,of eer gettocken wett. NB, Het is weergaloos verdeelt. De Lotery van Hillegom.i j Gl.,trekt abfoluit derr iö Augufti.of den Heer Bailliu,Schout en Xerkmcefteren verbeuren aen d&apos;Amft. Gerrf. Diacony-Armen rooo Gl. .en ró Gl. voor yder Lot, fob niet den 29 dito of eer trekt. Tot den 16 nóch Loten. NB. Trekt compleet of ra&apos;ett. De Lotery v*n Bleyswijck,Vf Gl. &apos;tLot.ttecktabfbiüït compleet den 1 Augufti ,of Regenten fullen verbeuren 1000 Ducatons aend&apos;Amft. en tor,o Ducatons aen de Rorterd. Diacony- Artnenieo één dübbelde Reftitutu voor yder ingelegt Lot, foo de Trecking den 11 of uyterfijck den 17 dito niet vobrtgaet NB. Hier in is voot 5 Gl.tf trecken rooco, 5000,4000, jooo, 2000,20 ï 1000 G!.,scc. •e derde Lotery van de Rijpa 5 Gl.,fal compleet trecken den r j Augufti,of de Regenten en J. Ratelbant beloven aen dfe Geref. Diacony Armen xooo Gl.,indien den 22 dito niet trekt: De Inleg tot (4dito: De hoogde Prijfen zijn 5000,2000 ea de laegfle jof 6 matl d&apos;lnleg* Gedruckt tot HserJem by *BKAM AM GASTËUÈYN,StacMDfUCkêi) , op de Marrirt ia de 61ye*Druck pen Ju}/ &gt; 171*1</p>
</text>
