<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Madrid derf 6 Juijr.De Hertog van Noailles is na Zaragozza na CÖrcUa vertrocken &gt; • macr de Heitog van Vendome Tal van daer nier vertrecken, voor dal d&apos;Armee gerett is , om te marcheren, rot het beginnen der Operatien: De Geallieerden prepareerden fig oock van haer kant, en continneerdea de Duytle Tioupen na Igualada te laten avanceren: DeGtaefvan Startemberg ftont lig in weyoig dagen aen het Hooft van fijn Armee te begeven, en I&apos;oudegeen occafie lot een Sattailje vermijden , niet tegenftaende de Superiorittyt van &apos;t Spaens Leger, dat meide Franfle Troupen vexfterekt is. In iifiteraadata is 4e Campagne geëyndigt : De Portugefen trocken In dèQuartieren van ReiTaichilJcrnent, &apos;t geen de Maiquis de Bty oock doet. Lionsdcn 16 Jnly.: Armee van den Heitog van Savoyen door bet Gebergte van Vat d&apos;Aonft en Mom Cenii afgefackt zijnde, zijn deTrouped des Koniogj achter de; RetrcnchemiAfeo van la Touille, die Montmeljanen Chamberry decken, gereiireeit: De Generael Schulemburg decarapeeide den 5 met omtrent 8000 Man van de Stad Aouft, en avanceerde tot Mor ges; dit is dAvamguardc van &apos;t Vy. aotlijck Leger: Mr. dePrade, die met joco MaoteSt. Mauriceop de Ifere lag , vttesde van in het Tatenues afgefueden, te werden, en retireerden Gg na Conflans : De Vyandtn volgden hem en pafleerden den zo d&apos;Atly te UPalud bovenCocflans: 5 Esq. onder Mrs. dc Prade . en Marcillacdeeden veifcheyde Charges op haer; maer te fwak zijnde, retireerden Gg ca eenige Schermu.filing na Anriecy : DeVyanden hebben een Detachement in &apos;t Faufliguy gefonden , de Hertog NO Savoyen vólgt met bet gtos van fijn Leger langs de Rivier d&apos;Arc:</p>
	<p>tiy was den Bte feimlgnón: Vs Hertög Vin Ëeiwijck hein, eabad een Campement te Valoireln Moriennelaten vctftereken ;* »lwaet de Troupen oock by der hant zijn, om fig te wendeii tot het deckcn van Biianjon of het beichermen van SavOyen. Daer is eed gelucht, dat fijn Koaincklijeke Hoogheyt door &apos;t Col van la Roue op Briiofon gewent is,en dat fijnTroupén&apos;na die kant in Marfch zijn. ■ Parijs «ien 20 July. Men fchtijft vanZatagozza, dat de Miquelet* we&apos;er getemeen hjdden, om een Regiment te.MonfOntc lichten; maer dat fy&apos;geflagen en met verlies verjaegt zijn: De Hertog vaa Vendome had het Regiment te Piert van Jtan óp het Lant tiiflchen Zangczza en Coretla gefonden, om de Communicatie &lt;n Pafiages tuflehen dffi Plaetfen t&apos;openen en de Vyantlrjke Excurfien te veihinderenMen had dé Stad Zaragozza, als de HoofuStad van Arragon* gecondemneert, om jobooo Ecus te betalen voor de Fortificatiën, die nodig rhóeften gemaeckt werden , bmde misboegde ArragonOc&lt;4 feo in toom ie houden. Don Antonio de Mendow, &apos;géwefe Commandant in Maradda de Duro, als de Pórtugefei) lig dan van raeeftet maekien,had fig mét eeüColl. der Gtanadiets uytPóütugael gefaleeett, en waren by den Matquis dé Rlsbourg aengekomenSy verfochien j reparatie van Eer, wijl men haét van Vertaet beschuldigt had; macs Mr. de Riibourg had haer gevangen doen fetteb, afwachtende de CÖninkl. ordre. Men fchtijft van POntaincbleau, dat het Hofdaet geaJriveett is,dat de Dauphijd continueert,fig aen de Piiiintied feo,die hy totj Hoofden gebracht heeft, als d&apos;éene van d&apos;Aidei.d&apos;ander van dé Domeyden en de derde van de Gabelles ,&apos;lcb dat Hy aen &apos;t Hooftjvan yder een Minifter fal ftellen, vervolgens Rekening aen dc Menfchen in d&apos;Affaires doen geven en betalen een vierde Tan hatfr ptofijteo io de Saken dei Cüöing«zedert i6BB. ; De Gricfvan Toulouzelegtop &apos;tuytterfte. &apos;&apos;?!&apos; Braclaw den 24 jony. De Czaar heeft fig na den D nfcfter begeren»&apos; waerover fijn Armee reets gepaflêcit is, en déVorli Czeremetof heeft 4 Mijl van Bender Poft gevat : De Vorft Menzikóf tiock mee fijn Armee oock&apos;achter de Dniefter : De Wallachife Vorft ftaet bj Ceccrze. oni met fijn Volck den Czaar t&apos;afiiftcren., Cracou den 8 July., De Croons-Armee heeft de Marfch na Groóe Polen aengenomen, om met de Saxifle en Moscovife Troupen té conjungeren ) waervande raeefte onder den Gcberael Pflug reets al» daet aengekomen is t De Ptins Dolgonicky weit ootk in &apos;t kon verwacht. De Uytfchrijving dei Poolfte lafaotery wen nu metgtootec vlijt atf te yooren voortgeftt. - ToomdenBJuly. Brieven uyt Ruslant melden, dat deConing van SwCden fig niet na Conftantinopolen, maet na deTurckfe Armee begeven heeft, die met haer Artillery te Oblucyfe aen geen zijde dea Donau aengekomen was j doch men geloofde, dat de Primo Viziec in twi jlfel ftont of hy die Rivier wilde pa (Teren, wijl d&apos;Onruften bjf fijn Armee en in &apos;t Turckfe Rijck dagelijks toenamen, en dat d&apos;Aenhangers van den Czaar fig fecr.verfleicktcn, by denwelcke de Ho»- podaten van WalUchyen en Moldavien nevens de Circaflife Tartarea tig gevoegt en den Eed van Gctronwigheyt in Handen van den Brigadier Kiopatow afgelegt hadden , die te Jazzy aengekomen zijnde, aldsfr volck geworven, aen yder Man j Rubels gegeven en na de Campagne noch j belooft had : De Budziackife, Ctimfe en Kabayfe Tartaren , Genie, dat (y de Macht det Museoviteis niet konden wederJ ftaen, hebben nu noch een kleyn Corps byeen cnfalveren hauEffeften in&apos;t Ottomahnife Rijck. Sb : . » Watfchou den 1 z July. Uyt Wallachyen heeft men van den 14 pasfato ,&apos; dat die Provintie fig aen den Czaar overgegeven hebbende, de Edelluyden enGemeenen fig aen de Rivier Rente t&apos;famen getrocken en een Wagenburg om haer hadden gemaekr,die de Kiowsky had getracht weg te Saen; maer de Cofackfe Veltheer Tonsky had den Wooywode van achteren atngetaft, geflagen en 500 Polen gevangen gekregen; waer op dé Vorft Gallizin een Party Muscovitets en Wallachicrs gej commandeert bad,om ham te vervolgen : Defen hadden te Pntno in&apos;c Cloófter en in Soleky 18 Kiften met Geit cn Silver van hem gevonden. Hamburg den 2t July. De Koning van Denemarcken is gifteren te Rensburg aengekomen, nevens fijn Bagage, beftaende in joo Paerden én j 6 gtoote Wagens &gt; van de Wceck foudende Minifters van Coppenhagen colgtn. By Rensburg is een Campement voor eenige 1000 Man afgeftooken, &apos;twelcknn betrocken wett: Men meende, dat deLuyt. Generael Legard met 516000 Man te Paert een kleyne Marlch ftonr te does, fonder re weten werwaerts&apos;: De Vloot cn de Aitillery «leridoor contrarie Wint nog by Stefemklund opgehouden.</p>
</text>
