<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Parijs den 18 September. Met een extraordinaite coutier van den Hertog van Vendome heeft men lydiog bekomen,dit de Aertt Hertog lig geëtnbaiqucett bad, om oa Italien over te ga en, en dat de Vloot, diehemconvoycert, vandeßheede van Barcelona zeyl gegaen was: DeKcoing van spange bad &apos;1 Viceroyfchap van Peru aen den Plincc de San Buorto , gewefen Ambafladeur te Venetien, en wiens Goederen te Napels geconfi;queert zijn, gegeven. Een Couriet van den Marqui* d&apos;Aipajon heeft tyding gebracht, dat by &apos;t Cafteel van Venasqu» met gloeyende Kogels en Boroben in btaot gefchooten hebbende, 1 Guatoifoeo, ftetck 700 Man, fig den 15 tot Krijgsgevangen had overgevtven: In Catalonicn ftonden de Legets alsvooren: De Marquis de Valdecanas had eenige Perfoonen, die men feyde,dat den 9 d&apos;Ammuaitie van d&apos;Atmec in brant hadden villen fteken, laten arreftcren. Dc Bagage van &apos;t Geallieerde Legett etfonte Igualada : De Geoerael Stairemberg wilde by d&apos;eerltc occalie een Bittailje hazarderen : In Eftrcmadura wilden de Pottugefen tegen den 10 defes baeiLeger we&apos;ei formeren. Volgen* de Brieven van Grenuble van den 10 bad men den Vyant in haer retraite geen nadeel konnen toebrengen; maci de Marquis de Btogliö was gedetacheert, om Egiles t&apos;ovetrompeltn: Men y /«, r\-&apos; r . f, ■ : j.\ puMaceerr, dat hyGgdae* «n tcefc meeflef&apos;gtmteckt» «deFortfój catiealaten fptingeo ; maer patticulicte Blieven melden integendeel, en dar d&apos;onfe hebben moeten retireren. &apos;t Huweliick van den Rijder de Lnstmburg met Madamoifelle duHarley is gcflooten. De Koning heeft ken MonGr. Desmarets gcofFcrcert iccooo Ecul tot een Grati* fieitie, of, foo by &apos;t liever had, het Terrcyn van de Fisets of Marckr, genacmt van Loays dé Otoot: Defe Minifttr heeft de GrOrtt gtkoo. fcU {en nadien hy rijck genoeg is, heeft hy aengenom:n, die filets te ful&apos;.en laten volbouwen,om de Hu/ftn te verkopen of te verhumen. Oe geruchten van Vrede zijn door&apos;t geheele Rijck »er!p:eyt :De Brieven uyt defe Piovintien fprefcen niet als iaet van : Al?nfchrijft felfs vab de Frootieren van Spange, dat het oiet als aen Coning Philippus fchort, dat defelvc niet haeft gefloten wert, en dat &apos;men te Co» rella getoformeert was, dat Vranckrijck van lijn kant offcreerde het geen van haet tot de Sfctisfaftie der Geallieerden af bi rg. wijlde Vy« anden in Vlaenderen ten minden 20000 Paerden in de Frontier-Steden villen laten overwinteren, om van dcWinter ExcurGen tot aen de Poorten voor defe Stad te doen.foo laet men Vourage byeen brengen, om defelve na &apos;t Artois.&amp;c. te brengen, op dat onfe rneefte Cavallery oock daer fal knnnen overwinteren. &apos; ,1 Warfchou den r 8 September. De Turckfe Ambafladeur is met een Gefant van den Tattarifen Ch:m en 2 Gedeputeerden van den Coning van S weden eo den Kiofiky te Zarzlowiec aeogekomen, en fou« den den 8 defes Audiëntie by den Croons Schatmecßer, &amp;c. hebben.&apos; Uyt het Deens Leger voor Stiaelfont den 2 j September. Heden fuU len&apos;wyineen«ien afgeftooken Campement naderaenriicken:Men wacht na d&apos;Artiilery, om de Belegering van defe Stad te beginnen; Wijl wy geen qnartier-uurs van defelve afzijn, cinonncren de Vyan« den ifterck op ons, enfpatengeeu Kiuytj maer wy dotn noch geen Schoot: Ia de Veftiog leggen 5 &amp; 6000 Man te Voet, en de Cavallerjr op hei: Eylant Rugen, van waer de Stad alles in overfloet krijgt. Vaa daegzijnjoooßuytetsna het Leger: voor Wismar getrocken onder den Ge nerael Ranzau, «ie daer fal blijven commanderen, in de plaeta van den Generael jchonfeld , die met »1 d&apos;lnfaotery van daer hcrwaerts n toet komen. Gilleren avont hebben de 5 wed en onfe weggenomen B.ticven uyt Wismar herwaerts gefonden, na defelve geojftoc, en we&apos;er roegczegelt te hebben. „ . j Uyt het Deens Leger voor Wismar den ij September. Giftetca was d&apos;o«e&gt;tl%e Luyt.Puttendorf met 200 Ruytets gaen recognofeerens en ontmoette jooVyantl. Ruytcrs; fy gaven op malkander Vuur, maer d&apos;onfe drongen met de Degen in de Vuyft dooi, en hebben den Vyant tot 00 der &apos;t Canon van de Stad gejaegi; doch te rug komen-* de,om de Do Oden te begraven, vernamen ly 500 Sneden te Voet in &apos;ißofch, en keerden door een Omweg in &apos;t Legers De Swedenna-f men hier op haer Dooden en g&apos;.quetftcn in de Stad : Wy hebben 20 Man foo aen Dooden en Gcquetnen als Gevangens verloten ; en van den Vyant 2 Ouder- Officiers en 12 Cerceenen gekregen: De Heer Pttttendorfisdoodelijckgcquetft , en door de Sweden-gevangeniq Wismar gebrachts De Oven te Luyr. Reichel, die dc Swecdfe Party; commandeerde, jsoockdoodelijckgewont. Uyt het Meckelenburgfe den 28 September. . Morgen fuHen 20,c0 Man te Voet vab voor Wismar ca Ponieren trecken, en overmorgen 3000 Faetden van daex in haer plaets komen: De Sweden ia Wismar vourügeren alles in dit Lant weg, fonder dat de Deeoen bet verhinderen , en fy hebben gilleren noch 7 Dorpen io der felver gelicht uytgeplundert en al &apos;t Vee na de Stad medegenomen. Ia Pometen heeft. men uyt alle ónhoubare Plaetfen, ats Damgarten , Demnin, Anj clam,Bcc.,deGuatnifoenen gelicht,omfe voor Straelfont tegebtuyktrv | Hamburg den 29 September. Men fchrijft vaa Dresden, dat dt Czaar, die niet na Wolffcnbuttel fal gaen, den ij na Carelsbad was vertrocken; werwaerts lijn Croons Prins oock on:boden was. Dc regeetendeConingin van Denemarcken wert heden of morgen met den Croons Prins, de Croons Princes en.de Prins Carel te Gduckftad in &apos;t Huys van denAdmiraelPaulfen verwachtten baetMajefteyt meende van deWinter haer verblijf in dieStad te nemen.ln de Sont zijn gekomen Jacob Reynkes van Riga, Digman Piek van Danzig, Jan Wil&apos; lemfe ca Anke Siebcs van Coningsbrrgen , Fredrick Jorges en Entje Janl&apos;en van Amfterdam jen op d&apos;Elf nevens de 2 bekende Schepen van Tcrcera een Scheepje van Hitlant.</p>
</text>
