<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Burgcrmeefteren en Regeerders der Stad Furmeiende notificeren,dat op baer aenftaende Kerfft-Muckt ,d ie wefen (al den 11 Oftober, 171 r» nut fullen werden geadmiiteert ecnige Coinadianten,Kootdedanfièr«,Rijffelaers,Diae)borden, ofandere ditrgelijcke Speelrn. Den 4 November, &apos;s Namiddags itn ï uuren, fal men tot Loenen ia &apos;i Raedhuys van Cronenburg publijck voor den ti|t van 5 Jaren verpachten de relj&gt;c£Uve Tollen en Gabellen over Slodijck,dooi Loenen en van de Iruz O vit de Vecht aldaer.met het voorfz. Raedhuys, Stalliocen,Boomgaett en W«y Lant,nevens bei Huys en Brughuys je,en verder Toebehoren tot het een en &apos;t ander fpeaerendc.om t&apos;senvaerdrn rr.et den 1 Mey,i7ii: Die genegen is de Conditiën te lefen of inmiddels uyt&apos;er hant te huuren,adr«flere fig aen Pa&apos;ulus S&lt;ael,Rentmr. t&apos;Urrecht. &lt;rTot Haerlemby Ifaac Enlchede inde Franckeftraet isgedtuckt en wert uytgegeven: Het derde en laetftê Deel dis eerfteÊoecks vande Nederduytfe Redekonft J handelende van de Uytfpraken, in &apos;t welcke de Ootfpiong, de verfcheyde Gedaemrns, Eygenfchappcn en Gevallen dei Nederduytfe Woorden, de Vorming der Uytfpraken en der felvei Wetten klaci werden aengewefen . en getooot, dat oofe Nederduytfe Tael voor geenige Tael in volmaecktheyt behoeft te wijeken; door J. Huwé.Med. Dr. In 8. Defelve zijn ook te bekomen t&apos;Amfterdamby Potgieter op de Beursfluys en J. Ratelbant.Leyden H. van Darome, Hage Gefellc en Kitto, Delft A. Voorftad, Rotterdam I. Nxranus.&amp;c. Tot Leyden wert gedruckt en fal io &apos;t koit vooi een civile Prijs te bekomen zijn by C.Boutefteyn en S.Luchtmaós :&apos;De Nederduyife Bybel in Ouïtto.met Annotatien en gelijekluydende Plaeifen op de Kant,met curieufe Letters en-op alderbeft Papier; ook fal ten eeiften gedtuckt. werdïii: De Bybel in Folio,met volkome Annotatien, correft als oyt gedruckt zijn: By de vootn. Bo&apos;kverkepers is reets te beko» men alderley Soort vao MuGjck-Papieren in Folio,Quarto en O&amp;avo , dat feei goet van Papier is , en accuiaet van Linien. . Den 8,9 en 10 Oftobcr.fal ten Huyfe van Cornelis Bouteöeyn.Boekveikopei tot Leyden, by Auftie verkocht werden de nagelate fchoone Bibliotheek van wijlen de Heer Daniël KcuneB.in fijn Leven J. U. Dr. aldaer} beftaende in urtnemende curieufe Theologici.Jundtci.Hiflor. en andere Boeken; waer onder uytblinkt deThefauri Antiquitarum Grxcarum Romamrum 8c Italix, Scedeboeken van Savoyen,Scc.,en veel andere voorname Wercken extraordinair koftelijck gebonden in root Turx Leet, op &apos;t Platen Snee vergult; is een Appendix van goede Medicijne Boeken: De Catalogen zijn te bekomen t&apos;Amtlerdam byWaesbergen eoBoom,Haerlem van Kefltl.Hage de Hont.DelK Beman, Rotterd. Doesburg en Hof hout.Dort B/aem.Alkm.Welhtm.GoudaStael.UtrechiWater.Leeuw.Nauta enHalma,Middelb.Hoeke,&amp;c; Wert een iegelijck.die het foude mogen voorkomen,verfocht geene wiflcl-Bcieven te kopen ofdisconteren van etn;n George Cafper ttiljing van Hamburg.vooinameutliick 60060475 Gl.,door Joban Sigism. Thlan van Hamburg getiocken 15 Septemb. 8 Dagen naSicht, tot Laften Tean Stockers junior, en den felven jo Sept. geaccepteert; alfo te Hamburg geen waetde is betaelt,maei van daer ftil weggegaen. • Joh. Gekeer.Cotn. La(t en M. Poel.Makelaers,fullen Donderdag,den 8 Oftober/s Middags ten 1 uure, tot Sardam in der) Otter verken 6 4 700 verffe Deone en G ene Balck-n,Maden en Molen-Roeden; leegende aen d« Werven van A t. Broek,en Jan,Louw. en Corn. Lotrwt- Tot den 10 oaober duurt d&apos;Inleg in de Lotery van Swammeidam.S 4 Gl.,anderhalf Niet tegen 1 Prijs; met 5 Prijfen * joce.j a 1500,10 a rooo.&amp;c. ; trekt compleet den 11 Oflober, of uyterlijck den to dito, of Schout en Kerckmeefteren fullen joooGl. aen d&apos;Armen betalen. De Inleg en Overukcning duurt tot den xo Oftober in de tweede Lotery der Stad Leyden, i 5 Gl., voorfien m:t 5 54 Prijfen van rooo to ioGl..endemiofte; maelden Inleg,tegen 4 Nieten; treckt compleet den 16 dito, of uyterlijck den 1 November, 1711. .W De Treckine van &apos;tLoterytje tot Wadwty.ï j j ö.,beglot vaft den 19 Oftob.of d£. Regenten en A. van Damme mbeuren icoo Kroontn «en d&apos;Amft. Geref. Diacony-Armen, mitt noch uytftel (als &apos;t nodig ii) tot den » November: De Inleg to» den 17 Ottohe\ Tot defen Avont noch Loten in de voordeelige Lotery van Goedetee, ï 6 Gl.} treckt den 6 Oft.,of de Direaeurs fullen jooaI&gt;&quot;-«n B teydfeen Amft.Diac.,4 Duc;voorvd« Lot,en 200 Gl. yderColleft. betalen. De Liefhebbers weiden te Leyden by &apos;t mengen verfoei. Die fig noch van Loten in Noqrt-Schar wout ,i 4 Gl.,wil bedienen,vetvoege Cg defen Avont voor 6 uuren by de Gelieft?.itt»k&lt; deo 7 •&apos; of de Rtgem. co DireO». verbaten aen d&apos;Amft. Geref. Diac. 1250 Gl.,en voorydet Lot ró ft. boveo d&apos;Iolcg. .50 Loten kort r Gedrucfet rot H*er«rn, by ABRAHAM Ca STELE VN »Stads-prucVcrj / op de Marckt ia dq Deo 3 0ctobcr, 1713$</p>
</text>
