<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytslant en d&apos;aengrensende Rijken.</title>
	<p>Weeoen den 19 September. Den 17 arriveerde hier een Exprefle van den Giacf G.lias u/t Engelant: Men veroeemt.dat defelvc voornamentlijck medcbicngt, dat haet Brirtannife Majefteyt aen het eygëi oordeel en goetvtnden van Coning Carel overliet, om Ovet te komen, wanneer fijn Catbol. Majefteyt feudemeenen, datfulcks met hit minfte nadeel voor den Oorlog ca de Saken in Spange en het meeite vooideel voor de Getueene Saeck het gevoeglijcktt fcuie kun n:n géfebiede 1: Hier pp (oude aen deMinifters en andere Perfooacn, dieordrehebben, om lijnMajefteyttegacaontmoeten, acngefegt tijn, tig tot hter vertreck gcreet te honden. Gifteren qaitn een Stafet van den Grief van Molatt aen de Keyferin Regente m:t tyding, dat hy te Genoua te rug gekomen was,na lijn Commilfie by Coning Carel te Barcelona afgelegt te hebben, en dat fijn Majefteyt in&apos;tkortftont te&apos;volgen} maer de Coaingin foude by ptovifie noch wtl eenigen tijt 1 it\ kunnen blijven, omdaer na eerft ter beqoamer tijt tc volgen i en delen middag ten 1 uute arriveert de Marquis Rofiaao vin Sarccloaamu tyding , dat het vertreck van hooggedachten Coning tegen den zo defes vartgcftelt was. Den 14 is hier een Exprefle uyt Portugael gearriveeit, brengende onder andere mede de geluckige continuatie van h:t Swanger gaen van deConingin: Twee dagen te vjqreo&apos;zijn verfchey dc Ouytfe Hof Dames en andere Vrouwen met kóftdijeks Prefeatcn cn Kinder-Goet van wegende Keyfetinne Regente aen haer Conitikl. Majefteyt van hier na Lifiabon vertrocken. Tootieïe Soodag is degehcele Kcyferl. Mufijck tot nader ordte van Coning Carel oock afgedanckr. Den 16 is de Heet van Weyburg hier weet aecgekomen met de Qualiteyt van Entoyé extraordinair van den Coning van Derumarckcn. Gifter a*ont is dcMeckelenburgfeGefant ïaton van Aicholtz na Huys gekten. Tegen verwachting heefi men Yeinom:n,dat deHeerWolfgangHannibalGracfvan Schiotienbag.fce., Dom-Deken van &apos;t Aerts-Bisdom Salizburg.&amp;c. tot Biffchop vanOln.u z verkoren , alfpo men gedacht had, dat d&apos;tle&amp;ie op dtn Hertog vaa Lotthiringen, Abt van stavelo, foude gevallen hebben. Volgens «eadvyien was deMuscovife Atmceby haer te tugmarfebuyt Turclycß in foo flechten ftaet geweeft, dat by de 2000, die door groote Hongersnoot niet konden voortkomen, achtergebleven waren. Rcgeusbutg den 24 September. Satutdag artiveetde hier de Gtaef tin Sciusheira, die &apos;s andcreodaegs alleen in de Naem van de BeyerlTe Lint-Stiuden tot d&apos;Ele&amp;ions-Conferenticn na Franckfort gereyft ii, om &apos;t een en &apos;t ander voor te ftellcn j maer infonderheyt d&apos;aeoftaendc f&apos;eicke Wintcttjiartieiea, gelijck aen der felver Repartitie by den ïtws Eugenercetsgcarbeyt wert, en, foo men fegt, over de iz Keyfal. Regimenten teVoet cn 6 te Paert in Beyeren fouden komen ftaen, «oijtt maten te redreSercn. Op dien dag wiert op expteiTe ordtc van Ceur-Mcntz het Czfarffe Manifeft wegens de Noortfe Nemraliteyt, &apos;Ivoor eenigen tijt van den Muscovifen Plenipotentiaris te Weenen, den Heer van Utbich , aen &apos;t Rijcks-Convent gefonden, publijck, toch niet op de gewoonclijcke Rijcks-Diftature , maer , gelijck &gt;li&gt;jt gedu;esde het Interregnum gefebiet ia, op &apos;t Raedhuysgc- Win. Men verfekett, dat de Ccur-Mentfife Dircftent heden uyt &apos;1!t Citclsbad ftaet te verteyfen ,om we&apos;cr herwaerts te kecren. Ptins Eugene van Savoyen heeft onlangs by de 4 geaflocieerde Cteyifen Inltantien gedaen, dat fy eenige Minifters tot hem met ab&apos;Olute Volmacht, gelijck by de Heeren Staten Gcnerael in de Nederl&apos;rJcn gebruyckeliick is, aflenden mochten,om met hem by gewichtje Voorvanen {acnftonts fonder natdete inftruftie het noodigett «onnto concerteren cn iluyten &gt; waer op gemelde Crcytfen eenige Mi&quot;&apos;(tvrs.Qoch niet met foo volkomen Volmacht, afgefonden hebben, *i]l fy vreefen, dat &apos;t opeen of ander nieuwe preftatie aengefien mogt l&apos;in • diergeli jcke fy van den Ootlog genoeg gedaen hebben, cn vaci uytgeput waren} foo dat gemelde Minifters in Sakui impottantie alvooitns nadere Inflruttienmoeten iohalc».</p>
	<p>Ujt het Leger te Spier» den t 6 September. Wjr flaen alhier met ónfe Armee, bchalven i j Esquadrons en BattaiUoos, die d Eil Linie bewaren, aoch t&apos;eenemacl ftil j en men maeckt ftaet, datwy hier wel tot het e/ode van de Campagne (uilen blijven. 0e regerende Hertog van Wuricmbcrg i$ hier gercvertcert. Franckfort den 17 Scprembej. Na dat de Ceurvotft van de Palts met fijn Gemalia voorleden Woensdag avont hier acogckomen was, cn &apos;s anderendacgs dooronfe Magiftraet gccomplimenteert en mst d&apos;Ecren-Wijn &lt;n Haver geregalcett is geworden,is fijn Ceurv. Ooorl. eergifteren in een koüelijcke cn met Gont lbo rijck geftickte Karos, als men nooyt hier gefien heeft, met een groote Stoet tot de Coofe-&apos; rentie gereden, en heeft defclve voor d&apos;&lt;ctftc mael bygewoont: Mea verneemt echter niet, dst&apos;er iets voornaems is afgedaen; maer men heeft alleen over verfcheydc Pointen gedisconteert ,fondct iets te decideren of den dag van d&apos;Eleftie vaft te (lellen i foo 4ai defclve niet op den eerden Oftober , maer cenige dagen dact na fal ge!chica;o: Oadertuflchen (al men in d&apos;acnfiaende %eeck van de Burgcry en het Guirnifoen den Eed van Prote&amp;ie afnemen. Zedert d&apos;aenkomtt van den GraefvanPetcrborough foudehet Poinft van Religie op &apos;t Tapijt gebracht zijn, om de in &apos;t Roomde Rijck getolereerde 3 Religiën ia een goede Harmonie te brengen, cn gevolglijck de Kroon Vranckrijck daer door buyten Staet te (lellen, van in de toekomende tijden iets daer uyt te profiteren. Het Collegiedet Rijcks-Steden heeft tot beforging van haer Intreft by de Capitulations-Saek op nieu aen defe Stad gefchrcvcn, dat werek aen haer nadruckelijck gcrecommandeert, cn ten dien eynde voor de Perfonenadie daer toe gebruykt mogten werden,de noodige Credentialen co Inftru&amp;ien nevens Blieven van Recommandatie aen alle Ceurvorften overgefonden. Eergifteten arriveerde een Conticr acn den BoheemfTen Gefant.de Graef van Windisgratz, cn gifteren een ander aen Ceur-Ments uyt Barcelona, met tyding, dat Koning Carel den zo defes van daer ftont té vetttecken : Het Ccurvorftelijcke Collcgrc hier van gcadvettcert zijnde , heeft goet gevonden, acn fijn Majefteyt te fchrtj ven, om deflelfs Sentiment voor af te vernemen, foo wegens d&apos;Eleftie alsdeKrooniog, die de Ceurvotftcn wenfehen, dat hier mag gefchieden, om grooter Onkoften in de tegenwoordige Oorlogs-iijden t&apos;ootgaen. P. S. Op dit moment verneemt men, dat de Ceutvotft van de Palts een Coutiet ayt Italien bekomen heeft, met tyding.dat Koning Carel te Genoua gearrivcett is, cn dat foo wel de Hertog van Savoyen als de Hertog van Parma cn andere voorname Petfoo&amp;en fig na Milaen wilden begeven , om bjn Konincklijcke Majefteyt aldaer te complimenteren; cn volgens fedrijven van Wecnen waren d&apos;Opp:i ?o(U meeftcr, de Graef van Paer, de Graef van Wratiflau cn de Rijckj Vice- Cancelict al na Milacn vertroeken. Cenlen den 19 September. Met het verbeteren der Fortificatiën van de Vefting Bon neeft men noch geen aenvang gemaeckt, wijl ons Oom-Capittel haer Confent daet toe noch niet gegeven beef. Defe Stad is gcadvctteert op haer hoede te zijn, wijl la Crciz van intcnete (oude ziio, om met fijn ondetbebbendc vrye Compagnien en eenige andere Tronpen uyt het Luxemburgfe tot het uytvoerea van een nieuwe Entreprife uyt te gaen. De Hollantfe Refident, de Heer van Bildcrbceck, heeft gifteren hier een prachtig Gaftmael gegeven we, gens de Geboorte van den jongen Prins van NafTau, Erf-Stadhouder van Vneflant. Volgens d&apos;Advyfen van de Moefti foude in Me i niet als Lant&gt;Militie leggen, in Oiedenhoven j Compagnien gereguleerde Troupeo , en ind&apos;overige Cuarnifoenen aldaer en aen de saai na proportie j (00 dat&apos;er geen Ttoupen van daer na de Nederlanden konnengaen : Ceur-Beyeren bevoat fig noch te Luxemburg , alhoeutl hy een gedeelte van fijn Bagage na Namen gefonden liad. k 1 0 TV tv . ..</p>
</text>
