<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>- - — 11 JV ju» Uyt het Leger by Bouchain den 18 September. 1r Battail&apos;ons en ixEsquadrons van&apos;t Corps, &apos;t geen over dc Schelde ftaet, moeten tutfehen St. Amant en Mortagnegaen leggen , tot fecuiiieyt van h;t Transport van de Vonrage (die de Inwoon Jeu van de Caflclenycr» van fttjflel/t Doornickle, Sic. aengeoomen hebbcu te leveren , tot» lang wy hier blijven) tot aen Marchienoes, alwaerfe aen d; Ttoupen u/igedeelt fat verden. 4 Battaillons zijn gelönden tot verftereking van &apos;t Corps te Marchiennes : 4 Baitaillons *n 4 Esquidtons moeten na Doormck marcheren, en 4 Esquidtons na RijU&apos;el: Het overige van &apos;t Leger legt als vooren. &apos; Uyt het Leger te Htspre den z8 September. De Vyandenmaken noch geeo verdere verandering in hacr Campement: De Guirnifoenta van Gondé en Qitenoy beftonden yder in 9 Baitaillons en een RrgU mem Dragoadets, en dat van Valencijn in 17 Baitaillons en y Regimenten Dragonders: Het Regiment van la Rtyne Dragonders was uyi het Campement van Coigny, &apos;t welk in Dtagondets verminderde, maer tn Cavallery toenam iCn nu 22 Esquadronsftercfc was,na Maubeuge, en de Regimenten te Voet van den Dauphïjn en de Koninckt. Dragonders uyt het Leget na Hedin en dat van Hivetnois in Guarni» foen getrocken: Vordeis wachten fy na onte Bewegingen, om de ht&apos;i daer na te reguleten: Mr. de Bernietis, Intendant der Legers in de Nederlanden, was uyt het Leger gegaen, en Monfr. Ie Blanc was van Ypercn in fijn plaets gekomen ; waer öyt men afneemt, dat d&apos;eetfle in Disgratie is. De Difficaheyten, ontftaen over de Krijgsgevangen?, fchijnen vetlagt te werden door het te rug fenden vin d«n Grief vin&apos; Erbach, die vetlof van den Marefchal de Villais ftot j Maenden ontfaagen heeft, om herwaerts te komen. Eergifteren detacheerde men 19 Baitaillons uyt het Leger van den Genetael Fagel, en 41 Esqmdroos uyt dit Leger, om &apos;t Corps te Marehiennes te tetftereken. - &apos;• Grarenhsgeden 1 Oftober. De Heer van der Lkth, Eovóyé van fijn Czaaiflc Majcfteyt van Moscovien, heeft alhicr Affcbcyt ge~* nomen 1 om morgen de Reyfe na &apos;tßutrannifc Hof voort te fcit;n. Menl fegr, dat de Heer va» Hytnmen , Envoyé van PruyfTcn, een Memorie aen haer Hoog Mog. heeff twergelevert. De regerende Hertog van Wolffcribattel en fitonswijck ,&apos;brtbcnde rooilede nacht op het i: - • &gt;•• . - i; j •&apos; ; Hnys te LOO bjr Vöótbnrg, een uur van hier ge!egèn,gïfljpen, is defe morgen van daer weder ra Amfterdam vertrockea , om vetders de Reyfe na Huys voort te fcttea. \ ■&apos;: ■ • «Jent den jo September. Voorlede nicht wiert buyten de Keyferi Pootteen Huys van een Partifan, die aldaer &lt;ijn IVoonplaets heeft, door een Franfle Party geplundert, die het belle wegnam en de reft aen flucken llotg. Gifteren heefteen Franfle Party tot Lovendegem i Schipper», die geen Paspoort hadden, medegenomen cn het Scbip in brant gedoken, &apos;t welck echter bytijts is gebluft. Bruflel den t Oftober. Heden heeft ftienhier &apos;.de Geboorteodag van Koning Caiel, die io fijn 17de Jaer getreden ifl» plechtig gevicn. Dc Staten van de Ptovimien van Vlaendeten, He negouwen en Btabant betalenluerQ^ioteindediooge Vourage, die aenhet Leger gefourneert moet wetten. !■ Amfterdam den i O&amp;ober. Van den 8 Septembelwert van Cadix gefchtevcn, dat het Duynkercker Esquadre van de Ca pit*. Saus en fiateroan van daer weder ia Zee gelopen was, om te kru y.flcn, cn dat dc Vice-Admirael Norris met fijn Schepen uyt de MiddcllatitfeZee door &apos;t Naeu van de Straet na Liflabon gepaflcert was. Va® d«n 17 Sep:. hteft men van Riga, dat&apos;erzedert 5 dagen geatriveert waren Chrift. N flen, Chtiftiaen Claeffen, Hendtick Evertfen en Pielttr Janfen Veis, alle van Lubcck, en op dc Rheede van de Hollantlè Vloi&apos;i Oirck Corneliffe Roos, Joris Kay, Matten Btuyn, Cornelis Quacken Hartman feyet, welcke laetfte onder de Blaeuwen Vlag op de Courfli Kuft was getchcydcntan &apos;t Schip het Wapen iran Kniphuyfen,Oirck Janfenj dat noch meer Hollantfe Schepen niet vet van Riga geavanceei rwareo.die ook alle momenten verwacht wierden, en dat de gearriveer de Schepen geen S weden hebben ontmoet: Van den 1 j dito van Libaur j dat&apos;er 1 JLubecker Schepen roet Stuckgoederen in de Haven lagen : Vafl den 18 van Lubeck, dat aldaer Jan&apos;Albettfe Meyer van Riga geattiveert was, hebbende omtrent r 5 Weken onderweeg geu eeft, maer lang in Bornholm gelegen en geen Sweedfê Schepen vernomen &gt; en van Elfcneur, dat men van dc hetwaem ge«yldeVloot,die men fnftineerde inNoorwegen ingelopen te zijn, geen nader tydiog had, en dat de Schepen, die van dc laetft geaitiveerdeVloot nOg gemanqueert hadden,nu oock behoudea in de Sont gekomen waren,daer onder Tobias JanfenToon: Volgens Btiaven van Coppeoliage waien aldaer dc laetfte Weeck r jco Menfchen gefturven. Woensdag is in Tefiel geatriveett bet Schip d e Jaffr. Geertiuy, Steven HoltSey, van Rochel. &apos;s Gtavenhage den 2 Oftober. De Keyferl. EnvOyc, Baton Heems, ftact defen dag een Staffetta met Brieven na Franckfort en Wccoen af tc vaerdigen : Sijn Excellentie heeft gifteren uyt conGderaiie van dc Verjaring der Geboorteodag van Coning Carel 111. eenige van d&apos;aenwelcnde Mioificts en andere Heeren roet een Feftijn getegaleert. Van de motgen is de Heet van der Li h, Envoyé van fijn Czaatffe Majefteyt van Moscovieo, van hier vftttocken, om de Reys na Engelant voort te fcttcq. De Gtaef van Alberóarle heeft fijn vertreek na Vlseoderen voor eenige dijen noch ujtgeHelt &gt; cn is van middag noch boven by eenige Hoeren van de Regeeting gtweeft ! Alsdoen waren de Heeten Gedeputeerden y.in de Adroitaliteyten weder in Befoigne».</p>
</text>
