<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SWITSERLANT.</title>
	<p>Schaf baufen den 27 December/Naraenvernetrai.foo foodcn d&apos;Afgelanun&apos;der Gtifons by&apos;den Keyfet weyorg tt verg gebracht hebben, en aen den Greuth grdte&apos;gekomen zijo tot het volgen van bei Keyfcrlijckc Hof, &apos;on\ aen het felve, van &apos;t geen iode Giifoni voorgevallen i»t exaft onderricht icgeven: Ondetruflchen ziju die vao de drie Liguet gctcfolveert, ceo AraroupiticiHuyxe bouwen, en het fel»e met Graneo tot.&apos;a Laat* onderhout aen te tulen. De Graefyan Trauiraansdorf heeft èeo Brief aen het Swiifen Eedgenooifchapgefonden, in faveur van het nieu geworven Regiment te Voet van den Biigadierßaron vati Üjezbach, het velck&apos;ou in Suet gebracht is. Schoon men gelooft had « dat d&apos;lntet ceflic van &apos;t algemeene Eedgenoodfchap ytot de in Vraockrijck geftabileerde Switletfle Kooplnyden 4t bevtijdiof van de haer opgclejrde Importen foute gtëffe&amp;ucett hebban, foó heeft doch lutcks van weynig vrucht gewectt, vetmita van de Koopl uyd en&apos; op n jeu dacr over geklacgt wett. Van de uyt Orange vetdteveoe Gcloohgeoootcn zijo: weynige&apos;M-Gcnevc aengekomen, d&apos;overige fouden (tg fl» Vranckrijck hier en daer vetfpreyt en vcrftookco hebben, en eepfge, oock tot beter geUgCßtbeyc in &apos;t Lant. gebleven zijn. Van JFlorencen wert betigt, koe gtooren Onruft d&apos;aengekomeneóooo Duytfers, die in &apos;t felve Groot Hertogdom de Quaiiietcn betrccken fullen,veroorfaeckteo: Sy begeerden wel in&apos;t .Dittrift van Pi fa gelegt te werden i&apos;tnaér men foude haer op de^See-Kutten van SieoaipquartictenY Men fnfiineerde • dat defeongelegen! hey t dat Hof overgekomen ïvat, door &apos;t overgaen van den Hertog van Uzeda tót&apos;de Key fedijeke Party j alfoo men vafiftelde, dat hy de gcheyme lotelligentie, die &apos;t Hof van Florenceo met dat VioVianckiijck foude hebben gehaé, moer ontdeckt hebben: OBdettnflcMn waren tot noch toe in &apos;t Lant geen Disordres gepleegt, foo ter oorfake vao de vrywillige Giften aen d&apos;Officier» , als wegens de genome Diipofitien in faveur van de Soldaten. * Te Milaen wierden d&apos;Eogeiïfe en Hollantfe Miniiiers noch vet wacht,om de fwevende Differcnicn tnflehen fijn Kcyferlijcke Majiftcyt en fijn Konincklijcke Hocgheyt de Hertog van Savoyen by te leggen. De Republijck van Venetien hadden Ptocutator Ruffinobenoemt, om de.Conferen-; tien, die&apos;cr over het handelen vaneen generale Vrede fouden gehouden werden, by te woonen.</p>
</text>
