<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ftanckfort den 30 December. Na dat de Ceurvorften by den Keyfer Audiëntie [gehad hebben, foo zijn oock vootlede Sondag d&apos;aenwefende Gefagten daer toe geadmitteert : Sijn Keyferl. Maje&apos;.ïeyt heeft gifteren de Ceurvorften getrafteert. Ujrt de Spaeofle Nederlanden is een Gefantfchapaen&amp;ekomen, omlijn Majefteyt te congratulertn : De meefte Vorftenan Graven hebben Audiëntie gehad. Heden is d&apos;Etf-Print van Heflcn-Caflel na Huyi gekeert: Morgen vetttecken de Gedeputeerden van Aken met haer Rijck» Infignien. Ceulen den i January. Ceur-Paltz fal, foo men gelooft, niet voot &apos;t midden van defe Matnt te DulTcldorp té rug komen, alwaer &apos;t Hof van &apos;t Rijcks-Vicatiaet nu ophout. Eergifteren had men hier fwaer Onwe&apos;er met Donder, Blixem, fware Regen, &amp;c. j waer door gtootc Schade aen Huyfen, Scc. vercorfaeckt.cn &apos;t Water foo hoog gefwollen is, det het felve hier op de Werven en io de Kelders ttaet. Den 11 Januay, 1711, fal men aen Driebruggen tuffchen Woerden en Gouda ten Huyfe van Hugo Reelant, Secretaris aldaet, verkopende volgende Hoflieden en Landeryen.fo in de Provintie v?n Hollant als Utrecht gelegen; als een Hotftede met een fchoon groot Huys.voctfiea van fraeye Venrecken,Stallinge,Wagenhuys,raet een Hof en Boomgaert en Moes-Tuyn.raet omtrent 5 Motgen extra fchoon Wey-Lanr j gelegen aen Driebrugacn in &apos;t Sticht van Utrecht: Noch omtrent 1 Morgen fchoon Wey-Lanr,gelegen in de Lange Weyde dicht by voornoemde Piaets mede in&apos;t Sticht van Utrecht: Noch de Helft ia 16 Morgen fchoon Kennip , Wey- en Hooy-Lant, gelegen inde Oude Waterflè Btaek mede in &apos;t Sticht van Utiecht: Noch een Hofftede.voorfien met een fterek fcouwhuys,Schuur,Sta&apos;.linge en fiaeye Boorogaetr.en voorts Teel-, Wey- eu Hoo/-Lant, en een gedeelte van &apos;t Lant is voorfien met feer goede Pan- en Ticchel-Aerde; aües aen een gelegen aen den Rbijn op Laeg Breevelt onder de Pooriery der Stede Woerden in Hollant, groot zijnde omtrent 1 j Morgen : Noch omtrent 6 Morgen lchoon Teelen Wey-Lant ~iu de Polder van Bulwijck in Hollant: Noch omtrent i Morgen extra fchoon Kennip- en Wey-Lant j &apos;gelegen in &apos;t Oorteycda f van Waerder dicht by de Swattendijck mede in Hollant. Joh. Stacisjjan Lemmers en Joh. Staets de jonge,Makelaers,fullen Vrydag.den 8 January,&apos;s Avonts ten j uuren.t&apos;Amftetdam in de Nes k» de Bracke Gronr verkopen 80 a 100 Karns foo Cafaenfe als andere Soorten van Mofcovife Talck. Joh. Staets.Jan Lemmers en Joh Staets de jonge, Makeiaets.fullcnWoeosdag.denio January, &apos;s Avonts ten y uuren, t&apos;Amfterdam inde N:sin de Bracke Groet verkopen een Party van omtrent 100 Fat ken Mofcovife Juchton , als nader by Notitie fal aengetvefen werden. ~ Gerrit Eoeelgeer is vanmeenisgden 11 en 13 January, 1711,tot Haeilemop deZael van &apos;t Piincen-Hof te verkopen een groote Pattyculieufe In- en UytUntfe brede en fmalle Damaften.Silef ger Servetten.gevcuwe en ongevouwe Linnens, Camerijcksdoeken , Couleorde Lakeaen,lieel cnhilfzvde Stoffen,Scc. : Daegs te vooren te fien : Alles breder by de Biljetten. Tot Dordrecht is prefent tc huut buyten de Vriefle- Poort een van outs vermaerde Gaten- of Linnen-Bleeck , met alle fijn Gereerfchappea, foo Wagens,Kuypen als Bertien.fce., «evens Huyfinge voorde Bleeck, als mede Loog-,Melck-,Garen- en Back-Hup j ncch een apart lchoon playfant Woonhuys , met Thuyn en Boomgaert; kunnende alles feer feperaet van den anderen bewoont werdfce. Maithijs Veliburg.oculift.wooaende tot Rotterdam in de Sleutelfterg in het laetfteen nieuwe Huys aen de Veft, geneed de Blinthcyt fonder pi jn of fmett: Hy heeft verfcheyde Menichen tot Haerlem geholpen, daer ondereen Min , die 55 Jaren blint geweeft is ; t&apos;Amfterdam verfeheyde Juffrouwen,daer ondet fekcre voorname Mevrou; verfcheyde Heeren te Delft,en tot Rotterdam verfcheyde Menfchen jgeholpen. Doordien de Lotcry van Nieuvendam,a 3 Gl.,voorden met 1 Prijfena icooo,i a 6000,1 a 3000,1 a 1500,25 a icoo,Bcc.,tn ftaet is ,om met meer als 30000 Loten te konnen trecken , foo verbinden haer d&apos;Ed. Regenten om aen d&apos;Amfterdamfe Diacony- Armen uyt té keeren,fo» den 9of uyterlijckden io January niet compleet treckt : Tot den 9 dito noch Loten. &apos; Aen den Overtoom in de Plaeis Royael fal ondet Direftie van Blank op Saturdig, den 30 defer, de Lotery der Gehuchten, gelegen ondet Woerden,compleet getrocken werden j dat fulcks fekerlijck fal kunnen doorjaen, wert wijrlopig in d« Conditiën bekrachtigt: &apos;t Vorderen van&apos;t Opgelt fal (00 veel mogelijck gemijd werden j mier tot wat Da;d;n Inleg ftant hopt, is gantfeh ongewis. De grage Waer of het Pnykje der Loteryen van Bleyswijck.it; Gl. &apos;iLot.tot foo verre gcavanctert zijnde.dat Or den 1 Jacuary,i7t i.foudt hebben kunnen getrocken werden ; en alfoo apparent is, dat mecidet als corcpleet fal trecken, en de Litf he&apos;obets vergenoegen re geven,foo (at den Treckdag nu voor vaft voortgaenden 11 January, opelle voorgaende gtftelde Poenaliteyten : Tot den 15 dito noch Loreo. Het is vaft fcefloten.dat de Lotery van Wormer,a 44 IK,nu op Maendag.den 11 January,fal getrocken werden.ofde Dirccli.urs D. van des Dalen en A. van Damme fullen aen alle Inleggers voor yder Lot 44(1. boven d&apos;lnleg uyikeeren, mits datfe noch eenige uytüel mogen nemen.als&apos;ernoeli eenige Loten tot het compleet getal manqueerdtn : Ds Inleg tot den 6 dito. Strander en Ratdbam fullen uytkeeren 300 Ducatons aen de Geref. en de Lotcry van Koedijk by Alktraer,a ; Gl.,na die van de Rijp den 18 of 15 January niet treckt: De Inleg tot den 16 dito. De Verdeeling heeft de Roem.daetom foo extra gfavanceert. &apos;De Lotery van Uytdsm,a 3 GL,treckt den 16 January,t&gt;f F. Hanius fal 10*0 Gl. aen d&apos;Amlt. Geref- Diacony-Armen retbeu&apos;en : Tot SJ* turdag Avont noch Loten fonderOpgelt; en tot dien Avont fullen de 4 hoogfte Inleggers op 1 Biljet de Practro noch kannen treckefl. NB. Voor maer 3 Gl. loot men na 1 Prijfeol 8:00,1840^0.xi 1000,6 a 1500,40 a 1000 Gh , &amp;c. Die voor izft. jBoo, 1800,1000 Gl. eri andere fware Prijfen meer wil uecken.moet iohggen in NieuwerVetcksLote/y : Een y 4er fpoedc fig J want voorn. Lotery treckt den 11 January, 1711, onder vetbeurte van 1000 Duciten aen y4er Geref. Di icony-Armen, daer gccolle&amp;ef&apos; wert, en 100 Ducaten aen yder Collefteur «1 Inl«gaer,indien den 10 dito niet treckt : De Ir.lee tot den 10 January. De Lotery van Zevenbergen, i 40 ft., treckt vaft den tj Januaiy,i7ii,ofßnrg»rmeefteren fullen aen d&apos;Amft. en Rotterd. DaconyenydM iocoGl. verbeuren.cn voor yder Lot een Rijxd. betalen,indien den 15 dito niet getrocken wert; Tot den 14 Jacuary nocli Loten. Gcdruckt tot Haerlem by ABRAHAM CA STELE YN,Scsdn-Druckefj ©p de ia de Blye-Druck pen 5 January, i/ir</p>
</text>
