<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos;s Gravenbage den 3 January. Gilleren is een ExprelTe van wegen» fiju Keyferl. Majefteyt aen den Prins Engene van Savoyen geariiveert. Den fclven dag lubben de Keyferl. Minifter, de Baton Hcems, nevens den Graef van Sttaifort, Ambafladeur van Gioot Brittaanien , met de Heeten haet Hoog Mog. Gedeputeerden haet Conferemien ovei de tegenwoordige fwevende Saken in dcTreves-Kamer gecontinuecrt. De Biflchop van BriHol, een van haei Majefteyts Plenipotemiariffcn, weit alle dag noch te gemoct geficn, dewelcke volgens de bciichien voorlede Woensdag uyt Londen (lont te vettreckcn, om deßeys herwaerts aen te nemen : Vooi GjnExcelhen andetc EngelffcMiniftets Z&apos;jn Huyfen tot Utrecht gehuurt ; ingevolge de Conferemien over &apos;t Werckvan de Vrede aldaet in&apos;t kort flaen acngevangen leverden , De gewefe Hofraeefter, de Heet Verfchuur, van de laetft overlcde Prins van NitTau, Stadhouder van Vrieüant, is defet dagen alhiet, komende van &apos;t Engtlfle Hof, oa Leeuwaerdengepafleert. Ce Catdlnael dc Bouillon bcviot lig tegenwoordig alhier. Gifteren :i de PruyflilTe Minifier, de Heet van Hijmmen,-boven en met Heereu vao de Rtgeeling ia gefpteck geueeft: Het Jacht, &apos;t geen den Heet Marefchal vaa Bieberfteyu, Plenipoientiaris van den Koning van Pruyffim, r.a Engtlam ilaet ie transponeren, is na Helvoefluys afgefackt.&apos; Vootweynig dagen is ic Sciiipluydc buytcn Delft ia d&apos;Qudetdam.van ïzi Js-, ten overleden Sabina Phomphce, Doaatiére van Ni-Raesvelt, in hact Leven Vrouwevan Kenenburg, &amp;c. Amlterdam den 4 January. &apos;t Zeeus Schip van Cap. Groenftratc is uyi Zcclant teVenetien geatriveert met een veroverde F.&apos;snfTe B«rck, gaende van Matfilien na Cyprus-met Contanten , Papiet cn Concbccielje : E:a Veneiiaens Schip mei u»t dc Levan. was te Livor. no acngtkomen cn noch ia) Schepen van lijo Geieifchap varen ia&apos;c gelicht. Ket acbtcrgcblevc Schip vau Csp. 1&apos; Aitnc was van Tunisia forto Specie binaeo gekomen. De Schepen de gekroonde Eenigheyt, JsuHammani deNachiegael, Jan Roos, en de Sr. Johaqpes,OUe Etick&apos;.&apos;en , zijn den t December van Cadix na &apos;1 Noorden verttocketi. Schippcr Francisco Xaviere.Cap. Lefebre.is ran St. Malo enCadix toe Havre de Giace geatriveert} en tot Rochel het Schip de a Wolven, Schippet Krant,u) t d&apos;Oottzce cn in Compagnie van veifcbeyde Schei pen «moeken. In Duytft is geatriveert het Schip de Propheet Daniël , Schipper Jochcmßlanck ,na Nintes gedeftineert. Het Schip de Propheei Elias, Schipper Criften Dinilïcn,onlangs van Dronthem in &apos;t Viie binnen gekomen, is heden voot defe Stad geauiveett,lijnde vertiockrn met de Schepen de Noortfe Leeu , Willem Sioedctfen, ea het vergulde Hart, Rieuwert Jaolen, cn 1 Muscorifle Hoeckets.die te Dronthem geladen hebben, zijnde alle hetwaerts gedeft ineen; j maer kott na baer vertreck met een Zuyden Wint van dc voorn, af: geracckt. Capitcyn Pedro di Gateda is met Caftanien - | heden voor defe Stad wel aeogekomen. j &apos;s Gravenhage den 4 January. De Keyfetlijcke Eovoyé ,de Baroa Hcems, was delen voormiddag by den Heer van Raniwijck, tegenwoordig prefiderende ter Vergadering van de Heeren Stattn Generael : wegens de Provintie van Gcldcrlani &gt; ten dcwelcke fijn Excellentie ; de Ktoouiog van den Key ler, lijn Mccfler, notificeerde ,cn daer ne&apos;i vens overleverde een Milïïve van Gjn Keyfcrlijcke Majeiteyt aenhacc 1 Hoog Mog., over &apos;t felve Subjedt en andere Sskcn gefchtrvcn: Gemelte Heer Envoyé ftaet oock Brieven met den laetft aengekomea Couriet, die de Prins Eugene van Savoyen van namiddag weder na Frankfort affent, mede te geven: Sijn Hoogneyt was vanmiddag in het Congres van de Miniftet» der Geallieerden : Het feggen is, dat hooggemeltc fijn Hoogheyt ectftdaegs na Eagelant over* gaet, cn dat dc Bagage bereyts na Boort daetgefondent&amp; werden. De voorfz. Courier heeft onder andete medegebracht ,dat fijn Keyferl. Majefteyt eerft den ri defts van Franckfort oa Weenen foude vcttrecken , en alsdan de Graef van Zlczendorf hier na toe. Op &apos;t hoorca fchieten in Ze: heeft men geruchten gehad,ais of den Engelflen Plenipotentiaris Biflchop van Briftol aen Lant geatriveert was i maermea &quot;légt Du.dat andere Schepen in de Ma:s foudeo geatriveert zijn. Overmorgen flaen baer Ed. Groot Mog. de Hceren Staten vaa HolJant ea Weft-Vritflam bier te vergaderen.</p>
</text>
