<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytfland en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>; Regensburg 4en 17 December. Mco verneemt noch niet, dat bet Ccut Meoilit Diteftotium, &apos;1 wclck hetScbrijren van Invitatie aen bet Rijcks convent tot het fenden na een Deputatie tot (iet Vredens- Congrci zen den Ceutvorft van Mentz beeft gt Tonden, bet fel re te rugontfangen beeft, en het islekcr, dat daeroveralvorenstuilen de Keyfct en de Ceurvorften Dcliberaticn t (uilen, werden gebonden, vermin men het fel ve Schrijven, voor dat men van de Keyfeiliickc Intentie, vetftkert is,niet kan vooiftellen,veel minder een Deputatie benoemeo. De Stad Neurcmbetg foude gtoote preparaticn maken, om fijn Keyletl. Majefteyt op de rug Reyste recipiëren ca te verwelkommen : Te Ptaag weit oock alles tot de aenitaende Eobccmfe Crooning geprepatccrt &gt; tnaer men twijffelt niet of de Hongaiire ftl eerftgedacn werden, om de ouruftije Gemoederen betex in toom te kuncen houden. .Volgent eenige berichten foude de Cooiog van Vraockri ck het PauiTelijck Hof bjr,het.tegenwoordig Vrcdcaswerck onder de haait fcctflatteren en devetfekering&apos; gegeven hebben,.dat lijn Ma jefieyt bet laarcft dei RoomfTe Ketck vootnameatlijck daer by obfervetcnwil. ,v ... , Leypzig den 19 December. Den tl tijn hier eenige Compagnien Tan «ie Neuttaliteyis Ttoupen gepafleert, en noch meerder (uilen volgen. opordit: van den Koning van.Polen,en fijn Ceurvotftelijcke Doorluchtigheyl zijn in d&apos;Atnpten Torgau en Sch weinitz d&apos;Excbijnfen aengellagénorafe voor eenige Jareo té verpachten: Sijn Konincklijcke Ma jeftey t wert feketlijck alhier op de Mis verwacht. Men fchr jfi uyt Moscou, dat deßaed aldaer (eer bcfigwat met het uy t*inden van de noodige Foadfen tot bet continue ten van den Oorlog, ca dat deCzaaraenlijn Staten geordonnccrt had, 80000 .Man tot Krcruten en Paeiden na propottie te leveren, om fijn Legert te hertellen: Dc FortretAfopb moeftdenix November aen de Turckn ingemymt weiden, ingeval dele den Koning .van S weden van. Ben &apos;er hadden dóén veruecken &gt; mitt nadien de Sultan den Primo Viiietbeeftafgcfet, en den Aga drt janitfatenin deffelfj plaett daet toe aeogeftelt, en daer-en-boven de „Koning van Sweden lig nocb te Hender bcvint, om van dè Winter aldacr te, blijden, en de Potte te (ngageren tot hét hert atten van den Oorlog tegen Moscovirn , (oo i» niet ir denckco, dat fijn CzaarflT: Majetteyt die Plaett (pLovetge- I&apos;mö h«bb:n;; te meer, daer&apos;alle Advyfeo uyt PolcnenTutckyen ■ntUendat de Turcken haer Ktijgt-p&apos;cparaticn op nieu aenvangen o|n de Imtrften van tijn t&apos;ondertteuncn; OOck wat °°ch de Heer Tolfloy , Ambaflaceur van fijo Czaaiflc Majeflcyt, in de 7 Tooriij , waer uyt men hem niet foude laten gaeé», voor dat fijn Heer en&apos;MetUeral d&apos;Att iculen van de Uétti geflootcn Vrede gcëxecu«enfouiehebb&apos;en. . 3 ;,t# . December. Wijl de 6occ Man, .die in Brabant ge«»cu iitbbtn.nu bier omtrent niccft aengekomen tijo.foo Gal fijn CO • . . v» •-» •v. T.&apos; . »</p>
	<p>, .vi x&apos;&apos; *■»&apos;*£ &gt;•» 4l* niccklijckc Majefleyt dacr over de Reveu doen. In Sazrn is men bcfig met de Manfchap, die iot.. d&apos;ecrflc Opbod der Laat-Militic behoort , volgens &apos;r onlangs gepubliceerde Patent &apos;s Maeots twccmacJ, doch op ydet dag een byfondete Parjy, te exerceren., t Landau den 19 December. Dftvyanden ptcparctcn lig in d&apos;Elfas tot een vroege campagne enjpen icctsvoor bacr 18 Regimenten tePacrt, die fy in d&apos;Opper-Euasgeitiquanicrt hebben, inSwhferlant de Remontccr-Pacrdcn opkopen, en voor de Regimenten te Voet was men befig mat de Recruttn te werven : Haet Paityen lopen fterk uyt.Brifack : De Commiffatiflen kochten langs deSaar en de Moefel veel Granen op, om dc MagaGjnen.vaad&apos;Ellasdact oudcaeoic vullen :, De franfle hebben langs de Lautcro weet begonnen ïe at. beyden ten de nieuwe Reduytcu, &apos;twelck zedejt «enigen tijt waa blijven fteken. . Bt beyde Gcneiatls Bei nu en Ncubvtg r die oof* Poftering commanderen, lat.cn fig ten hoogftcn aen dciclvc gelegen leggen, ca honden alom een wakend oog. In Beyetco en domeggendeLanden wertflerekgeworven, om dcKcylctl. Regimenten t« lecruieren co te completeieo j en men verfekert, dat mei alles fulcke bacil gemaeckt we», dat de Kcjrfitrlijcke en Rijcks Armee In Aptil in&apos;t Velt lal kunnen verleunen. Franckfott den jo December. Vootledep Maendag hebben de jo« den dooi drie Gedeputeerden het gewoonelijck Gcfcbcnck, als een Roomt Keyfer cn Koning voor d&apos;cciftcmael in dcfe Stad komt ,&apos; tea fijn Keyferlijcke Majefleyt laten prelcntercfl, en fy zijn Teer gunfljg omfangen: Het GcfcHtock beftont in een vergulde fiocael vaa&apos;l4&apos; Marck Silver, cn in ccn Beurs, in dewelcke 500 oude Gout-Guldtns waren. Wijl fijn Keyferlijcke Majeftey t den r r dcfes van hier uaVVetnen Qact tc vcrttecken, foo is ddikoftelijcke Kpets reet s ingepackt en dcrwactts voor afgefond.-n: Men weet niet, of fijn Ma jcficyt lig nogiets t&apos;Aflcbafisnburg fal ophouden» dan dcßcysdircft voonfetten: De aenwefende Rijkt-Hofraden kouden dagelijks bacr Confeicmicn, Cn fullcn, foo men verfekert wel j a 6 Weken na &apos;t vcrticck van den Keyfer hier blijven, cn eene cn andere Saken afdoen. Men fprcckt van een Brief, die de Hcercn Rijcks-VicariiTea aen den Groot Dnys-• mecflcr wegens &apos;t op fig nemen van &apos;t Cametgcrichts-Ampt gcfchieven hebben. &apos; &apos; •&gt;* • • - Ceulen den r January, ,Tc Dufleldctp werden tot het Catncval en dcOpcra groott preparatien gemaeckt , cn men meende, darde rCJenrfofft ran Trier met fijn Ceurvorficl. Doorl. van dc Paliz van Franckfott dcrwactts fal komen. De vreemde Wctvcts van Rcctutcn • beginnen alhier cn in de omleggende Steden te vermterdereni cn men wiloock, dat Keyfcrl. Officiers berwactrs fullcn komen: Men (preekt&apos; tcgcnwo&amp;idig, dat frXcyferl. Gchcvmc Racd cn Ccnr-Ccu!flc Oppcr-Hof-Matfchal Heet van Mcttermch vanGratft in defc Stad «c Huldiging fal omfangen. De Keyfttl. Minifltr, de Gracf Goes, is door Diracldorp na ïrfnckfort gepafleert, om aen fijn Keyferlijcke&apos; Ma jefteyt mondeling te doen van al &apos;r geen &apos;inde Vrcdcas- AfFaire gepa(Teert is. &lt; Dt Gcncracl Horn, die dc Pniyffifc Troupcn omtrent Meurs commkndeert, bcgaet geen diioidres, maer begeert, dat de Inwooiylcrs den 6 dcfes haer Submilfic aen den Coning van &apos;&lt; Pmyflcn fouden doen. • &quot; - . , 7 1 * Hamburg den i January. De Brieven van Greifswalde melden, dat aldaer rcets veel Ammunitie uyt het Leger voor Straelfont acngckomen was, dewelcke met d&apos;aldacr nu co dao gearriveerde Stutken Canon tc Water was gcbtacht&apos;, omfc na Dencmarcken tc, voeren;&apos; end&apos; Armee; die voor Straelfont lag, foudc fig aen dt.Rocknikf.&apos; poftcren, om beter SubGftent ie te hebben. &apos; De Swcdca verwachten noch een tweedeTranspott uyt Schooncn in&apos;Pomercn : Sy willen: vetfekeren, dar dc Cooing vao Swedcn onfeylbacr ia &apos;t Nieuwe-Jae* &apos; van Bendet fal vcrttecken, fondcr dat min weet tact wat Escorte &apos; noch wactbccn fijn Majefleyt fijn Weg fal nemen; doch dacr, aeu wert feer get wijffclt, alfoo uyt andere advyfen blijekt, dat de Vrinden van fijn Coainkl. Majefleyt het by den Sultan boven die van den : Primo Vizier overgébaclt hebben, cn dat dc Sultan over de Belangen van fijn Coniakl. Majefleyt ccn Divan bonden fal. Van Haao *« heeft men, dat dc Lt. Gcncracl Noftitz na Sileficn cn vctdcr na Pruyifen fondc gacnco dat dc Muscovifc Envoyé, dc Heer van Scbleyniiz, tcHanövee aangekomen wat. De Lant-Militie&apos; ia &apos;t Brcrniü fal kort na &apos;t Feeft van j Coningcn in Stadcn rucken, wacr uyt mtn vermoet, dat ccnigc Troupcn matchtrco fullcn i&apos;doch men wcec noch niet waerheen :&apos; Dcfcr dagen liet dc Gouverneur aldacr ccnigc hooge Officiers uyt de Kerck tot fig ontbieden , dcwtlckc, daer op aenftonts vcrtrockcn en, 100 men fegt, aa Wismar gegaea waren:&apos; HatKadingcr ca AltcLant fal fig tegen | Coningcn om. &apos; dc rcftercodc Vouragc ia te brengen, op pcene vah Fzecutie. Tc Hanovcr wert dc Marckgraef van Anspach vet wacht en (oude hedephet Catncval ccn acn&apos;vang nemen. Wijl dcCrooning van fijnKcyfcrl.. &apos; Maicfleyt tc Franckfott gcfcbict is ,* foo hier aea cca Vautwerck . gcatbcyt, &apos;t walek ccrftdaegs ter ectc vao fijn Keyfetl. Majefleyt aengcfloken te wetden. Van hiet zijn dcfcr dagen ccnigc 100 Tenten, die men alhier vctvaerdigt heeft, na Stadcn gcbtacbr. Dc fware Dccnflc Artillcty, die in dcGronfund legt , mocht wel met bar&apos; &apos; Schepen weer naFtcdlichtsoort gacp en aldacr ontladen «cidca, tot , dat mcfefe ia&apos;tVootjacr nodig bcefu &apos; r&apos;v v-&apos;-V : &apos; . V&apos; &apos; t U Vi .... - . - • • , . - &apos;. . * Uyt liet Holftcynfe den i Januïrjr. Van Lubeck heeft men, dat de Lt.Gencrael Ranzau ten de Magiftraet gcfchieveo en geinfteertheeft, dat men geen Sweden door hair Territorium noch tc Water noch te ,Lant wilde laten paffsren , en dat, foo fulcks niet belet wiert, by haer : Landen wilde ruineren &gt; uaet op de Magiftraet geantwoort heeft.dat (y haer Neutraliteyt exadl wilde obferveren : Gemelde Genetael beeft Dingsdag en W oensdagWismar iterek laten befebieten en met het inwerpen van Bomben (eer benieuwen, lbo dat die van binnen een Saillant van i dagen verfochten j maet haer was geantwoott, dat men baer fulcks niet lal toeftacn, en dat ly baer mefutes dacr na kondeo , nemen : De Lt. Geneuel had de Stad eenige dagen te voren «pgeëyft eo de Magift;aet en Burgers laten aenleggen, dat fy door de onge_ luckigc Uytval buyten ftaer gebracht zijnde, om lig tc kunnen delenderen, hy echtet haer van de Coninkl. Genade verfekerde, met belofte, daiiyio haer oude Piiviltgien niet alleen her&amp;elt, maet haer noch meerdet fouden gegeven weiden s maet dat, foo fy hartneckig blijven en lig toi Oefende van de Stad lieten gebtuyeken , hybydc beklimming , die met(de Degen in de Vuyft gefchieden fou«!e, alles wilde ruineren en geen Steen op malkander laten : Aen de Defertents beloofde hy ïardon , 100 fy binnen tekere tijt te rug quamen j andets wilde hy alle , die hy in handen kreeg, levendig laten fpiefleu. Hamburg den r Januaty. Men fchtijft vao Coppenhagen, dat een Swecds Oailogfchip van 60 a 70 Stucken op &apos;t Roodefaut by de Rif op de Gtont vaftgeraeckt is, en dat de Menichen daer van gefalvecrt weiden. Volgens de beiicaten uyt het Leger voor Sttaelfont (lont de Coning van tfeoemareken den 4 defes met den Generael Scholtz op tc breken, en die Stad geblocqu:ert laten &gt; fullende lig eenige dagen voor Wismar ophouden , en dacr de. Reys na Coldingeo voorifetten: Andam , Gieifswaldeen wolgaft fouden in goede ftaet van defcntïe j geltelt en met kloek Gnarnifoen vootlien werden: Meo was verwon- : dert,dat van het Sweeas Transport noch niemant in Siratlfont geko- &apos; men, noch andere uyt de Stad derwaerts gegaen zijn &gt; weshalvenge- j prefumeert wiert, dat&apos;er een Sieckte ondet &apos;t aen Lant gefette Volck wel mocht zijn. Men fchrijft van Riga van den 19 paffato, dat de Czaar met lijn Gemalin van dacr na Petnau, Revil en Petenburg ; vettiocken was. . »</p>
</text>
