<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Brrjen ió Henegouwen den 6 Jantury. AI de Hteien Staten van de Geiitcliiikheji, £tc. fullea morgen hier »ergadeien,zijndc gentta lijck er tx-.rsoraituit befcbievca : Schoon m:n niet weet, w»« ovct Jut ü! zijtr. foo meent meo echter, dat hei eea Fetitif lal raken. Gent dsn 10 Jinuary., Donderdag zijn d«&quot;Vret»gdc-Vuuren e«fi a:n,e&lt;tokcn, &apos;t gten men dtegs ie voorin om&apos;t o*ftujrnig NVe&apos;e: niet dorit doen: Door de geheele Stad waren Illuminnien, ah oock op &apos;t St&apos;dhuys; en 4c Draeek op &quot;de Toorn was rontoiu defielli $ Btlu-Uades met Latvaein» behangen : Meofag &apos;tPotitait tran dei. JCeyier voor &apos;i Siadhuys met dit dricdubbdt Opfctuifr: gLotlof* De faogVlne CatfaiVM fofcoLcs, CarOLVs foUVM poffl.Det, IMperlo naiVj Deo Coopcrame CoronatV». Btudèldc!) ii Jacauy. Men heeft fier vcrfcliiydentlijckgefproktnrande vseg, d.cdc Ftanffs rl nipoteatiatiiTeu ftonden tc oemen, alfnoéeo ge f.74 en , dat fy Over N;in«n langs de Macs af na Uitecht louiengacn; tnietriadieti alhier recis 12 a 1} Bomcftik:n vanhaei zijn aengtko.iien , dewelckefrggea, da haet Heeren co.Mccacrs, den 6 vau Vetiaille» vettiockeo z jude , hier over I&apos;u&apos;len komen, 100 werden fy tëden hier vcrwschi, en men legt, dat 4c Gtaef ?an St. Jean gifteren al met * Catoffen incognito gearriveert is : Sy hebben lig wegen» het Hechte Vfe&apos;et een d&gt;g langer te Valencijnopgehouden: De Logemtnteo alhier zijn TOothaergepiepareeit s Men jalhaerdc Krijg --Eoicn aeadoen en complimenteren , maer geen Canon lofteo.&apos; ; :y &quot; 7 _ •••. . .Men heeft bitlcht». dat dePafiifanduMöu&apos;in niet eenige xco Man vuytNtmtn foude gctrockcnzijn, fonder dat men lijn vootn:tneu weet :_Uyt foude ooch een fterck Detachement gedacn zijn, apparent om gemelde Moulin af te fuijdén. ;t&apos;&apos;« Gravenbage den u January. .Dt Heer es:raordina~tis En.oré B ijrs h defe middag uyt Ergel-nt alhier geauivieit, h.-bbtuiic ji » 0p de Hoogte van ter HeyaenLant laten feiten, en vcideu buveu by eenige Heeten, en in de Vergadering van de Heeuo Staten van Hol- * lant co Weft-Vtieflant gewesft. De Biflchop vanßriftol, ten van de Pienipotentiariflen van hier Majeftcyt, hna de Maes ca ftoitetdara gefeylt, van waetfijn Excellentie na avoni of morgen alhier te gemoet getien wert. Men verftaet.dat gifteren aen dc Mioifters der Ge* alliecrdcn in &apos;t Congres is vetfocht, dat ifcwijl de Franflê Plenipotentiatiffen in &apos;t kott tot Uiiecht (iaën t&apos;arrivcrcn tot het booden van de Cooferentien over het W&apos;erck van dc Vrede, haie ExcciUmi-n sen deHeerenhare Ptincipalen geliefden t&apos;ctinneico, teoeynde fy ins*elijekshare Gevolmachtigden, indienfefulcks nochoiei ge.&apos;aeuhé&apos;bb:n, metten eerften derwaerts mochtenafvaardigen. DcGraefvaii Straffort, Ambaffadeut van Groot Brittannien, flaet, foo dia ais ge-x melte FfaoflcPlenipoteniiatiflen tot Utrecht fullcn aengeko.-nen zijn, van hier derwaerts te vettreckeo. Op den Lintdag tot Aernhem is de Heer van Rantwijckgenomiatett, om als Plenipotentiarts de Provintievan Gelderlant nevens andete Heertn van wgenj defen&apos; Staet de vootfz. Confereoiien by tewonnrn. Metdèhetite Bi-ven&apos; wert geconfirmtctt, dit het ven reek van lijn K yfcr&apos;. Majefleyr van Franckfort na Weeoen op den rt tlefcr viftgcttelt bleef; en dat de Gtarfvao Zinfeodorfdienfelvendag herwaens foude vctitecken.&quot; Amfterdam den r j January. t Schip de Chriftina CaTey.Córneiis JanGc.Top,van hier aaDronthemge4e;Hneeri,is tot VofFont byProne * them geatri veert. Van Ooftende *eit getóreveoidar de Swredfe Gaper van Cap. Anketftiern met 26 Sm;ken cn 170 Man van daer in zègelopen was, om in &apos;t Canacl te kruyffen. &apos;t Sfchip van Jan Jacobfe van Mackum, gacodc van Hamburg na Londen, is op de Haaks voor Teflel verongeluckt, zijnde de Schipprt en de Lading gebsrgen. E-«,&quot; dtrüonvoyers van Bergen in Noor#tgtnCap!t*yn Jatob &apos;van Rbeede, Heer van Eli, is in TefTel binnen gekomen met de Schepen de Sa», Willem Vcltmuys, van Archaogel, en de Havick, Jochem Viller, van Cuiaüou, maet beydc laetft van Bergen : Men fegt&apos;, dat de voorn: Convoycr van d&apos;andere Noortfe Con.&apos;oyer CapiteynArenr van Boten met de tetterende Schepen van Bergen omtrentAmtlant is afgeraeckt; 100 dat geptefumcert wert,dat fy mede voor de Wal ofwel ia &apos;t Vlie&apos; uilen binnen gekomen zijn: Noch is in Teflel geaniveett &apos;r Schip !&lt;et witte Kalf, Schipper Jelle Feddes, uyt Moscovien en laetft van dc Elf. Het Convoy met de Schepen, voorleden Vrydag uyt Teflel na Londen vertrocken, is door contrarie Wint woder sldaer binnen eskomen, bchalven j Koopvaerders, die in Zee van haer zijn afgeraekij fonder dat men noch weet, waer dat die gekomen zijn. &apos;s Guyenhage den 1 j January. De Heer van Hymmen, Envoyé •tn den Coning van Pruyfiieo, heeft den Kou over den Maukgtaef ?hi!ip van Brandenburg acngenomen, en met Heeren van den Raed van State d«!èn voormiddag in Conferentie geweeft. Van&apos;middag&apos; l&apos;end de Keyferl. Envoyé Baron Heemreen ExprefiTe na Eogdatit. De Bjflchcp van Briftol, een van haer Majefteyts Plenipotent iaiiffen, is tot Kottetdam geartireett : Men meent, dat hy a hier niet nact te komen, maet lig van daer na Utrecht lal begeren. HetTeive Pmckjc, &apos;t geen de Heerßuys gifteren morgen van &apos;t Boor: van 1 Jsc&gt;»t«rir~ Strant omtrent tetHey aenfette, oasmjette nadevbant ia Zte drijven een Feegatje fonderVolck van omtrent 20 Stuckjes,volgens &apos;t rapport der Viflers, dact in alleen 12 Stuckjes zijn gevonden ; geladen zijnde met ecnig Koorn.Kaes,Spiegels en andere Waren, hebbende een L-l: Eenige VilTers hebben dit Scheepje voor Schellingen gebracht op &apos;t &apos; Sttatjt, alwaei het otalegt cn daer van eenige Ladiog geborgen is.</p>
</text>
