<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANGIEN.</title>
	<p>Madrid Jen 11 December. Men verwacht bier alle momtMïn tyding van &apos;t veroveren van &apos;t Caftecl van Catdooa, vermits men den „ iidefej do generale Storm daer op heeft moeten doen :De felegetden defendeerden fig met veel hartntckighcj t en hoopten op Sfcourt, ,&apos;t udek baer belooft wil &gt; cn in&apos;cr daet was etp Dstachemcnt van 1000 Man.te Voci cn 100 Pactden u/t bet Leger vin denGracf van Statremberg in beweging , om tc tien of fy lig in &apos;t Catteel konden .werpen. De Stad en &apos;t Caftccl van O laüick waren door een Corps Fraoflc Troupen van 20 Baaaillons en 100 veel E quadrons onder den Gtaef dr Fienoes belegert. De Hertog van Oflfuaa cn de Grae vanßergheyckftacn oa de Fceftdagcn de Reysna Vtaackrijckaen t» nr.xen, om daer tc blijven tot dat fy op &apos;t Vtedens-Congrei geadntitteert werden. De Cooing Leeft aen den Envoyé van Fatmaen dc Sccrctarilfcn van Venetien, Genoua cn Locc* geordonncert het Hof te verlatea en lig te rctiteteu,om dat hact Meefiets d&apos;Acrts-Hcrtog Carel als Coning vao Spange erkent hebben; ali oock dat de Goedcten en Onderdanen van die Republijcken niet meer in dit Rijek gcadmitteen (uilen werden , cn dat de Scb?pen , die van haer in onfe Havens mochten ziin , binnen 15 dagen moeten vettrecken. Het Prctidentfchap van den Raed der Finaoiicn is acn den Bifichop van Gironda gegeven icet de Adrniniftratic van &apos;t Super-Intendanilchap Geocrael ia abfentie vanden Gratf van Bergheyck, zijnde den Marquis dc Campo Florido cyntfelijck dat Ptcfidemfcbap ontnomen, vermits fijn Party het tegen hem overgehaelt heeft. Eergiftercn heeft men dc Gtbocrtendag van ddtt Coning geviert, die in den Ouderdom van 19 jaten getreden is. DeHcirog van Aguilar hebbendeal fijn Chat-, ges ncergclcgi, als van Infpe&amp;eur Generael der Infantery vtn Spange, Luyicmni Geccracl van fijn Majeßeyts Legert, Groot Cancclicr vsn den Raed det Otdres en Capiteyn van de fiuarde du Coips, die e&lt;n Revenu van meer als 50000 Ducaten opbrachten, foo heeft fijn Majetteyt &apos;tgem. Cancclierfchap acn den Marquis dc St. Croix, Grande van Spange, gegeven : Sijn Majdieyt heeft oock het Ampt ran Thefaurier Generael van Oorlog gcfupprimeert, cn bcvoolen, de Revcnu:&amp; daer van in de Konincklijcke Scbat-Kift te doen brengen, om d&apos;Onkoften van l&apos;oo veel Minilteis.die op koftcn van datAmpt leren, tomgaen.</p>
</text>
