<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytfland en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Rfgtnsbu&apos;g den 51 Dtcerober. Sijn Kcyferlijcke Majeflcyt fruit aen dco Cardicael van Lamberg fijn Pnncipael Commiflariatt bjr 4c Hijcks-Vergadering al geconferctit hebben, en fijn Eminentie (al na In &apos;i kort herwaert* komen,om de Ri j ckt-Del ibera tien we&apos;er ingang ie helpen brengen. Vk ijl het fchtijven van de Koningin van Engelant noch niet publijck gelefen ii, foo weti hoe langer hoe meergeoordeelr, dat het felve wel niet tot de Rijckt-Vergadering gebracht ,macr «Heen tuflehen de K:yfer en dc Ceurvorfter. de behoorlijckc Mtfurei genomen fullen weiden, vijl &apos;t onmogelijk is,in foo korten tijt een JRtjcka-Deputatie tot de Plaeti van&apos;t Congtea te konnenrenden: Sijn Keyfttlijcke M«i«fteyt fal aen d&apos;Ooftentijckfe GrenUn van dc lant-Marefchals cn eenige Gedeputeerden dei Steden ontfangen ver» den; doch te Wecnea ftaet niet ten eetften , tnaet naderhtnt ten pukliicke Intrede «ehouden, deTrioroph-Pootten opgerecht, oock Illu ni natiën cn meet andere betuigingen van Vreugde gedaen te werden. Ceul-n den 3 Januaty. De Blocqaade van dc Stad Meura cootf■aeett noch : OndertufTc&apos;-cn hebben de Magiftraet cn Ingefcteoen aldïi-r goede moed: Men fpteeckt wel van een voorgeflage Accom. raodeirent, maer fondcr fekeihtyt. s-raelfont den 19 December. Men heeft alhier felcre natiebt, dat d&apos;Oorlng. cn Traciportfchepen, die onlangi het Secoßts uyt Schoo- Bin hervaerrs gebracht hebben, we&apos;et geluckig te Carclskrooo ie rug gekomen tijn : De Troupen zijn op het Eylant Ragen gelegi.tot dat «liet verder gefchickt fal zijl. Men vtiftaet «dat dc Dcnfla Armee, Bi dat dcfelve reets 17 Weken by ous ra Pomeren getijen beeft,tot de Aftocht gereet is; hebbeode ons niet meer als anderhalve dag met Vuur-Kogelsbefchootcn. •&gt;&apos; Uyt het Meckclcnbiugle den 6 January. Uyt het Leget voor Straelfont heeft meo, dai hei felve nocb daer root ftont , isaer fig tot de Afraatfch prepareerde : Heden ftont de Koning vin Deneniateken de Reyi aen tc nemen, en d&apos;Armee morgen ie volgen; mier men twijf[ f«lt,dai de Maifch fal voottgegien zijn, ver®i 1 foo diepe Soeeu ge- I vallen ii; De tegenwoordige Votft heeft oock verhindert, dat d&apos;ic| gefcheepte Artillerv nevens de BombeD en Carcaffên niet na bet Leget voorwismar been konnen afgevoert weiden u*shalvcninenwei geoi bet gebreck atn Bomben met het inwerpen detulve zede/t 4 da» gen opgehouden heeft: De Moscoviffe Ttoupeo voor Siraelfoni fotiden in de Poftering aldaer blijven; docb alfoo in Vomeren de Levensmiddelen niet i &lt; voottact zijn, foo gaen alle Koninclli jeke Deenflc Ttoupen na Holfteyn i eu het laet lig aentien, dat de Gratffciijeke en Adclijckc Goederen van d&apos;lcquarticring nkt veifchooni fullen blijven J doch-verwaem de S»*rn en de Polen lig fullen wenden, dan of fy noch in Pome&gt;cn fullen blijven , weet men noch niet: Sijo Koninckli jeke Majcftcyt van Polen ftont op fijn vettteck, om na Sajcerx te kceren. • De regerende Hertog van Schvenn heeft op nieu een fWatc Contributie uyigefchreren, die den Adelfwacr valt ep te brengen, tet oorfakc van fooveel Uytgiften by de Krijgs-Ttr.ubies, en alhoewel fy een vernainderiog verfocht hebben, foo heeft f»lk» niet mogen helpen, en fy zijn met Executie gedreygt, waei op eeniki het willen laten aeokomen. • - Uyt het Holfteynfe den 8 Janaary. Uyt* is mar heeft men bedeö Brieven, dat dc Lt. Generael lUnzan met Cjn Cavailcry een wcynig van dc Stad afgetrockeo wat en in fijn (fut Campement weet ftont, hebbende met dc Bombardering van die Stad opgehouden , w:|lhy weyoig Mottifis daer voor bad en de Stad niet in d&apos;Afch koade leggen : Hy wachtc d« Deenflï Armee van voor Straelfont nevens den Coning vaniDcncmarcken, alswanneer men ftont te booten of de Bombardering verder foude opgehouden werden of niet: Onderin*» fchen hadden die van binnen noch niet durven uytkomen, om de ge» macckte Weicken tc demolicteo, vrefende, van overvallen te futiel vt&apos;d«n &apos;In d« Stad was door &apos;t bombarderen foo groote fchade niet gefchtet als men wel getneent had } alleen waren 1 Huyfcn afgebrant, docb dc andere weer gelefdit. Van de Coninkl. Deeofle Armee, dit nu na alle apparcotic in marfch fal zijn, Tal de Infantery meert in dit Lant en de Cavailcry verder in de Quartieten gelegt werden. Da Sweedfe gevangc Officiers zijn van Rmbutg na Flensburg gebracht, *i welck dc Plaeta van haet Gevangenis fal zijn. De Holfteynfe Adel heen lig vciklacct, aen den Coning van Denemarckrn bebalven het Don Gratuit van jooo Rijcksdarlders noch r 15000 te feilen oafchk. ten. Gifteren is dc Heet Adminiftrateur van HolHeyn-Gottorp m Kichlgcgacot wcfwitnt ctatgc Maofchap vootuyr geasarchcctt (•» cn bier piaets 1* «oor «enige lnrantf ry,uy t Tonningen gekomen, weel gefupplccrt. t Hamburg den 8 Janaary. Men is alhier fcex bevteeft , dat dc COning van Dcnemarcken eenigc Cavailcry in onfc 4 Landen mocht inquartieren : Daer over is gifteren de Raed met den Commandant ovet de 4 uuren laag in deliberatie geweeft, om de mefures daer tegente nemen. Men heeft Brieven uyt Straelfont, die u&apos;elout zijlij _ maet men kan daer uyt genoegfaem fien, dat het uytftrooyfel, ai« ofby het aengekome Secours van 5000 Man de Peft iogeflopen was, val* ia,wijl men uyt dc Stad dc Cavallery tot beter Inquartiering na &apos;t Eylaet Rugcn gefonden cn dc Sweedfe Nationale Volckeren van &apos;t Secours weer in de Stad genomen bad : Uyt bet Sasife Leget bad menccnige Vuur-Kogels in dc Piaets gelcboren, macr geeo Brast verootfaeckt cn alleen eenigc Mcnfchen dootgefchooien. Mes wa* befig met Anklam enGreips walde inflaet van defecfie te ftel!an,om die Plactfen totWapenplaetfco te naken en een vaftc voet omtrent Straelfont tc hebben: De Coninkl. PoollTc Bagage was den 27 pafiato van voor Straelfont vooruyt gegaen ca de Coning foude in&apos;t kort vol» gen, die over Lcypzig tc Dresden wiert verwacht, aUaei men niet kondc geloven dc tydiog, dat de Coning van Sweden met 300 Turc* ken en 100 veel Muscoviicri fig op de Reys foude begeven, om van dc Dana op Finlast te gaen, alfoo Gjn Majefteyt wel ftctckinbcdeockcn foude nemen, om door Cjn vetlorc Provintic Lijflaotdc Doortocht te nemen : Tc Diesden wiett de eerfte Ambafladeur, da Graef van Fricfen, alle momenten van Franckfort te tug verwacht. Te Coldingen weit alles tot de komfi van deoConiog van Dent ma reken geprepareert, cn het eeheele Coninkl. Hof mocht vao de Wintet aldaer wel blijven, wijl de Paflitgcs ovet ds Belten voor PaeiTchett niet fullen gcopect werden. Meo beeft vaa Lubcck, dvdelaetftgcmcltc Officiers van die Stad noch gelcgentbcyt hebben gevonden, om Gg in wismar te werpen : De Lt. Generael Raoun bad van dc Spanen der Huyfcn by dc Stad veel Stormladders laten vctvaerdigce; doch men geloofde niet, dat oen van de Winter daer mede iets ondernemen (oude : &apos;tGerucht, dat een Sweed* Secouisvanftugea daer in gekomrn foude zijn, vert niet gelooft, en j Drcnfle Fregatten hadden de Haven fcct natu befet. volgent (chtijven van Coppenbsgc waren aldaer veel siecken van de Schepen aen Lant gefonden; ccnige hadden roo, fclfs 1604 170 aen Boort gehad, wacr van vcelefturven : Een gedeelte der Maoofen was in dc&amp;aiackcnende andere op &apos;t Lant gclcgt : Men b ocht het Geit byecn, om hacr tc betalen. DeS«rccdfeMini(tcrN:ugtbauer, laetft van Conftantiaopolen gekomen, !t pp lijn Inftaniicn Rrgeerings Racd te Staden geworden , alwger de Bnrgery fig Bede moeft verbinden, om ingeval een uyitocht gcfchitdc, d« Wallen en Poften te fullen bcfettso.</p>
</text>
