<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>. Bergen in Henegouwen den 6 Jaouary.&apos; Al deHeeten Staten vin de Gceltelijckheyt, Jcc. lullen morgen bier vtrgaderen,zijnde generalijcb ca extraordinair befebreven : Schoon men niet weet, wacrovet het lal zijn. foo meeni mtn echter, dat he&lt; ecu Petitie fal raken. . Gent den io January. Donderdag zijn de Vreugde-Vuven eerft aengetioken , &apos;t geen men daegs te vooren otn &apos;t onftuytnig We&apos;er üiet dorft doen: Doi t de gthecle Stad waren liluminatien,- als oock op &apos;t Stadhuys; en de Draeck op de Toorn wu tootots dtfleifs j Balurtrades met Lanuerns behangen : Men (ag &apos;t Fortrait van deo Kcyfer %oor &apos;t Stadhuys met dit iiiedubbelt Opfchiift: gLorlofa &quot; De faogVlne CxfarVM foboLrs , CaroLVs foLIVM pofflDet, iMperlo natVs Deo Coopeun e CorooaiVs. Bruflclden i r Januaiy. Mtn heef. feer veifcheydentlijckgefpro 1 ken van de Weg, die de Fianflè Pleaipoctntiariflen Wonden te nemtn, alfoo eenige fey«en, dat fy over Na vu en langs de Mats af na Uttecht (ouden gatn j maer nadien alhier rsets nar; Domeltikcn van haei 3iin acngekomen, *ewclcUe ttggeo , dat baet Heeren en Meefiets» en 6 van VetlaiilesvettrockeD pijnde, hier over fullrn komen, foo werden fyhcdtn hier verwacht, en men frgt, dat deGraef vanSt. Jean giflerea al met i Caroflen it cogniio gearriveert is : Sy hebben fig wegens het Hechte We&apos;cr een dag langer te Valencijn opgehouden: De Logementen alïiiet zijn voor hact geprepateert s Men lal haer de Kt jjgs Ëeieu aendoen en complimenteren , maer geen Canon loffen. -*=»-—■&quot;&quot;&apos;—&apos;&quot; - —— * &apos;■ • *•? • &apos; &quot; &apos;•&apos; n Men hecFt bericht, dat de Pattifan dn Moulin net eenige tooM:n uyi Namen (oude getrocken zijn, leader dat men fijn vocrnetnch weet : Uyt Mons I&apos;oudcoock eea fterek Detachement gtdaen zijn, appareotom gemelde Mputinaftefnijden. &apos;s Graveahage den n January. Dc Heet extraotdlnatij Envovc Buys is defc middag uyi Eogelant alhier geatriveert, hebbende lig óp de Hoogte vanterHeyaen Lant laten feiten, eo verders boven by eenige Hceteo, en inde Vergadering van de Heeren Staten fan Hollaar en Weft-Vritflant geweeft. Dc Biffchop van Briftoi, een van «te Plenipotcntiariffen van haer Majefteyt, &lt;is na de Wies en Rotterdam gefeylt, van watt lijn Excellentie van avont of morgen alhier te-gemoet geilen werf. Men wrftaer, dat giitcrcn aen de Minilcts det Geatlieexdén in &apos;t Congres is verlocht, dat dewijl deFraufle PleaipotentiaiiCTen in &apos;t kort tot Utrecht ftaen t&apos;atrivcren tot brt houden van de Conïerentitn over het Werck van de Vrede , hars Excdlentien ata dc Heereo hare Principalen geliefden t&apos;ciinneien, ten eynds fy insgtlijcks hare Gevolmachtigden, indienfe fulcfcs noch niet gedaeAhebben, met ten eetften detwaert» mochten afvaerdigco. DcGraervan Straffort, Ambaffadéur van Groot Brittannien , fiaet, foo dra als gemelde Fr.nfTe PlenipOtentiariflcn toiliitccht fullen aecgekomen zijn, van hiei detwaerts te vettreckeiL Op dca Lantdag tot Aeinhem is de Heer van Rantwijck genomineett, om alt FlenipotcntUris wegens dc Provintie van Gelderlant nevens andere Hcctenvaa wegens defca Stattde voorfz. Conferentien bytcwoonen. Met de laeifte Brieven wert gecoofirmeert, dat het vertieck van fijn Keyfcrl. Majefteyt van Franckfscj na Wcenen op denu deler vaftgeftclt bleef; en dat 4e GiacfvanZinfendorf dien feiten dag herwaerts toude venrecken. Amfterdam den i j January. &apos;t Schip de Chriftina Galey, Comelis Janfz.Top.van hier naOronihem gedeitineeitjs totV&lt;ffont by Dronthera geatriveert. Van Ooftcodc wert gefchreven, dat de Sweedfe Caper van Cap. Ankerfticrn met 26 Smeken en 170 Man vandaer in Zee gelopen was, om in &apos;t Canacl te kruyffen. &apos;r Schip van Jan Jacobfe van Mackuta, gaende van Hamburg na Londen , is cp de Haaks voor Tcflel vetongeluckr, zijnde de Schipper en dc Ladiog geborgen. Eea der Convoyets van Bergen in NoQtwegenCapiteyn Jacob vanßhecde, Heer van Els, isinTeffel binnen gekomen met dc Schepen dc Sara, Willem Veltmuyt, van Archangel, en de Hav ick, Jochem Viffer, van Curaffou, maer beyde laetft van Bergen : Mén legt, dat de voorn: Convoyer van d&apos;andere Noortfe Cocvoyer Capiieyn Atent van Baren met de tetterende Schepen van Bergen omtrent Amclant is afgeraecki J foo dat geptcfumeert wert, dar fy mede voor de wal ofwel in &apos;t V:ic fullen binnen gekomen zijn: Noch is in Teffel geatri. eert &apos;t Schip het witte Kalf, Schipper Jclle Feddes, uyt Moscovien en laetft van de Eif. Het Convoy met de Schepen, voorleden Vrydag uy t Teffel na Londen vertrocken, is door conttatie Wint weer aldaer binnen gekomen , bchalven 3 Koopvaerders,dic in Zee van haet zijn afgeraekt; fonder dat men noch weet, waer dat die gekomen zijn. &apos;s Gravenhage den rj January. De Heer van Hymmen, Envoyé van den Coning van Pruyffeo , beeft den Keu over den Marckgraef Philip van Brandenburg aengenomen, ca met Hteren van den BUed van Statfc dtfen voormiddag in Conferentie geweeft. Vanmiddag fend de Keyfetl. Envoyé Baron Heems een Expiefle na Engelant. Ce Biffchop vao Briftcl, een van haer Majefteyt* Plenipoteotiatiffen, is tot Rotterdam gtarrivcert : Men meent, dat hy alhier niet ftaet te komen, maer lig van dser na Utrecht tal begeven. Het felve-Pinckje* &apos;t geen deHcerEuys gilleren morgen van&apos;tßoort van&apos;» Jacht *ea Strant omtrent ter Hey aenfette, ontmoette nadethsut in Zee drijna eea Fregatje fonder Volck van omtrint zo Stuckjct,volgens &apos;t rapport der Viflers, daer in alleen 1 z Sruckjeszijngcvondeu j ge.tadcnz.jnie met cenig Koorn, Kaes, Spiegel» en andere Waren, hebbende een Lek: Eenige Viflers hebben dit Scheepte voor Schevelingen t;ebcacht op&apos;» Strant, alwaer het omlegt en daer van eenige Lading geborgen is.</p>
</text>
