<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANGIEN.</title>
	<p>r* — —&apos; • • — . Madrid den 11 December. Mco vciwiclit hier alle momenten ty-t &apos; din; »»o «veroveren van &apos;t Oadeel van Cordooa, vermfci tnVo fen: 11 icfet de generale Storm daer op heefi moeten doen H De Bclegetd n Jer&apos;-adeadcn met veel barmsCtiigheyt en hoogten cp Secuurs, &apos; &apos;i w-.Uk tuer bilooft w«» en iit&apos;erdiet w»s een Detachement van loco Man ie Voet en ioo Pierden u?t h:t Leger Van deti Gratf van Starierabetg rn beweging , om refitn of fy fig in&apos;t CalUelkonden jveryn. De Stad en&apos;t oafkcl vin Oltalrick waren dooi een CotfS Plande Troupsn tan io Bacailloot en foo Veel Esquadroot onder den Graef de Fiennes be&apos;.ejert. De Hertog van OQii.na en de Gtatf vin Berghsyck lSa:n nade feeftdagea de Rtys oa Vtanckrijckacn ie n.m n, om d»er te biljoen tor dat fy op &apos;i Vredens-Congres geadmiu. tr: «i Jea. De Cuaing hetfi acn den Eavoyé van Putna en de Stcr:ia»ifPï.i van Vsuciitn.ücnoua enLucca geordonneert bet Hef ie verhten en (ij te retireren,om dat haètMceftnsd&apos;Aerts- Hertog Carel als Cofting vin Jpange erkent hebben &gt; alioockdatde Goederen en ..O.ideidancn 9&quot;o die Republieken niet meer in dit Ri;ck Rcadraiitaeit fullen werden, en dat de Schepen, die van haer in onfe Havens mochten 7.iin , binnen 15 dagen moeien veurecken. Het Prelidentfetup van den Rard der Hnamkn is acn den Bilïchop van Gironda gegeven met de Adraiuiftiatie van &apos;t Super-loiendantichap Generael in abten» ie van den Graef van Bergheyck, z inde den Marqnis deCtm pa fiorido cyóietlick da ?relid:nilchap ontnomen, vermits fijn Party het te«;tn h:m overgehaelt heeft. Eergideren heeft men dc GcLoonendag vandenCuninggeviertf die in den Ouderdom van 29 J iten getreden is. De Hertog van Aguilar, hrbbende al fijn Charges oerrgelcjtt, als vao Infpc&amp;turGencrael der Infanrery van Spange, Luytenani Generael van üjn Alajcfteyts Legers , Groot Canceiier &quot; van den £Ue&lt; derOidres en C-.piteyn van de Guarde daCsrps, die een Revenu van meet als jocoo Ducaten opbrachten, foofacfi üjn Majedeyt&apos;t gen:. Cancelietfchap sen den Marqais de St. Croix, Grande vao gegeven : SijnMajtftcyt heeft oockhetAmpt van Thefaurirt C&apos;rnitael van Ootlog grfuppriraeert, enbevoolen, é: Revenuen d«r van in de Kooinek&apos;ijcke Sihit-Kift te doen brengen, om d&apos;O.ikoden vao ,(*r veel Minders,die cp kgtflen vandaiAmpt Ie- Ven, t&apos;óntgaen.</p>
</text>
