<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>r i &quot;f f il&quot;1&apos;State ser Vereentgde Nederlanden Tal o£den ij defer Maent January, 1711, doen acnbcQeden het Broot to; het Leger *00* 4e aenftaende Campagne&gt; mitsgaders de aodige &gt;fcag:nj, tot het aenvoeren van het fcive Broot. ue Gecommitteerde Raden van de Staten van Hollant en Weft-Vrieflant adverteren een yder, dat den Ontfanger Generael van AerfTcn vaa Hogetheyden.en de refpe&amp;ive Omfangers van de Getneenc Middelen in de Steden vin het Zuyderquattier.geauthoiircert zijn, om de Loterjrfctiefjes van de laetft getiocke Lotery van &apos;t Gcmeene Lant.by haer refpe&amp;ivelijck uytgegeven, ia te tiecken, en te converteren in Recipifl&apos;cn, van foo veel Loten ala in een en defdve Clafle getrockcn zi jn,&lt;n aen haer gerxhibeert (uilen werden, om vervolgens door den Ontfanger Ge-, nerael daer over te werden gegeven Óbligat ien.ten Latte van &apos;t Comptoir Generael van Hollant en Weft-Vrieflatit,ter concurrente Somme via de vootfz. Recipiiïen; waer toe de voorfz. Ontfangers fullen beginnen te vaceren met den 2 5 January, 1711, toekomende. Tuflchïn den jen 6 January, 1712, is tot Dordrecht geftolen 1 Silvere Lampet-Schotel en Kan, wegende 71 Oneen Ben een half Engels» nieuwe Keur} 2 Gautjercs.jj One. j 4 Kandclaers,)B Oocen 12 Eng.; r Snuyteren Back, ro Oneen 3en aeo half Eng.; j Kantdoos, 38 en 1 half Oneen; 2 Poeyer-,2 Juweel- en 2 Moesjes-Doofen,t&apos;farcen 38 Oneen 13 Eng,} * Borftels,7 Onctn 13 en een half Eng.; 1 Speldekuflèn,- 3 Oneen 17 en een half Eng.} 2 Flesjes,l6 Oneen 13 en een half Eng.} t Kommetjes met Dekfels,22 Oocen 18 Eng. j 1 Corfbletie, f Oocea 12 Eng.; alle het voörfz. getckent met een gefnede ovael Wapen : 1 Tafel-Bel, 9 Oneen 17 en een half Eng. ,ongemerckt; 1 Schrijfftelfel, beftaende ineen Inkt-eo Sant Kokeren Penladen,i2 Oneen 13 en 3 vierde Eng.; r Thé-Ketel, Confoor en Lamp i 1 Coff/Kao, met 3 Kranen en Kettiagjes daer aen; 2 Schenkborden,met fchuynfe &lt;^itadrons; 2 Spoelkommen; 12 Lepels en Vorcken.^eflepao,gemerkt A. B.jnoch j Inktkoker met Sjn Toebehooren, daer by 2 Silvere Pennen; 1 gegoteßreyhoutje; 1 Taertfchopje; 2 roede Thébusjcs/teeue met etnMiddtlfchot; 6 Thé Lepeltjes , 6 Vorckjes cn 6 Mesjes; 1 Ooftindife Trekpotjes,met Silver beflagen.daer by een Balijntje met een Gout Knopje daer op } Neusdoeken van heele en halve brecten,Mouwen,Mutfen,Kappen,Hembden.Scbortekleden, cn veel Vrouwe Linnen tor het Lijf behoorende, alle getekent A. B. met ten Kroon daer boven, en ander M. R.-; noch aen contant Geit omtrent 500 Guldens: Die het felve of eenrVe van de voorfz. Goederen te recht weet te brengen, adrefïcre het aen den Knecht van bet SiWerfmits-Gilde tot Dordrecht : Hy fal na proportie eerlijckeorijckeliick beloont werden. &apos;&quot; &apos; ■&apos; &apos; Soo iemant&apos; vernryne Recht of Pretentie te hebben &lt;»p den nagelaten Boedel van wijlen Helena van Berchcra,Huysvroti vanCornelisßeyns-. hover, ovrMeninZas «an Gent, adreffere lig met bchoorlijck Bewijs binnen de tijt van 6 Weeckea aen den Gerechte van Zas van Gent, WJ»r het voorfz. Sterfhuys pevalknis. . • - r . ir» Jan Pieterfz. Zomer,Makelaer,fal fAmfletdam op woensdag,den 27 Januaty.en de volgende Avonden ten 4 nuren precijs, verkopen uyt. : ftekeode Papietkonft,beftaende in uytmuntende T kenincén.en fchoone Dtucken van Prenten van de voornaemfte lialiaenflè.Fianfle en Ne-. ; derduytfe Mccfters j vee! Tekeningen van Abr. Bloemart,Vinkeboons,d&apos;oudeHondckoeter,Breugel,Bril,W. SchilÜojt.R&apos;flchop.Savry, V. de. Velde,Molijn.Scc.; veel fchoone i Werckeudie den 29 dito verkoel fullen werden &apos;s Morgens ten 9 uuren} alle in lange Jaren l byeen vergadert cn nagelaten door ren voornaem Liefhebber t De Catalogus is te btkomen by Jan Pieterfs. Zomer.. Woensdag,den 27 January,l7l2, fal men tot S&apos;.uys in Vlaenderen verkopen tuücben de 30 en 40 fware Olmr Boom , boog van S&apos;am v»n 24 tot 32 Voet.en van 6 tot 10 Voei «ick in &apos;t tonde,Middelb&apos;urgfe Maet j nevens divetfle fware Eflche-Bomen, boquaem voor Afftiyiea, en Wagenmakers en mockemak»n j ftiende op het Kctckhof van de voota. Stad Siuys. v De Lotery van Koudfkerck,van 13000 Loten,i 12 G 1.,2 Nieten,en io re winnen i Prijfen a 10000,2 a *000,205 t iocp Gl., Sec., faloie: aoders als compleet ttecksn den 26 January,wijl de meeftc Loten vetfeytziin :De Colleaturs moeten den 24 haer laeUle Copy affenieo. • Tot den 10 January weides d&apos;overige Loten in de Lotery van Goederee.a 5 Gl.,uytgegeven,wijl abfoiuit ti?kt den 30 dito : De Direfteurt fullen 500 Gl. betalen, foo dr Trceking niet compleet gefchiet: De boogfte Inleggers genieten yder 100,&lt;n de 4 volgende yder 50 Gl. De E. Regenten en Direfteurt i&gt;. van den Dalen en A. van Damme vetbeurea 1000 Daeldets aen d&apos;Amft, Oeref. Diacooy.Armen, indi;n, de Lotery van wormei.i 44 ft. .3 Niet jes,niet op Vrouwendag.den 2 Februiry, gettocken wert. De Inleg tot den 2 3 January &apos;t langft. Den rölanuaryttekt de Lotery vin Uyidam a 3 Gl.,ofF. Hanius fal rooo Gl. verbeuren aen d&apos;Amft. Geref. Di.cooy-Armen : Tor Donderdag Avent ten % uuren noch Loten. NB. Indien niet compleet trekt,fal F. Hanius 10 Gl. aen d Amft.Geref. en Remooft. Diac. verbeuren.. Denk noch om &lt;!e pixujien.die volkomen blijven. Satutdag, den 16 Jan., werden de Intereffanten tot Monnikendam by &apos;t mengen Alfoo de Letteer •an N:euwrndam,a 3 Gl.,in llaet van tucken is,continueert d&apos;lnleg tot den 25 defet, om abfoiuit te treckcn den 3» Jm, ofuytetlijckden 8 F,br.,of .He P eg&lt;»nten fullen vetbenren 1000 Gl. aen d&apos;Amft. LutherOe Diaccny, en 6 Gl. voorydet Lot boven d lelef» waer tocdeCollefteurs.by mat q&apos;tement van trecken.geqoalifictert werden,om voorn. 6 Gl. uyt tekeeren. — Qédruckt uit Hterlem r/ ABKAH AM CASTELEY Drucker, op de Marjjkt ia de Bljft-Druck pen 1712.</p>
</text>
