<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>- . » &apos; &quot;■ fc» c O De Raed van State der Veteenigde Nederlanden fal op den 1j defer Maent January, 1711, doen acnbeftedeii hst Broot tot bet Leger voo: 4e a&apos;enft;ende Campagne; mitsgaders de oodige Wagens, tot het aenvoeien van het fclvc Broot. &apos; De&quot; Gecommitteerde Raden van de Siateti van HolUni en Weft Vrieflant adverteren een yder, dat den Oofanger Generafl van Aerfifen van&apos; • • Ho&apos;gerheydin.en de refpe&amp;ive Onttangers van de Gem:ene Middelen ia de Steden van het Zuyderquariier.geaathoiifcen zijn, om dé Lotery- Briefjes van de Isetft getroeke Lotery van &apos;t Gemeens Laai .by haer refpe&amp;ivelijck uytgegeveo, in te irecken, en te converteten in RrcipitTen,&apos; Van foo vee! Loren alt in een en dcfelve ClafTe getrocken zijn,en aen haer geëxhfbteit (uilen weiden, om door dgn Omfingcr G:&apos; cerati daer orer ;e uerden gegeven Obligaiien.ten LalU van &apos;tComptoir Generael van Hollant en Weft-Vrieflant,ter concurrente Soiötüs de vuorfi. Rccipiflcn ; wacr toe de vooili. Oatfangers fu len beginnen te vaceren met den 15 Jaouary,l7ll,toekomende. iv * • Tuflchenden sen 6 January, 1711, is tot Dorarerh geftolca 1 Sil«re Lampet-Schotcl en Kan, wegende 71 ÓnceoB en een half EogeU, nieuwe Keur; j Gauijtres.j? Onc. i 4 Kandelaer», j 8 Oocen 11 Eig.j j Sou/teren Back,lo Oneen jen een half Eng.; r Kintrioos.jSea x halfO&apos;ccn; ï Poeyer-,i Juweel en i Moesjes-Doofcn.t&apos;famen }8 Oneen 1 j Eng; i Botftels,? Oneen ij en een half E rg. f r spelsfekuffery 4 Oneen J 7 en een half Eng.; 1 Flesjes, 16 Oneen 13 eneentulf Eng.; 1 Kommetjes met Dekfels,ix Oneen 18 Eng.; 1 Coffolctje, 5 Ooccn 11 Eng.; aIU het voorfz. g«t«k:rt mtt een gefnedeovacl Wapen: 1 Tifdßel, 9 Oneen i7eneen half Eng., on^emeickt; r ?ehri|ffteiie!. beftauide ineen Itikt-en Sant-Koker en Penliaen.it-Oacen »} en j vier ié Eng.; 1 Thé Ketel,Confoor en Lamp &gt; ICoÉy-Km, niit j jfcanentn Kuiingje» daer aen; 1 fcbuynfeQtudrons} r Spoelkommen; li Lepel» en Voreken,geflrpen.gemerkt A.8.; eoeti 1 Inktkoker met lijn Toebeliooren.daer by 2 Silve.ePenntn i 1 gegote Breyhoutjt; 1 Taertfchopje; x ronde Thebusjes,Veine met een.Middellchot; 6 Tbc-Lepeltjes, 6 Vctckjes en 6 Mesjes; 1 Oüftiniife Trekpotjes,met Silver befl&lt;gen,daer by eeo Balijnije roet een (Jou: Knopje daer op; Neusdoeken van htele en halve breeten, Mouten, Mutfen, Kappen, Hembden.Scbottekleden, en veel Vrouwe Liuoen tot het Lijf behoor, ndr .aliegetekent A. B. met een Kroop daer boven, en inder M. R. ; noch aen contant Geit omtrent 500 Guldens • Die het fdveofeenige v» ade vnorfz. Goed.ieau richt w&lt;bt brengen, adreÖire het aen den Koecbt van het Silverfmi s-Gilde tot Dordrecht -: Hy fal na &lt; proportie teilijck en rijcktlijek beloont werden. &quot; : , / . • i Soo kmant vermeyne R&lt; cht of Pretentie re hebben op den nagelaten Boedel van wijlen Helena van Berchem,Huysvtot&gt; vanCornelis Rcyssh&apos;jver, overleden in Z«vao Gent, adrefiete lig mst behoprlijck Bewijs biocen detijt van 6 Weecken aendco Gerechte vanZas vao Gent, waer het vOiVie. Sterf hu-s ?e»a!!en is. &quot; &apos; .-V -&quot; ■&lt; .■, T&apos;. &quot;,s y■, S • »■ . ]an Pietcfz. zomer,Makelaer,fal t&apos;Amfterdam op Woens Ja».den 17 January,en de volgende Avonden ten 4 uitren pteciis, verkopen uyt&quot; Ceiiend: Papierkonit.be taeóde in ujrt muntende Tekeningen,en tchoone Drucken vao Prenten van de voornaémfte I.aliaenflè, Fianire en dertiiyife Mei fters; veel Tekeningen van Abr. B!oematt,Viuk«boons,d&apos;oude Hondekoeter.Breugel, Bril,W. Scliollinx.Biflclinp Savy.V. de Velde,MolLn.&amp;c.; vrelfthoone ingebonde «reken; die den 19 dito verkocht fullen wetden &apos;s Morgens 1009 uuren}&apos;alle in lange Jaren Isyetn vergadert en nagelaten door een voorna*, m Liefhebbei :. De Catalogus is te bekomen by Jan PietetGt. Zoir.er. . ; Woens den 77 Jsnusty, 1711,fal men tot Siuys in Vlaenderen vckopen tuffchen dejo en 40 fware Olme Bomen, hoog van Stam van 24 tot ; i Voet,cn van 6 rot 10 Voet dick in &apos;t ronce.Msddelburgfe Maet; nevens di ver fis (ware Effche-Fomen, btquacm voor Affjyten, en V Wajenrr.akeis én B!oc!&lt;{raakers &gt; fiaende op het Kcrckhof van ac voorn. Stad &apos; Ds Lotery van Koudrrkerck.van ijooo Loten,a ri GU,i Nieten,en in te winnen 1 Priifen a iocoo,i a a 1000 Gl., Bcc., fal ciet .. &apos;snders a&apos;s compleet treckea dtn 16 Jaouvy.wiiUe roccfie Loten vetfryt tij» : Dc ColleftM S moeten den 14 haer iaetfte Copy affenden. • *. &apos; Tol den 19 Jaouary wetd.&apos;n d &apos;overig: Loten in de Lotery van Goederee a ƒ trekt den 30 dito : DeDirefleuja •&apos; faüen KO Cl. betalen, lco di niét compiec géfchiet: De boogde Inleggers genieten yder ico, eo de 4 vo!gende yder 5 Gl. ~ Da E. Regenitrt eu Direftetits O. van den Daleuea A. van Damtne verbeardß rooo Daelders aen d&apos;Amf). Geref. Diaeony-Armen, indien \ de Loterjr van Wormer.ï 44 ft.,; Nietjes, niet op Vrouwendaggen i Februaty&apos;i getrocken wert.&apos; D: Inlegrot den ij Jacury &apos;i fco^ft. Den i&apos;&lt;s January trtkr de Lótery van Uytdsm.è ) G1.,0f F. Hcnius fal 1000 G&apos;. verbeuren aen d&apos;Amft. Gercf Diacer.y- Armen :Tot 09&quot;- dffdig Avoni ten 5 uuten noch Loren. NB. Indien niet compleet ttekt,rat F.Hanius 10 Gl. a«n d&apos;Amft.Geref.&apos;en Remonft.Diac. veibeuren Denk de n.die volkomer. biiivrn.. Sa u&apos;dag, dea 16 Jan., wetden de Intcteffanten tot Monnikendam by &apos;t mengen verfogt Al&apos;óo de Lotery van Nifuwentiam.a 3 Gl.,in ft ter van trecken d&apos;lnleg iot den z&quot;f defer, om abfoluit te trecken den jo J»a. &apos; ■ &apos;of u.reilijck deu 8 Fcbr&apos;., of Je Begmteo fullen vet beuren icsd Gl. aeo d&apos;Amft. Luthrrftè Diaeony, en&apos; 6 Gl; voor ydeiLot boven d&apos;lakg» , ■ wati toe de CoÜeft&apos;U s.&apos;&gt;y n&gt;-&lt;r.quemcnt van ijreckea.gequal&apos;ficcert werden,om voorn. 6 Gl. uyt te keerrn.. &apos; , / ■&apos; Ujf~ Gcdiuckt rot Hw:«rev Ca tStacb-brucls«f,~~~ , ; - v&apos;* op d$Kydrjßfwdt ,Dto/4 January, 171 a. . SsS&apos;x./i</p>
</text>
