<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SWITSERLANT.</title>
	<p>Bern den 31 December. .De Graef du Luc heeft wegens het Dieibacbs Rrgiiueat weder een fcherpe Siicf aen het gtüuienilijck Eedgtnootl&apos;chapgefchrcvea. DeMatquisde Rochegude heeft ia Gjn gedaoe Vethalen fter gei oen» , hoeEogelant en HolUni alle hulp aenjebod. n hadden, om foo wel de Menfchcn, die op d« Galeyen als ia andere Gcvanckeniflen fitten, en op c«n Millioen begroot werden, te verloffèn: &apos;t Schijnt, dat defc Heer nochmscls een RcrinaHollant Tal doen. Men fcbti)fi van Chur, dat de regtrcade Party by de Gnfons Teer na de Vtede wenfehte, en rerftaen hebbende, dat Utrecht al beoocmtis, om aldaer de üonferenticn dienaengaende te houden, alles in &apos;t werek ftelde, otn de genome Refolui ie, tot het te rag ootbieden van den Heet Salis uyt &apos;s Gravenhage, te doen ioirecken, cn hem t&apos;ordonneiea van aldaer te blijven» op dat&apos;er tn de tegenwoordige Conjunauien iemant van die Republijck zj, om d&apos;latrcften te obftrvcren: De Sa eek was al voor de tweede reyaaeo tfcLanttgemeyme voorgedragen} en men f»g veel cppatentie, dat de vlijt van die Party metd&apos;lntrigucadet Vrinden van den Heer Salis niet onnut jbudrn zijn, cn dat hy dan wel ordre mocht on:fangcn, om aldaer tc blijven. De Heer Masner is al» Keyfetlijcke Opper-Commiflaris nt Breganzgcreyft, endeffclfs feketbeyt aen de Rcgeeriagaldaervao Kcyfer Carel op het bede getccommandeerr. Volgens fchtijvea van JMilaen ltont de Gtatfvan Colmeneto in 4e Nacm van deo Keyfer de Inveftiturc van de Lceoen van Pifaen Siena aen den Groot Hertog van Toscaaen te geven: Sijn Keyfetlijcke Majefleyt had den X&apos;ijgs- j xaed of de Keyfetlijcke Deputatie, waet van den Marcfchal Tbann het boofi is, of in Gjo «bfentie de geeae, die de Troupen commandeert, Tervolgens den Gtoot Caneelicr, den PreCdeat Clerici ca den Graef Jolis Visconti, CoromiQatis Genetici van dien Staet, geconfirmeert: De Sterfte onder het Vee was feer vermindert-: Als men acnd&apos;OlTen Puyften beraereke, wiert een (ckerc CompoGtie gcbiuycki.die in het Jaer 1681 is gemaeckt geworden en goet bevonden. De Gealliccr. de Vloot, den eeiften paffato te Barceloaa aengekomeo x&apos;jode, cn ét Ttoupen aen Lant gefei hebbende, was vervolgens aa Porto Mahoa vertrocken. _.. , _ «. r 1 . n •* 1</p>
</text>
