<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SWITSERLANT.</title>
	<p>Bern den 31 December. De Gracfdti Luc heeft wegenj het Dicibachs Rrgimtnt weder een fcherpe Stief aen hei gciauienilijck Ecdgtnoot&apos;chap gefchre»en. De Matquis de Rochegude heeft in lijn gedane Veihaltn fcer geioemt, hoe Eogelam en HulUnt alle hulp «engebod, n hadden , om foo wel dc Mentchen , die op de Galeyeo als ia aadere GevanckenilTcn fitten, en op cm Millioen begroot weiden, te verloffen : &apos;t Sch jat, &lt;iat defc Heet nochmiels een fl-e-i na Hollant fai doen. Men fcbrijfi vsn Ohut, dal de regtrenJe Pmy by dc Gnfons feer na de Vrede wtnfchte , en »erftaen hebbende, dai Utrecht al beooemi is, oroaldactde „onferentien dien aengaende te houden, alles in &apos;t werckftelde .otndc genome Refoluiie ,10: het te Mg ontbieden van dra Heer Salis u»: &apos;S Graveohage , te doen umecken , cn hemt&apos;ordoncrrenvanaldaerteblij&apos;en, opdat&apos;er in de tegenwoordige Conjun&amp;utcn ienunt vao die Republijck xj, Oto «i&apos;lntrcftcn te obftrvercn: De Saeck wa* al voor de twtede teys aen dc Lanrsgcineyme voorgedragen &gt; en men f«g veel «ppatentie, dat de vlijt van die Party tce» d&apos;lntrigucs dei Vrinden van dea Heer Salii niet onnut löud&apos;n zijn, en dat hy dan wel ordte mocht on fanpen, oraaldacrtc blijvtn. De Heer Masncr is al* Keyfetlijcke Opper-Comraiffatis na ïreganzgereyft , endtfftlfi feketbeyt aen de Rcgretiag aldaer van Keyler «:arel op liet befte gerecommandecrt. Volgens fchtijven van Milaen itont de Gracfvan Colmenero in -&lt;e Naetn vandeo Keyler dc Invdh&apos;ture van de Leenen van Pifaen Siena aen rttn Gtoot Hertog van Tojcanen te geven : Sijn Keyfetliicke Majefleyt bad den K-ijgi• j xaed of dc Keyfetlijcke Deputatie, waer van den Marefchal Thaun het boofi is, of in fijn abfentie de gccne , die de Ttoupen commandeert, I Tervolgens den Gtoot Cancelier, den Prefideot Cletici en dtn C.raef Jolis Visconti, Comniiffjiis Gcnctatl van dien Staet , geconfirmeert: De Stctfic onder hei Vee was feer verminden : Als men aen d&apos;Oflcn Puyftcn bemerek e, wiert een Ukere CoropoGtie grbtuyckt.die in het Jaer 1681 is gemaeckt geworden en goet bevonden. De Geallicer. de Vloot, den eeiften paflato te Batceioaa aengekoroen ajoëe, cn dc Trouptn aen Lautgefei hebbende, was vervolgens na PonoMahoo verirockcn. _ •. 1 n •• 1 1</p>
</text>
