<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VRANCKRYCK.</title>
	<p>Parijs den 28 December. Se iveö-dagen houden noch &apos;t Hof eo het Voltk in Devotie. De Plcnipatentianffen van den Koning , die heden hoeden te vertrccken , hebben haer veitteck tot den iweeden van d&apos;aenftaende Maentjanuaty uytgefte&apos;t, naai voorens.de gewbanélijcke Complimenten in &apos;c Nieuwe-Jaer aenden Koning gedaeu te hebben: De Equipage continueert voor uy trc vertrccken; en haerCwoflen zijnteets geëmbarqueerr, oai tf Water getrausporteen te werden s Haer Meubilcn , baer Silvetwérck , de Wijnen en andere Eetwaren zijn gifter in een Schip met de Livteyen en een gtdeelte der Domtftijcken vertrocken onder het gefchal der Trompetten en andere Inftiuaienten : Mea fegt,&lt;iat dit Schip teConflant d&apos;Oifeen vervolgens d&apos;Aiae gaet opvaren tot aen Charleville, alwaer defe Bagage op de Maes geëmbarqoeett fat werden, omdefelve Rivier tot aen Nimw&lt;gen af te facken.van waer de Bagage langs dfé Vaerten na Utrecht gebracht fat werden : Het is feker. dat de Plenipotentiatiflcn Van Spange bier verwacht werden, en dat fy fullen blijven, tot dat men t&apos;Utrecht de DifEcultcyt, dewelcke verhindert haer tot het Congres t/adraitteren, geteguleert heeft. .Menfchrijft van Gironne van den n defes, dat 18 Battaillons en n Esquadront Omtrent die Plaets geatriveert waren, weidende gecommandeert door denMarquis de Fiennes ,&apos;died&apos;Attillery én de noodige Ammunitia tot d&apos;Attacque van &apos;t Cafteel van Oftalrick, &apos;t welck d&apos;eenige Po ft !s, die de Vyande» noch befitten, omdeVlackte van fiarceloqa te dccleen, liet prepareren. Giftcten arriveerde een extraordinaire Courier uyt Vlaendeten, tyding brengende, dat &apos;s Konings Troupen van dc Gnaroifoenen van de Zee af tot aen jcAlaes lig we&apos;er in beweging begeven ,om de Vyandcn te ontruften, en het Transport van haer Coavoyen in de Plaetfcn, die fy defe twee laetfte Jaren geconquefteert hebben, te vethiodcren: Men flatteert lig dagelijcks met het Projcft, Om Bouchain by d&apos;eerfFe Votft t&apos;emporteren, en dc Linie van dc Scnfttte voord&apos;opening van de Campagne we&apos;r tc hetflellen. Menheeft vernomen, dat de Marqnife de Gouvernay, die met een gedeelte van de Prcfentcn des Konings voorde Koningin van Groot Brittannitn belaft was, te Doublés ondet een licht pretext gearrcftem is geworden ; meet ter felvet tijt, ah men het Atteft van defc Dame vernam, Ontfing dc Koning Depeches van&apos;tHofvan Engelant, die fecrvoldóenent zijn&apos;en de Difficulteyien, welke hadden doen vreef«n,dat de Ncgot iatie van de Vrede achteruyt mocht gefet werden, wegnemen. De Brieven van de Kaften van Btetagne.Xaintonge enGuiennc (preken niet als van de ftucken van Schepen en van andere droevige uytwerekfels van de laetfte Stoiraen, die conlideiabele Verliefea aend&apos;lnwoonders toegebracht b.-bben. Men verneemt abfoluyt niets vao Mr. du Cafle noch van de Galtioenen; en &apos;t geen het flimfte is, lbo iaoock geen tyding van Mr. du Cué Trouin gekomen : Menfpreekt tegenwoordig foo different ever die Saeck, dat niemaotweet, wat hy&apos;er van oordcelen fourfe. De Nuicius vao den Paus heeft aen den Koning rapport gedsen van de Negotiatien en Intriguesvan&apos;t Hof van Romen in fascur van de Vrede, enmeafegt, dal fijn Majefteyt daer over meer voldaen is,als voor dcfen.</p>
</text>
