<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>&apos;s Gtavenhage den j January. Gifteren is een Exprefle van wegen» fijn Keyferl. Majefteyt aen den Prins Eagene van Savoyen gearrivcert. Den felven dag hebben de Keyferl. Minifter, de Baion Hcems, nevens den Graef van SrratFort, Ambifiadeur vao Gioot Brittanoien , met de Heeten haet Hoog Mog. Gedeputeerden baer Coofeicntieo ovei de tegenwoordige fWevende Saktn in dcTrevcs-Kamei gecontinueert. De Biflchop van Briftol, een van haet Majefteyts Plenipotentiar iiTcn, weit alle dag noch te gemoct geGen, dewelcke volgens de betichten voorlede Woensdag uyt Londen floot te vettrecken, om de Rej s herwaerts aen te nemen: Voor GjnExcell: en andere EngeltTcMiniften Z&apos;jn Huyfen tot Utrecht gebuurt} ingevolge de Conferentienovet&apos;t Wetckvan de Vrede aldaer in&apos;t kort ftaen aengevangen te weiden De gewefe Kofraeefter , de Heet Vetfchuur, van de laetft overlede ïrias van Naflau.Stadhoudcr van Vrieflanr, is defet dagen alhier, komende vin &apos;t Engtlïïc Hof, na Leeuwaerden gepafleert. Be Catdiosel de Bouillon bevint lig tegenwoordig alhier. Gifterên is de Piu/AiE: Miniftcr, de Heer van Bijnamen, boven cn met Heercu van de Rtgeering in gefpteck ge» eeft : Het Jacht, &apos;t geen den Heer Marefchal van Bicbetfteyu, Plenipotentiaris van den Koning van Pruvflin, na Eoj;-. laot iiaet ic transponeren, is na Helvoefluys afgebekt. Voor weynig dagen is tc Scuipluydc buyicn Delft ia d&apos;Qudetdam. van isz Jaten overleden Sabina Phomphce, Donatie» &apos;van Ni-Racsvelt, in haer Leven Vrouwe van Kenenburg, &amp;c. . Amfterdatn den 4 Januuy. &apos;t Zeeus Schip ran Cap. Groenftrace is uyt Zeelant teVenetien geatriveert met een veroverde F.aniTe B&lt;rck, gacude van Marfilienna Cyprus-tnetContanten , PapierenConcbc. nietje : E:a Veneiiaens Schip met Kiorn uyt de Levan- was te Livof-. no aengtkomen en noch 2 a 5 Schepen van lijn Geiélfchap waren in &apos;t gelicht, tiet achiergebleve Schip vaa Cap. I&apos;Aisné vt as van Tunis&apos;ia i&apos;orto Specie binaen gekomen. De Srhepen de gekloonde Eenigheyt, Jan Hammani de Nichtegael, Jan Roos, en de Sr. Johaiyjes,ÖUe Kriek&apos;,en, zijn den 1 December van Cadix na &apos;1 Koorden vertrocken. Schipper Francisco Xiviere.Cap. Lefebte.is van St. Malo enCadix tot Havre de Giace gearriveert j en tot Rochel het Schip dei Wolven, Schipper Brant.u) t d&apos;Ooftzee cn in Compagnie van veifcbeyde Schepen veittocken. In Duytft is gearriveert het Schip de Propheet Daniël, Schipper Jochemßlanck, na Njntes gedeftinecn. Het Schip de Propheei Elias, Schipper Criften DinilTcn,onlangs van Drontheai in &apos;t Viic binnen gekomen, is heden voor defe Stad gearriveetr,zijnde vemocken met de Schepen de Noortfe Leeu , Willem Bioedetfen, en bet vergulde Hart, Rieuwert Janfcn, cn 2 Muscovifle Hoeckers.die teOronthem geladen hebben, zijnde alle herwaerts gtdeftineerij i maer kort na haer vertreck met een Zuyden Wint &gt; van de voorn, afj geracckt. Capiteyn Pedro di Gareda is met Caftanien i heden voor defe Stad wel aengekomen. ] &apos;s Gravenhage den 4 January. De Keyfetlijcks Envoyé ,de Baron Hcems, was defen voormiddag by den Heer van Raniwijck, tegenwoordig prcCderende ter Vergadering van de Heeren Stattn Generatl ! wegens de Provintie van Geldcrlant» ten dewelcke fijn Excellentie ; de Ktooning van den Keylêr, lijn Mecfler, notificeerde .endatr nevens ovefleverde een MilUve van fijn Keyfcrlijcke Majelteyt aenhaei 1 Hoog Mog., over &apos;t felve Subjed cn andere Saken gefchtcven: Ge* melte Heer Envoyé ftaet oock Brieven met den lactft aengekomen Courier, die de Prins Eugece van Savoyen van namiddag weder na Frankfort affent, mede tc geren: Sijn Hoogheyt was vanmiddag in het Congres van de Mihifters der Geallieerden : Het feggen is, dat hooggemelte fijn Hoogheyt eerftdaegs na Engelant overgiet, en dat de Bagage bereyts na Boort ftaet gefondentï werden. De voorfz. Courier heeft onder andere medegebracht,dat fijn Keyferl. Majefteyt eerft den 11 defes van Franckfort na Weenen foude vettrecken, en alsdan de Graef van Ziczendorf hier na toe. Op &apos;t hoorea fchieten in Ze: heeft tnen geruchten gehad,als of den Engelifen Plenipotentiaris Biffchop van Briftol aen Lant gearriveert was i maermea nie(jt nu,dat andere Schepen in de Mars fbudeo gearriveert zijn. Over. morgen ftaen haer Ed. Groot Mog. de Heeren Staten van Hollant ia Weft-Vricflant bier te vergaderen. t</p>
</text>
