<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT BRITTANNIEN.</title>
	<p>Londen den 29 Dcccrabtr. Vrydag prefenteerden de CoratniflTatis. fcn van dc Coftujmen acn &apos;t Lagcibuys uyt ktacbt van j Aftens, Ia 4ela«He Seflie vai &apos;r Parlement gepafleert, verfcheyde Rekeningen van vttbode Ooft itidife Goederen en van Scheepsbehoeftenuyt Ruslant, die in Eagelant ingebracht itjwat&apos;tr uytgegevcn en noch Overig is, van den ro September 1710 tot den 10 September 1711: Men ordonneerde! e opTafel te leggen- Saturdag prefenteerde deCancelier van 4 Exchcquer &apos;een Eftimatie van &apos;t geen foudc koften de onderhout vaodo40000 ï^n, die met de Geallieerden inde Nederlanden moeten rtirnln/voor &apos;t Jaer i 7«: Defelre wiert aen &apos;t Commiitc Over de Ooderftanden girefcteert. Mr. Conyeri deed rapport »and:ftefc!uti«, djef s ie vooren geaomen , wegens deTaxvan4 Schellingen op yder Pont Sterling» oj de Landeryen, &amp;c. ia Eogelaat «o ctn pioporüonclc Tsxc in Schotlaot volgens &apos;t negende Aitijckel van&apos;tTra&amp;aet van Unie : Menapprobeerdedefc Refolntie, cn ordonneetde een Bil daer van in te brengen. felvea dag ialen dc Lords voor d&apos;cetftemael eenPtojeft van eeoßil tot bet prcfcrv:ren van dc Kcrck van Engelant door het pitveniërcn yanOcca(iooel;Conformiicyten : H:t fclve wiett door den Giaef van geprefeateett, die door de Graven van Scaibofcug, Whartonen andere Heerea onderfteunt wiett: Tet felvet tijt klaegcif d&apos;eerPgcmeUeGrifcf overfekete Vaetfen, die tegen lijn Lortffcaap gtdtucltt zijn &gt; wact opdeLordscenCommitté appointeerden, omteexamineren, wie de Drucker en Uytgcrcrs van defelve zijn : De Lor Js, giilcfsn compleet zijnde, delibereerden otr&apos;et deßiltegendeOccsüonecieConformitey ten , lalen defelve voor de tweedemael, gingen ir. eco Coraroitte&apos;, ontfingtnbet tapport en apptobecrdca hetfclve fonjet ctnige oppofitie: Ucl&apos;en morgen lafen fy defe Bil voor de derdemae!, tasfeeide en footfe door den ]uftitie-Rechter Powel en den Baton Lorei na &apos;t Ltgethuy* s Gcmelte Bil is vao de Lords gekomen Tonder Penaliteyt van Geit, maer ordonneert, dat, indien een Perfoon, hebbende een Plaets in de Regeerlog of ecnigc Geraeenfchap, gedurende defelve in eenConvemicul of Presbyteriaeniïe Vergaderplaets gaer, hy daer van berooft fal werden cn niet/n ftaet zijn, om eenig andere Charge te genieten, voor dat hy ineen volgent jaac het Saccrament driemalen in dc Kerck vanEagclant heeft omfangen cnelfoo eenAiïïdavit ofyerfekering geeft, dat hy gedurende dien tijt niet ia eenConventieul is geweeft : Men twij (Feit niet of defe Bil is met dit oogmerk ge prefent eert, om de Schotten,. die byna alle Presbyterianen zijn, ujrt de Charges te flnytsn, om dat men wel voorliet, dat het Hof haer alle in baer Party foude brengen : Men verfeeckert oock, dat defe Bil aen den Pretendent alle hoop beneemt, cn de SucctlCe tot de Croon in &apos;t Huy» van Hanovcr meer beveiligt, als mede een Tolerantie aen de Noccooformiften toelaet. Saturdag ordonneerde het Lagethuys een Bil in te brengen tot het reciuteren van haerMajefteyt* Ttonpen te Lant enter Zee vóór&apos;tjaerr7iz: DeLt. Generael Earle prefeateerdecen Eftimstie van d&apos;OnkoQen derArtillerv voor het fclve Jaet, nevens de Schulden van&apos;t felve Officie tot den ri December i7ri : Min las .voorde cetfteraael de Lant-Tax-Eil, ordonneerde een tweede lefing, en refolveerde haer Mijefteyt by Adres te verfoecken, dat het Traaaet, waer by haerMaje£lejt fig vosbondea heeft 40000 Man te fourneren, omffaratnmet de Geallieeiden ia Vlaendetcn te dienen, voor &apos;t Huy» open gelegt mocht werden. &apos; Heden las bet Huy* de Bil tegen dc Occafionecle Conformiieyten vóór de cerftcmael en ordonneerde tegen morgen een tweede lefing : Men twijffelt echter, dat defe Bil fal paforen, foo alsfe tegenwoordig gefielt is. Men las voor dc tweïdemael de Laot-Tax-Bil en benoemde ccnCommitté, omfe te examineren, met macht, om cenClauful van Lccning te ontfangrn. Donderdag ptcflcerden de Graven van Clarcndon, Northampton, Tane* cn Cardignan, de Lords Guemztj cn Grajr den Eed als Leden vaa haer Majefteyts GeheyJ I men Ried en namen dacr in Selfic: DeGraven van Denbich en Scardile deden bet fclve, d&apos;eerfte in Qualiteyt van Lord Luytenam&apos;van &apos;t Gtaefifchap Leycefter en de laetftc als Lord Luytenant van Detby. Saturdag ii dc£ommllfie van den Gtaefvan Straffortwaer byde Coninein ordonneert, dat aen dien Heer aooo Ponden Stetliné» voor ujn Eqaipag* vaa Plenipötentiatis van haer Majefteyt tót Se VrcdcDi-Tiaftiten bctaelt fullén werden , behalven 100 Ponden I &apos;• Weecks gedurende da Negotiatie J het zegel gepaffèert : Sondag morgen heefi dc GeheymZcgclbewaerdcr, haer Majefteyts eerfte Plenipotcatkris tot gemelde Traftaten , het Saccrament om herada# toetequalifictten, in de Jiuck van St. Andtewoot&amp;ngenuyt Handen nnDr.Manningham, BiflchopvanCbiccftcr: Sijn Excellentie fal morgen meiden Graef MafFey, Plenipotantiaria van den Hertog vao Savoyea, ea andere vooraam* Hccren na Greenwich vertrecken, om (Ig aen Boort vaa een Jacht te embarqueren, &apos;r wetek door twee Oorlogfchepen fal geconvoyeert werden : Heden is fijn Equipage door de Stad gegien Onder &apos;t Gefchal van Trompetten .Keieltrómmel* en Hauboytla, om fig seo den Tour te gaen infehepen : Men verreken, da: fijn Excellentie op den dag van Ceremonie |een lang* Tabbtrtvan lwart fluweel loet Aj-rjphen cn andere Goade Cierage, waer vaa d* Sleep door fija Page* fal gehouden werden, &apos;en op d&apos;ao* dere dagen lijn Biffchoppclijcke Kledcten fal aenhebben: Sijn Caro» fal met Purper fluweel gevoert zijn.&apos; Van Shield* heeft men bericht, dat j fwate franfli Oorlogfchepen en ) Caper* omtrent 6 Mijlen van Whitby de Vloot, die ba Nieucaftiel ging, om Kolen te laden, gel attacqueett, verftrooyt, en volgens *t tapport ,van een te Shield* ingekome Scheepje niet metr al* ja &apos;4 Schapen genomen hebben,zijnde d&apos;andere in %bitby geëchappeeu,&apos; Te Pleymuyden zijn van Livornó geattiveett de Winder, Italian en Rcal-Galeyen cn het Spaeos Schip dc Sta. Rofs de Lima.Cap. Matihêü» delMcllo.van Bilboa herwaertsi De HollamfeCpper de Ptin* van Vttéflaot bid aldaer opgebracht het Frans Scliip dc vin 16 Stucketikomende met Suycker, &amp;c. van Martinico na Bordeaux. Dé Oorlogfchepen de Falcklant enLancafter hebben vin de FranQc hernomen eó te Harwich opgebracht een Schipuytd&apos;Oóft Zte metPeckenTeer/ &apos; De Aftien vandeßanck zijn rcB en een vierde, d&apos;Óoftindifche Compagnie 114 cn een haif, en die van de Zuyd Zie 74 en een vJctdé. &apos; &apos; &apos; &apos;</p>
</text>
