<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Franckfort den :o December. Na dat de Ceurvorften by den Keyfer Audiëntie [gehad hebben, foo zijn oock voorlede Sondag d&apos;aenwcfende Gefani&apos;en daer toe geadmitteert : SijnKeyferl. Majefteyt heeft gifteren de Ceurvorften gerraaeert. Uyt de Spaenfle Nederlanden is een Gefantfchap aengekomen, om fijn Majefteyt te congratuleren : De meefte Voiften aa Graven hebben Audiëntie gehad. Heden is d&apos;Erf-fiins van Hefien-CalTel na Huys gekeett: Morgen vettrecken de Gedeputeerden van Aken met haet Rijcks Infignicn. Ceulen den i Jinuary. Ceur-Paltz fal, foo men gelooft, niet voor&apos;t midden van defe Maent te Duffddorp te rug komen, alwaet &apos;tHof van &apos;t RijcksVicariaet nu ophoui. Eetgifteren hid men hier fwaer Onwe&apos;er met Donder, BÜxero, fware Regen, &amp;c.; waer «oor grootc Schade aen Huyfen, Bcc. vercorl&apos;aeckt, en &apos;t Water foo hoog gefwollen is, dei het felve hiet og de Werven en in de Kelders ftaet. &apos; &quot; Den 11 Tanua y, 1711, fal men aen Dtiebruggen tuffchen Woerden en Gouda ten Huyfe van Hugo Reelant, Secretaris aldaer, verkopen de volgende Hoflieden en Landeryen.fo in de Ptovimie vjn Hollant als Utrecht gelegen; als een Hofftede met een fchoon groot Huys.vootuen van fraeye Vettrecken,Stailinge.Wagenhuys,met een Hof en Boomgaert en Moes-Tuyn.met omtrent 5 Motgen extra fchoonWey-Lanr; geleeen aen Driebrugscn in &apos;t Sticht van Utrecht: Noch omtrent t Morgen fchoon Wey-Lant,gelegen in de Lange Weyde dicht bv voornoemde PJaets mede in &apos;t Sticht van Utrecht: Noch de Helft ia 16 Morgen fchoon Kennip , Wey- en Hooy-Lant, gelegen in de Oude Waterde Btaek mede in &apos;t Sticht van Utitcht: Noch een Hofftede,voorden met een fterek Bouwhuys, Schuur,Stallinge en ftaeye Boomgaetr.en voorts Teel-, Wey- eu Hoo/-Lam, en een gedeelte van &apos;t Lant is voorfien met feet goede Pan- en Ticchel Aerde j a&apos;les aen een gelegen aen den Rbijn op Laeg Breevelt onder de Poonery der Stede Woerden in Hollant, groot zijnde omtrent 1 5 Motgen: Noch omtrent 6 Morgen lchoon Teelen Wey-Lant, io de Polder van Bulwijck in Hollant: Noch omtrent 2 Morgen extra fchoon Kennip- en Wey-Lant} gelegen in &apos;t Oalteynde / van Waerder dicht by de Swattcndijck mede in Hollant. &apos; . , Joh Staets,Jan Lemmers 111 Joh. Staets de jonge,Makelaers,fullen Vrydag.den 8 January,&apos;s AvOnts ten j uuren.t Amftetdam mde Nes m de Bracke Groot verkopen 80 a 100 Karns foo Cafaenfe als andere Soorten van Motcovife Talck. &lt; Joh. Starts, Jan Lemmers en Joh Staets de jonge,Makelaers.fullen Woensdag,den io January, &apos;s Avonts ten j uuren, t&apos;Amfterdara in de N-s io de Bracke Groet verkopen een Partv van omtrent 100 Faikcr. Mofcovife Jaehte», als nader by Notitie fal aengewefen werden. Gerrit Eoselgeer is van meenicg den 11 en 1 j January, 17r 1 ,tot Haeilero op deZael van &apos;t Piincen-Hof te ve.kopen een groote Patry culieufe In- enUytlaetfe brede en fmalle Damaften.Silefget Servetten,geveuwe en ongevouwe Linnens, Camerijcksdoeken , Couteurde Lakeaen,lieel tn halfZvde Stoffen,&amp;c. : Daegs te vooren te lien : Alles bieder by de Biljetten. f Tot Dordrecht is prefent te huur buyten de Vrieffe-Poort een van outs vermaerde Gaten- of Ltnnen-Bleeck, met alle firn Gereetlchappen, foo Wagens,Kuypen als Berrien.&amp;e., nevens Huyfinge voor de Bleeck, als mede Loog-,Melck-,Garen- en Back-Hup J ncch een apart fchoon playfant Woonhuy» , met Thuyn en Boomgaert; kur.ccnde alles feet feperaet van den anderen bewoont werdfcn. &apos; Maithijs Velibu:g,Oculift,woo»ende tot Rotterdam in de Sleutelfteeg in het laetfte en nieuw-e Huys aen de Velt, geneelt de Bltntheyt tonder pijn offmett: Hy heeft vetfeheyde Ment&apos;chen tot Haerlem geholpen, daer oader een Man , die 55 Jaren blint geweeft is; t&apos;Am&apos;terdatn verfcheyde Juffrouwen,daer onder fekere voorname Mevrou } vetfeheyde Heeren te Delft,en tot Rotterdam verfcheyde Menfchen geholpen. Doordien de Lotery van Nieuwendam.a j Gl.,voorfien met 1 Piijfena icooo.i a6000,i i jooo.i a 1500,15 a icoo,Bec.,tn ftaet ts ,om met meer als joooo Loien te konnen trecken, foo verbinden haer d&apos;Ed. Regenten om aen d&apos;Amfterdamfe Diacony- Armen uyt té keeren.fot» den 9of uyterlijck den 10 January niet compleet treckt : Tot den 9 dito noch Loten. , &apos; Aen den Overtoom in de Plaets Royael fal Onder Direftie van Blank op Saturdig, den jo defer, de Lotery der Gehuchten, gelegen ondec Woerden,compleet getrocken weiden ; dat fulcks fekerlijck fal kunnen doorjaen , wert wijtlopig in d« Conditiën bekrachtigt: &apos;t Vorder!» van &apos;t Opeelt fal (00 veel mogelijckgemijd werden ; mier tot wat Da; d;n Inleg ftant hogt, is gantfeh ongewis. De grage Waer of het PuykjedetLoteryenvanßleyswijck.a } Gl. •tLot.tot foo verre geavanctertzijnde.dat Orden 1 Jacuary,i7ii,foudfc hebben kunDen eetrocken werden j en alfoo apparent is, dat deftlve meerder als corepieet fal trecken, en de Litf hebbers vergenoegen te geven,foo (al den Tttckdag nu voor vaft voortgaen den 11 January ,op alle voorgaende gtftelde Paenaliteyten : Tot den 15 dito roch Loten. Het is &apos;vaft belloten.dat de Lotery van Wormer.a 44 ft.,nu op Maendag.den 11 January,fal geuocken werden.of de Dircftcurs D. vao ita Dalen en A. van Damme fullen aen alle loleggers voor yder Lot 44 ft. boveu d&apos;lnleg uyikeerea, taits datfe noch eenige dagen uytftel mogen nemen.als&apos;er noch eenige Loten tot het compleet getal maoqueerdtn :Ds Inleg tot den 6 dito. ■■■ • Strander en Rattlbant fullen uytkeeien joo Ducatons aen de Getef. en Lutherlle,indien de Lotery van Koedijk by Alktraer.a $ Gl.,na ais van de Rijp den 18 of ie January niet treckt: De Inleg tot den 16 dito. De Verdeeling heeft de Roem.daerom foo extra gfatanceerr. .De Lotery van Uytdam.a » GL,treckt den 16 January, of F. Hanius fal rox&apos;oGl. aen d&apos;Amft. Geref. Diacony-Armen vetbeu-eo : Tot Sa* turdagAvoat noch Loten fonderOpgelt i en tot dien Avont fullen de 4 hoogfte Inleggers op 1 Biljet de Prsiflft noch kannen ireckeo. NB. Voor maer t Gl. loot men na 1 Prijfeo i Scoo.i a 40c0,i 11000, 6 a 1500,40 a icoo Gh , &amp;c. . . Die voor 11 ft. 1800,1800,1000 Gl. eri andere fware Prijfen meer wil ttecken.moet «nlfggen in NieuwerVercks Lotery : Een y U tipOMc 6g J want voorn. Lotery treckt den 11 Januaty,i7ii,onder veebeurte van 1000 Ducaten aen ytet Gerrf. Dncony-Armen, daei gccolle«e» wen, en 100 Ducaien aen yder Collefteur an Inlfgaer,indien den 10 dito niet treckt : De Inleg tot den 10 January. De Lotery van zevenbergen, i 40 ft., tteckt vaft den 15 Januaty.iyii.ofßnrgetmeefteren tollen aen d&apos;Amft. en Rotterd. D aconyenyd&quot; loco GL vetbeuren.cn voor yder Lot een Rijxd. betalen,indien den dito oictgetrochcn wert: Tot den 14 Jacuary poch Loten. Gcdruckttot Hicrlem by ABRAHAM CA^STELEYN,Stsdi-Druckefj r op de Muykt ia de Blye-Druck pen 5 January, 1711.</p>
</text>
