<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytfland en d’aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Luyck den i Jjnutrjr. Men verwacht alhier ia&apos;(kou rit Schepen met de Bagage van de Fraoffe PlenjpotentiarUTen, om verder af te varen. De Domheer Wsnfoulle is wegens ons Dom-Capittel oa Franckfbrt verrocken, om fijn Keyfolijcke Majefteyr over fijn geluckige Aenkoraft en Krooning re congtatulereo. De Graef vanwei» weit met nieuwe Commiffiï nu Fiaccltfoti hier ie ru; verwacht.-</p>
	<p>* • v. u■ -&apos; &apos; &apos; &apos; .■* • - Uyt het Hölfttynfe den i January. Van Lubeck heeft tnen, dat de Lt.Generael Ranzau acn de Magiftraet gefchreren ca geinfteert heeft, dat men geen Sweden door haer Territorium noch teWatet noch te „Lant wilds laten pafleren, en dat, foo fulcks niet belet wiett, hy haer j Landen vilde ruineren j «act op de Magiftraet geamwoortheeft.dat (jr haer Neutraliteyt exaft wilde obferveren : Gemelde Geoetael heeft Dingsdag en V. oensJagWism jr iterek laten befchieten en met het inwerpen van Botnben leer benatuweo, lbo dat die van binnen een Sillltant van i dagen verlöchten &gt; maer haet was geantwoort, dat men haet fulcks niet lal toeftaen, en dat ly baet mefures daci na konden , nemen : De L:. Gencrael had de Stad cenige dagen te voren «pgecyft es de Magiftraet en Butgers laten aenfeggen, dat fy door de onge_ luckige Uytval buyien Haet gebracht Zijnde, om lig te kunnen delenderen, hy echtet haer van de Coninkl. Genade verlekerde, mtt belofte, dat iy in haer oude Piiviltgicn niet alleen herftelt, maet haer noch meetdet fouden gegeven weiden; maer dac, foo fy hartneckig blijven en lig 101 Oefende van de Stad lieten gebtuyeken, hy by de beklimming, die mettde Degen in de Vuyft gelchieden foude, alles wilde ruineren en geen Steen op malkander laten : Aen de Deferteurs beloofde hy faidon , 100 fy binnen t&apos;ekere tijt te rug quamen j anders wilde hy alle , die hy in handen kreeg, levendig laten fpielfen. Hamburg den i Januaiy. Men fthtijft van Coppenhagen, dat een Swccds Oarlogfchip van 60 a 70 Stucken op &apos;t Roodefsui by de Rif op de Gtont vaügcracckt is, en dat de Menlcben daer van gefalveett weidco. Volgens de betichten uyt het Leger voot Sttaelfont ftont de Coning van Ueaematcken den 4 defes met den Genetael Scholiz op ie bieken, eu die Stad géblocqueett laten j fullende fig cenige dagen voot wisiuai ophouden , en daer do. Reys na Coldingen voortfetien: Anclam , Gieifswalde cn Wolgaft fouden in goede ftaet van defenlie j gclteli en met kloek Gnarnifoenvooilienwetden : Men was verwon- I éert,dai van het Sweeas Transport nochniemant in Straelfont geko- : men, noch andere uyt de Stad derwaetts gegaen zijn j weshalven ge- J prefumeert wiert, dat&apos;et een Sieckteondet &apos;t aen Lant gefette Volck wel mocht zijn. Menfchrijlïvanßjga vanden i9paflaio, dat de Czaar met lijn Gemalin van daer na Petnau, Revclen Petersburg ; vettiocken was. . »</p>
</text>
