<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ed. Mog. Heeren Gecommitteerden Raden «et Admiraliteit in Zeelant (allen den 14 April,171 r ;.&apos;s Morgens ten Vo uufen.ie VlliCngeó Iri de Herberg de Byenkotfaeu de Meeftbiedende vetkopen omtrent 70&apos; i 80 Bontfeit Mos&apos;coviffe HtOnip, geïolt uyt Het Éngels Schip dé Mar dé Franffe ontnomen door deu Capiieyn Dsniel Sanderfit. Nóch tuften haer Ed. Mog. btone&apos;n dcTe&apos;lve Stad in de Hitberé de Peer.veikopen 2 Franffe Suyket-Pri|fen,iis deo ro April hef Schip Lauraniin met fijn&apos; Lading, b&apos;eftaende in omtrent&apos;6&quot;6ooo $ bruyne Marrniqs Suyker,77ooo. ig&apos;diio witte Siiyker.ióöca tS Cacau.i jsoo 3$ Üamp:chihout,B Balen Cjftoen,&apos;t Öxb&gt; Indigo en 1 Anker Catet, door Capit. P. G leyi lïè 1 rerovett: En den 17 dito.&apos;s Morgéns&apos;ten iotiiiriin,het Franffe l&apos;A&quot;miable,rhet oidtrem 120000 # witte Martenicqs Su&apos;vlcer,looooo &quot;té br&apos;tiyh ditoSuyker,l6ooo # Cacau,2oooo # Gengb&apos;er,?4 Balen Ca&apos;toen&apos;,iB halve Oxh&apos;. Indigo&apos;en goede Party Caret.door Cap&apos;J de Prince vcruverr.&apos; &apos;Burgetméefteren en Regeerders der Stad Hatrkm hebben goétgevonden uyt té fchrijven de laetrteVerdéeling v*h deLo.ery ten behoeve van degemeené Armen binnen defelve Siad wélcke fal trecken den tx Mty, 17t jof foo Veeteerder als &apos;défelve Compleet fal zijn; beftaende in 50000 Loten.i 10 Gl. &apos;t Lot,verdeelt in 4 Prijfcn a 10000,4&apos;iódoo&apos;,4 i 4000,8ï 1000&apos;,&apos;rï a isco,roo a ieco.foo 3400,100. &apos; 4*00,1001100,3580 iCa Gl.; 2 Piimtén S 300.voor dieet&apos;rft fft laetlt fréekti 8 i&apos;joo, voor en na 20000 i 8 1150, voor en na 10000,8 i&apos;l&apos; 200,v00r en na 6oco ;8 a t jo.vooten na 400 c; rö i toe, voor enria 1000 il 4 a 7J, voor en na 1 joó; ito a.fo,vooren na 1000 Gl.; makendé te famen 4190 Prfjfenen Prxmien ; alles volgens ile Conditicii,breder jn dé Biljetten frerimelt-; Die 20 of meer Loien ter Secret&apos;ary alhier op een Bil jet én een Devys inlegt, t per Cent. &apos; \ . ~V &apos;V &apos; :■&quot; •&apos; •••&quot;; 1 V &apos; Tot Haerlem by&apos; Ifaae Enfchede In de Franckclton is gedrüclct en wert uitgegeven: Het twéede Deel van de KedcTdjytCe Redekon&apos;ft, fcan-v ddeode van de tyefens der Reden; waer in ife aldéidiepiinnigfie tecrinsei&apos; vat» de Redek&apos;onfl foo klaer en verftaénbaer ziin bytgelty t , &apos;dat f&apos; yder een,fonder meerder Onderwijs, uyt dit en d&apos;o»etige &apos;Oeelcn deftedekonft kan leercn.en daer&apos;door (ig fel ven bequa&apos;em maken tot bét lerretj Tan Gods», Rechts-&apos;,Genées-ktinde, &amp;c.; door Joanr.es Ha wé , MeH. Doftor» In g. Het fel ve is oock te bekomen t&apos;Amfterd»m by tfótgieteic opde Beursfluys eii J. Ratelbant.Levden H.&apos;van Ditnme, H»»e&apos;Gefelle en tfscto. Delft A, Voofflad ,&apos; Rotterdam I. Nxranus, &amp;c. 1 .•: Lucas de Schepper en Hermanus Blom.Makela&apos;e&apos;ts.fuVen Maenda&apos;g.den 10 April,t&apos;Airi (ierdart! in &apos;tOude Heeren-LÓgement verkopen de feet cóhfidérable.vcrmaerde en welgelege Hofttedé.geiraemt Neflrncïc of Realen Eylant, gelegen tulTAen Vrelant eri den Berg .&quot;daer d/Rivier de Vecht rontom is lopende,met fijn nieuwe en feér&apos;fterckc Heer&apos;n-Hnyfinge.Stallinge,Koets-,vV&apos;agén&apos; en Brouwhuys j een \\&apos;atér-Molen, óm het £ylant droog te houden; noch fijn Boe e Huyfinge eff Staf;inge; Tuvnen.Boomgaerd&apos;en.Tyveirs,Lanen,Plantage én Landeryen; tTameA groot omtrent 19 Morgen ; met noch het Recht vanl de vrye Viffchery alleen,en mét aytfluyting van alle andere in do Rivier de Vechtj rontom&quot; t&apos;gemJ - Xylant} foo als by de Gegadingden kan gefien.en 14 Dageit voor&apos;df Verkoping by een Caért in &apos;t opgaeti van de Beurs.fat aénjjetoont ntrden. Alfoo de Verkoping van de Taxis-Bomen den ij en 16 Maert o,p het Rapenburger Pat bttyteo Amfterdam dootvt quade We&apos;ér uytgedel; , is tot den 8 April, werden de Liefhebbers vé&apos;focht alsdan op&apos; dé voorn. Plaets tö kómen:. De Bómen konneti dagelijcks gefien werden : Dié cenige Bomen uyt&apos;er ham begeert te kopen,&apos;adreffere fig op de voorfz.Tuyn of op de Blom Markt over dejange Roelófiteeg by C. vanQóften, . ,Vrydag,den 10 April,fal men te Dordretht publijck verkopen een fchoone én Tan outi vetmae-de Garéii-Eleeefcery ,&apos;met een groote Thtiyti, Boomgaert en Thuynhuyi daer aen j voons Melk ,&apos;Loog- én GVcnhuys.Lpotfen.met de verdere Timmerage; e«i&quot;alle foodanige &lt;Ge&apos;reetfcljap* S als tot een Bleekery nodigrijn; ftaendebuytendéViieffe-Poórt der vóorni Stad : Dié Gadingbeeft, ofdeConditieti requiretetfte (Ten,* adreflèrefig aen den Notaris en Procureur Bartholomeus fan Gelsdorp op de Varcke-Marckt binnen Dordrech|voorrit; • ?*&apos; &apos; &apos;i&apos; De Inleg en Ovenekening in &apos;t Reftant der Lotery van déßjip.k 4 Gl.,continueert tot mor&apos;genAvont ten 7 uor;n: DeTreeking blijft fielt Paea-Diogsd. of den rt April,of deCommiffaiiffen en J. Ratelbaat vétbearép 275 VU aen d&apos;Am(i.,Haert en RoWd.6erëf.Diac9ny,4 faï.&apos; Van daeg noch Loten in de Lotery van Nieuwerketk, ï22 ft. j treckt den 7 April, tet Boete van icoo&apos; Dacatenaen yder Geref. Diacó-W- wert, en 100 Ducatenvootyder InleggerenColltfteur. Gcdruckt rot HccrJem, by ABRAHAM C A STELE VN 1 ~ - . . &quot;&quot; op (JeMarcktin d« 0«a 4 Aprifi 1711. &apos; . &apos;</p>
</text>
