<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>Arieaden ji Maett. De Vyanden hebben te St. Oraertot j ach-</p>
	<p>ter een vólgenie Marcitdagen de Matckr geplundut : &apos;t Guatnlrtfe? was voor een gedekte uytgetrcck cn r.a de kant van Camerij&apos;ck, alwact de FranfTe hasr Armee willen by m?lkander deen komen. BruHciden z April. De Genera;! Graef di Tilly is zedert eergifler avonchier gearriveett Wen gelooft, dat h» in cenige dagen op de Fronticf enfil gaen ,om het Leger der Geallieerden reformeren. Ds Troupen , die tufichen Doornick, Douay en Bethune langs de Grenlcn gecamqnneert leggen, Beliaeniri 36000 Man.. -De Vyandenhou6 den tig flil. Gifleren morgén tyding van &apos;t overlijden de- Gwicrads Païcal tot Antwerpen. ; Harlingen den 2 April. Capitey% Pregge, commanderende eeri Convoyet, lal tegen den 10 April niet defelve onder Amelant gereet leggen, om de Smackcn en andere Schepen (niet dieper gaende als 5 en ten vierde Voeten) te convoyeren over de Wadden of door Zee: na kleya Ooften. _ &apos;s Gravenhage den 2 April. Volgens de Brieven uyt italieri was de gecombineerde Vloot onder den Admirael Jttmings er den Vice-Admirael Pieterion met de 5 Engeliïe Regimenten den » Maeit tot Batcelona gearriveert,en wert in &apos;t kort aen dc Kuit van Italien verwacht, om de Troupen, die van alle kanten marchcerden,nevens dc Rccruten t&apos;embaiquetcnen insgelijcks na Catalonien te transponeren. DeMaM quifen del Campo en de los Rios voorlede Sondag van Londen ver-*, trocken en met het Uetfle Packer-Boot mede overgekomen ,zijn hiec gearriveett en vertreeken van daeg of morgen na Buiflel.: Sy feggeri oock , dat de Maiquis de Guiscar van fijn Wonden is gefturven. Alle dag wert de Hettog vauArgylc en andere Engelllé Officieren metConvoy uyt Engelar.t ia de Maes te geisoer geGcn. Ce Heer Jimes Wishart , die vcrfcheyde Conferentien met de Hccrcn Oedeputcaidm vart. d&apos;Admiraliteyten gehouden heeft,flact in &apos;t kort na &apos;t Bmiannite Hof , weder te keeten. Giller quam per ExprelTc aen den Hcriog van MatU boroug tyding, dat de Generati Pascal, onlang» vau hier vémocken eu noch niet ten volle herltelr zijnde van fijn lucfispoiuie, tot Antwerpen was overleden. Dien dag tegen dea avont quatn alhier binnen , om Guarnifoen te houden , een Esqtiadron Paertjen van &apos;t Regiment van den Heer van Obdam. Van middag zijn de.Pruylfile Geheyme Raed de Heer van Hy.nmen en deGeneiae! ürouikou weder boven en in gefpreck met eenige Heertn van de Regeering geweeft. Amlterdam den j April. Het 4&apos;cbip de Coruetn-Gaky,&apos;Capiteyil Joris Pain , is volgens de lactfte Brievtn van Genoua rui Livotno vtïtrocken. Eeigifteren is in Teflèl gearriveett het Eiscays Schip de N. S. deßagona, Sebafliaen de ia LotTa , vanßiibo.i; fcn gifteren de volgei de Fransvaerders , als dc ir. Martin , Hans Stoltenvoet &gt; de Koning Oavid , JochcmMeyer, beydevan Rochel ;de Cxtes , Samuel Lollinj, san Boideaux; de St. Jacob, Hendr ck wiek , van Seudres, en een Galjoot van Routen , dat door de harde wiut niet konde gc« preyt weiden. Volgens de Brieven van den 15 Maeit Van Riga bevont lig de Prins Menzikofindie Stad : Her «as daer facbt en gott We&apos;er, maer Jaetqunm weynig toevoer. Mtc fchrijft van den 29 Maert van Libau, dat Schipper Jurriaen Gerritfen aldaer volladen was engerecr, Oia i.octi d en dag herwaertszeyltegaen :Het maekteaidaerdooyent We&apos;er j gelijek mede te Coningsbergen en eu oa men meende, was de \\ eyflel al van *r Ys bevrijtj doch aen alle dfcfê Plaetfen waren noch geen Schepen aengekumen. &apos;s Graver,hage den 3 April. De Graef van Zinfendotf en de Baron Herms zijn defe middag met de Heeren haer Hoog Mo». Gedeputeerden in de Treves-Kamer in Conferentie geweeft. De Courier,dié de tydiügvan&apos;t overlijden van den Generael Paical gebracht heeft; wert van daeg weder na den Matquis de Caracena, Gsuvernrur van &apos;t Caileel van Antwerpen, afgevaerdigt. Volgens de Berichten lullen do Pruyfllfle Troupen haer Marich nu mede na de N.dcrlanden voottfetten. Van de voormiddag zijn alhier uyt den Briel gearriveett de twee Compagnien Switfers van Etfcher.om Guarnifoen te houden, zijnde defelve, die voorlede Jaer alhier gr legen hebben. Heden is by Trommelflag bektnt gemaekt.dat de geene.die wat te pretenderen heeft van dea overleden VenetiaenfTe Ambaffadeur Foscatini of van deffelfs Bedienden , haer aen &apos;t Huys van lijn Exeelleatie konnen ad:e(Teren tot den 10 defcr Maent. De Douiriere van wijlen den PtuyflifTen Mintfler en Pleoipotentiaris, Baron van Smettau , vertreckt aeaftaeodc Woensdag van hier na Berlijn.</p>
</text>
