<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>.&gt;. Cottrijck den 18 Maett. Onfe gctfet jcheerde Tro&apos;upen leggen vin St. Amant tot Com a. Rache en in andere Parochiën van de Cafleleny Tin Rijf Tel: Maeiidag moeten veel Pionnier* van &apos;t platte.Lant tc . St. Amant zijn ; men gelooft, tot het fortificeren van eenige Plaeu{et aende Schatpe. te Artas zijn \ FtanfTe ;&apos;die het Magalijn van Petönne fouden htbben willen in bram (teken,geiafcraeckt.&apos;. • Gent den 19 M*eft. Donderdag was de Collatie vergadert en accordeerde noch&apos; de gem. óoöcoGl.&apos; opLiifremen tegen de Penning io* maer vcrfocht voor de&apos;naefte Collttie eenexa&amp;e Specificatie van de Gonfumptieder Wijnen, gedurende de lactlte ïc Jaren; inlierende op &apos;t Oftioy en belading van de vreemde Bieren, de Verpachting van &apos;i Lantj-Middelen , en tiienale verandering der Commifen volgen* het Edift van den x 8 Januaty 1681 , &amp;c. De Heeren üaron van Nokeren en Borium Hoogftrate, nu certt uyt den Hae» gekomen, li ebben Óp dele Collatie voor bun particulier gefegt, dar, bet geen in haer ibfentie door eenige Heelten van de Magilhaet na &apos;t overgaen van de&apos; \y&apos; 1 r • I■&apos; &apos; U-.! &apos;• [ 1709 pubKJ?«t gefegt wa«, ali tF/y !n den H?«g %. hadden aengegeven a.s Gedi&apos;putêetdeu van de Collatie, valsenon-r iwaetachtig was; met verfoeck.dat de geheile Vergadering het Ceirc, daer voor foudeaenrtemen , alfoofy in haérparicuürre baer eyge koften, alhoewel naet ioüctit&apos;rot het gemcenc Beft &apos;defer!&apos; Landen , die Reyj gedaen h bben. v , &apos; &apos; •■■■ ■f . . V BrufTei den jo Maert. y De Lt.:Generael Catfpgam heeft de Ppftta langi de Froo tieren en de Scarpie beticlitigt co de Tioupen&apos; löodmij . gepolteert, dat ly de bewegingen der Vyanden, die h&apos;aer Armee 16® - vrotg nier Tullen formeren , «ls fy wel gefegt hebben, van n.by kun» nen üblerveren. De T.ouprn van de Alaes&apos; werden dei) 10 Aptil op x &apos; ons Canael verwacht, om na Viamdtren te trreken. De Generael fel*» is té Poft ub Weenen biet aangekomen. • Te Namen is de Partifan it, Ctoix te rug gekomen met de fcuyt, die hy in de Voorttad van Luyck&apos; gemacckt heefr. &apos; I &apos;&apos;t Gravenhage den j 1 Maert. * Volgens de Brieven verwachte men den Turckfcn Aga , die tot Belgrado aengekotnen is ~ niet voordca &apos; .1? ofï4&apos;deferacn &apos;t Keyferlijcke Hof tot Weenén.. Opde gedane No-» lificatie van &apos;t overlijden vari den Marquis de Foscarini,AmbalT«deür cn Tlenipotentiaris van de Republijck van Venetien , hebben haet Hoog Mog. deri Heer Vincent!; Secretaris van d&apos;Amba&amp;de , diec Over door dea Heer Agent Roofenbóötn laten coniotéren. Van &apos;daeg is dfc Lord Itownlcnd noch by eenige Heeten van de Regeering ge-&apos;. wcett:£ihi Excellentie ïs wegens de conttarie Wint noch niet vertrocken. De PruyfTiflc Generael. GrQrckou ailiitecrde gilleren in h*t Congres van de Minifters der Geallieerden, en is defenvooriiiiddag &apos; nevens den&apos;Pruyfiiiïe Geheymen Raed, dc Heer van H) mmen ,• in de; &quot;lreves Kamer met de Heerenhaer Hoog Mog. Gedeputeerden langenr* tijt inConi&apos;erentiegeweeft. De Gedeputeerden van de Steden van&apos;&apos;- Artojs zijnby den Heer [Prefidebt vanhaer Hoog Mcg! vergadering&apos; cn ande/e Heeren, miisgadets den Hertog van Mailboróugh.gewceftj die eergiflefert een Expieflè van Gent ónifing, dewélcke wedfer derf waer ts gefonden is. Van ochtent is -&apos;t Regiment Blaeuwe Guafdes tO, • Paert van bier na Brabant uyrgetrocken , cn moét den i&apos;o April om-&apos; ttent de verbrande BrUg zijn:&apos;De Compagnie Guardes du Corps, te Pa&apos;ert heeft oock Patent, &apos;om detwaens ie marcheren. &apos;De Generael&apos; Schuylenb&apos;urg is na lijn Coitimandémemvan Leuven vertröcken.&apos; &apos;«&apos;•/ Atnltcrdatn den i AptiU &apos;t ichip d&apos;Aletta Maiia Galey, Gap&apos;, jaa Aernouts, komende uyi W&apos;eftindien en laetft&apos;van Curaflbu-Jurwaert*,&quot;&apos; is den 15 deles in &apos;t inkomen van &apos;t Ganatl door een franfle Gaper, • j na een wackete Detenfiewaer iii de Capiteyn fwaer gequetft ij ,1 ver-: •) oven ca to. Bteft opgebracht : Óok weit gefegt,&apos;dat ten IKenl Schip van St.Tomas tot Rochel,een Engels va&apos;nßÓfton in een andue Ftanllc j Haven en een Biscaeys tot Duyoketcken foude opgefonden zijn/S T* I Bordeaux continueerde men met hei loden van- de daer noch zijn.ie &apos; i Holiaotiè Goopvaeiders en volgens de ordre des Coriings .oudea . der tclverWarenaen diele ingeladen hadden, geièltitueert weiden.&apos; V j Schipper Douwe Ditckfe Kramer, komende van&apos; Bordeaux&apos;,, eu naet * divcilfê aiideie herwaerts gedeliineerdeFransvatrdets laeiti üyi Portsj muydeo, zijn onder het geleydÉ van 1 Engelfle Ooflogielitp.n met Xoen7oStackinin Otiyns gekomen, van Waer Ty onaei l°utfi)anc Coiivoy haet Reyfe tia Tcflel fo&apos;uden Men Ichiiitt vao den (4 deter van Cotck in Irlant, dat&apos;er noch ï E.geitie Ooilogfchepentot veilUtcking vandc4da«t reet» zijnde w«ten gekomen» foo dat alle de daer leggende EngellTecn Hollantfe Koopvaerders met d&apos;ccifte goede wiot ouder het Convoy van 6 Oouoglcbepcit na £0- gelant louaen zevl gaen. . • Gravenhage den 1 ApriL Met denGenerael Lumley is oock My-&apos; lord Lumlcv ën.deGenerati ïvans nevens 1 a ; col.ouels uy t Engelant overgekomenl ten van iicfclvede Hper Haro is&apos; bedea met ordre van den Heitog van Marlbotough&apos; na Br«bint vertrocken : PalTagiers, met bet Packet-Boot geauiveeu, feggen, dat de Marquis de Guiscard Saturdag den 18 Maert ovetled?n Is. De PruyflifeGeneyme Raed Hr.&apos; vanHymmenen^eGen::Gromkouzijn defe voormiddag met deHceren haer Hoog Mog.,Gcd&lt;puiccrdcn in gewetili tnenraeent; over Saken van de NaUteqtchjp. De Hter &apos;de Matuéof. Ambaftadeut van fijn Czaarlfe Majeftcyt van Moseóvi.n , cn de Heitog vao Marlborough zijn met den Heer RaeJ fenUonaris Heynfius in Confeteo-* tie ge weeft: .Gemelte Ambafladeür heeft oock van den Gracf vaa Zinlendprfde ViCte ontfangen. - !&apos; -s &quot;</p>
</text>
