<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DeEd. Mog. Heeren Gecommitteerde Raden ter Admiraliteyt inZeelant fullenden 14 Aptil, I7ii,&apos;s Morgen» ten ioüüren, te Vüflingéö in de Heiberg de Byenkoif aen de Meeftbiedende verkopen omtrent 70 a 80 Bonden Moscovife Hennip , geloft uyt het Engels Schip de Mary; de FranfTe ontnomen dootden Capiteyn Dankl Sandetfz. Noch (uiten liaer Ed. Mog. binnen defelve Stad in de Heiberg de Peer verkopen i Iranfle Suyker-rrijfen,als den te April het Schip Lauranfin met fijn Lading.be&amp;tende in omtrent 66000 ÏU bruyne Martenüjs Suyker, 77000 3$ dito witte Suyker, 10000 # Cacau, 15000# Cstnpcchihout, 8 Balen Catoen, 1 Oxh. Indigo en 1 Anker Caret, door Capii.P.GelèynlTc verovert: Enden 17 dito.&apos;s Morgens teu 10 uuren.hct omtrent 120000 witte Marieniqs Suyker, ioocoo #bruya ditoSuyker,l6oooCscau.ioocc &amp; tiengbet,»4 Balen Caiocn,iB halve Oxh.lnd&apos;go en goede Party Caret,doot Cap.J. de Princc&apos;verovert. fiin 7 April, fal men tot Haerlcm in de Boekwinkel van Matthijs van Lee verkopen curieufe, compleete en welgeconditióneerda Nederduytfe Boeken,l&apos;oo Tbcol., Hitlor. als Reysbefchrijvingen } alle nagelaten by A. Mant; neven» x Partyen fraeye bygevoegde Boecken: De Catalooen *ijn te bekomen t&apos;Amfterdatn l&gt;y Andrics van Damme.Leyden J. du Vivié.Hieilem in de Boekwinkel voornt. J. Magnus, H. Sorg en F. Raket,Makchers,luik» den 8 Aptil envolg«nde Dagen i&apos;Amltcrdam in &apos;t Oude Heeren-Logement verkopïn eed groóte Party oude Kraek en nieuwe Porceleynen van alle bedenkelijke Soorten,foo hoog als plat werkj curieufe Japanfle Lakwerken,Spekfttc» nen, Sandelhoute en an.lere Soorten van Bcrlt jes en B:csjcs, en diverflè Rariteyten meetj alles door een voornaem Liefhebber in veel Jaren byeen vergadert; gelijckdaegs voor &lt;\e Verkoping gcfien (al kunnen weiden. ~ . &apos; , De Lief hebber» van Flora werden bekent gemarkt,dat Abraham Huic&apos;-.clbos, Coopman tot Rotrrdam, van meening is »e verkopen fijn ge-» heele Liefhebbery} btftacnde in feerfchaonc curieufe Auricula &gt; Tulpien.foo Baf,uetten.Byfarden,Seconde» als Violetten,&amp;c.; Ranoncule»; Ane&apos;m-n:s j Hyaciothen, en een leei nette gecultiveerde Crangfty van Inl. Ocj&apos;Jtien: De nette Dagen fullen nadtr bekent gemaekt werden» Claes Groenvel, Joh. Gekeer.Corn. Lalt en M. Poel,Makelaet»,fullen Woensdag,den 8 April,&apos;s xMiddag» ten r uur,tot Sardam in denOrtei op den Dam vetkopen 600 tonde Decne Mallen en Bakken; leggende aen de Wet ven van Arent Pieterfz. Sluyck en Jacob Cardinael. . C. Groenvelt,J.Geketr,C. laften M. Poel,Makelaeu,lullen Donderdag,den 9 April,&apos;s Middags ten 1 uur,tot Sardam in de j Swanen vei-J kopen joo Rhijafie Eyke Balckin.e n een Party Xnies en Kromhout; leggende Op dé Werven van Ar is van Broek en Burgermr. Jicob Kop. Te Rotterdam is te koop een Party puyx puyk Saicombfe Schalies,mt eerft uyt Zee gekomen en ftaen geloft te werden, yder fijn gcrijf: Te bevragen by Richard Davyes in de Boomt jes. . . Alfoo-de Verkoping van de Taxis-Bomen den 15 en 16 Miert op het Ruftenburger-Pat buyten Atnflerdarti door &apos;t qüade We&apos;ër üyrgeftetï is tot den 8 April, werden de Lief hebbers verfocht alsdan cj de vootn. Tlae:» te komen : De Eomin koneen dageli jeks gefien werden : Die eenige Bomen uyt&apos;er ham begetit te kopen, adteffire Gg op dt voorfz.Tuyn of op de Blom-Mirkt óver de Jonge RoeloffUeg by C. vanOoftcn; Vrydag,4en 10 Aptil,fal men te Dordrecht publijck verkopen een (choonéen van ouis vermak: Gatcn-Bleeckery , met een gtoote Thuyo; en Thuynhuys daer aen&gt; voorts Melk , Loog- en Gitenhuys,Lootfen,met d» verdere Titnmersge, en alle foodanige Gereetfchap&apos;&quot; pen aU tot een Bleekery nodig zijn j (taerde buyten de Vriefle Poott der voorn. S;ad : Die Gading heeft, of de Conditiën requircicri te fienj tdreflêr: fig jenden Notatijen Procureur Bartholomeu» van Gebdorp op de Varcktn-Markt binnen Dordrecht voornt. t, „. • De Inleg en Overtekening in &apos;tßeftant der Lotery van deßijp.i 4 G!.,ccutinueert tot worgenAvont ten 7 uurén: Defreckihg blijft vaflgeJ fielt Paes-Dingsd. of den it Aptil,of de Commiflarifiénen J. Ratelbant vctbcuien 175 VI. aen d&apos;Araft.,H»erl. en Rottetd.Getef.Diacoif, j Van daeg noch Loteti inde Lotery van Nieuwerkerck, ait ft. &gt; treckt den 7 Aptil, «r ïotté van 1000 Ducateri aen yder Geref. Diacony- ALrmen. daer gecollefteert wert, en 100 Ducaten voot yder Inlegger en haet laetle Copy defen Avont tr.oetën affenden. i Hamilton en Blank verbinden fig uyt ic keren aen d&apos;Amft. Gerefc Üiacony-Atmen een Boere vah&apos;joco Gl. en i Goude Ducaións voót yd&lt;ï ingelegt Lot,ingeval de Lotery der Stad Putnierent niet dep 18 defer of eer gctrocken wert: De Loten zijnnoch voor iö Gl. tê bekomen. x DeLotcty van Nieuwendam ,i 7 Gl.,tieckt abfoluit den 10 April,of de Wed. Hab!u« fal 500 Goude Ducaten aen d&apos;Amft. Geref. Diaion/J fClbetueo,indien niet den 17 dit» treckt} is voorfien met 1 Ftijfen \ Bcoc,i a 4000,1 1000,15 a ioso,&amp;c. Tot &lt;?eo ro dito nochLotcü. ï Gedruckt rot Hwrlem, by ABRAHAM Ca STELE VN , 7 1 v op &apos;de Marcktia de Blye-Druck» D^n4^pril| I&apos;&apos;&apos; &quot; - .</p>
</text>
