<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DeFd. Achtb.HecTenßurgern.,Scheepenen enßadeu deiStadMiddelb.inZeelnndzullen op h;ireJner-M;nkr,d;e beginnen zal :ijulyi7tl niet admktereii eenige Comedinnten,Kooidedauzérs,Marionetten,Janpotagirs.Ky/Tci-cn Drayborden of andere aenftoteivke CJtetcttien. De Ed. Mog. Heeren Gecomm. Raden rer Admualiteyr in Zeeland , zulkn dingsdag den 7 July te Vullingen in de Herberg tic ïeete &apos;s morgens ten 10 uren verkopen, 108 ftukken of rollen I&apos;rans Zeyldoek, 2 bseltjes Cacao ,« bacJtjes Frans Papier , zamen 34 riem, ip» bneltjes fmnl Cieas Lywact, houdende 2090 ftukken, 6 bneltjes bieed Crens, houdende 60 ftukken, 7 bneltjes Morlaix Lywact, houdende 167 ftukken, t bneltjes Rouans Lywact, houdende 4? ftukken, 34Öukkeii ongebleekt Lywact, 12 ftukken droget of ftofjes . 3174 ftukken fmnl Britcanjes, 300 ftukken breed Biittanjes, 1 97 rollen Slezigei Lywact , r«o ftukken Orlenns of Kameriks-doek , 2 kafiéu met fyn Xoperdined, 21 a 2200 rt, Huey-garen, 7 dozyn paergaren-kourVen.ccn party Goud- en Zi]ver-!&apos;aiTemcnr,cen bairy Wol,en een paity Kaerten, Sec. Mitsgaders een fterk en wel-bezeyld Fians Fregat fchip, gennemd de Nachanael, uyt welke de bovénftaende goedereu zyn gcloft en in Zee vcrovciddoor Kapt. Jacobus Stcveiifz. Alzo eenige weynige Perionen nog nalatig zyn geweeft nen den Rentmeefter J. G. Schermers te betalen het verhogen en nazien van hare Graven en Kelders, in de refpedive Kerken der Stnd Rott«dam,zo werden voot de f-aetftcmacl alk en een ygelyk gew-aetfehoot om *t vooin. Baaien en vctliogen te komen betalen vooi den 1 Scptembei 1711 , op poene dat de Giavcn en Kcldcis dei nalatige, daci voor zulkn werden aengcflagen en gccrteeiiteetd , volgens de Rczofutie van de Ed. Gioot Achtb. Heeren van de Weth dei vootfz Stad , en zal de voorfz.. Rcntinr. tot den onrfang vaceren des Miendags, Dingsdags en Donderdags, voor de middag van 9 tot 11 men. Twe cxttaoid. curieuze we&apos;ergadeloze rerftaenfe Vloei-Tapyten.bcyde ven maekzel.en ydeiizen een half elk lang,eii4en een half elle breed, om in 2 Zy-kamers , ofte zamen op eene grote kamer te leggen , zyn te zren ca te koop in &apos;s Giavenhage tcu huyze vnn de Wed. Tuienhont in &apos;t Logement vsn Antwerpen op &apos;t Spuy. Op Dondeidag den 9 July &apos;s morgens ren 9 uren zal op de Hofftede genaemt het Huys te Zion,gelegen buytcn DelfF.wcrden veikogt,def zeer fchone uytmuntende Otangetie en Bygcwaflen, nagelaten by den Hi. Mr. Gerard Putmans , jn zyn leven Burgerm. en Racd dei Stad Delff.mitsgadeis hoog Ballieu en Dykgiaef vsn Defdaud. De Catalogus zyn te bekomen tot Delffby Monl&apos;r. J. Swanenhurg.lchuyns over dc Vismatkr.op Zion by Willem van den Berg Hovenier aldaer,eii rot Amft. by Joliaunes Dak in de Gafthuys-niokiifkeg. J.Magnuscn H.Sotg Makelaeis zullen op » July 1711 &apos;s morgens 9en namiddag ten 2 uren in &apos;t Oude Heere-Logement tot Amft.vetkopeiijcen koftclyke lnbocl,beftaende in een nieuwmodes purper dauiajl Ledikanr met geel geboort , notcbome Stoelen met dito &quot;dam aft bekleet,Engell&quot;c en andere Stockn.verlakte en andete Kabinetten,fchoue Spiegeis.curieuze gedikte als andere Ledikaurs-Sp-iyei:, koitelvke Japanfe en andere Rokke,Citzen,zyde en andere Stoft&quot;en,V!oer-tnpyten,oud* en nieuwrf 1 oicelynen.ati giote Stelkn,exti:.i»ii. fchone heek en halve L:impeiten,Diieiingen,dubbclde en enkelde zo Eoter-fchotels,Borden,nis Klaptnud&apos;en.Kas. kommen, Krank kommen.Vlellen.Cofry en Thce-goct, 2 metale rlukjes Kanon met haet Affnyten cuiieus met kopci beflagen, er, verdere Inboet, dacgj te vuot te zieo. Woensdag den t july zal men in &apos;s Gfavenhage ten huyze van Adriaén Moetjéns, veikopen , de nngelate Boeken vnn Mr. Bainage de Bauval. De Cataloguco t&apos;Amftctd. by Brunei, Haeil. van Keftèl, Rotterdam Fiitfch en fiöhm, I.eydcn Luchtmans, Delft&quot; Bemaa, Uttecht vande Watét, Dotdt Goris, Arnhem Smits, Nymegcn van Wezel, Antwerpen ilnydéns, Buidel Séiftevéns Bcc. Den 7 July 1711. zal in de Baekwiukel vnn wylen P. Mortier re Amft. verkogt wolden,aldethai.de fooit Miiziek;cn dên » Jisjy onderde Boekverkopers allede Muziek door den Overledenen zelfs geirukt.benever.s liet regt van Copy, platen, Noten. M ar ivzeii en S&apos;czi.oc.&apos;s.alle* heel nieuw en fchoon,als oyt gezien z.yn : Als mede alle de Rcpubliques des Lettics, za coinpkctc Exemplaren als enkelde Maenden. De. Catal. té bekomen t&apos;Amft.byde Wei.Moiriei,Hage van Dok, Rott Fritfch en üohm,Leyd. Haak, Doit Goris, DelffVooift-id, Uu. vande Watei, Bruflel Serdevens, Leyplig Fritfch, Ant&quot;. Graogé, Hamburg de Broedeis Konigs, London D. Mortier, en in andeie Steeden meer. In Amft. alleen gefchied den inleg in dc Lotery van I-Uuweit tot lieden tea j uren , tiekr op morgen binnen de Stnd Hoattt. De Lotary van Oudkarfpel-en Koedykby Alkmaer a 4gl.zal vol met 16000Lotcr, trekken 29 Juny.of deßcg. en Ratelband verbeuren. aen de Amft. Gei. Diac. Aimen 777 Rixdaelders.en ijft.voor ydet Lot boven den inkg,zo3 July c ij niet tiekt.den inkgtot 2?Juny.êec. DeLoteiy vanZwammcrdani a4gl.wact in 1 Niet én tegen iPiys boven aHe andcie,3a4ooo,3a2 ooo,2oaiooo,g).riekrco«ipk«3odczer,cz* den Diéicft.verbeurd 1000 gl. aen de Leyd. Amft. Diac,en 2 dukatons voor ydetLot,2oi4of 2ijuly niet trekt.totaedezetde laetftcLoten. Tot Nieiivvendam zal abzoluyt nekken def.otery vanSkewyk van 1 tooo Loten a 12 gl.nict 3 a 12000,3 a 8000,3 n 3000,3 x ttooen 1» a looc.op 3oJutiy of uyterlyk 1 oJuly,ofßegenten verbeuren aen d&quot;Amft.Diac.2ooo daelders ze ;o July nier trekt.Tot 30 Junv nog Loten. Om dé Goud- Zilver-en Gcld-I.otery van Nkuweikerk op d&apos;Yd&apos;el a 22 fts. compleet te trekken.werd d&apos;loleg getirolongeïid roe zj Juny, tiekt op gefteldc boetens, 30 dito. De Collefteurs moeten de Copyen den 29 Juny overzenden, of zullen uvt de Lutety Wvven. Op donderdag den sojuly des vooimiddagsten 10 ttien,z.il binnen Amfterdam iv de nkuwePlantagie compleet en niet «tudeis getrokken werden,deLotetye det AdelykeHuyzinge en htctlyke Hofftad vanßaaphoift.ofte in geld ten keure dcrTreki;ctsoooo,gl.,eti zvn onder meer andie Ptyzen nog te behalen 1330000,r.i20000,aar0000,3a5000,3a5000,434000,4aj000,«ai0c.0,i00ai00c gi.&amp;c!&quot;Dc Colieiregeïciiiet ten huyzen det Wed. Hainilton, Blank, en de verdeie Geqiurtiriccerdeas des&apos;s morgens van « tot 12 tuen.endes namiddags van a. tot 7 uren,en zal alken gedutén uyterlyk tot vrydag-avond den 24ftcdito. Scheimerh-orn a 8 gl., tiekfeompleet 13 July , ma 2 0000 gl. by Arrifterd., de Loten tot 9 July , wan neet de Collecten» haer Copy gelieve zander fchrifrelyke oidic over te zenden aen F. Hanïus over de Haiftecg , alwaet de Lyften zulkn werden uyt gegeven.</p>
</text>
