<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;s Gravenhage den 50 Juiy. Defen voormiddag omticnt half n uuren artiveerJe do Graefvan Zinzendotfalhier : Immediactdaer na v«- fcheen fijn Excellentie boven in de Treves-Kamet en affifteerde in de Conferentie neven» den Baron Hcems, den Lc*d van Groot Brittannicn; den Baron 1 Smettati.Miniftet van PruyflTen.en den Baron van Bothmar, Envoyc vanHnnovér, die met de Heerenhaet H-jog Mog. Gedeputeerden aldaer gehouden wiert: Naderhant lijn andere Miniiters van &apos;t Coagrts daerjnede by gekomen. Atmiaden 12 July. De Affaire van Comachio is weergedebatteert: Men fegt, dar de&apos;Keyfer 101 ic Reflitatie inciineert, maer de Fortificatiën gedemolieert wil hebben; maer dat de Paus defelve in fijn geiieel begeert, moetende d&apos;Onkoften betaelt «erdeo. . Livornoden 11 July. Menfegt.dat de Troupen, teTarraguna getfebar«jueert, na Vilencia trecken. » Weenenden 19 July. Men confirmeert,dat het Zipzer-Huys aendc Kejl&apos;erfie overgegaen is. Wijlde befmetteïijeke Skecktens onfc Frontieren naderen, werden alle Frécautien genomen. De Lantdag te Presburg loopt ten eynde. f tanckfortden 27 July. De Franflè zijn den ij van Frickenfeld achter haerLioien gefrocken : Eergifteren was van darr een Detachement ik Lauterburg gedaen, en den 26 en 27 defes fouden rjooo Man na Vlaendeten marcheren. De Gencrael Gronst&apos;elt fal oock opbreken. Uyt ItaÜen heeft men, dat het Piemontoyfle Leger d:n 13 by Caraglio ftout ca den 140 a Pernizze ftont tetrecken. De Ed. Mog. Heeren,de Gecommitteerde Raden ter Adtniraliteyt in Zlelanr,fullen Vrydag,den 8 Augufli,&apos;s Mor«ens ten 10 uuren,biunen yiifiiugen in de Heiberg de Byenkorf verkopen omtrent 69 Vaten Oly van Olijven, 566 Ceroencn Datille, igc Kaflcn Zeep , lal hoog W &apos;Roamlê Aluyn.wat Kurck en Olijven Hout ; mitsgaders een ftsrek en welbreeylt Fregat,met 20 Smeken Canon, wacr uyi de re&apos;ri zijn geloft.genaemt Noftre Dame de Rafairey St. Anmbnio du Padua, door Capt. Daniël San Jerts in Zee verovert. Men prifenteertjuyt&apos;er hant te koop een NeeringrijckHuys.Gorr-en Gruttery.ftaencic t&apos;Alckmaet op &apos;tDronkenoort.genacmt het Barnde- Eos.daer lange Jaren de Neering met goet fuc:es is gedaen,en noch gecontinueert weit; voorfien van Paerden, en verder Gereetfchap tot een O.ort- eji Gruttery : Die Gading htefr.adreflère fig aen Abrahatn van der Pot tot Alcktjuer in f voorfz. Huys. t&apos;Amfterdam by Pierer Mortier op de Vygeadam k gedrukt: Een nieuwe Caert.ftrcckende van Zeelanttbt Fontiintbleau.Vfrfailles.Troyes en ChimpSgne.otntient 16 Voet in &apos;t vierkant: Een curirufo Plan van Bethune, en van V^llenciennes, Condé, Ipres, Sr. Omer, en alle de Sredtn van de Nederlanden: Een Caett van Picardie, 2 Bladen: Een Caerr vaalile de France; Attois2 Bladen : Een Caenvan 18 Bladen &apos;valide Nederlanden,na die van Friex,dooïgacns gecorrigetrt, met Graden,Limij»fchcydingen, Jcc. verbetert. t&apos;Amüerdam by Andnes van Dammc,l3o:!;vcrkoper bezijden de3eurs, werden tiytgegeven : De DicbtlievendeUytfpanßingen van J.Baptifta NVeïkkens en P. Vlaming,beftaende in Herders-,Hoef- en Velt-Gefangen.Tafereelen.Brieven.Jce.; verciert met over de jo Ptemverbecldicgen, geotdennéert en in &apos;t Koper gebracht door Jan Goeree,inB.: Sy zijn mede te bekomen tot Dordrecfct by J. van Braem.Haerlrmvan Kellel en van Lee.Lcyden H. van Damme.Ddft A. Bemanen P. Buyfter, Rotterdam P. van der Veer, Hage Gefelle en Semeyns, Leèuwaerden P. Rti) rds, Utrecht van dc Water ert JBrocdelet, Middelburg van Hoekc en Soon, &amp;c. &apos; - . * . 8 jVug&quot;ftvrekt weder abfoluit compleet &apos;t Rertwt der tweede Lotery van RijswijcV.i t j Gl., ander Dircttie jran M. Beuning aen den Overtoom: De Overtekening uyt de nu treckendevaiißijs*ijck,Siinderdor&apos;p,Scc.,én &apos;t genot van 1 pctCent rot Maendug.den 4 diio. Ttft Saturdag, den 2 Augafti,noch Loten In &apos;t Loterytje van Laren, \ j GI.; treckt compleet Maenda;, den 4 Augiirti j wa&apos;et in te winners fcrjn 2 Prijfen a ioooo GI., 2 34000, 2 ü 2000,2 a en4o van 1000 GI. :De Col&apos;e£lfurs moetenden 2 Augufti haer Copy ovetfcnden. &apos;t Laetfte Reftant van dcLotery tot Crommcaiedijck.van rooco Loten,a 12 61,4 Nie;en tegen een Prij«,en de minfte 40 Gl. i treikt dio 5 Augtjfti, op&apos;pcsne ran iooo Gl. aen de Gereformeerde Diacony Armen : De Inleg duurt tor den i drto. tot Hucrfcïa &gt; oy A BRA HAM Ca STELF.YN,, Stnds-Drafiasj op de Marckt ic do De* 31 July, 1710,</p>
</text>
