<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I&quot;6&apos; b fc o ■ &apos; &apos;s Gravenhage den 7 Mey. Tor noch toe heefc men geen nader Briefen uyt de Geallieerde Legert, uerwaerfs de Gracf van Barh en andfte Heeten margen of den volgenden dag vatUijer vcctreckeo. Gilleren namiddag is de Heer deMatueof, Ambaffadeur van fija £zaarfl*e Majefteyt van Moseovien, met den Keer Raed-Whii®naris Heynfius in Conferentie geweeft. Defen middag hebben de Predicanten yandivtrflè Synoden van de 7 Ptovintien ter Vergadering van haer Hoog Mog. Audiëntie gehad ,en vetfocht, om van namiddag ten 5 uuren nevens twee Heeten Gedeputeerden de Authentijcke Stucken van de Orcrfettinge des Bybels, iu de Treves Kaniet beru ende, tevifite/én; enfullende Heeten van Moermont en van Weede, als haer Hoog Mog. Gedeputeerden , met de voorfz. I&apos;redicanièn Vrydag ochtent ten fclven eynde na de Univerfiteyt tot Leyden vetttecken. ■ _ &gt;_ &apos; _ t _ • In den Dorpe en Heer&apos;ijckheyt van Stryen dicht by de Stad Dordrecht ab Inreftato en fondet wettige Defcendenten overleden zijnde de Heer Coentaed Welborn, foo vvert een ygelijck.die fuftineert mede Recht te hebben tot deffilrs Erfifcnifle, verfocht, haer met behoorlijke Befcheyden binnen den tijt van een geheel J ter r&apos;adrelTeren aen Simon van Heffel, Secretaris aldaer; als by Schout en Schepenen van Suyen voorfz! aengeftelt tot Sequefter van de nagclate Goederen &apos;van den voorn. Heer CoeHtaed Welborn, of dat anderfints, die tijtovetftrehen zijnde , met de Vetdeelioge en Stiieydinge der Goederen fal werden voortgegaen. F Bontekoning, Heter Onkelboer.Joanncs en Dirck Bontekoning en Maendag.den r 1 Mey.t&apos;Amfterrtam in &apos;r Nieuwezijds Heeten-Logement op de Haerlemmerdijck verkopen een Party fware en lichte Rigafe Maften , foo als die genommert lullen -iin; leggende inde Braemvael achter &apos;sLantt Oorlog-Schepen. . : Ruatdus Terpftra, Boekverkoper te Franeker.maekt aen de Liefhebbers der Latljnflfe Tael en Outhedcn bekent.dat by hemgedruckt werden en ctftdaegs ftaea uyt te komen : Atifonii Popml 8c variorum de differentiis verbomm,fi»e de ufu autiqux lc-.&apos;utionis. Til. Topma de opeiis fervotum, Pignorius de feryis,en andere Boecken meer. &gt; .... . Tot Haerlem by W. van Keffel is gedtuckt ep wert uytgegeven s Het Leven van Socrates,met fijn Prentverbeelding; uyt het Frans van de» Heer Chafpentier.Lid der Franfie Academie,vertaelt door J. van Zanten,M. D.,in 4.&apos;; en zijn mede fAmfterd. by Joh. Ratelbant te bekomen. i&apos;Amdêtdamby Pieter Mottiet is gedrukt: Een nieu Plan van de Stad Douay.als mede van andere Stcrk»ens,a&apos;sC«ndé,Cambray,St.Oßier, Va&apos;lcncienne,sic. Item: Een groote Caert van de Nederlanden,in 18 Bladen,na die van ErufiU door Friex; defi-lve is vermeerdert en gecorri&apos; tmet alle de Graden, Limijtfcheydingen.Compaffen.Lantnamen, en heel mooy gcfneden, a 4-ro en afgefet C-6. Iten»: Een Caert van &apos;t Theatre var» den Oorlog in Sweden en Dcnemarcken.op 1 Bladen. I»m : Een van Moscovieii, 2 Bladen. 1 sln de voornaemfte Steden by de Boeckverkopers is nu te bekomen h« lang verwachte en Oer begeerde Boeek, genaemt s Het befte Werck rechte Plicht der Chriftenen, &amp;c.&gt; begrepen in een ige deftige Redenvoeringen ,én 5 5 uyrgelefe Brieven , Grdichren en voorname Bybcl«™ffen • beichreven door dï beroemde,Godfalige en geleerde Heeren John Ligif &apos;Ot.J. Hog,]. Alleine.en veel andere vrotue en wijfe Minnen. In de verraadde Lotery der Stad Qoed^ree, all Cl., onder j Nieten veel cv n Prijfcn , fullentot den 20 défcr noch Loten uyige» :vea den en de Korting tot dea 10 : Pe compleete Trecking fal op &apos;t Woort der Direrteurs PiriwetlDingsdag binnen Leyden beginnen. de Lotery voor &apos;t afgebrande Dftrp 4 Gi.,feerconfiderafcel geivancceit iY, hebben de Gerechten gerefolveert te trecken , - Mey)on pa*ne,fo niet trekt den 3 Juny.van 1000 Gonde Piftolen.en 105 Ducatons -en yderl.ileg. ehColleft. Delnleg tot den I7&amp;ley. •t ReUant der Lotery tot Egmonr-Biimen, Rinnegumen den Hoef, al 2 Gl:, van Loten, daer ónder 1 Prijs a 8000 Gl/, 1 i 40C0.1 * 1 co.ro a ïcoo,&amp;c.,fal nu compleet trecken den 28 Mey :Ni den 20 dito fullen&apos;er geen Loten als met Opgelt te bekomen gijn-, __ ** . 1 - .11 11 ■ ■ - . . ■ . 1 —■ ■ * ■ - ■ ■■ ■ « .... * t \*r; * , . ticdreö« tot Haerlem by ABK.*ItIAM CAoTELKJ&amp;iN,Stids- &gt; &gt; i-&quot; PP 4« M«di in d« Vm 8 Mey, 1710/ , ;&apos;.</p>
</text>
