<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT-BRITTANIEN</title>
	<p>EDENBURG den ij Januarjr. Van het Hóf is bevel gekomen , om bet werven van Rcciuten te vethaaften, en uyterlyk in Muit na Vlaa^ren te renden. DeZuftervan den ter Dood vetweze Mi. Eurlaig , is omdat haar Br«cder heeft doen ontkomen, nóg in&apos;de Talbooth gevangen, en deßegeeringe weet niet hoe dat haar zal handelen, dewyl&apos;er geen Wet is, tegeus het geen zy gedaan heeft. LONDEN dea 24 Janna ry. Het gerugt als óf op de hoogte van Beachy 17 Frai;.&apos;)e Oorlógfcheepen waren gezien, beeft onze 10 uytgaandeOoft-Indifc Scheepcn , iz van Oorlóg tot geleyde doen geeven. Dingsdag avond, wannéér men de Hr. Algernon Kapclle, Gravevan Eflex, buy ren gevaar oordeelde, is dezelve overleden. Het zeggen is dat men een groot Convoy na Barcelona zal zenden, om Konig Karei in (iaat te (lellen vanzyne Vyanden te beoorlogen. De Giave van Bing don, heeft ah Giave van Suf Folk zittinge in het Hoogcrhuys genomen. Eenige oplettende hebben waargenomen , dat van de Winter al* hier zyn overleden 6 Graven , een en 3 Hartoginnen, te weten de Graven van Klarendon, Carnaioeu , Portland , Bullingbrook, Suf Folk en Eflex j de Vicomte Say en Sele ,en de Hartoginnen van Cleveland, Douvres en Beaufort. Dofter Sacbeverel, by Requeft aan het Hoogerhuys zyne vtyheyt verzógr hebbende, heeft zulk* onder borg(lellinge veikreegen. In bet Lagerbuys is bet getal der Huurkoetfen en Draagzetels gereguleerd. LONDEN den 28 January. Men zegt nu, dat de Officieren welker Regimenten ia Spanjen zyn, niet e&apos;éider als de Generaal Sranhope zullen vertrekken. Zekeren Aftrologus voorleden «Week een Almanach uytgegeven, en daar in verfcheyde Voorzeggingen tot voordeel van Dr. Sacbeverel ter necrgefteld hebbende , heeft in vmeekeringe genomen zyode, die moeten intrekken en Borge voor zyn goed gedrag in het toekomende moeten (tellen. Voorleden Zondag heeft de Ridder Dans Bi Ach op van Chefter, de niewe Kapeiiei» Sprii garde en bet Kerkfpel van St. Marten geboud , met een ueffelyke Pred katje,&quot; Vooreen teilooze menigte Toehoorders iuge.vyd. Dr. Sachevel federt dat in vryheyt is geileld, door verfcheyde Parochiën in deze Stad verzogt om in hunne Keiken te willen Prediken , heeft zuiks/edelyken geweygerd. Men (laat in de grootfte Straaten alhier Ovens tc rnaaken, waar iu de Arme zodanige» fcrood zullen mogen bakken al gelieft , om van de Bakkers niet rre&apos;ei in her gewigt en de deogdelykliey t van het Brood bedrogen te werden. Her Parlement is bezig, mctcene Afte tót het maakea vau een Scheeps Timmerwerf en DokteLevetpoole. De Lord Griffin heeft weder uytfiel van Executiettt den 21 ïebruarv gekregen. Veifcheyde Oorloglcheepen, zyn tót her af halen van de uyr Ooftiudign gekomene, iialeilafM gezeyld. Dclrai.fi&apos;c hebben in de Weft Indien de Hóllandfe Piantagi&apos;c, Dcr.fon Statia genaamd , geplunderd,verbrand,en700NegersveggeVotrd. LONDEN den 11 Jannary. . Mr. Handly vo\»i tier. haat van eenige Verbitterde bloot (taande , om zyn fchryven voorde rcur Jerin|,e van de Regeringe onder Koi.ig Williamvanlofifdyké Gedagtenifle, ontfing dezer dage.) een gedrukte Brief aan ii .«t» gcaddtelicert, waarin gedreygd wierd; dat zyne Schriften (Iretig doo. d: Hoge Schooien van Oxford en Camb.-idge zouden veroordeeld weiden , indien die niet weden iep. Voor leden Maandag zyn de me&apos;éftehier zynde Genuaalsperfo«cn, de Lt. Generaal Web wc zes bezoeken , en vau hem zeer verpligtendcoiitfaogen.Menblyft Liet reel vsa Vrede fpreken,zonder te zeg. gea op wat fondament, ca verbrejddatdeHartog vau MatJbourg in het laafle van february na Hó land zal vertrekken. Toekomende Maandag zegt men, dat alle de Vredcregter* van deze Stad ennabuu»igePlaatfïaby denanderenzuilen komen, om eea Ordonnantie te maaken tegens het bediog dat de Bakkers in het verkocpen van hun Brood en Meel plegen. De Hr. Adam Catdonr.cl, die Secretaris van Oorlóg isgewotden, blyft Secretaris vau den Hartog van Matlbotoug, cn zal als zodanig dezelve in Vlaanderen weder dienen. De Advokaa&gt; tenHateou.t,Raymond}Prst enßilfcbop «flaan voor Dr. Sacbeverel te fleyten. De Hartogen van &apos;NieakafUél, hebben voor groote (ommen in de niewe Lotety van anderhalf Millioen Ponden Sterlings, die mórgen vol zul wezen, getekend. Dc Commandeur Cornwal is met 7 Oailógfchcepeii voor Duynkerken gaan kruylTen. De A&amp;ien van de Bank zyn n» en een half, cn der Oofiindife Maatlchap» PX U o en een half.</p>
</text>
