<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Alzo men by vetlcheyde voorige Couranten heefc geadvertcert aan alle en een ygelyk.&quot;dewelke zuude kuanen verifiete i te wezen naaftbeftaande in den Bloede van&apos;s Vadetszyde , óf anders eeiiigediSpoGtienTeftamentair zoude korinen aantooucn , regt re hebben tot de Nalatenfchitp vaö wyleu de Hr. JOH AN MELCHIOR de BOTSHETM , io zyn leven Lt. Collonel en Commandant van hst eeifte Battaillon Hollandfe Öaides te Voet, in de fcataillie van Audenaaiden op den 11 Jüly 170 S gefneuvcld , dat dezelve hun met de behootlyke befciieydeu daar toe dieheride , voor den I Febr. 1710 zoude konneu add telleren aan de Hr. Generaal Majot Baion van Hufïcl, Gouverneur van de Ctndelle van Ryflel; &lt;fe Hr. Baron van Steincallefels &gt; Brigadier en Commandant van een Batraillon Hollandle Gatdes ; of de Hr. F rediik Cafimu d&lt; B ots.iieim , Lt. Collonel van het Hollands Regiment te Voet van den Heer Kroon Pniice van Piuyficn, Executeurs vaa de» voyrn. OveileJc/&gt;s Teftamente, ofte anders aan Sinjon Knoll, Notarius en Rertmeefter woonende in&apos;s Gravenhage ,zo word om redenen de» voorfz. Teimyn gepiolongeert rót tfeft r Maart dezes Jaars t7io, alzo na den ?elven tyd de voorgemeldeNalatenfchnp aal worde» uytgekeert, aan diegeene dewelke daar roede behoorlykê sangevinje en verificatie zal hebben gedaan. . Johannet Staats, Lecmlert HcjYnnn en Jthanntj Staats At Jongt, Makelaars, zullen op Woensdag den 12 February , &apos;svonds ten S nuren , tot AMSTERDAM in de Nes in dt Brakke Grond verkopen .omtreut 100 Carns Moscovife Cazaanfe Talk. - t r De ftoyt gehoorde Lotery vau OOSTGR ASTDYK, a 11 gl. zal omtrent Amfterdam trekken den *7 Fcbiuaryrden Inleg tót den ij Febr. met i Ptyien a 20000, 3 a roaoo, 3 a 5000, 3 a jooo, 6 a 1500; en 4* a tooo gl. De Colleftïurs werden gelift den 15 Febr. te lluyten, Ccpy aan de Wed. Hauius en Zoen over te zenden, en op te houden&apos; met Collefteren. , •.&gt;. . : , r-. - Alzo den inleg der gtoote en vermaarde Lotery der Stad GOEDER&amp;E, a u gl. doorfzyn beroemtheyt zeer verre is geavaticert; zo zullen de £oocen (indienz&apos;e zo wyd ftrekken) nog werden uytgegCven tobden 1 Maart, om den 4 dito binnen de Stad Leyden Compleet getrokken te werden; waat in onder 3 Nieten zeer veele zwaar?Ptyzen te winnen zyn, als 2 a 20*00, a a 10000 ,2 a 6000, en nog ipo van 3000 tot teo gl. boven alle andere. De Colle&amp;eiirs werden gelafi, haar Copyen op den ij February en de laafte op den 1 10. over te zenden eh te lluyten* die ij ofméèt Loten op ißiljetjinlegt.kort 1 ten honderd; y dei fpoedezig wyl maareen kleyn getal Loten over zyn, De Lief hebbers werden regens dien tydby het mengen en trekken verzogt. ... • ■ Opdat eenyderzyne Fryzen uyt WYK nagenoegen kan veiwflTelen ,zo werd doot d« Direfteurr Hamilttnen Blanken weder op het tapyt ge» bragt.dc deftige Lotery van KATWYKen&apos;t ZANT.cierlyk net verdeeld in 1 Pryzen a 12000,1 a*ooo, j a jooo, 1 a 3000, 1 a 2000,6 * 1 joo, 40 a iooo gl 1 voot de eerden laad uytkomende ydei 1000 gl. ene.bteedei in de Conditie. De Loten tot den 20 ,en &apos;t nekken immediaat na ( eyndigen van W&apos;yk.digt aan Amfterdam ; die aj Loten op eert Biljet neemt kort 1 ten handetd. &apos; Een y der ij nu verzekert, dat de beroemde Lotery tot OUTK ARSPEL ea KOEDYK, a « gl. 12 ft. &apos;t Lot, onder de direftie van van Damntt en fyteltand, abfoioit compleet zal trekken den 20 Feb.&apos; 1710 , en dat den inleg en overtekeoiag der getrokken Pryzen uyt Wyken andere Loteïyen nog duurt tot den 18 dito op zyn aldetlangft. NB. Die 10 Loten Afmeer opeen Biljet inlegt kort een per cento. &quot; Dewyl door bet fchielyk opkomende vrieze.i, veticheyde Colle&amp;eutsbuyten&apos;t Land haar Copie niet hebben kunnen overzenden wegens de Lotery van NOODDORP, a 3 Gl., waar in met een lagen inleg onder 4 Nieten veele hooge Pryzen van 10000 tot 1000 gl. boven alle ai deie te «ihue&apos;n zyn ,zo werden de Lief hebbets op den il deier Maand Feb. des middags ten 2 uurën by het mengen en trekken verzogt, en dt teuts voor het alderlaafte gelaft hitare laafte Copye op den 11 ovet teienden en op te houden. Tot verzekering belooft den DaeAeur een Gou pukaat aan yder Inlegjer, zo de trekking op dea i S February niet voort gaat. &apos; . _ Gedrukt tot Leyden by (ACOB HUYSDUYNEN, op den Ryn over de Brouwery vaa de Roskam. Den 10 February 171 o. Met Privihgit*</p>
</text>
