<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Napels den 26 t&gt;ley. Sll urdag gingen de Tattanen roti Barceloua zeyl ,~en dacr mede zijn ooc!&lt; vemocken de 3 geëligccrde AmbafTadeurs : Sy hebben uoco Scudi tot Reyskoften ,cn motiy ni 6 Maencten fig op haer eyge koden houden. 2 Galcotten van Cjc Perfico hebben hier opgebiacht 2 Palchaofe Baickcn met Rijft cn Kaej gcfchat cp 2000 Scudi. , &apos; Roma den 30 Mey. D: Prins van Av:l!ino,AmbafT.idcur van co. ning Garel, Dingsdag iu &apos;r publijck verfcheenen zijnde, begaf fig namiddags met een gtcote Treyn en Stoa van Adel ter eetfterAii. dientieby den Paus, dewelcke 2 uuren dmndc, waer na n Excet!; 1 met den Catdinael Paolucci, Secretaris van Suetging co£ifeieieiT hebbende de Vilite by het S. Collegie.en hef gcluele Hof beginnen jf te leggen. Maendag fal eenConfiüorie en Dingsdag de U/tvaen&amp;yjj den overleden Dauphijn gehouden werden/ Livorno den 50 Mey. Saturdag ginjen 4 Engelfli Oottogfchtpea weeruytkruyflen., hebbende ydcr een Loois van &apos;1 Lam medegeoa. men. Woensdag arriveerde een Frar.fle Barck in 3 dagen van «aiü. lfen , met bericht, dat het Venetiaens Schip dc Fedeha Galey, C:pit. Gfiov. Cavalliero.&apos;i geen men feyde, dat door dè Ftanlf; Capcts gat. refteertwas, aen d&apos;Eylanden van Hieres vergaen is. Delen morgt!l quain een Engels Schip in 8 dagen &apos;van Potto Mahon, alwaer de Vloct van den Admirael Jennings fig in verfcheyde Esquadres verdeelt had omindefeZeentekomerikruyflèn. &apos; &apos; Venetien dan 5 Juny. Na dat langen tijt verfchil is geweeftovst een kleynFort aen de Mont van de Lenza , dietu.Tchen Modena ea&apos; Parma loopt, wiert het felve onlangs door die van Parma geoccapeert;&apos;rnaer defe door eenige Boeren van Berfello weet daeruyioe. dieven; waer na de ParmezaenfTe cea goet getal Troupen, met} Stuckenbyeen verfamelt, gem-lte Poft we&apos;er acngetaft en hemomta hebben , na dat de Modenelen lig S uuren lang met 150 Man gedcfcr.- deert hadden. s Balei den 10 Juny. de Conferentie t&apos;Arau, die nugcëyndigt is , hebben de Heeren van Bern veiklaerr, dat wijl d&apos;lnuoondets van Munfterthal doof den BiSchop van Bafel hart gedmekt werden,fy gerelblvcert zijn.defelve by haer Vryhcden te befchituien : DeFianüs Miuifterhid ineen Briefde Gedeputeerden t&apos;Arau vetfocht, tegen den Biflchop geen gewelt te gebruyeken ; mae: liever alles in der minne by te leggen : Te Lucern zijn de Roomtfi Cantoris oock vergadert gewreft. Uyt Savoyenfchrijft men , dat behalven de 37 S»:- taillóns en 19 Esquaarons, die de Marefchal van Berwijck reets heeft, noch 4 andere Battailloos ea 7 Esquadtons in Languedocq warcu,die met hem fouden conjungereo, als hyfe van nooden had.beiialyen nog 15 Esquadrons, die in &apos;t Lant van Foix lagen. Weenea den 6 Jutiy. Men fchrijft v«nDebre2:n var. den 11 paffjto, dat de j Regimenien van en Alihan onder öen Genetael Cuzani ic Calo; dat van Rabutin in &apos;t Marmarc(Te,en dat via Montècuculi teZitmar aengekomen zijn, om de vagertnde Roven uytteioeyen. Menconfitmecrr, dat de Caöeelen Huil en Kovarfi» overgegeven hebben. De Keyferinne Regente heeft den Overften Rcnaud tot haer effeftive Col&apos;.onel en Commandant van Caflchau vet. klaert, waer van hem het Patent reets is toegefonden. De Graef vil v Platen.Envoyé van Hanover.airiveerde Saturdag,om de Cojiipiimenten van Condoleantie aen dit Hof af te leggen. D« Catdinael vja Lamberg is te PafTiu gearriveeti. Landauden 13 Juny. Franffèßattail!onsen7 Regtmen-.en Cavallety en Dragonders , deiveicke Jrry. gen aldaer den Rhijn te paf Teren : De Franllé Armee is noch verdeelt: De Marelchal dc Bezons is te Straetsburg, de Graefdu Bourg u Stres en Mr. leQuad met deCavallery aen geen zijde den Rhijn: Delaetfte had volgens eygen leggen der Franfle onlangs 300 Paerdealoo Fu&gt; feliers, 2 Capiteyns en 2 Luytenants verloren. By onfe Armee rtaet O och alles wel: Defelve foude oock wilden Over den Rhijn gaen; «eshalven 5 Batiailbns van ons GuarniYoen vaerdigftaeu,omuyttetrccx ken,als ook 12 halve Cacouwen. Donderdag hebben allé omleggende Ampten hier verfchcenen en weereen Repartitie van Voutage voor ons Guarnifoen moeten maken.</p>
</text>
