<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ComajiflTiriffin v.in dj laeUle Verdeeling van de Lotery der StadHaerlem not ificeren.dat hierEd. vaft hadden vertro«t dcfe Lotery opdsn , gefteUlea 10 Juny compleet te deen treck:n, dat ook defclve reets fcer verre is geavanccerr, doch dat echter (foo doot het vooraf treckenvia d; Lo:e:y van Edam.als doordien de Liefhebbers nochrnaels requireren een prijijfen Dag, en dat met een Poenaliteyr) daer aen noch eenije w-.ynige Loten manquiren; dat daerom hier Ed. htbbefl goergevonden alleen roet dat inficht.om aen een iegelijck genoegen te geven,endefe Lotery compleet te ttecken , den Dag van de Trecking voor het slderlaetft te prolongeren.én vaft te ftellen op Dingsdag in deHaerl. Kermis, zijnde den p Juiiy j belovende de Heeren CommiflarifTen icoo Ducatóns aen deHaerl. enAmft.Geref. Armen,indien niet den 30 Juny tiekt. Alfoo eenige weynige Perfoonen noch nalatig zijn jeweeft aen den RentmceflerJ. G. Schermers te betalen het verhogen en naGen van bar® Graven en Kelders ia de Kercken der Stad Rotterdam; werden vooi de laetfteroael alle en een iegelijck gewaerfchout, om &apos;t voorn, naficu «n verhogen te komen voldoen en ie betalen voor deo 1 September, 17 r i,cp poene.dat UeGraven en Kelders derNalatigen daer voor fullen werden atn?tilagen en gecxecuteert, volgens de Refolutie van de Ed. Gioot Acfctb. Heeren vaodeWetdervootfz. Stadj en fal de voorfz. Reot- tot den Ontfißg vacer:n&apos;s Maensdags, Dinpsdagsen Dondeidags, &apos;j Morgens van 9 tot 11 uuren. Sitïiti.v den 10 Juoy.&apos;s Namiddags ten 3 uuren,fal ten Huyfe van Pietet van Olphen,wijnkoper inde Wijnrank op de Mariaplaets binnen • Urrécht, publiek veikorht werden fekere fchoone en weldoortimmerde Huyfinge, met een Baftecottrr en Tfer Heek daer vooi; vootfon met fret fchoone Veitrickcn Etf,Stalling en Koetthuys ; mitsgaders noch een Huyftnge daer annex , ftaerwle op de Breedeftraer.aldaer jegenaoorriig «erdende bewoont by den Wel-Ed. Heet van Heenirtede, &amp;c. De Conditiën zijn te vinden by Mr.Xicoiaes vanßronkhorft, Adfcaet ar der» Ed. Hove van Utrecht, w onende op de Matiaplaets aldaer. * &quot; .Pisser Onkelbocr,J Lange en J. Bontekoning,Makelaers,fullen Ma~endag,dea 11 Juny, t&apos;Amfterdam in &apos;t Nieuwezfids Heeren Logement ecikcpcn ccn groote Party Eyke Houtwaren en Gotienbtitger Maften, beftaendein 14,16,18 en 19 Palm &gt;4co Eyke Planken, lang 14,18, 36 cn 40 Voet.dick 3i 4 Duym j 400 dito a 18,20,24 Voet,dick len een halfa 2&apos; Duym i 800 Greene Planken, a 18,10,24 en 30 Voetlang, dick j, ien een half a 3 Duym; leggende genommert inde Waels-Gracht.en de Maften aen de zijde van &apos;sLantt Oorlogfchepen. &apos; Woensdag en Donderdag, deu 14 Juny,fal E. Bouquet, Boekverkoper in &apos;s Gravenhage, verkopende nagelate goede Boeken, febone Prcntkohft erf rare Medailles van de Heer N. van Bergen: De Catalogus is te bekomen t&apos;Amft. by N. ten Hoorn.Haerlem van Keflel, Ley«&lt;a ¥ïn Damtne,DelftLofe|, Rotterdam Hofhout, Gouda Kloppenburg, Aetnhem Smits, Utrecht J. v. Poolfijm, Scc. . . , Wij! de Lotery van Langer- eo Korter-Aer.a 20 Gl.,\vaer in ondet 13000 Lr»ten te winnen zijn 1 Prijfen a ipooo.i a 10000,2 a , jcöo.voa ióoo G1.,&amp;c., cbfoluit binnen Leyden compleet treckt deniodefer; foo wert den Inleg voor &apos;t Jaetft gedaen tot den i 8 dl! - JDe Direacur fal 1000 Gl. aeri de Lcydfcen Amft. Diacony en 4 Ducitons voor yder Lot betalen, (&apos;OO de Trecking den 7 July niet k&apos;S16&apos;&quot; De Lotery van Oukarfpel enKoedijck by Alkmser, i 4 Gf., lal compleet treekulden 29 Juny ,of de Régeoren en J. Ratelbant *erb&apos;&quot;&apos; 7-7 Rijsd. aend&apos;Aroft. Cercf.Diacony-Armen,en 13 ft. voor &apos;iLot bov«-n d&apos;lnleg.indien den 3of 13 July niet trekt: De Inleg tot 24 j J&apos; Vrcdemakers en KetknifT van Hauwett verbeuren aend&apos;Amft. Geref.Diacony-Armrn imao Rijx&apos;. Rn 10 Gl. woot &apos;tLot.indien haet L riet »iea 17 üefer t&lt;Hoorn trekt. Hier zijn Trijfen van ic00.i500,ïe00,3100,6000 g&apos;en Nieten. NogLoien voor o . &quot; Gedruckj rot F-bvre-n» by ABR A H A M f. E ÏN ,Stads-Drucker^ .op deMarcktin de Blye-Dxuck. Den 18 [uny» 17 n.</p>
</text>
