<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>In het Letgtt i! Avefne Ie Stres mte Halve den 22 Augufty. Gifleie-nademutdag arriveerde in het Leeger vooißwtchain een gioot gedeelte van de zware -Vrti 11 cty met vcele wagens geladen mei boiuben , koegels en planken tot de batnjen. Dezen moige.. ;.. a eenige Ingenieurs ovei de Riviet na de a;t..cque die n.cv aen de Ecnede - Stad doen zal gegaen. De voorleede - nac.it hebben wy éen Retiencbement gein ickt , het welk aclitn La C.,;a-pelle begii.t, en tot aen het moeias loopt, het is nog uier zeelef of de Loopgiavea dezen avond of morgen zullen geopend woiden. Doormidden z] Augufty. Deu 19 beguu uien hier biood ie bakken voor ons Leegei. Den 20 arriveerden de overige fc;ieepeu van i:ec gioot Convoy , van OuJenaeidcn. Den 21 trokken de itoupeu die lot efcortc je.liend hadden , met 2 regimenten van onze bc/eitiiij, namentlyk die van Moutz en Ca.anacii , onder net gebied van Oen Geiinaeï-Major Chanclos , tuffehen St. Amant en Muit.i_,..e , kiwan efn detachement uyt de Aimëe bygevoejd is. en ;.^0 40a man van hiei na de eeifigemelde Haets getondert 211;. Dien &lt;UC winden 340 wagens mei b.ood , amunitie van oo.iog en ;. ue.c bchoeftens voot het Leeger, geladen; en de neer Vegilin s..n Klaeibcrgen quan, hier om oidie ie geeven tot hoc oprenden van het Convoy der fcheepen en wagens. De Gtaet van Aibemai :c aniveerde tei zelvn tyd in deze Stad : menzzécé 1 dat ny heicojpsipt dekking van het Convoy , gebieden zal. &lt;.. leien wierden uit ciin Tuygshuys 4000 koegel» van 24 .. , e., eenig houiweik op w -.;,•i.s , en een gioot getal boiuhen iv 3 fc.eepei, gtiadin , welke ».. heden vertickken ; en men meend dat net 51901 Convoy inoigen of overmorgen over Maiciiicin.e volgen ra!. Da-_elyki p. e,en hier veel Pionnier» na de belegering , en de tlce, v&apos;egil.n k&lt; eid ook heden deiwaeids, met deu necißuél Oiitl.uigci van de Ü0..11;--butien. fel den 23 Augufty. Vooilecde woensd ïg quamei, eenige hondnd man van de vyanden by Monagne, en decaci. d;.&lt;. de b.i f;cu vooi een-gedeelte iv het wam fptingen , zonde 1 eg;e; «en Ic.iade te veroorzaken. Doude.dag vemokde zwaic A.tnlciy inei.ee ._,c honderd Broodwagens ovei Marcnicniie na het Lcvber. De, 21 quamca hier over de 6000 Pioniiiers uyt B&apos;iibakd cnVlaei.de ei,,c:;c gifteren vndei na de Armee zyn gnnaichend. Dien avond aiiiveetden hier nog verfcheyde Aiiillciy-wagens om geladen ie uoiden , ftaende eene tweede Artilleiy op de Maiktgeiced. Lezen morgen is een groot getal fcheepen met meel na Douay ieitiokkcn. Op den middag airivend hier de Bagage vanden Graef van Nadau-Woudenbutg van Aire, om na het Leegei gevoeid te wolden. De Lieui. Generael Villars die met de .. eefte noupen van de guarnizoenen van Ypeien en St. Oniei uytgewceft is, zoud onver, rigtn zake ie mg gekeerd zyn. Men wii dat zyii voornaeiiillc aenflag gnigi was iegens Oilei.de. Dagelykskou.cn hier veele vyandelyke overlopers. P. S. &apos;Zo aenlfonds veiflaer men dat uc maeifchalk van Villars gifieren met zyne Aimée op6ebiokcn, en by Kamnyk gekomen is , om de vourage af te eeten. Vol_ nis de berigten nyt ons Leegei zouden de Loopgraven voor Bouchain dezen avond geopend weiden. tlrujfcldm 24 Augufty, Volgens de advyzen van Namen , hadden de vyanden uyt dat Giaeflcnap 2000 lionnieis opornboden , oir. eenige Retienchemeiiteii aen de kant van Katiieiyk te gan, opweipen. De Paityganger du Moulinzoud gifieren uiei 40 man op dea weg van Antwerpen zyn geweeft ;en volgens de tydii ten van Mechelen , zwoif hy nog dan ontient. Amfterdam dm 24 Augufty. De 5 Hollandfe ootlogfc&apos; eepen dewelke de Enaeifc 0011-lndife fcheepen tot aen de i nee.na gecouvoyeeid hebben , zvn te mg, en by lenen ten anker gekomen. Ontient de Hoofden kiuyflen 2 Deenfe kapera die den 1 s dezei «c--driom een Prys by haer hadden. &apos;sGrav.-hage.iei.2S .Aagufty. GiOei-avand waten de Heerea Staten Generael Exnaoidinaii vergadetd , en de Heer Palmquift Miïiilter van den Koning van Zweeden was ter zelvn tyd met haer Hoog Mogende Gedeputenden in conferentie.</p>
</text>
