<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Raed van Staten de; Vereenigdc Nederlanden, zal publykelyk doen befteedtu op den 3 der toekomende maend September, de Mnf azyncn van Vouiage voot de acnftaende Winter, in Aitois, Vlaendnen, Henegouwen, Braband en elders. Diend tot narigt dat de Ed. Mog. Henen Gecommitteeidc Raden ter Admiialiteyt 111 Zeeland , de verkoping van het Ftanffe fchip La Hetoine met deszelfs lading aengefteld ie doen tot Vlifiïngen in de Heibng de Pere, op den 31 dezer, om gewillige ledenen woid uyigcfteld tot dingsdag den 1 September, wanneer op de gezegde plaets, zeeknlyk zondet veidet v.ytilel aen de meellbiedende het zelve Schip en Ladinge zal worde» vetkogt, beftaende boven het iceds uvtgedrukte int vorige Placaet, iv een grote party Buttanjes , Bieas, Gatoene Lywaten, geftreept en gevuyt Lywaet, Neteldoeken, Picccs Ollanen, gelpeldewnkte Kanten, Zyde-Stoflen, z&apos;yde-l aflas, Sec. Op Maendag den 31 Aug. 1711 zal men tot Delff op St. Lucas Gilde-Kamer veikopen, de nagelaten Üocken van Dr. H. van Eden.A.de BergenG.vanKiombrugge;.vaer onder zyn alle de Exemplaren van Tol over Micha 4., en Krombingge Waieboctvanduhevd s,. &apos;r laetfte met het regt van Copy.wan van de Catalogue te bekomen zyn te Delff by Beman, Dort vanßiaeiu, Hnerl. van Kelicl, Kot. Hofhcut, Leyden I.ugtmans, Amft. Boom, Ilage de Hond , en Utrecht van Paddenbu/g. Een lciione party Taxis-Pyranudcn te koop , daer ondei veeel fraeye Bomen van s,, S, 7,!, tot it voeten hoog , nevens eenige Talm- Joinen van s tot 7 voet. Zo iemand vau eenige geliefd gediend te zyn , kan zig adielfnenby Huybnt vanT&apos;wedde , woond op de Beuis tAt Rottcidam, die ze alle d.ige aen de Liefhebbers kan veitouen. Uyt de hand te Koop vetfcheyderi diiyzenden Taxis-Eomen van 2,3,4,6 tot 11 voeten hoog, by &apos;t ftukofby getal tot genoegen dn F,e» pet»;(laende in de Jurifdiftic van Montfoorteen uurtje van Wonden aen denyflèl in de pioviutie van Uticc&apos;ht;&apos;i Adres is by denßi tot Montfonrr. NB.De Taxis-Bomen zyn alle uyt Saat gequeekt,wel geconditior.ent.zo totPiramides als toiHagens te plaiitïn.geiciioieiit konnende de Bomen tot gemak van den Koper, nog tot de Lente-tyd van 1712 aldaet blyven ftaen. Tot Amftcrd im by C. Petzold op de Voorburgwal agter het Stadhuys, is gediukt en weid uitgegeven, R. MO7IS Maimonidis Traftatu* de Vacca Stuft Rabbinicus, Latiniiaie donatus , 8c notis philologicis illuftiatus , ab A. C. Zellno. A. M. acceduut bievis hujus Vacca- ad Chriftum adplicationis Differtatim cula, Sc cclehcrtimorum virorum ad Auftoiem Epiftolx , in 8. Tot Amft. by H. van Eyl Boekverkoper op deu Dam op de hoek van de Kiomelleboog-fteeg is (met Pievilegie) op nieuws herdrukt, ca werd uytgejeven Nouvelle Methode, of nieuwe Nenduytfe Spraekwyze , als mede liifuuft-ou pour la Jeimeflë ; nog&apos; Diftionaiie Portanf Fransen Neerduyt», eu Neerdu-.tsen Frans, dooi P. Maiyn Taelmeeftcr, alle op nieuws overzien en vnbetert. Deze lopende week tot zaturdag deu 29 ioeluys .voormiddag ten 10 men , blyftdeu inleg o.igciioten om voor 12 gl. de Heerlykhevd van Raephoift of 50000 gl. ter kcuie des trekkers.te behalen. Aenflaende vrydag-avond weid pet poft de Copye der Collecte afgezonden. Tot va &gt; avond t«u 6 uien nog Loten in Hiüegoma 3 gl. ;tiekt 29 Augufty , of de Heer Biilliuw en de Weé. Hanius veibeuren ioccgL aen d&apos;Amft. Gerei. Diac. Arm. De Liefhebbers werden den 29 by&apos;t mengen veizogt. Den 2 Sept. ttcktde Lotety van de Ryp a j g1.,0f Diiects.vetbenren aen de Amfl.Gef.Diac. Atm. 600 dticatons indien 8 of 15 dito niet trekt. 3&apos;mleg tot zaturdag ten 5 uien:so Loten op een Biljet kotten 1 pn Cent. NB.T rekt vol op verbeurte aen de voorfz Diac. van 25 rfc Dezen avond te 6 uien nog Loten iv Oofter- en Wefter blokker a 4 gl. De trekking di.igsdag den I September, cfd&apos;F.d. Reenten verbeuren 1000 Daelder» aen de Amft. Geref. Diac. ftc. NB. De Pry?a,i uyt Krommenydvkcn andeie, weiden in de7e franco Bvetgetekei d. Tot deren avond den inleg en ovei tekening der Pryzen in de Lorcry&apos;vanLeydci a s&apos;tjl.ttekr t Sepr.,ot de E.Comm.zßlle.i loooDalld. aen de Amft.Ger.uiac.cn 2 dueatons voor ydnl.ol betalen.De Liefhebbers weiden&apos;s middags ten 2 men by&apos;t mengen en nekken veizota. __£__&quot;!Sept.trekt deLotny der liugeHeetlykheydHoog-enAanf-.vout a4gl.vcrzien mets a 3 000,511 500 en aoaiao&apos;o.aec. &gt; I Aug.:ioj-Loten.</p>
</text>
