<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOT-BRITTANNIEN.</title>
	<p>1 inden dm ï» September. Gidere-mogen anivecrde hiei de Lieutenant Coie uyt het Efquadre van den Admirad Walkei, met brieven van den Generfd Hill van den 25 der vooilèede maènd. De gemelde Lieutenant veihaeld , dat hy de Vloot »en het inkomen van de Rivier van Sr. Laurens of. Van Canada ,&apos; had verlaten ; beezig zynde met dezelve op te zeylen en Quebek aen te tallen , teiwyl ecu goed getal tioupon van het Landvolk ondet den Genctad Ni ciiolfon te Land dsrwaerds in maifch was. Onze 7 ingefcheeptc regimenten en de tf.atinieis bevonden zig in góéden daet. Twee IChecpcu van hot tlquadie , namcntlyk de Hum Lei en de Devonshite ydci van.,So dukk. zyn te Portsmouth te luggekomea , om dat zy wege/H hunne zwaene de Riviei van St. Laurens die tagtig mylen langja; nietkonueu opzeylen; men hoopt dé verovering van «geheel Canada in het kon te zullen veineemen. Van Levcipole heeft men dat aldaei een fchip uyt Vitginien was geaniveeid , van waei het den 11 Augufty laetdleeden was veifiofcken , ingczelfchap van 39 koopvaerdeis met 2 cocvoyers ; van dewelke dit fchip den 6 van deze maènd was afgeiaekt. De Koning in hcéft aen den Zoon van den Heer HUI die tet dood veioordoeld was , f aidon veilcend. Dr, Stiaham is iti plaets van den oveiloeden Mi. Bathutd: Fifcal van de Vloot gewoiden. Viydag is de Heitog van BeaUfott gettouwd met de Kleyn-Dogfei van den Heirog van Lcéds.De trekking der Lotery van 2 miiliöenen en een halfis tot den 14 Oftob., uytgéftc&apos;ld. De Gtaef van Snaiïord meend Int laetft van deze of int begin vau de aenftaende wedt na Holland te veitiekken. MCn zegt dat de Marquis van Annandale Bewaetdet det Regidets van Schotland gewoiden zoud zyn, weik Am|t wel jooo fa Steils, &apos;sjaetiv waerdig is. De Koningin die zig nu in goede gez.ondheyd bevind ,&apos; ontling zondag de complimenten van de .Muitdeis wegons de veioveiing van Bouchain. Onze Maikovife Handclaeis hebi on tyding dat haie Vloot met de Ceuvoyers den 5 Augufty behoudc-i te Aichangel aengekomen was. De Hanover-galey geconimaiideeid doot f den Kapt. Heatd , is door de Fianden genomen en te K.itagena opgebragt. Volgens de blieven van Dublin van den 22 , was de Aldcruua Walton tot Loid-Majot van die Stad vcikoien.</p>
</text>
