<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Diend tot naiigt aen de geene die Blieven of Pakken aen Meviotiwe de Heite-ginnc Douatieie van Arenberg zouden willen adiefleien, het Oplicht ift daci van moeten (lellen ; Aen Madame la Duehiffe douariere nee Meltfjtfifi de Grana. Maendag den s Oftob. &apos;s avonds ten 5 uien , zal men in de Kadeliye van dea Ed. Hove van Holland voikepen , de Vrye Heetlykheyd Zevender, met alle deszelfs Tienden, Thynfen en Geregtigheden , ap- en dependentiën van dien , en eenige Aehtei-Leenen tot dezelve behorende. Nog een Hofdeede gtoot ontrent i« Margen Lands, met de betimmeiiuge en bcpotinge daet op daende , gcleegen aen de Nootd-zyde van de Zovendei, (trekkende uyt het Jaersvddfe Waieifdiap Zuyd-waerds, Noord waerds op , tot de Landfcheydinge vau Polsbroek toe. Die middelcr.vyl de Vooiwaeidcn geliefd te zien , of de een of het andeie , of beyde de partyen uyt de hand te kopen , adiefleie zig aen Mi. Simon van Limboich , Advt. rooiden Ed. Hove van Holland , op het Buyten-Hof; ofte aen Gabtiel la Faille, by de Gevangen-poon in &apos;s Gjavenhage. Dingsdag den 13 Oftob. zalby L. en H. van Dole Boekverkopers in&apos;s Gtavenhage.wetden verkogt.een voottrotTelyke Bibliotheek van uytgcleze Boeken in diverfe Faculteyten ex Talen,meed alle met Fianfle Banden; daer agtei een uytmuntend Kabinet van meeft al de befte Franfle Papiet-konft, beftaende in de Efcallier de Verfailles, de Bataille van Alexandei en Darius.de Couifcs de Tete &amp; de Bague , Le . Tapideries du Roy, de Gezigten van Vandei Mculen, fee. alle meeft gebonden in lood matoquin en verguld, nevens diverfe lod&apos;e Frande Pieotkónft, alle otigineelen van de befte Meefteis , die verkogt zullen wotden donderdag den 15 Oftob. De Catalognen t&apos;Amfteidam by Oofteiwyk, Haeil. van Kedel en M. van Lee, Leyd. Hack, DelfTßcman, Rotteid. Hofhout,Doit van Biacm,Uttegt varide Water,Antweip. Grangé, Brnflei Loonard.Gcnd van Ween, Koitryk vanden Broek, &apos;s Hartogenbos vander Hoeven, en in don Hage by de Bloeders vooini. Dingsdag den 13 Oftober zal men teßotteid. ten huyze van J. Hofhout Boekveikopci op de Black , Verkopen ,de nagelate Boeken van de Heet Nat. Macketnes , beftaende in allerhande Faculteyten en Talen : De Cataloguen zyn te bekomen t&apos;Amft. by R. en G. Wetfteyn, en J. Boom, Utrecht vande Watet en Paddenbutg , Leyden Luchtmans en Wishof, Haeil. van Kedel , Delft&apos; Beman , Doidt van Biaero, Hage de Wed. M. Uytweif en H. Schrutleet, en vetdei in de andeie Steden by de Boekvcikepers. T&apos;Amderdam by N. ten Hootu Boekvetkopcr over &apos;t Oride-zyds-Heeren Logement, is gedrukt.A.Bogaerts Hidoiifeßeyzen dooi d&apos;Oodeife deden van Afra; zynde eene Hidoiifche Sefchry ving dier Koningryken en Laoidfchappen.dooi hem bezogt en dooiwanddd;beneffens een naukeuiig ontwetp van de Zeeden,Bragten,Wetten en Godidiend deizclve Inwoonders,en wat veidei wegens de Diëten, Planten, Vruchten, euz. iv die Geweften aenmeikenswaerdig is: Mitsgaders ecu omftandig Verhael van den Bantamfcn liilandfen Oorlog,het verdryven der Vrancouon uyt het Koningiyk Ziam.en &apos;t geen aen de Kaep de Goede Hoop iv den jaie 1706 is voorjevallen.tot aen het Opontbod des Gouveincuis W. A. vandei Stel , in 4. met Piinicn. F.Coidelois.A.Doelmansen J.de Vryet Makelaers tot Rott.,zullen op 17 Oft. 1711 des n.middags ten 4 uren in de Zwarte Leeuw veikopen,ontient 2 duyzend Riemen Franfle eu Inlandze Dnik-cn Schryt-Papiere, zo als nader by Notitie zal bekent gemaekt woidea. Nog Loten in Nootdfchaiwoud op Langedyk a 4 gl. &apos;tLot, tot dezen avond veot 6 uien by de telp. Collefts. Tiekt 7 Oftobei, of dE Regenten en Uitefts. vetbouten 1250 gl. aen d&apos;Amft. Goief. Diac. Arm. en 10 fts. voor elk Lot; NB. 10 Loten of n.coi konen 1 ten 100. Tot dezen avond nog Loten in Goedeiéo a 6 gl. ttekt den 6 Oftob.op den Dode binnen Leyden,of Diicfts. veibeuren 1000 daelds.aen de Leydfe en Amfterd. Diac, 4 ducatons voor elk Lot, en 100 gl. aen ydei Colleftcur. De Liefhebbers weiden&apos;s middags ten 2 uien by&apos;t mengen en nekkeu verzogt. NB. Vyftig Loten korten 1 pet Cent. Oofthuyzens Lotery van ouds bekent by de deftigfteLiefhebbets is nu wedet aen debeutt,inleg6gl.en bliokt metïtyzen boven alleLote* ryen uyt.tot den sOft.ds loten en korting van 1 peiCent.op 2$ of meet op eenßiljot.hiet moet ha«ft opgeld wezen,fchoou&apos;t wat vioeg is. De Wed Hanius verbeurt 1000 gl. aen d&apos;Amft. Ger. Diac.Aim. en 5 gl./ooi ydei Lot zo do Loteiy van Hoog en Aanswoud a 4 gl. niet ttekt 19 Oftob. , niet langer Loten als 12 dito ; ydei fpoed zig met den inleg. Tot 10 Oftob. duutd voort laoift d&apos;inleg in Zwammerdam a 4 gl.,zynde maer andeihalve Niet tegens 1 Prys, en onder weynige Loten zyn j Piyaen a 3000, 5 a 1590 , 10 a 1000 ,en 214 van 400 tot 25 gl. Tiekt compleet den 12 Oftobet , of uyteilyk den 20 dito , of de Rejtenten veibeuren 1000 gl. Nugaet &apos;t zekeidat de irelkinge van&apos;t Lotetytje tot Wadwey «33 ftuyv. begint den 19 Oft. 17 n,zo verbinden zig E. Reg. en A. van Pimmt te verbeuren 1000 Kronen aen d&apos;Amft.Gei. Diac. Arm. mits nog uytficl (als nodig is)tot den 2 N«v.,den inleg tot don 17 Oftob.</p>
</text>
