<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Alfoo Annetje HÉndncks andets na haer Man Annet,e Kerckhoven, out omtrent f 0 Jaren, kort en tamelijtk dick van PYrfóbn.bruynW I Afgelicht,oenhebbende een Jack en Rock van Dnefcbagt, een weynig treckende na den Blaeimrn.zijnde «en Wolfpinöer.op den ó NovenT I 1709, is weggelopen met eenen Jan Heeremans, mede een Wolfpinder.out 54 Jaren,middelmatig van Lengte, en bruyn van Fafie niet een Ca- I ftangebruyne Paruyckop.achter latende eenen Jongen, out omtrent 15 c. 16 Jaren, wclckede Regenten van &apos;t Aelmoetrewers en Werckhuys I &quot; tot Haerlem hebben moeten aenflaen j foo w«tt een yder «rfopht, diedefelve fal weten aen te wijfen ef waer fy haer ontiiouden fulcks aen I de gemelde Regenten gelieft bekent te makèn, fal eerlijck beloont eu fijn Naetn verfwegen werden. &apos; Tot Haerlem is uyt&apos;er hant te koop een velgelden geweféne Scheepmaker; , met hechte groote HuyGrge en een fchoon eróor Erf; ftaende f en leggende aen &apos;t Spaerne over de Nieuwe Stadsherberg : Ymant genegen zijnde,adreflere fig aen Hendrick Baar« in de Kleyne Houtftraef I Den 1 Febtuary, 1710, fal tot Haerlem publijck verkocht werden de vermaerde en feer florifante Neerinariicke Herberg , daer de Goudé I teeu uythangt,ftaende in dc Z.jlftraet by de Marckt.alwaer die Ncering nóch tegenwoordig met het felvc fuccés wert feeeontinueert j voorficn I met alle bedenckelijcke Commoditeyten.om alle Stants-Perfonen behoorlijckte kunnen trafteren ra logeren} mitsgaders Stallins en Koets- I huys i alles uyfet Huur tegens Mey aenftaende : Ymant, ondértuflehen genegen zijnde,om &apos;t voorfz. Huys uyt&apos;er hant te koperf.ofte huiitenl I adreflfere fig aen den Eygenaer Joan vart Woenfel.of aen de Makelacc Daniël van der Heydej Mende alle bed«nkelijckeConditien van Faveur I ▼oor een nieuwe Waert by Koop of Huur te bekomen zijn. N &apos; W» Den 20 January; &apos;a Avonts ten 5; uuren, fal men in &apos;s Grafenhage in de Nieuwe Doelen publijck vevlen de feer playfinte en welfjeleee Hof- Y ftedc van Johan Moll.genaemt Hoekenburg.en verfclteyde Pereeelen fchoonWarmoes-Law daeraeajélegen tuflchende Geeft- cn Tol-Brugge I op de Hoogen Burg in dj\mb»chte van Voorburg by &apos;s Gravenhage: Die dé Koop-Voorwaerden g.lieven te fcfen, en «enige Onderrichting I begeren, adrellcre fig aen de Wed. van Capit. Moll 111 de Boekhorftftraer, of aen de Notaris Wegewaert in &apos;t Kort Achterom in &apos;s Gravanhage I t&apos;Amftetdam by P. Mortier is te koop de groote Caert van de Nederlanden,in 1 &amp; Bladen,na diè van Bruflil doet Fries; defelve is vermeer- I dert en-gecorrigeert.met alle de Graden,Limitfcheyding.Compaflen.Lant-Namen en heel mboy gsfneden.a 4-10-0, en at&apos;gefet 6-6-0 : Item, I Moscovien, 2 Bladen, en de Plans van de meefte Steden. I f Amfterdam op de Hoeck van Vloyenburg, daer den Berg Bafan uythangt, ten Huyfe van Mofes Btffan is te k*»p puyx pttyk ru cefponn! V St. Vincent Taback by de Rol,tot 8 ft. &apos;t $; St. Vincent en Varinas TabackdOor malkander gekorven tot.n en 16 ft. &apos;t &amp;; enVarinas Tabak alleen gekorven tot 14 en jo ft. &apos;ts?&gt; yder een lijn genoegen. 1 1 W Benjamin Seignette, wonende t&apos;Amfterdam op de Prince-Gracht by de Beereftraet jn de Fabrlqae van gefchilderde Frtrifï op allerley Stof- I ftn v maeckt enl verkoopt Florantijns Lack en Oultremarin van verfclieyde Prijfen, feer fchoon om te fchJlderen&quot;, en dc oprechte I&apos;uperfijn Car- I mijn.a 13 Gl.,en d&apos;otdinaris Soort ïlO Gl. &apos;t Ons: En, als die van xo Cl. niet moyer is als die men vooi fiiperfijn van anderen koopt ,vaa I wiehetoock is, fal hy 25 Oneen voor niet aen den Toonder geven. &quot; I Tot van Avont ten 4 uut«n zijn t&apos;Amfterdam noch Loten te bekomen in de compleet treckende Lotery tot SchoonJiovan, ïlO Gl.; w iens I Treckda» is vaftgeftelt den 15 January,op poene van 1000 Dueatons aen d&apos;Amft. Geref. Diacoöy.ioo Gl. aenydut Coliefteurcn Inlegger. ■ , Vermits noch eenige Loten in de Lotery der Hèetlijckheyt ran Marqtiette manqueren, wcrdeii de Liefhebbers varfocht fig met den Inleg fpoeden,alfoo defelve binnen korte Dapen fekerlijfk (al gelloten en getrockch werden. • 0 ■ Dé Lotery van Outkarfpel en Coedijck van ijoco Loten, i 6 fal compleet onder Dire&amp;le van van Damme en Ratclbant u?cken den H 31 January De Inleg en Korting van 1 per Cent op 10 Loten duurt tot den 26 dito; alles op&apos; pöeile van joó Frssflc Kioonen. I In de Lotery van Sybekarlpel by Hoorn.a 6 Gl. &apos;t Lot.voorfien met 179 Prijfen van 100 tot 6000 Gl., frijn noch Loten te bekomen tot dea I ie January,om den jo dito, op fekere Poenaliteyten te verbeuren, te trecken : Yder wacht fi» voor Opgelr. • ■ H.imilton en Blank verfekeren een yder (als Lieden van \Voort) dat de capisele Lotery var, W ijclc&apos;compleet defe Maent [snuarv , niet mtet ■ ofmin.aen den Overtoom in «ie Plaets Royaelfal trecken: Geen een Lot als met Opgelt na d;n 15 difer: Verwacht tytn Puemiitiyt. ■ De Regenten van Seliermerhorn verfeketcn , dar haer Lotery fal treckcnden 2$ 1710, of dWcive &lt;ii!lcn verbeuren r&apos;-ao D.icaroii# I aéri d&apos;Amft. Gcrcf. Diacony-Atmea,en roo Rijxd. aen yder Colleflfeur: 15 Loten op 1 Bitjet,koït j ,t&quot;n too I.oten len een half per Cent. ■ Atfoo door de groote Toeloop de Lotery van Noodd orpbyna compleet is,cn niet anders als compleet fal trecken wert dtij Inicg cn Ovi-&quot;- ■ tótéiiiAgvcOr &apos;tlaetft geprolongeertjtot ded &apos;17 January , om den 20 dito dc Treaking aen te vangen.&apos; 4 1 &quot; tot Haerlem by AH K VtIAMCAöTEL Ê- üru&lt;*«i, . . I MjttsJö.&apos;iaj&apos;la tikte rVJaduvy , 1710. &apos; I</p>
</text>
