<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDEN.</title>
	<p>I &apos;s Gravenhage den 11 January.- Volgens d&apos;ad.vyfen flont de Ctf- 1 ning van Polen, CeurVorft van Saxen, morgen over 8 dagen tot het I by wonen van den Rijxdag&apos;in Polen te vertrecken. De Tutckfe Chiaus I &apos; Batfa heeft noch zedert laetft geen nader Conferentie met de Heeren I haer Hoog Mog. Gedeputeerden over ilfn aenbrengen gelud sma ex I men meent, dat fulcks eerftdaegs ftaet te gefchieden: En dat oock in I &apos;t kort van &apos;t Dire&amp;eurfchap Generael van wijlen den Heer dn Alée I ftaet gediponeert te werden. Gifieren middag heeft de Heer Pi. I xe&amp;eur Generael la Rocque fei Vergadering van haet Hoog Mog. den I Eed afgelegt als Irïgeuieur Cenerael, en was naderhant nevens den I Giaef van Albemarle met eenige Heeren Gedeputeerden in de Treves- I iamer in Conferentie : Sijn Kxcellentieftaet in eenige dagen na lijn I Gouvernement te vettreckeft. I Amfcrdam den 13 January. Van derteerften defe* wert van Dan- I 2iggefchre»en,dat&apos;erin&apos;tgantfe voorlede Jaer &lt;iaren hegraven 2453 j I Ljjcken.getront jc6 paer Menfchen&apos;en gedoopt j 800 en eenige. Val- I gens de Brieven vanMemel was het Schip van Dirck Ipfc Kramer door het Gront-Ya doorgefneden, ve»volgens op &apos;t Strant va 4 en door de I , Weftelijcke Wint en &apos;t dooyent We&apos;er met hoog water lbo diep in de I Gront geraeckt, dat het Water over den Overloop liep; cn van Elfc- I feneur, dat in de SOnt gearrivcert waren Schipper Hartman Feyes en I meer andere,van Dahzig herwaerts willende, doch (y moeiten eenige I Weccken in de Sont Qu.ara&apos;ötaine höuden. De Brieven van den i°o I defes van Vlifliagen confirmeren , dat de Caper de jouge Abraham in ff Zeelant heeft opgebracht het Genouees Schip de St. Anronio di Pa- I *ia, Cap. Francisco Pa viageladen met Secken ea Rafijnen, gede- I ftineert van Cadix na defe Stad, voo* Reecbening van Genouefen ea I voorfien met eenCertifieatk of Paspoort van deuCenfui vanGenoua, , Ë . die te Cadix refideert. - Te Duynkercken was opgebradit de lnelle W Hoeckcr, Ysbtant Grande. In Teflol en &apos;t Vlie is niets gepafleert. I &apos;s Gravenhage den 1 j January. De Heeren van de Rtddetfchap van &amp; Hollant waren van de voormiddag alhier vergadert s Overmorgen ■ ftaet de Vergadering van haer Ed. Groot Mog. aen te vangen, wa?c I toe de Leden in de Logementen vernacht werden-De aenwelvnde Ali- I nifters vande Geaiüeerden waren van middag boven in&apos;t Congres. I De Qracf van L«cheraine,Envoy e van den Ceurvorft van de Palts ,i« I gifteren van Dtiflèldorp alhier weder gekeeri. De Raad van State de&lt; I Veteenigde Nederlanden fal den f February,i7i0, befteden het Broot J. en Broot-Wagens voor d&apos;aenftaende Campagne.</p>
</text>
