<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANGIEN.</title>
	<p>MAdrid den 24 December. De Hoer d&apos;lbetville, tweede Envoyé extraordinair van den Koning van Vranckrijck , is hiergearriveert meteen Couii&apos;iilïie, ltreckende, foó men lcgt.om &apos;t fer.den van een Esquudre Franfll&apos; Ooilogfcjiepen mde Weft-Indien te doen approberen , &apos;rwclck totConvoyvan de Gallioenen foudfc dienen j fchoon de Koning vbot eenige dagen fijn befluyt, dat Mr. du Cafle derwaerts loiuie mogen gacn, fcliielijck verandert heeft, en verlcheyde onfer Miniliers lig inden Raedoock tegen deflelfs vertreck acngeftctt hebben, &apos;lbo is&apos;er echter apparentie, dat men daer toe fal moeten condescchderen , om dat het equiperen van onfe Schepen met de véreyfehte lpoe. iiiet kangefcliiede» , en de Gallioenen feer wel te pas fouden koiiicn : Eenige oordeelen,dat Air. d&apos;lberville oock wegens het Intreft der 2 Kroonen eenlccrete Cotnjnilfie heeft, om defelve in de Cabine:-Racd te proponeren : Hy foude oock den Raed aenmo&lt;digen,tot het aenwenjen van al haer Etforten, om de Legers vroeg in &apos;t Velt te doen verlchijnen, en te beletten, dat de Vyanden geen Inval in Arragon doen. Het is feker, dat de Jtlarquis de Bay het Commando van d&apos;Armee in Catalonien afgeflagenheeft; en men weet noch niet, ofde Hertog van Aguilar of dc Prins Zerclaes Tilly het Leger aldaer lal commanderen : Defe Marquis is na de Frontieren van Portugaei vertrocken, oin het platte Lant aldaer t&apos;eenemael van Levensmiddelen en Vourage t&apos;oniblooten, op datde Vyanden daer door verhindert mochten werden, o&lt;n eenige Onderneming te doen. fiehalven de 12 nieuwe Marelchals de Camp, heeft de Koning op het veiloeck van den Alaiquis de Bay een 15de daet bj gevoegt, dewelcke is de Marquis de St. Vincent. Voorleden Donderdag is de Geboorten-dag van fijn Majefteyt, die in d&apos;Ouderdom van 26 Jaren is getreden,aen &apos;t Hof plechtig geviert. Men hoopt tegen Nieuwejaer de Troupen regul ierder te betalen, 0111 dat de nieuwe Fondftn alsdan fullen beginnen (kit op te brengen. Woensdag is hier een Edift gepubliceert, dat de Spangiaerden, die lig te lVomen onthouden, binnen de tijt van 4 Maendennade Publicatie van dit Idiö, fig van daer fullen hebben te begeven, en ta Spangete kefren, op poene van verlies van haer Nituralifatie-Recht en Confiscatie hater Goederen, die Cy in dit Koninckrijck hebben.&apos; Alle Wilïillucdelaerj en andere vreemde Koophiy^en, die aen dit Hof zijn, fullen we&apos;er haer handel in defe Koninkrijcken mogen drijven , en in j CUflen verdeelt werden, en die van de eerde 200 Goude Pilloletten, 1 ,&lt;üe van de tweede ioo, en die van de derde 50 in&apos;s Konings Schatïift moeten betalen. Te Vall.idolici is gearrefteert een Franciscaner Momiick, van Roma komende met circulaire Erevetten van den Paus aen de Biflehoppen van Spanje , en andere nadeelige Papieron. ütn heeft nooyt fchoonder apparentie van een abotulanten Oogft der Granen in dit Lant als tegenwoordig gefienen van ditjaerwel eens foo veel Lant als voor delen befaeyt : DcsniettegenHaende blijven de Granen noch duur, &apos;r welck men attribueerr aen de groote meenigte , die men opkoopt, om de Magatïjrien aen te vullen. Uyt Arragon wert gefchreven , dar te Zaragozzi 2 Regimenten onfer &gt; Ttoupen, die in Rouflïllon «aren, te rug gekomen zijn : Onfe Vervingen zijn feet fterek geavanceert. Dc Vyanden hebben onfe Btug van Monjon afgebrant, om ons de Communicatie met die Tliets af te fnijden en te beletten, dat onfe Partyen in &apos;t Lant, &apos;t welck (y occuperen, niet foude kunnen invallen : Sy continueren ïiaga te dreygen, welcke Plaets, alhoewel nier eenige Fortificatiën voorften, (onder defenfie, maer by defe conjunftüre feer impoi&apos; lant is tot confervatie van Arragon.</p>
</text>
